{"label": "politique", "transcript": [{"text": "revenir sur l'aide \u00e0 l'Ukraine les", "start": 0.12, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s sont amen\u00e9s \u00e0 se prononcer cet", "start": 1.92, "duration": 5.519}, {"text": "apr\u00e8s-midi \u00e0 partir de 16h30 sur un", "start": 4.64, "duration": 5.16}, {"text": "soutien financier \u00e0 l'Ukraine on se", "start": 7.439, "duration": 3.611}, {"text": "retrouve dans un", "start": 9.8, "duration": 8.939}, {"text": "[Musique]", "start": 11.05, "duration": 7.689}, {"text": "instant bienvenue pour les question au", "start": 22.119, "duration": 4.361}, {"text": "gouvernement sur LCP je vous accompagne", "start": 24.359, "duration": 4.16}, {"text": "jusqu'\u00e0 la s\u00e9ance \u00e0 suivre en direct et", "start": 26.48, "duration": 4.799}, {"text": "en int\u00e9gralit\u00e9 \u00e0 part partir de 15h le", "start": 28.519, "duration": 5.121}, {"text": "d\u00e9compte est donc lanc\u00e9 c'est parti pour", "start": 31.279, "duration": 4.481}, {"text": "ces questions d'actualit\u00e9 l'aide", "start": 33.64, "duration": 5.0}, {"text": "financi\u00e8re \u00e0 l'Ukraine sera au c\u0153ur de", "start": 35.76, "duration": 4.92}, {"text": "l'actualit\u00e9 ce mardi ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 38.64, "duration": 4.16}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s sont amen\u00e9s \u00e0 se prononcer", "start": 40.68, "duration": 4.8}, {"text": "par un vote apr\u00e8s un d\u00e9bat sur l'accord", "start": 42.8, "duration": 5.12}, {"text": "bilat\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9 conclu entre", "start": 45.48, "duration": 4.64}, {"text": "Emmanuel Macron et volodimir zelensk", "start": 47.92, "duration": 4.4}, {"text": "c'\u00e9tait le 16 f\u00e9vrier dernier un accord", "start": 50.12, "duration": 4.119}, {"text": "qui comprend notamment un soutien", "start": 52.32, "duration": 5.28}, {"text": "financier de 3 milliards d'euros en 2024", "start": 54.239, "duration": 5.721}, {"text": "on va revenir sur cette actualit\u00e9 avec", "start": 57.6, "duration": 4.24}, {"text": "ingava et St\u00e9phanie des pierres qui se", "start": 59.96, "duration": 3.88}, {"text": "trouve salle des quatre colonnes on va", "start": 61.84, "duration": 3.12}, {"text": "retrouver aussi dans cette \u00e9mission", "start": 63.84, "duration": 3.12}, {"text": "Marco Pomier qui lui est d\u00e9j\u00e0 dans les", "start": 64.96, "duration": 3.88}, {"text": "tribunes de l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e", "start": 66.96, "duration": 3.56}, {"text": "nationale pour le menu des questions au", "start": 68.84, "duration": 4.68}, {"text": "gouvernement et puis image exclusive LCP", "start": 70.52, "duration": 5.8}, {"text": "ce sera \u00e0 partir de 14h45 l'arriv\u00e9e du", "start": 73.52, "duration": 4.599}, {"text": "premier ministre Gabriel hatal et de", "start": 76.32, "duration": 3.6}, {"text": "tous les membres du gouvernement par", "start": 78.119, "duration": 3.36}, {"text": "l'entr\u00e9e principale du palais Bourbon", "start": 79.92, "duration": 3.519}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la cour d'honneur alors on", "start": 81.479, "duration": 3.6}, {"text": "retrouve tout de suite Elsa mondingava", "start": 83.439, "duration": 3.521}, {"text": "salle des quatre colonnes Elsa nous", "start": 85.079, "duration": 3.481}, {"text": "sommes \u00e0 quelques heures \u00e0 peine de ce", "start": 86.96, "duration": 3.88}, {"text": "vote sur l'aide \u00e0 l'Ukraine quelle est", "start": 88.56, "duration": 4.239}, {"text": "l'ambiance c\u00f4t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 et c\u00f4t\u00e9 celle des", "start": 90.84, "duration": 4.16}, {"text": "quatre colonnes et bien \u00e9videmment ce", "start": 92.799, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9bat tout le monde en parle vous l'avez", "start": 95.0, "duration": 3.84}, {"text": "dit il y aura un vote c'est la premi\u00e8re", "start": 96.96, "duration": 3.96}, {"text": "fois depuis le conflit entre l'Ukraine", "start": 98.84, "duration": 3.88}, {"text": "et la Russie il y a diff\u00e9rentes degr\u00e9s", "start": 100.92, "duration": 3.199}, {"text": "de lecture vous l'avez dit le vote il", "start": 102.72, "duration": 3.52}, {"text": "porte sur un accord de s\u00e9curit\u00e9 mais il", "start": 104.119, "duration": 3.801}, {"text": "y a aussi les r\u00e9centes d\u00e9clarations du", "start": 106.24, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui dit ne", "start": 107.92, "duration": 4.479}, {"text": "rien exclure en Ukraine et puis il y a", "start": 109.56, "duration": 4.839}, {"text": "aussi la campagne des europ\u00e9enne qui se", "start": 112.399, "duration": 3.521}, {"text": "profil on parle aussi beaucoup de", "start": 114.399, "duration": 4.4}, {"text": "politique sur cette aide \u00e0 l'Ukraine on", "start": 115.92, "duration": 4.72}, {"text": "va retrouver maintenant mar Pomier dans", "start": 118.799, "duration": 3.92}, {"text": "l'h\u00e9micycle Marco quel sera le th\u00e8me", "start": 120.64, "duration": 4.96}, {"text": "principal de cette s\u00e9ance de question au", "start": 122.719, "duration": 5.641}, {"text": "gouvernement et bien \u00e9coutez Brigitte", "start": 125.6, "duration": 3.879}, {"text": "pas moins de trois questions cet", "start": 128.36, "duration": 3.04}, {"text": "apr\u00e8s-midi autour du projet de loi sur", "start": 129.479, "duration": 3.681}, {"text": "la fin de vie pr\u00e9sent\u00e9e hier dans la", "start": 131.4, "duration": 3.839}, {"text": "presse par Emmanuel Macron le chef de", "start": 133.16, "duration": 4.159}, {"text": "l'\u00c9tat s'est prononc\u00e9 en faveur d'une", "start": 135.239, "duration": 4.041}, {"text": "aide \u00e0 mourir sous certaines conditions", "start": 137.319, "duration": 4.64}, {"text": "strictes un sujet qui suscite d\u00e9j\u00e0", "start": 139.28, "duration": 5.039}, {"text": "beaucoup de r\u00e9actions col\u00e8re de", "start": 141.959, "duration": 4.201}, {"text": "plusieurs associations de soignants", "start": 144.319, "duration": 4.361}, {"text": "indignation des autorit\u00e9s religieuses", "start": 146.16, "duration": 4.359}, {"text": "les d\u00e9bats d\u00e9buteront \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 148.68, "duration": 4.639}, {"text": "nationale le 27 mai prochain merci Marco", "start": 150.519, "duration": 4.201}, {"text": "Pomier on vous retrouvera un tout petit", "start": 153.319, "duration": 2.721}, {"text": "peu plus tard dans cette \u00e9mission pour", "start": 154.72, "duration": 3.08}, {"text": "un menu plus d\u00e9taill\u00e9 des questions au", "start": 156.04, "duration": 3.44}, {"text": "Gouvernement je vous pr\u00e9sente mes", "start": 157.8, "duration": 4.159}, {"text": "invit\u00e9s \u00e0 pr\u00e9sent Astrid panosian Bouvet", "start": 159.48, "duration": 4.72}, {"text": "bonjour merci d'\u00eatre avec nous vous \u00eates", "start": 161.959, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 renaissance de Paris et face \u00e0", "start": 164.2, "duration": 5.0}, {"text": "vous Bastien lachotud bonjour d\u00e9put\u00e9 la", "start": 166.64, "duration": 5.28}, {"text": "France insoumise de SC sainten alors les", "start": 169.2, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s je vous l'ai dit doivent se", "start": 171.92, "duration": 3.959}, {"text": "prononcer cet apr\u00e8s-midi par un vote sur", "start": 173.239, "duration": 5.121}, {"text": "l'aide \u00e0 l'Ukraine un accord conclu le", "start": 175.879, "duration": 4.561}, {"text": "16 f\u00e9vrier dernier ent Macron et", "start": 178.36, "duration": 4.48}, {"text": "volodimir zelensk St\u00e9phanie des piierre", "start": 180.44, "duration": 5.799}, {"text": "que pr\u00e9voit pr\u00e9cis\u00e9ment cet accord alors", "start": 182.84, "duration": 4.8}, {"text": "vous l'avez dit les d\u00e9put\u00e9s votent sur", "start": 186.239, "duration": 3.121}, {"text": "la strat\u00e9gie de soutien \u00e0 l'Ukraine", "start": 187.64, "duration": 3.72}, {"text": "soyons clair les d\u00e9put\u00e9s n'ont pas \u00e0 se", "start": 189.36, "duration": 4.0}, {"text": "prononcer sur l'\u00e9ventuel envoie de", "start": 191.36, "duration": 4.32}, {"text": "troupe au sol nous n'en sommes pas l\u00e0 la", "start": 193.36, "duration": 3.92}, {"text": "cor sign\u00e9 en f\u00e9vrier engage la France", "start": 195.68, "duration": 4.0}, {"text": "sur 10 ans il pr\u00e9voit le renforcement de", "start": 197.28, "duration": 4.64}, {"text": "la coop\u00e9ration militaire surtout pour la", "start": 199.68, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9fense a\u00e9rienne les munitions et les", "start": 201.92, "duration": 4.08}, {"text": "armes des entreprises fran\u00e7aises pourrai", "start": 203.799, "duration": 4.8}, {"text": "m\u00eame produire sur le sol ukrainien au", "start": 206.0, "duration": 4.2}, {"text": "maximum c'est le ministre de la d\u00e9fense", "start": 208.599, "duration": 4.081}, {"text": "qu'il a dit cela co\u00fbtera 3 milliards", "start": 210.2, "duration": 4.8}, {"text": "d'euros en 2024 mais c'est le premier", "start": 212.68, "duration": 4.32}, {"text": "ministre Gabriel hatal qui va d\u00e9tailler", "start": 215.0, "duration": 3.879}, {"text": "face au d\u00e9put\u00e9s cette t\u00eate fran\u00e7aise", "start": 217.0, "duration": 4.799}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle \u00e0 partir de 16h30", "start": 218.879, "duration": 4.961}, {"text": "ensuite chaque groupe politique donnera", "start": 221.799, "duration": 4.36}, {"text": "son avis le d\u00e9bat s'annonce mouvement\u00e9", "start": 223.84, "duration": 3.88}, {"text": "alors que l'Ukraine est l'un des sujets", "start": 226.159, "duration": 2.761}, {"text": "de confrontation de la campagne", "start": 227.72, "duration": 2.719}, {"text": "europ\u00e9enne le gouvernement et", "start": 228.92, "duration": 3.12}, {"text": "Renaissance devrai pointer les", "start": 230.439, "duration": 3.321}, {"text": "ambigu\u00eft\u00e9s ce sont leurs mots du", "start": 232.04, "duration": 3.399}, {"text": "rassemblement national et de la France", "start": 233.76, "duration": 4.119}, {"text": "insoumise \u00e0 l'\u00e9gard de la Russie merci", "start": 235.439, "duration": 3.88}, {"text": "pour toutes ces pr\u00e9cisions St\u00e9phanie", "start": 237.879, "duration": 3.841}, {"text": "Despierre alors sur la d'abord Astrid", "start": 239.319, "duration": 5.961}, {"text": "panosian Bouvet on a ce d\u00e9bat 50-1 avec", "start": 241.72, "duration": 5.68}, {"text": "vote qui est assez rare quand on doit se", "start": 245.28, "duration": 4.039}, {"text": "prononcer sur un accord bilat\u00e9ral et pas", "start": 247.4, "duration": 4.32}, {"text": "un engagement des troupes fran\u00e7aises \u00e0", "start": 249.319, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9tranger qu'est-ce que \u00e7a signifie et", "start": 251.72, "duration": 4.639}, {"text": "quel signal on veut envoyer avec ce", "start": 253.959, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9bat moi je pense qu'il faut d'abord", "start": 256.359, "duration": 4.761}, {"text": "saluer qu'on puisse avoir ce d\u00e9bat 2 ans", "start": 258.519, "duration": 4.361}, {"text": "apr\u00e8s le d\u00e9but de l'agression rainienne", "start": 261.12, "duration": 3.72}, {"text": "on l'avait eu indirement \u00e0 travers la", "start": 262.88, "duration": 3.8}, {"text": "question de l'adh\u00e9sion \u00e0 l'OTAN de la", "start": 264.84, "duration": 3.6}, {"text": "Su\u00e8de et de la Finlande moi je pense", "start": 266.68, "duration": 4.079}, {"text": "qu'il faut se f\u00e9liciter que l'Assembl\u00e9e", "start": 268.44, "duration": 3.72}, {"text": "nationale dans toutes ses composantes", "start": 270.759, "duration": 3.761}, {"text": "politiques et aussi son mot \u00e0 dire sur", "start": 272.16, "duration": 4.599}, {"text": "ce trait\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 il y a", "start": 274.52, "duration": 3.399}, {"text": "quelques semaines entre le pr\u00e9sident", "start": 276.759, "duration": 3.361}, {"text": "fran\u00e7ais le pr\u00e9sident ukrainien qui", "start": 277.919, "duration": 4.441}, {"text": "renforce la coop\u00e9ration militaire l'aide", "start": 280.12, "duration": 4.56}, {"text": "militaire \u00e0 l'image du trait\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9", "start": 282.36, "duration": 4.52}, {"text": "sign\u00e9 aussi et par l'Allemagne et par la", "start": 284.68, "duration": 3.959}, {"text": "Grande-Bretagne il y a quelques mois", "start": 286.88, "duration": 3.64}, {"text": "avec c'est c'est un vote non", "start": 288.639, "duration": 3.441}, {"text": "contraignant \u00e7a \u00e7a veut dire que quoi", "start": 290.52, "duration": 3.56}, {"text": "c'est essentiellement symbolique c'est", "start": 292.08, "duration": 3.8}, {"text": "un vote non contraignant mais quand m\u00eame", "start": 294.08, "duration": 3.76}, {"text": "une port\u00e9e importante et donc moi", "start": 295.88, "duration": 4.08}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'il sera le plus large", "start": 297.84, "duration": 4.079}, {"text": "possible parce que ce n'est jamais", "start": 299.96, "duration": 5.56}, {"text": "anodin quand la France signe un trait\u00e9", "start": 301.919, "duration": 5.881}, {"text": "un accord ce n'est pas un trait\u00e9 un", "start": 305.52, "duration": 3.36}, {"text": "accord tout \u00e0 fait ce n'est pas un", "start": 307.8, "duration": 2.8}, {"text": "trait\u00e9 c'est un accord enfin \u00e7a n'a pas", "start": 308.88, "duration": 3.599}, {"text": "port\u00e9 trait\u00e9 international ce qui n'est", "start": 310.6, "duration": 3.76}, {"text": "tout \u00e0 fait pas la m\u00eame chose Monsieur", "start": 312.479, "duration": 3.44}, {"text": "monsieur Lachot pourra pourra pourra", "start": 314.36, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9ciser ce point mais c'est c'est", "start": 315.919, "duration": 4.12}, {"text": "important d'avoir une port\u00e9e la plus", "start": 318.4, "duration": 2.84}, {"text": "large possible parce que ce n'est pas", "start": 320.039, "duration": 6.28}, {"text": "anodin de signer des des voil\u00e0 des des", "start": 321.24, "duration": 8.48}, {"text": "un accord de nature militaire avec un", "start": 326.319, "duration": 6.361}, {"text": "\u00e9tat qui a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 par une puissance", "start": 329.72, "duration": 6.0}, {"text": "nucl\u00e9aire il y a presque depuis 2 ans", "start": 332.68, "duration": 4.48}, {"text": "maintenant Bastien Lachau vous aussi", "start": 335.72, "duration": 3.36}, {"text": "comme asrid panosian Bouvet vous vous", "start": 337.16, "duration": 3.24}, {"text": "f\u00e9licitez finalement que la", "start": 339.08, "duration": 2.839}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale puisse \u00eatre", "start": 340.4, "duration": 3.16}, {"text": "consult\u00e9e souvent on se plaint dans", "start": 341.919, "duration": 4.4}, {"text": "l'opposition de pas \u00eatre suffisamment", "start": 343.56, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 entendu l\u00e0 vous \u00eates consult\u00e9", "start": 346.319, "duration": 4.72}, {"text": "c'est une bonne chose c'est une parodie", "start": 348.4, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e7a fait 2 ans vous l'avez dit que la", "start": 351.039, "duration": 4.801}, {"text": "Russie a scandaleusement agress\u00e9", "start": 353.68, "duration": 3.32}, {"text": "l'Ukraine en violant le droit", "start": 355.84, "duration": 2.76}, {"text": "international \u00e7a fait 2 ans que la", "start": 357.0, "duration": 4.4}, {"text": "France contre contribu \u00e0 la d\u00e9fense de", "start": 358.6, "duration": 5.159}, {"text": "l'Ukraine et jamais le Parlement n'a \u00e9t\u00e9", "start": 361.4, "duration": 4.28}, {"text": "consult\u00e9 en 2 ans alors que nous avons", "start": 363.759, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9pens\u00e9 des milliards sur sur cette", "start": 365.68, "duration": 4.48}, {"text": "question sauf que l\u00e0 l'argent monte en", "start": 367.84, "duration": 4.04}, {"text": "puissance on va donner 3 milliards en", "start": 370.16, "duration": 3.52}, {"text": "2024", "start": 371.88, "duration": 3.599}, {"text": "donc bien d\u00e9j\u00e0 c'est que le gouvernement", "start": 373.68, "duration": 3.519}, {"text": "n disent o\u00f9 il va prendre ces 3", "start": 375.479, "duration": 3.041}, {"text": "milliards quand dans le m\u00eame temps il", "start": 377.199, "duration": 3.201}, {"text": "fait un plan d'aust\u00e9rit\u00e9 de de 10", "start": 378.52, "duration": 3.92}, {"text": "milliards sur l'\u00e9cole sur la sant\u00e9 et", "start": 380.4, "duration": 4.76}, {"text": "cetera \u00e7a c'est un point sur lequel il", "start": 382.44, "duration": 4.08}, {"text": "faudrait que le premier ministre au", "start": 385.16, "duration": 4.039}, {"text": "moins r\u00e9ponde mais nous n'avons nous", "start": 386.52, "duration": 3.84}, {"text": "n'allons pas pas voter sur l'accord", "start": 389.199, "duration": 2.241}, {"text": "parce que justement vous l'avez dit", "start": 390.36, "duration": 3.16}, {"text": "c'est un accord et non pas un trait\u00e9", "start": 391.44, "duration": 4.08}, {"text": "donc le vote du Parlement ne porte pas", "start": 393.52, "duration": 4.079}, {"text": "sur l'accord c'est faux de dire que le", "start": 395.52, "duration": 3.36}, {"text": "vote du Parlement porte sur l'accord", "start": 397.599, "duration": 3.801}, {"text": "l'accord il a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par le pr\u00e9sident", "start": 398.88, "duration": 3.879}, {"text": "sans demander l'avis de personne et", "start": 401.4, "duration": 3.04}, {"text": "c'\u00e9tait il y a 15 jours et on va pas", "start": 402.759, "duration": 4.041}, {"text": "revenir sur la signature du du pr\u00e9sident", "start": 404.44, "duration": 4.479}, {"text": "par ce vote m\u00eame si le vote \u00e9tait", "start": 406.8, "duration": 4.2}, {"text": "n\u00e9gatif donc il s'agit d'une parodie de", "start": 408.919, "duration": 4.28}, {"text": "consultation du c'est bien ce qui est", "start": 411.0, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9vu dans l'accord un soutien financier", "start": 413.199, "duration": 4.68}, {"text": "une aide mat\u00e9rielle humaine auss tout \u00e0", "start": 415.4, "duration": 3.76}, {"text": "fait mais \u00e7a c'est ce que le pr\u00e9sident a", "start": 417.879, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 tout seul sans demander laave du", "start": 419.16, "duration": 4.64}, {"text": "du Parlement et aujourd'hui le vote", "start": 422.12, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on nous demande c'est c'est faux", "start": 423.8, "duration": 3.2}, {"text": "c'est sur cet accord alors c'est quoi il", "start": 425.72, "duration": 3.12}, {"text": "y a quoi derri\u00e8re ce vot derri\u00e8re ce", "start": 427.0, "duration": 3.96}, {"text": "vote il y a l'ensemble des d\u00e9clarations", "start": 428.84, "duration": 4.56}, {"text": "du pr\u00e9sident depuis 15 jours sur la", "start": 430.96, "duration": 4.799}, {"text": "question de la dissuasion partag\u00e9", "start": 433.4, "duration": 3.88}, {"text": "potentiellement avec nos partenaires", "start": 435.759, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9ens en Su\u00e8de il y a la question de", "start": 437.28, "duration": 3.84}, {"text": "l'envoi de troupe au sol il a bien troup", "start": 439.319, "duration": 3.241}, {"text": "au sol c'est\u00e0dire des soldats", "start": 441.12, "duration": 2.919}, {"text": "combattants il n'a pas parl\u00e9 de", "start": 442.56, "duration": 3.199}, {"text": "personnel au sol ou autre il a dit", "start": 444.039, "duration": 3.16}, {"text": "troupe au sol donc ce sont des", "start": 445.759, "duration": 5.521}, {"text": "combattants et ensuite il l'a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 en", "start": 447.199, "duration": 6.041}, {"text": "en \u00e9voquant la l\u00e2chet\u00e9 de ceux qui", "start": 451.28, "duration": 3.599}, {"text": "seraient contre cette solution \u00e0 Prague", "start": 453.24, "duration": 3.639}, {"text": "doncon a bien entendu S\u00e9bastien le cor", "start": 454.879, "duration": 4.841}, {"text": "nu ensite dire qu'il n'y avait aucun", "start": 456.879, "duration": 5.121}, {"text": "envoie de troupe qui est le chef des", "start": 459.72, "duration": 4.039}, {"text": "arm\u00e9es au sens de la Constitution", "start": 462.0, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui qui peut d\u00e9clarer la guerre", "start": 463.759, "duration": 3.44}, {"text": "c'est le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sa", "start": 465.84, "duration": 2.84}, {"text": "que cet accord bilat\u00e9ral il ne porte pas", "start": 467.199, "duration": 2.96}, {"text": "sur l'en bien s\u00fbr mais le probl\u00e8me c'est", "start": 468.68, "duration": 2.44}, {"text": "que justement nous ne votons pas sur", "start": 470.159, "duration": 2.16}, {"text": "l'accord bilat\u00e9ral aujourd'hui", "start": 471.12, "duration": 2.479}, {"text": "aujourd'hui nous", "start": 472.319, "duration": 3.081}, {"text": "allonsc sur les d\u00e9clarations du", "start": 473.599, "duration": 3.241}, {"text": "pr\u00e9sident r\u00e9 nous pouvons pas faire", "start": 475.4, "duration": 2.88}, {"text": "autrement puisque de toute mani\u00e8re", "start": 476.84, "duration": 3.319}, {"text": "l'accord est ratifi\u00e9 il est sign\u00e9 le", "start": 478.28, "duration": 2.879}, {"text": "Parlement n'a pas son mot \u00e0 dire", "start": 480.159, "duration": 2.88}, {"text": "l\u00e0-dessus aujourd'hui on nous demande de", "start": 481.159, "duration": 4.04}, {"text": "de voter sur l'aide de la France \u00e0", "start": 483.039, "duration": 3.44}, {"text": "l'Ukraine et l'aide de la France \u00e0", "start": 485.199, "duration": 3.081}, {"text": "l'Ukraine je suis d\u00e9sol\u00e9 aujourd'hui", "start": 486.479, "duration": 3.44}, {"text": "dans la Constitution celui qui d\u00e9cide", "start": 488.28, "duration": 3.039}, {"text": "c'est le pr\u00e9sident et le pr\u00e9sident s'est", "start": 489.919, "duration": 3.521}, {"text": "exprim\u00e9 de \u00e0 tort et \u00e0 travers de", "start": 491.319, "duration": 4.081}, {"text": "mani\u00e8re irresponsable ces 15 derniers", "start": 493.44, "duration": 4.08}, {"text": "jours je suis d\u00e9sol\u00e9 le vote aujourd'hui", "start": 495.4, "duration": 4.32}, {"text": "ne peut pas \u00eatre d\u00e9corr\u00e9l\u00e9 du contexte", "start": 497.52, "duration": 4.399}, {"text": "dans lequel et je vous et Monsieur le", "start": 499.72, "duration": 4.199}, {"text": "Cornu a beau dire ce qu'il veut le chef", "start": 501.919, "duration": 3.321}, {"text": "des arm\u00e9es c'est le pr\u00e9sident de la", "start": 503.919, "duration": 2.521}, {"text": "R\u00e9publique si le pr\u00e9sident de la", "start": 505.24, "duration": 2.639}, {"text": "R\u00e9publique dit on envoie des troupes au", "start": 506.44, "duration": 3.4}, {"text": "sol monsieur le Cornu il sait alors on", "start": 507.879, "duration": 3.121}, {"text": "va \u00e9claircir cette position avec vous", "start": 509.84, "duration": 2.759}, {"text": "astrrid panosan Bouvet c'est vrai que le", "start": 511.0, "duration": 3.279}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a a quand", "start": 512.599, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00eame jet\u00e9 un froid en disant que il y", "start": 514.279, "duration": 4.081}, {"text": "avait une possibilit\u00e9 qu'il ne fallait", "start": 516.279, "duration": 3.481}, {"text": "pas l'exclure en tout cas cet envoie de", "start": 518.36, "duration": 3.84}, {"text": "troupe au sol et il a dit qu'il n'y", "start": 519.76, "duration": 4.6}, {"text": "avait aucune limite dans le soutien \u00e0", "start": 522.2, "duration": 4.0}, {"text": "l'Ukraine \u00e7a veut dire quoi c'est juste", "start": 524.36, "duration": 3.88}, {"text": "de la dissuasion apr\u00e8s ou c'est pour", "start": 526.2, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9venir les esprits dans dans les", "start": 528.24, "duration": 3.279}, {"text": "troupes il y a des troupes combattantes", "start": 529.88, "duration": 3.12}, {"text": "et il y a les troupes non combattantes", "start": 531.519, "duration": 4.921}, {"text": "et le sujet c'est aussi de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 533.0, "duration": 5.68}, {"text": "op\u00e9rationnelle aujourd'hui le fait que", "start": 536.44, "duration": 4.48}, {"text": "euh pour les des sujets de maintenance", "start": 538.68, "duration": 4.399}, {"text": "et de r\u00e9paration d'\u00e9quipements qui sont", "start": 540.92, "duration": 5.359}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 livr\u00e9s les Ukrainiens doivent les", "start": 543.079, "duration": 5.601}, {"text": "envoyer en Pologne pour que ce soit des", "start": 546.279, "duration": 4.441}, {"text": "Fran\u00e7ais qui s'en occupent il y a aussi", "start": 548.68, "duration": 4.159}, {"text": "un vrai sujet de r\u00e9activit\u00e9", "start": 550.72, "duration": 4.16}, {"text": "op\u00e9rationnelle pour que sur la", "start": 552.839, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9paration et la maintenance elle puisse", "start": 554.88, "duration": 4.12}, {"text": "se faire sur le sol ukrainien et gagner", "start": 556.88, "duration": 4.079}, {"text": "du temps parce que le temps est", "start": 559.0, "duration": 4.36}, {"text": "maintenant essentiel notamment au niveau", "start": 560.959, "duration": 5.0}, {"text": "terrestre il y a sujet de formation", "start": 563.36, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9galement vous on parleit de l'accord", "start": 565.959, "duration": 4.361}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 avec la Grande-Bretagne", "start": 568.279, "duration": 4.201}, {"text": "il y a 60000 militaires Ukrainiens qui", "start": 570.32, "duration": 3.44}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s par les troupes", "start": 572.48, "duration": 2.44}, {"text": "britanniques mais quand le pr\u00e9sident", "start": 573.76, "duration": 2.92}, {"text": "parle de troup sol c'est \u00e7a qu'il veut", "start": 574.92, "duration": 3.2}, {"text": "dire c'est la question c'est est-ce que", "start": 576.68, "duration": 3.56}, {"text": "c'est combattant ou combattant ou pas", "start": 578.12, "duration": 5.48}, {"text": "quand on schz a dit qu'il y avait d\u00e9j\u00e0", "start": 580.24, "duration": 5.64}, {"text": "effectivement des des soldats", "start": 583.6, "duration": 4.799}, {"text": "britannique et fran\u00e7ais sur le sol", "start": 585.88, "duration": 5.519}, {"text": "ukrainien", "start": 588.399, "duration": 3.0}, {"text": "enfin il il a sousentend pas pour comb", "start": 591.48, "duration": 4.359}, {"text": "mais pour des op\u00e9rations de formation de", "start": 594.32, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9minage exactement et et de d\u00e9minage", "start": 595.839, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9galement donc je pense que il faut", "start": 597.92, "duration": 3.039}, {"text": "faire une diff\u00e9rence entre les troupes", "start": 599.519, "duration": 2.76}, {"text": "combattantes et les troupes non", "start": 600.959, "duration": 3.801}, {"text": "combattantes voil\u00e0 et donc tr\u00e8s", "start": 602.279, "duration": 4.281}, {"text": "op\u00e9rationnellement aujourd'hui parce que", "start": 604.76, "duration": 3.759}, {"text": "sur le sur le front terrestre sur le", "start": 606.56, "duration": 3.839}, {"text": "front de la mer Noire les choses sont un", "start": 608.519, "duration": 3.0}, {"text": "petit peu diff\u00e9rentes mais sur le front", "start": 610.399, "duration": 3.0}, {"text": "terrestre l'arm\u00e9e ukrainienne est en", "start": 611.519, "duration": 3.841}, {"text": "train de perdre du terrain il faut", "start": 613.399, "duration": 4.0}, {"text": "absolument gagner du temps notamment sur", "start": 615.36, "duration": 4.56}, {"text": "la r\u00e9paration et le remplacement de de", "start": 617.399, "duration": 4.361}, {"text": "de l'\u00e9quipement et \u00e7a ferait gagner un", "start": 619.92, "duration": 3.76}, {"text": "temps pr\u00e9cieux l'arm\u00e9e ukrainienne", "start": 621.76, "duration": 3.88}, {"text": "absolument pas parce que le pr\u00e9sident a", "start": 623.68, "duration": 4.0}, {"text": "parl\u00e9 de troup au sol s'il avait voulu", "start": 625.64, "duration": 3.879}, {"text": "parler de ce dont vous \u00e9voquez aurait", "start": 627.68, "duration": 4.52}, {"text": "utilis\u00e9 le terme personnel au sol c'est", "start": 629.519, "duration": 4.721}, {"text": "il y a des mots et en diplomatie et sur", "start": 632.2, "duration": 3.52}, {"text": "les questions de d\u00e9fense les mots sont", "start": 634.24, "duration": 2.96}, {"text": "importants et ont un sens et d'ailleurs", "start": 635.72, "duration": 2.96}, {"text": "les les personnels qui s'occupent du", "start": 637.2, "duration": 3.0}, {"text": "maintien en conditions op\u00e9rationn du", "start": 638.68, "duration": 3.8}, {"text": "mat\u00e9riel ce sont des civils donc ce ne", "start": 640.2, "duration": 4.24}, {"text": "sont pas des troupes des personnels", "start": 642.48, "duration": 4.88}, {"text": "civils qui servent et qui et qui", "start": 644.44, "duration": 4.639}, {"text": "r\u00e9parent le le le mat\u00e9riel les", "start": 647.36, "duration": 3.76}, {"text": "militaires peuvent former mais dans ces", "start": 649.079, "duration": 3.481}, {"text": "cas-l\u00e0 on parle de personnel au sol on", "start": 651.12, "duration": 3.04}, {"text": "ne parle pas de troupe le pr\u00e9sident", "start": 652.56, "duration": 4.2}, {"text": "enfin il il il faut faire le pr\u00e9sident", "start": 654.16, "duration": 5.799}, {"text": "parle un petit peu trop vite et il il ne", "start": 656.76, "duration": 4.759}, {"text": "fait pas attention au mots qu'il utilise", "start": 659.959, "duration": 3.161}, {"text": "ou alors moi je pense plut\u00f4t qu'il fait", "start": 661.519, "duration": 3.041}, {"text": "particuli\u00e8rement attention au mots qu'il", "start": 663.12, "duration": 3.48}, {"text": "utilise et que il avait volontairement", "start": 664.56, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 la question des troupes et", "start": 666.6, "duration": 2.6}, {"text": "d'ailleurs c'est ce que tout le monde a", "start": 668.0, "duration": 3.8}, {"text": "compris y compris le Biden am\u00e9ricain qui", "start": 669.2, "duration": 3.68}, {"text": "a", "start": 671.8, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9savou\u00e9 la la France c'est-\u00e0-dire que", "start": 672.88, "duration": 5.079}, {"text": "le pr\u00e9sident a fait une seule chose il a", "start": 675.399, "duration": 5.361}, {"text": "serv m\u00eame vodimir zelensk a dit que", "start": 677.959, "duration": 4.32}, {"text": "fran\u00e7ais ne mouront pas en", "start": 680.76, "duration": 4.199}, {"text": "Ukraine il il a dit si vous regardez", "start": 682.279, "duration": 5.201}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment tant que l'arm\u00e9e ukrainienne", "start": 684.959, "duration": 4.281}, {"text": "tient l'arm\u00e9e fran\u00e7aise n'aura pas \u00e0", "start": 687.48, "duration": 3.44}, {"text": "venir sur le territoire ukrainien donc", "start": 689.24, "duration": 3.0}, {"text": "ce qui veut dire que le jour o\u00f9 l'arm\u00e9e", "start": 690.92, "duration": 2.96}, {"text": "ukrainienne est enfonc\u00e9e il sera bien", "start": 692.24, "duration": 3.32}, {"text": "content que l'arm\u00e9e fran\u00e7aise Vienne et", "start": 693.88, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0 on reviendrait \u00e0 la m\u00eame question", "start": 695.56, "duration": 4.04}, {"text": "c'est la question des des troupes et", "start": 697.44, "duration": 3.399}, {"text": "donc le pr\u00e9sident fran\u00e7ais la seule", "start": 699.6, "duration": 2.64}, {"text": "chose qu'il a fait c'est qu'il a servi", "start": 700.839, "duration": 3.44}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats de Vladimir Poutine il a", "start": 702.24, "duration": 3.599}, {"text": "mis au jour le fait que ni les", "start": 704.279, "duration": 2.961}, {"text": "am\u00e9ricains ni les Allemands ni les", "start": 705.839, "duration": 3.201}, {"text": "Britanniques ne vouraient envoyer des", "start": 707.24, "duration": 4.039}, {"text": "troupes au sol et l'OTAN lui-m\u00eame a dit", "start": 709.04, "duration": 3.96}, {"text": "il n'y aura pas de troupes", "start": 711.279, "duration": 4.521}, {"text": "aut exactement donc c'est\u00e0d aujourd'hui", "start": 713.0, "duration": 4.8}, {"text": "Poutine est au courant que aucune troupe", "start": 715.8, "duration": 3.839}, {"text": "occidentale d'une arm\u00e9e qui est capable", "start": 717.8, "duration": 3.279}, {"text": "d'agir parce qu'il y a pas beaucoup", "start": 719.639, "duration": 2.76}, {"text": "d'arm\u00e9es sein de l'OTAN qui sont", "start": 721.079, "duration": 3.161}, {"text": "capables d'agir \u00e0 part la France et les", "start": 722.399, "duration": 4.081}, {"text": "\u00c9tats-Unis et la Grande-Bretagne et", "start": 724.24, "duration": 4.44}, {"text": "encore \u00e7a se discute mais en tout cas", "start": 726.48, "duration": 3.68}, {"text": "aucune de ces trois arm\u00e9es n'enverra de", "start": 728.68, "duration": 3.04}, {"text": "troupe au sol donc c'est-\u00e0-dire que \u00e7a", "start": 730.16, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre quoi les troupes autaniennes", "start": 731.72, "duration": 4.08}, {"text": "au sol des L\u00e9ton je n'ai rien cont mais", "start": 733.0, "duration": 6.519}, {"text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 pas qui panos Bouet c'est", "start": 735.8, "duration": 6.039}, {"text": "c'est qu'il y a une instrumentalisation", "start": 739.519, "duration": 4.241}, {"text": "politique du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 741.839, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e0 quelques mois 3 mois des \u00e9lections", "start": 743.76, "duration": 4.639}, {"text": "europ\u00e9ennes pour sans doute cliver pour", "start": 745.8, "duration": 5.12}, {"text": "montrer que que les rassemblement", "start": 748.399, "duration": 6.401}, {"text": "national est russophile par rapport \u00e0 le", "start": 750.92, "duration": 6.2}, {"text": "reste de l'opinion publique qui serait", "start": 754.8, "duration": 5.399}, {"text": "en d\u00e9fense de l'Ukraine moi je ce serait", "start": 757.12, "duration": 6.48}, {"text": "grave de de vouloir politiser quelque", "start": 760.199, "duration": 5.601}, {"text": "chose d'aussi", "start": 763.6, "duration": 4.479}, {"text": "important peut-\u00eatre aurait-il d\u00fb", "start": 765.8, "duration": 4.399}, {"text": "utiliser le mot personnel plut\u00f4t que", "start": 768.079, "duration": 7.2}, {"text": "troupe la rit\u00e9 c'est que il il met aussi", "start": 770.199, "duration": 7.521}, {"text": "le doigt sur une situation sur lequelle", "start": 775.279, "duration": 4.481}, {"text": "il faut que les Europ\u00e9ens se on risque", "start": 777.72, "duration": 3.679}, {"text": "peut-\u00eatre de se retrouver en novembre", "start": 779.76, "duration": 4.079}, {"text": "prochain avec un pr\u00e9sident des", "start": 781.399, "duration": 5.88}, {"text": "\u00c9tats-Unis qui ne souhaite pas risquer", "start": 783.839, "duration": 4.081}, {"text": "en", "start": 787.279, "duration": 5.081}, {"text": "fait voil\u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 am\u00e9ricaine sur le", "start": 787.92, "duration": 6.32}, {"text": "le th\u00e9\u00e2tre europ\u00e9en donc il veut en", "start": 792.36, "duration": 3.599}, {"text": "faire un enjeu ces \u00e9lections europ\u00e9 on", "start": 794.24, "duration": 3.039}, {"text": "risque d'avoir non non mais c'est\u00e0 dire", "start": 795.959, "duration": 2.481}, {"text": "qu'\u00e0 un moment don\u00e9 il faut qu'il y ait", "start": 797.279, "duration": 3.041}, {"text": "un plus qu'un saut il faut qu'il y ait", "start": 798.44, "duration": 4.199}, {"text": "un saut \u00e0 l'\u00e9lastique europ\u00e9en sur les", "start": 800.32, "duration": 5.72}, {"text": "sujets de d\u00e9fense parce que c'est pas", "start": 802.639, "duration": 5.281}, {"text": "simplement l'affaire de ceux qui", "start": 806.04, "duration": 3.96}, {"text": "partagent une fronti\u00e8re avec la Russie", "start": 807.92, "duration": 4.919}, {"text": "et l\u00e0 effectivement les pays baltes la", "start": 810.0, "duration": 4.72}, {"text": "Pologne sont des pays qui sont", "start": 812.839, "duration": 3.921}, {"text": "extr\u00eamement la Finlande sont des pays", "start": 814.72, "duration": 3.84}, {"text": "qui sont extr\u00eamement inqui qui passe", "start": 816.76, "duration": 3.48}, {"text": "c'est aussi notre affaire et donc de", "start": 818.56, "duration": 3.639}, {"text": "mettre le doigt sur le fait que on", "start": 820.24, "duration": 3.8}, {"text": "risque de ne pas avoir ce parapluie", "start": 822.199, "duration": 4.721}, {"text": "am\u00e9ricain pour toujours qu'on peut m\u00eame", "start": 824.04, "duration": 4.72}, {"text": "avoir ne pas totalement exclure un", "start": 826.92, "duration": 4.56}, {"text": "accord russo-am\u00e9ricain sur sur le dos de", "start": 828.76, "duration": 4.319}, {"text": "l'Europe c'est possible aussi pour", "start": 831.48, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9gler d'autres affaires et donc il faut", "start": 833.079, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 se mettre en ordre de", "start": 835.12, "duration": 4.68}, {"text": "marche pour avoir une capacit de d\u00e9 et", "start": 836.959, "duration": 6.44}, {"text": "de r\u00e9action face \u00e0 l'escalade quand m\u00eame", "start": 839.8, "duration": 6.08}, {"text": "et \u00e0 l'agression donc ce d\u00e9bat et ce", "start": 843.399, "duration": 4.321}, {"text": "vote c'est aussi pour choisir son camp", "start": 845.88, "duration": 3.519}, {"text": "moi je voudrais d'abord que ce d\u00e9bat", "start": 847.72, "duration": 5.2}, {"text": "porte sur sur cet accord parce que quand", "start": 849.399, "duration": 6.401}, {"text": "bien m\u00eame c'est un vote non contraignant", "start": 852.92, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e7a a une port\u00e9e extr\u00eamement symbolique", "start": 855.8, "duration": 4.2}, {"text": "si le vote n'\u00e9tait pas le plus large", "start": 858.0, "duration": 3.279}, {"text": "possible alors justement on va essayer", "start": 860.0, "duration": 2.92}, {"text": "d'y voir plus clair sur ce vote les", "start": 861.279, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s se prononceront apr\u00e8s un d\u00e9bat", "start": 862.92, "duration": 3.88}, {"text": "qui d\u00e9marre \u00e0 16h30 et que vous pourrez", "start": 864.959, "duration": 4.601}, {"text": "suivre dans son int\u00e9gralit\u00e9 sur LCP", "start": 866.8, "duration": 4.64}, {"text": "alors Elsa mondingava vous avez fait un", "start": 869.56, "duration": 3.279}, {"text": "peu le tour des groupes qui va voter", "start": 871.44, "duration": 3.759}, {"text": "quoi alors sans surprise Brigitte les", "start": 872.839, "duration": 4.641}, {"text": "trois groupes de la majorit\u00e9 Renaissance", "start": 875.199, "duration": 4.481}, {"text": "modem et horizon vont voter pour la", "start": 877.48, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9claration du gouvernement la majorit\u00e9", "start": 879.68, "duration": 4.04}, {"text": "qui sera \u00e0 l'offensive elle va rappeler", "start": 881.88, "duration": 3.72}, {"text": "que pour elle s'abstenir ou voter contre", "start": 883.72, "duration": 4.239}, {"text": "c'est tout simplement soutenir Vladimir", "start": 885.6, "duration": 5.56}, {"text": "Poutine message directement adress\u00e9 aux", "start": 887.959, "duration": 5.761}, {"text": "insoumis et au rassemblement national si", "start": 891.16, "duration": 4.52}, {"text": "les insoumis ont d\u00e9cid\u00e9 de voter contre", "start": 893.72, "duration": 4.76}, {"text": "le RN a une strat\u00e9gie diff\u00e9rente ce sera", "start": 895.68, "duration": 5.12}, {"text": "la abstention peut-\u00eatre de peur d'\u00eatre", "start": 898.48, "duration": 6.0}, {"text": "accus\u00e9 de proximit\u00e9 avec Moscou pour les", "start": 900.8, "duration": 6.279}, {"text": "autres groupes les \u00e9cologistes et les", "start": 904.48, "duration": 4.719}, {"text": "socialistes vont voter pour ainsi que", "start": 907.079, "duration": 4.281}, {"text": "les r\u00e9publicains et le groupe lot les", "start": 909.199, "duration": 5.241}, {"text": "communistes eux voteront contre Bastien", "start": 911.36, "duration": 5.56}, {"text": "Lachot vous allez voter contre cet", "start": 914.44, "duration": 3.92}, {"text": "accord bilat\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9 vous", "start": 916.92, "duration": 6.52}, {"text": "confirmez oui \u00e0 moins que Gabriel Attal", "start": 918.36, "duration": 6.919}, {"text": "annonce des choses totalement", "start": 923.44, "duration": 3.48}, {"text": "diff\u00e9rentes de ce qu'a dit le le", "start": 925.279, "duration": 4.761}, {"text": "pr\u00e9sident et m\u00eame cela euh n'a pas de de", "start": 926.92, "duration": 5.159}, {"text": "sens je le r\u00e9p\u00e8te le chef des arm\u00e9es", "start": 930.04, "duration": 3.039}, {"text": "c'est le pr\u00e9sident donc ce qui compte", "start": 932.079, "duration": 2.24}, {"text": "c'est ce qu'a dit le pr\u00e9sident donc nous", "start": 933.079, "duration": 3.161}, {"text": "ne voterons pas contre l'accord ce n'est", "start": 934.319, "duration": 3.601}, {"text": "pas la question sur lequel on vous", "start": 936.24, "duration": 3.76}, {"text": "demande de vous prononcer pas du tout on", "start": 937.92, "duration": 3.399}, {"text": "on nous demande de nous prononcer sur le", "start": 940.0, "duration": 3.519}, {"text": "discours du du Premier ministre sauf que", "start": 941.319, "duration": 3.601}, {"text": "nous le savons le Premier ministre en", "start": 943.519, "duration": 2.88}, {"text": "terme de d\u00e9fense tu as aucun pouvoir", "start": 944.92, "duration": 3.399}, {"text": "c'est le pr\u00e9sident donc nous ne voterons", "start": 946.399, "duration": 3.841}, {"text": "que sur les d\u00e9clarations du pr\u00e9sident", "start": 948.319, "duration": 3.481}, {"text": "Macron parce que c'est la seule chose", "start": 950.24, "duration": 4.839}, {"text": "qui aujourd'hui compte dans la ru ce", "start": 951.8, "duration": 4.839}, {"text": "vote il va mettre en lumi\u00e8re quand m\u00eame", "start": 955.079, "duration": 3.961}, {"text": "des divisions \u00e0 gauche on voit que le", "start": 956.639, "duration": 4.521}, {"text": "Parti socialiste que les \u00e9cologistes", "start": 959.04, "duration": 4.52}, {"text": "devrai se prononcer pour cet accord et", "start": 961.16, "duration": 5.159}, {"text": "ben \u00e9coutez ce seront eux qui sont qui", "start": 963.56, "duration": 5.32}, {"text": "seront responsable de de leur vote on le", "start": 966.319, "duration": 4.721}, {"text": "voit aujourd'hui", "start": 968.88, "duration": 7.519}, {"text": "avec le Rapha\u00ebl gluxman qui tient un", "start": 971.04, "duration": 8.279}, {"text": "discours aussi tr\u00e8s proche de celui du", "start": 976.399, "duration": 5.401}, {"text": "du pr\u00e9sident sur la question ukrainienne", "start": 979.319, "duration": 4.76}, {"text": "aujourd'hui il y a un d\u00e9saccord entre la", "start": 981.8, "duration": 3.519}, {"text": "question de la guerre et la question de", "start": 984.079, "duration": 2.841}, {"text": "la paix il y a des gens qui sont pour la", "start": 985.319, "duration": 2.76}, {"text": "paix il y a des gens qui sont pour la", "start": 986.92, "duration": 2.719}, {"text": "guerre parce par que aujourd'hui le", "start": 988.079, "duration": 2.961}, {"text": "conflit entre mais vous vous dites quoi", "start": 989.639, "duration": 3.841}, {"text": "il faut n\u00e9gocier avec Val Poutine qui a", "start": 991.04, "duration": 4.719}, {"text": "laiss\u00e9 tomber la Crim\u00e9e une partie de", "start": 993.48, "duration": 4.12}, {"text": "l'raine nous n'avons pas le choix nous", "start": 995.759, "duration": 4.281}, {"text": "devons n\u00e9gocier aucune guerre au 20e", "start": 997.6, "duration": 4.159}, {"text": "si\u00e8cle ne s'est termin\u00e9e hors de", "start": 1000.04, "duration": 3.52}, {"text": "n\u00e9gociation \u00e0 part la deux\u00e8me guerre", "start": 1001.759, "duration": 3.921}, {"text": "mondiale quand nous avons rouler en tank", "start": 1003.56, "duration": 3.959}, {"text": "sur Berlin on ne roulera pas en tank sur", "start": 1005.68, "duration": 3.68}, {"text": "Moscou donc il faudra n\u00e9gocier \u00e0 un", "start": 1007.519, "duration": 3.201}, {"text": "moment ou \u00e0 un autre je ne suis pas s\u00fbr", "start": 1009.36, "duration": 3.12}, {"text": "que dans un an dans 2 ans dans 3 ans la", "start": 1010.72, "duration": 3.08}, {"text": "situation ukrainienne soit meilleure", "start": 1012.48, "duration": 3.0}, {"text": "pour n\u00e9gocier nous devons aujourd'hui", "start": 1013.8, "duration": 2.92}, {"text": "nous et c'est le r\u00f4le de la France", "start": 1015.48, "duration": 3.799}, {"text": "historique grande puissance membbr du", "start": 1016.72, "duration": 4.559}, {"text": "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies", "start": 1019.279, "duration": 4.401}, {"text": "dot\u00e9 de l'arme nucl\u00e9aire de d'aider \u00e0", "start": 1021.279, "duration": 3.841}, {"text": "construire ce cadre de n\u00e9gociation ce", "start": 1023.68, "duration": 2.999}, {"text": "n'est pas \u00e0 nous de dire d' disait", "start": 1025.12, "duration": 4.4}, {"text": "manuel Macron au d\u00e9but il disait il faut", "start": 1026.679, "duration": 4.801}, {"text": "maintenir le dialogue avec Vladimir", "start": 1029.52, "duration": 3.6}, {"text": "Poutine on voit que la situation a un", "start": 1031.48, "duration": 4.16}, {"text": "peu \u00e9volu\u00e9 peut-\u00eatre de votre de votre", "start": 1033.12, "duration": 5.199}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 vous vous dites la Russie doit", "start": 1035.64, "duration": 5.08}, {"text": "perdre je pense que la Russie doit", "start": 1038.319, "duration": 5.12}, {"text": "effectivement perdre parce qu'elle doit", "start": 1040.72, "duration": 4.599}, {"text": "elle doit comprendre que ce n'est pas", "start": 1043.439, "duration": 3.681}, {"text": "par l'agression et par le rapport de", "start": 1045.319, "duration": 3.681}, {"text": "force permanente qu'elle peut peut", "start": 1047.12, "duration": 4.04}, {"text": "dicter ses int\u00e9r\u00eats sur la sc\u00e8ne", "start": 1049.0, "duration": 3.919}, {"text": "internationale d'abord c'est pas la", "start": 1051.16, "duration": 3.36}, {"text": "premi\u00e8re fois que la gauche sera divis\u00e9e", "start": 1052.919, "duration": 2.601}, {"text": "sur cette question puisque sur", "start": 1054.52, "duration": 2.399}, {"text": "l'adh\u00e9sion de", "start": 1055.52, "duration": 3.519}, {"text": "l'OTAN pour la la la Su\u00e8de et la", "start": 1056.919, "duration": 3.76}, {"text": "Finlande je rappelle que les Verts et", "start": 1059.039, "duration": 3.64}, {"text": "les socialistes ont vot\u00e9 pour quand le", "start": 1060.679, "duration": 3.961}, {"text": "rassemblement national c'est c'est", "start": 1062.679, "duration": 4.841}, {"text": "abstenu et que la LFI a vot\u00e9 contre sans", "start": 1064.64, "duration": 5.12}, {"text": "doute par tradition", "start": 1067.52, "duration": 4.12}, {"text": "anti-am\u00e9ricaine propre \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 1069.76, "duration": 3.56}, {"text": "gauche la deuxi\u00e8me chose quand m\u00eame", "start": 1071.64, "duration": 2.8}, {"text": "c'est que il faut se rappeler de", "start": 1073.32, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9lection 2017 hein vous aviez aussi", "start": 1074.44, "duration": 6.599}, {"text": "quand m\u00eame avant 3 ans apr\u00e8s l'agression", "start": 1077.52, "duration": 6.84}, {"text": "l'annexion de la Crim\u00e9e de et bien euh", "start": 1081.039, "duration": 5.801}, {"text": "des des candidats pr\u00e9sidentiell qui", "start": 1084.36, "duration": 4.52}, {"text": "avaiit quand m\u00eame des accointances avec", "start": 1086.84, "duration": 4.76}, {"text": "la Russie et et qui avait envie de", "start": 1088.88, "duration": 4.76}, {"text": "retrouver une strat\u00e9gie de normalisation", "start": 1091.6, "duration": 4.559}, {"text": "avec la Russie il s'agit de M\u00e9lenchon", "start": 1093.64, "duration": 4.2}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 et", "start": 1096.159, "duration": 4.041}, {"text": "deut donc donc je pense qu'il ne faut", "start": 1097.84, "duration": 6.36}, {"text": "pas \u00eatre na\u00eff sur les intention d'un", "start": 1100.2, "duration": 6.959}, {"text": "Poutine un dictateur n'a jamais sur moi", "start": 1104.2, "duration": 5.28}, {"text": "quand il dit que la les fronti\u00e8res de la", "start": 1107.159, "duration": 4.121}, {"text": "Russie ne connaissent pas de limite", "start": 1109.48, "duration": 4.52}, {"text": "quand il dit que la principale trag\u00e9die", "start": 1111.28, "duration": 4.68}, {"text": "du 20e si\u00e8cle \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la chute de", "start": 1114.0, "duration": 4.24}, {"text": "l'Union sovi\u00e9tique quand il lance un", "start": 1115.96, "duration": 4.599}, {"text": "mandat d'arr\u00eat contre la premi\u00e8re", "start": 1118.24, "duration": 4.76}, {"text": "ministre estonienne pour dire que", "start": 1120.559, "duration": 5.561}, {"text": "finalement l'Estonie et les pays baltes", "start": 1123.0, "duration": 4.72}, {"text": "restentont toujours dans la Grande", "start": 1126.12, "duration": 3.919}, {"text": "Russie ce sont des choses qu'il ne faut", "start": 1127.72, "duration": 5.6}, {"text": "pas prendre \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re alors un mot et", "start": 1130.039, "duration": 4.561}, {"text": "puis on va retrouver l'OREN jacobell", "start": 1133.32, "duration": 2.719}, {"text": "nous avons jamais eu aucune accointance", "start": 1134.6, "duration": 2.64}, {"text": "avec la Russie nous avons \u00e9t\u00e9 les", "start": 1136.039, "duration": 4.12}, {"text": "premiers \u00e0 d\u00e9noncer la l'invasion russe", "start": 1137.24, "duration": 4.16}, {"text": "de l'Ukraine nous sommes des", "start": 1140.159, "duration": 2.64}, {"text": "ind\u00e9pendantistes fran\u00e7ais c'est\u00e0-dire", "start": 1141.4, "duration": 4.04}, {"text": "que nous ne nous alignons sur aucun camp", "start": 1142.799, "duration": 4.521}, {"text": "par contre notre ligne c'est le respect", "start": 1145.44, "duration": 3.96}, {"text": "du droit international la Russie a viol\u00e9", "start": 1147.32, "duration": 3.52}, {"text": "droit international nous soutenons", "start": 1149.4, "duration": 3.68}, {"text": "l'Ukraine mais par contre madame si vous", "start": 1150.84, "duration": 4.04}, {"text": "nous dites que Poutine est un dictateur", "start": 1153.08, "duration": 3.32}, {"text": "avec qui on ne peut pas n\u00e9gocier la", "start": 1154.88, "duration": 3.039}, {"text": "seule solution c'est d'aller jusqu'\u00e0", "start": 1156.4, "duration": 3.759}, {"text": "Moscou renverser le r\u00e9gime et changer le", "start": 1157.919, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9gime sinon \u00e7a veut dire qu'il faut", "start": 1160.159, "duration": 3.921}, {"text": "n\u00e9gocier faud n\u00e9gocier et d'ailleurs", "start": 1161.88, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00eame le pr\u00e9sident pr\u00ea \u00e0 nger on peut", "start": 1164.08, "duration": 3.44}, {"text": "tout \u00e0 fait", "start": 1166.6, "duration": 3.28}, {"text": "soutenir contre la Russie et quand on", "start": 1167.52, "duration": 4.56}, {"text": "n\u00e9gocie c'est pas en ayant 20 % de son", "start": 1169.88, "duration": 5.2}, {"text": "territoire qui est d\u00e9j\u00e0 annex\u00e9 ou occup\u00e9", "start": 1172.08, "duration": 4.24}, {"text": "par des troupes qui ont par ailleurs", "start": 1175.08, "duration": 2.64}, {"text": "commis des crimes de", "start": 1176.32, "duration": 3.68}, {"text": "guerre chois pas le moment de la", "start": 1177.72, "duration": 5.0}, {"text": "n\u00e9goation il n'y a pas l'Europe ne", "start": 1180.0, "duration": 4.679}, {"text": "remplacera pas l'aide am\u00e9ricaine l'", "start": 1182.72, "duration": 3.199}, {"text": "am\u00e9ricaine qui est bloqu\u00e9 c'estes 60", "start": 1184.679, "duration": 3.041}, {"text": "milliards jamais l'Europe ne mettra 60", "start": 1185.919, "duration": 3.801}, {"text": "milliards d'armement au profit de de", "start": 1187.72, "duration": 3.839}, {"text": "l'Ukraine ce n'est pas possible mais il", "start": 1189.72, "duration": 3.319}, {"text": "faut n\u00e9gocier en position de force non", "start": 1191.559, "duration": 3.081}, {"text": "il faut qu'on donne \u00e0 l'Ukraine les", "start": 1193.039, "duration": 2.76}, {"text": "moyens d'\u00eatre dans les meilleures", "start": 1194.64, "duration": 3.039}, {"text": "conditions possibles pour n\u00e9gocier mais", "start": 1195.799, "duration": 4.641}, {"text": "l'raine", "start": 1197.679, "duration": 2.761}, {"text": "cet accord pr\u00e9cis\u00e9ment pourer l'Ukraine", "start": 1201.0, "duration": 4.24}, {"text": "dans cette situation tr\u00e8s difficile que", "start": 1203.559, "duration": 3.521}, {"text": "ce", "start": 1205.24, "duration": 5.2}, {"text": "so sur la mer Noire on a bien vu que", "start": 1207.08, "duration": 6.28}, {"text": "r\u00e9uss VO un d\u00e9saccord en plateau je vous", "start": 1210.44, "duration": 4.76}, {"text": "propose qu'on aille entendre un peu la", "start": 1213.36, "duration": 3.799}, {"text": "voix du rassemblement national avec", "start": 1215.2, "duration": 4.16}, {"text": "Laurent jacobelli qui est d\u00e9put\u00e9 RN de", "start": 1217.159, "duration": 4.081}, {"text": "la Moselle et qui se trouve au c\u00f4t\u00e9", "start": 1219.36, "duration": 4.64}, {"text": "d'Els monagava oui alors expliquez-nous", "start": 1221.24, "duration": 4.84}, {"text": "le rassemblement national ne votera ni", "start": 1224.0, "duration": 4.0}, {"text": "pour ni contre vous allez vous abstenir", "start": 1226.08, "duration": 4.16}, {"text": "vous avez pas d'avis sur la question si", "start": 1228.0, "duration": 4.0}, {"text": "bien s\u00fbr on a un avis et cet avis c'est", "start": 1230.24, "duration": 3.96}, {"text": "le soutien \u00e0 l'Ukraine le retour de", "start": 1232.0, "duration": 3.559}, {"text": "l'Ukraine \u00e0 son ind\u00e9pendance sa", "start": 1234.2, "duration": 3.56}, {"text": "souverainet\u00e9 \u00e0 ses fronti\u00e8res mais pour", "start": 1235.559, "duration": 3.36}, {"text": "autant nous ne voulons pas signer un", "start": 1237.76, "duration": 3.36}, {"text": "blancin Emmanuel Macron Emmanuel Macron", "start": 1238.919, "duration": 3.201}, {"text": "qui se comporte en ce moment comme un", "start": 1241.12, "duration": 2.32}, {"text": "VAT en guerre qui parle d'envoyer des", "start": 1242.12, "duration": 3.16}, {"text": "troupes en Ukraine ENF \u00e7a d\u00e9pend des", "start": 1243.44, "duration": 3.2}, {"text": "moments le lundi il veut envoyer des", "start": 1245.28, "duration": 2.44}, {"text": "trouples le mardi il ne veut plus le", "start": 1246.64, "duration": 2.919}, {"text": "mercredi il veut \u00e0 nouveau il parle", "start": 1247.72, "duration": 4.0}, {"text": "d'une lutte sans limite contre la Russie", "start": 1249.559, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9savou\u00e9 par son ministre de la D\u00e9fense", "start": 1251.72, "duration": 4.16}, {"text": "on ne peut \u00e9videmment pas lui donner", "start": 1254.2, "duration": 3.32}, {"text": "toutes les cl\u00e9s et donc voil\u00e0 pourquoi", "start": 1255.88, "duration": 3.159}, {"text": "nous nous abstiendrons en soutien \u00e0", "start": 1257.52, "duration": 3.519}, {"text": "l'Ukraine mais en observation de la", "start": 1259.039, "duration": 3.201}, {"text": "politique du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1261.039, "duration": 3.0}, {"text": "qui nous semble un peu inqui\u00e9tante vous", "start": 1262.24, "duration": 4.36}, {"text": "avez l'air assez oppos\u00e9 \u00e0 la strat\u00e9gie", "start": 1264.039, "duration": 3.76}, {"text": "du gouvernement alors pourquoi vous ne", "start": 1266.6, "duration": 2.72}, {"text": "votez pas contre est-ce que vous avez", "start": 1267.799, "duration": 3.681}, {"text": "peur que Gabriel hatal vous dise vous", "start": 1269.32, "duration": 3.359}, {"text": "\u00eates les les trouples de Vladimir", "start": 1271.48, "duration": 2.92}, {"text": "Poutine en France non on n pas peur m\u00eame", "start": 1272.679, "duration": 2.961}, {"text": "si vous avez raison de le souligner il y", "start": 1274.4, "duration": 2.24}, {"text": "a probablement un peu de politique", "start": 1275.64, "duration": 2.2}, {"text": "politicienne derri\u00e8re pourquoi nous", "start": 1276.64, "duration": 2.6}, {"text": "d\u00e9battons de cela aujourd'hui alors que", "start": 1277.84, "duration": 2.64}, {"text": "le trait\u00e9 avec l'Ukraine a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 1279.24, "duration": 3.12}, {"text": "sign\u00e9 probablement pour faire oublier", "start": 1280.48, "duration": 3.4}, {"text": "l'inflation qui red\u00e9marre la baisse du", "start": 1282.36, "duration": 3.16}, {"text": "pouvoir d'achat la crise agricole dont", "start": 1283.88, "duration": 3.24}, {"text": "on n pas sorti on voit bien qu'on a un", "start": 1285.52, "duration": 2.96}, {"text": "gouvernement paniqu\u00e9 \u00e0 l'approche des", "start": 1287.12, "duration": 2.679}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes qui a tr\u00e8s peur de", "start": 1288.48, "duration": 3.04}, {"text": "prendre une d\u00e9culot\u00e9 et qui donc veut", "start": 1289.799, "duration": 3.321}, {"text": "cliver veut cr\u00e9er des d\u00e9bats pour", "start": 1291.52, "duration": 3.519}, {"text": "essayer de stigmatiser son opposition", "start": 1293.12, "duration": 3.28}, {"text": "peine perdue je crois que les Fran\u00e7ais", "start": 1295.039, "duration": 2.841}, {"text": "ont tr\u00e8s bien compris qu'il fallait \u00e0 la", "start": 1296.4, "duration": 2.879}, {"text": "fois soutenir l'Ukraine mais ne pas", "start": 1297.88, "duration": 2.799}, {"text": "provoquer la tris\u00e8me guerre mondiale", "start": 1299.279, "duration": 2.88}, {"text": "donc l'abstention c'est le moindre", "start": 1300.679, "duration": 3.081}, {"text": "risque pour vous politiquement parlant", "start": 1302.159, "duration": 3.161}, {"text": "c'est surtout le message le plus clair", "start": 1303.76, "duration": 3.36}, {"text": "un double message message de soutien \u00e0", "start": 1305.32, "duration": 3.64}, {"text": "l'Ukraine mais message aussi du fait que", "start": 1307.12, "duration": 3.36}, {"text": "nous ne donnons pas un blancin \u00e0 ce", "start": 1308.96, "duration": 2.959}, {"text": "gouvernement et \u00e0 ce pr\u00e9sident merci", "start": 1310.48, "duration": 2.72}, {"text": "beaucoup Laurent jacobelli ce sera", "start": 1311.919, "duration": 3.321}, {"text": "Marine Le Pen qui prendra la parole lors", "start": 1313.2, "duration": 5.359}, {"text": "de ce d\u00e9bat merci Elsa moningava astd", "start": 1315.24, "duration": 5.12}, {"text": "Bouvet vous comprenez cette abstention", "start": 1318.559, "duration": 4.441}, {"text": "du rassemblement national euh est-ce que", "start": 1320.36, "duration": 4.439}, {"text": "c'est une fa\u00e7on de clarifier ses", "start": 1323.0, "duration": 4.039}, {"text": "positions vis-\u00e0-vis de Vladimir Poutine", "start": 1324.799, "duration": 4.0}, {"text": "mais comme toujours le rassemblement", "start": 1327.039, "duration": 3.681}, {"text": "national est planqu\u00e9 vivons heureux", "start": 1328.799, "duration": 3.721}, {"text": "vivons cach\u00e9s et ne sortons pas de", "start": 1330.72, "duration": 4.24}, {"text": "l'ambigu\u00ef\u00e9 or l'ambigu\u00ef\u00e9 c'est quand", "start": 1332.52, "duration": 7.0}, {"text": "m\u00eame voil\u00e0 une une une \u00e2me on va dire un", "start": 1334.96, "duration": 6.92}, {"text": "esprit quand m\u00eame proorusse depuis le", "start": 1339.52, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9but c'\u00e9tait quand m\u00eame dans un des", "start": 1341.88, "duration": 3.52}, {"text": "programmes pr\u00e9sidentiels de Marine Le", "start": 1343.88, "duration": 4.56}, {"text": "Pen qu'elle pr\u00e9voyait un accord avec un", "start": 1345.4, "duration": 4.759}, {"text": "accord militaire avec la Russie c'est", "start": 1348.44, "duration": 3.96}, {"text": "une d\u00e9fiance permanente toujours depuis", "start": 1350.159, "duration": 3.801}, {"text": "avec l'OTAN et avec l'Europe de la", "start": 1352.4, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9fense donc voil\u00e0 le rassemblement", "start": 1353.96, "duration": 5.24}, {"text": "national est planqu\u00e9 comme toujours", "start": 1357.279, "duration": 3.721}, {"text": "est-ce que c'est votre votre cas on", "start": 1359.2, "duration": 3.599}, {"text": "entend aussi dans les les oppositions et", "start": 1361.0, "duration": 3.799}, {"text": "notamment \u00e0 gauche le fait que dans cet", "start": 1362.799, "duration": 4.041}, {"text": "accord il y aurait des positions pas", "start": 1364.799, "duration": 3.88}, {"text": "forc\u00e9ment tr\u00e8s claires sur l'adh\u00e9sion de", "start": 1366.84, "duration": 4.52}, {"text": "l'Ukraine \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et \u00e0", "start": 1368.679, "duration": 4.6}, {"text": "l'OTAN tr\u00e8s clair hein dans dans", "start": 1371.36, "duration": 4.0}, {"text": "l'accord enfin c'est pas \u00e9crit noir sur", "start": 1373.279, "duration": 3.961}, {"text": "blanc comment vous blanc mais on voit", "start": 1375.36, "duration": 3.64}, {"text": "bien qu'il y a une trajectoire vers ces", "start": 1377.24, "duration": 4.12}, {"text": "deux entr\u00e9es nous nous sommes totalement", "start": 1379.0, "duration": 4.24}, {"text": "oppos\u00e9s \u00e0 l'entr\u00e9e de l'Ukraine au sein", "start": 1381.36, "duration": 3.799}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne parce que d\u00e9j\u00e0", "start": 1383.24, "duration": 3.64}, {"text": "dans notre programme nous refusons tout", "start": 1385.159, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9largissement \u00e0 quelque pays que ce soit", "start": 1386.88, "duration": 3.159}, {"text": "tant qu'il n'y aura pas eu une", "start": 1388.919, "duration": 4.321}, {"text": "harmonisation sociale \u00e9cologique fiscale", "start": 1390.039, "duration": 5.081}, {"text": "sur les questions de de droits humains", "start": 1393.24, "duration": 3.4}, {"text": "parce que cela cr\u00e9rait un dumping", "start": 1395.12, "duration": 3.6}, {"text": "terrifiant pour nos si nous int\u00e9grions", "start": 1396.64, "duration": 4.84}, {"text": "l'Ukraine au sein de du de l'Union", "start": 1398.72, "duration": 6.64}, {"text": "europ\u00e9enne les les productions agricoles", "start": 1401.48, "duration": 6.84}, {"text": "de se r\u00e9pandrait sur le le march\u00e9", "start": 1405.36, "duration": 5.72}, {"text": "abaisserit les aides de la PAC de 20 % \u00e0", "start": 1408.32, "duration": 5.08}, {"text": "l'ECT pour chacun de nos agriculteurs", "start": 1411.08, "duration": 4.719}, {"text": "donc \u00e7a serait totalement impossible \u00e0", "start": 1413.4, "duration": 4.84}, {"text": "g\u00e9rer socialement l'int\u00e9gration de", "start": 1415.799, "duration": 4.161}, {"text": "l'Ukraine et apr\u00e8s se pose la question", "start": 1418.24, "duration": 3.6}, {"text": "aussi d'int\u00e9grer un pays en guerre et", "start": 1419.96, "duration": 4.48}, {"text": "alors apr\u00e8s sur l'OTAN nous nous sommes", "start": 1421.84, "duration": 3.8}, {"text": "alors \u00e7a \u00e7a impliquerait effectivement", "start": 1424.44, "duration": 2.64}, {"text": "qu'on s'engage qu'on soit cobellig\u00e9rant", "start": 1425.64, "duration": 4.08}, {"text": "dans ces CASL si si si l'Ukraine", "start": 1427.08, "duration": 3.839}, {"text": "rejoignait l'Union europ\u00e9enne oui nous", "start": 1429.72, "duration": 2.959}, {"text": "serions cobellig\u00e9rant parce qu'il y a un", "start": 1430.919, "duration": 3.88}, {"text": "article dans les trait\u00e9s qui nous donne", "start": 1432.679, "duration": 4.921}, {"text": "une solidarit\u00e9 a il y a un article", "start": 1434.799, "duration": 5.12}, {"text": "effectivement l'article 47 du trait\u00e9 de", "start": 1437.6, "duration": 4.16}, {"text": "Lisbonne qui parle d'entraide mutuelle", "start": 1439.919, "duration": 4.281}, {"text": "mais un processus d'adh\u00e9sion \u00e7a prend du", "start": 1441.76, "duration": 5.399}, {"text": "temps rappelez-vous la la Roumanie et la", "start": 1444.2, "duration": 5.56}, {"text": "Bulgarie ils ont mis 15 ans avant", "start": 1447.159, "duration": 3.961}, {"text": "d'entrer dans l'Union europ\u00e9enne ils ont", "start": 1449.76, "duration": 3.0}, {"text": "fait une adh\u00e9sion en 96 pour y rentrer", "start": 1451.12, "duration": 3.64}, {"text": "en 2008 d'ailleurs 4 ans apr\u00e8s la", "start": 1452.76, "duration": 3.799}, {"text": "premi\u00e8re vague qui \u00e9tait la Pologne et", "start": 1454.76, "duration": 3.44}, {"text": "la et la Hongrie donc c'est pas quelque", "start": 1456.559, "duration": 3.281}, {"text": "chose d'imm\u00e9diat et c'est plut\u00f4t un", "start": 1458.2, "duration": 4.599}, {"text": "signal politique qui est de dire que", "start": 1459.84, "duration": 5.04}, {"text": "nous pourrions envisager cette entr\u00e9e et", "start": 1462.799, "duration": 3.281}, {"text": "d'ailleurs une entr\u00e9e \u00e7a se fait pas", "start": 1464.88, "duration": 2.56}, {"text": "comme \u00e7a et si \u00e7a prend du temps c'est", "start": 1466.08, "duration": 2.8}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment aussi parce qu'il y a un", "start": 1467.44, "duration": 3.16}, {"text": "certain nombre de crit\u00e8res d'abord", "start": 1468.88, "duration": 3.72}, {"text": "politique en terme d'\u00c9tat de droit", "start": 1470.6, "duration": 4.04}, {"text": "d'harmonisation de niveau \u00e9conomique et", "start": 1472.6, "duration": 4.72}, {"text": "social d'harmonisation qui permet ou non", "start": 1474.64, "duration": 5.039}, {"text": "d'\u00eatre \u00e9ligible \u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "start": 1477.32, "duration": 4.32}, {"text": "donc \u00e7a sera pas comme \u00e7a d'un coup", "start": 1479.679, "duration": 5.24}, {"text": "d'entr\u00e9e et il faut envisager bien dans", "start": 1481.64, "duration": 6.2}, {"text": "l'at\u00e9ral processus", "start": 1484.919, "duration": 4.601}, {"text": "qui que c'est quelque chose qui", "start": 1487.84, "duration": 4.04}, {"text": "s'inscrit dans une possible adh\u00e9sion", "start": 1489.52, "duration": 4.36}, {"text": "mais qui est quelque chose de forc\u00e9ment", "start": 1491.88, "duration": 4.08}, {"text": "long terme de \u00e0 15 ans et au vu des", "start": 1493.88, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9localisations qui se sont produites en", "start": 1495.96, "duration": 4.24}, {"text": "rouie en Bulgarie c'\u00e9tait \u00e9vident que ce", "start": 1497.72, "duration": 4.24}, {"text": "processus de 15 ans a permis une", "start": 1500.2, "duration": 5.599}, {"text": "harmonisation des des social fiscal", "start": 1501.96, "duration": 5.199}, {"text": "entre la Roumanie et la France le", "start": 1505.799, "duration": 3.201}, {"text": "salaire moyen en Roumanie n'est", "start": 1507.159, "duration": 3.12}, {"text": "absolument pas \u00e9quivalent au salaire", "start": 1509.0, "duration": 3.08}, {"text": "fran\u00e7ais donc il y a un dumping intra", "start": 1510.279, "duration": 4.081}, {"text": "eururop\u00e9en et ce que l'on voit depuis le", "start": 1512.08, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9but de la guerre la l'Union europ\u00e9enne", "start": 1514.36, "duration": 3.799}, {"text": "pour aider l'Ukraine \u00e0 ouvert ses", "start": 1516.72, "duration": 2.64}, {"text": "fronti\u00e8res aux produits notamment", "start": 1518.159, "duration": 2.88}, {"text": "agricoles et aujourd'hui le poulet", "start": 1519.36, "duration": 3.48}, {"text": "ukrainien est en train de tuer le poulet", "start": 1521.039, "duration": 3.721}, {"text": "fran\u00e7ais et est-ce que alors quand on", "start": 1522.84, "duration": 4.36}, {"text": "voit aujourd'hui la la la souffrance de", "start": 1524.76, "duration": 5.039}, {"text": "nos agriculteurs accepter \u00e7a et dire oui", "start": 1527.2, "duration": 4.64}, {"text": "oui on va le faire c'est irresponsable", "start": 1529.799, "duration": 3.921}, {"text": "encore donc alors c'est vrai qu'on est", "start": 1531.84, "duration": 3.88}, {"text": "sur une \u00e9ch\u00e9ance mais m\u00eame regardez la", "start": 1533.72, "duration": 4.04}, {"text": "Roumanie \u00e7a \u00e7a a mis 15 ans il n'y a pas", "start": 1535.72, "duration": 3.559}, {"text": "eu d'harmonisation tout simplement parce", "start": 1537.76, "duration": 3.08}, {"text": "que l'harmonisation elle est interdite", "start": 1539.279, "duration": 3.841}, {"text": "dans les trait\u00e9s aujourd'hui donc dire", "start": 1540.84, "duration": 4.16}, {"text": "que on va aller vers le haut et que il", "start": 1543.12, "duration": 3.76}, {"text": "s'agit pas d'harmonisation quand vous", "start": 1545.0, "duration": 3.64}, {"text": "parlez des enfin il s'agit enfin ici", "start": 1546.88, "duration": 3.24}, {"text": "quand m\u00eame on peut pas non plus nier le", "start": 1548.64, "duration": 3.08}, {"text": "fait qu'il y a eu quand m\u00eame une", "start": 1550.12, "duration": 2.88}, {"text": "augmentation du niveau de vie en", "start": 1551.72, "duration": 4.92}, {"text": "Roumanie en Bulgarie depuis 15 ans rie", "start": 1553.0, "duration": 7.039}, {"text": "parle du niveau de vie du Pay", "start": 1556.64, "duration": 3.399}, {"text": "\u00eame pourquoi vaon produire nos voitures", "start": 1561.0, "duration": 4.76}, {"text": "en Roumanie si elle co\u00fbte le m\u00eame prix", "start": 1563.88, "duration": 3.64}, {"text": "qu'ici elle co\u00fbte moins cher donc il y a", "start": 1565.76, "duration": 5.12}, {"text": "un dumping social donc cela favorise", "start": 1567.52, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9localisation l\u00e0 on est sur un autre un", "start": 1570.88, "duration": 3.679}, {"text": "autre d\u00e9bat qui est le choix de", "start": 1572.76, "duration": 3.56}, {"text": "l'industrie automobile fran\u00e7aise", "start": 1574.559, "duration": 3.081}, {"text": "contrairement \u00e0 l'industrie allemande", "start": 1576.32, "duration": 2.68}, {"text": "d'aller plus sur le bas de gamme et", "start": 1577.64, "duration": 3.6}, {"text": "moins sur le haut de gamme voil\u00e0 c'est", "start": 1579.0, "duration": 4.279}, {"text": "ch vous Croz pas \u00e7a va \u00eatre la m\u00eame", "start": 1581.24, "duration": 4.039}, {"text": "chose pense \u00e0 nos agriculteurs vous", "start": 1583.279, "duration": 5.321}, {"text": "parlez de l'Union europ\u00e9enne l'UTAN l'", "start": 1585.279, "duration": 4.88}, {"text": "de l'Ukraine dans l'OTAN vous y \u00eates", "start": 1588.6, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9galement pos\u00e9ent d' nous sommes", "start": 1590.159, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9favorabl \u00e0 l'existence m\u00eame de de", "start": 1592.72, "duration": 6.199}, {"text": "l'OTAN qui construit une logique de bloc", "start": 1594.84, "duration": 7.4}, {"text": "et qui cr\u00e9e conflictualit\u00e9 et qui isole", "start": 1598.919, "duration": 5.601}, {"text": "les pays dis occidentaux du reste du", "start": 1602.24, "duration": 4.4}, {"text": "monde alors nous nous sommes partisans", "start": 1604.52, "duration": 4.08}, {"text": "de d'une sortie progressive de la France", "start": 1606.64, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 du commandement int\u00e9gr\u00e9 d\u00e8s que les", "start": 1608.6, "duration": 3.24}, {"text": "conditions le le permettront", "start": 1610.08, "duration": 4.16}, {"text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 l'issue du du conflit en", "start": 1611.84, "duration": 4.439}, {"text": "Ukraine pour pas envoyer de de mauvais", "start": 1614.24, "duration": 3.76}, {"text": "de mauvais signaux parce que nous sommes", "start": 1616.279, "duration": 3.081}, {"text": "responsable des des accords qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1618.0, "duration": 3.919}, {"text": "sign\u00e9s et ensuite \u00e0 terme de de sortir", "start": 1619.36, "duration": 3.72}, {"text": "d'une alliance qui ne devrait plus", "start": 1621.919, "duration": 4.161}, {"text": "exister temp a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour r\u00e9sister au", "start": 1623.08, "duration": 5.959}, {"text": "Pacte de Varsovie en 1949 le pacte de", "start": 1626.08, "duration": 4.56}, {"text": "Var croyez pas qu'aujourd'hui il y a il", "start": 1629.039, "duration": 3.64}, {"text": "y a une n\u00e9cessit\u00e9 justement face au", "start": 1630.64, "duration": 3.919}, {"text": "confit Mondia le Pacte de Varsovie", "start": 1632.679, "duration": 4.041}, {"text": "n'existe plus mais quand vous voyez", "start": 1634.559, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment qu'est-ce que la strat\u00e9gie", "start": 1636.72, "duration": 3.64}, {"text": "poutinienne aujourd'hui c'est de", "start": 1638.76, "duration": 3.88}, {"text": "reconstituer progressivement les", "start": 1640.36, "duration": 4.919}, {"text": "fronti\u00e8res qui ont \u00e9t\u00e9 perdues avec la", "start": 1642.64, "duration": 5.8}, {"text": "chute l'URSS pouvez pas dire \u00e0 fait ce", "start": 1645.279, "duration": 4.921}, {"text": "qui est train de passer les signaux qui", "start": 1648.44, "duration": 3.839}, {"text": "sont en train d'\u00eatre fait dans les pays", "start": 1650.2, "duration": 4.479}, {"text": "baltes ce qui est en TR de ce qui est en", "start": 1652.279, "duration": 3.88}, {"text": "train de passer aussi sur la Moldavie la", "start": 1654.679, "duration": 3.6}, {"text": "Transnistrie tout \u00e7a ce sont des signaux", "start": 1656.159, "duration": 4.12}, {"text": "et quand vous dites que l'OTAN constitue", "start": 1658.279, "duration": 4.441}, {"text": "un bloc c'est aussi face \u00e0 une politique", "start": 1660.279, "duration": 3.921}, {"text": "agressive c'est pas simplement nous qui", "start": 1662.72, "duration": 3.28}, {"text": "montrons les bras il faut quand m\u00eame pas", "start": 1664.2, "duration": 3.079}, {"text": "oublier qu'il y a un agresseur et un", "start": 1666.0, "duration": 2.6}, {"text": "agress\u00e9 dans cette", "start": 1667.279, "duration": 3.52}, {"text": "histoireou mais ce n'est pas parce que", "start": 1668.6, "duration": 4.24}, {"text": "Poutine a agress\u00e9 l'Ukraine qu'il va", "start": 1670.799, "duration": 4.0}, {"text": "envahir la Pologne qu'il va envahir les", "start": 1672.84, "duration": 3.719}, {"text": "Pays-Bas et de toute mani\u00e8re vu qu'ils", "start": 1674.799, "duration": 3.801}, {"text": "sont dans l' temp que vous soutenit et", "start": 1676.559, "duration": 3.561}, {"text": "que l'OTAN b\u00e9n\u00e9ficie du parapluie", "start": 1678.6, "duration": 3.16}, {"text": "nucl\u00e9aire am\u00e9ricain normalement la", "start": 1680.12, "duration": 3.559}, {"text": "Pologne et les pays baltes ne risqu rien", "start": 1681.76, "duration": 4.36}, {"text": "oui on verra apr\u00e8s l'\u00e9lection \u00e9ventuelle", "start": 1683.679, "duration": 5.441}, {"text": "de Donald Trump on va retrouver Olivier", "start": 1686.12, "duration": 4.24}, {"text": "marlex qui est le pr\u00e9sident du groupe", "start": 1689.12, "duration": 3.2}, {"text": "les r\u00e9publicains \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1690.36, "duration": 3.799}, {"text": "qui est avec nous en duplexe des sal des", "start": 1692.32, "duration": 3.28}, {"text": "quat colonnes au c\u00f4t\u00e9 de St\u00e9phanie des", "start": 1694.159, "duration": 3.52}, {"text": "pierres les r\u00e9publicains vont voter pour", "start": 1695.6, "duration": 3.319}, {"text": "la d\u00e9claration du gouvernement cet", "start": 1697.679, "duration": 3.401}, {"text": "apr\u00e8s-midi pourquoi tr\u00e8s clairement", "start": 1698.919, "duration": 3.64}, {"text": "d'abord il faut bien redire les choses", "start": 1701.08, "duration": 2.599}, {"text": "c'est pas contrairement \u00e0 ce qu'on", "start": 1702.559, "duration": 2.761}, {"text": "entend parfois un trait\u00e9 on ne vote pas", "start": 1703.679, "duration": 3.441}, {"text": "pour un trait\u00e9 on vote pour une", "start": 1705.32, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9claration de soutien \u00e0 l'Ukraine", "start": 1707.12, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui il y a aucun \u00c9tat d'\u00e2 \u00e0", "start": 1709.12, "duration": 4.84}, {"text": "avoir l'Ukraine a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e par la", "start": 1711.48, "duration": 4.439}, {"text": "Russie c'est la premi\u00e8re fois depuis la", "start": 1713.96, "duration": 3.68}, {"text": "Seconde Guerre mondiale qu'un \u00c9tat", "start": 1715.919, "duration": 3.441}, {"text": "membre du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU \u00e0", "start": 1717.64, "duration": 3.639}, {"text": "force chorie viole des fronti\u00e8res", "start": 1719.36, "duration": 4.4}, {"text": "internationales c'est inacceptable il", "start": 1721.279, "duration": 5.361}, {"text": "faut donc soutenir l'Ukraine on mettra", "start": 1723.76, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9videmment un certain nombre de de", "start": 1726.64, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9serves dans ce soutien \u00e0 l'Ukraine ce", "start": 1728.32, "duration": 4.4}, {"text": "dont les les ukrainiiens ont besoin", "start": 1730.96, "duration": 3.48}, {"text": "c'est d'un soutien militaire d'un", "start": 1732.72, "duration": 3.199}, {"text": "soutien logistique on leur fournisse des", "start": 1734.44, "duration": 3.2}, {"text": "armes malheureusement la France n'est", "start": 1735.919, "duration": 3.88}, {"text": "pas le pays qui fait le plus en la", "start": 1737.64, "duration": 3.6}, {"text": "mati\u00e8re les Allemands font huit fois", "start": 1739.799, "duration": 3.12}, {"text": "plus que nous m\u00eame avec cette nouelle", "start": 1741.24, "duration": 2.88}, {"text": "avec ce nouvel accord de coop\u00e9ration", "start": 1742.919, "duration": 2.041}, {"text": "c'est pas", "start": 1744.12, "duration": 3.399}, {"text": "suffisant non il faut sans doute on est", "start": 1744.96, "duration": 4.76}, {"text": "loin des autres en r\u00e9alit\u00e9 donc il faut", "start": 1747.519, "duration": 5.121}, {"text": "fournir aux Ukrainiens de quoi tenir", "start": 1749.72, "duration": 4.799}, {"text": "face au russes il en va aussi de notre", "start": 1752.64, "duration": 4.72}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des armes oui des troupes non", "start": 1754.519, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9videmment je vous rappelle que m\u00eame le", "start": 1757.36, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sident Zelenski hier a dit que", "start": 1759.679, "duration": 3.921}, {"text": "finalement \u00e9videmment il ne demandait", "start": 1762.2, "duration": 3.24}, {"text": "surtout pas aux Fran\u00e7ais de venir mourir", "start": 1763.6, "duration": 4.319}, {"text": "en Ukraine donc on recadrera aussi", "start": 1765.44, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans ces", "start": 1767.919, "duration": 4.36}, {"text": "propos un peu un peu surprenants de ces", "start": 1769.88, "duration": 4.96}, {"text": "derniers temps mais soutien \u00e0 l'Ukraine", "start": 1772.279, "duration": 5.921}, {"text": "agress\u00e9 face \u00e0 le Russie bien s\u00fbr merci", "start": 1774.84, "duration": 6.28}, {"text": "beaucoup merci St\u00e9phanie des piierr ASRD", "start": 1778.2, "duration": 4.52}, {"text": "panosian Bouvet vous avez entendu", "start": 1781.12, "duration": 3.76}, {"text": "Olivier marlex les r\u00e9publicains vont", "start": 1782.72, "duration": 4.72}, {"text": "donc voter Pouret accord bilat\u00e9ral de", "start": 1784.88, "duration": 5.12}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 tout en pr\u00e9cisant quand m\u00eame", "start": 1787.44, "duration": 4.32}, {"text": "qu'ils ne sont pas du tout favorables \u00e0", "start": 1790.0, "duration": 4.159}, {"text": "l'envoi de troupe au sol \u00e7a veut dire", "start": 1791.76, "duration": 3.88}, {"text": "que le d\u00e9bat finalement dans l'h\u00e9micycle", "start": 1794.159, "duration": 2.88}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale il va pas \u00eatre", "start": 1795.64, "duration": 4.0}, {"text": "si apais\u00e9 que cela l\u00e0 cet apr\u00e8s-midi bon", "start": 1797.039, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e7a fait longtemps qu'on a plus tellement", "start": 1799.64, "duration": 3.039}, {"text": "de d\u00e9bat apais\u00e9 mais \u00e7a fait partie", "start": 1800.88, "duration": 3.639}, {"text": "aussi de la vie d\u00e9mocratique d'avoir un", "start": 1802.679, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9bat vif je pense y compris sur des", "start": 1804.519, "duration": 4.0}, {"text": "sujets aussi importants qui sont la", "start": 1807.039, "duration": 3.48}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re apr\u00e8s je pense qu'il", "start": 1808.519, "duration": 3.561}, {"text": "faudrait qu'on ait avec Monsieur marlex", "start": 1810.519, "duration": 3.04}, {"text": "cette cette question troup est-ce que", "start": 1812.08, "duration": 2.92}, {"text": "troupe au sol pr\u00e9cis\u00e9ment est-ce que", "start": 1813.559, "duration": 2.801}, {"text": "c'est personnel ou est-ce que c'est", "start": 1815.0, "duration": 4.279}, {"text": "troupe et je pense que les r\u00e9publicains", "start": 1816.36, "duration": 5.199}, {"text": "dans leur tradition aussi de politique", "start": 1819.279, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e9trang\u00e8r ne seront pas non plus hostile", "start": 1821.559, "duration": 6.401}, {"text": "\u00e0 ce que on envoie des des du personnel", "start": 1824.64, "duration": 4.879}, {"text": "vous avez raison de pr\u00e9ciser en charge", "start": 1827.96, "duration": 3.12}, {"text": "de la r\u00e9paration de la maintenance ou de", "start": 1829.519, "duration": 4.0}, {"text": "la formation sur le sol ukrainien c'est", "start": 1831.08, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rent des troupes combattantes", "start": 1833.519, "duration": 2.601}, {"text": "et \u00e7a j'entends ce que peut dire", "start": 1835.08, "duration": 2.68}, {"text": "monsieur marlex aujourd'hui ce qu'on", "start": 1836.12, "duration": 2.88}, {"text": "comprend en tout cas c'est que cet", "start": 1837.76, "duration": 3.399}, {"text": "apr\u00e8s-midi il devrait y avoir un vote", "start": 1839.0, "duration": 3.799}, {"text": "favorable \u00e9tant donn\u00e9 l'abstention du", "start": 1841.159, "duration": 4.321}, {"text": "rassemblement national le vote favorable", "start": 1842.799, "duration": 5.161}, {"text": "des des r\u00e9publicains \u00e7a veut dire qu'on", "start": 1845.48, "duration": 5.0}, {"text": "va envoyer quel message au monde entier", "start": 1847.96, "duration": 4.199}, {"text": "je je je m'attends d'ailleurs un vote", "start": 1850.48, "duration": 3.96}, {"text": "favorable des socialistes \u00e9galement dans", "start": 1852.159, "duration": 5.681}, {"text": "leur voil\u00e0 en responsabilit\u00e9 \u00e9galement", "start": 1854.44, "duration": 5.28}, {"text": "et donc c'est un message quand m\u00eame", "start": 1857.84, "duration": 5.76}, {"text": "d'une d'un soutien \u00e0 cet accord je je je", "start": 1859.72, "duration": 5.48}, {"text": "comprends les oppositions qui veulent", "start": 1863.6, "duration": 3.439}, {"text": "voter pour l'accord en se distinguant de", "start": 1865.2, "duration": 3.24}, {"text": "la parole pr\u00e9sidentielle et je la", "start": 1867.039, "duration": 3.081}, {"text": "respecte mais \u00e7a veut dire qu'il y a un", "start": 1868.44, "duration": 3.68}, {"text": "large soutien bien au-del\u00e0 de la", "start": 1870.12, "duration": 4.6}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle pour cet accord", "start": 1872.12, "duration": 5.6}, {"text": "qui vise \u00e0 renforcer l'aide fran\u00e7aise", "start": 1874.72, "duration": 6.319}, {"text": "militaire au c\u00f4t\u00e9 de l'Ukraine pays", "start": 1877.72, "duration": 5.72}, {"text": "agress\u00e9 par la Russie", "start": 1881.039, "duration": 6.12}, {"text": "aujourd'hui Bastien Lachot quel va \u00eatre", "start": 1883.44, "duration": 5.92}, {"text": "j'allais dire dire le la prise de parole", "start": 1887.159, "duration": 3.88}, {"text": "qui va \u00eatre la v\u00f4tre de la France", "start": 1889.36, "duration": 3.439}, {"text": "insoumise dans l'\u00e9micycle cet apr\u00e8s-midi", "start": 1891.039, "duration": 4.681}, {"text": "sur quoi va porter votre votre discours", "start": 1892.799, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9coutez je pense que je pense que c'est", "start": 1895.72, "duration": 4.16}, {"text": "clair le soutien \u00e0 l'Ukraine \u00e9videmment", "start": 1897.48, "duration": 5.319}, {"text": "au nom du droit international mais dans", "start": 1899.88, "duration": 5.919}, {"text": "le m\u00eame temps l'absence de solidarit\u00e9", "start": 1902.799, "duration": 5.641}, {"text": "avec les propos du du pr\u00e9sident qui nous", "start": 1905.799, "duration": 5.921}, {"text": "am\u00e8ne sur une escalade guerri\u00e8re avec", "start": 1908.44, "duration": 5.04}, {"text": "une puissance nucl\u00e9aire ce qui serait", "start": 1911.72, "duration": 3.679}, {"text": "in\u00e9dit hein deux puissances nucl\u00e9aires", "start": 1913.48, "duration": 4.799}, {"text": "qui se combattrai \u00e7a n'a exist\u00e9 la", "start": 1915.399, "duration": 4.801}, {"text": "Grand- m\u00e8re nucl\u00e9aire est con\u00e7u pour que", "start": 1918.279, "duration": 3.681}, {"text": "cela ne puisse pas exister parce que le", "start": 1920.2, "duration": 4.28}, {"text": "risque de d\u00e9flagration est beaucoup trop", "start": 1921.96, "duration": 3.92}, {"text": "important et nous voyons l\u00e0", "start": 1924.48, "duration": 2.919}, {"text": "l'irresponsabilit\u00e9 du pr\u00e9sident de la", "start": 1925.88, "duration": 3.759}, {"text": "R\u00e9publique et j'ai peur en effet que des", "start": 1927.399, "duration": 3.921}, {"text": "des raisonnements de politique", "start": 1929.639, "duration": 3.88}, {"text": "int\u00e9rieure et d'\u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale ne", "start": 1931.32, "duration": 5.12}, {"text": "les conduit \u00e0 \u00e0 tenir des propos", "start": 1933.519, "duration": 5.4}, {"text": "totalement irresponsables merci \u00e0 tous", "start": 1936.44, "duration": 4.44}, {"text": "les deux d'\u00eatre venu dans cette premi\u00e8re", "start": 1938.919, "duration": 4.64}, {"text": "partie d'\u00e9mission et bienvenue \u00e0 vous si", "start": 1940.88, "duration": 4.639}, {"text": "vous nous rejoignez sur LCP nous sommes", "start": 1943.559, "duration": 3.401}, {"text": "maintenant \u00e0 moins d'une demi-heure de", "start": 1945.519, "duration": 2.921}, {"text": "la s\u00e9ance de question au gouvernement", "start": 1946.96, "duration": 3.079}, {"text": "vous allez pouvoir suivre en direct et", "start": 1948.44, "duration": 3.76}, {"text": "en int\u00e9gralit\u00e9 ce sera donc \u00e0 partir de", "start": 1950.039, "duration": 3.961}, {"text": "15h sur la cha\u00eene parlementaire dans", "start": 1952.2, "duration": 3.64}, {"text": "cette deux\u00e8me partie d'\u00e9mission on va", "start": 1954.0, "duration": 4.0}, {"text": "parler de la fin de vie notamment avec", "start": 1955.84, "duration": 4.719}, {"text": "une question au gouvernement qui sera", "start": 1958.0, "duration": 4.88}, {"text": "pos\u00e9e par notamment le d\u00e9put\u00e9 Olivier", "start": 1960.559, "duration": 4.881}, {"text": "fallorni un texte qui arrivera \u00e0", "start": 1962.88, "duration": 5.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e le 27 mai prochain pr\u00e9cision", "start": 1965.44, "duration": 4.64}, {"text": "du Premier ministre hier et puis il y a", "start": 1968.0, "duration": 3.48}, {"text": "eu cet entretien du pr\u00e9sident de la", "start": 1970.08, "duration": 3.28}, {"text": "R\u00e9publique \u00e9galement hier dans la croix", "start": 1971.48, "duration": 4.48}, {"text": "et dans Lib\u00e9ration pour pr\u00e9ciser et bien", "start": 1973.36, "duration": 4.84}, {"text": "le le contenu du texte alors dans cette", "start": 1975.96, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9mission on va retrouver comme", "start": 1978.2, "duration": 2.92}, {"text": "d'habitude et St\u00e9phanie des piierr qui", "start": 1979.2, "duration": 3.12}, {"text": "se trouve salle des quatre colonnes", "start": 1981.12, "duration": 3.159}, {"text": "Marco Pomier dans l'h\u00e9micycle de", "start": 1982.32, "duration": 3.56}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et puis vous", "start": 1984.279, "duration": 3.961}, {"text": "verrez vous voyez d'ailleurs cette cour", "start": 1985.88, "duration": 4.759}, {"text": "d'honneur l'arriv\u00e9e du premier ministre", "start": 1988.24, "duration": 4.84}, {"text": "sera \u00e0 partir de 14h45 ainsi que tous", "start": 1990.639, "duration": 5.04}, {"text": "les membres du gouvernement \u00e0 vivre en", "start": 1993.08, "duration": 5.04}, {"text": "direct sur LCP Marco Pomier vous \u00eates", "start": 1995.679, "duration": 3.681}, {"text": "donc dans l'\u00e9mthyle de l'Assembl\u00e9e", "start": 1998.12, "duration": 3.039}, {"text": "nationale quel est le menu des questions", "start": 1999.36, "duration": 3.88}, {"text": "au", "start": 2001.159, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement et bien \u00e9coutez Brigitte", "start": 2003.24, "duration": 3.439}, {"text": "vous en avez parl\u00e9 c'est le projet de", "start": 2005.399, "duration": 3.64}, {"text": "loi sur la fin qui pr\u00e9occupe les d\u00e9put\u00e9s", "start": 2006.679, "duration": 4.681}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 hier dans la presse", "start": 2009.039, "duration": 4.64}, {"text": "par Emmanuel Macron le chef de l'\u00c9tat", "start": 2011.36, "duration": 4.4}, {"text": "s'est prononc\u00e9 en faveur d'une aide \u00e0", "start": 2013.679, "duration": 4.041}, {"text": "mourir sous certaines conditions", "start": 2015.76, "duration": 5.039}, {"text": "strictes \u00eatre majeur \u00eatre capable d'un", "start": 2017.72, "duration": 5.4}, {"text": "discernement plein et entier avoir un", "start": 2020.799, "duration": 4.72}, {"text": "pronostique vital engag\u00e9 \u00e0 court ou \u00e0", "start": 2023.12, "duration": 4.96}, {"text": "moyen terme derni\u00e8re condition subir des", "start": 2025.519, "duration": 4.841}, {"text": "souffrances psychologiques ou physiques", "start": 2028.08, "duration": 4.319}, {"text": "qu'on ne peut soulager le projet de loi", "start": 2030.36, "duration": 3.96}, {"text": "sera pr\u00e9sent\u00e9 au mois d'avril en conseil", "start": 2032.399, "duration": 4.041}, {"text": "des ministres voil\u00e0 pour le th\u00e8me", "start": 2034.32, "duration": 4.239}, {"text": "principal du coup mais il y aura bien", "start": 2036.44, "duration": 3.56}, {"text": "d'autres th\u00e8mes qui seront abord\u00e9s lors", "start": 2038.559, "duration": 5.161}, {"text": "de cette s\u00e9ance cet apr\u00e8s-midi", "start": 2040.0, "duration": 3.72}, {"text": "oui la majorit\u00e9 reviendra sur les", "start": 2044.36, "duration": 3.96}, {"text": "inondations meurtri\u00e8res dans le gare et", "start": 2046.159, "duration": 4.601}, {"text": "l'h\u00e9ros ce weekend le bilan vient d'\u00eatre", "start": 2048.32, "duration": 4.88}, {"text": "revu \u00e0 la Haus six personnes sont mortes", "start": 2050.76, "duration": 4.879}, {"text": "on parlera aussi \u00e9ducation avec une", "start": 2053.2, "duration": 4.28}, {"text": "question de la France insoumise sur la", "start": 2055.639, "duration": 3.561}, {"text": "gr\u00e8ve des enseignants en sc\u00e8ne", "start": 2057.48, "duration": 4.399}, {"text": "Saint-Denis il r\u00e9clame un plan d'urgence", "start": 2059.2, "duration": 4.32}, {"text": "face au manque de moyens humains et", "start": 2061.879, "duration": 3.52}, {"text": "mat\u00e9riels face \u00e0 la v\u00e9tuset\u00e9 des", "start": 2063.52, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9tablissements aussi les communistes eux", "start": 2065.399, "duration": 4.24}, {"text": "interpelleront le gouvernement sur la", "start": 2067.639, "duration": 3.72}, {"text": "carte scolaire et les fermetures de", "start": 2069.639, "duration": 3.96}, {"text": "classes pr\u00e9vu dans de nombreux", "start": 2071.359, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9partements merci Marco Pomier pour ce", "start": 2073.599, "duration": 3.52}, {"text": "menu complet des questions au", "start": 2075.96, "duration": 3.32}, {"text": "Gouvernement voici \u00e0 pr\u00e9sent mes invit\u00e9s", "start": 2077.119, "duration": 4.04}, {"text": "pour cette deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission", "start": 2079.28, "duration": 3.96}, {"text": "Bruno milen bonjour et bienvenue vous", "start": 2081.159, "duration": 4.321}, {"text": "\u00eates d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate des ivelines et", "start": 2083.24, "duration": 4.32}, {"text": "face \u00e0 vous St\u00e9phane peu bonjour", "start": 2085.48, "duration": 3.48}, {"text": "bienvenue vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 Gauche", "start": 2087.56, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9mocrate et r\u00e9publicain GDR communiste", "start": 2088.96, "duration": 4.919}, {"text": "en fait de sc\u00e8 Saint-Denis alors sur LCP", "start": 2091.079, "duration": 5.08}, {"text": "vous le savez nous donnons la parole aux", "start": 2093.879, "duration": 4.401}, {"text": "citoyens S vous \u00e9tait dans l'\u00e9micycle", "start": 2096.159, "duration": 4.041}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi \u00e0 la place des d\u00e9put\u00e9s et", "start": 2098.28, "duration": 3.92}, {"text": "bien quelle question il poserait aux", "start": 2100.2, "duration": 3.48}, {"text": "membres du gouvernement alors je vous", "start": 2102.2, "duration": 4.04}, {"text": "propose d'entendre Gabriel il est", "start": 2103.68, "duration": 6.77}, {"text": "m\u00e9diateur la s\u00e9ance est", "start": 2106.24, "duration": 7.0}, {"text": "[Musique]", "start": 2110.45, "duration": 5.27}, {"text": "ouverte bonjour je m'appelle gabrielelle", "start": 2113.24, "duration": 4.76}, {"text": "Mazo j'ai 23 ans et je suis m\u00e9diateur", "start": 2115.72, "duration": 3.6}, {"text": "j'auraai une question pour madame la", "start": 2118.0, "duration": 2.599}, {"text": "ministre de la Culture est-ce que vous", "start": 2119.32, "duration": 3.12}, {"text": "pouvez nous expliquer tout simplement", "start": 2120.599, "duration": 3.561}, {"text": "comment les intermittantes du spectacle", "start": 2122.44, "duration": 3.639}, {"text": "sont consid\u00e9r\u00e9s rang\u00e9s dans la cat\u00e9gorie", "start": 2124.16, "duration": 4.959}, {"text": "des showur chez p\u00f4 emploi merci bonne", "start": 2126.079, "duration": 5.561}, {"text": "journ\u00e9e question sur les intermittents", "start": 2129.119, "duration": 4.521}, {"text": "du spectacle Bruno milen est-ce que", "start": 2131.64, "duration": 5.16}, {"text": "c'est un statut qui doit \u00e9voluer alors", "start": 2133.64, "duration": 4.8}, {"text": "je sais pas si le statut doit \u00e9voluer", "start": 2136.8, "duration": 2.92}, {"text": "mais pour moi il y a deux cat\u00e9gories", "start": 2138.44, "duration": 2.96}, {"text": "d'intermittent du spectacle il y a ceux", "start": 2139.72, "duration": 3.32}, {"text": "qui font partie du spectacle vivant de", "start": 2141.4, "duration": 3.64}, {"text": "la culture ceux faut les prot\u00e9ger je", "start": 2143.04, "duration": 3.72}, {"text": "vais prendre un exemple simple un", "start": 2145.04, "duration": 4.24}, {"text": "violoniste soliste qui vide son art il", "start": 2146.76, "duration": 4.359}, {"text": "est normal qu'il soit prot\u00e9g\u00e9 quand il", "start": 2149.28, "duration": 3.36}, {"text": "n'est pas sur sc\u00e8ne il faut qu'il puisse", "start": 2151.119, "duration": 4.081}, {"text": "s'exercer entretenir son art et arriver", "start": 2152.64, "duration": 4.16}, {"text": "au meilleur de sa forme sur chaque", "start": 2155.2, "duration": 2.76}, {"text": "repr\u00e9sentation", "start": 2156.8, "duration": 2.88}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on tous ceux qui", "start": 2157.96, "duration": 3.8}, {"text": "travaillent dans un th\u00e9\u00e2tre par exemple", "start": 2159.68, "duration": 4.36}, {"text": "de l'\u00e9lectricien \u00e0 celui qui fait les", "start": 2161.76, "duration": 3.76}, {"text": "lumi\u00e8res ils font partie int\u00e9grant du", "start": 2164.04, "duration": 3.2}, {"text": "spectacle vivant et eux qui sont", "start": 2165.52, "duration": 3.68}, {"text": "intermittents du spectacle c'est normal", "start": 2167.24, "duration": 4.04}, {"text": "en revanche et vous le savez pour avoir", "start": 2169.2, "duration": 4.159}, {"text": "travaill\u00e9 aussi comme vous \u00e0 la", "start": 2171.28, "duration": 4.68}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision on a vu par le pass\u00e9 \u00e7a a", "start": 2173.359, "duration": 4.681}, {"text": "tendance \u00e0 s'am\u00e9liorer beaucoup d'abus", "start": 2175.96, "duration": 3.8}, {"text": "des soci\u00e9t\u00e9s de production avec des", "start": 2178.04, "duration": 4.039}, {"text": "recours au CDD d'usage pour ne pas", "start": 2179.76, "duration": 5.0}, {"text": "embaucher certains intermittents dit du", "start": 2182.079, "duration": 5.321}, {"text": "spectacle qui sont en fait des CADR", "start": 2184.76, "duration": 5.4}, {"text": "Gesson qui n'ont pas de lien direct avec", "start": 2187.4, "duration": 4.28}, {"text": "le spectacle vivant qui sont dans la", "start": 2190.16, "duration": 3.32}, {"text": "production audiovisuelle donc il y a", "start": 2191.68, "duration": 3.12}, {"text": "ceux qui des personnes qui sont maintenu", "start": 2193.48, "duration": 2.96}, {"text": "aussi dans une forme de pr\u00e9carit\u00e9 bien", "start": 2194.8, "duration": 3.12}, {"text": "s\u00fbr je dis pas le contraire mais il faut", "start": 2196.44, "duration": 3.28}, {"text": "peut-\u00eatre leur trouver un autre statut", "start": 2197.92, "duration": 3.76}, {"text": "pour moi ils font plus partie de la de", "start": 2199.72, "duration": 4.84}, {"text": "la case des int\u00e9rimaires mais qu'il faut", "start": 2201.68, "duration": 4.8}, {"text": "prot\u00e9ger aussi que des intermittents du", "start": 2204.56, "duration": 3.72}, {"text": "spectacle qui n'ont rien d'autre pour", "start": 2206.48, "duration": 4.28}, {"text": "pouvoir exercer leur art il y a", "start": 2208.28, "duration": 5.36}, {"text": "effectivement deux statuts St\u00e9phane peu", "start": 2210.76, "duration": 4.559}, {"text": "et c'est indispensable au maintien de la", "start": 2213.64, "duration": 3.16}, {"text": "culture alors bon d'abord c'est", "start": 2215.319, "duration": 3.081}, {"text": "indispensable d'abord la la France est", "start": 2216.8, "duration": 3.4}, {"text": "le pays de l'Union europ\u00e9enne qui a le", "start": 2218.4, "duration": 4.679}, {"text": "plus de festival le plus d'activit\u00e9s", "start": 2220.2, "duration": 5.879}, {"text": "culturelles le plus le plus de de de", "start": 2223.079, "duration": 5.04}, {"text": "th\u00e9\u00e2tre enfin c'est \u00e7a fait partie des", "start": 2226.079, "duration": 5.04}, {"text": "fleurons de de l'activit\u00e9 \u00e9conomique de", "start": 2228.119, "duration": 5.24}, {"text": "l'activit\u00e9 culturelle d'avoir autant de", "start": 2231.119, "duration": 3.561}, {"text": "manifestation sur l'ensemble du", "start": 2233.359, "duration": 2.921}, {"text": "territoire national et tout \u00e7a \u00e7a se", "start": 2234.68, "duration": 2.88}, {"text": "fait avec des hommes et des femmes qui", "start": 2236.28, "duration": 3.12}, {"text": "sont \u00e0 la fois des cr\u00e9ateurs mais qui", "start": 2237.56, "duration": 3.88}, {"text": "sont aussi tous ceux qui environnent le", "start": 2239.4, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00e9tier de la de la cr\u00e9ation donc on a ce", "start": 2241.44, "duration": 4.8}, {"text": "statut des intermittents du spectacle \u00e7a", "start": 2243.8, "duration": 4.96}, {"text": "fait partie de ce qu'on a r\u00e9uss ce que", "start": 2246.24, "duration": 4.72}, {"text": "la France a r\u00e9ussi \u00e0 obtenir de l'Europe", "start": 2248.76, "duration": 4.48}, {"text": "c'est l'exception culturelle fran\u00e7aise", "start": 2250.96, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a concerne la cr\u00e9ation le financement", "start": 2253.24, "duration": 4.16}, {"text": "du cin\u00e9ma par exemple mais \u00e7a concerne", "start": 2255.56, "duration": 4.32}, {"text": "aussi le statut intermittent donc donc", "start": 2257.4, "duration": 4.84}, {"text": "il faut faire 507 he et ce qui est pas", "start": 2259.88, "duration": 5.56}, {"text": "toujours facile pour pas facile en plus", "start": 2262.24, "duration": 5.0}, {"text": "il faut savoir quand m\u00eame que les", "start": 2265.44, "duration": 3.44}, {"text": "indemnisations ch\u00f4mage sont", "start": 2267.24, "duration": 3.64}, {"text": "particuli\u00e8res mais sont \u00e0 la hauteur des", "start": 2268.88, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration donc pas toujours tr\u00e8s", "start": 2270.88, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 donc c'est quand m\u00eame une", "start": 2272.8, "duration": 3.68}, {"text": "situation qui ne n'enl\u00e8ve pas la", "start": 2274.359, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 euh au statut des", "start": 2276.48, "duration": 3.359}, {"text": "intermittents mais qui donne un tout", "start": 2278.52, "duration": 4.72}, {"text": "petit peu plus de de s\u00e9curit\u00e9 puis on on", "start": 2279.839, "duration": 5.161}, {"text": "sait tr\u00e8s bien c'est des c'est c'est des", "start": 2283.24, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9tiers saisonniers c'est des m\u00e9tiers", "start": 2285.0, "duration": 4.04}, {"text": "pour comme le dit Bruno milenne est-ce", "start": 2287.24, "duration": 4.0}, {"text": "que il y a certaines parties qui", "start": 2289.04, "duration": 4.96}, {"text": "profitent finalement d'un statut pour", "start": 2291.24, "duration": 4.44}, {"text": "certaines personnes qui qui devraient", "start": 2294.0, "duration": 4.44}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier peut-\u00eatre du statut \u00e9t\u00e9 dit", "start": 2295.68, "duration": 3.88}, {"text": "notamment dans les m\u00e9tiers de la", "start": 2298.44, "duration": 4.24}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision ou \u00e0 une \u00e9poque il y a eu des", "start": 2299.56, "duration": 5.72}, {"text": "abus apparemment de certaines soci\u00e9t\u00e9s", "start": 2302.68, "duration": 4.919}, {"text": "de production qui utilisaient euh le", "start": 2305.28, "duration": 4.44}, {"text": "syst\u00e8me des intermittents du spectacle \u00e0", "start": 2307.599, "duration": 3.48}, {"text": "la fois pour se faire de l'argent et", "start": 2309.72, "duration": 3.599}, {"text": "pour pr\u00e9cariser leurs salari\u00e9s l\u00e0 o\u00f9 il", "start": 2311.079, "duration": 4.24}, {"text": "aurait pu avoir en lieu et place de", "start": 2313.319, "duration": 5.601}, {"text": "contrat d'intermittence des CDI ou des", "start": 2315.319, "duration": 6.241}, {"text": "statuts \u00e9quivalents bon mais ces abus l\u00e0", "start": 2318.92, "duration": 5.439}, {"text": "me semble-t-il on y a fait un peu la", "start": 2321.56, "duration": 5.519}, {"text": "chasse mais le m\u00e9tier des intermittents", "start": 2324.359, "duration": 4.361}, {"text": "d'abord nous nous allons proposer qu'il", "start": 2327.079, "duration": 4.161}, {"text": "soit \u00e9largi aux auteurs et autrices qui", "start": 2328.72, "duration": 4.76}, {"text": "ne sont pas pour l'instant concern\u00e9s par", "start": 2331.24, "duration": 3.839}, {"text": "les intermittents donc la question pour", "start": 2333.48, "duration": 3.8}, {"text": "nous c'est plut\u00f4t de l'\u00e9largir de le", "start": 2335.079, "duration": 5.481}, {"text": "s\u00e9curiser eu surtout au moment o\u00f9", "start": 2337.28, "duration": 6.92}, {"text": "l'intelligence artificielle peut euh", "start": 2340.56, "duration": 5.6}, {"text": "\u00eatre pour un certain nombre", "start": 2344.2, "duration": 3.56}, {"text": "d'intermittents du spectacle ou de", "start": 2346.16, "duration": 4.439}, {"text": "m\u00e9tier culturel je vous vois approuver", "start": 2347.76, "duration": 4.04}, {"text": "vous \u00eates d'accord pour que les auteurs", "start": 2350.599, "duration": 3.921}, {"text": "et autrices et al il y a les auteurs et", "start": 2351.8, "duration": 4.319}, {"text": "autrices \u00e0 succ\u00e8s qui n'ont \u00e9videmment", "start": 2354.52, "duration": 3.72}, {"text": "pas besoin euh d'un statut", "start": 2356.119, "duration": 3.321}, {"text": "d'intermittent mais il y en a beaucoup", "start": 2358.24, "duration": 2.48}, {"text": "d'autres qui gal\u00e8rent et qui doivent", "start": 2359.44, "duration": 2.919}, {"text": "\u00eatre soutenus au m\u00eame titre je vous l'ai", "start": 2360.72, "duration": 5.04}, {"text": "dit qu'un acteur euh qu'un qu'un", "start": 2362.359, "duration": 5.841}, {"text": "violoniste que que tous ces gens-l\u00e0 qui", "start": 2365.76, "duration": 4.0}, {"text": "n'ont que leur art pour vivre et qui", "start": 2368.2, "duration": 3.6}, {"text": "passent des p\u00e9riodes enti\u00e8res sans", "start": 2369.76, "duration": 3.92}, {"text": "forc\u00e9ment avoir de contrat pour autant", "start": 2371.8, "duration": 4.16}, {"text": "ils travaillent tous les jours participe", "start": 2373.68, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e0 la cr\u00e9ation aussi de notre pays alors", "start": 2375.96, "duration": 4.04}, {"text": "on va avancer maintenant et parler des", "start": 2378.64, "duration": 2.64}, {"text": "des questions au gouvernement qui seront", "start": 2380.0, "duration": 2.8}, {"text": "bien pos\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s cet apr\u00e8s-midi", "start": 2381.28, "duration": 2.799}, {"text": "dans l'\u00e9missicle de l'Assembl\u00e9e", "start": 2382.8, "duration": 3.16}, {"text": "nationale avec cette question sur le", "start": 2384.079, "duration": 3.601}, {"text": "couple franco-allemand question pos\u00e9e", "start": 2385.96, "duration": 4.159}, {"text": "par Brigitte kinkert elle est d\u00e9put\u00e9e", "start": 2387.68, "duration": 4.36}, {"text": "renaissance du horin on la retrouve au", "start": 2390.119, "duration": 5.081}, {"text": "micro d'Els mingava oui on a entendu des", "start": 2392.04, "duration": 5.52}, {"text": "dissensions entre la France et l'allem", "start": 2395.2, "duration": 4.32}, {"text": "sur le soutien \u00e0 l'Ukraine qu'alz-vous", "start": 2397.56, "duration": 3.84}, {"text": "demander au gouvernement des pr\u00e9cisions", "start": 2399.52, "duration": 4.0}, {"text": "sur ce couple important franco-allemand", "start": 2401.4, "duration": 3.88}, {"text": "alors pour ma part je n'ai pas entendu", "start": 2403.52, "duration": 3.96}, {"text": "de dissension je sais aussi que le", "start": 2405.28, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9sident Macron et le chanson Scholz", "start": 2407.48, "duration": 5.839}, {"text": "ont des entretiens t\u00e9l\u00e9phoniques tr\u00e8s", "start": 2410.16, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement t tous les deux jours", "start": 2413.319, "duration": 4.241}, {"text": "notamment sur la question ukrainienne il", "start": 2415.4, "duration": 4.919}, {"text": "y a un soutien inconditionnel et de la", "start": 2417.56, "duration": 5.08}, {"text": "France et de l'Allemagne \u00e0 l'Ukraine et", "start": 2420.319, "duration": 4.561}, {"text": "ceci est tr\u00e8s important parce que vous", "start": 2422.64, "duration": 4.88}, {"text": "le savez bien c'est sur le couple franco", "start": 2424.88, "duration": 4.08}, {"text": "quoi qu'on en dise quoi qu'on puisse", "start": 2427.52, "duration": 2.839}, {"text": "entendre c'est bien sur le couple", "start": 2428.96, "duration": 3.359}, {"text": "franco-allemand et bien que repose", "start": 2430.359, "duration": 4.121}, {"text": "l'Europe ma ma question tout \u00e0 l'heure", "start": 2432.319, "duration": 5.0}, {"text": "va va porter sur ce que le gouvernement", "start": 2434.48, "duration": 5.16}, {"text": "envisage pour la suite dans le cadre de", "start": 2437.319, "duration": 4.241}, {"text": "la coop\u00e9ration franco-allemande parce", "start": 2439.64, "duration": 3.88}, {"text": "que nous venons de f\u00eater un accord", "start": 2441.56, "duration": 4.64}, {"text": "historique le trait\u00e9 d'ex la chapelle et", "start": 2443.52, "duration": 5.16}, {"text": "nous venons aussi de f\u00eater le 11 mars", "start": 2446.2, "duration": 5.08}, {"text": "les 5 ans de l'Assembl\u00e9e parlementaire", "start": 2448.68, "duration": 4.72}, {"text": "franco-allemande qui est qui est", "start": 2451.28, "duration": 3.12}, {"text": "l'assembl\u00e9e parlementaire", "start": 2453.4, "duration": 2.959}, {"text": "franco-allemande la seule assembl\u00e9e", "start": 2454.4, "duration": 4.439}, {"text": "binationale au monde et donc il va", "start": 2456.359, "duration": 5.0}, {"text": "falloir le f\u00eater dignement on a pourtant", "start": 2458.839, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9crit un Emmanuel Macron un peu isol\u00e9", "start": 2461.359, "duration": 4.521}, {"text": "on l'a vu apr\u00e8s ces d\u00e9claration le", "start": 2464.04, "duration": 4.36}, {"text": "chancelier sch a toujours dit nous on en", "start": 2465.88, "duration": 4.439}, {"text": "verra pas de troupe ny voyez pas une", "start": 2468.4, "duration": 4.439}, {"text": "diff\u00e9rence de ligne alors je le redis il", "start": 2470.319, "duration": 4.481}, {"text": "y a pas de diff\u00e9rence de ligne dans la", "start": 2472.839, "duration": 3.721}, {"text": "mesure o\u00f9 ce qui est l'essentiel c'est", "start": 2474.8, "duration": 4.44}, {"text": "le soutien \u00e0 l'Ukraine que veut et le", "start": 2476.56, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7ais et", "start": 2479.24, "duration": 4.119}, {"text": "le chanceulier allemand apr\u00e8s on n'est", "start": 2481.0, "duration": 5.16}, {"text": "pas forc\u00e9ment toujours d'accord sur tout", "start": 2483.359, "duration": 4.081}, {"text": "mais nous sommes d'accord accord sur", "start": 2486.16, "duration": 3.04}, {"text": "l'essentiel et c'est \u00e7a qui est", "start": 2487.44, "duration": 4.6}, {"text": "important merci beaucoup Birgit kinkler", "start": 2489.2, "duration": 4.399}, {"text": "et on le verra c'est la r\u00e9ponse du", "start": 2492.04, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement sera certainement d\u00e9velopp\u00e9", "start": 2493.599, "duration": 3.76}, {"text": "aussi dans le d\u00e9bat sur l'Ukraine apr\u00e8s", "start": 2495.4, "duration": 4.199}, {"text": "les questions gouvernement St\u00e9phane peu", "start": 2497.359, "duration": 4.081}, {"text": "vous trouvez qu'il fonctionne bien en ce", "start": 2499.599, "duration": 4.24}, {"text": "moment ce couple franco qu'il n'y a", "start": 2501.44, "duration": 4.44}, {"text": "aucune divergence comme le pense briine", "start": 2503.839, "duration": 4.081}, {"text": "cllinker bah la diff\u00e9rence de briine", "start": 2505.88, "duration": 3.719}, {"text": "clinker c'est que je je je pense que l\u00e0", "start": 2507.92, "duration": 4.12}, {"text": "dans les ces derniers jours il y a il y", "start": 2509.599, "duration": 5.361}, {"text": "a eu quand m\u00eame beaucoup de beaucoup de", "start": 2512.04, "duration": 6.52}, {"text": "de de gr\u00e9sillements sur les ondes entre", "start": 2514.96, "duration": 5.92}, {"text": "la France et l'Allemagne sur la position", "start": 2518.56, "duration": 4.12}, {"text": "ukrainienne on s'entend sur", "start": 2520.88, "duration": 5.04}, {"text": "l'Ukraine bien s\u00fbr mais", "start": 2522.68, "duration": 6.24}, {"text": "sur en fait sur la la la fa\u00e7on dont le", "start": 2525.92, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9sident Macron des fois fait des", "start": 2528.92, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9clarations unilat\u00e9rales pas", "start": 2530.64, "duration": 6.56}, {"text": "concert\u00e9 prend parfois au d\u00e9pourvu nos", "start": 2533.2, "duration": 6.24}, {"text": "nos alli\u00e9s de l'Union europ\u00e9enne vous", "start": 2537.2, "duration": 3.68}, {"text": "parlez de la d\u00e9claration sur l'envoi des", "start": 2539.44, "duration": 4.24}, {"text": "troupes l'en des troupes chose qui pour", "start": 2540.88, "duration": 3.8}, {"text": "l'instant", "start": 2543.68, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9tait toute hypoth\u00e8se de de de", "start": 2544.68, "duration": 4.439}, {"text": "cobellig\u00e9rant \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 2547.2, "duration": 5.119}, {"text": "pr\u00e9sent \u00e7a faisait un accord des membres", "start": 2549.119, "duration": 4.801}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne faisait l'objet", "start": 2552.319, "duration": 4.561}, {"text": "d'un d'un d'un refus donc effectivement", "start": 2553.92, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e7a a cr\u00e9\u00e9 \u00e7a a cr\u00e9\u00e9 un trouble mais le", "start": 2556.88, "duration": 4.719}, {"text": "pr\u00e9sident Macron est est coutumier du", "start": 2559.96, "duration": 3.44}, {"text": "fait on se rappelle malheureusement", "start": 2561.599, "duration": 3.601}, {"text": "apr\u00e8s le 7 octobre des d\u00e9clarations sur", "start": 2563.4, "duration": 4.28}, {"text": "une force internationale qui qui devait", "start": 2565.2, "duration": 4.52}, {"text": "lutter contre la Hamas et qui finalement", "start": 2567.68, "duration": 4.08}, {"text": "s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 absolument impraticable", "start": 2569.72, "duration": 4.48}, {"text": "parce que non concert\u00e9 non r\u00e9fl\u00e9chi non", "start": 2571.76, "duration": 5.799}, {"text": "pens\u00e9 donc c'est assez surprenant que", "start": 2574.2, "duration": 5.84}, {"text": "dans le domaine de la diplomatie et des", "start": 2577.559, "duration": 4.481}, {"text": "affaires militaires et de la guerre qui", "start": 2580.04, "duration": 3.799}, {"text": "sont quand m\u00eame les sujets o\u00f9 en", "start": 2582.04, "duration": 4.48}, {"text": "principe la parole est est", "start": 2583.839, "duration": 6.48}, {"text": "pes\u00e9 au tr\u00e9bucher il y ait des des des", "start": 2586.52, "duration": 5.88}, {"text": "paroles qui cr\u00e9ent du trouble vous P que", "start": 2590.319, "duration": 3.081}, {"text": "c'est une erreur du pr\u00e9sident de la", "start": 2592.4, "duration": 2.159}, {"text": "R\u00e9publique ou que c'est quand m\u00eame tr\u00e8s", "start": 2593.4, "duration": 3.36}, {"text": "calibr\u00e9 tr\u00e8s choisi justement pour", "start": 2594.559, "duration": 4.841}, {"text": "affirmer une forme de dissuasion", "start": 2596.76, "duration": 6.04}, {"text": "vis-\u00e0-vis une erreur et que ce n'est pas", "start": 2599.4, "duration": 5.64}, {"text": "quelque chose de penser surtout quand la", "start": 2602.8, "duration": 4.36}, {"text": "France jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent c'\u00e9tait peu", "start": 2605.04, "duration": 4.4}, {"text": "singulariser pour essayer de trouver un", "start": 2607.16, "duration": 5.72}, {"text": "chemin un peu une trois\u00e8me voie entre le", "start": 2609.44, "duration": 7.2}, {"text": "soutien militaire inconditionnel \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 2612.88, "duration": 5.679}, {"text": "l'Ukraine essayer de trouver un chemin", "start": 2616.64, "duration": 4.0}, {"text": "de paix de n\u00e9gociation de ce point de", "start": 2618.559, "duration": 4.681}, {"text": "vue entre la position des bricks la", "start": 2620.64, "duration": 5.199}, {"text": "Chine l'Afrique du Sud le Br\u00e9sil et la", "start": 2623.24, "duration": 4.4}, {"text": "position am\u00e9ricaine", "start": 2625.839, "duration": 3.841}, {"text": "ou de certains membres de l'Union", "start": 2627.64, "duration": 3.919}, {"text": "europ\u00e9enne la France avait une position", "start": 2629.68, "duration": 4.439}, {"text": "d'\u00e9quilibre qui \u00e9tait int\u00e9ressante qui", "start": 2631.559, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e9tait assez fid\u00e8le \u00e0 son histoire d'\u00eatre", "start": 2634.119, "duration": 5.48}, {"text": "singuli\u00e8re et d'\u00eatre souvent de montrer", "start": 2637.2, "duration": 4.399}, {"text": "les chemins de paix les chemins de", "start": 2639.599, "duration": 4.24}, {"text": "n\u00e9gociation \u00e7a n'enl\u00e8ve rien \u00e0 la", "start": 2641.599, "duration": 4.48}, {"text": "fermet\u00e9 absolu qu'on doit avoir", "start": 2643.839, "duration": 4.441}, {"text": "vis-\u00e0-vis de Poutine au", "start": 2646.079, "duration": 6.0}, {"text": "refus de de de de l'agression \u00e0 l'aide", "start": 2648.28, "duration": 6.16}, {"text": "humanitaire \u00e9conomique militaire qu'on", "start": 2652.079, "duration": 5.561}, {"text": "doit apporter \u00e0 l'Ukraine mais \u00e0 la", "start": 2654.44, "duration": 6.8}, {"text": "fin l'objectif final que l'on se fixe si", "start": 2657.64, "duration": 5.719}, {"text": "ce n'est celui de trouver les voies et", "start": 2661.24, "duration": 4.92}, {"text": "moyens d'emp\u00eacher la guerre de continuer", "start": 2663.359, "duration": 5.0}, {"text": "de faire la p alors Bruno milen euh", "start": 2666.16, "duration": 4.199}, {"text": "est-ce que le le le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a", "start": 2668.359, "duration": 3.48}, {"text": "fait un peu cavalier seul dans cette", "start": 2670.359, "duration": 2.881}, {"text": "affaire c'est vrai qu'on a senti quand", "start": 2671.839, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame des divergences B cette affaire", "start": 2673.24, "duration": 3.68}, {"text": "annonc\u00e9 l'envoi de", "start": 2675.559, "duration": 3.76}, {"text": "troupeire l'affaire elle part de son", "start": 2676.92, "duration": 4.36}, {"text": "fameux contte-rendu de cette conf\u00e9rence", "start": 2679.319, "duration": 4.24}, {"text": "des pays europ\u00e9ens sur la question de", "start": 2681.28, "duration": 5.279}, {"text": "l'Ukraine avec une d\u00e9claration alors je", "start": 2683.559, "duration": 4.481}, {"text": "veux pas croire qu'elle soit na\u00efve parce", "start": 2686.559, "duration": 3.601}, {"text": "que le pr\u00e9sident est tout sauf na\u00eff mais", "start": 2688.04, "duration": 3.96}, {"text": "oou finalement il a fait un contte-rendu", "start": 2690.16, "duration": 4.0}, {"text": "fid\u00e8le de ce qui s'est pass\u00e9 dans cette", "start": 2692.0, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9union et c'est vrai que la question de", "start": 2694.16, "duration": 3.28}, {"text": "l'envoi de troupe a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 il a dit", "start": 2695.76, "duration": 2.799}, {"text": "le pr\u00e9sident qu'il n'y avait pas de", "start": 2697.44, "duration": 3.32}, {"text": "consensus \u00e0 ce sujet donc aujourd'hui", "start": 2698.559, "duration": 3.641}, {"text": "les Europ\u00e9ens ne sont pas pr\u00eats \u00e0 le", "start": 2700.76, "duration": 4.28}, {"text": "faire maintenant \u00e9voquer l'id\u00e9e que \u00e7a", "start": 2702.2, "duration": 4.52}, {"text": "puisse se faire un jour je ne le", "start": 2705.04, "duration": 3.92}, {"text": "souhaite Pasin soyons tr\u00e8s clair", "start": 2706.72, "duration": 4.04}, {"text": "l\u00e0-dessus mais quand on voit que", "start": 2708.96, "duration": 4.52}, {"text": "effectivement Vladimir Poutine ne r\u00e9pond", "start": 2710.76, "duration": 4.28}, {"text": "en rien et l\u00e0 pour le coup on peut pas", "start": 2713.48, "duration": 3.2}, {"text": "faire le reproche au pr\u00e9sident et", "start": 2715.04, "duration": 3.88}, {"text": "St\u00e9phane peu l'a soulign\u00e9 d'avoir voulu", "start": 2716.68, "duration": 4.84}, {"text": "absolument \u00eatre celui qui n\u00e9gocie le", "start": 2718.92, "duration": 4.6}, {"text": "plus longtemps avec Vladimir Poutine sur", "start": 2721.52, "duration": 3.36}, {"text": "l'affaire ukrainienne pour essayer", "start": 2723.52, "duration": 3.2}, {"text": "d'arriver \u00e0 un accord de paix qui s", "start": 2724.88, "duration": 3.4}, {"text": "s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre un \u00e9chec d'ailleurs on", "start": 2726.72, "duration": 3.52}, {"text": "lui a reproch\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque en disant que", "start": 2728.28, "duration": 4.279}, {"text": "finalement la France pesait pas et que", "start": 2730.24, "duration": 3.76}, {"text": "Emmanuel Macron pouvait passer tous les", "start": 2732.559, "duration": 3.481}, {"text": "coups de fil qui voulait \u00e0 Vladimir", "start": 2734.0, "duration": 4.0}, {"text": "Poutine au cremelin et que bon \u00e7a ne", "start": 2736.04, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9bouchait sur rien malheureusement on", "start": 2738.0, "duration": 3.079}, {"text": "s'aper\u00e7oit qu'aujourd'hui je dis bien", "start": 2739.88, "duration": 2.12}, {"text": "malheureusement on s'aper\u00e7oit", "start": 2741.079, "duration": 2.601}, {"text": "aujourd'hui que Vladimir Poutine ne", "start": 2742.0, "duration": 3.52}, {"text": "comprend qu'une chose c'est le rapport", "start": 2743.68, "duration": 4.399}, {"text": "de force alors moi je je ne crois pas", "start": 2745.52, "duration": 5.28}, {"text": "donc il fallait montrer les muscles etou", "start": 2748.079, "duration": 4.361}, {"text": "il faut qu'on il faut qu'on montre une", "start": 2750.8, "duration": 4.16}, {"text": "certaine fermet\u00e9 dire que rien n'est", "start": 2752.44, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9cart\u00e9 \u00e7a veut pas dire qu'on va y aller", "start": 2754.96, "duration": 4.48}, {"text": "h apr\u00e8s il y a cette question qui agite", "start": 2756.92, "duration": 3.72}, {"text": "effectivement les Fran\u00e7ais que je", "start": 2759.44, "duration": 3.48}, {"text": "comprends nous face- \u00e0 faceace deux", "start": 2760.64, "duration": 5.28}, {"text": "puissances nucl\u00e9aires l'Europe et la", "start": 2762.92, "duration": 5.24}, {"text": "Russie moi j'ai tendance \u00e0 croire que \u00e7a", "start": 2765.92, "duration": 4.04}, {"text": "sane Nil quand vous avez la puissance de", "start": 2768.16, "duration": 4.08}, {"text": "feu de l'arme nucl\u00e9aire vous savez que", "start": 2769.96, "duration": 5.08}, {"text": "si vous tireer le premier et ben d\u00e8s que", "start": 2772.24, "duration": 4.04}, {"text": "le missile est parti il y a un autre", "start": 2775.04, "duration": 2.48}, {"text": "missile qui part dans l'autre sens c'est", "start": 2776.28, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e7a la dissuision nucl\u00e9aire c'est de", "start": 2777.52, "duration": 3.2}, {"text": "faire en sorte que chacun puisse ne", "start": 2779.04, "duration": 3.319}, {"text": "puisse appuyer sur le bouton parce qu'il", "start": 2780.72, "duration": 3.04}, {"text": "sait que la ripose de l'autre sera", "start": 2782.359, "duration": 2.641}, {"text": "terrible en tout cas on sait tr\u00e8s bien", "start": 2783.76, "duration": 3.48}, {"text": "que \u00e7a va animer le d\u00e9bat de cet", "start": 2785.0, "duration": 3.44}, {"text": "apr\u00e8s-midi qui aura lieu dans", "start": 2787.24, "duration": 3.0}, {"text": "l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0", "start": 2788.44, "duration": 3.44}, {"text": "suivre en direct d'ailleurs sur LCP \u00e0", "start": 2790.24, "duration": 4.52}, {"text": "partir de 16h30 je vous ai entendu dire", "start": 2791.88, "duration": 4.84}, {"text": "St\u00e9phane peu que oui il fallait aider", "start": 2794.76, "duration": 4.04}, {"text": "l'Ukraine qu'il fallait un soutien", "start": 2796.72, "duration": 4.119}, {"text": "financier m\u00eame humain mais qu'il soit", "start": 2798.8, "duration": 3.4}, {"text": "pas des troupes au sol pour des", "start": 2800.839, "duration": 2.841}, {"text": "op\u00e9rations des minages ou autres", "start": 2802.2, "duration": 2.919}, {"text": "humanitaire \u00e9conomique militaire", "start": 2803.68, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9alconomique Militaire pourtant vous", "start": 2805.119, "duration": 4.48}, {"text": "allez voter contre cet apr\u00e8s-midi oui", "start": 2807.52, "duration": 4.16}, {"text": "nous on va voter contre d'abord parce", "start": 2809.599, "duration": 4.881}, {"text": "que bon le le d\u00e9bat et le vote de cet", "start": 2811.68, "duration": 5.36}, {"text": "apr\u00e8s-midi repose un peu sur une Ig\u00e9", "start": 2814.48, "duration": 3.879}, {"text": "d'abord on ne nous demande pas de", "start": 2817.04, "duration": 4.68}, {"text": "ratifier le trait\u00e9 donc si on avait r si", "start": 2818.359, "duration": 5.76}, {"text": "on avait ratifi\u00e9 le l'accord bilat\u00e9ral", "start": 2821.72, "duration": 4.92}, {"text": "on aurait eu le texte de l'accord et on", "start": 2824.119, "duration": 5.281}, {"text": "aurait pu d\u00e9cortiquer le texte dire ce", "start": 2826.64, "duration": 4.679}, {"text": "avec quoi on est d'accord je l'ai ici", "start": 2829.4, "duration": 3.4}, {"text": "avec moi il y a plein de choses avec", "start": 2831.319, "duration": 3.441}, {"text": "lesquels nous sommes d'accord dans dans", "start": 2832.8, "duration": 4.92}, {"text": "ce texte mais il y a aussi des des", "start": 2834.76, "duration": 4.44}, {"text": "choses qui nous nous posent probl\u00e8me par", "start": 2837.72, "duration": 3.24}, {"text": "contre on va nous demander cet", "start": 2839.2, "duration": 3.159}, {"text": "apr\u00e8s-midi de nous prononcer sur le", "start": 2840.96, "duration": 3.28}, {"text": "discours du premier ministre qui va", "start": 2842.359, "duration": 3.561}, {"text": "reprendre je l'imagine les propos du", "start": 2844.24, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le climat", "start": 2845.92, "duration": 4.439}, {"text": "qu' a cr\u00e9\u00e9 Emmanuel Macron depuis cette", "start": 2847.92, "duration": 4.8}, {"text": "conf\u00e9rence avec ses propos avec ce", "start": 2850.359, "duration": 4.121}, {"text": "changement de pied parce que faut bien", "start": 2852.72, "duration": 3.399}, {"text": "faut bien appeler un chat un chat c'est", "start": 2854.48, "duration": 3.48}, {"text": "un changement de pied de la position de", "start": 2856.119, "duration": 3.881}, {"text": "la France nous pose probl\u00e8me parce que", "start": 2857.96, "duration": 4.72}, {"text": "nous pensons que le r\u00f4le de la France et", "start": 2860.0, "duration": 4.8}, {"text": "la singularit\u00e9 du r\u00f4le de la France pour", "start": 2862.68, "duration": 4.28}, {"text": "aider les Ukrainiens pour \u00eatre utile \u00e0", "start": 2864.8, "duration": 5.92}, {"text": "l'Ukraine et \u00e0 la paix c'est de de de de", "start": 2866.96, "duration": 5.56}, {"text": "de trouver cette voie de n\u00e9gociation", "start": 2870.72, "duration": 3.879}, {"text": "m\u00eame si l'accord bilat\u00e9ral ne porte pas", "start": 2872.52, "duration": 4.68}, {"text": "sur effectivement l'envoi troup au", "start": 2874.599, "duration": 5.841}, {"text": "non mais sur l'int\u00e9gration de l'Ukraine", "start": 2877.2, "duration": 5.879}, {"text": "dans l'OTAN dans l'Union europ\u00e9enne en", "start": 2880.44, "duration": 5.6}, {"text": "ouverture \u00e0 l'ion et dans et dans l'OTAN", "start": 2883.079, "duration": 7.201}, {"text": "avec aussi des des des choses qui sur", "start": 2886.04, "duration": 5.76}, {"text": "les droits de douane des produits", "start": 2890.28, "duration": 3.2}, {"text": "agricoles qui ne sont pas sans poser de", "start": 2891.8, "duration": 3.88}, {"text": "probl\u00e8me \u00e0 nos \u00e0 nos agriculteurs donc", "start": 2893.48, "duration": 4.359}, {"text": "tout \u00e7a enfin", "start": 2895.68, "duration": 4.36}, {"text": "n\u00e9cessite je je", "start": 2897.839, "duration": 4.401}, {"text": "pense je pense qu'on peut aider", "start": 2900.04, "duration": 4.96}, {"text": "l'Ukraine davantage", "start": 2902.24, "duration": 5.2}, {"text": "mieux sans", "start": 2905.0, "duration": 5.28}, {"text": "pour autant essayer de jouer la carte de", "start": 2907.44, "duration": 5.119}, {"text": "l'escalade nous nous pr\u00e9f\u00e9rons le droit", "start": 2910.28, "duration": 4.0}, {"text": "international l'intangibilit\u00e9 des", "start": 2912.559, "duration": 5.241}, {"text": "fronti\u00e8res ou que ce soit en Ukraine ou", "start": 2914.28, "duration": 6.039}, {"text": "en Palestine le droit international le", "start": 2917.8, "duration": 4.08}, {"text": "respect des r\u00e9solutions des Nations", "start": 2920.319, "duration": 3.481}, {"text": "Unies nous on veut le droit", "start": 2921.88, "duration": 4.04}, {"text": "international les Nations Unies et la", "start": 2923.8, "duration": 4.559}, {"text": "paix plut\u00f4t que l'escalade guerri\u00e8re", "start": 2925.92, "duration": 5.199}, {"text": "l'OTAN et et vous FZ entendre cette voix", "start": 2928.359, "duration": 4.521}, {"text": "dans les mystiqu de l'Assembl\u00e9e cet", "start": 2931.119, "duration": 4.321}, {"text": "apr\u00e8s-midi les communistes qui voteront", "start": 2932.88, "duration": 4.56}, {"text": "contre mais on sait que il devrait y", "start": 2935.44, "duration": 4.679}, {"text": "avoir un assez large accord puisque", "start": 2937.44, "duration": 4.2}, {"text": "l'ensemble de la majorit\u00e9 va voter pour", "start": 2940.119, "duration": 3.361}, {"text": "et les r\u00e9publicains \u00e9galement ainsi que", "start": 2941.64, "duration": 4.08}, {"text": "les socialistes et certainement les", "start": 2943.48, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9cologistes le rassemblement national", "start": 2945.72, "duration": 4.68}, {"text": "s'abstiendra la France insoumise votera", "start": 2947.72, "duration": 4.92}, {"text": "contre on va \u00e0 pr\u00e9sent aborder une autre", "start": 2950.4, "duration": 3.36}, {"text": "question qui sera d\u00e9battue cet", "start": 2952.64, "duration": 2.8}, {"text": "apr\u00e8s-midi c'est la question de la fin", "start": 2953.76, "duration": 3.12}, {"text": "de vie avec l'annonce par le Pr\u00e9sident", "start": 2955.44, "duration": 3.56}, {"text": "de la R\u00e9publique hier d'un projet de loi", "start": 2956.88, "duration": 4.36}, {"text": "qui sera d\u00e9battu au mois de mai \u00e0", "start": 2959.0, "duration": 4.119}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale Laurent panifous", "start": 2961.24, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9pult\u00e9 liotte de laari\u00e8ge va poser une", "start": 2963.119, "duration": 3.361}, {"text": "question cet apr\u00e8s-midi on le retrouve", "start": 2965.16, "duration": 3.639}, {"text": "trouve au micro de St\u00e9phanie despierr", "start": 2966.48, "duration": 4.68}, {"text": "qu'alz-vous demander au gouvernement", "start": 2968.799, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9coutez je vais interroger la ministre", "start": 2971.16, "duration": 3.919}, {"text": "pour conna\u00eetre sa position clairire sur", "start": 2973.04, "duration": 3.48}, {"text": "la question de la fin de vie qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2975.079, "duration": 2.881}, {"text": "enfin mise sur la table par le Pr\u00e9sident", "start": 2976.52, "duration": 2.839}, {"text": "de la R\u00e9publique ces derniers jours on", "start": 2977.96, "duration": 2.639}, {"text": "conna\u00eet la position du pr\u00e9sident de la", "start": 2979.359, "duration": 2.401}, {"text": "R\u00e9publique on connaissait la position de", "start": 2980.599, "duration": 2.72}, {"text": "la ministre firm le Baudeau Olivier", "start": 2981.76, "duration": 2.72}, {"text": "verrant aussi qui a travaill\u00e9 sur ce", "start": 2983.319, "duration": 3.681}, {"text": "sujet je trouve int\u00e9ressant \u00e0 la veille", "start": 2984.48, "duration": 5.96}, {"text": "de du d\u00e9but des travaux autour du 27 du", "start": 2987.0, "duration": 4.68}, {"text": "mois d'avril parce que vous avez", "start": 2990.44, "duration": 3.48}, {"text": "l'impression qu'elle ne soutiendrait pas", "start": 2991.68, "duration": 5.2}, {"text": "totalement ce projet de loi \u00e9coutez on", "start": 2993.92, "duration": 4.679}, {"text": "peut s'interroger au vu des diff\u00e9rentes", "start": 2996.88, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9clarations qui a pu avoir par le pass\u00e9", "start": 2998.599, "duration": 2.681}, {"text": "mais moi ce que je vaux avoir c'est sa", "start": 3000.0, "duration": 3.28}, {"text": "position aujourd'hui celle qui va devoir", "start": 3001.28, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9fendre ce texte au sein de l'h\u00e9micycle", "start": 3003.28, "duration": 4.2}, {"text": "devant nous j'aimerais conna\u00eetre sa", "start": 3005.44, "duration": 3.359}, {"text": "position avant le d\u00e9but des travaux de", "start": 3007.48, "duration": 3.0}, {"text": "mani\u00e8re assez claire merci beaucoup et", "start": 3008.799, "duration": 2.961}, {"text": "on vous laisse rejoindre l'h\u00e9micycle", "start": 3010.48, "duration": 2.56}, {"text": "pour poser votre question la ministre de", "start": 3011.76, "duration": 3.359}, {"text": "la Sant\u00e9 du travail merci St\u00e9phanie", "start": 3013.04, "duration": 3.559}, {"text": "Despierre et on va retrouver \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 3015.119, "duration": 3.401}, {"text": "Didier Martin qui est d\u00e9put\u00e9 renaissance", "start": 3016.599, "duration": 4.24}, {"text": "de c\u00f4 d'or qui lui aussi va interpeller", "start": 3018.52, "duration": 3.52}, {"text": "le gouvernement cet apr\u00e8s-midi", "start": 3020.839, "duration": 2.561}, {"text": "qu'alz-vous demander au gouvernement", "start": 3022.04, "duration": 3.039}, {"text": "tout \u00e0 l'heure alors je vais interroger", "start": 3023.4, "duration": 5.0}, {"text": "madame Vautrin sur les bases les", "start": 3025.079, "duration": 5.52}, {"text": "m\u00e9thodes et les moyens humains et", "start": 3028.4, "duration": 4.36}, {"text": "financiers pour mettre en place le plan", "start": 3030.599, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9cennal de soins palliatif qui est le", "start": 3032.76, "duration": 4.599}, {"text": "pr\u00e9alable chronologiquement le pr\u00e9alable", "start": 3035.0, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tude de la de la loi du projet de", "start": 3037.359, "duration": 4.48}, {"text": "loi sur la fin de vie dans ce projet de", "start": 3040.0, "duration": 3.28}, {"text": "loi on sait qu'il y aura une partie", "start": 3041.839, "duration": 3.441}, {"text": "consacr\u00e9e aux soins piatifs qu'est-ce", "start": 3043.28, "duration": 4.039}, {"text": "que vous vous en attendez alors je crois", "start": 3045.28, "duration": 5.64}, {"text": "qu'il faut rattraper notre retard il y a", "start": 3047.319, "duration": 5.921}, {"text": "des d\u00e9partements qui n'ont ni unit\u00e9 de", "start": 3050.92, "duration": 4.439}, {"text": "soins palliatif ni unit\u00e9s mobiles de", "start": 3053.24, "duration": 4.879}, {"text": "soins palliatifs il faut aussi de la", "start": 3055.359, "duration": 5.161}, {"text": "formation pour que les personnels soient", "start": 3058.119, "duration": 4.361}, {"text": "qualifi\u00e9s et de plus en plus de", "start": 3060.52, "duration": 4.039}, {"text": "personnel parce que ils sont aujourd'hui", "start": 3062.48, "duration": 4.92}, {"text": "en nombre insuffisant et il faut faire", "start": 3064.559, "duration": 4.481}, {"text": "preuve beaucoup d'humanit\u00e9 pour", "start": 3067.4, "duration": 3.32}, {"text": "l'accompagnement de la fin de vie le", "start": 3069.04, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement a annonc\u00e9 1 milliard", "start": 3070.72, "duration": 2.92}, {"text": "d'euros pour les soins palliatifs sur 10", "start": 3072.04, "duration": 3.88}, {"text": "ans est-ce que c'est vraiment suffisant", "start": 3073.64, "duration": 4.36}, {"text": "nous en d\u00e9batttrons c'est quand m\u00eame 100", "start": 3075.92, "duration": 5.24}, {"text": "millions suppl\u00e9mentaires par an qui", "start": 3078.0, "duration": 5.44}, {"text": "s'ajoute au milliard et demi qui \u00e9tait", "start": 3081.16, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9c pr\u00e9c\u00e9demment cibl\u00e9 merci beaucoup", "start": 3083.44, "duration": 5.32}, {"text": "je rejind\u00e9icycle merci merci St\u00e9phanie", "start": 3086.0, "duration": 4.52}, {"text": "des pierre alors on a entendu d\u00e9j\u00e0 une", "start": 3088.76, "duration": 3.0}, {"text": "question sur la fin de vie une question", "start": 3090.52, "duration": 2.72}, {"text": "sur les soins palliatifs vous nous", "start": 3091.76, "duration": 3.799}, {"text": "confirmez il y aura bien un seul qui", "start": 3093.24, "duration": 4.839}, {"text": "sera pr\u00e9sent\u00e9 par le gouvernement oui a", "start": 3095.559, "duration": 3.8}, {"text": "priori ce qu'on a compris c'est qu'il y", "start": 3098.079, "duration": 2.601}, {"text": "aurait qu'un seul texte al il y en a que", "start": 3099.359, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e7a d\u00e9range je comprends que \u00e7a les", "start": 3100.68, "duration": 2.399}, {"text": "d\u00e9range mais pour moi les deux sont", "start": 3101.799, "duration": 3.201}, {"text": "intimement li\u00e9s fin de vie et soins", "start": 3103.079, "duration": 3.921}, {"text": "palliatif \u00e7a va avec d'abord j'aime pas", "start": 3105.0, "duration": 4.319}, {"text": "le terme de soins palliatif \u00e7a fait", "start": 3107.0, "duration": 4.319}, {"text": "esp\u00e8ce de sous-m\u00e9decine vous voyez c'est", "start": 3109.319, "duration": 3.681}, {"text": "palliatif on s'en occupe pour autant", "start": 3111.319, "duration": 2.841}, {"text": "est-ce que cette aide \u00e0 mourir elle", "start": 3113.0, "duration": 2.64}, {"text": "vient pas palier l'absence de soins", "start": 3114.16, "duration": 3.56}, {"text": "palliatif faut", "start": 3115.64, "duration": 5.32}, {"text": "pasffecement il a 21 auourdhui qui n'a", "start": 3117.72, "duration": 5.96}, {"text": "pas acc\u00e8sin d'ord qu'on travaille", "start": 3120.96, "duration": 5.0}, {"text": "simultan\u00e9ment sur la fin de vie et sur", "start": 3123.68, "duration": 3.96}, {"text": "les soins palliatifs \u00e7a me pose aucun", "start": 3125.96, "duration": 3.04}, {"text": "probl\u00e8me il faut avancer sur les soins", "start": 3127.64, "duration": 3.0}, {"text": "palliatifs parce qu'effectivement des", "start": 3129.0, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9partements n'ont aucune unit\u00e9 de soins", "start": 3130.64, "duration": 4.04}, {"text": "palliatif existant et \u00e7a parce qu'il", "start": 3132.4, "duration": 3.919}, {"text": "faut laisser le choix aux gens encore", "start": 3134.68, "duration": 3.159}, {"text": "une fois et c'est bien l'esprit de cette", "start": 3136.319, "duration": 4.201}, {"text": "loi c'est que chaque individu soit libre", "start": 3137.839, "duration": 4.72}, {"text": "de sa naissance \u00e0 sa mort et c'est ce", "start": 3140.52, "duration": 3.599}, {"text": "que j'aime dans ce texte c'est qu'on", "start": 3142.559, "duration": 3.841}, {"text": "nimpose rien \u00e0 personne mais si on on", "start": 3144.119, "duration": 3.881}, {"text": "impose rien \u00e0 personne il faut qu'on", "start": 3146.4, "duration": 4.6}, {"text": "soit en capacit\u00e9 de soigner les gens ou", "start": 3148.0, "duration": 4.92}, {"text": "d'accompagner les gens qui ne veulent", "start": 3151.0, "duration": 4.24}, {"text": "pas avoir recours \u00e0 la fin de vie donc", "start": 3152.92, "duration": 3.72}, {"text": "il faut d\u00e9velopper effectivement les", "start": 3155.24, "duration": 3.28}, {"text": "soins palliatifs et en cela avoir les", "start": 3156.64, "duration": 3.439}, {"text": "deux dans le m\u00eame texte moi aucun", "start": 3158.52, "duration": 2.48}, {"text": "probl\u00e8me parce que les deux sont", "start": 3160.079, "duration": 2.641}, {"text": "intimement li\u00e9s c'estfan peu comment", "start": 3161.0, "duration": 2.559}, {"text": "vous", "start": 3162.72, "duration": 4.16}, {"text": "avez appris en fait cette ce texte sur", "start": 3163.559, "duration": 4.841}, {"text": "la fin de vie est-ce que vous vous \u00eates", "start": 3166.88, "duration": 3.88}, {"text": "content qu'il arrive enfin \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 3168.4, "duration": 4.64}, {"text": "nationale on sait que ce sera une aide \u00e0", "start": 3170.76, "duration": 4.359}, {"text": "mourir donc ni euthanasie ni suicide", "start": 3173.04, "duration": 3.68}, {"text": "assist\u00e9 \u00e7a vous convient", "start": 3175.119, "duration": 3.68}, {"text": "moi j'ai trouv\u00e9 le l'interview du", "start": 3176.72, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique euh pour une", "start": 3178.799, "duration": 4.601}, {"text": "fois j'ai envie de dire assez", "start": 3181.64, "duration": 7.0}, {"text": "consensuelle et mesur\u00e9 mesurer et qui", "start": 3183.4, "duration": 8.0}, {"text": "laisse une ouverture au d\u00e9bat parce", "start": 3188.64, "duration": 4.4}, {"text": "qu'il faudra qu'il y ait un d\u00e9bat vous", "start": 3191.4, "duration": 3.84}, {"text": "savez ce d\u00e9bat il va traverser tous les", "start": 3193.04, "duration": 4.92}, {"text": "groupes euh c'est une question", "start": 3195.24, "duration": 5.28}, {"text": "individuelle je pense d'ailleurs que les", "start": 3197.96, "duration": 4.639}, {"text": "groupes ne donneront pas de consignes de", "start": 3200.52, "duration": 4.279}, {"text": "vote sur un texte comme celui-l\u00e0 pas", "start": 3202.599, "duration": 4.121}, {"text": "plus le mien que qu'un qu'un are parce", "start": 3204.799, "duration": 4.841}, {"text": "que on doit avoir ce ce d\u00e9bat vous savez", "start": 3206.72, "duration": 4.72}, {"text": "c'est c'est un d\u00e9bat important quelle", "start": 3209.64, "duration": 3.84}, {"text": "que soit votre position vous pouvez", "start": 3211.44, "duration": 4.159}, {"text": "jamais incriminer une position", "start": 3213.48, "duration": 5.96}, {"text": "euh d'\u00eatre une erreur je crois que T", "start": 3215.599, "duration": 5.841}, {"text": "tous les points de vue s'entendent on", "start": 3219.44, "duration": 4.6}, {"text": "peut voil\u00e0 donc le pr\u00e9sident de la", "start": 3221.44, "duration": 4.639}, {"text": "R\u00e9publique est est assez fid\u00e8le aux", "start": 3224.04, "duration": 3.96}, {"text": "conclusions de la conf\u00e9rence nationale", "start": 3226.079, "duration": 3.76}, {"text": "sur le sujet qui avait quand m\u00eame d\u00e9gag\u00e9", "start": 3228.0, "duration": 4.28}, {"text": "du coup \u00e7a conv un consensus donc moi \u00e7a", "start": 3229.839, "duration": 5.321}, {"text": "me convient tout en faisant remarquer", "start": 3232.28, "duration": 6.16}, {"text": "que bon peut-\u00eatre faut-il que les soins", "start": 3235.16, "duration": 5.08}, {"text": "palliatifs soient dans la m\u00eame loi je", "start": 3238.44, "duration": 2.96}, {"text": "sais pas mais en tout cas il y a une", "start": 3240.24, "duration": 2.839}, {"text": "question de retard qui est quand m\u00eame", "start": 3241.4, "duration": 3.76}, {"text": "signal\u00e9e depuis des ann\u00e9es et des ann\u00e9es", "start": 3243.079, "duration": 4.441}, {"text": "et qui n'a pas \u00e9t\u00e9 qui n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 3245.16, "duration": 4.639}, {"text": "combl\u00e9 il y a 50 % des gens \u00e9ligibles \u00e0", "start": 3247.52, "duration": 3.88}, {"text": "des soins palliatifs aujourd'hui dans", "start": 3249.799, "duration": 3.361}, {"text": "notre pays qui n'y ont pas acc\u00e8s ce qui", "start": 3251.4, "duration": 5.36}, {"text": "a quand m\u00eame un immense un immense", "start": 3253.16, "duration": 5.52}, {"text": "probl\u00e8me qui n'est pas appliqu\u00e9", "start": 3256.76, "duration": 4.48}, {"text": "totalement et puis par ailleurs on", "start": 3258.68, "duration": 5.08}, {"text": "attend depuis des ann\u00e9es une loi grand", "start": 3261.24, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e2ge qui nous est promis et qui pascr", "start": 3263.76, "duration": 4.359}, {"text": "qui n pas inscrite \u00e0 l'agenda", "start": 3266.88, "duration": 4.6}, {"text": "parlementaire donc euh bon il y a voil\u00e0", "start": 3268.119, "duration": 6.041}, {"text": "je je salue le le le le le caract\u00e8re", "start": 3271.48, "duration": 4.24}, {"text": "ouvert et consensuel du propos du", "start": 3274.16, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sident mais je m'inqui\u00e8te de l'ordre", "start": 3275.72, "duration": 5.24}, {"text": "un peu dans lequel tout \u00e7a est va", "start": 3278.52, "duration": 4.279}, {"text": "arriver \u00e0 l'Assembl\u00e9e alors Bruno Milan", "start": 3280.96, "duration": 3.96}, {"text": "il y a des opposants quand m\u00eame \u00e0 ce \u00e0", "start": 3282.799, "duration": 4.241}, {"text": "ce projet de loi les soignants \u00e0 compter", "start": 3284.92, "duration": 3.96}, {"text": "en premier des soignants c'est quand", "start": 3287.04, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00eame important puisque il pourrai eux", "start": 3288.88, "duration": 4.439}, {"text": "effectivement faire ce geste ce sera", "start": 3291.4, "duration": 4.6}, {"text": "soit un proche soit un soignant euh et", "start": 3293.319, "duration": 3.921}, {"text": "est-ce que c'est pas emb\u00eatant de faire", "start": 3296.0, "duration": 3.799}, {"text": "une loi contre les soignants alors", "start": 3297.24, "duration": 3.76}, {"text": "d'abord je sais pas si tous les", "start": 3299.799, "duration": 3.361}, {"text": "soignants sont sont sont oppos\u00e9s \u00e0 ce", "start": 3301.0, "duration": 4.28}, {"text": "texte et puis on va pas se mentir enfin", "start": 3303.16, "duration": 4.0}, {"text": "on a tous plus ou moins v\u00e9cu enfin", "start": 3305.28, "duration": 3.96}, {"text": "certains d'entre nous ont bien ont v\u00e9cu", "start": 3307.16, "duration": 5.12}, {"text": "cette fin de vie qui a \u00e9t\u00e9 faite ce", "start": 3309.24, "duration": 4.599}, {"text": "suicide assist\u00e9 appeler comme vous", "start": 3312.28, "duration": 3.279}, {"text": "voulez aujourd'hui \u00e7a existe dans les", "start": 3313.839, "duration": 3.361}, {"text": "h\u00f4pitaux je suis d\u00e9sol\u00e9 \u00e7a se fait sous", "start": 3315.559, "duration": 3.601}, {"text": "le manteau mais \u00e7a existe moi je l'ai", "start": 3317.2, "duration": 4.08}, {"text": "v\u00e9cu pas dans ma famille mais dans une", "start": 3319.16, "duration": 4.159}, {"text": "famille d'amis o\u00f9 j'\u00e9tais tr\u00e8s concern\u00e9", "start": 3321.28, "duration": 3.88}, {"text": "et \u00e7a existe parce qu'il arrive un", "start": 3323.319, "duration": 3.881}, {"text": "moment o\u00f9 on sait que la fin in\u00e9luctable", "start": 3325.16, "duration": 4.199}, {"text": "et que la souffrance qui va avec est", "start": 3327.2, "duration": 5.24}, {"text": "terrible donc il y a un moment tout \u00e0", "start": 3329.359, "duration": 6.24}, {"text": "fait en fin de vie alors que l\u00e0 dans le", "start": 3332.44, "duration": 3.159}, {"text": "projet alors il faudra d\u00e9finir ce mojet", "start": 3337.52, "duration": 4.559}, {"text": "moi ce qui m'interpelle il y a un sujet", "start": 3340.88, "duration": 2.64}, {"text": "sur le moyen terme j'ai aucun probl\u00e8me", "start": 3342.079, "duration": 3.28}, {"text": "sur le court terme il y a le moyen terme", "start": 3343.52, "duration": 3.64}, {"text": "il faudra qu'on d\u00e9finiss d'ailles je ne", "start": 3345.359, "duration": 3.321}, {"text": "sais m\u00eame pas si \u00e7a se d\u00e9finit pour moi", "start": 3347.16, "duration": 3.879}, {"text": "c'est le c'est la d\u00e9cision coll\u00e9giale", "start": 3348.68, "duration": 4.2}, {"text": "avec les m\u00e9decins qui d\u00e9finiront \u00e7a", "start": 3351.039, "duration": 3.361}, {"text": "parce que qu'est-ce que vous consid\u00e9rez", "start": 3352.88, "duration": 3.12}, {"text": "comme moyen terme vous avez la maladie", "start": 3354.4, "duration": 3.439}, {"text": "Charco par exemple ben vous savez que", "start": 3356.0, "duration": 3.44}, {"text": "vous \u00eates condamn\u00e9 quoi qu'il arrive", "start": 3357.839, "duration": 3.441}, {"text": "alors qu'est-ce qu'on fait court terme", "start": 3359.44, "duration": 4.119}, {"text": "ou moyen terme sur la maladie de Charco", "start": 3361.28, "duration": 3.72}, {"text": "ou plus avant enfin voil\u00e0 c'est", "start": 3363.559, "duration": 2.601}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e7a c'est des questions", "start": 3365.0, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9thiques qu'il faudra je pense non pas", "start": 3366.16, "duration": 6.48}, {"text": "l\u00e9gif\u00e9rer dessus mais laisser le coll\u00e8ge", "start": 3369.2, "duration": 6.68}, {"text": "d\u00e9cisionnel prendre sa d\u00e9cision imagine", "start": 3372.64, "duration": 4.76}, {"text": "bien que les d\u00e9put\u00e9s vont vont s'emparer", "start": 3375.88, "duration": 3.36}, {"text": "de ce sujet vous reviendrez certainement", "start": 3377.4, "duration": 3.639}, {"text": "nous en parler parce que il sera", "start": 3379.24, "duration": 3.079}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 en Conseil des ministres ce", "start": 3381.039, "duration": 2.681}, {"text": "projet de loi au mois d'avril est", "start": 3382.319, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9battu \u00e0 partir du 27 mai dans l'\u00e9miss", "start": 3383.72, "duration": 4.52}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale merci Bruno", "start": 3386.2, "duration": 4.28}, {"text": "milen merci St\u00e9phane peu on va retrouver", "start": 3388.24, "duration": 3.559}, {"text": "Marco Pomier dans l'\u00e9micycle de", "start": 3390.48, "duration": 4.319}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour mais non mais", "start": 3391.799, "duration": 4.401}, {"text": "non vous \u00eates dehors Marco vous avez", "start": 3394.799, "duration": 3.841}, {"text": "boug\u00e9 alors vous nous parlez de ce menu", "start": 3396.2, "duration": 6.04}, {"text": "des questions au Gouvernement", "start": 3398.64, "duration": 3.6}, {"text": "oui Brigit on est m\u00eame sous la pluie et", "start": 3402.68, "duration": 2.919}, {"text": "ben ce que je peux vous dire c'est qu'on", "start": 3404.48, "duration": 2.92}, {"text": "vient d'apercevoir \u00e0 Catherine vauterin", "start": 3405.599, "duration": 3.681}, {"text": "la ministre du Travail de la sant\u00e9 et", "start": 3407.4, "duration": 3.719}, {"text": "des solidarit\u00e9 elle r\u00e9pondra cet", "start": 3409.28, "duration": 3.92}, {"text": "apr\u00e8s-midi avec son ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0", "start": 3411.119, "duration": 4.2}, {"text": "la sant\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Valtou aux questions", "start": 3413.2, "duration": 4.32}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s sur le projet de loi sur la", "start": 3415.319, "duration": 4.401}, {"text": "fin de vie Emmanuel Macron on a pr\u00e9sent\u00e9", "start": 3417.52, "duration": 4.839}, {"text": "les contours hier dans la presse il", "start": 3419.72, "duration": 4.8}, {"text": "s'est dit favorable \u00e0 une aide \u00e0 mourir", "start": 3422.359, "duration": 4.121}, {"text": "mais sous certaines conditions strictes", "start": 3424.52, "duration": 3.839}, {"text": "on attend aussi \u00e0 Nicole Boub\u00e9 la", "start": 3426.48, "duration": 3.48}, {"text": "ministre de l'\u00c9ducation nationale qui", "start": 3428.359, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9pondra et bien \u00e0 plusieurs questions", "start": 3429.96, "duration": 4.52}, {"text": "de la gauche d'abord sur la gr\u00e8ve des", "start": 3431.96, "duration": 4.0}, {"text": "enseignants en sc\u00e8ne Saint-Denis mais", "start": 3434.48, "duration": 3.4}, {"text": "aussi une question et bien des", "start": 3435.96, "duration": 4.04}, {"text": "communistes sur la carte scolaire et la", "start": 3437.88, "duration": 3.719}, {"text": "fermeture de classe la fermeture de", "start": 3440.0, "duration": 3.119}, {"text": "classe dans de nombreux d\u00e9partements et", "start": 3441.599, "duration": 3.401}, {"text": "puis on a vu aussi Christophe B\u00e9chu le", "start": 3443.119, "duration": 3.92}, {"text": "ministre de la transition \u00e9cologique lui", "start": 3445.0, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9pondra \u00e0 une question sur les", "start": 3447.039, "duration": 3.76}, {"text": "intop\u00e9ries dans le gare et les Ros", "start": 3448.76, "duration": 4.359}, {"text": "survenu ce weekend six personnes sont", "start": 3450.799, "duration": 5.601}, {"text": "mortes merci Marco Pomier 14h59 pass\u00e9", "start": 3453.119, "duration": 4.601}, {"text": "nous sommes \u00e0 quelques secondes", "start": 3456.4, "duration": 2.84}, {"text": "maintenant de cette s\u00e9ance de question", "start": 3457.72, "duration": 3.359}, {"text": "au gouvernement la garde r\u00e9publicaine", "start": 3459.24, "duration": 3.4}, {"text": "est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 elle est install\u00e9 elle", "start": 3461.079, "duration": 3.121}, {"text": "attend \u00e9videmment l'arriv\u00e9e de la", "start": 3462.64, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale nous", "start": 3464.2, "duration": 3.159}, {"text": "sommes salle des pas perdus faisons un", "start": 3465.88, "duration": 2.959}, {"text": "petit d\u00e9tour vers la salle des quatre", "start": 3467.359, "duration": 3.68}, {"text": "colonnes o\u00f9 se trouve Elsa mondingava", "start": 3468.839, "duration": 3.401}, {"text": "Elsa il y a encore un petit peu", "start": 3471.039, "duration": 3.52}, {"text": "d'ambiance chez vous beaucoup d'ambiance", "start": 3472.24, "duration": 4.119}, {"text": "beaucoup de journalistes dans cette", "start": 3474.559, "duration": 3.161}, {"text": "salle des quatre colonnes ils veulent", "start": 3476.359, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9videmment suivre la s\u00e9ance de question", "start": 3477.72, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement mais surtout le d\u00e9bat qui", "start": 3479.319, "duration": 4.76}, {"text": "va suivre d\u00e9bat avec vote sur la", "start": 3481.72, "duration": 5.04}, {"text": "situation en Ukraine sur l'accord de", "start": 3484.079, "duration": 4.121}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 il y aura une d\u00e9claration du", "start": 3486.76, "duration": 2.92}, {"text": "Premier ministre vous savez la majorit\u00e9", "start": 3488.2, "duration": 3.32}, {"text": "elle est \u00e0 l'offensive si on vote contre", "start": 3489.68, "duration": 3.399}, {"text": "ou si on s'abstient c'est qu'on est pour", "start": 3491.52, "duration": 3.079}, {"text": "Vladimir Poutine on entendra donc", "start": 3493.079, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9galement et bien les arguments ceux qui", "start": 3494.599, "duration": 3.401}, {"text": "vont s'abstenir le rassemblement", "start": 3496.4, "duration": 3.679}, {"text": "national et ceux qui vont voter contre", "start": 3498.0, "duration": 3.319}, {"text": "les", "start": 3500.079, "duration": 3.921}, {"text": "insoumis merci al monagava et vous", "start": 3501.319, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9couvrez sur ces images la garde", "start": 3504.0, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9publicaine qui joue du tambour \u00e0", "start": 3506.24, "duration": 3.079}, {"text": "l'arriv\u00e9e de la pr\u00e9sidente de", "start": 3508.2, "duration": 3.359}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ilel brun pibet", "start": 3509.319, "duration": 3.8}, {"text": "qui appara\u00eet donc dans cette salle des", "start": 3511.559, "duration": 2.831}, {"text": "pas", "start": 3513.119, "duration": 20.78}, {"text": "[Musique]", "start": 3514.39, "duration": 19.509}, {"text": "perdus", "start": 3534.76, "duration": 6.91}, {"text": "[Musique]", "start": 3537.18, "duration": 4.49}, {"text": "P arrive donc pour pr\u00e9sider cette s\u00e9ance", "start": 3545.28, "duration": 3.039}, {"text": "de question au gouvernement dans", "start": 3547.28, "duration": 3.4}, {"text": "l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale une", "start": 3548.319, "duration": 4.72}, {"text": "s\u00e9ance qui va porter sur de vie", "start": 3550.68, "duration": 3.72}, {"text": "essentiellement mais aussi des questions", "start": 3553.039, "duration": 3.52}, {"text": "sur les intemp\u00e9ries dans le gare", "start": 3554.4, "duration": 4.0}, {"text": "notamment tr\u00e8s bonne s\u00e9ance \u00e0 tous ce", "start": 3556.559, "duration": 4.441}, {"text": "sera suivi apr\u00e8s d'un d\u00e9bat sur", "start": 3558.4, "duration": 5.199}, {"text": "l'Ukraine l'ordre du jour appelle les", "start": 3561.0, "duration": 3.76}, {"text": "questions au", "start": 3563.599, "duration": 3.44}, {"text": "Gouvernement la premi\u00e8re question va", "start": 3564.76, "duration": 5.96}, {"text": "\u00eatre pos\u00e9e par le rassemblement national", "start": 3567.039, "duration": 6.601}, {"text": "monsieur Jean-Philippe", "start": 3570.72, "duration": 2.92}, {"text": "Tangui merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 3579.039, "duration": 4.04}, {"text": "question s'adresse au ministre de", "start": 3581.599, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00c9conomie monsieur le ministre les", "start": 3583.079, "duration": 4.201}, {"text": "semaines les mois et les ann\u00e9es se", "start": 3585.68, "duration": 2.72}, {"text": "suivent et se ressemblent pour les", "start": 3587.28, "duration": 2.559}, {"text": "Fran\u00e7ais ayant besoin de leur voiture", "start": 3588.4, "duration": 4.08}, {"text": "pour vivre la facture du carburant reste", "start": 3589.839, "duration": 4.881}, {"text": "exorbitante et vous ne faites rien pour", "start": 3592.48, "duration": 3.92}, {"text": "faire baisser les prix", "start": 3594.72, "duration": 3.52}, {"text": "pire vous avez annul\u00e9 le ch\u00e8que", "start": 3596.4, "duration": 3.959}, {"text": "carburant ce maigre lot de consolation", "start": 3598.24, "duration": 4.44}, {"text": "pour les plus modestes une fois encore", "start": 3600.359, "duration": 4.041}, {"text": "la France du travail n'a le droit que de", "start": 3602.68, "duration": 4.8}, {"text": "payer pour \u00e9ponger vos \u00e9checs dur avec", "start": 3604.4, "duration": 5.04}, {"text": "les Fran\u00e7ais les plus humbles vous \u00eates", "start": 3607.48, "duration": 3.359}, {"text": "tout aussi injuste avec les classes", "start": 3609.44, "duration": 3.399}, {"text": "moyennes que vous abordonn pour enrichir", "start": 3610.839, "duration": 3.801}, {"text": "les plus puissants j'ai nomm\u00e9 les", "start": 3612.839, "duration": 4.121}, {"text": "multinationales du p\u00e9trole nous avons", "start": 3614.64, "duration": 4.08}, {"text": "appris monsieur le ministre que votre", "start": 3616.96, "duration": 3.399}, {"text": "gouvernement n'est pas le seul \u00e0 tondre", "start": 3618.72, "duration": 3.8}, {"text": "les automobilistes avec plus de 50 % de", "start": 3620.359, "duration": 3.96}, {"text": "taxes sur le carburant taxe que vous", "start": 3622.52, "duration": 4.079}, {"text": "avez lourdement augment\u00e9 en 2 2017 et", "start": 3624.319, "duration": 5.76}, {"text": "2018 non dans l'ombre de la macronie les", "start": 3626.599, "duration": 5.24}, {"text": "ogres de la mondialisation sauvage se", "start": 3630.079, "duration": 4.801}, {"text": "goinfent aussi l'INC nous a appris que", "start": 3631.839, "duration": 4.441}, {"text": "les marges des multinationales de", "start": 3634.88, "duration": 3.08}, {"text": "l'\u00e9nergie avaient atteint le niveau", "start": 3636.28, "duration": 5.64}, {"text": "record de 78 % une hausse de 50 % depuis", "start": 3637.96, "duration": 6.24}, {"text": "qu'Emmanuel Macron est au pouvoir depuis", "start": 3641.92, "duration": 4.399}, {"text": "10 ans les marches sur le raffinage et", "start": 3644.2, "duration": 4.04}, {"text": "le transport du carburant ont augment\u00e9", "start": 3646.319, "duration": 3.681}, {"text": "deux fois plus vite en France que dans", "start": 3648.24, "duration": 4.079}, {"text": "le reste de l'Europe au m\u00eame moment \u00e0", "start": 3650.0, "duration": 4.559}, {"text": "donong la deux\u00e8me raffinerie de notre", "start": 3652.319, "duration": 4.881}, {"text": "pays est ferm\u00e9e faute d'entretien dans", "start": 3654.559, "duration": 4.76}, {"text": "votre indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale votre", "start": 3657.2, "duration": 3.96}, {"text": "gouvernement n'a m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 capable", "start": 3659.319, "duration": 4.04}, {"text": "d'obliger total qui fait 20 milliards de", "start": 3661.16, "duration": 4.879}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice par an \u00e0 investir seulement 50", "start": 3663.359, "duration": 4.161}, {"text": "millions d'euros pour produire du", "start": 3666.039, "duration": 3.601}, {"text": "carburant en France sans d\u00e9pendre des", "start": 3667.52, "duration": 4.44}, {"text": "puissances \u00e9trang\u00e8res y compris celle", "start": 3669.64, "duration": 4.24}, {"text": "qui recycent le p\u00e9trole russe contre", "start": 3671.96, "duration": 4.159}, {"text": "lequel vous ne faites rien sinon encore", "start": 3673.88, "duration": 4.479}, {"text": "faire payer les Fran\u00e7ais la r\u00e9alit\u00e9 est", "start": 3676.119, "duration": 3.96}, {"text": "simple depuis des ann\u00e9es vous laissez", "start": 3678.359, "duration": 3.081}, {"text": "notre industrie p\u00e9troli\u00e8re nationale", "start": 3680.079, "duration": 3.28}, {"text": "dispara\u00eetre vous laissez total se", "start": 3681.44, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9sengager comme tant d'autres pour", "start": 3683.359, "duration": 3.921}, {"text": "faire des b\u00e9n\u00e9fices maximau en France", "start": 3685.28, "duration": 4.559}, {"text": "avec des imp\u00f4ts minimaux aussi ma", "start": 3687.28, "duration": 4.16}, {"text": "question est simple quand allez-vous", "start": 3689.839, "duration": 3.28}, {"text": "enfin d\u00e9fendre les Fran\u00e7ais \u00e0 qui vous", "start": 3691.44, "duration": 3.8}, {"text": "devriez ob\u00e9ir plut\u00f4t que les oligarques", "start": 3693.119, "duration": 4.68}, {"text": "qui vous ont fait", "start": 3695.24, "duration": 2.559}, {"text": "\u00e9lir je vous remercie la parole est \u00e0", "start": 3698.359, "duration": 6.2}, {"text": "Monsieur Rand lescur ministre en charge", "start": 3701.119, "duration": 6.281}, {"text": "de l'industrie et de", "start": 3704.559, "duration": 6.0}, {"text": "l'\u00e9nergie il a perdu les cheveux ai", "start": 3707.4, "duration": 5.08}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Mesdames Messieurs", "start": 3710.559, "duration": 3.28}, {"text": "les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 3712.48, "duration": 3.639}, {"text": "Jean-Philippe Tangui", "start": 3713.839, "duration": 4.121}, {"text": "les semaines les mois et les ann\u00e9es se", "start": 3716.119, "duration": 3.081}, {"text": "suivent", "start": 3717.96, "duration": 3.72}, {"text": "ressembl j'aimerais vous rappeler que si", "start": 3719.2, "duration": 4.119}, {"text": "les prix de l'\u00e9nergie sont plus \u00e9lev\u00e9s", "start": 3721.68, "duration": 3.96}, {"text": "qu' ne l'ont \u00e9t\u00e9 depuis des ann\u00e9es c'est", "start": 3723.319, "duration": 4.04}, {"text": "parce que votre ami", "start": 3725.64, "duration": 5.0}, {"text": "Vladimir a envah l'Ukraine il y a", "start": 3727.359, "duration": 6.24}, {"text": "maintenant un peu plus de 2 ans et comme", "start": 3730.64, "duration": 5.76}, {"text": "je vous vois satisfait de cette r\u00e9ponse", "start": 3733.599, "duration": 4.96}, {"text": "j'attends avec impatience le d\u00e9bat qui", "start": 3736.4, "duration": 3.84}, {"text": "interviendra apr\u00e8s les questions", "start": 3738.559, "duration": 4.321}, {"text": "gouvernement pour r\u00e9alisez une fois de", "start": 3740.24, "duration": 5.359}, {"text": "plus que entre l'envahisseur et l'envahi", "start": 3742.88, "duration": 4.919}, {"text": "vous avez choisi", "start": 3745.599, "duration": 4.041}, {"text": "l'envahisseur monsieur Jean-Philippe", "start": 3747.799, "duration": 4.601}, {"text": "Tangui les semaines les mois et les", "start": 3749.64, "duration": 5.399}, {"text": "ann\u00e9es se ressemblent et comme toujours", "start": 3752.4, "duration": 5.8}, {"text": "vos fake news ne masquent en rien vos", "start": 3755.039, "duration": 6.8}, {"text": "compromissions le bouclier tarifaire que", "start": 3758.2, "duration": 5.8}, {"text": "cette majorit\u00e9 a vot\u00e9 qui fait", "start": 3761.839, "duration": 4.601}, {"text": "qu'aujourd'hui la croissance en France", "start": 3764.0, "duration": 4.64}, {"text": "est positive l\u00e0 o\u00f9 la plupart de nos", "start": 3766.44, "duration": 5.0}, {"text": "voisins ne l'ont pas c'est parce que", "start": 3768.64, "duration": 6.32}, {"text": "cette majorit\u00e9 a vot\u00e9 un tarifaire qui a", "start": 3771.44, "duration": 6.159}, {"text": "pr\u00e9s la croissance contrairement voisin", "start": 3774.96, "duration": 5.76}, {"text": "vous ne l'avez pas vot\u00e9 \u00e9videmment et", "start": 3777.599, "duration": 5.44}, {"text": "aujourd'hui monsieur monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 3780.72, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9videmment l'essens reste cher", "start": 3783.039, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9videmment nos compatriotes ont des", "start": 3785.359, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9fis pour nourrir pour remplir leur", "start": 3787.839, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9servoir mais vous le savez l'essence", "start": 3789.559, "duration": 4.321}, {"text": "il a baiss\u00e9 il est aujourd'hui plus bas", "start": 3792.119, "duration": 3.401}, {"text": "qu'il \u00e9tait il y a quelques mois quand", "start": 3793.88, "duration": 3.56}, {"text": "cette assembl\u00e9e a vot\u00e9 le bouclier", "start": 3795.52, "duration": 4.16}, {"text": "tarifaire et le budget que une fois en", "start": 3797.44, "duration": 4.76}, {"text": "plus vous n'avez pas vot\u00e9 donc la", "start": 3799.68, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 monsieur le d\u00e9put\u00e9 c'est que les", "start": 3802.2, "duration": 4.2}, {"text": "compromissions elles sont chez vous", "start": 3803.839, "duration": 3.921}, {"text": "la protection des Fran\u00e7aises et des", "start": 3806.4, "duration": 3.84}, {"text": "Fran\u00e7ais elle est chez nous et qu'une", "start": 3807.76, "duration": 4.88}, {"text": "fois de plus vous cherchez \u00e0 masquer vos", "start": 3810.24, "duration": 5.079}, {"text": "compromations derri\u00e8re les fake news les", "start": 3812.64, "duration": 5.36}, {"text": "manipulations et la r\u00e9alit\u00e9 de mesures", "start": 3815.319, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9magogiques qui n'ont aucun aucun aucun", "start": 3818.0, "duration": 4.799}, {"text": "impact sur le pouvoir d'achat des", "start": 3821.039, "duration": 3.8}, {"text": "Fran\u00e7aises et des", "start": 3822.799, "duration": 4.201}, {"text": "Fran\u00e7ais merci beaucoup monsieur le", "start": 3824.839, "duration": 3.72}, {"text": "ministre Monsieur", "start": 3827.0, "duration": 4.44}, {"text": "T monsieur le ministre avec vous Poutine", "start": 3828.559, "duration": 4.401}, {"text": "est toujours aussi riche les Fran\u00e7ais", "start": 3831.44, "duration": 2.96}, {"text": "sont toujours plus", "start": 3832.96, "duration": 4.119}, {"text": "pauvres", "start": 3834.4, "duration": 3.63}, {"text": "je vous", "start": 3837.079, "duration": 2.361}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3838.03, "duration": 4.329}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 3839.44, "duration": 5.119}, {"text": "Olivier fallorni pour le groupe", "start": 3842.359, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9mocrate madame la Pr\u00e9sidente Monsieur", "start": 3844.559, "duration": 4.641}, {"text": "le Premier ministre mes chers", "start": 3847.319, "duration": 4.48}, {"text": "coll\u00e8gues parler de la fin de vie c'est", "start": 3849.2, "duration": 5.119}, {"text": "d'abord parler de la vie car c'est aimer", "start": 3851.799, "duration": 4.04}, {"text": "la vie", "start": 3854.319, "duration": 3.561}, {"text": "passionn\u00e9ment parler de la fin de vie", "start": 3855.839, "duration": 5.121}, {"text": "c'est aussi regarder la mort", "start": 3857.88, "duration": 5.32}, {"text": "lucidement parler de la fin de vie c'est", "start": 3860.96, "duration": 5.28}, {"text": "en parler avec humilit\u00e9 avec", "start": 3863.2, "duration": 5.04}, {"text": "avec respect de toutes les", "start": 3866.24, "duration": 5.0}, {"text": "convictions parler de la fin de vie ce", "start": 3868.24, "duration": 4.4}, {"text": "n'est pas avoir la", "start": 3871.24, "duration": 4.119}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est avoir la volont\u00e9 la volont\u00e9", "start": 3872.64, "duration": 4.439}, {"text": "de faire mieux pour les malades et pour", "start": 3875.359, "duration": 2.521}, {"text": "leurs", "start": 3877.079, "duration": 3.0}, {"text": "proches parler de la fin de vie c'est", "start": 3877.88, "duration": 4.32}, {"text": "convoquer les valeurs de la R\u00e9publique", "start": 3880.079, "duration": 5.2}, {"text": "c'est vouloir la libert\u00e9 celle de", "start": 3882.2, "duration": 6.76}, {"text": "disposer de sa mort \u00e0 l'image de celle", "start": 3885.279, "duration": 5.961}, {"text": "de disposer de son corps que nous venons", "start": 3888.96, "duration": 3.24}, {"text": "de", "start": 3891.24, "duration": 3.119}, {"text": "sanctuiriser c'est vouloir", "start": 3892.2, "duration": 4.52}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 celle qui permet de ne pas", "start": 3894.359, "duration": 4.96}, {"text": "s'en remettre \u00e0 la clandestinit\u00e9 ou \u00e0", "start": 3896.72, "duration": 5.68}, {"text": "l'exil forc\u00e9 c'est vouloir la", "start": 3899.319, "duration": 5.28}, {"text": "fraternit\u00e9 celle d'une fin de vie qui", "start": 3902.4, "duration": 4.199}, {"text": "serait solidaire et pas", "start": 3904.599, "duration": 5.281}, {"text": "solitaire au fil des ans et des lois", "start": 3906.599, "duration": 5.401}, {"text": "deux droits essentiels ont \u00e9t\u00e9", "start": 3909.88, "duration": 5.439}, {"text": "obtenu le droit de ne pas souffrir car", "start": 3912.0, "duration": 5.96}, {"text": "la souffrance n'est pas in\u00e9vitable et", "start": 3915.319, "duration": 5.601}, {"text": "encore moins n\u00e9cessaire et le droit de", "start": 3917.96, "duration": 6.319}, {"text": "ne pas le droit de dire \u00e0", "start": 3920.92, "duration": 6.8}, {"text": "l'acharnement notre devoir est de faire", "start": 3924.279, "duration": 6.56}, {"text": "de ces droits une r\u00e9alit\u00e9 cela exige le", "start": 3927.72, "duration": 4.879}, {"text": "renforcement et le d\u00e9veloppement massif", "start": 3930.839, "duration": 4.161}, {"text": "des soins palliatif mais comme toute", "start": 3932.599, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00e9decine humaine ils sont parfois", "start": 3935.0, "duration": 5.48}, {"text": "impuissants face \u00e0 certaines souffrances", "start": 3937.039, "duration": 4.961}, {"text": "c'est pour cela que je souhaite un", "start": 3940.48, "duration": 4.079}, {"text": "ultime recours celui d'une aide \u00e0 mourir", "start": 3942.0, "duration": 3.96}, {"text": "pour des malades condamn\u00e9s par la", "start": 3944.559, "duration": 3.441}, {"text": "maladie mais qui ne veulent pas \u00eatre", "start": 3945.96, "duration": 4.8}, {"text": "condamn\u00e9s \u00e0 l'agonie dans une interview", "start": 3948.0, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9cente le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 3950.76, "duration": 4.68}, {"text": "est intervenu sur le sujet avec humanit\u00e9", "start": 3952.359, "duration": 5.401}, {"text": "et responsabilit\u00e9 monsieur le Premier", "start": 3955.44, "duration": 4.32}, {"text": "ministre il nous appartient d\u00e9sormais", "start": 3957.76, "duration": 4.12}, {"text": "d'ouvrir le champ des possibles pour", "start": 3959.76, "duration": 3.839}, {"text": "prendre la cl\u00e9 des champs comme", "start": 3961.88, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9crivait Montaigne cette cl\u00e9 des", "start": 3963.599, "duration": 4.68}, {"text": "champs qui permet de partir comme on a", "start": 3965.96, "duration": 5.079}, {"text": "v\u00e9cu librement et sereinement je vous", "start": 3968.279, "duration": 5.28}, {"text": "remercie merci beaucoup ch coll\u00e8gu la", "start": 3971.039, "duration": 6.641}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur le Premier", "start": 3973.559, "duration": 4.121}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 3980.88, "duration": 5.28}, {"text": "Mesdames et Messieurs", "start": 3983.64, "duration": 4.12}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 3986.16, "duration": 4.6}, {"text": "olivierorni il n'y a pas de sujet plus", "start": 3987.76, "duration": 6.88}, {"text": "intime plus sensible plus personnel et", "start": 3990.76, "duration": 6.88}, {"text": "plus d\u00e9licat que celui de la fin de vie", "start": 3994.64, "duration": 7.24}, {"text": "il faitch \u00e0 nos convictions il fait \u00e9cho", "start": 3997.64, "duration": 7.719}, {"text": "\u00e0 nos propres histoires il impose je", "start": 4001.88, "duration": 7.159}, {"text": "crois une certaine retenue et surtout la", "start": 4005.359, "duration": 7.521}, {"text": "r\u00e9flex il impose la concertation le", "start": 4009.039, "duration": 7.481}, {"text": "temps de l'\u00e9change le temps d\u00e9bat c'est", "start": 4012.88, "duration": 6.159}, {"text": "cette m\u00e9thode cette volont\u00e9 d'avancer", "start": 4016.52, "duration": 5.279}, {"text": "pas \u00e0 pas sans brusquer en cherchant", "start": 4019.039, "duration": 5.52}, {"text": "sans cesse le consensus qu'a retenu le", "start": 4021.799, "duration": 4.721}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour r\u00e9pondre", "start": 4024.559, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 la demande des malades et des familles", "start": 4026.52, "duration": 4.48}, {"text": "de faire \u00e9voluer notre droit cette", "start": 4028.319, "duration": 4.401}, {"text": "m\u00e9thode qu'a choisi le pr\u00e9sident de la", "start": 4031.0, "duration": 3.96}, {"text": "R\u00e9publique pour tenir son engagement", "start": 4032.72, "duration": 4.16}, {"text": "pris lors de la campagne pr\u00e9sidentielle", "start": 4034.96, "duration": 2.879}, {"text": "de", "start": 4036.88, "duration": 4.6}, {"text": "2022 monsieur le d\u00e9put\u00e9 fallorni je sais", "start": 4037.839, "duration": 6.041}, {"text": "et nous savons combien ce sujet de la", "start": 4041.48, "duration": 4.599}, {"text": "fin de vie vous tient \u00e0 c\u0153ur", "start": 4043.88, "duration": 4.479}, {"text": "je connais votre attachement \u00e0 avancer", "start": 4046.079, "duration": 3.96}, {"text": "dans le respect des convictions de", "start": 4048.359, "duration": 4.361}, {"text": "chacun je sais que c'est un engagement", "start": 4050.039, "duration": 5.32}, {"text": "qui vous porte depuis plusieurs ann\u00e9es", "start": 4052.72, "duration": 5.24}, {"text": "et je tiens ici \u00e0 le saluer vous avez", "start": 4055.359, "duration": 4.48}, {"text": "tr\u00e8s largement contribu\u00e9 \u00e0 faire", "start": 4057.96, "duration": 4.56}, {"text": "progresser cette", "start": 4059.839, "duration": 2.681}, {"text": "r\u00e9flexion ce dimanche apr\u00e8s les travaux", "start": 4066.0, "duration": 4.64}, {"text": "du Comit\u00e9 consultatif national d'\u00e9thique", "start": 4068.68, "duration": 4.08}, {"text": "de la convention citoyenne apr\u00e8s des", "start": 4070.64, "duration": 3.719}, {"text": "consultations larges aupr\u00e8s des", "start": 4072.76, "duration": 3.279}, {"text": "soignants des mal des familles des", "start": 4074.359, "duration": 3.92}, {"text": "acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile la\u00efque et", "start": 4076.039, "duration": 4.56}, {"text": "religie le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a", "start": 4078.279, "duration": 4.52}, {"text": "fix\u00e9 les principes pour un nouveau", "start": 4080.599, "duration": 4.281}, {"text": "chemin dans notre mod\u00e8le fran\u00e7ais de la", "start": 4082.799, "duration": 4.161}, {"text": "fin de vie je veux saluer tous les", "start": 4084.88, "duration": 4.08}, {"text": "acteurs qui se sont engag\u00e9s toutes les", "start": 4086.96, "duration": 4.399}, {"text": "contributions re\u00e7ues je veux remercier", "start": 4088.96, "duration": 4.44}, {"text": "tr\u00e8s sinc\u00e8rement ag\u00e8 firmain lebudau qui", "start": 4091.359, "duration": 4.121}, {"text": "a anim\u00e9 ces d\u00e9bats ses r\u00e9flexions des", "start": 4093.4, "duration": 4.32}, {"text": "mois", "start": 4095.48, "duration": 2.24}, {"text": "durant je veux saluer Catherine vterin", "start": 4098.12, "duration": 4.4}, {"text": "et Fr\u00e9d\u00e9ric Valtou qui d\u00e9fendront le", "start": 4101.04, "duration": 3.319}, {"text": "projet de loi sur la fin de vie devant", "start": 4102.52, "duration": 3.44}, {"text": "vous", "start": 4104.359, "duration": 4.081}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 fallorni nous avons", "start": 4105.96, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 et nous avons entendu", "start": 4108.44, "duration": 7.319}, {"text": "entendu ses familles entendu ces malades", "start": 4111.92, "duration": 6.439}, {"text": "entendu ces citoyens qui attendent de", "start": 4115.759, "duration": 4.321}, {"text": "nous que nous fassions \u00e9voluer notre", "start": 4118.359, "duration": 4.081}, {"text": "droit nous avons entendu les soignants", "start": 4120.08, "duration": 4.44}, {"text": "aussi nous faire part de leur engagement", "start": 4122.44, "duration": 4.44}, {"text": "de leur d\u00e9termination \u00e0 aider jusqu'\u00e0 la", "start": 4124.52, "duration": 5.199}, {"text": "derni\u00e8re seconde leurs patients au fond", "start": 4126.88, "duration": 4.2}, {"text": "toutes et tous au-del\u00e0 de nos", "start": 4129.719, "duration": 3.401}, {"text": "convictions et de nos croyances nous", "start": 4131.08, "duration": 3.32}, {"text": "nous retrouvons je crois autour d'une", "start": 4133.12, "duration": 4.84}, {"text": "volont\u00e9 la dignit\u00e9 la dignit\u00e9 face \u00e0 la", "start": 4134.4, "duration": 6.399}, {"text": "souffrance dignit\u00e9 dans le soin la", "start": 4137.96, "duration": 5.839}, {"text": "dignit\u00e9 devant la alors c'est autour de", "start": 4140.799, "duration": 5.04}, {"text": "ce principe de ce cap que nous ferons", "start": 4143.799, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9voluer notre mod\u00e8le sur la fin de vie", "start": 4145.839, "duration": 4.121}, {"text": "la dignit\u00e9 c'est d'abord mieux", "start": 4148.56, "duration": 3.4}, {"text": "accompagner ceux qui souffrent alors oui", "start": 4149.96, "duration": 3.399}, {"text": "nous vous proposerons une augmentation", "start": 4151.96, "duration": 3.68}, {"text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent des moyens consacr\u00e9s au", "start": 4153.359, "duration": 3.88}, {"text": "soins d'accompagnement avec une", "start": 4155.64, "duration": 3.639}, {"text": "strat\u00e9gie sur 10 ans et des", "start": 4157.239, "duration": 3.321}, {"text": "investissements suppl\u00e9mentaires", "start": 4159.279, "duration": 3.44}, {"text": "permettant de garantir partout sur le", "start": 4160.56, "duration": 6.52}, {"text": "territoire l'acc\u00e8s \u00e0 des soins", "start": 4162.719, "duration": 4.361}, {"text": "mais il arrive parfois malgr\u00e9", "start": 4167.679, "duration": 3.52}, {"text": "l'abn\u00e9gation la d\u00e9termination des", "start": 4169.56, "duration": 3.599}, {"text": "soignants que la maladie prenne", "start": 4171.199, "duration": 4.16}, {"text": "compl\u00e8tement le pas il arrive parfois", "start": 4173.159, "duration": 3.881}, {"text": "que le diagnostic soit in\u00e9vitable et que", "start": 4175.359, "duration": 4.44}, {"text": "la douleur soit telle que la vie n'est", "start": 4177.04, "duration": 4.88}, {"text": "plus vraiment la vie c'est pourquoi", "start": 4179.799, "duration": 3.721}, {"text": "comme le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l'a", "start": 4181.92, "duration": 3.6}, {"text": "annonc\u00e9 nous vous proposerons de cr\u00e9er", "start": 4183.52, "duration": 4.719}, {"text": "en France la possibilit\u00e9 d'une aide", "start": 4185.52, "duration": 5.12}, {"text": "cette aide \u00e0 mourir sera encadr\u00e9 par des", "start": 4188.239, "duration": 4.281}, {"text": "conditions strictes \u00e0 des crit\u00e8res", "start": 4190.64, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9cis \u00e0 une d\u00e9cision coll\u00e9giale de", "start": 4192.52, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00e9quipe m\u00e9dical les patients devront", "start": 4194.6, "duration": 4.0}, {"text": "\u00eatre majeurs c'est une recommandation de", "start": 4196.88, "duration": 3.839}, {"text": "la convention citoyenne les patients", "start": 4198.6, "duration": 3.639}, {"text": "devront \u00eatre capables d'un discernement", "start": 4200.719, "duration": 3.44}, {"text": "plein et entier les patients enfin", "start": 4202.239, "duration": 3.641}, {"text": "devront \u00eatre atteints d'une maladie", "start": 4204.159, "duration": 4.04}, {"text": "incurable qui impose des souffrances que", "start": 4205.88, "duration": 3.92}, {"text": "rien ne peut apaiser et dont le", "start": 4208.199, "duration": 4.361}, {"text": "pronostic vital est engag\u00e9 \u00e0 court ou", "start": 4209.8, "duration": 4.76}, {"text": "moyen terme ces crit\u00e8res sont je le", "start": 4212.56, "duration": 4.52}, {"text": "crois la garantie de l'\u00e9thique de notre", "start": 4214.56, "duration": 5.88}, {"text": "mod\u00e8le la d\u00e9cision de mourir est", "start": 4217.08, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9videmment la plus lourde qui soit elle", "start": 4220.44, "duration": 4.64}, {"text": "ne peut \u00eatre prise qu'ave\u00ea la plus", "start": 4223.0, "duration": 3.8}, {"text": "grande pr\u00e9caution et nous ne pouvons", "start": 4225.08, "duration": 3.88}, {"text": "nous permettre de l'encadrer qu'avec la", "start": 4226.8, "duration": 4.28}, {"text": "plus grande prudence alors je le dis", "start": 4228.96, "duration": 3.8}, {"text": "j'ai toute confiance dans le travail", "start": 4231.08, "duration": 3.36}, {"text": "parlementaire et dans l'esprit de", "start": 4232.76, "duration": 4.16}, {"text": "responsabilit\u00e9 de chacun un texte sera", "start": 4234.44, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 Conseil des ministres en avril", "start": 4236.92, "duration": 3.36}, {"text": "et pourra \u00eatre d\u00e9battu dans cette", "start": 4238.48, "duration": 4.88}, {"text": "h\u00e9micycle \u00e0 compt\u00e9 du 27 mai prochain il", "start": 4240.28, "duration": 5.439}, {"text": "prendra le temps qu'il faudra il se fera", "start": 4243.36, "duration": 3.92}, {"text": "je le sais dans le respect de l'intime", "start": 4245.719, "duration": 3.761}, {"text": "conviction de chacun et je suis s\u00fbr dans", "start": 4247.28, "duration": 4.399}, {"text": "une volont\u00e9 de b\u00e2tir des consensus la", "start": 4249.48, "duration": 4.52}, {"text": "question de la fin de vie est grave elle", "start": 4251.679, "duration": 4.641}, {"text": "doit nous rassembler les malades les", "start": 4254.0, "duration": 4.239}, {"text": "familles les soignants nous regardent", "start": 4256.32, "duration": 4.56}, {"text": "nous attendent faisons de cette loi une", "start": 4258.239, "duration": 5.44}, {"text": "grande loi de dignit\u00e9 je vous remercie", "start": 4260.88, "duration": 6.68}, {"text": "je vous remercie monsieur le Premier", "start": 4263.679, "duration": 3.881}, {"text": "ministre la parole est pr\u00e9s madame", "start": 4269.199, "duration": 5.561}, {"text": "Marietta kam pour le groupe socialiste", "start": 4271.96, "duration": 4.92}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 4274.76, "duration": 4.88}, {"text": "Ministre des Affaires europ\u00e9enne ma", "start": 4276.88, "duration": 3.88}, {"text": "question", "start": 4279.64, "duration": 3.88}, {"text": "s'adresse \u00e0 vous concernant justement", "start": 4280.76, "duration": 4.76}, {"text": "plusieurs textes europ\u00e9ens qui sont en", "start": 4283.52, "duration": 4.56}, {"text": "cours de d'adoption avec objet une", "start": 4285.52, "duration": 4.6}, {"text": "meilleure protection de nos concitoyens", "start": 4288.08, "duration": 5.2}, {"text": "j'en citerai trois il y a la directive", "start": 4290.12, "duration": 5.48}, {"text": "relative au travailleurs des plateformes", "start": 4293.28, "duration": 4.439}, {"text": "qui permet aux travailleurs justement de", "start": 4295.6, "duration": 3.76}, {"text": "devenir des employ\u00e9s avec tous les", "start": 4297.719, "duration": 4.601}, {"text": "droits qui y sont qui sont associ\u00e9s \u00e0", "start": 4299.36, "duration": 5.08}, {"text": "partir du moment o\u00f9 un lien de de", "start": 4302.32, "duration": 4.359}, {"text": "subordination avec la plateforme est est", "start": 4304.44, "duration": 5.239}, {"text": "rapport\u00e9 ce sont 5,5 millions de", "start": 4306.679, "duration": 4.801}, {"text": "personnes concern\u00e9es par l'Union dans", "start": 4309.679, "duration": 3.56}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne dont des dizaines de", "start": 4311.48, "duration": 4.04}, {"text": "milliers en France l'Estonie et la Gr\u00e8ce", "start": 4313.239, "duration": 4.281}, {"text": "ont finalement vot\u00e9 en faveur de la", "start": 4315.52, "duration": 4.199}, {"text": "directive et la France \u00e9tait au d\u00e9part", "start": 4317.52, "duration": 5.159}, {"text": "r\u00e9ticente projet il y a la directive", "start": 4319.719, "duration": 4.44}, {"text": "aussi de devoir de vigilance des", "start": 4322.679, "duration": 3.081}, {"text": "entreprises qui vise \u00e0 renforcer la", "start": 4324.159, "duration": 3.04}, {"text": "responsabilit\u00e9 des entreprises en", "start": 4325.76, "duration": 3.64}, {"text": "mati\u00e8re de violation des droits humains", "start": 4327.199, "duration": 4.201}, {"text": "environnementaux et du travail tout au", "start": 4329.4, "duration": 3.64}, {"text": "long de leur cha\u00eene d'approvisionnement", "start": 4331.4, "duration": 3.319}, {"text": "c'est le combat de notre coll\u00e8gue ici", "start": 4333.04, "duration": 3.56}, {"text": "Dominique potier avec de nombreuses", "start": 4334.719, "duration": 4.041}, {"text": "universitaires et ONG et la France l\u00e0", "start": 4336.6, "duration": 4.44}, {"text": "encore apparu exprimer des craintes", "start": 4338.76, "duration": 5.36}, {"text": "enfin le rapport a \u00e9t\u00e9 aussi adopt\u00e9 par", "start": 4341.04, "duration": 5.28}, {"text": "le Parlement europ\u00e9en visant \u00e0 lutter", "start": 4344.12, "duration": 3.96}, {"text": "aussi contre les adductions num\u00e9riques", "start": 4346.32, "duration": 4.359}, {"text": "chez les jeunes g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par des grandes", "start": 4348.08, "duration": 4.44}, {"text": "plateformes \u00e9galement num\u00e9riques une", "start": 4350.679, "duration": 3.841}, {"text": "demande est faite \u00e0 la Commission et aux", "start": 4352.52, "duration": 5.199}, {"text": "\u00c9tats d'agir dans ces trois cas face aux", "start": 4354.52, "duration": 4.84}, {"text": "\u00c9tats il y a une des grandes entreprises", "start": 4357.719, "duration": 3.681}, {"text": "multinationales faisant un lobbying", "start": 4359.36, "duration": 3.879}, {"text": "aupr\u00e8s des \u00e9tats pour rendre incertaine", "start": 4361.4, "duration": 3.56}, {"text": "l'adoption de l\u00e9gislation plus", "start": 4363.239, "duration": 3.201}, {"text": "protectrice des travailleurs ou", "start": 4364.96, "duration": 3.48}, {"text": "consommateurs que ce soit au bout de la", "start": 4366.44, "duration": 4.4}, {"text": "rue ou que \u00e7a soit au bout du monde \u00e0", "start": 4368.44, "duration": 4.0}, {"text": "ces questions de fond s'ajoute aussi un", "start": 4370.84, "duration": 2.96}, {"text": "sujet de transparence monsieur le", "start": 4372.44, "duration": 3.08}, {"text": "ministre avec les relations entre", "start": 4373.8, "duration": 4.08}, {"text": "l'ex\u00e9cutif et le Parlement lors d'un", "start": 4375.52, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9cent rapport au commission des", "start": 4377.88, "duration": 3.0}, {"text": "affaires europ\u00e9ennes nous avons demand\u00e9", "start": 4379.0, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e0 ce qu'il y a qu'il y a parce qu'il y a", "start": 4380.88, "duration": 3.56}, {"text": "un manque de transparence entre le", "start": 4383.239, "duration": 2.881}, {"text": "gouvernement et l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 4384.44, "duration": 3.199}, {"text": "sur les documents de la commission alors", "start": 4386.12, "duration": 3.36}, {"text": "monsieur le ministre nous vous demandons", "start": 4387.639, "duration": 4.721}, {"text": "d'une part sur ce sujet \u00e9nonc\u00e9 d'abord", "start": 4389.48, "duration": 5.48}, {"text": "d'adopter une position ferme ferme et", "start": 4392.36, "duration": 4.92}, {"text": "progressiste visant \u00e0 faire advevenir", "start": 4394.96, "duration": 4.52}, {"text": "une Europe qui prot\u00e8ge mais aussi en", "start": 4397.28, "duration": 4.28}, {"text": "mati\u00e8re de transparence dans am\u00e9liorer", "start": 4399.48, "duration": 3.44}, {"text": "la connaissance par l'assembl\u00e9e des", "start": 4401.56, "duration": 3.88}, {"text": "discussions men\u00e9es par l'ex\u00e9cutif avec", "start": 4402.92, "duration": 4.68}, {"text": "la Commission et en vous imposant de", "start": 4405.44, "duration": 4.12}, {"text": "nous transmettre sans d\u00e9lai tous les", "start": 4407.6, "duration": 5.0}, {"text": "documents r chers c\u00e8gues la parole est \u00e0", "start": 4409.56, "duration": 4.92}, {"text": "Madame Catherine Vautrin ministre du", "start": 4412.6, "duration": 3.96}, {"text": "Travail de la sant\u00e9 et des", "start": 4414.48, "duration": 4.679}, {"text": "solidarit\u00e9s merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4416.56, "duration": 4.56}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 4419.159, "duration": 5.04}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e Marietta caramanli madame la", "start": 4421.12, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e vous nous interrogez sur", "start": 4424.199, "duration": 3.641}, {"text": "diff\u00e9rents textes qui ont fait", "start": 4426.199, "duration": 4.0}, {"text": "effectivement l'objet de n\u00e9gociation \u00e0", "start": 4427.84, "duration": 3.839}, {"text": "Bruxelles et je voudrais", "start": 4430.199, "duration": 3.601}, {"text": "particuli\u00e8rement revenir sur la", "start": 4431.679, "duration": 4.401}, {"text": "discussion de la directive concernant", "start": 4433.8, "duration": 5.0}, {"text": "les plateformes parce que sur cette", "start": 4436.08, "duration": 5.32}, {"text": "directive la France a pleinement jou\u00e9 le", "start": 4438.8, "duration": 4.96}, {"text": "jeu de la n\u00e9gociation plus versions de", "start": 4441.4, "duration": 5.44}, {"text": "ce texte ont \u00e9t\u00e9 discut\u00e9 la d\u00e9marche de", "start": 4443.76, "duration": 5.04}, {"text": "notre pays a \u00e9t\u00e9 guid\u00e9e par un seul", "start": 4446.84, "duration": 4.52}, {"text": "principe qui est que ce texte doit", "start": 4448.8, "duration": 4.6}, {"text": "prendre en compte la r\u00e9alit\u00e9 de la", "start": 4451.36, "duration": 5.04}, {"text": "relation de travail entre la plateforme", "start": 4453.4, "duration": 5.48}, {"text": "et le travailleur cette distinction", "start": 4456.4, "duration": 4.04}, {"text": "entre vrais et faux travailleurs", "start": 4458.88, "duration": 3.52}, {"text": "ind\u00e9pendants est d'autant plus", "start": 4460.44, "duration": 3.719}, {"text": "importante que nous avons construit en", "start": 4462.4, "duration": 5.08}, {"text": "France avec succ\u00e8s un mod\u00e8le social", "start": 4464.159, "duration": 5.361}, {"text": "particuli\u00e8rement protecteur pour les", "start": 4467.48, "duration": 3.96}, {"text": "travailleurs ind\u00e9pendants du secteur de", "start": 4469.52, "duration": 4.48}, {"text": "la mobilit\u00e9 et de la livraison ce mod\u00e8le", "start": 4471.44, "duration": 5.84}, {"text": "social a abouti \u00e0 la conclusion de Neu", "start": 4474.0, "duration": 5.8}, {"text": "accords collectifs depuis 2022 par", "start": 4477.28, "duration": 4.24}, {"text": "exemple sur les revenu les relations", "start": 4479.8, "duration": 3.16}, {"text": "entre les plateformes et les", "start": 4481.52, "duration": 4.04}, {"text": "travailleurs dans ce contexte la France", "start": 4482.96, "duration": 5.12}, {"text": "a cherch\u00e9 \u00e0 d\u00e9finir des crit\u00e8res plus", "start": 4485.56, "duration": 4.72}, {"text": "clairs des crit\u00e8res plus solides", "start": 4488.08, "duration": 5.0}, {"text": "juridiquement pour pouvoir d\u00e9clencher la", "start": 4490.28, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9somption de salari", "start": 4493.08, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9vu par la directive le sujet est l\u00e0", "start": 4495.36, "duration": 5.279}, {"text": "la pr\u00e9somption de salariat nous avons", "start": 4497.96, "duration": 4.6}, {"text": "malheureusement constat\u00e9 dans le texte", "start": 4500.639, "duration": 4.321}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 examin\u00e9 ces derni\u00e8res semaines", "start": 4502.56, "duration": 5.52}, {"text": "que le r\u00e9gime instaur\u00e9 \u00e9tait devenu plus", "start": 4504.96, "duration": 5.08}, {"text": "flou et n'instaurait aucune", "start": 4508.08, "duration": 4.639}, {"text": "harmonisation \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Union", "start": 4510.04, "duration": 5.72}, {"text": "europ\u00e9enne cr\u00e9ant clairement un risque", "start": 4512.719, "duration": 5.44}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 juridique c'est la raison", "start": 4515.76, "duration": 4.64}, {"text": "pour laquelle nous avons exprim\u00e9 les", "start": 4518.159, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9serves de la France sur le texte", "start": 4520.4, "duration": 4.319}, {"text": "demander des clarifications \u00e0 la", "start": 4522.32, "duration": 4.76}, {"text": "Commission europ\u00e9enne hier encore j'ai", "start": 4524.719, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9chang\u00e9 avec le commissaire nous avons", "start": 4527.08, "duration": 4.4}, {"text": "fait un geste d'ouverture en disant que", "start": 4529.32, "duration": 4.839}, {"text": "si nous obtenons des clarifications nous", "start": 4531.48, "duration": 4.56}, {"text": "pourrons soutenir le texte lors de son", "start": 4534.159, "duration": 2.961}, {"text": "adoption", "start": 4536.04, "duration": 3.46}, {"text": "finale je vous remercie madame la", "start": 4537.12, "duration": 4.039}, {"text": "[Musique]", "start": 4539.5, "duration": 3.699}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 4541.159, "duration": 5.04}, {"text": "Yannick Mony pour le groupe GDR merci", "start": 4543.199, "duration": 4.321}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente ma question", "start": 4546.199, "duration": 2.841}, {"text": "s'adresse \u00e0 madame la ministre de", "start": 4547.52, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale la ministre de", "start": 4549.04, "duration": 3.92}, {"text": "nombreux territoires ruraux comme mon", "start": 4551.32, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9partement de l'Allier sont \u00e0 nouveau", "start": 4552.96, "duration": 3.84}, {"text": "ont\u00e9 cette ann\u00e9e \u00e0 l'annonce de dizaines", "start": 4554.6, "duration": 4.599}, {"text": "de suppressions de poste dans nos \u00e9coles", "start": 4556.8, "duration": 4.399}, {"text": "la semaine derni\u00e8re vous avez affirm\u00e9 je", "start": 4559.199, "duration": 4.161}, {"text": "cite vouloir prendre en charge chacun", "start": 4561.199, "duration": 4.121}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves dans leur sp\u00e9cificit\u00e9s", "start": 4563.36, "duration": 3.64}, {"text": "comment r\u00e9pondre \u00e0 cet objectif quand on", "start": 4565.32, "duration": 3.68}, {"text": "ferme des classes de 15 \u00e9l\u00e8ves pour", "start": 4567.0, "duration": 3.84}, {"text": "former des doubles ou triples niveau \u00e0", "start": 4569.0, "duration": 4.12}, {"text": "24 \u00e9l\u00e8ves avec parfois des enfants", "start": 4570.84, "duration": 4.52}, {"text": "hyperactifs ou n\u00e9cessitant un suivi", "start": 4573.12, "duration": 4.079}, {"text": "orthophonique vous avez \u00e9galement", "start": 4575.36, "duration": 4.24}, {"text": "affirm\u00e9 je cite veillez \u00e0 la coh\u00e9rence", "start": 4577.199, "duration": 3.801}, {"text": "des politiques publiques pour qu'il n'y", "start": 4579.6, "duration": 2.96}, {"text": "ait pas de diff\u00e9rence entre ce que fait", "start": 4581.0, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale et ce que font les", "start": 4582.56, "duration": 3.88}, {"text": "autres services de l'\u00c9tat comment", "start": 4584.76, "duration": 3.24}, {"text": "comprendre alors qu'on ferme des classes", "start": 4586.44, "duration": 3.36}, {"text": "dans des communes qui viennent d'obtenir", "start": 4588.0, "duration": 3.44}, {"text": "le label village d'avenir ou petite", "start": 4589.8, "duration": 3.72}, {"text": "ville de demain comment comprendre que", "start": 4591.44, "duration": 3.199}, {"text": "l'\u00c9tat quelques mois apr\u00e8s", "start": 4593.52, "duration": 3.119}, {"text": "l'inauguration d'\u00e9cole refaite \u00e0 neuf", "start": 4594.639, "duration": 3.56}, {"text": "impose des fermetures de classe alors", "start": 4596.639, "duration": 3.121}, {"text": "qu'il a lui-m\u00eame subventionn\u00e9 les", "start": 4598.199, "duration": 3.841}, {"text": "travaux vous avez revendiqu\u00e9 je vous", "start": 4599.76, "duration": 4.52}, {"text": "cite encore un dialogue soutenu avec les", "start": 4602.04, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9lus locaux votre coll\u00e8gue Dominique", "start": 4604.28, "duration": 3.399}, {"text": "fort compare m\u00eame les maires aux", "start": 4605.8, "duration": 4.16}, {"text": "sentinelles de la R\u00e9publique tr\u00e8s bien", "start": 4607.679, "duration": 3.56}, {"text": "mais pourquoi alors s'asseoir sur", "start": 4609.96, "duration": 2.679}, {"text": "l'opposition souvent unanime des", "start": 4611.239, "duration": 3.281}, {"text": "associations d'\u00e9lus des conseilspart", "start": 4612.639, "duration": 4.321}, {"text": "artementaux et des CDEN sentinelles de", "start": 4614.52, "duration": 4.4}, {"text": "la R\u00e9publique oui mais elles sont arm\u00e9es", "start": 4616.96, "duration": 3.52}, {"text": "de pistolets \u00e0 bouchon si on continue \u00e0", "start": 4618.92, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9pouiller nos \u00e9lus locaux et nos", "start": 4620.48, "duration": 3.92}, {"text": "territoires ruraux madame la ministre", "start": 4622.12, "duration": 4.039}, {"text": "l'exigence d'un moratoire de 3 ans sur", "start": 4624.4, "duration": 3.16}, {"text": "toute nouvelle suppression de poste", "start": 4626.159, "duration": 3.321}, {"text": "monte aujourd'hui dans tout le pays \u00e0", "start": 4627.56, "duration": 3.639}, {"text": "tout le moins dans toutes ces communes", "start": 4629.48, "duration": 2.719}, {"text": "engag\u00e9es dans des programmes de", "start": 4631.199, "duration": 2.921}, {"text": "revitalisation rurale dans toutes ces", "start": 4632.199, "duration": 3.121}, {"text": "communes qui ont investi dans leurs", "start": 4634.12, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9coles envisagez-vous de r\u00e9pondre \u00e0", "start": 4635.32, "duration": 4.399}, {"text": "cette exigence afin d'engager vrai", "start": 4637.199, "duration": 3.881}, {"text": "dialogue avec les \u00e9lus locaux de", "start": 4639.719, "duration": 3.241}, {"text": "garantir la coh\u00e9rence de l'action", "start": 4641.08, "duration": 4.159}, {"text": "publique et d'assurer l' des d\u00e9penses", "start": 4642.96, "duration": 4.56}, {"text": "publiques je vous remercie je vous", "start": 4645.239, "duration": 4.241}, {"text": "remercie mon cher coll\u00e8gue la parole est", "start": 4647.52, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e0 Madame Nicole ministre de l'\u00e9ducation", "start": 4649.48, "duration": 5.08}, {"text": "nationale et de la jeunesse merci madame", "start": 4651.639, "duration": 4.641}, {"text": "la Pr\u00e9sidente Mesdames les d\u00e9put\u00e9s", "start": 4654.56, "duration": 3.24}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieurs le", "start": 4656.28, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s Mony je ne Renis rien des", "start": 4657.8, "duration": 5.72}, {"text": "paroles que vous avez eu l'amabilit\u00e9 de", "start": 4660.719, "duration": 5.44}, {"text": "citer je ne Renis rien parce que je sais", "start": 4663.52, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 quel point je le redis ici devant vous", "start": 4666.159, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e0 quel point la carte scolaire est un", "start": 4668.0, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment extr\u00eamement sensible chez tous", "start": 4670.28, "duration": 4.72}, {"text": "nos concitoyens puisque\u00e9videmment c'est", "start": 4672.44, "duration": 5.56}, {"text": "le service de proximit\u00e9 le plus imm\u00e9diat", "start": 4675.0, "duration": 4.719}, {"text": "qui est touch\u00e9 par une mesure de carte", "start": 4678.0, "duration": 4.719}, {"text": "scolaire donc je suite absolument", "start": 4679.719, "duration": 6.041}, {"text": "certaine que au-del\u00e0 des \u00e9voques qui ont", "start": 4682.719, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mis en \u0153uvre et je pense", "start": 4685.76, "duration": 4.8}, {"text": "notamment \u00e0 l'engagement du pr\u00e9sident de", "start": 4688.12, "duration": 4.92}, {"text": "la R\u00e9publique de ne fermer aucune \u00e9cole", "start": 4690.56, "duration": 4.8}, {"text": "sans l'accord du maire de la commune sur", "start": 4693.04, "duration": 4.92}, {"text": "laquelle cette fermeture doit advenir je", "start": 4695.36, "duration": 5.24}, {"text": "tiens ici \u00e0 dire que nous pouvons", "start": 4697.96, "duration": 5.279}, {"text": "am\u00e9liorer le processus de la carte", "start": 4700.6, "duration": 4.599}, {"text": "scolaire lors lquon fait une carte", "start": 4703.239, "duration": 3.841}, {"text": "scolaire on tient compte de trois choses", "start": 4705.199, "duration": 3.081}, {"text": "finalement on tient compte de la", "start": 4707.08, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9mographie comment faire autrement on", "start": 4708.28, "duration": 3.879}, {"text": "tient compte \u00e9galement des politiques", "start": 4710.6, "duration": 3.68}, {"text": "publique qui renforce l'\u00e9ducation", "start": 4712.159, "duration": 4.801}, {"text": "prioritaire qui renforce la ruralit\u00e9 et", "start": 4714.28, "duration": 4.12}, {"text": "on tient compte \u00e9galement de la", "start": 4716.96, "duration": 3.44}, {"text": "n\u00e9cessaire pr\u00e9sence d'une \u00e9cole sur les", "start": 4718.4, "duration": 3.839}, {"text": "territoire c'est-\u00e0-dire de l'\u00e9loignement", "start": 4720.4, "duration": 3.44}, {"text": "je pense qu'on peut am\u00e9liorer les choses", "start": 4722.239, "duration": 4.201}, {"text": "de trois mani\u00e8res en ayant une coh\u00e9rence", "start": 4723.84, "duration": 4.839}, {"text": "plus forte entre les services de l'\u00c9tat", "start": 4726.44, "duration": 4.04}, {"text": "sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9fet qui a un", "start": 4728.679, "duration": 4.081}, {"text": "regard global en ayant par ailleurs un", "start": 4730.48, "duration": 4.239}, {"text": "dialogue plus en amont avec avec les", "start": 4732.76, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9lus et cela je pense qu'il faut", "start": 4734.719, "duration": 4.161}, {"text": "absolument que nous le conduisions et il", "start": 4736.4, "duration": 4.48}, {"text": "me semble notamment que des \u00e9l\u00e9ments qui", "start": 4738.88, "duration": 3.6}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s par l'ancienne", "start": 4740.88, "duration": 4.0}, {"text": "Premi\u00e8re ministre ellisabeth borne avec", "start": 4742.48, "duration": 4.52}, {"text": "l'instauration des observatoires de la", "start": 4744.88, "duration": 3.92}, {"text": "ruralit\u00e9 pourrait \u00eatre un \u00e9l\u00e9ment de", "start": 4747.0, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9ponse en tout cas le dialogue avec les", "start": 4748.8, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9lus est tout \u00e0 fait essentiel et il me", "start": 4750.76, "duration": 4.8}, {"text": "semble enfin et c'est le trois\u00e8me", "start": 4753.239, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment que nous devons nous inscrire", "start": 4755.56, "duration": 4.84}, {"text": "dans une perspective de plus long terme", "start": 4757.8, "duration": 4.439}, {"text": "je ne partage pas compl\u00e8tement l'id\u00e9e de", "start": 4760.4, "duration": 3.48}, {"text": "moratoire parce que nous ne pourrons pas", "start": 4762.239, "duration": 4.361}, {"text": "le ten partout mais en tout cas nous", "start": 4763.88, "duration": 5.0}, {"text": "devons partager avec les \u00e9lus et avec", "start": 4766.6, "duration": 4.36}, {"text": "les services de l'\u00c9tat ce qui doit se", "start": 4768.88, "duration": 3.759}, {"text": "passer dans les 3 ans qui viennent sur", "start": 4770.96, "duration": 3.52}, {"text": "la carte scolaire voil\u00e0 ma r\u00e9ponse", "start": 4772.639, "duration": 3.0}, {"text": "monsieur le", "start": 4774.48, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 merci beaucoup madame ministre", "start": 4775.639, "duration": 5.721}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 madame la ministre", "start": 4778.88, "duration": 4.4}, {"text": "l'id\u00e9e du l'id\u00e9e de l'Observatoire est", "start": 4781.36, "duration": 3.76}, {"text": "une bonne chose mais attention vous", "start": 4783.28, "duration": 2.76}, {"text": "risquez de ne plus avoir", "start": 4785.12, "duration": 2.36}, {"text": "d'interlocuteurs dans les territoires", "start": 4786.04, "duration": 4.04}, {"text": "ruraux ne d\u00e9couragez pas les \u00e9lus locaux", "start": 4787.48, "duration": 3.96}, {"text": "suspendez un certain nombre de", "start": 4790.08, "duration": 3.159}, {"text": "suppressions notamment dans les petites", "start": 4791.44, "duration": 4.04}, {"text": "communes pour maintenir la vie dans nos", "start": 4793.239, "duration": 4.761}, {"text": "villages merci", "start": 4795.48, "duration": 4.92}, {"text": "beaucoup je vous remercie la parole est", "start": 4798.0, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 Monsieur Patrick vigal pour le groupe", "start": 4800.4, "duration": 4.239}, {"text": "renissance merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4802.12, "duration": 4.2}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues ma question", "start": 4804.639, "duration": 3.641}, {"text": "s'adresse au ministre de la transition", "start": 4806.32, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9cologique et de la coh\u00e9sion des", "start": 4808.28, "duration": 4.8}, {"text": "territoire monsieur le ministre la", "start": 4810.44, "duration": 5.0}, {"text": "temp\u00eate Monica a ravag\u00e9 une partie des", "start": 4813.08, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9partements du gare de l'Ard\u00e8che et de", "start": 4815.44, "duration": 5.16}, {"text": "l'h\u00e9rro nous avons v\u00e9cu une v\u00e9ritable", "start": 4817.88, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9ferlante de pluie le bilan humain est", "start": 4820.6, "duration": 7.28}, {"text": "qu qu \u00e0 lui dramatique C d\u00e9c\u00e8s sont \u00e0", "start": 4824.0, "duration": 6.8}, {"text": "d\u00e9plorer \u00e0 ce jour un enfant de 12 ans", "start": 4827.88, "duration": 4.16}, {"text": "est encore", "start": 4830.8, "duration": 3.52}, {"text": "disparu le bilan de cette temp\u00eate", "start": 4832.04, "duration": 5.199}, {"text": "pourrait s'\u00e9lever \u00e0 10 morts un des plus", "start": 4834.32, "duration": 6.04}, {"text": "lourds bilan de ces derni\u00e8res ann\u00e9es en", "start": 4837.239, "duration": 6.561}, {"text": "France je souhaiterais tout d'abord avec", "start": 4840.36, "duration": 6.76}, {"text": "la repr\u00e9sentation nationale avoir une", "start": 4843.8, "duration": 6.28}, {"text": "pens\u00e9e pour les familles des victimes et", "start": 4847.12, "duration": 6.119}, {"text": "leur t\u00e9moigner toute notre solidarit\u00e9", "start": 4850.08, "duration": 6.2}, {"text": "merci chers coll\u00e8gues", "start": 4853.239, "duration": 3.041}, {"text": "je voudrais vous dire qu'on a retrouv\u00e9", "start": 4865.04, "duration": 5.04}, {"text": "la fiettete de 4 ans", "start": 4866.96, "duration": 5.199}, {"text": "malheureusement monsieur le ministre", "start": 4870.08, "duration": 4.76}, {"text": "apr\u00e8s ce violent \u00e9pisode climatique j'ai", "start": 4872.159, "duration": 4.56}, {"text": "longuement \u00e9chang\u00e9 avec les maires de", "start": 4874.84, "duration": 6.44}, {"text": "goudarg Fr\u00e9d\u00e9ric mer de Sainte Anastasie", "start": 4876.719, "duration": 5.681}, {"text": "Gill", "start": 4881.28, "duration": 5.56}, {"text": "titicador et de g\u00e8re Olivier Martin ces", "start": 4882.4, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e9lus comme beaucoup d'autres ont \u00e9t\u00e9 sur", "start": 4886.84, "duration": 5.6}, {"text": "le durant ces \u00e9pilopes sevenol ils ont", "start": 4888.84, "duration": 5.76}, {"text": "utilis\u00e9 tous les moyens \u00e0 leur", "start": 4892.44, "duration": 5.48}, {"text": "disposition barri\u00e9rage panneau de", "start": 4894.6, "duration": 5.68}, {"text": "signalisation communication sur les", "start": 4897.92, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux afin de pr\u00e9venir les", "start": 4900.28, "duration": 5.12}, {"text": "habitants de leur communes pr\u00e9sent nuit", "start": 4902.719, "duration": 5.52}, {"text": "et jour sur le terrain pour avertir des", "start": 4905.4, "duration": 6.04}, {"text": "danger je voudrais remercier ces maires", "start": 4908.239, "duration": 5.361}, {"text": "aussi pour leur investissement et leur", "start": 4911.44, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9vouement sans", "start": 4913.6, "duration": 2.96}, {"text": "faille et je voudrais remercier aussi la", "start": 4916.84, "duration": 6.12}, {"text": "r\u00e9activit\u00e9 des diff\u00e9rents services", "start": 4920.239, "duration": 5.96}, {"text": "pr\u00e9fectoraux d\u00e9partementaux pompiers et", "start": 4922.96, "duration": 6.759}, {"text": "forces de police monsieur le ministre", "start": 4926.199, "duration": 5.881}, {"text": "hier dans le Nord aujourd'hui dans le", "start": 4929.719, "duration": 5.681}, {"text": "sud je souhaiterais savoir quelle mesure", "start": 4932.08, "duration": 5.76}, {"text": "vous entendez prendre pour anticiper au", "start": 4935.4, "duration": 6.16}, {"text": "mieux ces intemp\u00e9ries je vous remercie", "start": 4937.84, "duration": 5.48}, {"text": "merci beaucoup mon cher coll\u00e8gue la", "start": 4941.56, "duration": 3.159}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur", "start": 4943.32, "duration": 3.399}, {"text": "B ministre de la transition \u00e9cologique", "start": 4944.719, "duration": 4.121}, {"text": "et de la coh\u00e9sion des", "start": 4946.719, "duration": 5.0}, {"text": "territoires merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4948.84, "duration": 4.12}, {"text": "Monsieur", "start": 4951.719, "duration": 4.241}, {"text": "le D\u00e9put\u00e9", "start": 4952.96, "duration": 5.6}, {"text": "vigal vous l'avez dit", "start": 4955.96, "duration": 4.48}, {"text": "en", "start": 4958.56, "duration": 3.8}, {"text": "seulement quelques heures c'est", "start": 4960.44, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00e9quivalent de de \u00e0 3 mois de", "start": 4962.36, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9cipitation avec cette temp\u00eate Monica", "start": 4964.639, "duration": 5.641}, {"text": "qui se sont abattu sur le", "start": 4967.08, "duration": 5.36}, {"text": "gare le fait que nous ayons connu un", "start": 4970.28, "duration": 4.08}, {"text": "mois de f\u00e9vrier qui a \u00e9t\u00e9 le MO plus", "start": 4972.44, "duration": 3.68}, {"text": "chaud a favoris\u00e9 une \u00e9vaporation de la", "start": 4974.36, "duration": 3.68}, {"text": "mer cette eau a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9e par les", "start": 4976.12, "duration": 4.64}, {"text": "c\u00e9venes et elle a provoqu\u00e9 ensuite un", "start": 4978.04, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9pisode s\u00e9venol d'une immense", "start": 4980.76, "duration": 5.36}, {"text": "violence je voudrais associer G\u00e9rald", "start": 4983.199, "duration": 5.0}, {"text": "armanin le ministre de l'Int\u00e9rieur \u00e0 la", "start": 4986.12, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9ponse que je vous", "start": 4988.199, "duration": 5.081}, {"text": "fais d'abord pour", "start": 4989.4, "duration": 6.96}, {"text": "joindre mes propos au v\u00f4tres sur les", "start": 4993.28, "duration": 5.04}, {"text": "remerciements pour les 35 militaires de", "start": 4996.36, "duration": 4.359}, {"text": "la gendarmerie pour les 110 sapeurs", "start": 4998.32, "duration": 5.12}, {"text": "pompiers pour les plongeurs pour les", "start": 5000.719, "duration": 5.0}, {"text": "moyens de h\u00e9licopt\u00e8res des drones qui", "start": 5003.44, "duration": 3.799}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s et qui continuent de", "start": 5005.719, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00eatre parce que vous avez raison de le", "start": 5007.239, "duration": 4.601}, {"text": "souilier on a \u00e0 la fois un un bilan", "start": 5009.239, "duration": 4.521}, {"text": "humain qui est dramatique avec cette", "start": 5011.84, "duration": 3.319}, {"text": "petite fille de 4 ans qui vient d'\u00eatre", "start": 5013.76, "duration": 3.08}, {"text": "retrouv\u00e9e mais nous continuons \u00e0", "start": 5015.159, "duration": 4.0}, {"text": "chercher malheureusement au moins un", "start": 5016.84, "duration": 5.16}, {"text": "enfant de 12 ans qui a", "start": 5019.159, "duration": 5.321}, {"text": "disparu tous ces d\u00e9c\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 li\u00e9s \u00e0", "start": 5022.0, "duration": 4.199}, {"text": "des franchissements de pont", "start": 5024.48, "duration": 4.48}, {"text": "submersibles sur ce territoire \u00e7a", "start": 5026.199, "duration": 4.881}, {"text": "consiste \u00e0 \u00e9viter qu'on ait des", "start": 5028.96, "duration": 4.56}, {"text": "formations d'embacle je porte pas de", "start": 5031.08, "duration": 3.68}, {"text": "jugement dit que dans le retour", "start": 5033.52, "duration": 3.159}, {"text": "d'exp\u00e9rience que nous aurons \u00e0 faire on", "start": 5034.76, "duration": 4.479}, {"text": "aura aussi \u00e0 examiner dans le d\u00e9tail la", "start": 5036.679, "duration": 4.641}, {"text": "mani\u00e8re dont ces dispositifs ont", "start": 5039.239, "duration": 4.121}, {"text": "fonctionn\u00e9 ou pas dont les alertes sont", "start": 5041.32, "duration": 4.24}, {"text": "pass\u00e9es ou pas votre question elle va", "start": 5043.36, "duration": 4.799}, {"text": "au-del\u00e0 elle insiste sur la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 5045.56, "duration": 4.4}, {"text": "que dans le plan national d'adaptation", "start": 5048.159, "duration": 3.121}, {"text": "au changement climatique qui sera", "start": 5049.96, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 pour l'\u00e9t\u00e9 depuis les \u00e9pisodes", "start": 5051.28, "duration": 4.24}, {"text": "d'inondation qu'on a v\u00e9cu dans le Pas de", "start": 5053.84, "duration": 3.399}, {"text": "Calais o\u00f9 nous \u00e9tions \u00e0 nouveau hier", "start": 5055.52, "duration": 4.08}, {"text": "avec le Premier ministre jusqu'\u00e0", "start": 5057.239, "duration": 4.361}, {"text": "l'augmentation de ce type d'\u00e9pisode", "start": 5059.6, "duration": 4.639}, {"text": "m\u00e9diterran\u00e9en on est \u00e0 la fois en terme", "start": 5061.6, "duration": 5.0}, {"text": "de pr\u00e9vention en terme de doctrine", "start": 5064.239, "duration": 4.721}, {"text": "d'intervention et en terme de suivi un", "start": 5066.6, "duration": 3.8}, {"text": "rehaussement de notre niveau de jeu", "start": 5068.96, "duration": 3.6}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale sera bient\u00f4t saisi", "start": 5070.4, "duration": 4.2}, {"text": "de ce projet national d'adaptation merci", "start": 5072.56, "duration": 5.079}, {"text": "de votre question merci Monsieur le", "start": 5074.6, "duration": 5.519}, {"text": "Ministre la parole est \u00e0 Monsieur J\u00e9r\u00f4me", "start": 5077.639, "duration": 4.08}, {"text": "Legavre pour le groupe la France", "start": 5080.119, "duration": 4.361}, {"text": "insoumise madame la ministre de", "start": 5081.719, "duration": 5.241}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale vous avez", "start": 5084.48, "duration": 4.679}, {"text": "certainement vu ces vid\u00e9os des lyc\u00e9ens", "start": 5086.96, "duration": 4.159}, {"text": "et professeurs du lyc\u00e9e de Sevran en sc", "start": 5089.159, "duration": 4.0}, {"text": "saintille valent tous les discours ces", "start": 5091.119, "duration": 4.52}, {"text": "vid\u00e9os ont \u00e9t\u00e9 des millions de fois en", "start": 5093.159, "duration": 4.681}, {"text": "fait c'est une image fid\u00e8le de l'\u00e9cole", "start": 5095.639, "duration": 5.161}, {"text": "qui partout manque de professeurs d'aesh", "start": 5097.84, "duration": 6.359}, {"text": "de personnel m\u00e9dicaux sociaux la S sa", "start": 5100.8, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9partement parmi les plus pauvres en", "start": 5104.199, "duration": 3.96}, {"text": "est une expression concentr\u00e9e un enfant", "start": 5105.84, "duration": 4.52}, {"text": "h perd en moyenne 18 mois de cours sur", "start": 5108.159, "duration": 4.321}, {"text": "l'ensemble de sa scolarit\u00e9 et comme", "start": 5110.36, "duration": 4.12}, {"text": "partout les revendications depuis des", "start": 5112.48, "duration": 4.159}, {"text": "ann\u00e9es restent lettrre mortes alors les", "start": 5114.48, "duration": 3.679}, {"text": "personnels ont pris les affaires en main", "start": 5116.639, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9tablit les besoins ils ont dit pas de", "start": 5118.159, "duration": 4.281}, {"text": "moyen pas de rentr\u00e9e le 26 f\u00e9vrier jour", "start": 5120.08, "duration": 4.0}, {"text": "de la rentr\u00e9e la gr\u00e8ve \u00e9tait massive", "start": 5122.44, "duration": 3.84}, {"text": "dans le 93 depuis le mouvement est", "start": 5124.08, "duration": 4.28}, {"text": "reconduit le soutien des parents est", "start": 5126.28, "duration": 4.32}, {"text": "impressionnant les personnes leurs", "start": 5128.36, "duration": 4.759}, {"text": "syndicat sont soud\u00e9 ils veulent un plan", "start": 5130.6, "duration": 5.039}, {"text": "d'urgence rien qu'en sain sa il faudrait", "start": 5133.119, "duration": 5.801}, {"text": "notamment 5000 enseignants 2200 AES", "start": 5135.639, "duration": 5.761}, {"text": "suppl\u00e9mentairire le co\u00fbt de ce plan 15", "start": 5138.92, "duration": 4.319}, {"text": "fois moins que le co\u00fbt cumul\u00e9 du SNU et", "start": 5141.4, "duration": 3.92}, {"text": "de l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole dont quasiment", "start": 5143.239, "duration": 4.161}, {"text": "personne \u00e0 part vous ne veut et les", "start": 5145.32, "duration": 4.799}, {"text": "personnels refuse votre choc contre le", "start": 5147.4, "duration": 4.08}, {"text": "savoir et les groupes de niveau qui", "start": 5150.119, "duration": 3.52}, {"text": "apr\u00e8s parcours sup la remise en cause du", "start": 5151.48, "duration": 4.28}, {"text": "bac et du lyc\u00e9e professionnel sont une", "start": 5153.639, "duration": 3.921}, {"text": "mesure suppl\u00e9mentaire de tri social et", "start": 5155.76, "duration": 5.04}, {"text": "de s\u00e9lection dans le 93 ils savent qui", "start": 5157.56, "duration": 5.28}, {"text": "va en faire les frais madame la ministre", "start": 5160.8, "duration": 4.28}, {"text": "la gr\u00e8ve des professeurs du 93 traduit", "start": 5162.84, "duration": 3.64}, {"text": "un mouvement de fond et elle a une", "start": 5165.08, "duration": 3.2}, {"text": "port\u00e9e nationale elle fait partout", "start": 5166.48, "duration": 3.44}, {"text": "l'objet d'une profonde sympathie parce", "start": 5168.28, "duration": 3.04}, {"text": "que les probl\u00e8mes et les besoins qu'elle", "start": 5169.92, "duration": 4.239}, {"text": "pose sont pos\u00e9s partout craignez qu'elle", "start": 5171.32, "duration": 5.879}, {"text": "ne soit contagieuse \u00e0 Paris par exemple", "start": 5174.159, "duration": 5.801}, {"text": "les repr\u00e9sentants de 67 coll\u00e8ges veulent", "start": 5177.199, "duration": 4.601}, {"text": "\u00eatre re\u00e7us par le recteur contre les", "start": 5179.96, "duration": 3.44}, {"text": "groupes de niveau alors madame la", "start": 5181.8, "duration": 3.04}, {"text": "ministre quand comptez-vous vraiment", "start": 5183.4, "duration": 2.839}, {"text": "renoncer au choc des savoirs et au", "start": 5184.84, "duration": 3.12}, {"text": "groupe de niveau quand comptez-vous", "start": 5186.239, "duration": 3.361}, {"text": "faire droit au plan d'urgence exig\u00e9 par", "start": 5187.96, "duration": 3.64}, {"text": "les personnels du 93 et comment", "start": 5189.6, "duration": 3.76}, {"text": "comptez-vous faire alors que votre", "start": 5191.6, "duration": 3.119}, {"text": "gouvernement vient d'annoncer pr\u00e8s de", "start": 5193.36, "duration": 3.48}, {"text": "700 millions de coupes suppl\u00e9mentaires", "start": 5194.719, "duration": 3.761}, {"text": "dans le budget de", "start": 5196.84, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9cole merci", "start": 5198.48, "duration": 4.44}, {"text": "beaucoup la parole est \u00e0 Madame Nicole", "start": 5200.6, "duration": 4.44}, {"text": "Bouet ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 5202.92, "duration": 3.12}, {"text": "et de la", "start": 5205.04, "duration": 4.079}, {"text": "jeunesse madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 5206.04, "duration": 4.48}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 5209.119, "duration": 3.761}, {"text": "monsieurs le d\u00e9put\u00e9 le", "start": 5210.52, "duration": 4.48}, {"text": "Gavre je je vous le dis tout de suite je", "start": 5212.88, "duration": 4.04}, {"text": "ne compte absolument pas renoncer au", "start": 5215.0, "duration": 4.4}, {"text": "choc des savoirs j'ai eu l'occasion de", "start": 5216.92, "duration": 5.239}, {"text": "le dire \u00e0 plusieurs reprises y compris", "start": 5219.4, "duration": 4.96}, {"text": "aux organisations syndicales que j'ai", "start": 5222.159, "duration": 3.641}, {"text": "re\u00e7u je ne compte", "start": 5224.36, "duration": 4.879}, {"text": "paser en revanche je compte comme je le", "start": 5225.8, "duration": 5.2}, {"text": "fais dans toutes les situations", "start": 5229.239, "duration": 3.96}, {"text": "singuli\u00e8res tenir compte de la", "start": 5231.0, "duration": 4.56}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9 de l'\u00e9ducation en sc\u00e8ne", "start": 5233.199, "duration": 4.321}, {"text": "saint-mi ce faisant je ne serai pas la", "start": 5235.56, "duration": 3.84}, {"text": "premi\u00e8re \u00e0 le faire puisque j'ai eu", "start": 5237.52, "duration": 3.199}, {"text": "l'occasion de le dire la semaine", "start": 5239.4, "duration": 3.799}, {"text": "derni\u00e8re en r\u00e9ponse \u00e0 Monsieur le D\u00e9put\u00e9", "start": 5240.719, "duration": 4.92}, {"text": "St\u00e9phane peu un plan d'action pour un", "start": 5243.199, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9tat plus fort en sc\u00e8 saintis avait \u00e9t\u00e9", "start": 5245.639, "duration": 4.241}, {"text": "mis en place par \u00c9douard Philippe alors", "start": 5248.0, "duration": 4.119}, {"text": "Premier ministre et il avait concern\u00e9", "start": 5249.88, "duration": 5.12}, {"text": "pour partie le syst\u00e8me \u00e9ducatif dans ce", "start": 5252.119, "duration": 6.361}, {"text": "plan il y avait notamment pour assurer", "start": 5255.0, "duration": 5.48}, {"text": "la pr\u00e9sence des enseignements en sc\u00e8ne", "start": 5258.48, "duration": 4.159}, {"text": "saint-dendenis une prime de fid\u00e9lisation", "start": 5260.48, "duration": 4.56}, {"text": "une prime de 12000 \u20ac au bout de 5 ans", "start": 5262.639, "duration": 4.201}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9e aux enseignants et", "start": 5265.04, "duration": 4.72}, {"text": "qui vient d'\u00eatre \u00e9tendu aux AED et aux", "start": 5266.84, "duration": 6.319}, {"text": "aesh nous comptons \u00e9galement d\u00e9velopper", "start": 5269.76, "duration": 6.16}, {"text": "notre attention par rapport au personnel", "start": 5273.159, "duration": 4.48}, {"text": "non enseignant et je sais notamment", "start": 5275.92, "duration": 4.4}, {"text": "qu'autour des CPE il y a \u00e9videmment une", "start": 5277.639, "duration": 4.6}, {"text": "attente tr\u00e8s forte et nous en tiendront", "start": 5280.32, "duration": 5.12}, {"text": "compte de la rentr\u00e9e prochaine enfin je", "start": 5282.239, "duration": 5.4}, {"text": "dois dire que tout le travail qui a \u00e9t\u00e9", "start": 5285.44, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9ploy\u00e9 autour de l'\u00e9ducation", "start": 5287.639, "duration": 4.0}, {"text": "prioritaire porte particuli\u00e8rement ses", "start": 5289.199, "duration": 4.841}, {"text": "fruits en sc\u00e8 saindi tout cela est un", "start": 5291.639, "duration": 4.961}, {"text": "exemple de l'attention que nous portons", "start": 5294.04, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e0 ce d\u00e9partement qui a des singularit\u00e9s", "start": 5296.6, "duration": 4.96}, {"text": "dont me semble-t-il nous ne pouvons pas", "start": 5299.6, "duration": 4.24}, {"text": "ne pas tenir compte c'est ce que je fais", "start": 5301.56, "duration": 4.079}, {"text": "avec beaucoup d'attention et je suis", "start": 5303.84, "duration": 3.879}, {"text": "pr\u00eate comme je l'ai d\u00e9j\u00e0 fait \u00e0 recevoir", "start": 5305.639, "duration": 4.321}, {"text": "les \u00e9lus qui voudraient m'entretenir de", "start": 5307.719, "duration": 3.4}, {"text": "ce", "start": 5309.96, "duration": 3.719}, {"text": "sujetl je vous remercie madame la", "start": 5311.119, "duration": 5.12}, {"text": "ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9 madame la", "start": 5313.679, "duration": 4.121}, {"text": "ministre \u00e0 clichis sous boois dans ma", "start": 5316.239, "duration": 3.561}, {"text": "circonscription c'est 11 fermetures de", "start": 5317.8, "duration": 3.96}, {"text": "classe programm\u00e9e \u00e0 la rentr\u00e9e prochaine", "start": 5319.8, "duration": 3.52}, {"text": "voil\u00e0 comment vous tenez compte de la", "start": 5321.76, "duration": 3.76}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9 de la sc\u00e8ne saint je vous", "start": 5323.32, "duration": 3.96}, {"text": "remercie madame la", "start": 5325.52, "duration": 4.36}, {"text": "ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9 je voudrais", "start": 5327.28, "duration": 4.32}, {"text": "juste ajouter par rapport \u00e0 vos propos", "start": 5329.88, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents que j'ai l'occasion j'ai", "start": 5331.6, "duration": 3.84}, {"text": "occasion de m'entretenir r\u00e9cemment avec", "start": 5333.84, "duration": 2.96}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente de la R\u00e9gion", "start": 5335.44, "duration": 3.36}, {"text": "\u00cele-de-France sur l'\u00e9tat du b\u00e2ti dans", "start": 5336.8, "duration": 4.08}, {"text": "les lyc\u00e9es et que je le ferai tr\u00e8s", "start": 5338.8, "duration": 3.76}, {"text": "prochainement avec monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 5340.88, "duration": 2.92}, {"text": "du Conseil", "start": 5342.56, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9partemental merci beaucoup madame la", "start": 5343.8, "duration": 4.72}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame", "start": 5346.48, "duration": 3.88}, {"text": "Marie-Christine Dallos pour les", "start": 5348.52, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9publicains merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 5350.36, "duration": 4.279}, {"text": "Monsieur le Ministre de l'\u00c9conomie et", "start": 5352.8, "duration": 3.8}, {"text": "des Finances la situation de nos", "start": 5354.639, "duration": 3.761}, {"text": "finances publiques est pr\u00e9occupante et", "start": 5356.6, "duration": 4.48}, {"text": "s\u00e9rieuse ce sont les mots lourds de sens", "start": 5358.4, "duration": 4.2}, {"text": "prononc\u00e9s par le pr\u00e9sident de la Cour", "start": 5361.08, "duration": 3.96}, {"text": "des comptes en son rapport annuel pour", "start": 5362.6, "duration": 5.44}, {"text": "2024 de quoi parlons-nous d'un budget", "start": 5365.04, "duration": 5.72}, {"text": "insinc\u00e8re et caduc d'une annulation de", "start": 5368.04, "duration": 5.04}, {"text": "cr\u00e9dit \u00e0 hauteur de 10 milliards d'euros", "start": 5370.76, "duration": 4.72}, {"text": "un record 2 mois apr\u00e8s le vote du budget", "start": 5373.08, "duration": 5.4}, {"text": "d'un endettement public estim\u00e9 pour 2024", "start": 5375.48, "duration": 6.679}, {"text": "\u00e0 109,7 % du produit int\u00e9rieur brut d'un", "start": 5378.48, "duration": 7.04}, {"text": "d\u00e9ficit \u00e0 4,9 du PIB plus \u00e9lev\u00e9 que", "start": 5382.159, "duration": 6.721}, {"text": "partout ailleurs en Europe la fin 2023 a", "start": 5385.52, "duration": 6.199}, {"text": "\u00e9t\u00e9 catastrophique 4 milliards 4 de", "start": 5388.88, "duration": 5.12}, {"text": "moins pour l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s", "start": 5391.719, "duration": 4.681}, {"text": "100liard 5 pour l'imp\u00f4t sur le revenu et", "start": 5394.0, "duration": 5.679}, {"text": "100 milillard 4 pour la TVA la r\u00e9alit\u00e9", "start": 5396.4, "duration": 5.2}, {"text": "c'est que ne disposer plus d'aucune", "start": 5399.679, "duration": 3.681}, {"text": "marge de man\u0153uvre budg\u00e9taire pour", "start": 5401.6, "duration": 4.4}, {"text": "redresser les comptes publics et rester", "start": 5403.36, "duration": 5.2}, {"text": "ainsi d\u00e9pendant de la remont\u00e9e tr\u00e8s", "start": 5406.0, "duration": 4.92}, {"text": "hypoth\u00e9tique des recettes fiscal votre", "start": 5408.56, "duration": 4.36}, {"text": "op\u00e9ration v\u00e9rit\u00e9 n'aura convaincu", "start": 5410.92, "duration": 4.04}, {"text": "personne la Cour des comptes estime \u00e0", "start": 5412.92, "duration": 3.199}, {"text": "nouveau que votre pr\u00e9vision de", "start": 5414.96, "duration": 4.159}, {"text": "croissance \u00e0 1 % restent \u00e9lev\u00e9 et les", "start": 5416.119, "duration": 6.56}, {"text": "objectifs de d\u00e9ficit fix\u00e9s difficilement", "start": 5419.119, "duration": 5.761}, {"text": "atteignbles encore les incertitudes", "start": 5422.679, "duration": 4.241}, {"text": "li\u00e9es \u00e0 l'oscilation des taux d'int\u00e9r\u00eat", "start": 5424.88, "duration": 3.799}, {"text": "combin\u00e9 \u00e0 une d\u00e9pense publique non", "start": 5426.92, "duration": 4.319}, {"text": "ma\u00eetris\u00e9e risque de rendre caduque toute", "start": 5428.679, "duration": 4.48}, {"text": "la trajectoire des finances publiques", "start": 5431.239, "duration": 4.721}, {"text": "d'ici 2027 la Cour des comptes estime", "start": 5433.159, "duration": 4.641}, {"text": "qu'un effort sans pr\u00e9c\u00e9dent de 50", "start": 5435.96, "duration": 4.199}, {"text": "milliards d'euros d'\u00e9conomies nouvelles", "start": 5437.8, "duration": 5.359}, {"text": "seront n\u00e9cessaires entre 2025 et 2027 en", "start": 5440.159, "duration": 4.681}, {"text": "somme en raison de votre incapacit\u00e9", "start": 5443.159, "duration": 3.601}, {"text": "chronique \u00e0 ma\u00eetriser nos comptes", "start": 5444.84, "duration": 3.92}, {"text": "publics vous \u00eates d\u00e9sormais face \u00e0 une", "start": 5446.76, "duration": 3.32}, {"text": "montagne de dette et vous tentez", "start": 5448.76, "duration": 3.28}, {"text": "d'atteindre le sommet sans cord de", "start": 5450.08, "duration": 4.68}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 la clause rogatoire est enlev\u00e9", "start": 5452.04, "duration": 5.04}, {"text": "qu'arrivera-t-il pour notre pays lorsque", "start": 5454.76, "duration": 4.879}, {"text": "les proc\u00e9dures pour d\u00e9ficit excessif", "start": 5457.08, "duration": 5.96}, {"text": "seront ouvertes au printemps", "start": 5459.639, "duration": 3.401}, {"text": "2024 je vous remercie la parole est \u00e0", "start": 5463.199, "duration": 5.601}, {"text": "Monsieur ton kn ministre en charge des", "start": 5466.08, "duration": 4.44}, {"text": "comptes", "start": 5468.8, "duration": 3.359}, {"text": "[Musique]", "start": 5470.52, "duration": 4.199}, {"text": "publics merci Madame la la Pr\u00e9sidente", "start": 5472.159, "duration": 4.48}, {"text": "Mesdames et Messieurs les les d\u00e9put\u00e9s", "start": 5474.719, "duration": 4.0}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e Marie Christine", "start": 5476.639, "duration": 4.161}, {"text": "d'Allos vous le dites et je sais que", "start": 5478.719, "duration": 5.201}, {"text": "vous le partagez pierre moscov dans les", "start": 5480.8, "duration": 5.439}, {"text": "colonnes des \u00e9cho ce matin la situation", "start": 5483.92, "duration": 4.52}, {"text": "est pr\u00e9occupante et c'est la raison pour", "start": 5486.239, "duration": 4.281}, {"text": "laquelle nous nous en pr\u00e9occupant la", "start": 5488.44, "duration": 4.16}, {"text": "situation des finances public et vous le", "start": 5490.52, "duration": 4.48}, {"text": "savez nous avons nous avons avec Bruno", "start": 5492.6, "duration": 4.92}, {"text": "Le Maire d\u00e9cid\u00e9 d'annuler 10 milliards", "start": 5495.0, "duration": 5.04}, {"text": "d'euros de cr\u00e9dit pour quel raison nous", "start": 5497.52, "duration": 3.88}, {"text": "avons fait \u00e7a parce que nous avons", "start": 5500.04, "duration": 3.76}, {"text": "constat\u00e9 comme vous d'ailleurs une chute", "start": 5501.4, "duration": 4.44}, {"text": "rapide de nos recettes en fin d'ann\u00e9e de", "start": 5503.8, "duration": 4.439}, {"text": "pr\u00e8s de 8 milliards d'euros et il aurait", "start": 5505.84, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 irresponsable et insinc\u00e8re de ne pas", "start": 5508.239, "duration": 6.561}, {"text": "r\u00e9agir tout de suite pour ajuster pour", "start": 5511.56, "duration": 6.52}, {"text": "ajuster nos d\u00e9penses \u00e0 nos recettes mais", "start": 5514.8, "duration": 5.879}, {"text": "je veux aussi retenir madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 5518.08, "duration": 4.76}, {"text": "les points de convergence avec le", "start": 5520.679, "duration": 3.841}, {"text": "premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes", "start": 5522.84, "duration": 3.64}, {"text": "d'abord il nous dit vous avez bien fait", "start": 5524.52, "duration": 4.24}, {"text": "d'annuler 10 milliards d'euros parce que", "start": 5526.48, "duration": 4.56}, {"text": "oui parce que oui il faut redresser les", "start": 5528.76, "duration": 4.959}, {"text": "finances publiques il salue le lancement", "start": 5531.04, "duration": 4.88}, {"text": "des revues de d\u00e9penses des revues de", "start": 5533.719, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9penses qui nous permettront politique", "start": 5535.92, "duration": 4.08}, {"text": "publique par politique publique", "start": 5538.159, "duration": 4.881}, {"text": "d'identifier des \u00e9conomies et oui nous", "start": 5540.0, "duration": 4.76}, {"text": "savons que le projet de loi de finance", "start": 5543.04, "duration": 3.72}, {"text": "pour 2025 est un projet de loi de", "start": 5544.76, "duration": 4.32}, {"text": "finance exigeant madame la d\u00e9put\u00e9e nous", "start": 5546.76, "duration": 4.76}, {"text": "avons d\u00e9j\u00e0 l'occasion d'en d\u00e9battre en", "start": 5549.08, "duration": 4.76}, {"text": "commission des finances et il salue \u00e0", "start": 5551.52, "duration": 4.08}, {"text": "tel point cette revue des d\u00e9penses qu'il", "start": 5553.84, "duration": 3.879}, {"text": "souhaite s'y associer et que la Cour des", "start": 5555.6, "duration": 4.24}, {"text": "comptes va travailler avec nous \u00e0", "start": 5557.719, "duration": 4.681}, {"text": "l'identification de pistes d'\u00e9conomie", "start": 5559.84, "duration": 4.279}, {"text": "que ce soit des d\u00e9penses d'assurance", "start": 5562.4, "duration": 4.319}, {"text": "maladie que la participation des", "start": 5564.119, "duration": 4.961}, {"text": "collectivit\u00e9s territorial et parce que", "start": 5566.719, "duration": 5.601}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e madame la d\u00e9put\u00e9e les", "start": 5569.08, "duration": 5.0}, {"text": "finances publiques je le sais c'est", "start": 5572.32, "duration": 4.16}, {"text": "l'affaire de tous la Cour des comptes", "start": 5574.08, "duration": 5.119}, {"text": "participe avec nous \u00e0 cet exercice et je", "start": 5576.48, "duration": 5.44}, {"text": "ne peux que vous encourager avec nous \u00e0", "start": 5579.199, "duration": 5.201}, {"text": "travailler d\u00e8s maintenant \u00e0", "start": 5581.92, "duration": 4.4}, {"text": "l'identification d'\u00e9conomie pour", "start": 5584.4, "duration": 3.56}, {"text": "redresser ensemble nos finances", "start": 5586.32, "duration": 3.64}, {"text": "publiques je vous remercie je vous", "start": 5587.96, "duration": 3.679}, {"text": "remercie monsieur le ministre madame", "start": 5589.96, "duration": 4.52}, {"text": "dalallos je me pose la question \u00e0 savoir", "start": 5591.639, "duration": 5.52}, {"text": "quand la France cessera d'\u00eatre le pire", "start": 5594.48, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9l\u00e8ve de l'Europe et cet \u00e9t\u00e9", "start": 5597.159, "duration": 4.04}, {"text": "risquons-nous une crise de la dette", "start": 5599.44, "duration": 3.04}, {"text": "monsieur le", "start": 5601.199, "duration": 2.951}, {"text": "ministre je vous", "start": 5602.48, "duration": 3.56}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5604.15, "duration": 4.21}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 5606.04, "duration": 5.84}, {"text": "Monsieur Didier Martin V", "start": 5608.36, "duration": 3.52}, {"text": "prenaissance merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 5611.92, "duration": 4.44}, {"text": "ma question s'adresse \u00e0 madame la", "start": 5614.639, "duration": 4.321}, {"text": "ministre du Travail de la sant\u00e9 et des", "start": 5616.36, "duration": 6.2}, {"text": "solidarit\u00e9s le pr\u00e9sident l'a confirm\u00e9", "start": 5618.96, "duration": 6.04}, {"text": "nous allons bient\u00f4t d\u00e9battre d'unex sur", "start": 5622.56, "duration": 5.96}, {"text": "la fin de vie ce texte r\u00e9pondra \u00e0 une", "start": 5625.0, "duration": 6.36}, {"text": "attente des associations qui militent de", "start": 5628.52, "duration": 5.24}, {"text": "longues dates sur un droit pour mourir", "start": 5631.36, "duration": 4.839}, {"text": "dignement il r\u00e9pondra \u00e9galement \u00e0 une", "start": 5633.76, "duration": 4.12}, {"text": "attente de nombreux d\u00e9put\u00e9s sur", "start": 5636.199, "duration": 3.96}, {"text": "l'ensemble de nos bans et surtout il", "start": 5637.88, "duration": 4.759}, {"text": "r\u00e9pondra \u00e0 une attente d'une majorit\u00e9 de", "start": 5640.159, "duration": 5.321}, {"text": "Fran\u00e7ais en amont de ces", "start": 5642.639, "duration": 6.161}, {"text": "travaux de ce texte nous avons des", "start": 5645.48, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui ont \u00e9t\u00e9 mis en place", "start": 5648.8, "duration": 5.72}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9demment \u00e0 savoir l'avis 139 du", "start": 5650.92, "duration": 6.48}, {"text": "Comit\u00e9 consultatif national d'\u00e9thique", "start": 5654.52, "duration": 4.96}, {"text": "les conclusions de la convention", "start": 5657.4, "duration": 4.92}, {"text": "citoyenne la concertation conduite", "start": 5659.48, "duration": 4.84}, {"text": "Parame par Madame la ministre Agn\u00e8s", "start": 5662.32, "duration": 4.68}, {"text": "firmain le Baudeau et ici m\u00eame un groupe", "start": 5664.32, "duration": 5.919}, {"text": "d'\u00e9tudes conduit par Olivier fallorni et", "start": 5667.0, "duration": 6.159}, {"text": "un rapport \u00e9valuant la loi Cless", "start": 5670.239, "duration": 5.361}, {"text": "Leonetti la derni\u00e8re en date rapport", "start": 5673.159, "duration": 5.681}, {"text": "remis par ma coll\u00e8gue Caroline Fiat et", "start": 5675.6, "duration": 5.44}, {"text": "par moi-m\u00eame tous ces travaux", "start": 5678.84, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9paratoires je dis bien tous", "start": 5681.04, "duration": 4.56}, {"text": "constatent que la loi actuelle ne r\u00e9pond", "start": 5683.08, "duration": 4.4}, {"text": "pas \u00e0 toutes les situations en", "start": 5685.6, "duration": 4.519}, {"text": "particulier et sp\u00e9cialement pour ces", "start": 5687.48, "duration": 5.04}, {"text": "patients incurables pr\u00e9sentant des", "start": 5690.119, "duration": 4.841}, {"text": "souffrances r\u00e9fractaire dont le", "start": 5692.52, "duration": 4.679}, {"text": "pronostic vital n'est seulement que de", "start": 5694.96, "duration": 5.36}, {"text": "quelques mois et qui veulent en finir la", "start": 5697.199, "duration": 6.401}, {"text": "s\u00e9dation profonde et continue ne r\u00e9pond", "start": 5700.32, "duration": 5.319}, {"text": "pas aujourd'hui \u00e0 la demande de ces", "start": 5703.6, "duration": 4.039}, {"text": "patients nous avons donc besoin d'une", "start": 5705.639, "duration": 5.56}, {"text": "nouvelle loi une loi de libert\u00e9 pour que", "start": 5707.639, "duration": 5.841}, {"text": "ceux qui le r\u00e9clament puissent choisir", "start": 5711.199, "duration": 5.081}, {"text": "et \u00e9galement une loi de solidarit\u00e9 pour", "start": 5713.48, "duration": 6.44}, {"text": "prot\u00e9ger les plus vuln\u00e9rabl le plan de", "start": 5716.28, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9cenal pour les soins palliatifs est en", "start": 5719.92, "duration": 4.16}, {"text": "cours d'\u00e9labor", "start": 5722.52, "duration": 3.84}, {"text": "madame la ministre sur quelle base et", "start": 5724.08, "duration": 5.36}, {"text": "avec quels moyens humains et financiers", "start": 5726.36, "duration": 4.96}, {"text": "ce plan va-t-il nous permettre de", "start": 5729.44, "duration": 4.6}, {"text": "rattraper notre", "start": 5731.32, "duration": 2.72}, {"text": "retard je vous remercie mon chers", "start": 5735.48, "duration": 3.96}, {"text": "coll\u00e8gu la parole est \u00e0 Madame Catherine", "start": 5737.719, "duration": 3.92}, {"text": "Vautrin ministre du Travail de la sant\u00e9", "start": 5739.44, "duration": 3.32}, {"text": "et des", "start": 5741.639, "duration": 3.721}, {"text": "solidarit\u00e9s merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 5742.76, "duration": 4.16}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 5745.36, "duration": 3.879}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Didier Martin", "start": 5746.92, "duration": 4.08}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Martin votre question", "start": 5749.239, "duration": 4.241}, {"text": "est l'occasion pour moi d'adresser des", "start": 5751.0, "duration": 4.04}, {"text": "remerciements \u00e0 toutes celles et ceux", "start": 5753.48, "duration": 5.44}, {"text": "que vous venez de citer si \u00e9videmment je", "start": 5755.04, "duration": 6.48}, {"text": "prends dans l'ordre je commencerai par", "start": 5758.92, "duration": 6.16}, {"text": "le comit\u00e9 consultatif bien s\u00fbr national", "start": 5761.52, "duration": 6.4}, {"text": "d'\u00e9thique je pense \u00e9galement \u00e0 ce moment", "start": 5765.08, "duration": 5.2}, {"text": "exceptionnel qui a \u00e9t\u00e9 celui de la", "start": 5767.92, "duration": 4.36}, {"text": "convention citoyenne que vous venez de", "start": 5770.28, "duration": 3.16}, {"text": "rappeler", "start": 5772.28, "duration": 4.2}, {"text": "185 personnes qui se sont engag\u00e9es", "start": 5773.44, "duration": 7.08}, {"text": "pendant 4 mois et 184 d'entre elles sont", "start": 5776.48, "duration": 5.759}, {"text": "all\u00e9es jusqu'au bout la seule qui est", "start": 5780.52, "duration": 3.52}, {"text": "arr\u00eat\u00e9e \u00e9tait parti pour cause de", "start": 5782.239, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9m\u00e9nagement c'estd le travail qui a \u00e9t\u00e9", "start": 5784.04, "duration": 4.36}, {"text": "men\u00e9 par cette commission je pense \u00e0", "start": 5786.44, "duration": 3.719}, {"text": "toutes celles et ceux qui ont entour\u00e9", "start": 5788.4, "duration": 4.239}, {"text": "Franck Chauvin pour le rapport sur les", "start": 5790.159, "duration": 4.441}, {"text": "soins palliatifs je pense au groupe", "start": 5792.639, "duration": 4.961}, {"text": "parlementairire qu'Olivier fallorni a", "start": 5794.6, "duration": 5.88}, {"text": "accompagn\u00e9 et je voudrais remercier ag\u00e8s", "start": 5797.6, "duration": 5.16}, {"text": "firmain lebaudeau pour le travail qui a", "start": 5800.48, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le sien pour coordonner l'ensemble", "start": 5802.76, "duration": 5.6}, {"text": "de ces travaux alors vous avez raison la", "start": 5805.639, "duration": 5.08}, {"text": "question qui aujourd'hui est devant nous", "start": 5808.36, "duration": 4.12}, {"text": "c'est la mise en place de ce texte ce", "start": 5810.719, "duration": 5.561}, {"text": "texte comprend trois parties le Titre 1", "start": 5812.48, "duration": 6.6}, {"text": "est un titre pr\u00e9cis\u00e9ment sur ce que l'on", "start": 5816.28, "duration": 5.04}, {"text": "appelle les soins d'accompagnement ce", "start": 5819.08, "duration": 5.0}, {"text": "qui \u00e9tait hier les soins palliatifs 15", "start": 5821.32, "duration": 4.919}, {"text": "propositions sont faites dans le rapport", "start": 5824.08, "duration": 5.4}, {"text": "Chauvin et la base de notre travail sera", "start": 5826.239, "duration": 6.041}, {"text": "bien s\u00fbr le rapport Chauvin parce que la", "start": 5829.48, "duration": 5.0}, {"text": "question qui est l\u00e0 c'est comment", "start": 5832.28, "duration": 4.919}, {"text": "assurer l'accompagnement de patients", "start": 5834.48, "duration": 4.6}, {"text": "malade parce que quand on parle de", "start": 5837.199, "duration": 3.841}, {"text": "l'aide \u00e0 mourir on ne parle pas d'\u00e9tat", "start": 5839.08, "duration": 4.96}, {"text": "civil on parle pr\u00e9cis\u00e9ment de pathologie", "start": 5841.04, "duration": 5.44}, {"text": "de personnes malades vous la vous", "start": 5844.04, "duration": 6.0}, {"text": "rappel\u00e9 des personnes qui ont tous leur", "start": 5846.48, "duration": 5.719}, {"text": "consentement tous leur disernement des", "start": 5850.04, "duration": 4.119}, {"text": "personnes dont le pronostic", "start": 5852.199, "duration": 4.241}, {"text": "effectivement est engag\u00e9 et qui", "start": 5854.159, "duration": 3.601}, {"text": "aujourd'hui ont des souffrances", "start": 5856.44, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9fractaires qu'elles soi psychique ou", "start": 5857.76, "duration": 4.919}, {"text": "physique et donc le bien-\u00eatre est un", "start": 5860.52, "duration": 4.32}, {"text": "point important dans ce contexte et", "start": 5862.679, "duration": 4.721}, {"text": "c'est tout le sens de ce plan avec un", "start": 5864.84, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment majeur qui est la constitution", "start": 5867.4, "duration": 4.0}, {"text": "d'une fili\u00e8re m\u00e9dicale que nous", "start": 5869.48, "duration": 4.08}, {"text": "travaillons avec Sylvie rotaillot merci", "start": 5871.4, "duration": 5.12}, {"text": "beaucoup la ministre la parole est \u00e0", "start": 5873.56, "duration": 6.88}, {"text": "Monsieur Laurent panifous pour le groupe", "start": 5876.52, "duration": 3.92}, {"text": "Liot merci madame la Pr\u00e9sidente mes", "start": 5883.639, "duration": 4.0}, {"text": "chers coll\u00e8gues ma question s'adresse \u00e0", "start": 5886.28, "duration": 2.68}, {"text": "madame la ministre de la sant\u00e9 des", "start": 5887.639, "duration": 3.321}, {"text": "solidarit\u00e9 apr\u00e8s de long et", "start": 5888.96, "duration": 4.08}, {"text": "indispensables d\u00e9bats apr\u00e8s la tenue de", "start": 5890.96, "duration": 4.12}, {"text": "la convention citoyenne le pr\u00e9sident de", "start": 5893.04, "duration": 3.599}, {"text": "la R\u00e9publique vient d'annoncer l'examen", "start": 5895.08, "duration": 3.559}, {"text": "prochain d'un texte de loi sur la fin de", "start": 5896.639, "duration": 4.681}, {"text": "vie le temps de la r\u00e9flexion s'ach\u00e8ve et", "start": 5898.639, "duration": 4.801}, {"text": "le temps l\u00e9gislatif est devant nous", "start": 5901.32, "duration": 3.96}, {"text": "cette question touche \u00e0 l'intime et doit", "start": 5903.44, "duration": 3.56}, {"text": "se poser dans le respect des convictions", "start": 5905.28, "duration": 3.56}, {"text": "de chacun de nos croyances de nos", "start": 5907.0, "duration": 4.36}, {"text": "religions ou de nos choix philosophiques", "start": 5908.84, "duration": 4.0}, {"text": "que ce soit au travers de la convention", "start": 5911.36, "duration": 3.6}, {"text": "citoyenne et au-del\u00e0 nous connaissons le", "start": 5912.84, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s large soutien des Fran\u00e7aises et", "start": 5914.96, "duration": 3.48}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9volution de notre droit", "start": 5916.56, "duration": 4.679}, {"text": "qui rendent possible l'aide \u00e0 mourir", "start": 5918.44, "duration": 5.44}, {"text": "l'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine affirme elle-m\u00eame", "start": 5921.239, "duration": 4.761}, {"text": "est inhumain lorsque le pronostic vital", "start": 5923.88, "duration": 4.12}, {"text": "est engag\u00e9 \u00e0 moyen terme de ne pas", "start": 5926.0, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 la d\u00e9sesp\u00e9rance de personnes", "start": 5928.0, "duration": 3.599}, {"text": "qui demandent les moyens d'abr\u00e9ger les", "start": 5930.04, "duration": 3.32}, {"text": "souffrances qu'elles subissent du fait", "start": 5931.599, "duration": 4.281}, {"text": "d'une maladie grave et incurable oui", "start": 5933.36, "duration": 4.0}, {"text": "cette loi doit \u00eatre une loi de", "start": 5935.88, "duration": 4.12}, {"text": "solidarit\u00e9 d'humanit\u00e9 porteuse", "start": 5937.36, "duration": 4.12}, {"text": "d'apaisement pour ceux qui seront", "start": 5940.0, "duration": 4.239}, {"text": "confront\u00e9s \u00e0 des souffrances", "start": 5941.48, "duration": 5.48}, {"text": "insupportables une loi aussi de libert\u00e9", "start": 5944.239, "duration": 4.44}, {"text": "la libert\u00e9 de choisir la mani\u00e8re dont on", "start": 5946.96, "duration": 3.92}, {"text": "souhaite terminer sa vie de dire ce qui", "start": 5948.679, "duration": 4.96}, {"text": "est notre dignit\u00e9 une loi de libert\u00e9 qui", "start": 5950.88, "duration": 4.839}, {"text": "n'oblige personne qui cr\u00e9e un possible", "start": 5953.639, "duration": 4.641}, {"text": "mais nincite ou ne contraint jamais une", "start": 5955.719, "duration": 4.681}, {"text": "loi qui respecte la vie du patient c'est", "start": 5958.28, "duration": 4.319}, {"text": "cette loi que je veux d\u00e9fendre ici mais", "start": 5960.4, "duration": 3.719}, {"text": "l'aide mourir ne peut s'envisager", "start": 5962.599, "duration": 3.281}, {"text": "s\u00e9rieusement que dans un pays o\u00f9 les", "start": 5964.119, "duration": 3.761}, {"text": "soins palliatifs sont accessibles", "start": 5965.88, "duration": 4.48}, {"text": "partout et pour tous c'est pourquoi le", "start": 5967.88, "duration": 4.839}, {"text": "projet de loi devra traiter en priorit\u00e9", "start": 5970.36, "duration": 4.16}, {"text": "des moyens indispensables au", "start": 5972.719, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9veloppement des soins palliatifs dans", "start": 5974.52, "duration": 4.679}, {"text": "le respect des consciences y compris la", "start": 5976.8, "duration": 4.439}, {"text": "libert\u00e9 des soignants qui pourrait y", "start": 5979.199, "duration": 3.881}, {"text": "\u00eatre d\u00e9favorable il est temps que la", "start": 5981.239, "duration": 4.281}, {"text": "France se dote d'une loi humaine et", "start": 5983.08, "duration": 4.639}, {"text": "solidaire qui favorise une fin de vie", "start": 5985.52, "duration": 4.52}, {"text": "digne et apais\u00e9e j'en viens \u00e0 ma", "start": 5987.719, "duration": 4.761}, {"text": "question si le pr\u00e9sident de R\u00e9publique a", "start": 5990.04, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 sur ses positions la ministre du", "start": 5992.48, "duration": 4.92}, {"text": "firmain le Baudeau \u00e9galement le premier", "start": 5995.04, "duration": 4.44}, {"text": "ministre \u00e9galement pouvez-vous nous dire", "start": 5997.4, "duration": 4.279}, {"text": "quel sera votre engagement madame la", "start": 5999.48, "duration": 4.28}, {"text": "ministre vous qui allez porter ce texte", "start": 6001.679, "duration": 3.92}, {"text": "devant cette assembl\u00e9e nationale je vous", "start": 6003.76, "duration": 4.16}, {"text": "remercie merci beaucoup mon cher", "start": 6005.599, "duration": 3.721}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Madame", "start": 6007.92, "duration": 4.88}, {"text": "Catherine Vautrin ministre du Travail de", "start": 6009.32, "duration": 6.08}, {"text": "la sant\u00e9 et de la solidarit\u00e9 merci", "start": 6012.8, "duration": 4.2}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 6015.4, "duration": 3.88}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 6017.0, "duration": 4.92}, {"text": "Laurent panifous je reprends la suite de", "start": 6019.28, "duration": 4.6}, {"text": "la r\u00e9ponse que je vient d'adresser \u00e0", "start": 6021.92, "duration": 3.6}, {"text": "votre coll\u00e8gue pour continuer sur les", "start": 6023.88, "duration": 3.44}, {"text": "points que vous avez bien voulu \u00e9voquer", "start": 6025.52, "duration": 3.88}, {"text": "premier point les soins palliatifs je le", "start": 6027.32, "duration": 4.08}, {"text": "disais il y a un instant le rapport", "start": 6029.4, "duration": 4.719}, {"text": "Chauvin avec effectivement des moyens", "start": 6031.4, "duration": 4.88}, {"text": "pour aller plus loin sur \u00e0 la fois les", "start": 6034.119, "duration": 3.52}, {"text": "services de soins palliatifs mais", "start": 6036.28, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9galement les unit\u00e9s mobile et la", "start": 6037.639, "duration": 4.321}, {"text": "fili\u00e8re m\u00e9dicale c'est-\u00e0-dire tr\u00e8s", "start": 6039.679, "duration": 4.801}, {"text": "concr\u00e8tement des assistants des chefs de", "start": 6041.96, "duration": 4.679}, {"text": "clinique et des professeurs d'universit\u00e9", "start": 6044.48, "duration": 3.759}, {"text": "parce que c'est une sp\u00e9cialit\u00e9", "start": 6046.639, "duration": 4.241}, {"text": "sp\u00e9cifique deux\u00e8me point sur l'\u00e9l\u00e9ment", "start": 6048.239, "duration": 4.4}, {"text": "de l'aide \u00e0 mourir vous avez rappel\u00e9", "start": 6050.88, "duration": 3.68}, {"text": "monsieur monsieur le d\u00e9put\u00e9 les cinq", "start": 6052.639, "duration": 3.361}, {"text": "conditions les deux qui sont un peu", "start": 6054.56, "duration": 3.36}, {"text": "administratives \u00e0 savoir le lieu de", "start": 6056.0, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9sidence et la majorit\u00e9 les trois qui", "start": 6057.92, "duration": 5.199}, {"text": "sont fondamental qui sont celles du", "start": 6060.239, "duration": 5.521}, {"text": "discernement de la pathologie du", "start": 6063.119, "duration": 5.321}, {"text": "pronostic vital qui est effectivement", "start": 6065.76, "duration": 5.16}, {"text": "engag\u00e9 et le troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment sur les", "start": 6068.44, "duration": 5.88}, {"text": "souffrances r\u00e9factaaires 3is\u00e8 point la", "start": 6070.92, "duration": 5.799}, {"text": "notion effectivement de l'aide \u00e0 mourir", "start": 6074.32, "duration": 4.879}, {"text": "qui est exclusivement une demande du", "start": 6076.719, "duration": 6.361}, {"text": "patient l'examen par une \u00e9quipe m\u00e9dicale", "start": 6079.199, "duration": 5.561}, {"text": "compos\u00e9 du m\u00e9decin d'un m\u00e9decin de la", "start": 6083.08, "duration": 4.44}, {"text": "sp\u00e9cialit\u00e9 et d'infirmier une r\u00e9ponse", "start": 6084.76, "duration": 5.12}, {"text": "qui est donn\u00e9e donc deux avis la demande", "start": 6087.52, "duration": 4.96}, {"text": "du patient l'avis de l'\u00e9quipe m\u00e9dicale", "start": 6089.88, "duration": 4.44}, {"text": "ensuite le patient a la r\u00e9ponse sur", "start": 6092.48, "duration": 5.119}, {"text": "l'AVE de l'\u00e9quipe m\u00e9dicale il d\u00e9cide ou", "start": 6094.32, "duration": 6.08}, {"text": "non d'aller plus loin s'il est \u00e9ligible", "start": 6097.599, "duration": 4.881}, {"text": "et ma position pour \u00eatre extr\u00eamement", "start": 6100.4, "duration": 4.719}, {"text": "claire c'est pr\u00e9cis\u00e9ment de respecter ce", "start": 6102.48, "duration": 5.44}, {"text": "texte et d'aller sur ce texte la vie du", "start": 6105.119, "duration": 5.52}, {"text": "patient la vie de l'\u00e9quipe m\u00e9dicale d'o\u00f9", "start": 6107.92, "duration": 5.36}, {"text": "l'importance et c'est vraiment le point", "start": 6110.639, "duration": 4.361}, {"text": "extr\u00eamement important celui du", "start": 6113.28, "duration": 3.439}, {"text": "discernement du patient qui est en", "start": 6115.0, "duration": 4.56}, {"text": "capacit\u00e9 d'exprimer son avis tout au", "start": 6116.719, "duration": 4.0}, {"text": "long de la", "start": 6119.56, "duration": 5.0}, {"text": "proc\u00e9dure je vous remercie madame la", "start": 6120.719, "duration": 6.561}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame Sandrine", "start": 6124.56, "duration": 4.52}, {"text": "Rousseau pour le groupe", "start": 6127.28, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9cologiste merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 6129.08, "duration": 3.96}, {"text": "question s'adresse \u00e0 Monsieur le Premier", "start": 6131.44, "duration": 4.08}, {"text": "Ministre les r\u00e9pondants du 119 le num\u00e9ro", "start": 6133.04, "duration": 4.599}, {"text": "d'urgence pour les enfants en danger", "start": 6135.52, "duration": 4.44}, {"text": "sont en gr\u00e8ve pour alerter sur leurs", "start": 6137.639, "duration": 4.441}, {"text": "conditions de travail et c'est rare il", "start": 6139.96, "duration": 3.759}, {"text": "faut dire que la protection de l'enfance", "start": 6142.08, "duration": 4.2}, {"text": "va mal tr\u00e8s mal trop peu de travailleurs", "start": 6143.719, "duration": 4.201}, {"text": "sociaux qui tiennent \u00e0 bout de bras un", "start": 6146.28, "duration": 3.919}, {"text": "syst\u00e8me qui ne les consid\u00e8re pas ne les", "start": 6147.92, "duration": 5.16}, {"text": "reconna\u00eet pas ne les r\u00e9mun\u00e8re pas un", "start": 6150.199, "duration": 5.4}, {"text": "syst\u00e8me qui les \u00e9crase comme il \u00e9crase", "start": 6153.08, "duration": 4.88}, {"text": "les enfants le nombre d'enfants plac\u00e9s a", "start": 6155.599, "duration": 4.64}, {"text": "augment\u00e9 de 30 % en un an les", "start": 6157.96, "duration": 3.6}, {"text": "p\u00e9dopsychiatres disent que", "start": 6160.239, "duration": 3.321}, {"text": "l'effondrement de la ze\u0153u pose un", "start": 6161.56, "duration": 4.159}, {"text": "s\u00e9rieux probl\u00e8me les enfants sont en", "start": 6163.56, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9tresse les urgence sature le 119 satur", "start": 6165.719, "duration": 5.281}, {"text": "les foyers satur les familles d'accueil", "start": 6169.0, "duration": 4.52}, {"text": "satur certaines disent es doivent mettre", "start": 6171.0, "duration": 5.679}, {"text": "les enfants \u00e0 la rue \u00e0 18 ans 40 % des", "start": 6173.52, "duration": 5.639}, {"text": "SDF de ce pays de moins de 25 ans", "start": 6176.679, "duration": 5.121}, {"text": "viennent de la Zeux au bout de la cha\u00eene", "start": 6179.159, "duration": 4.761}, {"text": "les enfants craquent ils se droguent et", "start": 6181.8, "duration": 4.48}, {"text": "en meurent comme mir 14 ans ou se", "start": 6183.92, "duration": 4.759}, {"text": "suicide comme Lili 15 ans ou sont", "start": 6186.28, "duration": 5.16}, {"text": "retrouv\u00e9 mort comme Anthony 17 ans voire", "start": 6188.679, "duration": 4.761}, {"text": "assassin\u00e9 par un autre enfant de laazux", "start": 6191.44, "duration": 4.52}, {"text": "comme Jess 17 ans ce syst\u00e8me est", "start": 6193.44, "duration": 4.92}, {"text": "maltraitant pour des enfants maltrait\u00e9s", "start": 6195.96, "duration": 3.759}, {"text": "des d\u00e9cisions de justice et de", "start": 6198.36, "duration": 3.44}, {"text": "protection ne sont pas appliqu\u00e9es faute", "start": 6199.719, "duration": 4.601}, {"text": "de solution les mineurs non accompagn\u00e9s", "start": 6201.8, "duration": 4.72}, {"text": "sont d\u00e9sormais victimes de la pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 6204.32, "duration": 4.64}, {"text": "nationale de la loi immigration je le", "start": 6206.52, "duration": 4.92}, {"text": "dis ici je n'ai jamais rencontr\u00e9 un seul", "start": 6208.96, "duration": 4.679}, {"text": "enfant issu de laazu qui n'est pas \u00e9t\u00e9", "start": 6211.44, "duration": 4.04}, {"text": "viol\u00e9 dans sa famille d'origine au cours", "start": 6213.639, "duration": 4.881}, {"text": "de son placement pas un je le quand un", "start": 6215.48, "duration": 5.199}, {"text": "enfant est plac\u00e9 l'\u00c9tat n'est pas l\u00e0", "start": 6218.52, "duration": 4.44}, {"text": "pour assurer le strict n\u00e9cessaire il", "start": 6220.679, "duration": 4.761}, {"text": "devient son parent de substitution nous", "start": 6222.96, "duration": 4.199}, {"text": "ne pouvons plus fermer les yeux sur ce", "start": 6225.44, "duration": 3.96}, {"text": "qui se passe \u00e0 laazu Monsieur le Premier", "start": 6227.159, "duration": 4.161}, {"text": "Ministre quelle mesures concr\u00e8tes pour", "start": 6229.4, "duration": 5.36}, {"text": "enrayer l'effondrement", "start": 6231.32, "duration": 3.44}, {"text": "je vous remercie madame la d\u00e9put\u00e9e la", "start": 6235.56, "duration": 6.119}, {"text": "parole est \u00e0 Madame ministre en charge", "start": 6238.96, "duration": 5.96}, {"text": "de l'enfance de la jeunesse et des", "start": 6241.679, "duration": 6.601}, {"text": "familles madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 6244.92, "duration": 4.84}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames Messieurs les", "start": 6248.28, "duration": 4.2}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s madame la d\u00e9put\u00e9e Rousseau la", "start": 6249.76, "duration": 4.76}, {"text": "protection de l'enfance m\u00e9rite", "start": 6252.48, "duration": 5.44}, {"text": "mieux ne jetez pas l'eau propre sur", "start": 6254.52, "duration": 7.159}, {"text": "l'ensemble des professionnels madame", "start": 6257.92, "duration": 7.08}, {"text": "laput\u00e9 jamais madame la d\u00e9put\u00e9e nous", "start": 6261.679, "duration": 5.52}, {"text": "n'irons jamais qu'il y a des besoins des", "start": 6265.0, "duration": 4.119}, {"text": "besoins essentiels mais ne jetez pas", "start": 6267.199, "duration": 3.601}, {"text": "l'eau propre sur les assistants", "start": 6269.119, "duration": 4.201}, {"text": "familiaux sur les \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s", "start": 6270.8, "duration": 5.52}, {"text": "sur les d\u00e9partements madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 6273.32, "duration": 6.399}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e nous regardons en face", "start": 6276.32, "duration": 5.279}, {"text": "la situation de la protection de", "start": 6279.719, "duration": 4.041}, {"text": "l'enfance parce que c'est avec les", "start": 6281.599, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9sidents de d\u00e9partement c'est avec les", "start": 6283.76, "duration": 3.959}, {"text": "associations c'est avec les", "start": 6285.76, "duration": 3.76}, {"text": "professionnels que nous y arriverons d\u00e8s", "start": 6287.719, "duration": 5.361}, {"text": "la premi\u00e8re heure de semaines apr\u00e8s tion", "start": 6289.52, "duration": 5.639}, {"text": "le d\u00e9cret pour les h\u00f4tels est sorties la", "start": 6293.08, "duration": 3.599}, {"text": "revalorisation et le travail sur", "start": 6295.159, "duration": 3.52}, {"text": "l'attractivit\u00e9 est en cours avec la", "start": 6296.679, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9sidente d'Abin avec le Haut Conseil", "start": 6298.679, "duration": 3.96}, {"text": "au travail social et Mathieu clin a \u00e9t\u00e9", "start": 6300.88, "duration": 3.359}, {"text": "mon premier d\u00e9placement madame la", "start": 6302.639, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e s'il y a un sujet sur lequel", "start": 6304.239, "duration": 3.88}, {"text": "nous avons besoin de concorde et sur", "start": 6306.48, "duration": 3.84}, {"text": "lequel l'\u00c9tat ne pourra pas seul et que", "start": 6308.119, "duration": 4.201}, {"text": "les collectivit\u00e9s ne pourront pas seul", "start": 6310.32, "duration": 3.839}, {"text": "c'est bien la protection de l'enfance le", "start": 6312.32, "duration": 3.48}, {"text": "constat nous le connaissons les travaux", "start": 6314.159, "duration": 3.681}, {"text": "parlementaires existe le rapport de", "start": 6315.8, "duration": 4.28}, {"text": "Monsieur du s\u00e9nateur bon les travaux de", "start": 6317.84, "duration": 4.359}, {"text": "peringouet la d\u00e9l\u00e9gation des droits des", "start": 6320.08, "duration": 4.519}, {"text": "enfants les d\u00e9partements \u00e9galement", "start": 6322.199, "duration": 5.081}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e l'urgence c'est quoi", "start": 6324.599, "duration": 4.201}, {"text": "c'est accompagner les assistants", "start": 6327.28, "duration": 3.399}, {"text": "familiaux et relancer les recrutements", "start": 6328.8, "duration": 3.56}, {"text": "c'est accompagner les \u00e9ducateurs", "start": 6330.679, "duration": 4.201}, {"text": "sp\u00e9cialis\u00e9s dans leur quotidien c'est", "start": 6332.36, "duration": 4.44}, {"text": "leur donner les moyens c'est pour \u00e7a que", "start": 6334.88, "duration": 3.799}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le", "start": 6336.8, "duration": 3.24}, {"text": "Premier ministre ont souhait\u00e9 ce", "start": 6338.679, "duration": 3.321}, {"text": "minist\u00e8re qui permet de mobiliser le", "start": 6340.04, "duration": 4.119}, {"text": "soutien du travail avec la ministre de", "start": 6342.0, "duration": 4.199}, {"text": "la sant\u00e9 et du travail \u00e9ducation", "start": 6344.159, "duration": 3.641}, {"text": "nationale parce que nous avons besoin de", "start": 6346.199, "duration": 3.161}, {"text": "tous les adultes et de la protection", "start": 6347.8, "duration": 3.28}, {"text": "judiciaire de la jeunesse madame la", "start": 6349.36, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e j'esp\u00e8re cement que vos mots on", "start": 6351.08, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9 vos propos et que non il n'y a", "start": 6353.84, "duration": 4.52}, {"text": "pas l'ensemble des enfants qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 6356.52, "duration": 5.0}, {"text": "viol\u00e9s au sein de la protection de", "start": 6358.36, "duration": 3.16}, {"text": "l'enfance je vous remercie madame la", "start": 6361.719, "duration": 6.241}, {"text": "ministre les salari\u00e9s de la ne sont pas", "start": 6364.88, "duration": 5.239}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9s les enfants souvrent et c'est", "start": 6367.96, "duration": 4.92}, {"text": "vous qui qui posez l'eaue sur tout le", "start": 6370.119, "duration": 5.321}, {"text": "secteur de la protection de l'enfance h", "start": 6372.88, "duration": 5.799}, {"text": "\u00e0 vous h \u00e0 vousame", "start": 6375.44, "duration": 6.12}, {"text": "ministre je", "start": 6378.679, "duration": 5.52}, {"text": "vouscie madame la ministre vous avez 6", "start": 6381.56, "duration": 5.48}, {"text": "secondes", "start": 6384.199, "duration": 2.841}, {"text": "non madame la d\u00e9put\u00e9e qu'il y ait des", "start": 6387.28, "duration": 5.28}, {"text": "drame bien s\u00fbr et nous avons les", "start": 6390.36, "duration": 4.52}, {"text": "regardons sans na\u00efvet\u00e9 on sera au c\u00f4t\u00e9", "start": 6392.56, "duration": 3.599}, {"text": "de toutes les personnes qui ont qui", "start": 6394.88, "duration": 2.799}, {"text": "accompagnent la protection de l'enfance", "start": 6396.159, "duration": 4.321}, {"text": "par contre pas de jeter l'eau propre il", "start": 6397.679, "duration": 6.04}, {"text": "y a pas de double r\u00e9plique madame la", "start": 6400.48, "duration": 6.199}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e je vous remercie la parole est \u00e0", "start": 6403.719, "duration": 5.361}, {"text": "Monsieur Paul Christophe pour le groupe", "start": 6406.679, "duration": 4.92}, {"text": "horizon merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 6409.08, "duration": 4.159}, {"text": "question s'adresse au ministre de la", "start": 6411.599, "duration": 3.201}, {"text": "transition \u00e9cologique et de la coh\u00e9sion", "start": 6413.239, "duration": 3.681}, {"text": "des territoires monsieur le ministre le", "start": 6414.8, "duration": 4.2}, {"text": "nord et tout particuli\u00e8rement la 14e", "start": 6416.92, "duration": 4.279}, {"text": "circonscription o\u00f9 je suis \u00e9lu conna\u00eet", "start": 6419.0, "duration": 4.119}, {"text": "une renaissance utile et attendue de son", "start": 6421.199, "duration": 4.761}, {"text": "secteur industriel en plus de la d\u00e9fense", "start": 6423.119, "duration": 4.841}, {"text": "de notre souverainet\u00e9 industrielle et", "start": 6425.96, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique ces nombreux projets en", "start": 6427.96, "duration": 3.96}, {"text": "cours ou \u00e0 venir permettront de cr\u00e9er", "start": 6430.04, "duration": 3.76}, {"text": "plus de 20000 emplois sur notre", "start": 6431.92, "duration": 3.6}, {"text": "territoire d'ici", "start": 6433.8, "duration": 4.2}, {"text": "2030 le Grand Port Maritime de Dunkerque", "start": 6435.52, "duration": 4.44}, {"text": "et le dunkererquis dans son ensemble et", "start": 6438.0, "duration": 3.28}, {"text": "j'y associe d'ailleurs ma coll\u00e8gue", "start": 6439.96, "duration": 3.36}, {"text": "Christine de cotz vont ainsi devoir", "start": 6441.28, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9aliser des am\u00e9nagements importants", "start": 6443.32, "duration": 4.399}, {"text": "pour r\u00e9pondre aux besoins cependant", "start": 6444.92, "duration": 4.36}, {"text": "certains de ces projets concernent pour", "start": 6447.719, "duration": 3.201}, {"text": "partie des habitats \u00e9cologiques et des", "start": 6449.28, "duration": 3.399}, {"text": "zones humides soumises \u00e0 des mesures", "start": 6450.92, "duration": 4.279}, {"text": "compensatoires si personne ici n'oserait", "start": 6452.679, "duration": 4.361}, {"text": "remettre en cause le dispositif pr\u00e9vu", "start": 6455.199, "duration": 3.96}, {"text": "dans la doctrine \u00e9viter r\u00e9duire et", "start": 6457.04, "duration": 4.84}, {"text": "compenser celui-ci doit pour autant \u00eatre", "start": 6459.159, "duration": 4.881}, {"text": "pens\u00e9 en amont du projet en lien avec", "start": 6461.88, "duration": 4.799}, {"text": "les collectivit\u00e9s locales et selon les", "start": 6464.04, "duration": 5.679}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9s du territoire selon une", "start": 6466.679, "duration": 5.44}, {"text": "lecture de la l\u00e9gislation actuelle le", "start": 6469.719, "duration": 4.321}, {"text": "grand ort maritime de derc devrait pour", "start": 6472.119, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9aliser ses travaux compenser en", "start": 6474.04, "duration": 4.559}, {"text": "achetant plus de 1500 hectares de terre", "start": 6476.08, "duration": 5.4}, {"text": "agricole pour dire le autrement pr\u00e8s de", "start": 6478.599, "duration": 6.0}, {"text": "1500 terrains de football si tel \u00e9tait", "start": 6481.48, "duration": 5.0}, {"text": "le cas cela aurait bien \u00e9videmment des", "start": 6484.599, "duration": 3.281}, {"text": "cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses et", "start": 6486.48, "duration": 3.8}, {"text": "inacceptable pour nos agriculteurs je", "start": 6487.88, "duration": 5.2}, {"text": "dis bien inacceptable rappelons que le", "start": 6490.28, "duration": 4.6}, {"text": "Centre d'\u00e9tudes et de prospective du", "start": 6493.08, "duration": 3.039}, {"text": "minist\u00e8re de l'Agriculture et de la", "start": 6494.88, "duration": 3.759}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire n'accorde", "start": 6496.119, "duration": 4.161}, {"text": "qu'une faible plus-value", "start": 6498.639, "duration": 3.121}, {"text": "environnementale aux compensation", "start": 6500.28, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 sur des terres agricoles aussi", "start": 6501.76, "duration": 4.16}, {"text": "Monsieur le Ministre face au d\u00e9fi que", "start": 6504.36, "duration": 3.52}, {"text": "repr\u00e9sentent ces mesures compensatoires", "start": 6505.92, "duration": 3.52}, {"text": "tant pour les acteurs \u00e9conomiques", "start": 6507.88, "duration": 3.799}, {"text": "qu'agricoles aujourd'hui \u00e0 dkererque", "start": 6509.44, "duration": 4.159}, {"text": "demain \u00e0 l'horizon du Havre cher \u00e0 ma", "start": 6511.679, "duration": 4.401}, {"text": "coll\u00e8gue ag\u00e8s le baudau comment", "start": 6513.599, "duration": 4.321}, {"text": "comptez-vous appr\u00e9cier l'expression de", "start": 6516.08, "duration": 4.32}, {"text": "ces mesures compensatoires sans mettre \u00e0", "start": 6517.92, "duration": 5.0}, {"text": "mal l'activit\u00e9 agricole et nos objectifs", "start": 6520.4, "duration": 5.64}, {"text": "de alimentaire je vous remercie je vous", "start": 6522.92, "duration": 4.88}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 6526.04, "duration": 3.88}, {"text": "Christophe B\u00e9chu ministre de la", "start": 6527.8, "duration": 4.04}, {"text": "transition \u00e9cologique de la coh\u00e9sion des", "start": 6529.92, "duration": 4.48}, {"text": "territoires", "start": 6531.84, "duration": 2.56}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 6535.32, "duration": 3.16}, {"text": "D\u00e9put\u00e9 Paul", "start": 6537.28, "duration": 3.64}, {"text": "Christophe merci pour cette question qui", "start": 6538.48, "duration": 3.639}, {"text": "ne me surprend pas parce que nous avons", "start": 6540.92, "duration": 2.6}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 chang\u00e9 deux fois par t\u00e9l\u00e9phone au", "start": 6542.119, "duration": 2.641}, {"text": "cours de ces derni\u00e8res semaines et j'ai", "start": 6543.52, "duration": 4.0}, {"text": "l'occasion de rencontrer la FRSEA les", "start": 6544.76, "duration": 7.24}, {"text": "jeunes agriculteurs seul avec ag\u00e8", "start": 6547.52, "duration": 6.52}, {"text": "panier Mar F dans le cadre de", "start": 6552.0, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9placement dans le Pas de calis comp", "start": 6554.04, "duration": 3.76}, {"text": "tenu du fait que le projet est \u00e0", "start": 6555.8, "duration": 4.12}, {"text": "d'unkererque mais les inqui\u00e9tudes sur la", "start": 6557.8, "duration": 4.76}, {"text": "compensation sont \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate", "start": 6559.92, "duration": 4.799}, {"text": "quand on sait que la taille moyenne des", "start": 6562.56, "duration": 4.079}, {"text": "exploitations agricoles aux alentours de", "start": 6564.719, "duration": 3.96}, {"text": "ce grand port c'est 60 hectares on", "start": 6566.639, "duration": 3.401}, {"text": "mesure qu'au-del\u00e0 de l'inqui\u00e9tude en", "start": 6568.679, "duration": 3.04}, {"text": "chifffre il y a une inqui\u00e9tude \u00e9norme", "start": 6570.04, "duration": 3.079}, {"text": "sur le nombre de si\u00e8ges d'exploitation", "start": 6571.719, "duration": 2.761}, {"text": "qui pourrait \u00eatre touch\u00e9 d'abord", "start": 6573.119, "duration": 3.441}, {"text": "rappeleer et je l'ai fait \u00e0 l'occasion", "start": 6574.48, "duration": 3.8}, {"text": "d'un courrier le 23 f\u00e9vrier et au pr\u00e9fet", "start": 6576.56, "duration": 3.48}, {"text": "de r\u00e9gion et au pr\u00e9sident du Grand Port", "start": 6578.28, "duration": 3.879}, {"text": "que la compensation c'est \u00e0 la fin d'un", "start": 6580.04, "duration": 3.4}, {"text": "processus dans lequel on commence par", "start": 6582.159, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9viter et par r\u00e9duire il y a", "start": 6583.44, "duration": 4.52}, {"text": "n\u00e9cessairement des marge vu la taille du", "start": 6585.32, "duration": 5.279}, {"text": "projet dont nous parlons qu'on fasse de", "start": 6587.96, "duration": 4.48}, {"text": "la r\u00e9industrialisation pour des raisons", "start": 6590.599, "duration": 3.6}, {"text": "de souverainet\u00e9 qu'on le fasse pour des", "start": 6592.44, "duration": 3.08}, {"text": "raisons \u00e9conomiques qu'on le fasse y", "start": 6594.199, "duration": 2.601}, {"text": "compris pour des raisons \u00e9cologiques", "start": 6595.52, "duration": 3.0}, {"text": "pour \u00e9viter de faire venir du bout du", "start": 6596.8, "duration": 3.16}, {"text": "monde des choses que nous pourrions", "start": 6598.52, "duration": 3.0}, {"text": "produire ici tout le monde est d'accord", "start": 6599.96, "duration": 4.0}, {"text": "mais si \u00e0 la fin c'est l'agriculteur qui", "start": 6601.52, "duration": 4.04}, {"text": "et les agriculteurs qui payent", "start": 6603.96, "duration": 3.84}, {"text": "l'addition ce que nous aurons gagn\u00e9 en", "start": 6605.56, "duration": 3.8}, {"text": "souverainet\u00e9 industrielle nous l'aurons", "start": 6607.8, "duration": 3.439}, {"text": "perdu en souverainet\u00e9 alimentaire la", "start": 6609.36, "duration": 3.799}, {"text": "nouveaut\u00e9 c'est qu'au cours de ces", "start": 6611.239, "duration": 4.4}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es nous n'avions pas \u00e9t\u00e9", "start": 6613.159, "duration": 4.08}, {"text": "confront\u00e9s \u00e0 des projets d'une telle", "start": 6615.639, "duration": 3.96}, {"text": "ampleur en taille ce qui se joue \u00e0", "start": 6617.239, "duration": 5.241}, {"text": "dunerc va donc y compris Douine nous", "start": 6619.599, "duration": 5.04}, {"text": "servir \u00e0 d\u00e9finir une doctrine pour le", "start": 6622.48, "duration": 3.92}, {"text": "reste de la France puisque l'ensemble", "start": 6624.639, "duration": 4.641}, {"text": "des ports de ce pays vont \u00eatre concern\u00e9s", "start": 6626.4, "duration": 5.88}, {"text": "par les projets dit d'importance", "start": 6629.28, "duration": 6.08}, {"text": "strat\u00e9gique dans le cadre du zan donc \u00e0", "start": 6632.28, "duration": 5.76}, {"text": "court terme c'est bien la mise en \u0153uvre", "start": 6635.36, "duration": 5.68}, {"text": "de \u00e9vit r\u00e9duire \u00e0 moyen terme c'est la", "start": 6638.04, "duration": 5.199}, {"text": "strat\u00e9gie fonci\u00e8re et \u00e0 plus long terme", "start": 6641.04, "duration": 4.159}, {"text": "c'est regarder comment des mesures de", "start": 6643.239, "duration": 3.88}, {"text": "compensation agroos \u00e9cologique pourrait", "start": 6645.199, "duration": 3.841}, {"text": "permettre en particulier le long des", "start": 6647.119, "duration": 3.801}, {"text": "points de captage d'utiliser les", "start": 6649.04, "duration": 3.559}, {"text": "obligations de compensation non pas pour", "start": 6650.92, "duration": 3.279}, {"text": "faire dispara\u00eetre l'agriculture mais", "start": 6652.599, "duration": 3.161}, {"text": "pour la conforter je me rendrai dans", "start": 6654.199, "duration": 3.601}, {"text": "quelques semaines sp\u00e9cifiquement du c\u00f4t\u00e9", "start": 6655.76, "duration": 4.08}, {"text": "de dunkererque pour \u00e9voquer le", "start": 6657.8, "duration": 5.56}, {"text": "sujet merci beaucoup monsieur le", "start": 6659.84, "duration": 6.12}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 6663.36, "duration": 5.56}, {"text": "Madame Farida Amrani pour", "start": 6665.96, "duration": 5.56}, {"text": "leise merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 6668.92, "duration": 4.48}, {"text": "question s'adresse \u00e0 monsieur le", "start": 6671.52, "duration": 3.36}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 6673.4, "duration": 3.36}, {"text": "monsieur le ministre \u00e0 l'heure o\u00f9 je", "start": 6674.88, "duration": 4.52}, {"text": "vous parle pr\u00e8s de 31000 Palestiniens", "start": 6676.76, "duration": 5.6}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s \u00e0 Gaza 70 % d'entre eux", "start": 6679.4, "duration": 4.92}, {"text": "sont des femmes et des enfants \u00e0 l'heure", "start": 6682.36, "duration": 4.12}, {"text": "o\u00f9 je vous parle plus de 2 millions de", "start": 6684.32, "duration": 3.72}, {"text": "Palestiniens et palestiniennes sont", "start": 6686.48, "duration": 3.759}, {"text": "menac\u00e9s de faminees plus d'une dizaine", "start": 6688.04, "duration": 4.4}, {"text": "d'enfants sont morts d\u00e9j\u00e0 de faim \u00e0", "start": 6690.239, "duration": 5.041}, {"text": "l'heure o\u00f9 je vous parle plus de 1,7", "start": 6692.44, "duration": 4.04}, {"text": "million de Palestiniens et", "start": 6695.28, "duration": 2.799}, {"text": "palestiniennes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s depuis", "start": 6696.48, "duration": 4.28}, {"text": "le 7 octobre la Cour internationale de", "start": 6698.079, "duration": 4.841}, {"text": "Justice a reconnu un risque de g\u00e9nocide", "start": 6700.76, "duration": 4.68}, {"text": "plausible \u00e0 Gaza par ailleurs", "start": 6702.92, "duration": 5.56}, {"text": "a dans son arr\u00eat ordonn\u00e9 aux \u00c9tats tiers", "start": 6705.44, "duration": 5.12}, {"text": "de pr\u00e9venir mais surtout de punir \u00e0", "start": 6708.48, "duration": 4.28}, {"text": "l'incitation au g\u00e9nocide", "start": 6710.56, "duration": 5.24}, {"text": "aujourd'hui Gaza est qualifi\u00e9 de zone de", "start": 6712.76, "duration": 5.479}, {"text": "mort les appels au cesser le feu sont", "start": 6715.8, "duration": 4.399}, {"text": "sans cesse ignor\u00e9s par le gouvernement", "start": 6718.239, "duration": 4.561}, {"text": "d'extr\u00eame droite isra\u00e9lien \u00e0 l'heure o\u00f9", "start": 6720.199, "duration": 5.44}, {"text": "je vous parle le g\u00e9nocide a d\u00e9j\u00e0", "start": 6722.8, "duration": 5.359}, {"text": "commenc\u00e9 la France et l'Union europ\u00e9enne", "start": 6725.639, "duration": 5.56}, {"text": "ont en leurs mains de v\u00e9ritables leviers", "start": 6728.159, "duration": 4.44}, {"text": "de pression sur les autorit\u00e9s", "start": 6731.199, "duration": 3.241}, {"text": "isra\u00e9liennes pour les contraindre \u00e0 in", "start": 6732.599, "duration": 4.08}, {"text": "cesser le feu imm\u00e9diat et durable", "start": 6734.44, "duration": 5.04}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne est le est le premier", "start": 6736.679, "duration": 4.881}, {"text": "partenaire commercial d'Isra\u00ebl et il", "start": 6739.48, "duration": 3.679}, {"text": "s'il doit de respecter les droits", "start": 6741.56, "duration": 4.079}, {"text": "humains face \u00e0 ces violations du droit", "start": 6743.159, "duration": 4.761}, {"text": "international l'Union europ\u00e9enne doit", "start": 6745.639, "duration": 4.841}, {"text": "sanctionner sans \u00e9quivoque Isra\u00ebl elle", "start": 6747.92, "duration": 4.92}, {"text": "doit suspendre ses \u00e9changes commerciaux", "start": 6750.48, "duration": 4.56}, {"text": "ainsi que les contrats d'armement qui", "start": 6752.84, "duration": 5.0}, {"text": "font de la France l'associ\u00e9 d'Isra\u00ebl", "start": 6755.04, "duration": 6.48}, {"text": "dans ce dans ce g\u00e9nocide la France le", "start": 6757.84, "duration": 6.44}, {"text": "chef de la diplomatie europ\u00e9enne annonc\u00e9", "start": 6761.52, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 en f\u00e9vrier arr\u00eatez de dire s'il", "start": 6764.28, "duration": 4.959}, {"text": "vous pla\u00eet et agissez qu'attendez-vous", "start": 6766.639, "duration": 4.44}, {"text": "monsieur le ministre monsieur le", "start": 6769.239, "duration": 4.121}, {"text": "ministre allez-vous porter ces demandes", "start": 6771.079, "duration": 4.0}, {"text": "de sanction lors du prochain Conseil des", "start": 6773.36, "duration": 3.879}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res qui se tiendra le 18", "start": 6775.079, "duration": 6.04}, {"text": "mars enfin monsieur le ministre en 2014", "start": 6777.239, "duration": 5.641}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale vota une", "start": 6781.119, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9solution invitant le gouvernement", "start": 6782.88, "duration": 4.08}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e0 reconna\u00eetre l'\u00c9tat de", "start": 6784.84, "duration": 4.56}, {"text": "Palestine qu'attendez-vous pour franchir", "start": 6786.96, "duration": 4.84}, {"text": "le PAP pour que cette reconnaissance", "start": 6789.4, "duration": 5.16}, {"text": "soit faite de fa\u00e7on", "start": 6791.8, "duration": 5.839}, {"text": "rapide je vous remercie la parole est \u00e0", "start": 6794.56, "duration": 5.519}, {"text": "Monsieur St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 ministre de", "start": 6797.639, "duration": 6.44}, {"text": "l'Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 6800.079, "duration": 4.0}, {"text": "merci Madame la la pr\u00e9sidente", "start": 6804.239, "duration": 3.92}, {"text": "permettez-moi peut-\u00eatre de de rappeler", "start": 6806.079, "duration": 5.0}, {"text": "un certain nombre de faits que souvent", "start": 6808.159, "duration": 5.0}, {"text": "votre groupe politique malheureusement", "start": 6811.079, "duration": 5.961}, {"text": "\u00e9lude lorsque vous posez la question de", "start": 6813.159, "duration": 5.801}, {"text": "Gaza avant de r\u00e9pondre \u00e0 votre question", "start": 6817.04, "duration": 3.88}, {"text": "je voudrais d'abord vous dire que c'est", "start": 6818.96, "duration": 3.719}, {"text": "bien le Hamas qui a d\u00e9clench\u00e9 cette", "start": 6820.92, "duration": 5.56}, {"text": "guerre le 7 octobre se rendant coupable", "start": 6822.679, "duration": 6.0}, {"text": "se rendant d'un", "start": 6826.48, "duration": 5.8}, {"text": "massacre et du plus gros massacre en", "start": 6828.679, "duration": 6.801}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 antis\u00e9mite depuis le 21e si\u00e8cle", "start": 6832.28, "duration": 5.799}, {"text": "ensuite trois de nos compatriotes madame", "start": 6835.48, "duration": 5.199}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e sont toujours a Tage \u00e0 Gaza", "start": 6838.079, "duration": 4.921}, {"text": "et vous le savez l'\u00c9tat est mobilis\u00e9", "start": 6840.679, "duration": 5.4}, {"text": "pour les lib\u00e9rer et enfin je l'entends", "start": 6843.0, "duration": 5.8}, {"text": "jamais de votre dans vos question et", "start": 6846.079, "duration": 5.321}, {"text": "dans vos positionnements politiques mais", "start": 6848.8, "duration": 4.12}, {"text": "je veux aussi rappeler l'horreur des", "start": 6851.4, "duration": 3.08}, {"text": "violences sexuelles qui ont \u00e9t\u00e9 commises", "start": 6852.92, "duration": 4.4}, {"text": "par le Hamas utilis\u00e9 comme arme de", "start": 6854.48, "duration": 6.199}, {"text": "guerre r\u00e9cemment l'ONU d'ailleurs les a", "start": 6857.32, "duration": 5.919}, {"text": "r\u00e9cemment document\u00e9 vous citez souvent", "start": 6860.679, "duration": 4.601}, {"text": "l'ONU mais nous avons rarement des", "start": 6863.239, "duration": 4.721}, {"text": "questions sur ces questionsl enfin et je", "start": 6865.28, "duration": 5.959}, {"text": "vais r\u00e9pondre \u00e0 votre question apr\u00e8s 5", "start": 6867.96, "duration": 6.44}, {"text": "mois de conflit 5 mois de guerre la", "start": 6871.239, "duration": 6.321}, {"text": "situation \u00e0 Gaza et la situation", "start": 6874.4, "duration": 5.4}, {"text": "humanitaire est catastrophique nous", "start": 6877.56, "duration": 4.44}, {"text": "l'avons dit nous l'avons redit ici dans", "start": 6879.8, "duration": 4.919}, {"text": "cette h\u00e9micycle les populations civiles", "start": 6882.0, "duration": 5.36}, {"text": "de Gaza manquent de tout manque d'eau", "start": 6884.719, "duration": 4.4}, {"text": "manque de nourriture manque de", "start": 6887.36, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00e9dicaments est-ce que cette situation", "start": 6889.119, "duration": 3.441}, {"text": "est justifiable", "start": 6891.04, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9videmment que non al l'ORS o\u00f9 nous", "start": 6892.56, "duration": 5.8}, {"text": "parlons madame la d\u00e9put\u00e9e la France agit", "start": 6895.119, "duration": 5.96}, {"text": "nous avons \u00e9t\u00e9 le premier pays \u00e0 larguer", "start": 6898.36, "duration": 5.719}, {"text": "directement de l'aide humanitaire en", "start": 6901.079, "duration": 4.681}, {"text": "nombre en lien avec d'ailleurs nos", "start": 6904.079, "duration": 4.64}, {"text": "partenaires jordaniens en lien avec", "start": 6905.76, "duration": 5.04}, {"text": "l'ensemble des partenaires qui livrent", "start": 6908.719, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui \u00e9norm\u00e9ment de frettes", "start": 6910.8, "duration": 3.839}, {"text": "humanitaires et nous acheminons", "start": 6912.719, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9galement des quantit\u00e9s important de fr", "start": 6914.639, "duration": 3.921}, {"text": "humanitaire vous le savez aujourd'hui la", "start": 6916.679, "duration": 3.841}, {"text": "situation que nous demandons et les", "start": 6918.56, "duration": 4.28}, {"text": "pressions que nous exer\u00e7ons sont sur", "start": 6920.52, "duration": 5.36}, {"text": "l'arr\u00eat imm\u00e9diat des combats qui doit", "start": 6922.84, "duration": 5.44}, {"text": "permettre la lib\u00e9ration des des otages", "start": 6925.88, "duration": 4.4}, {"text": "mais \u00e9galement de lib\u00e9rer et d'arr\u00eater", "start": 6928.28, "duration": 4.56}, {"text": "la souffrance des paltin", "start": 6930.28, "duration": 5.1}, {"text": "ministre madame la", "start": 6932.84, "duration": 5.319}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 6935.38, "duration": 5.46}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e vous posez vos questions il", "start": 6938.159, "duration": 4.56}, {"text": "apporte une r\u00e9ponse compl\u00e8te elle ne", "start": 6940.84, "duration": 4.52}, {"text": "vous satisfait pas nous l'avons compris", "start": 6942.719, "duration": 4.561}, {"text": "la parole s'il vous pla\u00eet un peu de", "start": 6945.36, "duration": 5.16}, {"text": "silence et bien oui la parole est \u00e0", "start": 6947.28, "duration": 7.72}, {"text": "Madame pour prenez sens merci madame la", "start": 6950.52, "duration": 7.0}, {"text": "Pr\u00e9sidente ma question s'adresse au", "start": 6955.0, "duration": 4.52}, {"text": "ministre de l'Europe et des Affaires", "start": 6957.52, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res il y a 5 ans la France et", "start": 6959.52, "duration": 5.0}, {"text": "l'Allemagne renfor\u00e7aient leur", "start": 6962.8, "duration": 4.24}, {"text": "partenariat en signant un trait\u00e9", "start": 6964.52, "duration": 5.719}, {"text": "historique le trait\u00e9 d'Ax la chapelle le", "start": 6967.04, "duration": 6.079}, {"text": "11 mars 2019 un accord parlementaire", "start": 6970.239, "duration": 5.561}, {"text": "avec le Bundestag cr\u00e9ait l'Assembl\u00e9e", "start": 6973.119, "duration": 4.921}, {"text": "parlementaire franco-allemande dont j'ai", "start": 6975.8, "duration": 4.76}, {"text": "l'honneur au c\u00f4t\u00e9 de notre pr\u00e9sidente de", "start": 6978.04, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9sider le bureau avec notre coll\u00e8gue", "start": 6980.56, "duration": 4.4}, {"text": "allemand Nil Schmidt avec qui nous", "start": 6982.92, "duration": 4.08}, {"text": "f\u00eaterons lundi prochain notre", "start": 6984.96, "duration": 4.0}, {"text": "anniversaire \u00e0 l'occasion d'un colloque", "start": 6987.0, "duration": 5.56}, {"text": "lors de sa signature en 2019 le trait\u00e9", "start": 6988.96, "duration": 6.36}, {"text": "d'ex la chapelle \u00e9tait vilipand\u00e9 par", "start": 6992.56, "duration": 5.84}, {"text": "l'extr\u00eame droite propageait des fausses", "start": 6995.32, "duration": 6.48}, {"text": "nouvelles allant jusqu'\u00e0 l'inf\u00e2me en", "start": 6998.4, "duration": 6.319}, {"text": "disant que nous vendrions l'Alsace et la", "start": 7001.8, "duration": 4.96}, {"text": "Lorine \u00e0 l'Allemagne et que nous", "start": 7004.719, "duration": 4.801}, {"text": "partagerions le si\u00e8ge de la France au", "start": 7006.76, "duration": 6.0}, {"text": "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU", "start": 7009.52, "duration": 6.44}, {"text": "5 ans apr\u00e8s l'histoire a montr\u00e9 que tout", "start": 7012.76, "duration": 7.2}, {"text": "cela \u00e9tait faux les Fran\u00e7ais m\u00e9ritent", "start": 7015.96, "duration": 7.32}, {"text": "mieux que les mensonges", "start": 7019.96, "duration": 3.32}, {"text": "populistes pour moi pour moi alsacienne", "start": 7024.159, "duration": 6.48}, {"text": "qui conna\u00eet le poids de l'histoire et de", "start": 7028.119, "duration": 5.401}, {"text": "la guerre qui sait ce qu'elle doit \u00e0", "start": 7030.639, "duration": 7.121}, {"text": "l'Europe et \u00e0 la paix ces mensonges sont", "start": 7033.52, "duration": 6.92}, {"text": "insupportables l'amiti\u00e9 franco-allemande", "start": 7037.76, "duration": 6.28}, {"text": "est le ciment de notre destin europ\u00e9en", "start": 7040.44, "duration": 6.239}, {"text": "ma r\u00e9conciliation franco-allemande c'est", "start": 7044.04, "duration": 5.079}, {"text": "celle de degul et Adenauer qui font la", "start": 7046.679, "duration": 5.92}, {"text": "paix celle de col et mitteran \u00e0 Verdin", "start": 7049.119, "duration": 5.441}, {"text": "celle de Macron et Merkel qui font", "start": 7052.599, "duration": 4.161}, {"text": "l'endettement commun pour acheter des", "start": 7054.56, "duration": 5.039}, {"text": "vaccins aux europ\u00e9en pas celle de Marine", "start": 7056.76, "duration": 5.28}, {"text": "Le Pen qui d avec l'extr\u00eame droite", "start": 7059.599, "duration": 5.801}, {"text": "allemande pour parler de", "start": 7062.04, "duration": 3.36}, {"text": "remigration monsieur le ministre alors", "start": 7065.96, "duration": 4.6}, {"text": "que cette relation franco-allemande est", "start": 7068.8, "duration": 3.359}, {"text": "si d\u00e9terminante pour l'avenir de", "start": 7070.56, "duration": 3.44}, {"text": "l'Europe face \u00e0 la guerre quelles", "start": 7072.159, "duration": 3.721}, {"text": "initiatives allez-vous prendre pour", "start": 7074.0, "duration": 3.56}, {"text": "renforcer la coop\u00e9ration", "start": 7075.88, "duration": 3.719}, {"text": "franco-allemande et rapprocher nos deux", "start": 7077.56, "duration": 4.88}, {"text": "pays je vous remercie je vous remercie", "start": 7079.599, "duration": 4.681}, {"text": "ma cher coll\u00e8gue la parole est \u00e0", "start": 7082.44, "duration": 3.92}, {"text": "Monsieur Jean-No\u00ebl barreot ministre en", "start": 7084.28, "duration": 4.799}, {"text": "charge de", "start": 7086.36, "duration": 4.799}, {"text": "l'Europe merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 7089.079, "duration": 3.6}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 7091.159, "duration": 4.361}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e brigitte Klinkert l'amiti\u00e9", "start": 7092.679, "duration": 4.841}, {"text": "entre la France et l'Allemagne repose", "start": 7095.52, "duration": 5.199}, {"text": "avant toute chose sur des liens cultiv\u00e9s", "start": 7097.52, "duration": 6.0}, {"text": "patiemment de part et d'autres Durin a", "start": 7100.719, "duration": 5.201}, {"text": "commenc\u00e9 par ceux qui lent les", "start": 7103.52, "duration": 3.679}, {"text": "parlementaires fran\u00e7ais que les", "start": 7105.92, "duration": 3.52}, {"text": "parlementaires allemands depuis 5 ans au", "start": 7107.199, "duration": 3.801}, {"text": "sein de l'Assembl\u00e9e parlementaire", "start": 7109.44, "duration": 3.6}, {"text": "franco-allemande l'APFA dont vous", "start": 7111.0, "duration": 4.719}, {"text": "pr\u00e9sidez vous co-pr\u00e9sidez le bureau", "start": 7113.04, "duration": 5.199}, {"text": "laapfa c'est la seule assembl\u00e9e", "start": 7115.719, "duration": 4.721}, {"text": "binationale du monde c'est une enceinte", "start": 7118.239, "duration": 3.88}, {"text": "o\u00f9 parlementaires fran\u00e7ais et allemand", "start": 7120.44, "duration": 3.36}, {"text": "abordent sans tabout des sujets sur", "start": 7122.119, "duration": 3.281}, {"text": "lequels les convergences ne sont pas", "start": 7123.8, "duration": 3.64}, {"text": "imm\u00e9diate je pense \u00e0 la d\u00e9fense \u00e0", "start": 7125.4, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9nergie \u00e0 la surtransposition et je", "start": 7127.44, "duration": 4.48}, {"text": "veux saluer au sein de ces groupes le", "start": 7129.32, "duration": 5.12}, {"text": "travail de Sabine thet de Fr\u00e9d\u00e9ric petit", "start": 7131.92, "duration": 4.719}, {"text": "de Vincent th\u00e9baau constance legrippe et", "start": 7134.44, "duration": 3.92}, {"text": "bien d'autres et c'est enfin une", "start": 7136.639, "duration": 4.641}, {"text": "institution qui va f\u00eater ses C premi\u00e8res", "start": 7138.36, "duration": 4.96}, {"text": "ann\u00e9es la semaine prochaine \u00e0 l'occasion", "start": 7141.28, "duration": 3.839}, {"text": "d'un colloque accueilli ici \u00e0", "start": 7143.32, "duration": 4.68}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale vous le savez le", "start": 7145.119, "duration": 4.08}, {"text": "gouvernement n'est pas en reste", "start": 7148.0, "duration": 3.88}, {"text": "j'accueillais hier mon homologue Anna", "start": 7149.199, "duration": 6.04}, {"text": "lurman au k\u00e9orsay ainsi que au lyc\u00e9e", "start": 7151.88, "duration": 4.719}, {"text": "Franco Alleman de Buc la semaine", "start": 7155.239, "duration": 2.721}, {"text": "derni\u00e8re c'est St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9", "start": 7156.599, "duration": 2.48}, {"text": "ministre de l'Europe et des Affaires", "start": 7157.96, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res qui accueillait berbock au", "start": 7159.079, "duration": 5.361}, {"text": "kedor\u00e9 et le Premier ministre consacrit", "start": 7161.88, "duration": 5.0}, {"text": "son premier d\u00e9placement au chancelier", "start": 7164.44, "duration": 5.0}, {"text": "Olaf Scholz demain le Conseil des", "start": 7166.88, "duration": 4.839}, {"text": "ministre accueillera la ministre de", "start": 7169.44, "duration": 3.679}, {"text": "l'Int\u00e9rieur pour un \u00e9change comme \u00e7a", "start": 7171.719, "duration": 3.601}, {"text": "s'est fait par le pass\u00e9 Conseil des", "start": 7173.119, "duration": 4.0}, {"text": "ministres qui sera d'ailleurs l'occasion", "start": 7175.32, "duration": 4.279}, {"text": "de pr\u00e9senter certaines avanc\u00e9es tr\u00e8s", "start": 7177.119, "duration": 5.281}, {"text": "concr\u00e8tes parce que de ces liens qui", "start": 7179.599, "duration": 4.241}, {"text": "unissent nos parlementaires et les", "start": 7182.4, "duration": 2.92}, {"text": "membres du gouvernement naissent \u00e0 la", "start": 7183.84, "duration": 3.359}, {"text": "fois des accords profonds accords", "start": 7185.32, "duration": 3.96}, {"text": "profonds sur le soutien qu'il appartient", "start": 7187.199, "duration": 4.0}, {"text": "d'accorder \u00e0 l'Ukraine sur les sanctions", "start": 7189.28, "duration": 3.399}, {"text": "que nous nous avons prononc\u00e9 ensemble", "start": 7191.199, "duration": 2.761}, {"text": "contre la Russie mais aussi des", "start": 7192.679, "duration": 2.801}, {"text": "r\u00e9alisations concr\u00e8tes demain au Conseil", "start": 7193.96, "duration": 4.199}, {"text": "des ministres sera approuv\u00e9 l'accord", "start": 7195.48, "duration": 4.84}, {"text": "franco-allemand sur l'apprentissage", "start": 7198.159, "duration": 4.721}, {"text": "transfrontalier et puis dans quelques", "start": 7200.32, "duration": 4.64}, {"text": "semaines le en fait la semaine prochaine", "start": 7202.88, "duration": 5.56}, {"text": "le 20 mars sera approuv\u00e9 par votre", "start": 7204.96, "duration": 6.119}, {"text": "assembl\u00e9e side l'accord franco-allemand", "start": 7208.44, "duration": 5.239}, {"text": "sur la compagnie de gendarmerie fluviale", "start": 7211.079, "duration": 4.6}, {"text": "sur le rein l\u00e0 aussi une r\u00e9alisation", "start": 7213.679, "duration": 3.52}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8te au service de la France et", "start": 7215.679, "duration": 4.121}, {"text": "de l'AL merci beaucoup monsieur le", "start": 7217.199, "duration": 5.121}, {"text": "ministre la parole et pour le groupe les", "start": 7219.8, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9publicains Madame V\u00e9ronique louvagie", "start": 7222.32, "duration": 4.56}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente ma question", "start": 7224.84, "duration": 3.68}, {"text": "s'adresse \u00e0 monsieur le ministre de la", "start": 7226.88, "duration": 3.6}, {"text": "transition \u00e9cologique et de la coh\u00e9sion", "start": 7228.52, "duration": 3.559}, {"text": "des territoires et porte sur", "start": 7230.48, "duration": 3.4}, {"text": "l'inefficacit\u00e9 de la r\u00e9forme du", "start": 7232.079, "duration": 3.841}, {"text": "dispositif de ma prime renove les", "start": 7233.88, "duration": 4.12}, {"text": "mauvais chiffres s'en pilent apr\u00e8s une", "start": 7235.92, "duration": 4.679}, {"text": "diminution de plus de 20 % en 2023 de la", "start": 7238.0, "duration": 4.28}, {"text": "construction de logement ce sont les", "start": 7240.599, "duration": 3.441}, {"text": "r\u00e9novations \u00e9nerg\u00e9tiques de logement qui", "start": 7242.28, "duration": 4.56}, {"text": "chutent en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e de 40 %. ce", "start": 7244.04, "duration": 4.72}, {"text": "constat est tir\u00e9 par votre minist\u00e8re et", "start": 7246.84, "duration": 3.879}, {"text": "les professionnels du secteur le bon", "start": 7248.76, "duration": 3.76}, {"text": "sens nous dit qu'effectivement une", "start": 7250.719, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9novation globale des logements doit", "start": 7252.52, "duration": 3.639}, {"text": "avoir un impact plus positif que des", "start": 7254.159, "duration": 3.841}, {"text": "monogestes sur la consommation et la", "start": 7256.159, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9perdition d'\u00e9nergie le bon sens nous", "start": 7258.0, "duration": 4.32}, {"text": "dit aussi que les m\u00e9nages n'ont pas la", "start": 7260.599, "duration": 4.08}, {"text": "chance de pouvoir d\u00e9penser comme l'\u00e9tat", "start": 7262.32, "duration": 4.279}, {"text": "de l'argent qu'ils n'ont pas il est", "start": 7264.679, "duration": 3.681}, {"text": "aussi incompr\u00e9hensible que les m\u00e9nages", "start": 7266.599, "duration": 3.441}, {"text": "qui ont pu se constituer un petit bas de", "start": 7268.36, "duration": 3.56}, {"text": "laine soitent frileux \u00e0 l'id\u00e9e de", "start": 7270.04, "duration": 4.079}, {"text": "s'engager dans une d\u00e9marche co\u00fbteuse et", "start": 7271.92, "duration": 4.239}, {"text": "lourde au plan administratif cette", "start": 7274.119, "duration": 3.96}, {"text": "premi\u00e8re tendance doit vous interroger", "start": 7276.159, "duration": 3.801}, {"text": "sur l'efficacit\u00e9 de la derni\u00e8re r\u00e9forme", "start": 7278.079, "duration": 4.08}, {"text": "au 1er janvier 2004 qui est", "start": 7279.96, "duration": 5.0}, {"text": "catastrophique n'incitant aucunement les", "start": 7282.159, "duration": 4.761}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 s'engager dans la r\u00e9novation", "start": 7284.96, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique nous avions alert\u00e9 des", "start": 7286.92, "duration": 3.88}, {"text": "risques r\u00e9sultant de la suppression des", "start": 7289.04, "duration": 3.639}, {"text": "aides pour certains monogestes et de", "start": 7290.8, "duration": 3.48}, {"text": "l'obligation de recourir pour les", "start": 7292.679, "duration": 3.881}, {"text": "r\u00e9novations globales \u00e0 un accompagnateur", "start": 7294.28, "duration": 3.68}, {"text": "encore peu identifi\u00e9s sur les", "start": 7296.56, "duration": 3.72}, {"text": "territoires voire inexistants de facto", "start": 7297.96, "duration": 3.88}, {"text": "vous avouez vous-m\u00eame l'\u00e9chec du", "start": 7300.28, "duration": 3.799}, {"text": "dispositif en annulant d\u00e9j\u00e0 en novembre", "start": 7301.84, "duration": 4.64}, {"text": "dernier des cr\u00e9dits budg\u00e9taires 2023 et", "start": 7304.079, "duration": 4.801}, {"text": "le mois dernier 1 milliard 1 milliard", "start": 7306.48, "duration": 5.679}, {"text": "sur ma prime Renov 2024 r\u00e9duis objectif", "start": 7308.88, "duration": 5.799}, {"text": "de r\u00e9novation globale de 200000 \u00e0 140000", "start": 7312.159, "duration": 3.96}, {"text": "en bout de Ch malgr\u00e9 les bonnes", "start": 7314.679, "duration": 2.601}, {"text": "intentions c'est l'objectif de", "start": 7316.119, "duration": 3.161}, {"text": "transition \u00e9cologique et son calendrier", "start": 7317.28, "duration": 3.72}, {"text": "qui devien intenable monsieur le", "start": 7319.28, "duration": 3.48}, {"text": "ministre ma question est simple que", "start": 7321.0, "duration": 3.44}, {"text": "comptez-vous faire pour simplifier", "start": 7322.76, "duration": 4.04}, {"text": "relancer ce processus qui pourrait \u00eatre", "start": 7324.44, "duration": 4.6}, {"text": "utile s'il n'\u00e9tait pas aussi lourd et", "start": 7326.8, "duration": 4.839}, {"text": "contraignant je vous remercie je vous", "start": 7329.04, "duration": 5.599}, {"text": "remercie ma ch c\u00e8g la parole est \u00e0", "start": 7331.639, "duration": 4.681}, {"text": "Monsieur Christophe ministre de la", "start": 7334.639, "duration": 3.361}, {"text": "transition \u00e9cologique et de la coh\u00e9sion", "start": 7336.32, "duration": 4.08}, {"text": "des territoires merci madame la", "start": 7338.0, "duration": 4.28}, {"text": "Pr\u00e9sidente", "start": 7340.4, "duration": 6.319}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e LVI d'abord je ve vous", "start": 7342.28, "duration": 6.439}, {"text": "dire que vendredi dernier nous avons", "start": 7346.719, "duration": 3.641}, {"text": "officialis\u00e9 apr\u00e8s deux r\u00e9unions de", "start": 7348.719, "duration": 4.281}, {"text": "travail avec la capB et la FFB le fait", "start": 7350.36, "duration": 4.44}, {"text": "de revenir sur ce qui \u00e9tait cens\u00e9", "start": 7353.0, "duration": 4.52}, {"text": "intervenir au 1er janvier de cette ann\u00e9e", "start": 7354.8, "duration": 5.24}, {"text": "je vous le dis avec humilit\u00e9 nous avons", "start": 7357.52, "duration": 5.679}, {"text": "trop complexifi\u00e9 le dispositif et dans", "start": 7360.04, "duration": 5.52}, {"text": "ces conditions nous revenons sur les", "start": 7363.199, "duration": 4.601}, {"text": "changements qui \u00e9taient pr\u00e9vus mais je", "start": 7365.56, "duration": 4.84}, {"text": "vous le dis mais je vous le dis avec la", "start": 7367.8, "duration": 6.08}, {"text": "m\u00eame je vous le dis avec la m\u00eame", "start": 7370.4, "duration": 5.88}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 je vous le dis avec la m\u00eame", "start": 7373.88, "duration": 5.0}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 regardons d'o\u00f9 nous venons et", "start": 7376.28, "duration": 6.2}, {"text": "regardons nous allons il y a au cours de", "start": 7378.88, "duration": 6.719}, {"text": "ces TR derni\u00e8res ann\u00e9es 2 millions de", "start": 7382.48, "duration": 4.56}, {"text": "logements qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de", "start": 7385.599, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique le chiffre moyen", "start": 7387.04, "duration": 5.119}, {"text": "de r\u00e9novation par an a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par", "start": 7389.639, "duration": 4.401}, {"text": "10 entre derni\u00e8re ann\u00e9e du quinen", "start": 7392.159, "duration": 4.721}, {"text": "Hollande et l'ann\u00e9e derni\u00e8re dans le la", "start": 7394.04, "duration": 5.88}, {"text": "continuit\u00e9 de \u00e7a que nous ramenionset", "start": 7396.88, "duration": 5.199}, {"text": "d'un milliard d'euros y compris apr\u00e8s", "start": 7399.92, "duration": 3.679}, {"text": "que Madame dalos a insist\u00e9 sur la", "start": 7402.079, "duration": 3.321}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 qu'il y avait \u00e0 tenir compte", "start": 7403.599, "duration": 3.161}, {"text": "des alertes sur le plan des finances", "start": 7405.4, "duration": 2.719}, {"text": "publiques je ne peux pas croire qu'au", "start": 7406.76, "duration": 2.919}, {"text": "sein des r\u00e9publicains il y a ceux qui", "start": 7408.119, "duration": 3.96}, {"text": "nous encouragent \u00e0 d\u00e9penser plus ceux", "start": 7409.679, "duration": 4.081}, {"text": "qui nous encouragent \u00e0 d\u00e9penser moins et", "start": 7412.079, "duration": 3.721}, {"text": "qu'\u00e0 la fin quoi qu'on fasse vous", "start": 7413.76, "duration": 3.919}, {"text": "finissiez par dire que vous avez raison", "start": 7415.8, "duration": 5.2}, {"text": "la capB s'est r\u00e9jouie la FFB s'est", "start": 7417.679, "duration": 5.641}, {"text": "r\u00e9jouie les moyens augmentent de 600", "start": 7421.0, "duration": 4.52}, {"text": "millions d'euros choisissez votre camp", "start": 7423.32, "duration": 3.68}, {"text": "vous pouvez pas \u00e0 la fois d\u00e9noncer la", "start": 7425.52, "duration": 4.199}, {"text": "complexit\u00e9 et ne pas vous f\u00e9liciter", "start": 7427.0, "duration": 4.4}, {"text": "quand on revient et qu'on applique des", "start": 7429.719, "duration": 3.161}, {"text": "mesure de bon sens et qu'elles sont", "start": 7431.4, "duration": 4.36}, {"text": "salu\u00e9es par les artisans et par les", "start": 7432.88, "duration": 5.08}, {"text": "professionnels je vous remercie monsieur", "start": 7435.76, "duration": 3.0}, {"text": "le", "start": 7437.96, "duration": 4.239}, {"text": "ministre madame louvagi merci monsieur", "start": 7438.76, "duration": 5.0}, {"text": "le ministre pour votre r\u00e9ponse et votre", "start": 7442.199, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9a culpa je pense qu'effectivement nous", "start": 7443.76, "duration": 4.319}, {"text": "devons d\u00e9penser mieux et Monsieur le", "start": 7446.199, "duration": 3.601}, {"text": "Ministre de gr\u00e2ce r\u00e9former une fois pour", "start": 7448.079, "duration": 4.48}, {"text": "toute le dispositif de mani\u00e8re simple de", "start": 7449.8, "duration": 4.48}, {"text": "mani\u00e8re fonctionnelle de sorte que les", "start": 7452.559, "duration": 3.481}, {"text": "crit\u00e8res ne changent pas r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 7454.28, "duration": 3.48}, {"text": "et faites en sorte \u00e9galement que le", "start": 7456.04, "duration": 4.159}, {"text": "dispositif ne soit pas restrictif et", "start": 7457.76, "duration": 4.72}, {"text": "qu'il s'ouvre \u00e0 tous y compris y compris", "start": 7460.199, "duration": 4.761}, {"text": "aux classes moyennes merci beaucoup", "start": 7462.48, "duration": 4.6}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e monsieur le", "start": 7464.96, "duration": 4.759}, {"text": "[Musique]", "start": 7467.08, "duration": 4.92}, {"text": "ministre madame la d\u00e9put\u00e9e V\u00e9ronique", "start": 7469.719, "duration": 5.081}, {"text": "louvagi vous savez \u00e0 quel point notre", "start": 7472.0, "duration": 4.76}, {"text": "majorit\u00e9 a l'habitude de faire silence", "start": 7474.8, "duration": 3.24}, {"text": "quand vous parlez pour \u00e9couter ce que", "start": 7476.76, "duration": 2.64}, {"text": "vous avez \u00e0 dire par nous savons que", "start": 7478.04, "duration": 3.92}, {"text": "vous portez souvent la voix \u00e0 la fois", "start": 7479.4, "duration": 4.04}, {"text": "d'une mod\u00e9ration et d'un caract\u00e8re", "start": 7481.96, "duration": 3.56}, {"text": "constructif je vous le dis de mani\u00e8re", "start": 7483.44, "duration": 3.88}, {"text": "tr\u00e8s claire dites-nous ce que nous", "start": 7485.52, "duration": 3.44}, {"text": "pouvons encore simplifier parce que", "start": 7487.32, "duration": 3.359}, {"text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 de ce qui a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9", "start": 7488.96, "duration": 4.36}, {"text": "vendredi c'est ce que la CAPEB et la FFB", "start": 7490.679, "duration": 4.841}, {"text": "nous ont demand\u00e9 en faisant en sorte de", "start": 7493.32, "duration": 4.279}, {"text": "les \u00e9couter et de les suivre pour que", "start": 7495.52, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment nous puissions tenir \u00e0 la", "start": 7497.599, "duration": 4.161}, {"text": "fois une ambition \u00e9cologique et un", "start": 7499.8, "duration": 3.56}, {"text": "soutien \u00e0 un secteur dont nous", "start": 7501.76, "duration": 2.959}, {"text": "connaissons l'attachement je vous", "start": 7503.36, "duration": 4.04}, {"text": "remercie monsieur le ministre la parole", "start": 7504.719, "duration": 4.761}, {"text": "est \u00e0 Madame Florence Goulet pour le", "start": 7507.4, "duration": 5.199}, {"text": "rassemblement national merci", "start": 7509.48, "duration": 6.199}, {"text": "Madame merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 7512.599, "duration": 4.241}, {"text": "question s'adresse \u00e0 monsieur le", "start": 7515.679, "duration": 2.681}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 7516.84, "duration": 3.44}, {"text": "monsieur le ministre le 27 f\u00e9vrier", "start": 7518.36, "duration": 3.96}, {"text": "dernier Emmanuel Macron recevait l'\u00e9mire", "start": 7520.28, "duration": 4.2}, {"text": "du Qatar en grande pompe \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e un", "start": 7522.32, "duration": 4.16}, {"text": "immense honneur pour la France a-t-il", "start": 7524.48, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00eame soulign\u00e9 se f\u00e9licitant de la", "start": 7526.48, "duration": 3.719}, {"text": "conclusion d'un accord de coop\u00e9ration", "start": 7528.52, "duration": 4.559}, {"text": "eng gage de cette belle amiti\u00e9 silence", "start": 7530.199, "duration": 5.121}, {"text": "total sur les liens de ce pays avec les", "start": 7533.079, "duration": 4.52}, {"text": "mouvements islamistes du Moyen-Orient", "start": 7535.32, "duration": 4.04}, {"text": "des Fr\u00e8res musulmans au Hamas qui", "start": 7537.599, "duration": 4.721}, {"text": "l'\u00e9berge ce Hamas coupable de toutes les", "start": 7539.36, "duration": 5.48}, {"text": "atrocit\u00e9s et de crimes sexuel de masse", "start": 7542.32, "duration": 4.44}, {"text": "lors de l'attaque du 7 octobre dernier", "start": 7544.84, "duration": 4.879}, {"text": "en Isra\u00ebl silence total sur la condition", "start": 7546.76, "duration": 4.6}, {"text": "des filles et des femmes sur la la", "start": 7549.719, "duration": 4.081}, {"text": "polygamie encore pratiqu\u00e9e et la charia", "start": 7551.36, "duration": 4.64}, {"text": "qui demeure la source principale du", "start": 7553.8, "duration": 5.08}, {"text": "droit de ce pays silence total sur", "start": 7556.0, "duration": 5.28}, {"text": "l'homosexualit\u00e9 criminalis\u00e9e puni", "start": 7558.88, "duration": 3.88}, {"text": "d'emprisonnement et de ch\u00e2timent", "start": 7561.28, "duration": 3.72}, {"text": "corporel silence total aussi sur", "start": 7562.76, "duration": 4.479}, {"text": "l'interruption volontaire de grossesse", "start": 7565.0, "duration": 4.4}, {"text": "interdite et condamn\u00e9 d'emprisonnement", "start": 7567.239, "duration": 4.241}, {"text": "il faut croire que pour vous et votre", "start": 7569.4, "duration": 4.279}, {"text": "gouvernement l'indignation est \u00e0", "start": 7571.48, "duration": 5.36}, {"text": "g\u00e9om\u00e9trie variable votre silence est", "start": 7573.679, "duration": 5.361}, {"text": "moins assourdissant lorsqu'il s'agit", "start": 7576.84, "duration": 3.64}, {"text": "d'essayer de faire croire \u00e0 nos", "start": 7579.04, "duration": 4.159}, {"text": "concitoyens que dans notre pays les", "start": 7580.48, "duration": 4.8}, {"text": "libert\u00e9s individuelles et les acquis des", "start": 7583.199, "duration": 4.841}, {"text": "femmes pourraient \u00eatre remises en cause", "start": 7585.28, "duration": 5.2}, {"text": "ou lorsque vous d\u00e9noncer les d\u00e9cisions", "start": 7588.04, "duration": 4.48}, {"text": "d'autres \u00c9tats comme les \u00c9tats-Unis ou", "start": 7590.48, "duration": 4.239}, {"text": "la Pologne nous avons \u00e9t\u00e9 r\u00e9unis en", "start": 7592.52, "duration": 4.4}, {"text": "congr\u00e8s \u00e0 Versailles la semaine derni\u00e8re", "start": 7594.719, "duration": 3.96}, {"text": "pour inscrire l'interruption volontaire", "start": 7596.92, "duration": 3.279}, {"text": "de grossesse dans la constitution de la", "start": 7598.679, "duration": 4.52}, {"text": "5e R\u00e9publique et r\u00e9cemment l'Assembl\u00e9e", "start": 7600.199, "duration": 5.281}, {"text": "nationale a vot\u00e9 une proposition de loi", "start": 7603.199, "duration": 4.681}, {"text": "portant r\u00e9paration des personnes pour", "start": 7605.48, "duration": 7.119}, {"text": "homosexualit\u00e9 entre 1945 et 19 82 o\u00f9 est", "start": 7607.88, "duration": 6.44}, {"text": "la d\u00e9fense de ces principes face au", "start": 7612.599, "duration": 4.361}, {"text": "Qatar principe dont vous glorifiez en", "start": 7614.32, "duration": 4.0}, {"text": "permanence avec des accents", "start": 7616.96, "duration": 3.4}, {"text": "moralisateurs et dont vous n'oubliez", "start": 7618.32, "duration": 4.319}, {"text": "jamais en revanche d'en faire la le\u00e7on", "start": 7620.36, "duration": 4.68}, {"text": "aux Fran\u00e7ais et \u00e0 l'Europe est-ce une", "start": 7622.639, "duration": 3.761}, {"text": "manque un manque de courage ou le", "start": 7625.04, "duration": 3.639}, {"text": "sympt\u00f4me d'une diplomatie brouillonne", "start": 7626.4, "duration": 3.88}, {"text": "monsieur le ministre pouvez-vous nous", "start": 7628.679, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9clairer sur ce en m\u00eame temps est-ce l\u00e0", "start": 7630.28, "duration": 4.0}, {"text": "la fameuse diplomatie f\u00e9ministe dont", "start": 7632.44, "duration": 4.32}, {"text": "vous vous targuez \u00eates-vous aussi \u00e0", "start": 7634.28, "duration": 4.16}, {"text": "revisiter vos principes de d\u00e9fense des", "start": 7636.76, "duration": 2.879}, {"text": "droits de l'homme au nom de vos", "start": 7638.44, "duration": 3.719}, {"text": "relations d'int\u00e9r\u00eat avec le", "start": 7639.639, "duration": 5.881}, {"text": "JECI je vous remercie la parole Monsieur", "start": 7642.159, "duration": 5.841}, {"text": "Franck rester ministre en charge du", "start": 7645.52, "duration": 4.32}, {"text": "commerce ext\u00e9rieur de l'attractivit\u00e9 de", "start": 7648.0, "duration": 3.36}, {"text": "la Francophonie des Fran\u00e7ais de", "start": 7649.84, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9tranger merci beaucoup madame la", "start": 7651.36, "duration": 5.319}, {"text": "pr\u00e9sidente madame la d\u00e9put\u00e9e mesdames et", "start": 7653.48, "duration": 5.56}, {"text": "messieurs les d\u00e9put\u00e9s en effet", "start": 7656.679, "duration": 3.48}, {"text": "l'invitation du pr\u00e9sident de la", "start": 7659.04, "duration": 3.599}, {"text": "R\u00e9publique les M a effectu\u00e9 une visite", "start": 7660.159, "duration": 6.281}, {"text": "d'\u00c9tat en France les 27 et 28 f\u00e9vrier", "start": 7662.639, "duration": 6.241}, {"text": "dernier et la premi\u00e8re depuis son", "start": 7666.44, "duration": 5.56}, {"text": "accession au pouvoir en 2013 je voudrais", "start": 7668.88, "duration": 4.719}, {"text": "d'abord dire et vous l'avez rappel\u00e9", "start": 7672.0, "duration": 3.0}, {"text": "d'ailleurs que nous avons avec le Qatar", "start": 7673.599, "duration": 4.0}, {"text": "un partenariat strat\u00e9gique et diversifi\u00e9", "start": 7675.0, "duration": 4.96}, {"text": "qui s'encre dans une relation de", "start": 7677.599, "duration": 4.321}, {"text": "confiance et une coop\u00e9ration bilat\u00e9rale", "start": 7679.96, "duration": 5.04}, {"text": "de longue date \u00e0 cette occasion", "start": 7681.92, "duration": 6.04}, {"text": "plusieurs accords ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s et", "start": 7685.0, "duration": 4.599}, {"text": "notamment l'engagement par le Qatar", "start": 7687.96, "duration": 3.32}, {"text": "d'investir 10 milliards d'euros dans", "start": 7689.599, "duration": 4.361}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise d'ici \u00e0 2030 dans", "start": 7691.28, "duration": 4.839}, {"text": "des secteurs absolument consid\u00e9rable", "start": 7693.96, "duration": 4.119}, {"text": "pour l'avenir de notre pays en mati\u00e8re", "start": 7696.119, "duration": 4.52}, {"text": "d'emploi qui sont \u00e0 non pas douter une", "start": 7698.079, "duration": 4.881}, {"text": "de vos pr\u00e9occupation je voudrais aussi", "start": 7700.639, "duration": 4.44}, {"text": "souligner que nous avons eu l'occasion", "start": 7702.96, "duration": 5.08}, {"text": "avec le Qatar de rappeler le jour de", "start": 7705.079, "duration": 5.48}, {"text": "rappeler le r\u00f4le consid\u00e9rable que joue", "start": 7708.04, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u00e9mirat en mati\u00e8re de m\u00e9diation dans la", "start": 7710.559, "duration": 4.281}, {"text": "guerre \u00e0 Gaza et qu'il travaille avec", "start": 7712.8, "duration": 4.64}, {"text": "nous pour la lib\u00e9ration des otages qui", "start": 7714.84, "duration": 4.96}, {"text": "sont encore emprisonn\u00e9s \u00e0 Gaza je", "start": 7717.44, "duration": 5.159}, {"text": "rappelle que le Qatar avait lors des", "start": 7719.8, "duration": 4.64}, {"text": "probl\u00e8mes en Afghanistan contribu\u00e9 au", "start": 7722.599, "duration": 4.12}, {"text": "rapatriment de nos compatriotes depuis", "start": 7724.44, "duration": 4.88}, {"text": "l'Afghanistan et du fait de ceation de", "start": 7726.719, "duration": 5.641}, {"text": "confiance nous abordons \u00e9videmment avec", "start": 7729.32, "duration": 5.2}, {"text": "le Qatar toutes les questions qui sont \u00e0", "start": 7732.36, "duration": 4.279}, {"text": "aborder avec le pays et notamment en", "start": 7734.52, "duration": 5.159}, {"text": "mati\u00e8re de droits humains et droits de", "start": 7736.639, "duration": 5.281}, {"text": "l'homme merci beaucoup monsieur le", "start": 7739.679, "duration": 3.681}, {"text": "ministre vous n'avez plus de temps du", "start": 7741.92, "duration": 3.319}, {"text": "tout ma cher", "start": 7743.36, "duration": 5.04}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Madame \u00c9l\u00e9onore", "start": 7745.239, "duration": 6.081}, {"text": "carois pour le groupe Renaissance merci", "start": 7748.4, "duration": 5.64}, {"text": "merci pr\u00e9sidente ma question s'adresse", "start": 7751.32, "duration": 4.08}, {"text": "au ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8re", "start": 7754.04, "duration": 4.72}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 ces derniers jours la", "start": 7755.4, "duration": 5.0}, {"text": "la presse s'est saisie de la situation", "start": 7758.76, "duration": 4.319}, {"text": "tragique que conna\u00eet Ha\u00efti situation que", "start": 7760.4, "duration": 5.159}, {"text": "je d\u00e9nonce depuis de longs mois en tant", "start": 7763.079, "duration": 4.48}, {"text": "que d\u00e9put\u00e9 de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 7765.559, "duration": 3.801}, {"text": "j'\u00e9tais \u00e0 Port au Prince il y a quelques", "start": 7767.559, "duration": 3.56}, {"text": "semaines au c\u00f4t\u00e9 des Fran\u00e7aises et des", "start": 7769.36, "duration": 4.92}, {"text": "Fran\u00e7ais d'Ha\u00efti je me dois de t\u00e9moigner", "start": 7771.119, "duration": 4.881}, {"text": "en ce lieu de leur souffrance", "start": 7774.28, "duration": 4.12}, {"text": "quotidienne dans ce pays o\u00f9 l'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 7776.0, "duration": 4.599}, {"text": "est devenue la norme \u00e0 l'heure o\u00f9 nous", "start": 7778.4, "duration": 3.799}, {"text": "parlons certains sont victimes", "start": 7780.599, "duration": 3.801}, {"text": "d'affrontements songlants d'autres sont", "start": 7782.199, "duration": 4.36}, {"text": "kidnapp\u00e9s ou doivent quitter leur maison", "start": 7784.4, "duration": 4.839}, {"text": "pour \u00e9chapper \u00e0 la violence chaque jour", "start": 7786.559, "duration": 5.441}, {"text": "apporte son lot de d\u00e9sespoir \u00e0 un peuple", "start": 7789.239, "duration": 3.96}, {"text": "qui subit d\u00e9j\u00e0 l'arr\u00eat des", "start": 7792.0, "duration": 3.719}, {"text": "infrastructures et une \u00e9conomie en berne", "start": 7793.199, "duration": 4.761}, {"text": "la violence des gangs a plong\u00e9 Ha\u00efti", "start": 7795.719, "duration": 5.0}, {"text": "dans le chaos hier les rares diplomates", "start": 7797.96, "duration": 4.759}, {"text": "encore pr\u00e9sents dans le pays ont \u00e9t\u00e9", "start": 7800.719, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9vacu\u00e9s la communaut\u00e9 des Cara\u00efbes la", "start": 7802.719, "duration": 4.44}, {"text": "CARICOM a tenu une r\u00e9union de crise en", "start": 7805.159, "duration": 4.241}, {"text": "Jama\u00efque avec les repr\u00e9sentants de l'ONU", "start": 7807.159, "duration": 4.241}, {"text": "et plusieurs pays dont la France pour", "start": 7809.4, "duration": 3.719}, {"text": "permettre une transition pacifique du", "start": 7811.4, "duration": 4.6}, {"text": "pouvoir sans Parlement ni pr\u00e9sident", "start": 7813.119, "duration": 5.0}, {"text": "depuis l'assassinat de Jouvenel Mo\u00efse le", "start": 7816.0, "duration": 5.44}, {"text": "7 juillet 2021 Ha\u00efti n'a connu aucune", "start": 7818.119, "duration": 5.801}, {"text": "\u00e9lection depuis 2016 hier le Premier", "start": 7821.44, "duration": 4.08}, {"text": "ministre de facto Ariel Henri a", "start": 7823.92, "duration": 3.4}, {"text": "finalement accept\u00e9 de d\u00e9missionner", "start": 7825.52, "duration": 4.639}, {"text": "laissant entrevoir un un espoir", "start": 7827.32, "duration": 4.96}, {"text": "d'apaisement du fait de son histoire", "start": 7830.159, "duration": 4.4}, {"text": "unique avec Ha\u00efti la France a un r\u00f4le \u00e0", "start": 7832.28, "duration": 4.359}, {"text": "jouer dans la stabilit\u00e9 du pays nos", "start": 7834.559, "duration": 4.241}, {"text": "relations sont anciennes et fortes elles", "start": 7836.639, "duration": 3.841}, {"text": "reposent sur une histoire partag\u00e9e bas\u00e9e", "start": 7838.8, "duration": 3.12}, {"text": "sur un pass\u00e9 colonial mais \u00e9galement sur", "start": 7840.48, "duration": 3.8}, {"text": "une m\u00eame id\u00e9e r\u00e9publicaine de libert\u00e9", "start": 7841.92, "duration": 4.88}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 de fraternit\u00e9 la secr\u00e9taire", "start": 7844.28, "duration": 4.04}, {"text": "d'\u00c9tat charg\u00e9e du d\u00e9veloppement a", "start": 7846.8, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9affirm\u00e9 le soutien de la France au", "start": 7848.32, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9tablissement de la s\u00e9curit\u00e9 en Ha\u00efti", "start": 7850.159, "duration": 4.161}, {"text": "monsieur le ministre pourriez-vous nous", "start": 7852.44, "duration": 3.92}, {"text": "apporter des pr\u00e9cisions sur le r\u00f4le", "start": 7854.32, "duration": 4.12}, {"text": "concret que la France entend jouer pour", "start": 7856.36, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9tablir la s\u00e9curit\u00e9 et la stabilit\u00e9 en", "start": 7858.44, "duration": 3.799}, {"text": "Ha\u00efti et notamment dans le cadre de la", "start": 7860.28, "duration": 3.6}, {"text": "mission multinationale qui \u00e9tait", "start": 7862.239, "duration": 3.201}, {"text": "initialement pr\u00e9vue pour le prier", "start": 7863.88, "duration": 5.0}, {"text": "trimestre 2024 je vous en remercie je", "start": 7865.44, "duration": 5.639}, {"text": "vous remercie ma cher coll\u00e8gue la parole", "start": 7868.88, "duration": 4.52}, {"text": "est \u00e0 Monsieur St\u00e9phan s\u00e9journ ministre", "start": 7871.079, "duration": 5.321}, {"text": "de l'Europe et des Affaires", "start": 7873.4, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 7877.52, "duration": 6.73}, {"text": "[Musique]", "start": 7882.55, "duration": 3.169}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 7884.25, "duration": 4.63}, {"text": "bon s'il vous pla\u00eet le gouvernement est", "start": 7885.719, "duration": 4.84}, {"text": "libre de choisir les orateurs qu'il", "start": 7888.88, "duration": 3.64}, {"text": "souhait pour r\u00e9pondre \u00e0 vos questions", "start": 7890.559, "duration": 3.52}, {"text": "comme vous \u00eates libre de choisir les", "start": 7892.52, "duration": 3.44}, {"text": "orateurs qui posent les questions donc", "start": 7894.079, "duration": 3.16}, {"text": "s'il vous pla\u00eet respecter les", "start": 7895.96, "duration": 3.239}, {"text": "pr\u00e9rogatives de chacun monsieur le", "start": 7897.239, "duration": 4.281}, {"text": "ministre vous avez la parole merci", "start": 7899.199, "duration": 4.721}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Ha\u00efti est", "start": 7901.52, "duration": 4.48}, {"text": "effectivement plong\u00e9 dans une crise", "start": 7903.92, "duration": 5.159}, {"text": "d'une intensit\u00e9 extr\u00eame la communaut\u00e9", "start": 7906.0, "duration": 5.159}, {"text": "des Cara\u00efbes vous l'avez dit \u00e0 organis", "start": 7909.079, "duration": 4.441}, {"text": "hier en Jama\u00efque une r\u00e9union d'urgence", "start": 7911.159, "duration": 5.52}, {"text": "sur la situation en Ha\u00efti \u00e0 laquelle a", "start": 7913.52, "duration": 5.0}, {"text": "particip\u00e9 d'ailleurs la France les", "start": 7916.679, "duration": 4.761}, {"text": "\u00c9tats-Unis le Canada le Mexique le", "start": 7918.52, "duration": 6.24}, {"text": "Br\u00e9sil le Kenya et le B\u00e9nin nous \u00e9tions", "start": 7921.44, "duration": 4.679}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9s vous l'avez dit par la", "start": 7924.76, "duration": 4.16}, {"text": "secr\u00e9taire d'\u00c9tat crisola zakaropoulou", "start": 7926.119, "duration": 4.401}, {"text": "nous avons soulign\u00e9 la gravit\u00e9 de la", "start": 7928.92, "duration": 3.88}, {"text": "situation s\u00e9curitaire et humanitaire", "start": 7930.52, "duration": 5.639}, {"text": "ainsi que la n\u00e9cessit\u00e9 maintenant d'agir", "start": 7932.8, "duration": 6.52}, {"text": "tr\u00e8s rapidement cette r\u00e9union d'ailleurs", "start": 7936.159, "duration": 5.681}, {"text": "a permis de r\u00e9unir un consensus autour", "start": 7939.32, "duration": 5.839}, {"text": "d'un accord de gouvernance transitoire", "start": 7941.84, "duration": 5.96}, {"text": "elle ouvre d'ailleurs le la voie \u00e0 une", "start": 7945.159, "duration": 4.641}, {"text": "une solution politique inclusive en vue", "start": 7947.8, "duration": 4.56}, {"text": "de l'organisation d'\u00e9lections libre et", "start": 7949.8, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9mocratique et nous avons \u00e9galement", "start": 7952.36, "duration": 3.96}, {"text": "marqu\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 d'un d'un", "start": 7954.36, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9ploiement urgent de la mission", "start": 7956.32, "duration": 5.359}, {"text": "multinationale de soutien \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9", "start": 7958.599, "duration": 6.201}, {"text": "d'Ha\u00efti la France apporte son soutien", "start": 7961.679, "duration": 5.801}, {"text": "financier \u00e0 cette mission en parall\u00e8le", "start": 7964.8, "duration": 4.64}, {"text": "de d'ailleurs son appui \u00e0 la police", "start": 7967.48, "duration": 3.92}, {"text": "nationale ha\u00eftienne", "start": 7969.44, "duration": 3.679}, {"text": "et en mati\u00e8re d'action de d\u00e9veloppement", "start": 7971.4, "duration": 4.12}, {"text": "et d'aide humanitaire \u00e9videmment", "start": 7973.119, "duration": 4.881}, {"text": "permettez-moi d'avoir un mot pour saluer", "start": 7975.52, "duration": 3.559}, {"text": "le", "start": 7978.0, "duration": 3.32}, {"text": "professionnalisme des personnes de notre", "start": 7979.079, "duration": 4.48}, {"text": "petite ambassade de port auprce ils ont", "start": 7981.32, "duration": 7.6}, {"text": "fait un travail formidable \u00e0 ma", "start": 7983.559, "duration": 9.881}, {"text": "demande \u00e0 ma demande les personnels non", "start": 7988.92, "duration": 7.48}, {"text": "essentiels ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 ce matin mais", "start": 7993.44, "duration": 4.719}, {"text": "une \u00e9quipe demeure notamment pour", "start": 7996.4, "duration": 3.319}, {"text": "maintenir le contact avec nos", "start": 7998.159, "duration": 3.201}, {"text": "compatriotes je peux vous dire madame la", "start": 7999.719, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e que la s\u00e9curit\u00e9 de ces derniers", "start": 8001.36, "duration": 4.68}, {"text": "reste la priorit\u00e9 de mes \u00e9quipes au", "start": 8003.96, "duration": 4.56}, {"text": "minist\u00e8re merci je vous remercie", "start": 8006.04, "duration": 3.02}, {"text": "monsieur le", "start": 8008.52, "duration": 1.88}, {"text": "[Musique]", "start": 8009.06, "duration": 4.139}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame Danielle", "start": 8010.4, "duration": 4.44}, {"text": "Simonet pour le groupe la France", "start": 8013.199, "duration": 4.36}, {"text": "insoumise madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 8014.84, "duration": 4.719}, {"text": "messieurs les ministres chers coll\u00e8gues", "start": 8017.559, "duration": 5.12}, {"text": "quelle belle victoire arrach\u00e9e hier la", "start": 8019.559, "duration": 6.12}, {"text": "lutte paye avoir des eurod\u00e9put\u00e9 insoumis", "start": 8022.679, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e7a compte hier le Conseil des ministres", "start": 8025.679, "duration": 5.121}, {"text": "europ\u00e9ens du travail a l'accord en", "start": 8028.04, "duration": 4.599}, {"text": "faveur des travailleurs des plateformes", "start": 8030.8, "duration": 4.08}, {"text": "contre uber et contre le pr\u00e9sident", "start": 8032.639, "duration": 4.841}, {"text": "Macron meilleur lobyiste d'Uber des", "start": 8034.88, "duration": 4.319}, {"text": "millions de travailleurs europ\u00e9ens des", "start": 8037.48, "duration": 3.639}, {"text": "plateformes vont pouvoir demander la", "start": 8039.199, "duration": 3.801}, {"text": "requalification de leur statut en", "start": 8041.119, "duration": 4.12}, {"text": "salari\u00e9 et ce sera aux plateformes de", "start": 8043.0, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9montrer s'ils sont selon elle de vrais", "start": 8045.239, "duration": 4.48}, {"text": "ind\u00e9pendants c'est un renversement de la", "start": 8047.559, "duration": 4.6}, {"text": "charge de la preuve qu'il soit livreur", "start": 8049.719, "duration": 4.4}, {"text": "chauffeur ou autre ces travailleurs", "start": 8052.159, "duration": 3.92}, {"text": "uberis\u00e9s \u00e9taient faussement consid\u00e9r\u00e9s", "start": 8054.119, "duration": 3.881}, {"text": "comme des ind\u00e9pendants ils ne peuvent", "start": 8056.079, "duration": 3.48}, {"text": "pas fixer leurs tarifs et sont", "start": 8058.0, "duration": 3.32}, {"text": "totalement subordonn\u00e9s aux plateformes", "start": 8059.559, "duration": 3.881}, {"text": "qui leur impose les consignes contr\u00f4le", "start": 8061.32, "duration": 4.799}, {"text": "et les sanctionn faux ind\u00e9pendants ils", "start": 8063.44, "duration": 4.56}, {"text": "n'ont ni les avantages de l'ind\u00e9pendance", "start": 8066.119, "duration": 4.04}, {"text": "ni les droits du salariat pay\u00e9 \u00e0 la", "start": 8068.0, "duration": 4.199}, {"text": "t\u00e2che comme au 19e si\u00e8cle ils n'ont pas", "start": 8070.159, "duration": 4.121}, {"text": "de r\u00e9elle protection sociale ils sont", "start": 8072.199, "duration": 4.841}, {"text": "surexploit\u00e9s je tiens ici \u00e0 saluer la", "start": 8074.28, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9termination de l'eurod\u00e9put\u00e9 lailla", "start": 8077.04, "duration": 4.199}, {"text": "Chebi et des travailleurs uberis\u00e9s qui", "start": 8078.719, "duration": 4.92}, {"text": "se sont organis\u00e9s en l'OB populaire pour", "start": 8081.239, "duration": 5.241}, {"text": "que uber saesse d'imposer sa loi \u00e0", "start": 8083.639, "duration": 4.681}, {"text": "chaque \u00e9tape du travail l\u00e9gislatif", "start": 8086.48, "duration": 4.159}, {"text": "europ\u00e9en la France d'Emmanuel Macron", "start": 8088.32, "duration": 3.96}, {"text": "tenter de torpiller la directive", "start": 8090.639, "duration": 4.361}, {"text": "europ\u00e9enne pr\u00e9somption de salariat hier", "start": 8092.28, "duration": 5.16}, {"text": "encore la victoire a \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9e alors", "start": 8095.0, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00eame que la France a refus\u00e9 de voter", "start": 8097.44, "duration": 4.279}, {"text": "pour et avait \u00e9t\u00e9 le seul pays \u00e0 voter", "start": 8099.48, "duration": 4.88}, {"text": "contre ce compromis d\u00e9but f\u00e9vrier cette", "start": 8101.719, "duration": 4.48}, {"text": "victoire est d\u00e9terminante car dansun", "start": 8104.36, "duration": 3.759}, {"text": "nombre de secteurs des travailleurs ne", "start": 8106.199, "duration": 4.36}, {"text": "se voient plus proposer de CDI ou de CDD", "start": 8108.119, "duration": 4.04}, {"text": "mais imposer le statut", "start": 8110.559, "duration": 3.201}, {"text": "d'auto-entrepreneur c'est le cas de", "start": 8112.159, "duration": 3.641}, {"text": "guide conf\u00e9rencier d'agents de nettoyage", "start": 8113.76, "duration": 4.16}, {"text": "de caissi\u00e8re de supermarch\u00e9 m\u00eame d'\u00eare", "start": 8115.8, "duration": 4.12}, {"text": "soignant en est pas des gens passent la", "start": 8117.92, "duration": 3.199}, {"text": "surexploit", "start": 8119.92, "duration": 4.199}, {"text": "ind\u00e9pend paruber c'est fini le lobbyiste", "start": 8121.119, "duration": 6.201}, {"text": "d'Uber Emmanuel Macron a perdu madame la", "start": 8124.119, "duration": 5.96}, {"text": "ministre du Travail quand allez-vous", "start": 8127.32, "duration": 5.04}, {"text": "transcrire dans le droit fran\u00e7ais cette", "start": 8130.079, "duration": 4.401}, {"text": "belle victoire politique et sociale", "start": 8132.36, "duration": 5.239}, {"text": "europ\u00e9enne je remercie je vous remercie", "start": 8134.48, "duration": 5.159}, {"text": "la parole est \u00e0 Catherine ministre du", "start": 8137.599, "duration": 5.0}, {"text": "Travail de la sant\u00e9 et des", "start": 8139.639, "duration": 5.56}, {"text": "solidarit\u00e9s merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 8142.599, "duration": 4.441}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 8145.199, "duration": 3.48}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e", "start": 8147.04, "duration": 4.88}, {"text": "daniimonad n'z pasre je ne partage pas", "start": 8148.679, "duration": 5.681}, {"text": "votre lecture de la situation d'hier", "start": 8151.92, "duration": 5.799}, {"text": "\u00e9tonnant non alors tr\u00e8s concr\u00e8tement la", "start": 8154.36, "duration": 5.199}, {"text": "diff\u00e9rence de notre position", "start": 8157.719, "duration": 3.161}, {"text": "contrairement \u00e0 la votre c'est que nous", "start": 8159.559, "duration": 2.961}, {"text": "nous ne sommes pas dans une logique", "start": 8160.88, "duration": 3.64}, {"text": "id\u00e9ologique ce que nous avons cherch\u00e9", "start": 8162.52, "duration": 4.52}, {"text": "c'est une distinction je vous a \u00e9cout\u00e9", "start": 8164.52, "duration": 4.4}, {"text": "on va s'\u00e9couter \u00e7a ira mieux je crois", "start": 8167.04, "duration": 4.039}, {"text": "nous sommes \u00e0 la recherche d'une juste", "start": 8168.92, "duration": 4.719}, {"text": "distinction entre les vrais et les faux", "start": 8171.079, "duration": 4.721}, {"text": "travailleurs ind\u00e9pendants et c'est", "start": 8173.639, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment cela qui nous s\u00e9pare parce", "start": 8175.8, "duration": 5.12}, {"text": "que les vrais travailleurs ind\u00e9pendants", "start": 8178.239, "duration": 5.041}, {"text": "doivent rester ind\u00e9pendants les faux", "start": 8180.92, "duration": 4.48}, {"text": "ind\u00e9pendants doivent pouvoir demander", "start": 8183.28, "duration": 5.399}, {"text": "leur requalification c'est \u00e7a le sujet", "start": 8185.4, "duration": 5.36}, {"text": "et les travailleurs ind\u00e9pendants du", "start": 8188.679, "duration": 3.72}, {"text": "secteur de la mobilit\u00e9 et de la", "start": 8190.76, "duration": 4.04}, {"text": "livraison qui sont les vrais eux ont", "start": 8192.399, "duration": 5.24}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'avanc\u00e9 permis par les neuf", "start": 8194.8, "duration": 4.759}, {"text": "accords qui ont \u00e9t\u00e9 conclus dans le", "start": 8197.639, "duration": 4.321}, {"text": "cadre du dialogue social et qui ont", "start": 8199.559, "duration": 4.361}, {"text": "am\u00e9lior\u00e9 leurs revenus leurs conditions", "start": 8201.96, "duration": 4.0}, {"text": "de travail et la transparence de leur", "start": 8203.92, "duration": 5.2}, {"text": "relation avec les plateformes vous dites", "start": 8205.96, "duration": 4.92}, {"text": "que vous voulez prot\u00e9ger les", "start": 8209.12, "duration": 3.359}, {"text": "travailleurs des plateformes mais", "start": 8210.88, "duration": 3.559}, {"text": "finalement ce que vous soutenez c'est un", "start": 8212.479, "duration": 3.681}, {"text": "syst\u00e8me qui est flou et qui est", "start": 8214.439, "duration": 4.481}, {"text": "fragment\u00e9 alors c'est vrai que nous", "start": 8216.16, "duration": 5.68}, {"text": "avons encore des r\u00e9serves sur le texte", "start": 8218.92, "duration": 5.399}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 hier notamment sur le risque", "start": 8221.84, "duration": 4.679}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 juridique sur la", "start": 8224.319, "duration": 5.04}, {"text": "multiplication de contentieux potentiels", "start": 8226.519, "duration": 5.08}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 l'absence de toute harmonisation", "start": 8229.359, "duration": 4.24}, {"text": "puisqu'on est revenu vers les diff\u00e9rents", "start": 8231.599, "duration": 4.601}, {"text": "droits nationaux et donc contrairement \u00e0", "start": 8233.599, "duration": 4.72}, {"text": "ce que vous affirmez la France n'a pas", "start": 8236.2, "duration": 4.64}, {"text": "vot\u00e9 contre le texte on a exprim\u00e9 nos", "start": 8238.319, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9serves on a demand\u00e9 des clarifications", "start": 8240.84, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e0 la Commission europ\u00e9enne et je l'ai", "start": 8243.479, "duration": 3.481}, {"text": "dit tout \u00e0 l'heure j'ai eu moi-m\u00eame le", "start": 8245.399, "duration": 3.881}, {"text": "commissaire hier et nous avons m\u00eame fait", "start": 8246.96, "duration": 4.04}, {"text": "un geste d'ouverture puisque je lui ai", "start": 8249.28, "duration": 3.76}, {"text": "dit que si nous obtenions ces", "start": 8251.0, "duration": 4.28}, {"text": "clarifications nous pourrions soutenir", "start": 8253.04, "duration": 4.12}, {"text": "le texte car aujourd'hui l'adoption", "start": 8255.28, "duration": 4.199}, {"text": "finale n'a pas encore eu lieu et \u00e7a", "start": 8257.16, "duration": 4.84}, {"text": "aussi c'est juste l'\u00e9l\u00e9ment factuel de", "start": 8259.479, "duration": 5.84}, {"text": "la situation que nous avons v\u00e9cu hier je", "start": 8262.0, "duration": 5.8}, {"text": "vous remercie madame la", "start": 8265.319, "duration": 5.601}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame blanc", "start": 8267.8, "duration": 4.879}, {"text": "pour le rassemblement", "start": 8270.92, "duration": 3.36}, {"text": "national", "start": 8272.679, "duration": 4.201}, {"text": "merci merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 8274.28, "duration": 3.92}, {"text": "question s'adresse \u00e0 Monsieur le", "start": 8276.88, "duration": 2.92}, {"text": "Ministre en charge de la transition", "start": 8278.2, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9cologique et de la coh\u00e9sion des", "start": 8279.8, "duration": 4.08}, {"text": "territoires Christophe B\u00e9chu monsieur le", "start": 8281.24, "duration": 4.84}, {"text": "ministre mon d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es", "start": 8283.88, "duration": 5.12}, {"text": "orientale subit depuis le printemps 2022", "start": 8286.08, "duration": 4.92}, {"text": "une forte s\u00e9cheresse il est le seul", "start": 8289.0, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9partement fran\u00e7ais contraint \u00e0 des", "start": 8291.0, "duration": 5.719}, {"text": "restrictions d'eau continue depuis lors", "start": 8293.519, "duration": 5.761}, {"text": "tous les indicateurs sont au rouge les", "start": 8296.719, "duration": 5.121}, {"text": "rivi\u00e8res et sols sont ass\u00e9ch\u00e9 le niveau", "start": 8299.28, "duration": 4.72}, {"text": "des nappes fr\u00e9atiques est au plus bas et", "start": 8301.84, "duration": 4.559}, {"text": "les lacs se vident c'est toute une", "start": 8304.0, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9conomie en particulier les fili\u00e8res", "start": 8306.399, "duration": 5.0}, {"text": "touristique agricole et du b\u00e2timent qui", "start": 8308.559, "duration": 5.321}, {"text": "se retrouve boulevers\u00e9 \u00e0 cause du manque", "start": 8311.399, "duration": 5.04}, {"text": "d'eau \u00e0 certains endroits du territoire", "start": 8313.88, "duration": 4.96}, {"text": "la garig meurt sur pied au point que les", "start": 8316.439, "duration": 4.401}, {"text": "apiculteurs ne peuvent nourrir leurs", "start": 8318.84, "duration": 4.08}, {"text": "abeilles faisant chuter de fa\u00e7on", "start": 8320.84, "duration": 4.799}, {"text": "vertigineuse la production de miel la", "start": 8322.92, "duration": 4.36}, {"text": "ressource en eau potable est d\u00e9sormais", "start": 8325.639, "duration": 4.84}, {"text": "en tension dans 42 de nos communes le", "start": 8327.28, "duration": 5.64}, {"text": "pr\u00e9fet a r\u00e9uni le 30 janvier dernier les", "start": 8330.479, "duration": 5.361}, {"text": "experts les \u00e9lus des diff\u00e9rents EPCI les", "start": 8332.92, "duration": 4.88}, {"text": "repr\u00e9sentants du monde \u00e9conomique et des", "start": 8335.84, "duration": 4.16}, {"text": "membres de la Mission interminist\u00e9rielle", "start": 8337.8, "duration": 5.839}, {"text": "d\u00e9di\u00e9e afin de d\u00e9finir un plan d'action", "start": 8340.0, "duration": 5.479}, {"text": "pour faire face \u00e0 cette inqui\u00e9tude \u00e0", "start": 8343.639, "duration": 4.441}, {"text": "cette inqui\u00e9tante situation les r\u00e9unions", "start": 8345.479, "duration": 4.92}, {"text": "sont nombreuses avec le d\u00e9partement ou", "start": 8348.08, "duration": 4.319}, {"text": "la Chambre d'Agriculture mais on", "start": 8350.399, "duration": 4.96}, {"text": "constate on fait le bilan des carences", "start": 8352.399, "duration": 6.401}, {"text": "du pass\u00e9 on envisage on se projette et", "start": 8355.359, "duration": 6.12}, {"text": "c'est tout les les ministres Marc fenau", "start": 8358.8, "duration": 5.32}, {"text": "et ag\u00e8s panierunach\u00e9 sont venus en", "start": 8361.479, "duration": 5.481}, {"text": "reconnaissance sur place mais rien de", "start": 8364.12, "duration": 5.88}, {"text": "r\u00e9el ni de concret n\u00e9 act\u00e9 \u00e0 court terme", "start": 8366.96, "duration": 5.88}, {"text": "sur l'alimentation en eau alors face \u00e0", "start": 8370.0, "duration": 4.76}, {"text": "toutes ces probl\u00e9matiques et devant", "start": 8372.84, "duration": 3.719}, {"text": "l'urgence de la situation monsieur le", "start": 8374.76, "duration": 3.559}, {"text": "ministre nous vous r\u00e9clamons avec les", "start": 8376.559, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9lus de mon territoire un v\u00e9ritable plan", "start": 8378.319, "duration": 5.04}, {"text": "Marchal pour l'eau dans les Pyr\u00e9n\u00e9es", "start": 8380.88, "duration": 4.92}, {"text": "Orientales avec des garanties p\u00e9rennes", "start": 8383.359, "duration": 4.28}, {"text": "et des annonces claires quant au", "start": 8385.8, "duration": 3.8}, {"text": "financement ou tout au moins des", "start": 8387.639, "duration": 4.921}, {"text": "arbitrages rapide quant au d\u00e9blocage", "start": 8389.6, "duration": 5.799}, {"text": "d'enveloppe budg\u00e9taire sur d'\u00e9ventuels", "start": 8392.56, "duration": 5.24}, {"text": "projets structurant je vous remercie je", "start": 8395.399, "duration": 4.321}, {"text": "vous remerci la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 8397.8, "duration": 4.8}, {"text": "Christophe BCH ministre de la transition", "start": 8399.72, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9cologique et de la coh\u00e9sion des", "start": 8402.6, "duration": 4.719}, {"text": "territoires merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 8404.68, "duration": 5.6}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e vous avez bien fait de", "start": 8407.319, "duration": 5.201}, {"text": "de le rappeler les py\u00e9n\u00e9es oriental une", "start": 8410.28, "duration": 4.039}, {"text": "situation qui est unique en France et", "start": 8412.52, "duration": 3.24}, {"text": "quand on voit ce qui se passe en", "start": 8414.319, "duration": 3.201}, {"text": "particulier dans le dealis on mesure \u00e0", "start": 8415.76, "duration": 5.16}, {"text": "quel point \u00e0 l'int\u00e9rieur de notre pays", "start": 8417.52, "duration": 4.879}, {"text": "les deux extr\u00eames je parle \u00e9videmment de", "start": 8420.92, "duration": 4.08}, {"text": "la France m\u00e9tropolitaine quand je dis", "start": 8422.399, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e7a pour", "start": 8425.0, "duration": 4.88}, {"text": "\u00eatre totalement clair dans quelques", "start": 8426.84, "duration": 4.8}, {"text": "jours le 19 mars nous aurons comme tous", "start": 8429.88, "duration": 4.64}, {"text": "les mois le comit\u00e9 de suivi hydrologique", "start": 8431.64, "duration": 4.839}, {"text": "qui constatera que nous sommes rendus \u00e0", "start": 8434.52, "duration": 5.919}, {"text": "90 % de d\u00e9ficit hydrique avec un", "start": 8436.479, "duration": 7.241}, {"text": "processus d' d'aridification qui est \u00e0", "start": 8440.439, "duration": 6.96}, {"text": "l'\u0153uvre et qui conduit \u00e0 ce que depuis", "start": 8443.72, "duration": 5.639}, {"text": "effectivement juin 2022 nous n'ayons pas", "start": 8447.399, "duration": 3.561}, {"text": "connu un mois sans restriction d'usage", "start": 8449.359, "duration": 3.481}, {"text": "je veux avant toute chose saluer les", "start": 8450.96, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lus de ce territoire et l'ensemble des", "start": 8452.84, "duration": 3.2}, {"text": "professionnels parce qu'il y a eu", "start": 8454.24, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment d'efforts et de mobilisation", "start": 8456.04, "duration": 4.439}, {"text": "et par exemple pendant l'\u00e9t\u00e9 2023 c'est", "start": 8457.76, "duration": 5.24}, {"text": "30 % de consommation d'eau en moins sur", "start": 8460.479, "duration": 3.92}, {"text": "le territoire de la Communaut\u00e9 urbaine", "start": 8463.0, "duration": 3.399}, {"text": "de Perpignan qu'on a pu constater gr\u00e2ce", "start": 8464.399, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e0 l'effort de l'ensemble des uns et des", "start": 8466.399, "duration": 2.401}, {"text": "autres le gouvernement est pas rest\u00e9", "start": 8467.6, "duration": 4.12}, {"text": "inactif il y a 6 mois il n'y avait", "start": 8468.8, "duration": 4.44}, {"text": "qu'une seule station de r\u00e9utilisation", "start": 8471.72, "duration": 4.0}, {"text": "d'eau us\u00e9 sur ce territoire il y en a", "start": 8473.24, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9sormais SEP preuve de l'acc\u00e9l\u00e9ration", "start": 8475.72, "duration": 5.12}, {"text": "et de la simplification des proc\u00e9dures", "start": 8478.76, "duration": 5.04}, {"text": "sur le sujet mais \u00e7a ne suffit pas dans", "start": 8480.84, "duration": 6.12}, {"text": "le mois qui arrive avant la mi-avril je", "start": 8483.8, "duration": 5.92}, {"text": "me rendrai sur place pr\u00e9cis\u00e9ment pour", "start": 8486.96, "duration": 4.2}, {"text": "aller \u00e0 la rencontre des \u00e9lus et pour", "start": 8489.72, "duration": 3.08}, {"text": "faire le point \u00e0 la fois sur la mission", "start": 8491.16, "duration": 3.76}, {"text": "qui vient de rendre ses conclusions sur", "start": 8492.8, "duration": 3.48}, {"text": "les projets et la mani\u00e8re de pouvoir", "start": 8494.92, "duration": 2.68}, {"text": "accompagner les uns et les autres je", "start": 8496.28, "duration": 3.68}, {"text": "termine par deux choses simples il va", "start": 8497.6, "duration": 3.68}, {"text": "falloir une mobilisation de tout le", "start": 8499.96, "duration": 3.28}, {"text": "monde parce que lutter contre les fuites", "start": 8501.28, "duration": 2.72}, {"text": "dans les", "start": 8503.24, "duration": 2.84}, {"text": "canalisations vous l'avez dit revenir", "start": 8504.0, "duration": 4.2}, {"text": "sur les erreurs du pass\u00e9 s'interroger", "start": 8506.08, "duration": 4.44}, {"text": "sur les \u00e9volutions de pratique parce que", "start": 8508.2, "duration": 4.52}, {"text": "sans eau on ne veut pas vivre une", "start": 8510.52, "duration": 3.56}, {"text": "situation comparable \u00e0 ce qui se passe", "start": 8512.72, "duration": 3.16}, {"text": "aux abords de Barcelone dans lequel on", "start": 8514.08, "duration": 3.12}, {"text": "peut laisser penser qu'on a pas besoin", "start": 8515.88, "duration": 2.96}, {"text": "de se r\u00e9interroger mais dans le m\u00eame", "start": 8517.2, "duration": 3.84}, {"text": "temps il y aura forc\u00e9ment des besoins", "start": 8518.84, "duration": 3.24}, {"text": "d'investissement et de soutien de la", "start": 8521.04, "duration": 2.8}, {"text": "part de l'\u00c9tat j'aurai l'occasion de le", "start": 8522.08, "duration": 3.399}, {"text": "dire tr\u00e8s prochainement sur place je", "start": 8523.84, "duration": 3.04}, {"text": "vous remercie monsieur le ministre la", "start": 8525.479, "duration": 2.88}, {"text": "s\u00e9ance des questions gouvernement est", "start": 8526.88, "duration": 2.88}, {"text": "termin\u00e9e je vous indique que nous", "start": 8528.359, "duration": 4.04}, {"text": "suspendons la s\u00e9ance jusqu'\u00e0 16h30 et", "start": 8529.76, "duration": 4.88}, {"text": "nous reprendrons \u00e0 16h la d\u00e9claration du", "start": 8532.399, "duration": 4.481}, {"text": "gouvernement en vertu de l'article 50-1", "start": 8534.64, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 tout de", "start": 8536.88, "duration": 3.88}, {"text": "suite", "start": 8539.12, "duration": 3.16}, {"text": "bonjour \u00e0 tous et c'est la fin des", "start": 8540.76, "duration": 3.2}, {"text": "questions au gouvernement on se retrouve", "start": 8542.28, "duration": 3.28}, {"text": "ici en direct de la salle des pas perdus", "start": 8543.96, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e0 quelques m\u00e8tres de l'h\u00e9micycle de", "start": 8545.56, "duration": 3.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale o\u00f9 vient de", "start": 8547.04, "duration": 4.359}, {"text": "s'achever cette s\u00e9ance o\u00f9 on a parl\u00e9 de", "start": 8548.68, "duration": 4.6}, {"text": "la fin de vie o\u00f9 on a parl\u00e9 des", "start": 8551.399, "duration": 3.92}, {"text": "intemp\u00e9ries que ce soit dans le gare ou", "start": 8553.28, "duration": 3.56}, {"text": "dans le nordp Calais et puis de la", "start": 8555.319, "duration": 3.16}, {"text": "s\u00e9cheresse dans les Pyr\u00e9n\u00e9es orientales", "start": 8556.84, "duration": 3.72}, {"text": "ou encore de la situation \u00e0 Gaza on va y", "start": 8558.479, "duration": 3.281}, {"text": "revenir bien s\u00fbr dans cette \u00e9mission", "start": 8560.56, "duration": 3.919}, {"text": "avec elz mondangava St\u00e9phanie desperre", "start": 8561.76, "duration": 4.16}, {"text": "qui se trouve salle des quatre colonnes", "start": 8564.479, "duration": 2.92}, {"text": "et Marco Pomier qui est sur les marches", "start": 8565.92, "duration": 4.24}, {"text": "du Palais Bourbon cours d'honneur je", "start": 8567.399, "duration": 4.161}, {"text": "vous pr\u00e9sente mes invit\u00e9s pour cette", "start": 8570.16, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9mission Anne lenf bonjour vous \u00eates", "start": 8571.56, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 horizon et apparent\u00e9 du morbillan", "start": 8574.439, "duration": 4.481}, {"text": "merci d'\u00eatre l\u00e0 et face \u00e0 vous Alexandra", "start": 8577.16, "duration": 4.08}, {"text": "Masson bonjour bonjour vous \u00eates d\u00e9put\u00e9", "start": 8578.92, "duration": 4.16}, {"text": "rassemblement national des Alpes", "start": 8581.24, "duration": 3.079}, {"text": "Maritimes alors revenons sur le", "start": 8583.08, "duration": 3.0}, {"text": "contre-rendu cette s\u00e9ance avec vous", "start": 8584.319, "duration": 4.12}, {"text": "amondingava vous avez suivi vous la", "start": 8586.08, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00e9ance depuis les tribunes de", "start": 8588.439, "duration": 2.601}, {"text": "l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 8589.56, "duration": 3.08}, {"text": "vous retenez particuli\u00e8rement un \u00e9change", "start": 8591.04, "duration": 3.64}, {"text": "entre la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste de Paris", "start": 8592.64, "duration": 4.44}, {"text": "Sandrine Rousseau et la ministre", "start": 8594.68, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de l'enfant Sarah Liris", "start": 8597.08, "duration": 4.76}, {"text": "c'\u00e9tait sur sociale \u00e0 l'enfance oui on", "start": 8599.399, "duration": 4.601}, {"text": "l'appelle laazu la d\u00e9put\u00e9e de Paris", "start": 8601.84, "duration": 4.32}, {"text": "Sandrine Rousseau a d\u00e9nonc\u00e9 un syst\u00e8me", "start": 8604.0, "duration": 4.0}, {"text": "maltraitant pour des enfants maltrait\u00e9s", "start": 8606.16, "duration": 3.52}, {"text": "elle a rappel\u00e9 les diff\u00e9rents drames qui", "start": 8608.0, "duration": 3.439}, {"text": "avaient concern\u00e9 des enfants de laazux", "start": 8609.68, "duration": 4.639}, {"text": "des suicides des overdoses la ministre", "start": 8611.439, "duration": 4.96}, {"text": "charg\u00e9e de l'enfance et des famille lui", "start": 8614.319, "duration": 4.441}, {"text": "a r\u00e9pondu la protection de l'enfance", "start": 8616.399, "duration": 4.721}, {"text": "m\u00e9rite mieux elle l'a accus\u00e9 de jeter", "start": 8618.76, "duration": 4.36}, {"text": "l'eau probe sur tous les personnels qui", "start": 8621.12, "duration": 4.279}, {"text": "travaillent don dans cette protection de", "start": 8623.12, "duration": 4.56}, {"text": "l'enfance elle a demand\u00e9 de la Concorde", "start": 8625.399, "duration": 4.96}, {"text": "sur ces sujets alors que la d\u00e9put\u00e9 de", "start": 8627.68, "duration": 4.56}, {"text": "Paris l'a accus\u00e9 de ne pas r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 8630.359, "duration": 4.721}, {"text": "question et a dit honte \u00e0 vous madame la", "start": 8632.24, "duration": 5.119}, {"text": "ministre un \u00e9change particuli\u00e8rement", "start": 8635.08, "duration": 4.239}, {"text": "virulent entre donc la d\u00e9put\u00e9e de Paris", "start": 8637.359, "duration": 3.801}, {"text": "et la ministre en charge de l'enfance et", "start": 8639.319, "duration": 4.441}, {"text": "des familles merci elsava pour ce", "start": 8641.16, "duration": 4.64}, {"text": "contre-rendu de cette s\u00e9ance nous allons", "start": 8643.76, "duration": 4.12}, {"text": "Marco Pomier Marco vous \u00eates au c\u00f4t\u00e9 de", "start": 8645.8, "duration": 3.639}, {"text": "Marie Lebec qui est la Ministre charg\u00e9e", "start": 8647.88, "duration": 3.36}, {"text": "des relations avec le Parlement pour y", "start": 8649.439, "duration": 2.84}, {"text": "voir un petit peu plus clair sur", "start": 8651.24, "duration": 3.6}, {"text": "l'agenda", "start": 8652.279, "duration": 2.561}, {"text": "parlementaire oui Marie lebeec tout \u00e0", "start": 8655.12, "duration": 3.159}, {"text": "l'heure l'entourage du Premier ministre", "start": 8657.12, "duration": 2.56}, {"text": "salle des colonne nous disait on peut", "start": 8658.279, "duration": 2.841}, {"text": "plus dire qu'il n'y a plus d'agenda", "start": 8659.68, "duration": 3.0}, {"text": "parlementaire l'agenda parlementaire", "start": 8661.12, "duration": 3.4}, {"text": "n'est plus vide alors quels sont les", "start": 8662.68, "duration": 3.48}, {"text": "textes importants qui vont \u00eatre d\u00e9battus", "start": 8664.52, "duration": 2.64}, {"text": "dans les prochaines semaines et quel", "start": 8666.16, "duration": 3.119}, {"text": "calendrier alors l'agenda parlementaire", "start": 8667.16, "duration": 3.56}, {"text": "n'a jamais \u00e9t\u00e9 vide hein les", "start": 8669.279, "duration": 3.401}, {"text": "parlementaires ont travaill\u00e9 depuis la", "start": 8670.72, "duration": 4.32}, {"text": "nomination de ce ce gouvernement sur des", "start": 8672.68, "duration": 5.08}, {"text": "sujets importants IVG bien s\u00fbr que vous", "start": 8675.04, "duration": 4.88}, {"text": "avez suivi avec beaucoup d'int\u00e9r\u00eat", "start": 8677.76, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9galement la fusion de la SN IRSN qui", "start": 8679.92, "duration": 5.2}, {"text": "est actuellement \u00e0 l'Assembl\u00e9e ou encore", "start": 8681.84, "duration": 5.68}, {"text": "l'avenir de la de la Nouvelle Cal\u00e9donie", "start": 8685.12, "duration": 3.96}, {"text": "dans les textes qui sont pr\u00e9sent\u00e9s et", "start": 8687.52, "duration": 2.959}, {"text": "qui sont importants on l'avait dit on", "start": 8689.08, "duration": 2.96}, {"text": "l'avait annonc\u00e9 agriculture qui est un", "start": 8690.479, "duration": 4.121}, {"text": "texte compl\u00e9t\u00e9 et renforc\u00e9 suite \u00e0 la", "start": 8692.04, "duration": 4.239}, {"text": "crise agricole o\u00f9 on avait sollicit\u00e9", "start": 8694.6, "duration": 3.839}, {"text": "aussi les fili\u00e8res les syndicats pour", "start": 8696.279, "duration": 5.0}, {"text": "avoir davantage de de remont\u00e9 nous avons", "start": 8698.439, "duration": 4.441}, {"text": "fin de vie bien s\u00fbr qui est un texte", "start": 8701.279, "duration": 6.04}, {"text": "majeur euh et qui sera d\u00e8s la mi- Maai \u00e0", "start": 8702.88, "duration": 5.88}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et puis nous avons", "start": 8707.319, "duration": 2.721}, {"text": "aussi des textes qui ont commenc\u00e9 leur", "start": 8708.76, "duration": 3.519}, {"text": "cheminement au S\u00e9nat je pense notamment", "start": 8710.04, "duration": 4.92}, {"text": "au texte sur le logement un texte sur la", "start": 8712.279, "duration": 4.321}, {"text": "simplification qui est la continuit\u00e9 au", "start": 8714.96, "duration": 3.72}, {"text": "fond de la loi pacte ou encore un texte", "start": 8716.6, "duration": 4.12}, {"text": "sur la justice des mineurs rapidement", "start": 8718.68, "duration": 3.719}, {"text": "Marie Lebec dans quelques minutes les", "start": 8720.72, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s vont d\u00e9battre du soutien de la", "start": 8722.399, "duration": 4.601}, {"text": "France \u00e0 l'Ukraine un d\u00e9bat avec vote", "start": 8724.359, "duration": 4.201}, {"text": "mais qui ne sera que consultatif alors", "start": 8727.0, "duration": 4.04}, {"text": "il sert \u00e0 quoi ce d\u00e9bat forcer les", "start": 8728.56, "duration": 5.12}, {"text": "oppositions et bien et bien clarifier", "start": 8731.04, "duration": 4.399}, {"text": "leur position sur le sujet je crois que", "start": 8733.68, "duration": 2.799}, {"text": "c'est un d\u00e9bat qui est tr\u00e8s important", "start": 8735.439, "duration": 3.0}, {"text": "puisque il associe la repr\u00e9sentation", "start": 8736.479, "duration": 4.201}, {"text": "nationale au soutien que le Pr\u00e9sident de", "start": 8738.439, "duration": 4.361}, {"text": "la R\u00e9publique apporte \u00e0 l'Ukraine et que", "start": 8740.68, "duration": 4.12}, {"text": "la France m\u00eame apporte \u00e0 l'Ukraine", "start": 8742.8, "duration": 4.44}, {"text": "depuis 2 ans comme vous le savez il y a", "start": 8744.8, "duration": 3.96}, {"text": "un accord qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 entre la", "start": 8747.24, "duration": 3.56}, {"text": "France et l'Ukraine mais et cet accord", "start": 8748.76, "duration": 3.559}, {"text": "bilat\u00e9ral il il a aussi trouv\u00e9 sa", "start": 8750.8, "duration": 3.04}, {"text": "traduction dans d'autres pays", "start": 8752.319, "duration": 4.361}, {"text": "partenaires de de de l'Ukraine et", "start": 8753.84, "duration": 4.36}, {"text": "effectivement le pr\u00e9sident de la", "start": 8756.68, "duration": 2.639}, {"text": "R\u00e9publique le Premier ministre ont", "start": 8758.2, "duration": 3.079}, {"text": "souhaitait qu'il y ait ce d\u00e9bat qui se", "start": 8759.319, "duration": 3.561}, {"text": "tienne \u00e0 l'Assembl\u00e9e pour aussi", "start": 8761.279, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9affirmer le soutien de la nation", "start": 8762.88, "duration": 4.12}, {"text": "puisque l'Assembl\u00e9e nationale et le", "start": 8765.319, "duration": 3.401}, {"text": "S\u00e9nat en sont", "start": 8767.0, "duration": 3.88}, {"text": "l'incarnation le soutien de la nation \u00e0", "start": 8768.72, "duration": 3.719}, {"text": "l'Ukraine et donc il y aura", "start": 8770.88, "duration": 3.32}, {"text": "effectivement une pr\u00e9sentation un d\u00e9bat", "start": 8772.439, "duration": 2.96}, {"text": "autour de cet accord qui va se tenir", "start": 8774.2, "duration": 2.84}, {"text": "dans les quelques minutes aujourd'hui \u00e0", "start": 8775.399, "duration": 3.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e demain au S\u00e9nat merci", "start": 8777.04, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup Marie Lebec effectivement d\u00e9bat", "start": 8778.439, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e0 suivre \u00e0 partir de 16h30 sur LCP dans", "start": 8780.04, "duration": 3.439}, {"text": "l'\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 8781.8, "duration": 4.24}, {"text": "effectivement merci Marco Pomier an ENAF", "start": 8783.479, "duration": 4.201}, {"text": "vous allez rejoindre l'\u00e9micycle de", "start": 8786.04, "duration": 2.92}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour ce d\u00e9bat qui", "start": 8787.68, "duration": 3.92}, {"text": "va d\u00e9marrer \u00e0 16h30 c'est quoi le sens", "start": 8788.96, "duration": 5.12}, {"text": "de ce d\u00e9bat on le disait un d\u00e9bat avec", "start": 8791.6, "duration": 4.52}, {"text": "vote mais uniquement", "start": 8794.08, "duration": 4.52}, {"text": "consultatif essentiel parce qu'en fait", "start": 8796.12, "duration": 4.72}, {"text": "il est important d'associer les", "start": 8798.6, "duration": 4.24}, {"text": "parlementaires \u00e0 la r\u00e9flexion et \u00e0", "start": 8800.84, "duration": 3.28}, {"text": "finalement la d\u00e9cision que va prendre le", "start": 8802.84, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avec ses", "start": 8804.12, "duration": 4.359}, {"text": "homologues europ\u00e9ens vis-\u00e0-vis de de", "start": 8806.08, "duration": 4.359}, {"text": "l'Ukraine et et je pense qu'il faut", "start": 8808.479, "duration": 4.281}, {"text": "qu'on fasse nation comme on est pour un", "start": 8810.439, "duration": 4.081}, {"text": "sujet comme celui-ci qui est essentiel", "start": 8812.76, "duration": 3.76}, {"text": "et pour notre pays et pour et pour", "start": 8814.52, "duration": 3.48}, {"text": "l'Europe donc", "start": 8816.52, "duration": 4.4}, {"text": "consulter les parlementaires les faire", "start": 8818.0, "duration": 5.439}, {"text": "voter m\u00eame si ce n'est que symbolique et", "start": 8820.92, "duration": 4.0}, {"text": "bien \u00e7a permet au pr\u00e9sident de la", "start": 8823.439, "duration": 3.601}, {"text": "R\u00e9publique je dirais forcer sa position", "start": 8824.92, "duration": 4.12}, {"text": "et puis nous de nous exprimer \u00e9galement", "start": 8827.04, "duration": 4.359}, {"text": "sur ce sujet qui est fondamental et et", "start": 8829.04, "duration": 4.76}, {"text": "d'actualit\u00e9 avec une situation qui s'est", "start": 8831.399, "duration": 5.681}, {"text": "durci qui est extr\u00eamement pr\u00e9occupante", "start": 8833.8, "duration": 4.72}, {"text": "alors effectivement ce d\u00e9bat il va", "start": 8837.08, "duration": 3.04}, {"text": "porter sur l'accord bilat\u00e9ral de", "start": 8838.52, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 l'aide en fait de la France \u00e0", "start": 8840.12, "duration": 4.0}, {"text": "l'Ukraine pour les 10 ann\u00e9es \u00e0 venir", "start": 8842.52, "duration": 3.759}, {"text": "avec notamment 3 milliards d'euros de", "start": 8844.12, "duration": 3.84}, {"text": "soutien financier alexandraamasson le", "start": 8846.279, "duration": 3.641}, {"text": "rassemblement national a indiqu\u00e9 qu'il", "start": 8847.96, "duration": 4.56}, {"text": "s'abstiendrait pourquoi oui tout \u00e0 fait", "start": 8849.92, "duration": 4.88}, {"text": "on va s'abstenir parce que c'est", "start": 8852.52, "duration": 4.72}, {"text": "effectivement un d\u00e9bat important je", "start": 8854.8, "duration": 4.12}, {"text": "tiens \u00e0 pr\u00e9ciser ici que nous avons", "start": 8857.24, "duration": 3.92}, {"text": "toujours condamn\u00e9 l'invasion de", "start": 8858.92, "duration": 5.28}, {"text": "l'Ukraine par la Russie mais par", "start": 8861.16, "duration": 6.68}, {"text": "ailleurs il y a deux limites qui sont le", "start": 8864.2, "duration": 6.04}, {"text": "fil rouge que nous ne traverserons pas", "start": 8867.84, "duration": 4.68}, {"text": "c'est l'adh\u00e9sion de l'Ukraine \u00e0 l'Europe", "start": 8870.24, "duration": 4.96}, {"text": "et l'envoi de troupes fran\u00e7aises sur le", "start": 8872.52, "duration": 4.799}, {"text": "sol ukrainien et c'est pour cette raison", "start": 8875.2, "duration": 3.72}, {"text": "command effectivement aujourd'hui nous", "start": 8877.319, "duration": 4.361}, {"text": "sommes dans un un accord assez large qui", "start": 8878.92, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9voit un soutien financier quand m\u00eame", "start": 8881.68, "duration": 4.08}, {"text": "tr\u00e8s lourd qui am\u00e8ne \u00e0 toute la", "start": 8883.16, "duration": 4.159}, {"text": "discussion aussi sur la cobellig\u00e9rance", "start": 8885.76, "duration": 3.28}, {"text": "que nous aurons bient\u00f4t et comme tout", "start": 8887.319, "duration": 3.0}, {"text": "cela n'est pas tr\u00e8s clair effectivement", "start": 8889.04, "duration": 4.84}, {"text": "nous nous abstiendrons euh pour \u00eatre en", "start": 8890.319, "duration": 5.881}, {"text": "tout cas dans la", "start": 8893.88, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9flexion des mois \u00e0 venir des semaines", "start": 8896.2, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 venir sur ce qui va se passer car", "start": 8899.08, "duration": 4.239}, {"text": "vraiment clairement il est hors de", "start": 8901.08, "duration": 4.16}, {"text": "question pour nous que aujourd'hui nous", "start": 8903.319, "duration": 4.761}, {"text": "puissions envoyer nos enfants nos famill", "start": 8905.24, "duration": 5.079}, {"text": "et notre arm\u00e9e fran\u00e7aise sur le sol", "start": 8908.08, "duration": 3.8}, {"text": "ukrainien d'ailleurs le pr\u00e9sident", "start": 8910.319, "duration": 4.0}, {"text": "ukrainien", "start": 8911.88, "duration": 2.439}, {"text": "lui-m\u00eame lu\u00eame pour l'instant souit pas", "start": 8914.8, "duration": 6.88}, {"text": "je pensemanuel Macron se veut un peu", "start": 8917.92, "duration": 5.76}, {"text": "chef de guerre aujourd'hui tr\u00e8s isol\u00e9", "start": 8921.68, "duration": 4.32}, {"text": "les autres pays europ\u00e9ens ne sont pas", "start": 8923.68, "duration": 4.759}, {"text": "dans son sens et le pr\u00e9sident ukrainien", "start": 8926.0, "duration": 5.08}, {"text": "non plus Anne Lenan c'est vrai qu'on on", "start": 8928.439, "duration": 5.601}, {"text": "doit se prononcer sur cet accord", "start": 8931.08, "duration": 5.48}, {"text": "bilat\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9 des aides", "start": 8934.04, "duration": 4.439}, {"text": "financi\u00e8res mais aussi militaire mais", "start": 8936.56, "duration": 4.04}, {"text": "aussi de formation et finalement les", "start": 8938.479, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9clarations d'Emmanuel Macron ne", "start": 8940.6, "duration": 4.4}, {"text": "viennent-elles pas brouiller le message", "start": 8942.359, "duration": 4.361}, {"text": "puisqu'il a annonc\u00e9 qu'on pourrait", "start": 8945.0, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9ventuellement un jour envoyer des", "start": 8946.72, "duration": 2.84}, {"text": "troupes sur place et qu'il n'y avait pas", "start": 8948.16, "duration": 3.279}, {"text": "de limite finalement dans dans l'aide \u00e0", "start": 8949.56, "duration": 3.759}, {"text": "l'Ukraine alors B comme je l'ai dit il y", "start": 8951.439, "duration": 3.241}, {"text": "a quelques minutes la situation est", "start": 8953.319, "duration": 4.481}, {"text": "extr\u00eamement grave il est du r\u00f4le d'un", "start": 8954.68, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en", "start": 8957.8, "duration": 3.559}, {"text": "l'occurrence Emmanuel Macron c'est de", "start": 8959.72, "duration": 3.559}, {"text": "cette mani\u00e8re l\u00e0 qu'il l'a exprim\u00e9", "start": 8961.359, "duration": 4.201}, {"text": "d'envisager toutes les possibilit\u00e9s", "start": 8963.279, "duration": 4.08}, {"text": "c'est la responsabilit\u00e9 d'un chef de", "start": 8965.56, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00c9tat de mettre sur la table comme il", "start": 8967.359, "duration": 2.92}, {"text": "l' fait avec ses homologues europ\u00e9ens", "start": 8968.68, "duration": 4.32}, {"text": "toutes les possibilit\u00e9s \u00e0 aucun moment", "start": 8970.279, "duration": 4.441}, {"text": "il s'agissait de dire nous allons", "start": 8973.0, "duration": 4.319}, {"text": "envoyer les troupes fran\u00e7aises en", "start": 8974.72, "duration": 5.24}, {"text": "urraine \u00e7a faisait des parties des", "start": 8977.319, "duration": 4.241}, {"text": "sujets \u00e7a faisait partie des sujets mais", "start": 8979.96, "duration": 2.84}, {"text": "c'est la responsabilit\u00e9 du Pr\u00e9sident de", "start": 8981.56, "duration": 3.56}, {"text": "la R\u00e9publique en fait de d'envisager", "start": 8982.8, "duration": 5.599}, {"text": "chaque situation donc parmi les je", "start": 8985.12, "duration": 4.84}, {"text": "dirais les options qui ont ont \u00e9t\u00e9 mis", "start": 8988.399, "duration": 2.841}, {"text": "sur la table il y avait cela \u00e7a ne", "start": 8989.96, "duration": 2.519}, {"text": "voulait pas dire qu'on allait envoyer", "start": 8991.24, "duration": 4.68}, {"text": "nos troupes et nos forces militaires en", "start": 8992.479, "duration": 5.481}, {"text": "Ukraine donc \u00e7a c'est c'est c'est la", "start": 8995.92, "duration": 4.519}, {"text": "premi\u00e8re chose et donc et ce d\u00e9bat va", "start": 8997.96, "duration": 4.359}, {"text": "d\u00e9marrer dans l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e", "start": 9000.439, "duration": 4.04}, {"text": "nationale regardez avec moi ces images", "start": 9002.319, "duration": 5.841}, {"text": "d\u00e9bat donc 50-1 sur l'accord bilat\u00e9ral", "start": 9004.479, "duration": 6.521}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 entre la France et", "start": 9008.16, "duration": 5.44}, {"text": "l'Ukraine la parole est \u00e0 Monsieur le", "start": 9011.0, "duration": 4.96}, {"text": "Premier", "start": 9013.6, "duration": 2.36}, {"text": "Ministre", "start": 9018.52, "duration": 3.0}, {"text": "regardez", "start": 9032.439, "duration": 4.561}, {"text": "Ma\u00e9", "start": 9034.0, "duration": 3.0}]}