{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 ce matin c'est", "start": 1.64, "duration": 3.159}, {"text": "Jean-Fran\u00e7ois delelfri bonjour merci", "start": 2.919, "duration": 3.041}, {"text": "beaucoup d'avoir accept\u00e9 notre", "start": 4.799, "duration": 2.52}, {"text": "invitation vous \u00eates le pr\u00e9sident du", "start": 5.96, "duration": 3.16}, {"text": "Comit\u00e9 consultatif national d'\u00e9thique on", "start": 7.319, "duration": 3.4}, {"text": "va \u00e9videmment parler de la loi sur la", "start": 9.12, "duration": 3.08}, {"text": "fin de vie c'est aujourd'hui que le", "start": 10.719, "duration": 3.281}, {"text": "texte est pr\u00e9sent\u00e9 en Conseil des", "start": 12.2, "duration": 3.96}, {"text": "ministres un texte en trois volets", "start": 14.0, "duration": 4.16}, {"text": "question des soins palliatifs des droits", "start": 16.16, "duration": 4.76}, {"text": "des patients et puis d'une aide active \u00e0", "start": 18.16, "duration": 4.6}, {"text": "mourir est-ce qu'avec ce texte Emmanuel", "start": 20.92, "duration": 3.519}, {"text": "Macron a trouv\u00e9 le bon \u00e9quilibre selon", "start": 22.76, "duration": 4.0}, {"text": "vous \u00e9coutez c'est un sujet qui est tr\u00e8s", "start": 24.439, "duration": 3.881}, {"text": "difficile qui est tr\u00e8s humain qui est", "start": 26.76, "duration": 3.8}, {"text": "tr\u00e8s intime et d'ailleurs on voit bien", "start": 28.32, "duration": 4.079}, {"text": "qu'il a fallu du temps entre guillemets", "start": 30.56, "duration": 2.92}, {"text": "pour le", "start": 32.399, "duration": 3.441}, {"text": "construire \u00e0 ce stade moi en tant que", "start": 33.48, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sident du CCNE je je remarque", "start": 35.84, "duration": 5.16}, {"text": "finalement ce texte est assez proche des", "start": 38.04, "duration": 4.32}, {"text": "des recommandations que nous avions", "start": 41.0, "duration": 4.6}, {"text": "faites en septembre 2022 c'est vous qui", "start": 42.36, "duration": 5.48}, {"text": "avvez lancer le processus on avait lanc\u00e9", "start": 45.6, "duration": 4.799}, {"text": "un processus de de d\u00e9bat d\u00e9mocratique et", "start": 47.84, "duration": 4.84}, {"text": "et sur lequel on pourrait revenir parce", "start": 50.399, "duration": 3.68}, {"text": "que ce qui m'int\u00e9resse finalement dans", "start": 52.68, "duration": 3.039}, {"text": "ce texte sur la fin de vie de loi sur la", "start": 54.079, "duration": 3.64}, {"text": "fin de vie c'est \u00e0 la fois le fond le", "start": 55.719, "duration": 4.601}, {"text": "sujet de fin de vie mais aussi euh", "start": 57.719, "duration": 4.561}, {"text": "finalement ce ce mod\u00e8le un peu qu'on est", "start": 60.32, "duration": 3.919}, {"text": "en train de construire \u00e0 la fran\u00e7aise", "start": 62.28, "duration": 4.48}, {"text": "autour de la d\u00e9mocratie en sant\u00e9 \u00e7a veut", "start": 64.239, "duration": 3.801}, {"text": "dire quoi le mod\u00e8le \u00e0 la fran\u00e7aise parce", "start": 66.76, "duration": 3.039}, {"text": "que Emmanuel Macron aussi parle d'un", "start": 68.04, "duration": 3.28}, {"text": "mod\u00e8le fran\u00e7ais de la fin de vie c'est", "start": 69.799, "duration": 3.601}, {"text": "quoi le mod\u00e8le fran\u00e7ais de la fin de vie", "start": 71.32, "duration": 4.2}, {"text": "le le mod\u00e8le il est c'est c'est d'une", "start": 73.4, "duration": 3.52}, {"text": "part prendre le temps de prendre le", "start": 75.52, "duration": 2.8}, {"text": "temps de discuter je sais que le le", "start": 76.92, "duration": 3.48}, {"text": "milieu associatif dit mais on en a marre", "start": 78.32, "duration": 5.28}, {"text": "de prendre d'attendre et cetera il y a", "start": 80.4, "duration": 4.52}, {"text": "une opinion fran\u00e7aise qui est plut\u00f4t", "start": 83.6, "duration": 3.519}, {"text": "favorable \u00e0 une \u00e9volution sauf qu'on on", "start": 84.92, "duration": 3.48}, {"text": "ne traite pas des grandes questions", "start": 87.119, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9thiques sur les sur les son sondage on", "start": 88.4, "duration": 4.92}, {"text": "les traite en le discutant et en", "start": 90.56, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9coutant les", "start": 93.32, "duration": 4.6}, {"text": "autres le mod\u00e8le il est que \u00e0 partir de", "start": 94.64, "duration": 5.4}, {"text": "recommandations qui peuvent \u00eatre faites", "start": 97.92, "duration": 4.08}, {"text": "par une forme d'expertise que repr\u00e9sente", "start": 100.04, "duration": 3.759}, {"text": "un peu le le Comit\u00e9 consultatif national", "start": 102.0, "duration": 4.399}, {"text": "d'\u00e9thique il y a eu ensuite cette grande", "start": 103.799, "duration": 5.041}, {"text": "convention citoyenne organis\u00e9 par le", "start": 106.399, "duration": 6.641}, {"text": "CZE organis\u00e9 \u00e9galement par par le CCNE", "start": 108.84, "duration": 5.919}, {"text": "en r\u00e9gion dans les territoires plus de", "start": 113.04, "duration": 5.079}, {"text": "600 d\u00e9bats plus de 50000 personnes dans", "start": 114.759, "duration": 5.36}, {"text": "dans un climat de grande s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et que", "start": 118.119, "duration": 4.0}, {"text": "je n'avais pas connu par exemple sur les", "start": 120.119, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de la bio\u00e9thique sur les", "start": 122.119, "duration": 3.28}, {"text": "enjeux de procr\u00e9ation on sent bien que", "start": 123.6, "duration": 3.799}, {"text": "les Fran\u00e7ais l\u00e0 sont touch\u00e9s dans dans", "start": 125.399, "duration": 4.36}, {"text": "leur intime et puis \u00e7a abouti \u00e0 une", "start": 127.399, "duration": 4.521}, {"text": "s\u00e9rie de recommandations qui sont prises", "start": 129.759, "duration": 3.881}, {"text": "ou pas prises ensuite par les autorit\u00e9s", "start": 131.92, "duration": 3.48}, {"text": "politiques la loi ne r\u00e9pond pas", "start": 133.64, "duration": 3.04}, {"text": "compl\u00e8tement ce que demandait la", "start": 135.4, "duration": 3.76}, {"text": "convention citoyenne et il a en ass", "start": 136.68, "duration": 4.36}, {"text": "partag\u00e9 on a vu que que les avis \u00e9taient", "start": 139.16, "duration": 3.079}, {"text": "assez partag\u00e9s \u00e0 l'issue de cette", "start": 141.04, "duration": 3.64}, {"text": "convention citoyen int\u00e9ressant en effet", "start": 142.239, "duration": 4.441}, {"text": "c'est que dans ces processus de de", "start": 144.68, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9mocratie en sant\u00e9 qui qu'on doit pas", "start": 146.68, "duration": 5.08}, {"text": "du tout pos\u00e9 je suis je suis l\u00e0 au S\u00e9nat", "start": 149.28, "duration": 4.239}, {"text": "vis-\u00e0-vis de la vraie d\u00e9mocratie", "start": 151.76, "duration": 5.119}, {"text": "l\u00e9gislative he et \u00e9lective il faut l'un", "start": 153.519, "duration": 5.761}, {"text": "et l'autre \u00e0 mes yeux l'un appuyant", "start": 156.879, "duration": 5.72}, {"text": "l'autre entre guillemets et et oui ce", "start": 159.28, "duration": 4.52}, {"text": "qui est int\u00e9ressant c'est qu'il peut y", "start": 162.599, "duration": 2.72}, {"text": "avoir des avis minoritaires il y avait", "start": 163.8, "duration": 3.4}, {"text": "un avis minoritaire au niveau du CCNE", "start": 165.319, "duration": 4.081}, {"text": "qui qui ne souhaitait pas d'\u00e9volution il", "start": 167.2, "duration": 3.759}, {"text": "y avait un avis minoritaire au sein de", "start": 169.4, "duration": 3.199}, {"text": "la convention citoyenne et on a retrouv\u00e9", "start": 170.959, "duration": 3.841}, {"text": "dans les d\u00e9bats en r\u00e9gion aussi des", "start": 172.599, "duration": 4.481}, {"text": "opinions minoritaires mais disons que", "start": 174.8, "duration": 4.48}, {"text": "une assez large majorit\u00e9 en tout cas", "start": 177.08, "duration": 3.76}, {"text": "parmi les les citoyens on viendra", "start": 179.28, "duration": 4.44}, {"text": "ensuite sur le corps m\u00e9dical et plut\u00f4t", "start": 180.84, "duration": 5.16}, {"text": "et plut\u00f4t en faveur d'une \u00e9volution", "start": 183.72, "duration": 4.96}, {"text": "jusquand vous avez rendu votre avis vous", "start": 186.0, "duration": 4.68}, {"text": "avez ouvert la voix une aide active \u00e0", "start": 188.68, "duration": 3.88}, {"text": "mourir strictement cadr\u00e9 on va revenir", "start": 190.68, "duration": 2.919}, {"text": "\u00e9videmment sur les conditions", "start": 192.56, "duration": 2.599}, {"text": "d'encadrement qu'il y a dans la loi vous", "start": 193.599, "duration": 3.0}, {"text": "aviez dit que le comit\u00e9 joue son r\u00f4le de", "start": 195.159, "duration": 2.881}, {"text": "boussole pour essayer d'avancer sur un", "start": 196.599, "duration": 3.64}, {"text": "probl\u00e8me extr\u00eamement complexe savoir si", "start": 198.04, "duration": 3.919}, {"text": "notre mort nous appartient est-ce que le", "start": 200.239, "duration": 3.681}, {"text": "projet de loi apporte une r\u00e9ponse", "start": 201.959, "duration": 4.321}, {"text": "aujourd'hui \u00e9coutez d'abord ce n'est", "start": 203.92, "duration": 5.08}, {"text": "pour l'instant qu'un projet de loi et et", "start": 206.28, "duration": 4.56}, {"text": "c'est le r\u00f4le d' d'ailleurs ensuite du", "start": 209.0, "duration": 4.519}, {"text": "S\u00e9nat et et et de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 210.84, "duration": 5.599}, {"text": "de pouvoir le modifier", "start": 213.519, "duration": 5.601}, {"text": "euh c'est c'est un sujet qui est tr\u00e8s", "start": 216.439, "duration": 5.08}, {"text": "difficile je ne pense pas que \u00e7a soit la", "start": 219.12, "duration": 4.119}, {"text": "derni\u00e8re loi sur la fin de vie je pense", "start": 221.519, "duration": 4.241}, {"text": "que nous aurons encore dans X ann\u00e9es je", "start": 223.239, "duration": 5.0}, {"text": "ne sais pas une loi sur la fin de vie", "start": 225.76, "duration": 4.119}, {"text": "parce que c'est un sujet qui touche", "start": 228.239, "duration": 4.481}, {"text": "profond\u00e9ment \u00e0 l'intime et qui tout et", "start": 229.879, "duration": 4.881}, {"text": "qui doit tenir compte dans une certaine", "start": 232.72, "duration": 4.239}, {"text": "mesure des \u00e9volutions de notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 234.76, "duration": 4.36}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 a mis un peu la mort sur", "start": 236.959, "duration": 4.881}, {"text": "le c\u00f4t\u00e9 hein on parle peu de la mort \u00e0", "start": 239.12, "duration": 4.08}, {"text": "la fois quand on est touch\u00e9", "start": 241.84, "duration": 3.399}, {"text": "familialement c'est c'est tr\u00e8s fort \u00e7a", "start": 243.2, "duration": 4.72}, {"text": "reste quelque chose de on l'a bien vu y", "start": 245.239, "duration": 3.92}, {"text": "compris dans les p\u00e9riodes de crise", "start": 247.92, "duration": 2.36}, {"text": "sanitaire comment \u00e7a peut \u00eatre", "start": 249.159, "duration": 4.601}, {"text": "extr\u00eamement tendu mais \u00e0 l'inverse voil\u00e0", "start": 250.28, "duration": 6.079}, {"text": "il y a plus je c'est c'est catafalque", "start": 253.76, "duration": 4.52}, {"text": "noir qu'on mettait autour des des portes", "start": 256.359, "duration": 3.6}, {"text": "d'immeubles il y a encore une trentaine", "start": 258.28, "duration": 6.199}, {"text": "d'ann\u00e9es non 80 % des d\u00e9c\u00e8s surviennent", "start": 259.959, "duration": 7.161}, {"text": "actuellement en France dans des unit\u00e9s", "start": 264.479, "duration": 4.601}, {"text": "m\u00e9dicalis\u00e9es c'est-\u00e0-dire que dans une", "start": 267.12, "duration": 4.88}, {"text": "certaine mesure on a fait passer la mort", "start": 269.08, "duration": 4.8}, {"text": "entre les mains finalement des \u00e9quipes", "start": 272.0, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00e9dicales et \u00e7a en soi c'est une vraie", "start": 273.88, "duration": 3.92}, {"text": "question est-ce que la mort doit", "start": 276.4, "duration": 3.72}, {"text": "toujours \u00eatre m\u00e9dicalis\u00e9 et et", "start": 277.8, "duration": 4.239}, {"text": "d'Emmanuel Macron dit de ce texte avec", "start": 280.12, "duration": 3.56}, {"text": "ce texte on regarde la mort en face", "start": 282.039, "duration": 3.281}, {"text": "c'est le cas pour", "start": 283.68, "duration": 5.0}, {"text": "vous au moins il y aura eu d\u00e9bat je je", "start": 285.32, "duration": 5.24}, {"text": "trouve que ce texte est est sur une", "start": 288.68, "duration": 4.2}, {"text": "ligne de cr\u00eate qui est int\u00e9ressante il y", "start": 290.56, "duration": 3.639}, {"text": "a des critiques d'un c\u00f4t\u00e9 il y a des", "start": 292.88, "duration": 2.52}, {"text": "critiques de l'autre \u00e7a veut dire qu'on", "start": 294.199, "duration": 3.321}, {"text": "est plut\u00f4t dans le bon sens moi je me", "start": 295.4, "duration": 4.68}, {"text": "sens assez \u00e0 l'aise je dois dire sur un", "start": 297.52, "duration": 5.08}, {"text": "sujet aussi complexe que \u00e7a par le texte", "start": 300.08, "duration": 4.0}, {"text": "qui est propos\u00e9 \u00e7a veut dire qu'il a eu", "start": 302.6, "duration": 2.76}, {"text": "raison de ne faire qu'un seul texte", "start": 304.08, "duration": 2.28}, {"text": "parce qu'il y a des questions qui se", "start": 305.36, "duration": 2.16}, {"text": "sont pos\u00e9es est-ce qu'il faut faire un", "start": 306.36, "duration": 2.92}, {"text": "texte sur les soins palliatifs un texte", "start": 307.52, "duration": 3.56}, {"text": "sur l'aide active \u00e0 mourir Emmanuel", "start": 309.28, "duration": 3.52}, {"text": "Macron a a tout mis dans un m\u00eame texte", "start": 311.08, "duration": 3.72}, {"text": "il a eu raison je je pense qu'il a eu", "start": 312.8, "duration": 4.04}, {"text": "raison le le pr\u00e9sident parle d'une loi", "start": 314.8, "duration": 4.239}, {"text": "de fraternit\u00e9 je suis extr\u00eamement", "start": 316.84, "duration": 4.84}, {"text": "sensible \u00e0 ce terme hein fraternit\u00e9 nous", "start": 319.039, "duration": 4.921}, {"text": "rassembler sur ce sujet aussi complexe", "start": 321.68, "duration": 6.079}, {"text": "euh et et bien s\u00fbr le l'aspect de", "start": 323.96, "duration": 6.04}, {"text": "d'am\u00e9lioration des soins p\u00e9tifs pour", "start": 327.759, "duration": 4.841}, {"text": "pour un un m\u00e9decin un peu \u00e2g\u00e9 comme moi", "start": 330.0, "duration": 4.039}, {"text": "j'ai v\u00e9cu une p\u00e9riode hein dans la", "start": 332.6, "duration": 4.0}, {"text": "p\u00e9riode VIH SIDA o\u00f9 nous n'avions ni", "start": 334.039, "duration": 4.921}, {"text": "soins palliatifs ni centre antidouleur", "start": 336.6, "duration": 4.159}, {"text": "les m\u00e9decins ont se d\u00e9brouill\u00e9 tout seul", "start": 338.96, "duration": 3.959}, {"text": "comme des grands comme on pouvait et et", "start": 340.759, "duration": 3.56}, {"text": "et on a fait un certain nombre de choses", "start": 342.919, "duration": 2.961}, {"text": "qu'on qu'on ne ferait plus maintenant", "start": 344.319, "duration": 3.201}, {"text": "les lois n'existaient pas nous nous", "start": 345.88, "duration": 3.84}, {"text": "ntions pas encadr\u00e9s donc quand j'entends", "start": 347.52, "duration": 4.0}, {"text": "qu'en France il y a on fait rien sur les", "start": 349.72, "duration": 3.759}, {"text": "soins palliatifs c'est faux il y a il y", "start": 351.52, "duration": 3.76}, {"text": "a une structure de soins palliatifs il y", "start": 353.479, "duration": 3.401}, {"text": "a des \u00e9quipes de soins palliatifs qui", "start": 355.28, "duration": 3.08}, {"text": "sont admirables et qui font un boulot", "start": 356.88, "duration": 3.84}, {"text": "d'enfer on peut peut encore am\u00e9liorer et", "start": 358.36, "duration": 4.08}, {"text": "c'est l'objet que la premi\u00e8re partie de", "start": 360.72, "duration": 3.759}, {"text": "la loi et c'est fond 21 d\u00e9partements o\u00f9", "start": 362.44, "duration": 4.72}, {"text": "il y a pas d'unit\u00e9 de soins palliatif ne", "start": 364.479, "duration": 4.401}, {"text": "confondons pas les choses il y a des", "start": 367.16, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9partements o\u00f9 il n'y a pas de service", "start": 368.88, "duration": 3.84}, {"text": "de soin palliatif il y a des lits de", "start": 370.759, "duration": 3.28}, {"text": "soin palliatif mais il y a pas de", "start": 372.72, "duration": 3.08}, {"text": "service d\u00e9di\u00e9s il n'y a pas de service", "start": 374.039, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9 mais attention vous savez qu'on on", "start": 375.8, "duration": 6.0}, {"text": "est avec 60000 600000 d\u00e9c\u00e8s en France", "start": 378.96, "duration": 5.72}, {"text": "par an il y a \u00e0 peu pr\u00e8s 60 \u00e0 70000", "start": 381.8, "duration": 4.88}, {"text": "personnes qui d\u00e9c\u00e8dent dans des unit\u00e9s", "start": 384.68, "duration": 4.4}, {"text": "de soins palliatifs voyez le gap et et", "start": 386.68, "duration": 4.56}, {"text": "tout le monde tous les d\u00e9c\u00e8s ne doivent", "start": 389.08, "duration": 3.64}, {"text": "pas survenir dans des unit\u00e9s de soins", "start": 391.24, "duration": 3.84}, {"text": "palliatifs donc le profil de la loi est", "start": 392.72, "duration": 4.16}, {"text": "dans ce qu'on souhaite autour des soins", "start": 395.08, "duration": 3.679}, {"text": "palliatifs c'est am\u00e9liorer la prise en", "start": 396.88, "duration": 3.96}, {"text": "charge dans les \u00e9pades c'est am\u00e9liorer", "start": 398.759, "duration": 4.241}, {"text": "la prise en charge \u00e0 domicile autant que", "start": 400.84, "duration": 3.96}, {"text": "faire ce peu donc c'est des unit\u00e9s", "start": 403.0, "duration": 3.68}, {"text": "mobiles de soins palliatif donc tout", "start": 404.8, "duration": 4.119}, {"text": "n'est pas dans la construction d'unit\u00e9", "start": 406.68, "duration": 4.639}, {"text": "de soins palliatifs le gouvernement qui", "start": 408.919, "duration": 4.481}, {"text": "va mettre 1 milliard de plus sur la", "start": 411.319, "duration": 4.201}, {"text": "table en 10 an pour les soins palliatifs", "start": 413.4, "duration": 3.56}, {"text": "est-ce que pour vous la r\u00e9ponse est \u00e0 la", "start": 415.52, "duration": 2.76}, {"text": "hauteur ou c'est pas une question de", "start": 416.96, "duration": 3.4}, {"text": "moyen forc\u00e9ment c'est c'est \u00e0 la fois", "start": 418.28, "duration": 4.639}, {"text": "une question de moyen et je suis", "start": 420.36, "duration": 4.88}, {"text": "sensible au fait que l'enveloppe demeure", "start": 422.919, "duration": 4.12}, {"text": "alors m\u00eame qu'on est dans un dans un", "start": 425.24, "duration": 3.639}, {"text": "contexte budg\u00e9taire qui n'est qui n'est", "start": 427.039, "duration": 4.081}, {"text": "pas optimal disons-le hein et o\u00f9 on a la", "start": 428.879, "duration": 4.32}, {"text": "restriction de de beaucoup de de de", "start": 431.12, "duration": 3.68}, {"text": "grands projets dans les diff\u00e9rents", "start": 433.199, "duration": 3.521}, {"text": "minist\u00e8res ce ce projet reste", "start": 434.8, "duration": 5.2}, {"text": "prioritaire et et c'est bien \u00e0 l'inverse", "start": 436.72, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e7a l'argent ne r\u00e9sout pas tout il y a", "start": 440.0, "duration": 3.96}, {"text": "une sorte de culture des soins", "start": 442.28, "duration": 3.84}, {"text": "palliatifs qui n'est pas encore rentr\u00e9", "start": 443.96, "duration": 4.84}, {"text": "dans dans dans nos unit\u00e9s m\u00e9dicales et", "start": 446.12, "duration": 4.639}, {"text": "et et eux m\u00eame m\u00eame les soins palliatifs", "start": 448.8, "duration": 3.799}, {"text": "qui une fois de plus font un boulot", "start": 450.759, "duration": 4.72}, {"text": "remarquable ont eux-m\u00eam \u00e0 reerentr\u00e9 dans", "start": 452.599, "duration": 4.361}, {"text": "cette communaut\u00e9 m\u00e9dicale on les a", "start": 455.479, "duration": 3.881}, {"text": "peut-\u00eatre mis trop sur un c\u00f4t\u00e9 hein sur", "start": 456.96, "duration": 5.28}, {"text": "un corner je je suis frapp\u00e9 par le fait", "start": 459.36, "duration": 4.88}, {"text": "moi qui suis du monde de la recherche", "start": 462.24, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il y a tr\u00e8s peu de grands papiers", "start": 464.24, "duration": 3.799}, {"text": "issus des \u00e9quipes fran\u00e7aises sur les", "start": 466.08, "duration": 3.48}, {"text": "soins palliatifs on manque tr\u00e8s peu", "start": 468.039, "duration": 3.401}, {"text": "d'\u00e9valuation contrairement \u00e0 ce que je", "start": 469.56, "duration": 3.28}, {"text": "lis dans les grands journaux am\u00e9ricains", "start": 471.44, "duration": 2.759}, {"text": "par exemple he ou nos coll\u00e8gues", "start": 472.84, "duration": 3.039}, {"text": "anglo-saxons ont une vraie litt\u00e9rature", "start": 474.199, "duration": 4.161}, {"text": "il y a pas de professeur d'universit\u00e9", "start": 475.879, "duration": 4.361}, {"text": "des soins palliatifs donc il y a \u00e0 la", "start": 478.36, "duration": 3.519}, {"text": "fois des probl\u00e8mes d'argent mais il y a", "start": 480.24, "duration": 4.2}, {"text": "des probl\u00e8mes de de visibilit\u00e9 et de", "start": 481.879, "duration": 5.04}, {"text": "positionnement de la vision m\u00eame de ce", "start": 484.44, "duration": 4.319}, {"text": "qu'est le soin palliatif est-ce que", "start": 486.919, "duration": 3.72}, {"text": "cette culture m\u00e9dicale dont vous parlez", "start": 488.759, "duration": 2.88}, {"text": "elle se pose aussi sur la question de", "start": 490.639, "duration": 2.28}, {"text": "l'aide \u00e0 mourir il y a un rapport", "start": 491.639, "duration": 2.761}, {"text": "parlementaire qui avait \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 un", "start": 492.919, "duration": 3.161}, {"text": "an et qui il y a un an et qui posaer la", "start": 494.4, "duration": 3.12}, {"text": "question de la culture m\u00e9dicale des", "start": 496.08, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00e9decins qui disent que ils sont l\u00e0 pour", "start": 497.52, "duration": 3.44}, {"text": "soigner et pas pour aider \u00e0 donner la", "start": 499.36, "duration": 3.119}, {"text": "mort est-ce qu'il faut aussi revoir", "start": 500.96, "duration": 3.639}, {"text": "cette culture m\u00e9dicale alors la culture", "start": 502.479, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9dicale sur les enjeux de de soins", "start": 504.599, "duration": 3.6}, {"text": "palliatifs sur les enjeux les grandes", "start": 506.479, "duration": 3.601}, {"text": "questions \u00e9thiques et largement", "start": 508.199, "duration": 3.561}, {"text": "insuffisante en", "start": 510.08, "duration": 4.6}, {"text": "France il y a plus de formation des dans", "start": 511.76, "duration": 4.24}, {"text": "les \u00e9coles enfin ce qu'on appelait avant", "start": 514.68, "duration": 3.76}, {"text": "les \u00e9coles d'infirmi\u00e8re que dans les", "start": 516.0, "duration": 4.479}, {"text": "unit\u00e9s de de que dans les facult\u00e9s de", "start": 518.44, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00e9decine c'est en train de changer les", "start": 520.479, "duration": 3.961}, {"text": "nouveaux doyens la nouvelle conf\u00e9rence", "start": 522.88, "duration": 2.959}, {"text": "des doyens est en train de changer je", "start": 524.44, "duration": 3.8}, {"text": "dois aller les revoir d'ici un mois pour", "start": 525.839, "duration": 4.721}, {"text": "encore les sensibiliser \u00e0 \u00e7a mais", "start": 528.24, "duration": 4.56}, {"text": "l'aspect de l'humanit\u00e9 la m\u00e9decine n'est", "start": 530.56, "duration": 4.279}, {"text": "pas que technique elle est elle est", "start": 532.8, "duration": 3.8}, {"text": "l'innovation est extraordinaire en ce", "start": 534.839, "duration": 4.361}, {"text": "moment mais le temps d'humanit\u00e9 le temps", "start": 536.6, "duration": 4.72}, {"text": "de de de discussion et en particulier", "start": 539.2, "duration": 4.319}, {"text": "dans ces moments difficiles le CCNE", "start": 541.32, "duration": 4.36}, {"text": "terminit son avis en disant nous sommes", "start": 543.519, "duration": 4.0}, {"text": "entre l'autonomie la libert\u00e9 de la", "start": 545.68, "duration": 4.159}, {"text": "personne et la solidarit\u00e9 solidarit\u00e9", "start": 547.519, "duration": 4.88}, {"text": "vis-\u00e0-vis des plus fragiles sur la", "start": 549.839, "duration": 4.401}, {"text": "notion que la m\u00e9decine n'est pas fait", "start": 552.399, "duration": 4.201}, {"text": "pour donner la fin de vie oui bien s\u00fbr", "start": 554.24, "duration": 4.8}, {"text": "la m\u00e9decine est l\u00e0 pour mais la m\u00e9decine", "start": 556.6, "duration": 4.16}, {"text": "le m\u00e9decin et je suis", "start": 559.04, "duration": 4.479}, {"text": "m\u00e9decin le m\u00e9decin est l\u00e0 aussi pour", "start": 560.76, "duration": 5.96}, {"text": "aider et accompagner son patient dans", "start": 563.519, "duration": 5.841}, {"text": "les situations les plus difficiles alors", "start": 566.72, "duration": 4.08}, {"text": "justement on va parler des des termes de", "start": 569.36, "duration": 2.76}, {"text": "cette loi parce qu'\u00e9videmment les mots", "start": 570.8, "duration": 3.039}, {"text": "ont une importance encore plus sur ces", "start": 572.12, "duration": 3.88}, {"text": "sujets l\u00e0 Emmanuel Macron a choisi le", "start": 573.839, "duration": 3.801}, {"text": "terme d'aide \u00e0 mourir il y a pas", "start": 576.0, "duration": 3.8}, {"text": "euthanasie pas suicide assister dans la", "start": 577.64, "duration": 4.6}, {"text": "loi est-ce qu'il a eu raison je pense", "start": 579.8, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il a eu", "start": 582.24, "duration": 3.68}, {"text": "raison parce que c'est un terme un peu", "start": 583.48, "duration": 4.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rique qui va permettre ensuite", "start": 585.92, "duration": 3.72}, {"text": "peut-\u00eatre d'ailleurs aux d\u00e9put\u00e9s au", "start": 588.0, "duration": 3.88}, {"text": "s\u00e9nateur de de mieux pr\u00e9ciser d'apr\u00e8s", "start": 589.64, "duration": 4.12}, {"text": "discussion et c'est le temps de de", "start": 591.88, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9mocratie qui est absolument n\u00e9cessaire", "start": 593.76, "duration": 4.36}, {"text": "cela dit c'est quand m\u00eame assez clair", "start": 596.48, "duration": 3.72}, {"text": "dans ce qui est", "start": 598.12, "duration": 5.159}, {"text": "c'est tr\u00e8s accompagn\u00e9 c'est restreint", "start": 600.2, "duration": 5.6}, {"text": "dans cette a \u00e0 mourir c'est dans des", "start": 603.279, "duration": 5.601}, {"text": "situations o\u00f9 le o\u00f9 le pronostic m\u00e9dical", "start": 605.8, "duration": 5.719}, {"text": "est r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 moyen terme avec la", "start": 608.88, "duration": 3.88}, {"text": "discussion d'ailleurs de ce que veut", "start": 611.519, "duration": 3.081}, {"text": "dire ce mot moyen terme qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9", "start": 612.76, "duration": 4.44}, {"text": "par le CCNE quelques semaines \u00e0 quelques", "start": 614.6, "duration": 3.88}, {"text": "mois qui est tr\u00e8s difficile m\u00eame", "start": 617.2, "duration": 2.879}, {"text": "m\u00e9icalement \u00e0 pr\u00e9c \u00e7a doit \u00eatre quoi", "start": 618.48, "duration": 3.12}, {"text": "justement ce mot moyen terme c'est", "start": 620.079, "duration": 2.76}, {"text": "difficile \u00e0 pr\u00e9ciser parce que chaque", "start": 621.6, "duration": 4.359}, {"text": "cas inscrire dans la loi euh quelque", "start": 622.839, "duration": 5.921}, {"text": "chose 6 mois par exemple 9 mois 10 mois", "start": 625.959, "duration": 6.201}, {"text": "FA y je vous rappelle que dans la la loi", "start": 628.76, "duration": 7.16}, {"text": "cl Leonetti qui qui est la loi", "start": 632.16, "duration": 6.2}, {"text": "actuelle dans les disposition qui \u00e9tait", "start": 635.92, "duration": 4.359}, {"text": "sur la s\u00e9dation profonde et continue qui", "start": 638.36, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 une disruptif \u00e0 l'\u00e9poque on", "start": 640.279, "duration": 4.721}, {"text": "parlait du court terme personne n'avait", "start": 643.279, "duration": 3.0}, {"text": "demand\u00e9 ce que vous voulez dire le court", "start": 645.0, "duration": 4.279}, {"text": "terme restons \u00e0 un moment donn\u00e9 dans", "start": 646.279, "duration": 4.8}, {"text": "dans quelque chose qui n'est pas du flou", "start": 649.279, "duration": 4.12}, {"text": "mais qui est du domaine de l'individu de", "start": 651.079, "duration": 4.32}, {"text": "la relation entre l'\u00e9quipe m\u00e9dicale et", "start": 653.399, "duration": 4.641}, {"text": "un patient donn\u00e9 en gros c'est quelques", "start": 655.399, "duration": 4.281}, {"text": "semaines \u00e0 quelques mois avec toutes les", "start": 658.04, "duration": 2.88}, {"text": "incertitudes qui peut y avoir en", "start": 659.68, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00e9decine sur sur ce type de suj pour", "start": 660.92, "duration": 3.88}, {"text": "vous faut pas inscrire de limite euh", "start": 662.8, "duration": 3.68}, {"text": "juste parce que il y a pas le mot", "start": 664.8, "duration": 4.279}, {"text": "suicide assist\u00e9 mais dans la loi d'apr\u00e8s", "start": 666.48, "duration": 4.159}, {"text": "Emmanuel Macron il y a l'administration", "start": 669.079, "duration": 3.32}, {"text": "de la substance l\u00e9tale est effectu\u00e9e par", "start": 670.639, "duration": 3.481}, {"text": "la personne elle-m\u00eame ou une personne", "start": 672.399, "duration": 3.24}, {"text": "volontaire qu'elle d\u00e9signe est-ce que", "start": 674.12, "duration": 4.04}, {"text": "c'est pas du suicide assist\u00e9 si c'est", "start": 675.639, "duration": 6.281}, {"text": "une forme de suicide assist\u00e9 le le mot \u00e0", "start": 678.16, "duration": 5.16}, {"text": "la fois je pense pour les politiques et", "start": 681.92, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00eame pour les citoyens d'essayer", "start": 683.32, "duration": 4.36}, {"text": "d'\u00e9viter ce mot de suicide assist\u00e9 il", "start": 685.36, "duration": 4.479}, {"text": "correspond au fait que par ailleurs par", "start": 687.68, "duration": 4.92}, {"text": "ailleurs on on a des campagnes et", "start": 689.839, "duration": 5.281}, {"text": "totalement justifi\u00e9 essayant de limiter", "start": 692.6, "duration": 4.84}, {"text": "le nombre de suicides en France donc on", "start": 695.12, "duration": 5.0}, {"text": "a on a un probl\u00e8me de langage et et et", "start": 697.44, "duration": 4.399}, {"text": "donc je pense que les autorit\u00e9s", "start": 700.12, "duration": 2.8}, {"text": "politiques et le pr\u00e9sident en", "start": 701.839, "duration": 3.761}, {"text": "particulier ont essay\u00e9 d'\u00e9viter ce ce", "start": 702.92, "duration": 4.919}, {"text": "mot de suicide assist\u00e9 mais on est bien", "start": 705.6, "duration": 4.44}, {"text": "dans la loi le le principe la", "start": 707.839, "duration": 3.921}, {"text": "philosophie de cette loi est bien autour", "start": 710.04, "duration": 3.52}, {"text": "du suicide assist\u00e9 vous le disiez il y a", "start": 711.76, "duration": 3.48}, {"text": "quatre crit\u00e8res qui ont \u00e9t\u00e9 mis en place", "start": 713.56, "duration": 2.719}, {"text": "il faut \u00eatre majeur il faut un", "start": 715.24, "duration": 2.719}, {"text": "discernement plein et entier avoir une", "start": 716.279, "duration": 3.401}, {"text": "maladie incurable et des S France qu'on", "start": 717.959, "duration": 3.081}, {"text": "ne peut soulager ce sont les bons", "start": 719.68, "duration": 3.599}, {"text": "crit\u00e8res \u00e9coutez je pense que ce sont", "start": 721.04, "duration": 5.239}, {"text": "des crit\u00e8res assez assez solides dans", "start": 723.279, "duration": 4.881}, {"text": "quelque chose qui est qui n'est pas", "start": 726.279, "duration": 4.081}, {"text": "simple qui une fois de plus est", "start": 728.16, "duration": 4.479}, {"text": "extr\u00eamement difficile je je rappelle", "start": 730.36, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9galement que dans cette loi qui ce", "start": 732.639, "duration": 7.481}, {"text": "n'est ni un droit ni une libert\u00e9 mais", "start": 735.76, "duration": 6.439}, {"text": "une possibilit\u00e9 qui est offerte au", "start": 740.12, "duration": 4.32}, {"text": "patients qui le souhaite ce n'est en", "start": 742.199, "duration": 5.44}, {"text": "rien si cette loi est vot\u00e9e finalement", "start": 744.44, "duration": 5.12}, {"text": "m\u00eame avec des modifications une", "start": 747.639, "duration": 4.081}, {"text": "obligation enfin qu'on soit extr\u00eamement", "start": 749.56, "duration": 3.8}, {"text": "clair parce que j'entends parfois \u00e7a", "start": 751.72, "duration": 4.119}, {"text": "c'est les les patients probablement un", "start": 753.36, "duration": 4.68}, {"text": "assez petit nombre dans cette situation", "start": 755.839, "duration": 4.481}, {"text": "avec des atteintes neurologiques avec", "start": 758.04, "duration": 4.0}, {"text": "avec des des formes que la m\u00e9decine", "start": 760.32, "duration": 5.079}, {"text": "elle-m\u00eame a cr\u00e9\u00e9 de de de 4e ligne 5\u00e8", "start": 762.04, "duration": 5.0}, {"text": "ligne de chimioth\u00e9rapie certaines", "start": 765.399, "duration": 4.44}, {"text": "maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives euh bien les", "start": 767.04, "duration": 4.76}, {"text": "patients qui le souhaitent pourront", "start": 769.839, "duration": 3.961}, {"text": "discuter d'avoir acc\u00e8s \u00e0 \u00e7a ils pourront", "start": 771.8, "duration": 3.64}, {"text": "aussi on a l'exp\u00e9rience Suisse et", "start": 773.8, "duration": 4.159}, {"text": "l'exp\u00e9rience am\u00e9ricaine o\u00f9 50 % des", "start": 775.44, "duration": 5.24}, {"text": "patients des personnes qui sont presque", "start": 777.959, "duration": 4.641}, {"text": "plus des patients qui sont des citoyens", "start": 780.68, "duration": 3.68}, {"text": "au moment de mourir d\u00e9cident de changer", "start": 782.6, "duration": 4.84}, {"text": "la vie donc voil\u00e0 un d\u00e9lai qui est pr\u00e9vu", "start": 784.36, "duration": 5.599}, {"text": "he c'est\u00e0d il a 15 jours le corps", "start": 787.44, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00e9dical a 15 jours pour se prononcer il", "start": 789.959, "duration": 4.201}, {"text": "y a 3 moislation der y a un principe", "start": 791.32, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9galement aussi il me semble d'\u00e9quit\u00e9 on", "start": 794.16, "duration": 4.919}, {"text": "a un certain nombre de de personnes de", "start": 796.72, "duration": 3.6}, {"text": "familles parce qu'elles ont les", "start": 799.079, "duration": 4.401}, {"text": "relations les moyens qui souhaitent", "start": 800.32, "duration": 4.92}, {"text": "pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier de disposition un peu", "start": 803.48, "duration": 4.84}, {"text": "analogue en Belgique en Suisse et et", "start": 805.24, "duration": 5.12}, {"text": "pourquoi tout citoyen fran\u00e7ais n'aurait", "start": 808.32, "duration": 4.48}, {"text": "pas acc\u00e8s et c'est ce que permettrait", "start": 810.36, "duration": 4.32}, {"text": "une loi de ce type on est bien dans une", "start": 812.8, "duration": 5.2}, {"text": "notion fondamentale de l'\u00e9thique qui est", "start": 814.68, "duration": 5.719}, {"text": "l'\u00e9quit\u00e9 dans la premi\u00e8re version du", "start": 818.0, "duration": 4.279}, {"text": "texte c'est un m\u00e9decin qui pouvait", "start": 820.399, "duration": 3.961}, {"text": "trancher seul l\u00e0 dans la version finale", "start": 822.279, "duration": 3.92}, {"text": "finalement c'est une \u00e9quipe m\u00e9dicale qui", "start": 824.36, "duration": 3.44}, {"text": "va examiner la demande est-ce que la", "start": 826.199, "duration": 3.88}, {"text": "coll\u00e9gialit\u00e9 c'est une bonne chose c'est", "start": 827.8, "duration": 4.88}, {"text": "une mani\u00e8re de s\u00e9curiser les soignants", "start": 830.079, "duration": 4.641}, {"text": "oui c'est c'est une mani\u00e8re aussi", "start": 832.68, "duration": 4.36}, {"text": "de c'est une habitude de travailler en", "start": 834.72, "duration": 3.919}, {"text": "m\u00e9decine l\u00e0 maintenant hein sur toutes", "start": 837.04, "duration": 3.32}, {"text": "les grandes d\u00e9cision m\u00e9dicale l\u00e0 on est", "start": 838.639, "duration": 3.2}, {"text": "en train de parler de fin de vie mais si", "start": 840.36, "duration": 3.56}, {"text": "on d\u00e9cide d'un d'un traitement lourd", "start": 841.839, "duration": 3.8}, {"text": "pour une personne on a ce qu'on appelle", "start": 843.92, "duration": 3.479}, {"text": "des RCP c'est\u00e0dire c'est c'est", "start": 845.639, "duration": 4.0}, {"text": "maintenant le le m\u00e9decin n'est plus le", "start": 847.399, "duration": 4.641}, {"text": "seul \u00eatre unique qui va d\u00e9cider pour son", "start": 849.639, "duration": 4.041}, {"text": "patient m\u00eame si la relation reste", "start": 852.04, "duration": 4.479}, {"text": "profonde c'est bien une d\u00e9cision qui est", "start": 853.68, "duration": 4.68}, {"text": "qui est commune et bien l\u00e0 je suis tr\u00e8s", "start": 856.519, "duration": 3.281}, {"text": "sensible \u00e0 \u00e7a c'est-\u00e0-dire le fait que", "start": 858.36, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e7a soit \u00e0 la fois m\u00e9dical mais pas", "start": 859.8, "duration": 4.719}, {"text": "seulement m\u00e9dical euh qui est soit une", "start": 862.079, "duration": 4.601}, {"text": "infirmi\u00e8re soit une psychologue qui", "start": 864.519, "duration": 4.68}, {"text": "fasse partie et qui donne son avis sur", "start": 866.68, "duration": 5.44}, {"text": "ce sujet aussi intime et et qui qui bien", "start": 869.199, "duration": 4.681}, {"text": "s\u00fbr puisse en informer la famille mais", "start": 872.12, "duration": 3.12}, {"text": "est-ce que la coll\u00e9gialit\u00e9 peut aussi", "start": 873.88, "duration": 4.12}, {"text": "\u00eatre source de blocage", "start": 875.24, "duration": 5.68}, {"text": "oui oui ta r\u00e9ponse est oui hein c'est", "start": 878.0, "duration": 3.92}, {"text": "beaucoup plus simple de prendre une", "start": 880.92, "duration": 2.279}, {"text": "d\u00e9cision tout seul que de la prendre \u00e0", "start": 881.92, "duration": 3.279}, {"text": "plusieurs et \u00e7a c'est pas vrai que pour", "start": 883.199, "duration": 4.681}, {"text": "la fin de vie mais \u00e0 l'inverse \u00e0", "start": 885.199, "duration": 5.921}, {"text": "l'inverse la m\u00e9decine actuelle il faut", "start": 887.88, "duration": 5.44}, {"text": "que les patients soient bien conscients", "start": 891.12, "duration": 3.959}, {"text": "et de moins en moins une d\u00e9cision", "start": 893.32, "duration": 3.319}, {"text": "individuelle m\u00eame si \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 895.079, "duration": 3.521}, {"text": "c'est le chirurgien qui va qui qui va", "start": 896.639, "duration": 3.64}, {"text": "faire quel chose ou le m\u00e9decin qui va", "start": 898.6, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9cider la majorit\u00e9 de nos d\u00e9cisions et", "start": 900.279, "duration": 3.761}, {"text": "des jeunes \u00e9quipes et c'est \u00e7a la", "start": 902.8, "duration": 3.32}, {"text": "diff\u00e9rence avec ma g\u00e9n\u00e9ration pour les", "start": 904.04, "duration": 4.84}, {"text": "jeunes m\u00e9decins c'est qui prennent \u00e7a en", "start": 906.12, "duration": 5.519}, {"text": "commun et je pense que c'est un acquis", "start": 908.88, "duration": 4.319}, {"text": "vous pensez qu'il sera accept\u00e9 par les", "start": 911.639, "duration": 2.841}, {"text": "soignants ce texte parce que pour le", "start": 913.199, "duration": 2.481}, {"text": "moment il parle d'un texte qui va \u00e0", "start": 914.48, "duration": 2.52}, {"text": "l'encontre du soin c'est un peu ce qu'on", "start": 915.68, "duration": 2.519}, {"text": "disait tout \u00e0 l'heure sur la culture", "start": 917.0, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00e9dicale est-ce qu'ils vont finir par", "start": 918.199, "duration": 3.361}, {"text": "accepter ce texte alors il y a il faut", "start": 919.88, "duration": 4.079}, {"text": "bien s\u00e9parer de deux types de soignants", "start": 921.56, "duration": 4.36}, {"text": "les les soignants qui sont en soin", "start": 923.959, "duration": 4.601}, {"text": "palliatif m\u00e9decin infirmier aide", "start": 925.92, "duration": 4.919}, {"text": "soignant et la soignante en soin piatif", "start": 928.56, "duration": 4.399}, {"text": "a un r\u00f4le majeur elle passe une main sur", "start": 930.839, "duration": 5.201}, {"text": "une \u00e9paule elle donne un yaourt au bon", "start": 932.959, "duration": 5.961}, {"text": "moment enfin c'est c'est c'est", "start": 936.04, "duration": 6.56}, {"text": "fondamental sont \u00e0 60 70 % contre une", "start": 938.92, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9volution je pense qu'ils changeront", "start": 942.6, "duration": 4.64}, {"text": "quand la loi sera l\u00e0 si on regarde les", "start": 944.48, "duration": 4.919}, {"text": "autres m\u00e9decins et on a maintenant de", "start": 947.24, "duration": 3.92}, {"text": "bonnes donn\u00e9es statistiques y compris", "start": 949.399, "duration": 3.68}, {"text": "des papiers publi\u00e9s chez les", "start": 951.16, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9animateurs chez les cardiologues chez", "start": 953.079, "duration": 4.2}, {"text": "les oncologues les sp\u00e9cialistes de", "start": 955.279, "duration": 5.321}, {"text": "cancer chez les gentiste c'est l'inverse", "start": 957.279, "duration": 6.521}, {"text": "ils sont \u00e0 60 \u00e0 70 % pour une \u00e9volution", "start": 960.6, "duration": 5.56}, {"text": "de la lo donc vous voyez que que c'est", "start": 963.8, "duration": 4.8}, {"text": "partag\u00e9 on ne fait pas une loi sur la", "start": 966.16, "duration": 5.599}, {"text": "fin de vie contre le corps m\u00e9dical on ne", "start": 968.6, "duration": 5.2}, {"text": "fait pas non plus une loi sur la fin de", "start": 971.759, "duration": 4.76}, {"text": "vie contre les citoyens je dis souvent", "start": 973.8, "duration": 5.76}, {"text": "que notre m\u00e9tier de m\u00e9decin la maladie", "start": 976.519, "duration": 5.601}, {"text": "ne nous appartient pas elle appartient", "start": 979.56, "duration": 5.16}, {"text": "fondamentalement aux citoyens hein c'est", "start": 982.12, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e0 aussi un acte de d\u00e9mocratie en sant\u00e9", "start": 984.72, "duration": 5.28}, {"text": "de la part des m\u00e9decins et que bien s\u00fbr", "start": 987.12, "duration": 5.399}, {"text": "la m\u00e9decine est l\u00e0 pour soigner elle est", "start": 990.0, "duration": 5.72}, {"text": "l\u00e0 pour accompagner son patient dans les", "start": 992.519, "duration": 5.401}, {"text": "moments les plus difficiles il il y a", "start": 995.72, "duration": 3.559}, {"text": "aussi ceux qui disent que la loi cl", "start": 997.92, "duration": 3.76}, {"text": "lonti \u00e9tait suffisante \u00e0 quoi Emmanuel", "start": 999.279, "duration": 3.56}, {"text": "Macron r\u00e9pond qu'elle a conduit \u00e0", "start": 1001.68, "duration": 2.44}, {"text": "beaucoup d'avanc\u00e9 mais qu'elle ne permet", "start": 1002.839, "duration": 3.0}, {"text": "pas de traiter des situation humainement", "start": 1004.12, "duration": 4.8}, {"text": "difficile il a raison ou pas surtout la", "start": 1005.839, "duration": 6.081}, {"text": "loi cl Leonetti le CCNE l'avait l'avait", "start": 1008.92, "duration": 5.52}, {"text": "soulign\u00e9 c'\u00e9tait sa premier point de la", "start": 1011.92, "duration": 5.32}, {"text": "vie n n'est pas suffisamment connu ni", "start": 1014.44, "duration": 4.92}, {"text": "appliqu\u00e9 donc \u00e7a pose la question pour", "start": 1017.24, "duration": 4.399}, {"text": "la future loi de comment on va la mettre", "start": 1019.36, "duration": 4.76}, {"text": "en place se donner les moyens \u00e0 la fois", "start": 1021.639, "duration": 4.641}, {"text": "sur l'aspect de de la premi\u00e8re partie", "start": 1024.12, "duration": 3.76}, {"text": "autour des soins palliatif des soins", "start": 1026.28, "duration": 4.039}, {"text": "d'accompagnement des des des des maisons", "start": 1027.88, "duration": 5.88}, {"text": "d'accueil des maisons de r\u00e9pi tout ceci", "start": 1030.319, "duration": 6.12}, {"text": "doit \u00eatre v\u00e9ritablement ce sera une", "start": 1033.76, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9cision de politique publique \u00e7a doit", "start": 1036.439, "duration": 3.52}, {"text": "\u00eatre accompagn\u00e9 et il y a un syst\u00e8me de", "start": 1038.319, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernance qui doit \u00eatre mis en place", "start": 1039.959, "duration": 3.72}, {"text": "qui ne sera pas dans la loi qui sera", "start": 1042.079, "duration": 3.36}, {"text": "probablement dans des d\u00e9crets apr\u00e8s mais", "start": 1043.679, "duration": 4.201}, {"text": "on doit \u00eatre extr\u00eamement pr\u00e9cautionneux", "start": 1045.439, "duration": 4.041}, {"text": "vis-\u00e0-vis de l'acom", "start": 1047.88, "duration": 3.44}, {"text": "faire conna\u00eetre cette future loi il y a", "start": 1049.48, "duration": 2.92}, {"text": "aussi la question des directives", "start": 1051.32, "duration": 2.52}, {"text": "anticip\u00e9es est-ce que est-ce que \u00e7a", "start": 1052.4, "duration": 3.24}, {"text": "c'est encore trop peu connu aujourd'hui", "start": 1053.84, "duration": 3.52}, {"text": "oui bien s\u00fbr c'est \u00e7a faisait parti des", "start": 1055.64, "duration": 3.24}, {"text": "quatre grands points de la loi class", "start": 1057.36, "duration": 4.4}, {"text": "Leonetti et il faut bien s\u00fbr la majorit\u00e9", "start": 1058.88, "duration": 4.56}, {"text": "d'entre nous peut-\u00eatre vous-m\u00eame vous", "start": 1061.76, "duration": 3.44}, {"text": "n'avez pas fait de directive anticiper", "start": 1063.44, "duration": 3.64}, {"text": "moi je je vais vous rassurer les", "start": 1065.2, "duration": 3.92}, {"text": "auditeurs j'ai fait j'ai fait les mienes", "start": 1067.08, "duration": 4.16}, {"text": "il y a 2 ans alors voyez que vous avez", "start": 1069.12, "duration": 4.679}, {"text": "vous avez du temps bon mais nous devons", "start": 1071.24, "duration": 5.24}, {"text": "tous \u00e0 partir de cette loi \u00e0 partir de", "start": 1073.799, "duration": 4.441}, {"text": "de ce qui sera qui va changer quand m\u00eame", "start": 1076.48, "duration": 4.439}, {"text": "le paysage fran\u00e7ais o\u00f9 o\u00f9 la France", "start": 1078.24, "duration": 4.4}, {"text": "d'ailleurs va rejoindre un certain", "start": 1080.919, "duration": 2.88}, {"text": "nombre de grandes d\u00e9mocraties", "start": 1082.64, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9ennes sur sur ce type de sujet et", "start": 1083.799, "duration": 4.641}, {"text": "et bien on doit s'interroger sur les", "start": 1086.84, "duration": 3.44}, {"text": "moments intimes de ce que pourrait \u00eatre", "start": 1088.44, "duration": 4.359}, {"text": "notre fin de vie anticiper est-ce qu'il", "start": 1090.28, "duration": 3.96}, {"text": "y a aussi une question de de de", "start": 1092.799, "duration": 2.721}, {"text": "transparence je sais pas si le mot est", "start": 1094.24, "duration": 2.36}, {"text": "vraiment adapt\u00e9 \u00e0 la situation mais", "start": 1095.52, "duration": 2.56}, {"text": "est-ce qu'on sait aujourd'hui combien de", "start": 1096.6, "duration": 2.8}, {"text": "patients en France ont acc\u00e8s \u00e0 la", "start": 1098.08, "duration": 2.959}, {"text": "s\u00e9dation profonde et continue jusqu'\u00e0 la", "start": 1099.4, "duration": 4.84}, {"text": "mort non la r\u00e9ponse est non euh parce", "start": 1101.039, "duration": 4.601}, {"text": "que c'est ce que je vousi exprimais tout", "start": 1104.24, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 l'heure on a tr\u00e8s peu de recherche et", "start": 1105.64, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9valuation de politique publique", "start": 1107.44, "duration": 4.96}, {"text": "globalement et le S\u00e9nat le sait hein la", "start": 1109.64, "duration": 4.48}, {"text": "France n'est pas dou\u00e9e elle fait des", "start": 1112.4, "duration": 3.6}, {"text": "lois et elle n'est pas dou\u00e9e pour", "start": 1114.12, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9valuer ce que donnent ces lois hein", "start": 1116.0, "duration": 3.799}, {"text": "contrairement au milieu anglo-saxon", "start": 1117.96, "duration": 3.079}, {"text": "parce qu'elle ne s'appuie pas", "start": 1119.799, "duration": 4.281}, {"text": "suffisamment sur cette relation entre", "start": 1121.039, "duration": 4.561}, {"text": "les grandes administration et par", "start": 1124.08, "duration": 2.959}, {"text": "exemple les universit\u00e9s pour une", "start": 1125.6, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9valuation de politique publique l\u00e0 il", "start": 1127.039, "duration": 4.88}, {"text": "faut pas qu'on le rate c'est fondamental", "start": 1129.4, "duration": 4.44}, {"text": "c'est fondamental et c'est d'ailleurs", "start": 1131.919, "duration": 3.681}, {"text": "dans les d\u00e9crets qui sortiront dans dans", "start": 1133.84, "duration": 3.199}, {"text": "ces instances de gouvernance pour", "start": 1135.6, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9valuer ce que sera le le le programme", "start": 1137.039, "duration": 4.601}, {"text": "de soins palliatif qu'on soit capable", "start": 1139.44, "duration": 5.32}, {"text": "dans 2 ans de dire et bien voil\u00e0 en 2024", "start": 1141.64, "duration": 5.6}, {"text": "nous \u00e9tions \u00e0 ce niveau-l\u00e0 en 2026 nous", "start": 1144.76, "duration": 4.88}, {"text": "serons \u00e0 ce niveau-l\u00e0 nous ne savons pas", "start": 1147.24, "duration": 4.439}, {"text": "exactement et il y aune grande", "start": 1149.64, "duration": 4.12}, {"text": "h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 sur l'utilisation de la", "start": 1151.679, "duration": 3.88}, {"text": "s\u00e9dation profonde et continue y compris", "start": 1153.76, "duration": 3.56}, {"text": "dans des tr\u00e8s grands centres de fin de", "start": 1155.559, "duration": 4.201}, {"text": "vie entre Paris et la province j'en ai", "start": 1157.32, "duration": 4.479}, {"text": "visit\u00e9 beaucoup il y a des pratiques qui", "start": 1159.76, "duration": 3.52}, {"text": "sont extr\u00eamement diff\u00e9rentes dans mon", "start": 1161.799, "duration": 3.0}, {"text": "h\u00f4pital \u00e0 Bissette il y a des pratiques", "start": 1163.28, "duration": 2.72}, {"text": "diff\u00e9rentes entre les services de", "start": 1164.799, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9animation vous le disez ce texte il", "start": 1166.0, "duration": 3.76}, {"text": "pose aussi des des questions de soci\u00e9t\u00e9", "start": 1168.12, "duration": 3.4}, {"text": "est-ce qu'il risque de faire peser une", "start": 1169.76, "duration": 4.0}, {"text": "forme d'injonction sociale sur les plus", "start": 1171.52, "duration": 4.84}, {"text": "fragiles qui se verrai comme un poids et", "start": 1173.76, "duration": 4.48}, {"text": "et comment on concilie la libert\u00e9 de", "start": 1176.36, "duration": 3.48}, {"text": "choisir voire d'acc\u00e9l\u00e9rer sa mort", "start": 1178.24, "duration": 3.439}, {"text": "puisque ce sera le cas et un devoir de", "start": 1179.84, "duration": 3.6}, {"text": "solidarit\u00e9 envers les plus faibles et", "start": 1181.679, "duration": 4.0}, {"text": "bien c'est c'est bien l'enjeu c'est", "start": 1183.44, "duration": 5.16}, {"text": "autonomie et une forme de libert\u00e9", "start": 1185.679, "duration": 4.88}, {"text": "individuelle est-ce que notre mort nous", "start": 1188.6, "duration": 4.079}, {"text": "appartient ou est-ce qu'elle appartient", "start": 1190.559, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 qui l'a transf\u00e9r\u00e9", "start": 1192.679, "duration": 4.801}, {"text": "finalement au corps m\u00e9dical et c'est une", "start": 1194.88, "duration": 4.679}, {"text": "vraie question de fond et est-ce qu'on", "start": 1197.48, "duration": 5.28}, {"text": "est dans ce syst\u00e8me de libert\u00e9", "start": 1199.559, "duration": 6.0}, {"text": "individuelle un peu \u00e0 l'anglo-saxone", "start": 1202.76, "duration": 4.84}, {"text": "ou est-ce qu'au contraire et moi je dis", "start": 1205.559, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 la fois on est dans un processus de", "start": 1207.6, "duration": 4.68}, {"text": "solidarit\u00e9 vis-\u00e0-vis des plus fragiles", "start": 1210.559, "duration": 3.841}, {"text": "et des plus faibles et je dis que si", "start": 1212.28, "duration": 5.6}, {"text": "vous vous interrogez dans C cet enjeu", "start": 1214.4, "duration": 7.12}, {"text": "entre autonomie et solidarit\u00e9 finalement", "start": 1217.88, "duration": 5.56}, {"text": "c'est une petite musique qui existe dans", "start": 1221.52, "duration": 3.84}, {"text": "not dans notre d\u00e9mocratie actuelle en", "start": 1223.44, "duration": 3.64}, {"text": "France c'est-\u00e0-dire qu'on est en", "start": 1225.36, "duration": 3.88}, {"text": "permanence nous-m\u00eame on a envie d'\u00eatre", "start": 1227.08, "duration": 4.76}, {"text": "autonome on a envie d'\u00eatre libre et on a", "start": 1229.24, "duration": 4.36}, {"text": "envie et disons-le aussi parce que je", "start": 1231.84, "duration": 4.24}, {"text": "suis optimiste la jeune population", "start": 1233.6, "duration": 4.559}, {"text": "fran\u00e7aise a toujours envie de s'occuper", "start": 1236.08, "duration": 4.079}, {"text": "des plus faibles un dernier mot sur le", "start": 1238.159, "duration": 3.961}, {"text": "le calendrier choisi puisque ce texte il", "start": 1240.159, "duration": 3.921}, {"text": "sera examin\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale fin", "start": 1242.12, "duration": 3.36}, {"text": "mai c'est-\u00e0-dire qu'on sera \u00e0 quelques", "start": 1244.08, "duration": 3.36}, {"text": "jours des \u00e9lections europ\u00e9ennes est-ce", "start": 1245.48, "duration": 3.84}, {"text": "que c'est bien de d\u00e9battre d'un tel", "start": 1247.44, "duration": 4.119}, {"text": "sujet de soci\u00e9t\u00e9 dans une p\u00e9riode si", "start": 1249.32, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9lectoralement inflammable et si", "start": 1251.559, "duration": 3.0}, {"text": "politiquement inflammable alors \u00e9coutez", "start": 1253.08, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e7a \u00e7a ne rel\u00e8ve absolument pas du", "start": 1254.559, "duration": 4.521}, {"text": "pr\u00e9sident du CCNE \u00e7a rel\u00e8ve du politique", "start": 1256.039, "duration": 5.64}, {"text": "et je s\u00e9pare bien ce qui est une vision", "start": 1259.08, "duration": 6.36}, {"text": "de l'\u00e9thique et une vision de du savoir", "start": 1261.679, "duration": 5.761}, {"text": "de la d\u00e9cision politique", "start": 1265.44, "duration": 4.28}, {"text": "inversement voil\u00e0 on sortait d'une", "start": 1267.44, "duration": 5.68}, {"text": "p\u00e9riode o\u00f9 la France et sa lonor a mis", "start": 1269.72, "duration": 4.319}, {"text": "dans la", "start": 1273.12, "duration": 3.48}, {"text": "Constitution le droit \u00e0 l'IVG on voit", "start": 1274.039, "duration": 3.841}, {"text": "bien que ce qui se passe l\u00e0 r\u00e9cemment", "start": 1276.6, "duration": 3.28}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis montre bien l'importance", "start": 1277.88, "duration": 4.44}, {"text": "de ce qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 on pouvait pas", "start": 1279.88, "duration": 4.72}, {"text": "non plus on a des calendriers de grandes", "start": 1282.32, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9cisions", "start": 1284.6, "duration": 3.4}, {"text": "soci\u00e9tales qui doivent dont on doit", "start": 1285.919, "duration": 3.801}, {"text": "tenir compte mais voil\u00e0 maintenant c'est", "start": 1288.0, "duration": 3.039}, {"text": "le temps du politique ce n'est plus", "start": 1289.72, "duration": 4.079}, {"text": "notre temps et le temps il sera long", "start": 1291.039, "duration": 5.24}, {"text": "Emmanuel ACC il faut le dire je pense", "start": 1293.799, "duration": 4.081}, {"text": "vis-\u00e0-vis des Fran\u00e7ais et des citoyens", "start": 1296.279, "duration": 3.601}, {"text": "puisque dans dans l'enjeu de d\u00e9mocratie", "start": 1297.88, "duration": 4.64}, {"text": "en sant\u00e9 que j'\u00e9voqu\u00e9 une fois de plus", "start": 1299.88, "duration": 4.08}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 pour la fin de vie", "start": 1302.52, "duration": 3.68}, {"text": "avec prendre le temps de prendre le", "start": 1303.96, "duration": 5.56}, {"text": "temps de prendre le temps est un \u00e9l\u00e9ment", "start": 1306.2, "duration": 6.64}, {"text": "essentiel de de dire que la loi ne", "start": 1309.52, "duration": 4.92}, {"text": "sortira pas probablement avant la fin de", "start": 1312.84, "duration": 3.719}, {"text": "l'ann\u00e9e ou peut-\u00eatre m\u00eame le le d\u00e9but de", "start": 1314.44, "duration": 3.599}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine il faut faut voir les", "start": 1316.559, "duration": 3.321}, {"text": "choses en face donc ne croyez pas parce", "start": 1318.039, "duration": 3.561}, {"text": "qu'on est en train il y a un d\u00e9p\u00f4t de de", "start": 1319.88, "duration": 4.039}, {"text": "loi aujourd'hui que que tout va \u00eatre", "start": 1321.6, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9solu dans les semaines qui viennent", "start": 1323.919, "duration": 4.401}, {"text": "non \u00e7a va prendre beaucoup de", "start": 1325.72, "duration": 4.16}, {"text": "discussions", "start": 1328.32, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chissons comment sur des sujets", "start": 1329.88, "duration": 7.84}, {"text": "difficiles complexe tendu de soci\u00e9t\u00e9 les", "start": 1333.52, "duration": 6.08}, {"text": "enjeux de d\u00e9mocratie en sant\u00e9 peuvent", "start": 1337.72, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9clairer les d\u00e9cisions du politique", "start": 1339.6, "duration": 4.559}, {"text": "merci Jean-Fran\u00e7ois d'elfi merci", "start": 1342.559, "duration": 2.961}, {"text": "beaucoup d'\u00eatre venu on regarde votre", "start": 1344.159, "duration": 3.081}, {"text": "livre si nous en dire un mot un m\u00e9decin", "start": 1345.52, "duration": 4.24}, {"text": "au front c'est aux \u00e9dition du seil vous", "start": 1347.24, "duration": 4.16}, {"text": "voulez en dire un petit mot on regarde", "start": 1349.76, "duration": 3.519}, {"text": "oui c'est non c'est c'est c'est un livre", "start": 1351.4, "duration": 3.2}, {"text": "que j'ai \u00e9crit il y a il y a quelques", "start": 1353.279, "duration": 3.961}, {"text": "mois sur mon exp\u00e9rience comme pr\u00e9sident", "start": 1354.6, "duration": 4.84}, {"text": "du conseil scientifique covid mais en", "start": 1357.24, "duration": 3.88}, {"text": "fait la premi\u00e8re partie sur covid mais", "start": 1359.44, "duration": 3.839}, {"text": "ensuite j'explique d'o\u00f9 je viens et en", "start": 1361.12, "duration": 4.439}, {"text": "particulier du monde du VI sida qui", "start": 1363.279, "duration": 4.88}, {"text": "m'avait interpell\u00e9 jeune m\u00e9decin", "start": 1365.559, "duration": 5.441}, {"text": "justement sur la relation avec le avec", "start": 1368.159, "duration": 4.841}, {"text": "la mort et je termine la derni\u00e8re partie", "start": 1371.0, "duration": 4.36}, {"text": "du livre et sur mes r\u00e9flexions justement", "start": 1373.0, "duration": 4.84}, {"text": "il y a un an hein sur cette sur la fin", "start": 1375.36, "duration": 4.319}, {"text": "de vie et la d\u00e9mocratie en sant\u00e9 et \u00e7a", "start": 1377.84, "duration": 3.079}, {"text": "s'appelle un m\u00e9decin au front merci", "start": 1379.679, "duration": 3.321}, {"text": "Jean-Fran\u00e7ois merci beaucoup d'\u00eatre venu", "start": 1380.919, "duration": 3.561}, {"text": "nous \u00e9clairer sur ce texte qui est donc", "start": 1383.0, "duration": 2.799}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 aujourd'hui en conseil des", "start": 1384.48, "duration": 2.96}, {"text": "ministres et sur les nombreux enjeux", "start": 1385.799, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9videmment merci on passe tout de suite", "start": 1387.44, "duration": 2.96}, {"text": "au club des territoires on va continuer", "start": 1389.2, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e0 parler de fin de vie", "start": 1390.4, "duration": 3.279}]}