{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "c'est une gr\u00e8ve massive et une journ\u00e9e", "start": 0.0, "duration": 3.84}, {"text": "noire notamment dans les transports qui", "start": 2.04, "duration": 4.5}, {"text": "se dessine ce jeudi en France alors \u00e0", "start": 3.84, "duration": 4.74}, {"text": "quoi faut-il s'attendre j'esp\u00e8re que", "start": 6.54, "duration": 3.479}, {"text": "vous allez bien et comme chaque jour on", "start": 8.58, "duration": 2.82}, {"text": "est parti ensemble pour une nouvelle", "start": 10.019, "duration": 3.481}, {"text": "plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une dizaine", "start": 11.4, "duration": 3.84}, {"text": "de minutes alors \u00e7a fait plusieurs jours", "start": 13.5, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on en parle et c'est donc ce jeudi", "start": 15.24, "duration": 3.539}, {"text": "aura lieu la premi\u00e8re grande", "start": 17.1, "duration": 3.72}, {"text": "mobilisation contre la r\u00e9forme des", "start": 18.779, "duration": 3.721}, {"text": "retraites du gouvernement un projet qui", "start": 20.82, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9voit notamment de reculer l'\u00e2ge l\u00e9gal", "start": 22.5, "duration": 5.34}, {"text": "de d\u00e9part \u00e0 la retraite le passant de 62", "start": 25.26, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 64 ans mais c'est une mesure parmi", "start": 27.84, "duration": 4.32}, {"text": "d'autres dans cette r\u00e9forme on pr\u00e9pare", "start": 30.42, "duration": 3.42}, {"text": "une vid\u00e9o d\u00e9di\u00e9e \u00e0 ce sujet donc pas", "start": 32.16, "duration": 3.239}, {"text": "d'inqui\u00e9tude vous aurez toutes les", "start": 33.84, "duration": 2.64}, {"text": "informations dans quelques jours alors", "start": 35.399, "duration": 3.061}, {"text": "les 8 principaux syndicats de salari\u00e9s", "start": 36.48, "duration": 3.72}, {"text": "ont appel\u00e9 \u00e0 faire gr\u00e8ve et faut savoir", "start": 38.46, "duration": 4.02}, {"text": "qu'une telle mobilisation des 8", "start": 40.2, "duration": 4.199}, {"text": "syndicats en m\u00eame temps n'avaient pas", "start": 42.48, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9t\u00e9 observ\u00e9s depuis 2010 donc c'est", "start": 44.399, "duration": 3.781}, {"text": "simplement quelque chose d'historique en", "start": 46.559, "duration": 3.781}, {"text": "quelque sorte depuis 12 ans \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 48.18, "duration": 4.62}, {"text": "il s'agissait en 2010 l\u00e0 aussi d'une", "start": 50.34, "duration": 3.96}, {"text": "mobilisation d'ailleurs contre la", "start": 52.8, "duration": 2.579}, {"text": "r\u00e9forme des retraites c'est notamment", "start": 54.3, "duration": 3.72}, {"text": "marquant de voir que la CFDT se joint en", "start": 55.379, "duration": 5.34}, {"text": "mouvement en fait la CFDT syndicat qui", "start": 58.02, "duration": 4.62}, {"text": "est habitu\u00e9 et connu pour g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 60.719, "duration": 3.84}, {"text": "trouver des compromis avec le", "start": 62.64, "duration": 4.019}, {"text": "gouvernement sur pas mal de mesures mais", "start": 64.559, "duration": 4.021}, {"text": "qui jugent cette fois-ci que je cite", "start": 66.659, "duration": 4.801}, {"text": "rien ne justifie une r\u00e9forme aussi", "start": 68.58, "duration": 4.68}, {"text": "brutale alors la gr\u00e8ve et les", "start": 71.46, "duration": 3.72}, {"text": "manifestations s'annonce tr\u00e8s suivi", "start": 73.26, "duration": 3.359}, {"text": "notamment dans le secteur de l'\u00e9ducation", "start": 75.18, "duration": 3.9}, {"text": "puisque 70% des professeurs de", "start": 76.619, "duration": 4.801}, {"text": "maternelle et de primaires seront en", "start": 79.08, "duration": 3.78}, {"text": "gr\u00e8ve et donc de nombreuses \u00e9coles", "start": 81.42, "duration": 3.48}, {"text": "risquent d'\u00eatre compl\u00e8tement ferm\u00e9es par", "start": 82.86, "duration": 3.48}, {"text": "ailleurs concernant les coll\u00e8ges et les", "start": 84.9, "duration": 2.88}, {"text": "lyc\u00e9es je sais que \u00e7a peut int\u00e9resser", "start": 86.34, "duration": 3.24}, {"text": "certains d'entre vous il devrait aussi y", "start": 87.78, "duration": 3.54}, {"text": "avoir pas mal de perturbations m\u00eame si", "start": 89.58, "duration": 2.94}, {"text": "on ne conna\u00eet pas encore les chiffres", "start": 91.32, "duration": 3.299}, {"text": "exacts puisque les professeurs ne sont", "start": 92.52, "duration": 3.959}, {"text": "pas oblig\u00e9s de s'annoncer comme \u00e7a en", "start": 94.619, "duration": 3.481}, {"text": "avance comme c'est le cas pour les", "start": 96.479, "duration": 3.421}, {"text": "enseignants de l'\u00e9cole primaire mais ce", "start": 98.1, "duration": 3.059}, {"text": "qu'il faut savoir c'est que en plus des", "start": 99.9, "duration": 3.12}, {"text": "potentiels gr\u00e8ve de professeurs bien des", "start": 101.159, "duration": 3.841}, {"text": "blocus de lyc\u00e9es sont aussi attendus", "start": 103.02, "duration": 3.959}, {"text": "apr\u00e8s l'appel de plusieurs syndicats", "start": 105.0, "duration": 3.659}, {"text": "lyc\u00e9ens qui appellent donc certains", "start": 106.979, "duration": 3.78}, {"text": "lyc\u00e9ens \u00e0 tent\u00e9 de bloquer tout", "start": 108.659, "duration": 3.6}, {"text": "simplement les lyc\u00e9es alors concernant", "start": 110.759, "duration": 3.061}, {"text": "les transports forc\u00e9ment sujet important", "start": 112.259, "duration": 4.021}, {"text": "la SNCF pr\u00e9voit une circulation tr\u00e8s", "start": 113.82, "duration": 4.74}, {"text": "fortement perturb\u00e9e avec notamment", "start": 116.28, "duration": 5.58}, {"text": "seulement un T sur 3 voire un TGV sur", "start": 118.56, "duration": 5.22}, {"text": "cinq selon les diff\u00e9rents axes et les", "start": 121.86, "duration": 3.24}, {"text": "diff\u00e9rentes lignes il y aura aussi", "start": 123.78, "duration": 4.8}, {"text": "seulement un TER sur 10 en moyenne et a", "start": 125.1, "duration": 5.159}, {"text": "priori aucun Intercit\u00e9 au moins", "start": 128.58, "duration": 3.239}, {"text": "l\u00e0-dessus c'est assez clair mais les", "start": 130.259, "duration": 2.581}, {"text": "perturbations ont aussi \u00eatre", "start": 131.819, "duration": 2.701}, {"text": "particuli\u00e8rement importantes en", "start": 132.84, "duration": 3.06}, {"text": "\u00cele-de-France puisque le gouvernement", "start": 134.52, "duration": 4.14}, {"text": "veut supprimer \u00e0 terme le r\u00e9gime sp\u00e9cial", "start": 135.9, "duration": 4.44}, {"text": "de retraite des personnes qui", "start": 138.66, "duration": 2.46}, {"text": "travaillent dans les transports", "start": 140.34, "duration": 2.399}, {"text": "parisiens comme d'ailleurs le", "start": 141.12, "duration": 3.54}, {"text": "gouvernement l'a d\u00e9j\u00e0 fait pour les", "start": 142.739, "duration": 4.261}, {"text": "nouveaux cheminots en 2018 r\u00e9sultat je", "start": 144.66, "duration": 3.719}, {"text": "vous la fais courte mais trois lignes de", "start": 147.0, "duration": 4.379}, {"text": "m\u00e9tro les lignes 8 10 et 11 seront", "start": 148.379, "duration": 5.401}, {"text": "compl\u00e8tement ferm\u00e9es par ailleurs 10", "start": 151.379, "duration": 4.08}, {"text": "lignes seront ouvertes uniquement aux", "start": 153.78, "duration": 3.06}, {"text": "heures de pointe et donc il y aura", "start": 155.459, "duration": 3.36}, {"text": "forc\u00e9ment un risque de saturation m\u00eame", "start": 156.84, "duration": 3.36}, {"text": "chose d'ailleurs sur les trois derni\u00e8res", "start": 158.819, "duration": 2.941}, {"text": "lignes qui a priori devraient circuler", "start": 160.2, "duration": 3.899}, {"text": "plus ou moins normalement mais qu'il a", "start": 161.76, "duration": 3.6}, {"text": "aussi donc de vrai conna\u00eetre des", "start": 164.099, "duration": 3.061}, {"text": "\u00e9pisodes de saturation pour terminer sur", "start": 165.36, "duration": 2.94}, {"text": "les transports \u00e0 Paris c'est la m\u00eame", "start": 167.16, "duration": 2.64}, {"text": "chose au niveau des RER et des", "start": 168.3, "duration": 3.24}, {"text": "Transiliens on compte un train sur 10", "start": 169.8, "duration": 4.74}, {"text": "notamment sur les RER CDE autrement dit", "start": 171.54, "duration": 4.8}, {"text": "ce sera extr\u00eamement compliqu\u00e9 de se", "start": 174.54, "duration": 3.779}, {"text": "d\u00e9placer sur ces lignes l\u00e0 si jamais", "start": 176.34, "duration": 3.119}, {"text": "vous voulez le d\u00e9tail je vous mets des", "start": 178.319, "duration": 2.461}, {"text": "liens directement en description l'un", "start": 179.459, "duration": 2.401}, {"text": "des autres secteurs qu'il faudra", "start": 180.78, "duration": 2.88}, {"text": "surveiller ce sont les raffineries donc", "start": 181.86, "duration": 4.379}, {"text": "ces usines en France qui transforment le", "start": 183.66, "duration": 5.34}, {"text": "p\u00e9trole en essence dans ces raffineries", "start": 186.239, "duration": 4.801}, {"text": "des pr\u00e9avis de gr\u00e8ve ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s par", "start": 189.0, "duration": 3.3}, {"text": "les syndicats tout cela pourrait donc", "start": 191.04, "duration": 2.339}, {"text": "avoir des cons\u00e9quences sur", "start": 192.3, "duration": 2.519}, {"text": "l'approvisionnement dans les", "start": 193.379, "duration": 3.0}, {"text": "stations-service pour faire le plein", "start": 194.819, "duration": 3.121}, {"text": "sachant que \u00e9videmment le risque", "start": 196.379, "duration": 2.64}, {"text": "toujours dans ce genre de situation", "start": 197.94, "duration": 3.42}, {"text": "c'est une sorte d\u00e9faite panique avec des", "start": 199.019, "duration": 3.72}, {"text": "personnes qui vont faire le plein alors", "start": 201.36, "duration": 3.36}, {"text": "qu'ils en ont pas forc\u00e9ment besoin \u00e0 cet", "start": 202.739, "duration": 3.601}, {"text": "instant pr\u00e9cis qui alimente donc", "start": 204.72, "duration": 3.42}, {"text": "forc\u00e9ment avec en plus une potentiel", "start": 206.34, "duration": 3.6}, {"text": "gr\u00e8ve et bien des risques de p\u00e9nurie", "start": 208.14, "duration": 2.879}, {"text": "enfin il faut noter qu'il devrait y", "start": 209.94, "duration": 2.579}, {"text": "avoir aussi quelques perturbations \u00e0", "start": 211.019, "duration": 3.481}, {"text": "l'h\u00f4pital dans les a\u00e9roports dans le", "start": 212.519, "duration": 3.841}, {"text": "secteurs de l'\u00e9lectricit\u00e9 du gaz ou", "start": 214.5, "duration": 3.599}, {"text": "encore de la fonction publique et chez", "start": 216.36, "duration": 3.9}, {"text": "les policiers je vous d\u00e9taille pas tous", "start": 218.099, "duration": 3.181}, {"text": "les \u00e9l\u00e9ments mais vous l'aurez compris", "start": 220.26, "duration": 3.0}, {"text": "c'est une gr\u00e8ve qui est massive qui", "start": 221.28, "duration": 4.14}, {"text": "touche \u00e9norm\u00e9ment de secteurs comme \u00e7a", "start": 223.26, "duration": 4.259}, {"text": "rarement \u00e9t\u00e9 le cas finalement ces", "start": 225.42, "duration": 3.12}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es alors face \u00e0 cela le", "start": 227.519, "duration": 2.64}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin", "start": 228.54, "duration": 3.96}, {"text": "a annonc\u00e9 que plus de 10000 gendarmes et", "start": 230.159, "duration": 4.381}, {"text": "policiers seraient mobilis\u00e9s partout en", "start": 232.5, "duration": 4.62}, {"text": "France dont 3500 \u00e0 Paris dans le cadre", "start": 234.54, "duration": 4.14}, {"text": "des manifestations donc qui vont se", "start": 237.12, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9rouler jeudi alors est-ce qu'il faut", "start": 238.68, "duration": 4.199}, {"text": "s'attendre \u00e0 une gr\u00e8ve qui va durer", "start": 240.78, "duration": 4.5}, {"text": "au-del\u00e0 donc de cette manifestation et", "start": 242.879, "duration": 4.021}, {"text": "de ses gr\u00e8ves jeudi bien \u00e9videmment", "start": 245.28, "duration": 3.48}, {"text": "c'est dur de dire on va pas jouer les", "start": 246.9, "duration": 3.059}, {"text": "pronostics je pense pas que ce soit le", "start": 248.76, "duration": 3.119}, {"text": "r\u00f4le d'un m\u00e9dia de journaliste ou autre", "start": 249.959, "duration": 3.06}, {"text": "mais ce qu'il faut bien comprendre c'est", "start": 251.879, "duration": 3.06}, {"text": "que la retraite c'est un sujet qui est", "start": 253.019, "duration": 3.84}, {"text": "sensible en France forc\u00e9ment parce que", "start": 254.939, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e7a nous concerne tous et c'est un sujet", "start": 256.859, "duration": 3.72}, {"text": "qui est particuli\u00e8rement rassembleur du", "start": 258.9, "duration": 3.9}, {"text": "coup pour les syndicats et pour les", "start": 260.579, "duration": 4.381}, {"text": "salari\u00e9s autrement dit les r\u00e9formes des", "start": 262.8, "duration": 3.839}, {"text": "retraites sont souvent le moment de", "start": 264.96, "duration": 3.48}, {"text": "grande gr\u00e8ve et de manifestations non", "start": 266.639, "duration": 3.181}, {"text": "est-ce que \u00e7a peut se prolonger sur", "start": 268.44, "duration": 2.759}, {"text": "plusieurs jours c'est int\u00e9ressant \u00e0 voir", "start": 269.82, "duration": 3.24}, {"text": "c'est que selon St\u00e9phane Sirault", "start": 271.199, "duration": 3.601}, {"text": "notamment qui est historien sp\u00e9cialiste", "start": 273.06, "duration": 3.419}, {"text": "des syndicats et des mouvements sociaux", "start": 274.8, "duration": 3.66}, {"text": "et qui \u00e9tait interrog\u00e9s par le journal", "start": 276.479, "duration": 3.78}, {"text": "20 minutes et bien les journ\u00e9es d'action", "start": 278.46, "duration": 3.66}, {"text": "ponctuelles n'ont pas r\u00e9ellement", "start": 280.259, "duration": 3.901}, {"text": "d'effets sur le gouvernement autrement", "start": 282.12, "duration": 3.84}, {"text": "dit c'est assez rare que une seule", "start": 284.16, "duration": 4.259}, {"text": "manifestation \u00e0 un jour pr\u00e9cis ou un", "start": 285.96, "duration": 4.32}, {"text": "mouvement de gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale sur un jour", "start": 288.419, "duration": 4.681}, {"text": "pr\u00e9cis et bien pousse le gouvernement \u00e0", "start": 290.28, "duration": 5.16}, {"text": "plier quel que soit la r\u00e9forme autrement", "start": 293.1, "duration": 3.659}, {"text": "dit tout cela pourrait pousser les", "start": 295.44, "duration": 3.24}, {"text": "syndicats \u00e0 tenter de cr\u00e9er un mouvement", "start": 296.759, "duration": 4.141}, {"text": "qui dure dans mouvement qui pourrait", "start": 298.68, "duration": 4.68}, {"text": "avoir davantage d'impact sur le", "start": 300.9, "duration": 4.56}, {"text": "gouvernement et sur sa volont\u00e9 disons de", "start": 303.36, "duration": 4.26}, {"text": "poursuivre la r\u00e9forme bref \u00e9videmment on", "start": 305.46, "duration": 4.08}, {"text": "suivra tout \u00e7a sur ce format des jours", "start": 307.62, "duration": 3.9}, {"text": "qui est aussi en podcast mais aussi sur", "start": 309.54, "duration": 3.78}, {"text": "Instagram le nom du compte c'est Hugo", "start": 311.52, "duration": 3.119}, {"text": "d\u00e9critz mais vous le suivez pas encore", "start": 313.32, "duration": 3.599}, {"text": "et enfin sur Tik Tok aussi on postera", "start": 314.639, "duration": 3.84}, {"text": "beaucoup de choses avec notamment des", "start": 316.919, "duration": 3.361}, {"text": "journalistes sur place l'occasion donc", "start": 318.479, "duration": 3.481}, {"text": "de suivre tout \u00e7a et de voir le d\u00e9bat", "start": 320.28, "duration": 3.12}, {"text": "autour et enfin donc je vous l'ai dit on", "start": 321.96, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9pare une vid\u00e9o d\u00e9di\u00e9e \u00e0 sujet de la", "start": 323.4, "duration": 3.239}, {"text": "r\u00e9forme des retraites pour bien", "start": 325.32, "duration": 3.06}, {"text": "comprendre donc le d\u00e9bat et vous", "start": 326.639, "duration": 3.12}, {"text": "permettre tout simplement de vous faire", "start": 328.38, "duration": 3.42}, {"text": "un avis sur le sujet en attendant je", "start": 329.759, "duration": 3.301}, {"text": "vous laisse avec Paul pour les", "start": 331.8, "duration": 2.459}, {"text": "actualit\u00e9s en bref hello tout le monde", "start": 333.06, "duration": 3.24}, {"text": "premi\u00e8re actu le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 334.259, "duration": 3.961}, {"text": "de l'Ukraine est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce mercredi", "start": 336.3, "duration": 3.54}, {"text": "matin dans un accident d'h\u00e9licopt\u00e8re", "start": 338.22, "duration": 4.02}, {"text": "pr\u00e8s de la capitale keV 17 autres", "start": 339.84, "duration": 3.84}, {"text": "personnes dont deux enfants sont aussi", "start": 342.24, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s et aussi 30 bless\u00e9s dont 10", "start": 343.68, "duration": 3.84}, {"text": "enfants car en fait l'accident s'est", "start": 345.9, "duration": 2.82}, {"text": "produit pr\u00e8s d'une \u00e9cole maternelle", "start": 347.52, "duration": 2.22}, {"text": "alors pour l'instant on ne conna\u00eet pas", "start": 348.72, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment les causes de l'accident les", "start": 349.74, "duration": 3.66}, {"text": "autorit\u00e9s ukrainiennes ont ouvert une", "start": 351.72, "duration": 3.6}, {"text": "enqu\u00eate deuxi\u00e8me actu de plus en plus de", "start": 353.4, "duration": 4.139}, {"text": "chr\u00e9tiens sont pers\u00e9cut\u00e9s et discrimin\u00e9s", "start": 355.32, "duration": 3.54}, {"text": "dans le monde en raison de leur religion", "start": 357.539, "duration": 3.421}, {"text": "selon un rapport de l'association portes", "start": 358.86, "duration": 3.42}, {"text": "ouvertes publi\u00e9e chaque ann\u00e9e", "start": 360.96, "duration": 3.72}, {"text": "concr\u00e8tement 360 millions de chr\u00e9tiens", "start": 362.28, "duration": 4.74}, {"text": "sont pers\u00e9cut\u00e9s et discrimin\u00e9s pour vous", "start": 364.68, "duration": 3.54}, {"text": "donner une id\u00e9e de l'ampleur de ce", "start": 367.02, "duration": 3.239}, {"text": "chiffre \u00e7a repr\u00e9sente un chr\u00e9tien sur 7", "start": 368.22, "duration": 3.96}, {"text": "cette hausse des violences envers les", "start": 370.259, "duration": 2.94}, {"text": "chr\u00e9tiens et les particuli\u00e8rement", "start": 372.18, "duration": 3.48}, {"text": "marqu\u00e9e en Afrique et dans un pays en", "start": 373.199, "duration": 4.381}, {"text": "particulier c'est le Nig\u00e9ria pour parler", "start": 375.66, "duration": 4.56}, {"text": "des meurtres par exemple 90% des", "start": 377.58, "duration": 4.679}, {"text": "chr\u00e9tiens tu\u00e9s dans le monde en 2022 \u00e0", "start": 380.22, "duration": 4.08}, {"text": "cause de leur religion l'ont \u00e9t\u00e9 au", "start": 382.259, "duration": 4.56}, {"text": "Nigeria \u00e7a repr\u00e9sente 5000 chr\u00e9tiens \u00e7a", "start": 384.3, "duration": 3.959}, {"text": "s'explique en fait par la pr\u00e9sence", "start": 386.819, "duration": 3.121}, {"text": "l\u00e0-bas d'organisation terroristes", "start": 388.259, "duration": 4.021}, {"text": "islamique comme Boko Haram qui s\u2019en", "start": 389.94, "duration": 3.66}, {"text": "prennent sp\u00e9cifiquement aux chr\u00e9tiens", "start": 392.28, "duration": 2.46}, {"text": "pour des raisons religieuses troisi\u00e8me", "start": 393.6, "duration": 2.939}, {"text": "actu Emmanuel Macron a publi\u00e9 une", "start": 394.74, "duration": 3.42}, {"text": "nouvelle vid\u00e9o sur sa cha\u00eene Youtube o\u00f9", "start": 396.539, "duration": 2.761}, {"text": "il r\u00e9pond \u00e0 des questions sur l'\u00e9cologie", "start": 398.16, "duration": 3.479}, {"text": "et dans cette vid\u00e9o il est revenu en", "start": 399.3, "duration": 3.66}, {"text": "particulier sur une phrase qui avait", "start": 401.639, "duration": 2.761}, {"text": "fait pol\u00e9mique lors de ses v\u0153ux en", "start": 402.96, "duration": 3.6}, {"text": "janvier qui aurait pu pr\u00e9dire la crise", "start": 404.4, "duration": 3.54}, {"text": "climatique dans le contexte o\u00f9 les", "start": 406.56, "duration": 2.82}, {"text": "scientifiques alertent depuis des ann\u00e9es", "start": 407.94, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 sur la question Emmanuel Macron", "start": 409.38, "duration": 4.02}, {"text": "estime qu'il a \u00e9t\u00e9 mal compris et qu'\u00e0", "start": 411.419, "duration": 3.301}, {"text": "aucun moment il n'a cherch\u00e9 \u00e0 nier la", "start": 413.4, "duration": 2.82}, {"text": "crise voil\u00e0 pr\u00e9cis\u00e9ment ce qu'il a dit", "start": 414.72, "duration": 2.699}, {"text": "qu'est-ce que j'ai simplement voulu dire", "start": 416.22, "duration": 2.88}, {"text": "c'est qu'au fond \u00e7a a \u00e9t\u00e9 encore plus", "start": 417.419, "duration": 2.701}, {"text": "vite que", "start": 419.1, "duration": 2.819}, {"text": "et \u00e7a je crois que c'est assez vrai m\u00eame", "start": 420.12, "duration": 3.48}, {"text": "toutes celles et ceux qui depuis des", "start": 421.919, "duration": 3.361}, {"text": "ann\u00e9es alertent sur l'effondrement de la", "start": 423.6, "duration": 3.599}, {"text": "biodiversit\u00e9 sur le d\u00e9r\u00e8glement du", "start": 425.28, "duration": 4.74}, {"text": "climat on dit regardez l'\u00e9t\u00e9 dernier \u00e7a", "start": 427.199, "duration": 4.021}, {"text": "va encore plus vite qu'on ne l'avait", "start": 430.02, "duration": 3.06}, {"text": "pr\u00e9dit et on est encore plus touch\u00e9 que", "start": 431.22, "duration": 3.72}, {"text": "on ne l'avait pr\u00e9vu quatri\u00e8me info le", "start": 433.08, "duration": 3.239}, {"text": "Mexique vient de mettre en place l'une", "start": 434.94, "duration": 2.52}, {"text": "des lois les plus strictes du monde", "start": 436.319, "duration": 2.761}, {"text": "contre le tabac l\u00e0-bas il est d\u00e9sormais", "start": 437.46, "duration": 3.299}, {"text": "interdit de fumer dans tous les espaces", "start": 439.08, "duration": 3.36}, {"text": "publics sous peine d'amande plus", "start": 440.759, "duration": 2.94}, {"text": "seulement dans les bars et les", "start": 442.44, "duration": 2.28}, {"text": "restaurants comme c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas", "start": 443.699, "duration": 2.761}, {"text": "mais aussi par exemple dans les parcs", "start": 444.72, "duration": 3.0}, {"text": "publics ou bien sur les plages alors", "start": 446.46, "duration": 2.28}, {"text": "qu'en France par exemple aujourd'hui", "start": 447.72, "duration": 2.819}, {"text": "dans les parcs et sur les plages il y a", "start": 448.74, "duration": 3.179}, {"text": "pas d'interdiction \u00e0 l'\u00e9chelle nationale", "start": 450.539, "duration": 3.0}, {"text": "c'est \u00e0 chaque ville de d\u00e9cider", "start": 451.919, "duration": 3.18}, {"text": "potentiellement d'une interdiction il", "start": 453.539, "duration": 2.641}, {"text": "faut noter que cette nouvelle loi", "start": 455.099, "duration": 2.521}, {"text": "mexicaine vient aussi renforcer", "start": 456.18, "duration": 3.48}, {"text": "fortement la lutte contre la publicit\u00e9", "start": 457.62, "duration": 3.299}, {"text": "li\u00e9e au tabac dans le pays par exemple", "start": 459.66, "duration": 3.06}, {"text": "d\u00e9sormais au Mexique les cigarettes ne", "start": 460.919, "duration": 3.661}, {"text": "pourront carr\u00e9ment plus \u00eatre expos\u00e9es \u00e0", "start": 462.72, "duration": 3.599}, {"text": "l'int\u00e9rieur des magasins comme c'est le", "start": 464.58, "duration": 3.54}, {"text": "cas en France et les buralistes elles", "start": 466.319, "duration": 3.481}, {"text": "devront \u00eatre cach\u00e9es cinqui\u00e8me info la", "start": 468.12, "duration": 3.0}, {"text": "fran\u00e7aise se rendrait qui \u00e9tait la", "start": 469.8, "duration": 2.519}, {"text": "personne la plus \u00e2g\u00e9e du monde la", "start": 471.12, "duration": 3.18}, {"text": "doyenne de l'humanit\u00e9 et bien est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "start": 472.319, "duration": 4.32}, {"text": "ce mardi \u00e0 l'\u00e2ge de 118 ans elle avait", "start": 474.3, "duration": 4.32}, {"text": "pour v\u00e9ritable nom Lucile Randon elle", "start": 476.639, "duration": 3.421}, {"text": "r\u00e9sidait dans une maison de retraite de", "start": 478.62, "duration": 3.78}, {"text": "plus long elle \u00e9tait n\u00e9e en 1904 elle", "start": 480.06, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9tait devenue en avril 2022 la doyenne", "start": 482.4, "duration": 3.54}, {"text": "de l'humanit\u00e9 se rendrait ne battra pas", "start": 484.44, "duration": 3.06}, {"text": "du coup le record de la personne qui a", "start": 485.94, "duration": 3.36}, {"text": "v\u00e9cu le plus longtemps sur terre qui est", "start": 487.5, "duration": 3.599}, {"text": "toujours d\u00e9tenu par une Fran\u00e7aise Jeanne", "start": 489.3, "duration": 5.82}, {"text": "Calment d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 122 ans en 1997 m\u00eame si", "start": 491.099, "duration": 5.281}, {"text": "des chercheurs russes avaient r\u00e9cemment", "start": 495.12, "duration": 2.88}, {"text": "essay\u00e9 de remettre en cause ce record en", "start": 496.38, "duration": 2.7}, {"text": "tout cas d\u00e9sormais il semblerait que la", "start": 498.0, "duration": 2.52}, {"text": "nouvelle doyenne de l'humanit\u00e9 soit une", "start": 499.08, "duration": 4.019}, {"text": "Espagnole ma r\u00e9abranias Moreira", "start": 500.52, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e2g\u00e9 de presque 116 ans sixi\u00e8me actus une", "start": 503.099, "duration": 3.181}, {"text": "image qui a beaucoup circul\u00e9 la", "start": 504.84, "duration": 3.0}, {"text": "militante \u00e9cologie su\u00e9doise Greta", "start": 506.28, "duration": 3.479}, {"text": "tenberg a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par la police ce", "start": 507.84, "duration": 3.66}, {"text": "mardi lors d'une manifestation en", "start": 509.759, "duration": 3.481}, {"text": "Allemagne elle \u00e9tait plac\u00e9e en garde \u00e0", "start": 511.5, "duration": 3.0}, {"text": "vue puis rel\u00e2ch\u00e9 au bout de quelques", "start": 513.24, "duration": 3.239}, {"text": "heures et alors pourquoi en fait Greta", "start": 514.5, "duration": 3.599}, {"text": "Thunberg manifest\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s d'autres", "start": 516.479, "duration": 3.3}, {"text": "militants \u00e9cologistes du monde entier", "start": 518.099, "duration": 3.601}, {"text": "pour bloquer un projet du gouvernement", "start": 519.779, "duration": 4.14}, {"text": "allemand d'agrandir la plus grande mine", "start": 521.7, "duration": 3.72}, {"text": "de charbon \u00e0 ciel ouvert d'Allemagne", "start": 523.919, "duration": 3.061}, {"text": "dans le village de lutzera et un moment", "start": 525.42, "duration": 3.06}, {"text": "la police a d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9vacuer", "start": 526.98, "duration": 3.299}, {"text": "pacifiquement ces militants quand il se", "start": 528.48, "duration": 2.76}, {"text": "trouvait dans une certaine zone du", "start": 530.279, "duration": 2.281}, {"text": "chantier alors pourquoi sp\u00e9cifiquement", "start": 531.24, "duration": 2.88}, {"text": "cette opposition \u00e0 cette mine de charbon", "start": 532.56, "duration": 3.18}, {"text": "en fait il faut savoir que le charbon", "start": 534.12, "duration": 3.36}, {"text": "est de loin la source d'\u00e9nergie qui \u00e9met", "start": 535.74, "duration": 3.659}, {"text": "le plus de gaz \u00e0 effet de serre pour une", "start": 537.48, "duration": 3.66}, {"text": "m\u00eame quantit\u00e9 d'\u00e9nergie produite il a", "start": 539.399, "duration": 2.94}, {"text": "lutte contre l'extension de cette", "start": 541.14, "duration": 3.3}, {"text": "centrale de lune sera et devenu un", "start": 542.339, "duration": 4.081}, {"text": "symbole de la lutte contre le charbon de", "start": 544.44, "duration": 3.36}, {"text": "tant que cette centrale exploite un type", "start": 546.42, "duration": 3.0}, {"text": "de charbon encore plus particuli\u00e8rement", "start": 547.8, "duration": 3.719}, {"text": "polluant le lignite on termine avec une", "start": 549.42, "duration": 3.56}, {"text": "note positive pour le climat justement", "start": 551.519, "duration": 3.481}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9 ce mardi", "start": 552.98, "duration": 4.18}, {"text": "pour que la France se positionne contre", "start": 555.0, "duration": 3.899}, {"text": "l'exploitation des fonds marins pour", "start": 557.16, "duration": 3.179}, {"text": "chercher des m\u00e9taux donc en gros la", "start": 558.899, "duration": 2.641}, {"text": "France ne veut pas qu'il puisse y avoir", "start": 560.339, "duration": 2.701}, {"text": "de mine sous les oc\u00e9ans dans le monde", "start": 561.54, "duration": 3.66}, {"text": "elle devient ainsi le 12e pays comme \u00e7a", "start": 563.04, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 se positionner officiellement contre", "start": 565.2, "duration": 3.78}, {"text": "le contexte c'est qu'aujourd'hui il y a", "start": 566.88, "duration": 3.36}, {"text": "plusieurs pays et plusieurs entreprises", "start": 568.98, "duration": 2.82}, {"text": "qui veulent aller r\u00e9cup\u00e9rer des roches", "start": 570.24, "duration": 3.719}, {"text": "au fond des oc\u00e9ans des roches qui sont", "start": 571.8, "duration": 4.2}, {"text": "riches en m\u00e9torars on appelle \u00e7a des", "start": 573.959, "duration": 3.901}, {"text": "nodules polym\u00e9taliques a forc\u00e9ment un", "start": 576.0, "duration": 3.72}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique sauf que selon", "start": 577.86, "duration": 3.72}, {"text": "plusieurs scientifiques et ONG bien", "start": 579.72, "duration": 3.54}, {"text": "cette exploitation mini\u00e8re des fonds", "start": 581.58, "duration": 3.12}, {"text": "marins auraient des cons\u00e9quences tr\u00e8s", "start": 583.26, "duration": 2.94}, {"text": "nocives \u00e0 la fois pour la biodiversit\u00e9", "start": 584.7, "duration": 3.9}, {"text": "marine mais aussi pour les \u00e9missions de", "start": 586.2, "duration": 4.199}, {"text": "gaz \u00e0 effet de serre parce que les", "start": 588.6, "duration": 3.0}, {"text": "oc\u00e9ans notamment renferment aujourd'hui", "start": 590.399, "duration": 3.301}, {"text": "beaucoup de carbone et du coup face au", "start": 591.6, "duration": 3.54}, {"text": "flou juridique qu'il existe sur le sujet", "start": 593.7, "duration": 3.3}, {"text": "et bien il y a un enjeu pour les pays du", "start": 595.14, "duration": 2.819}, {"text": "monde entier de se positionner", "start": 597.0, "duration": 2.7}, {"text": "prochainement officiellement sur cette", "start": 597.959, "duration": 3.0}, {"text": "question en fait une r\u00e9union de", "start": 599.7, "duration": 2.819}, {"text": "l'autorit\u00e9 internationale des fonds", "start": 600.959, "duration": 3.301}, {"text": "marins est pr\u00e9vue au mois de mars si", "start": 602.519, "duration": 3.361}, {"text": "l'instance qui d\u00e9pend de l'ONU lors de", "start": 604.26, "duration": 2.82}, {"text": "cette r\u00e9union Emmanuel Macron avait", "start": 605.88, "duration": 2.579}, {"text": "annonc\u00e9 qu'il soutiendrait cette", "start": 607.08, "duration": 2.819}, {"text": "interdiction d'exploitation des fonds", "start": 608.459, "duration": 2.641}, {"text": "marins on verra maintenant ce qui est", "start": 609.899, "duration": 2.641}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 merci Paul alors il y a pas de", "start": 611.1, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9baill\u00e8re mais il y a un petit d\u00e9bat", "start": 612.54, "duration": 2.7}, {"text": "aujourd'hui soutenez vous la gr\u00e8ve", "start": 613.74, "duration": 3.659}, {"text": "contre la r\u00e9forme des retraites des bac", "start": 615.24, "duration": 3.48}, {"text": "classiques fallait forc\u00e9ment le faire en", "start": 617.399, "duration": 2.761}, {"text": "ce mercredi soir \u00e7a se passe directement", "start": 618.72, "duration": 2.94}, {"text": "du coup dans l'onglet communaut\u00e9 de", "start": 620.16, "duration": 3.359}, {"text": "cette cha\u00eene Youtube je le disais du", "start": 621.66, "duration": 3.42}, {"text": "coup rendez-vous sur Instagram ou encore", "start": 623.519, "duration": 3.601}, {"text": "sur Tik Tok selon votre pr\u00e9f\u00e9rence pour", "start": 625.08, "duration": 4.08}, {"text": "suivre cette journ\u00e9e demain le nom du", "start": 627.12, "duration": 3.6}, {"text": "compte c'est Hugo d\u00e9crypse prenez soin", "start": 629.16, "duration": 3.119}, {"text": "de vous concentre et puis je vous dis \u00e0", "start": 630.72, "duration": 4.34}, {"text": "demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 632.279, "duration": 2.781}]}