{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "les images sont in\u00e9dites pr\u00e8s de 7000", "start": 0.0, "duration": 5.64}, {"text": "migrants ont d\u00e9barqu\u00e9 en 48 heures sur", "start": 2.7, "duration": 5.76}, {"text": "l'\u00eele italienne de Lampedusa au large de", "start": 5.64, "duration": 5.22}, {"text": "la Sicile dans la M\u00e9diterran\u00e9e c'est", "start": 8.46, "duration": 4.86}, {"text": "arriv\u00e9 important d'un coup \u00e0 pousser les", "start": 10.86, "duration": 4.8}, {"text": "autorit\u00e9s \u00e0 d\u00e9clarer l'\u00e9tat d'urgence", "start": 13.32, "duration": 4.379}, {"text": "mais alors que se passe-t-il comment", "start": 15.66, "duration": 3.6}, {"text": "l'Europe compte-t-elle s'organiser", "start": 17.699, "duration": 3.66}, {"text": "celui-ci Hugo j'esp\u00e8re que vous allez", "start": 19.26, "duration": 4.38}, {"text": "bien c'est donc le sujet \u00e0 la Une des", "start": 21.359, "duration": 4.321}, {"text": "actualit\u00e9s du jour aujourd'hui en pr\u00e8s", "start": 23.64, "duration": 4.26}, {"text": "de 48 heures donc plus de 7000 personnes", "start": 25.68, "duration": 4.919}, {"text": "sur 120 bateaux ont d\u00e9barqu\u00e9 sur l'\u00eele", "start": 27.9, "duration": 4.499}, {"text": "de Lampedusa l'\u00e9quivalent de la", "start": 30.599, "duration": 3.781}, {"text": "population locale selon un dernier bilan", "start": 32.399, "duration": 4.021}, {"text": "de la Croix-Rouge italienne et plus", "start": 34.38, "duration": 3.72}, {"text": "largement ces derni\u00e8res ann\u00e9es l'emp\u00e9", "start": 36.42, "duration": 4.5}, {"text": "douza qui est situ\u00e9e \u00e0 150 km des c\u00f4tes", "start": 38.1, "duration": 5.76}, {"text": "de la Tunisie il y a 300 km des c\u00f4tes de", "start": 40.92, "duration": 5.28}, {"text": "la Libye est devenu le lieu d'arriv\u00e9e de", "start": 43.86, "duration": 4.56}, {"text": "nombreux migrants et r\u00e9fugi\u00e9s en", "start": 46.2, "duration": 4.5}, {"text": "provenance notamment d'Afrique et qui", "start": 48.42, "duration": 4.139}, {"text": "souhaitent rejoindre l'Europe pour fuir", "start": 50.7, "duration": 3.839}, {"text": "des situations \u00e9conomiques et sociales", "start": 52.559, "duration": 4.381}, {"text": "difficiles ou encore pour fuir la guerre", "start": 54.539, "duration": 4.381}, {"text": "qui frappe vous le savez un certain", "start": 56.94, "duration": 3.84}, {"text": "nombre de r\u00e9gions alors l'\u00eele de", "start": 58.92, "duration": 3.779}, {"text": "lempedusa en Italie dispose d'un centre", "start": 60.78, "duration": 4.32}, {"text": "d'accueil de 400 places un centre qui", "start": 62.699, "duration": 4.381}, {"text": "est \u00e9videmment compl\u00e8tement d\u00e9bord\u00e9", "start": 65.1, "duration": 4.08}, {"text": "actuellement des hommes des femmes et", "start": 67.08, "duration": 3.3}, {"text": "des enfants sont actuellement donc", "start": 69.18, "duration": 4.02}, {"text": "contraints de dormir dehors sur des lits", "start": 70.38, "duration": 5.279}, {"text": "en plastique et avec des couvertures de", "start": 73.2, "duration": 5.04}, {"text": "survie dans la situation actuelle par", "start": 75.659, "duration": 4.261}, {"text": "ailleurs 5000 personnes devraient \u00eatre", "start": 78.24, "duration": 3.96}, {"text": "transf\u00e9r\u00e9es vers la Sicile o\u00f9 il y a des", "start": 79.92, "duration": 4.199}, {"text": "centres d'accueil plus grands mais la", "start": 82.2, "duration": 3.959}, {"text": "situation reste tr\u00e8s critique mais alors", "start": 84.119, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 premi\u00e8re question comment expliquer", "start": 86.159, "duration": 4.381}, {"text": "ces arriv\u00e9es tr\u00e8s importantes cette", "start": 88.08, "duration": 3.96}, {"text": "semaine le premier \u00e9l\u00e9ment qui peut", "start": 90.54, "duration": 3.3}, {"text": "l'expliquer c'est tout simplement des", "start": 92.04, "duration": 3.36}, {"text": "conditions m\u00e9t\u00e9o qui sont plus", "start": 93.84, "duration": 3.48}, {"text": "favorables en fait ces conditions m\u00e9t\u00e9o", "start": 95.4, "duration": 3.48}, {"text": "un petit peu meilleure ces derniers", "start": 97.32, "duration": 3.659}, {"text": "jours ont tent\u00e9 et bien une augmentation", "start": 98.88, "duration": 4.26}, {"text": "des travers\u00e9es de la M\u00e9diterran\u00e9e mais", "start": 100.979, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9videmment il faut bien comprendre que", "start": 103.14, "duration": 2.939}, {"text": "ces travers\u00e9es dans toutes les", "start": 104.34, "duration": 3.18}, {"text": "situations elles restent tr\u00e8s", "start": 106.079, "duration": 3.72}, {"text": "dangereuses et tr\u00e8s risqu\u00e9 alors la", "start": 107.52, "duration": 3.66}, {"text": "plupart de ces personnes qui ont tent\u00e9", "start": 109.799, "duration": 3.481}, {"text": "de traverser la mer M\u00e9diterran\u00e9e ont \u00e9t\u00e9", "start": 111.18, "duration": 4.14}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en fait alors qu'ils \u00e9taient", "start": 113.28, "duration": 4.979}, {"text": "sur des embarcations de fortune par les", "start": 115.32, "duration": 5.1}, {"text": "garde-c\u00f4tes italien qu'ils ont donc", "start": 118.259, "duration": 4.801}, {"text": "ensuite amen\u00e9 au port de Lampedusa autre", "start": 120.42, "duration": 4.32}, {"text": "explication au-del\u00e0 donc de ces", "start": 123.06, "duration": 3.72}, {"text": "conditions davantage favorables entre", "start": 124.74, "duration": 3.9}, {"text": "grosses guillemets ces derniers jours il", "start": 126.78, "duration": 3.36}, {"text": "y a aussi une question d'\u00e9volution des", "start": 128.64, "duration": 2.94}, {"text": "routes migratoires je vais pas rentrer", "start": 130.14, "duration": 2.94}, {"text": "dans les d\u00e9tails mais avant beaucoup de", "start": 131.58, "duration": 3.9}, {"text": "personnes partaient de Libye or et bien", "start": 133.08, "duration": 4.2}, {"text": "ces derniers jours les d\u00e9parts se font", "start": 135.48, "duration": 4.38}, {"text": "de plus en plus depuis la Tunisie or et", "start": 137.28, "duration": 4.56}, {"text": "bien le port europ\u00e9en le plus proche de", "start": 139.86, "duration": 4.08}, {"text": "la Tunisie et notamment de la ville de", "start": 141.84, "duration": 5.039}, {"text": "Sfax et bien c'est ce port de Lampedusa", "start": 143.94, "duration": 4.08}, {"text": "alors vous l'imaginez mais c'est", "start": 146.879, "duration": 2.461}, {"text": "toujours important de le rappeler c'est", "start": 148.02, "duration": 3.719}, {"text": "traverser ill\u00e9gal elle ne se font pas", "start": 149.34, "duration": 5.399}, {"text": "sans risque plus de 2000 personnes sont", "start": 151.739, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 d\u00e9c\u00e9d\u00e9es cette ann\u00e9e lors de cette", "start": 154.739, "duration": 4.5}, {"text": "travers\u00e9e selon les chiffres de", "start": 157.14, "duration": 3.72}, {"text": "l'Organisation des Nations Unies pour", "start": 159.239, "duration": 3.241}, {"text": "les migrations par ailleurs la derni\u00e8re", "start": 160.86, "duration": 4.019}, {"text": "victime recens\u00e9e est un b\u00e9b\u00e9 de 5 mois", "start": 162.48, "duration": 4.56}, {"text": "qui serait tomb\u00e9 \u00e0 l'eau ce mercredi", "start": 164.879, "duration": 4.261}, {"text": "alors qu'il se trouvait justement sur", "start": 167.04, "duration": 3.72}, {"text": "l'une de ces embarcations et plus", "start": 169.14, "duration": 3.959}, {"text": "largement pour comprendre l'enjeu en", "start": 170.76, "duration": 5.4}, {"text": "pr\u00e8s de 10 ans c'est plus de 28000 morts", "start": 173.099, "duration": 5.041}, {"text": "dans la mer M\u00e9diterran\u00e9e autrement dit", "start": 176.16, "duration": 4.2}, {"text": "un bilan humain qui est c'est tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 178.14, "duration": 3.9}, {"text": "dur il y a une situation qui est", "start": 180.36, "duration": 3.3}, {"text": "difficile mais alors c'est une question", "start": 182.04, "duration": 3.24}, {"text": "qui revient souvent depuis quelques", "start": 183.66, "duration": 3.24}, {"text": "jours quelle est la r\u00e8gle en Europe", "start": 185.28, "duration": 4.14}, {"text": "aujourd'hui concernant l'accueil de ces", "start": 186.9, "duration": 3.479}, {"text": "migrants alors c'est un sujet qui est", "start": 189.42, "duration": 2.52}, {"text": "forc\u00e9ment tr\u00e8s complexe parce qu'il y a", "start": 190.379, "duration": 2.821}, {"text": "plein de nuances et de particularit\u00e9", "start": 191.94, "duration": 3.06}, {"text": "mais il y a un \u00e9l\u00e9ment \u00e0 comprendre", "start": 193.2, "duration": 4.259}, {"text": "c'est le r\u00e8glement de Dublin ce", "start": 195.0, "duration": 4.739}, {"text": "r\u00e8glement de Dublin globalement pour la", "start": 197.459, "duration": 4.92}, {"text": "plupart des cas il pr\u00e9voit que le pays", "start": 199.739, "duration": 5.101}, {"text": "d'arriv\u00e9e d'un migrant dans l'Union", "start": 202.379, "duration": 4.801}, {"text": "europ\u00e9enne traite sa demande d'asile", "start": 204.84, "duration": 4.14}, {"text": "autrement dit c'est un r\u00e9fugi\u00e9 arrive", "start": 207.18, "duration": 4.5}, {"text": "par exemple ici en Italie et bien en", "start": 208.98, "duration": 5.28}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral c'est \u00e0 l'Italie de g\u00e9rer cette", "start": 211.68, "duration": 4.919}, {"text": "demande m\u00eame chose donc si un migrant", "start": 214.26, "duration": 4.32}, {"text": "arrive en Gr\u00e8ce c'est la Gr\u00e8ce qui doit", "start": 216.599, "duration": 4.381}, {"text": "g\u00e9rer cette demande voir donc cette", "start": 218.58, "duration": 4.14}, {"text": "demande d'asile voir si elle est valable", "start": 220.98, "duration": 3.72}, {"text": "pour l'accorder ou non \u00e7a se passe donc", "start": 222.72, "duration": 4.2}, {"text": "aupr\u00e8s du pays o\u00f9 arrive donc la", "start": 224.7, "duration": 3.899}, {"text": "personne mais la difficult\u00e9 avec ce", "start": 226.92, "duration": 3.539}, {"text": "fameux r\u00e8glement de Dublin \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 228.599, "duration": 3.841}, {"text": "europ\u00e9enne c'est que du coup la", "start": 230.459, "duration": 4.56}, {"text": "responsabilit\u00e9 elle revient surtout \u00e0", "start": 232.44, "duration": 4.62}, {"text": "quelques pays surtout en fait \u00e0 la Gr\u00e8ce", "start": 235.019, "duration": 3.961}, {"text": "et \u00e0 l'Italie puisque c'est dans ces", "start": 237.06, "duration": 3.3}, {"text": "pays qui arrive c'est bien un certain", "start": 238.98, "duration": 3.36}, {"text": "nombre de migrants r\u00e9sultat et bien ces", "start": 240.36, "duration": 3.78}, {"text": "pays se retrouvent surcharg\u00e9s et bien", "start": 242.34, "duration": 3.479}, {"text": "avec des demandes d'asile qui doivent", "start": 244.14, "duration": 4.019}, {"text": "\u00eatre trait\u00e9es et qui prennent parfois du", "start": 245.819, "duration": 3.901}, {"text": "temps et du coup en attendant ces", "start": 248.159, "duration": 3.061}, {"text": "migrants et ces r\u00e9fugi\u00e9s se retrouvent", "start": 249.72, "duration": 3.54}, {"text": "dans des conditions d'accueil souvent", "start": 251.22, "duration": 4.379}, {"text": "indignes notamment pour beaucoup de", "start": 253.26, "duration": 3.539}, {"text": "mineurs qui se retrouvent dans des", "start": 255.599, "duration": 2.82}, {"text": "situations extr\u00eamement difficiles bref", "start": 256.799, "duration": 2.761}, {"text": "tout cela am\u00e8ne \u00e0 des situations", "start": 258.419, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9licates le premier \u00e9l\u00e9ment qu'on peut", "start": 259.56, "duration": 3.06}, {"text": "noter donc c'est qu'un certain nombre", "start": 261.419, "duration": 2.941}, {"text": "d'\u00e9lus demandent ce que l'on appelle une", "start": 262.62, "duration": 4.26}, {"text": "solidarit\u00e9 europ\u00e9enne pour que ce ne", "start": 264.36, "duration": 4.559}, {"text": "soit pas donc que l'Italie ou la Gr\u00e8ce", "start": 266.88, "duration": 4.92}, {"text": "qui a g\u00e9r\u00e9 administrativement autant de", "start": 268.919, "duration": 4.801}, {"text": "demandes l'id\u00e9e formul\u00e9e par certains", "start": 271.8, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9lus c'est de r\u00e9partir cette demande \u00e0", "start": 273.72, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne par ailleurs selon", "start": 275.94, "duration": 3.18}, {"text": "beaucoup il y a aussi un enjeu \u00e0", "start": 277.68, "duration": 3.299}, {"text": "travailler avec les pays d'origine", "start": 279.12, "duration": 4.26}, {"text": "notamment pour lutter contre le trafic", "start": 280.979, "duration": 3.66}, {"text": "d'\u00eatre humain en effet il faut quand", "start": 283.38, "duration": 2.759}, {"text": "m\u00eame le rappeler et bien c'est traverser", "start": 284.639, "duration": 3.601}, {"text": "elles se font via des passeurs des", "start": 286.139, "duration": 4.381}, {"text": "passeurs qui ill\u00e9galement donc et bien", "start": 288.24, "duration": 4.8}, {"text": "pour l'app\u00e2t du gain vont tenter et bien", "start": 290.52, "duration": 3.899}, {"text": "de faire traverser ces personnes l\u00e0", "start": 293.04, "duration": 3.18}, {"text": "souvent ces personnes l\u00e0 mettent", "start": 294.419, "duration": 3.301}, {"text": "beaucoup d'argent des centaines d'euros", "start": 296.22, "duration": 4.08}, {"text": "c'est donc un v\u00e9ritable business pour", "start": 297.72, "duration": 4.5}, {"text": "ses passeurs et \u00e7a pose un risque", "start": 300.3, "duration": 3.899}, {"text": "immense pour ces personnes qui tentent", "start": 302.22, "duration": 3.96}, {"text": "de traverser la M\u00e9diterran\u00e9e et qui se", "start": 304.199, "duration": 3.421}, {"text": "retrouve du coup vous l'imaginez", "start": 306.18, "duration": 3.66}, {"text": "apprendre des risques colossaux on l'a", "start": 307.62, "duration": 4.5}, {"text": "dit encore une fois avec le triste bilan", "start": 309.84, "duration": 3.48}, {"text": "humain que l'on conna\u00eet aujourd'hui", "start": 312.12, "duration": 3.24}, {"text": "alors quel a \u00e9t\u00e9 la r\u00e9action du", "start": 313.32, "duration": 4.439}, {"text": "gouvernement italien \u00e0 ce sujet vous le", "start": 315.36, "duration": 3.96}, {"text": "savez tr\u00e8s s\u00fbrement on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9", "start": 317.759, "duration": 3.421}, {"text": "sur les actualit\u00e9s du jour sur cette", "start": 319.32, "duration": 4.02}, {"text": "question de la politique migratoire y", "start": 321.18, "duration": 4.079}, {"text": "compris \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne il y a", "start": 323.34, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9videmment des grandes diff\u00e9rences de", "start": 325.259, "duration": 3.72}, {"text": "vision entre les diff\u00e9rents camps", "start": 326.94, "duration": 3.72}, {"text": "actuellement l'Italie est dirig\u00e9 par", "start": 328.979, "duration": 3.841}, {"text": "Georgia Meloni qui est class\u00e9 \u00e0", "start": 330.66, "duration": 4.319}, {"text": "l'extr\u00eame droite et qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu il y a", "start": 332.82, "duration": 4.26}, {"text": "un an et la men\u00e9 sa campagne il y a un", "start": 334.979, "duration": 4.621}, {"text": "an sur une politique z\u00e9ro immigration et", "start": 337.08, "duration": 4.26}, {"text": "elle avait fait de la r\u00e9duction de ses", "start": 339.6, "duration": 3.9}, {"text": "arriv\u00e9es irr\u00e9guli\u00e8res de migrants sa", "start": 341.34, "duration": 3.84}, {"text": "priorit\u00e9 pour son programme Georgia", "start": 343.5, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00e9lony pr\u00e9voyait notamment un blocus", "start": 345.18, "duration": 4.859}, {"text": "naval antimigrants pour emp\u00eacher donc", "start": 347.34, "duration": 4.919}, {"text": "les migrants d'arriver ou encore une", "start": 350.039, "duration": 4.201}, {"text": "suppression des permis de s\u00e9jour pour", "start": 352.259, "duration": 3.66}, {"text": "des raisons humanitaires mais ces", "start": 354.24, "duration": 3.42}, {"text": "mesures aujourd'hui pour tout un tas de", "start": 355.919, "duration": 2.761}, {"text": "raisons et je vous mets des liens en", "start": 357.66, "duration": 2.759}, {"text": "description pour en savoir plus c'est", "start": 358.68, "duration": 3.66}, {"text": "des mesures qui peignent \u00e0 \u00eatre mises en", "start": 360.419, "duration": 3.901}, {"text": "place par ce gouvernement et en", "start": 362.34, "duration": 2.94}, {"text": "parall\u00e8le et bien la situation", "start": 364.32, "duration": 3.599}, {"text": "humanitaire reste importante on l'a dit", "start": 365.28, "duration": 5.04}, {"text": "donc avec les d\u00e9c\u00e8s qui se multiplient", "start": 367.919, "duration": 4.381}, {"text": "et les arriv\u00e9es irr\u00e9guli\u00e8res aussi qui", "start": 370.32, "duration": 3.24}, {"text": "se multiplient pour vous donner une id\u00e9e", "start": 372.3, "duration": 4.32}, {"text": "il y a eu 124000 arriv\u00e9es depuis janvier", "start": 373.56, "duration": 6.3}, {"text": "2023 en Italie contre 65000 l'an dernier", "start": 376.62, "duration": 4.74}, {"text": "et par ailleurs selon pas mal d'Italiens", "start": 379.86, "duration": 3.42}, {"text": "il y a l\u00e0 aussi un manque de solidarit\u00e9", "start": 381.36, "duration": 4.26}, {"text": "europ\u00e9enne justement pour traiter au", "start": 383.28, "duration": 3.96}, {"text": "mieux ces demandes d'asile qui sont", "start": 385.62, "duration": 3.66}, {"text": "re\u00e7us de la part des personnes qui", "start": 387.24, "duration": 3.66}, {"text": "arrivent alors du c\u00f4t\u00e9 de la France le", "start": 389.28, "duration": 3.24}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin", "start": 390.9, "duration": 4.139}, {"text": "et bien a convoqu\u00e9 une r\u00e9union ce", "start": 392.52, "duration": 5.04}, {"text": "vendredi avec la gendarmerie la police", "start": 395.039, "duration": 4.44}, {"text": "et les services de l'immigration bref", "start": 397.56, "duration": 4.02}, {"text": "c'est un d\u00e9bat qui risque de revenir y", "start": 399.479, "duration": 3.241}, {"text": "compris en France dans les prochains", "start": 401.58, "duration": 2.82}, {"text": "jours avec un projet de loi sur", "start": 402.72, "duration": 4.08}, {"text": "l'immigration qui devrait arriver on", "start": 404.4, "duration": 3.9}, {"text": "aura l'occasion d'en reparler mais la", "start": 406.8, "duration": 3.42}, {"text": "question \u00e9videmment de la politique \u00e0", "start": 408.3, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne devrait aussi venir", "start": 410.22, "duration": 3.539}, {"text": "dans tous les cas au vu de la situation", "start": 412.38, "duration": 3.72}, {"text": "difficile \u00e7a me semblait essentiel d'en", "start": 413.759, "duration": 3.841}, {"text": "parler d\u00e8s aujourd'hui je vous mets les", "start": 416.1, "duration": 3.599}, {"text": "liens en description pour en savoir plus", "start": 417.6, "duration": 3.659}, {"text": "plus on en reparlera \u00e9videmment dans les", "start": 419.699, "duration": 3.12}, {"text": "prochains jours je laisse \u00e0 la parole \u00e0", "start": 421.259, "duration": 3.06}, {"text": "blanche et je reviens juste apr\u00e8s merci", "start": 422.819, "duration": 3.481}, {"text": "Hugo et salut tout le monde on commence", "start": 424.319, "duration": 3.72}, {"text": "avec cette actu le minist\u00e8re des", "start": 426.3, "duration": 3.66}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res a demand\u00e9 la", "start": 428.039, "duration": 4.321}, {"text": "suspension de toute collaboration avec", "start": 429.96, "duration": 5.22}, {"text": "des artistes du Niger du Burkina Faso et", "start": 432.36, "duration": 4.679}, {"text": "du Mali trois pays d'Afrique qui ont", "start": 435.18, "duration": 3.78}, {"text": "connu des militaires ces derniers", "start": 437.039, "duration": 3.181}, {"text": "mois alors cette annonce a rapidement", "start": 438.96, "duration": 3.299}, {"text": "fait r\u00e9agir le monde de la culture comme", "start": 440.22, "duration": 3.96}, {"text": "le Syndicat national des entreprises", "start": 442.259, "duration": 4.741}, {"text": "artistiques et culturelles selon qui je", "start": 444.18, "duration": 5.4}, {"text": "cite cette d\u00e9cision sans aucun sens d'un", "start": 447.0, "duration": 4.8}, {"text": "point de vue artistique constitue une", "start": 449.58, "duration": 3.239}, {"text": "erreur majeure d'un point de vue", "start": 451.8, "duration": 3.179}, {"text": "politique ce vendredi la ministre de la", "start": 452.819, "duration": 4.5}, {"text": "Culture Rima Abdul Malak a affirm\u00e9 sur", "start": 454.979, "duration": 4.681}, {"text": "RTL que la France ne boycotte jamais", "start": 457.319, "duration": 3.841}, {"text": "d'artistes et expliquer qu'il est", "start": 459.66, "duration": 3.599}, {"text": "aujourd'hui mat\u00e9riellement impossible de", "start": 461.16, "duration": 4.259}, {"text": "d\u00e9livrer des visas pour venir en France", "start": 463.259, "duration": 4.201}, {"text": "pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 et que les", "start": 465.419, "duration": 3.9}, {"text": "artistes qui ont d\u00e9j\u00e0 des visas pourront", "start": 467.46, "duration": 4.019}, {"text": "venir comme pr\u00e9vu \u00e0 ce sujet Emmanuel", "start": 469.319, "duration": 4.021}, {"text": "Macron a d\u00e9clar\u00e9 ce vendredi que", "start": 471.479, "duration": 3.901}, {"text": "l'ambassadeur au Niger et des membres", "start": 473.34, "duration": 4.799}, {"text": "diplomatiques \u00e9taient je cite pris en", "start": 475.38, "duration": 4.8}, {"text": "otage par les militaires au pouvoir \u00e0", "start": 478.139, "duration": 3.721}, {"text": "l'ambassade de France et qui ne se", "start": 480.18, "duration": 3.12}, {"text": "nourrissait plus que de rations", "start": 481.86, "duration": 2.7}, {"text": "militaires on vous tiendra au courant", "start": 483.3, "duration": 2.7}, {"text": "d\u00e8s qu'on a du nouveau deuxi\u00e8me actu", "start": 484.56, "duration": 4.02}, {"text": "Emmanuel Macron je cite assistera mais", "start": 486.0, "duration": 4.8}, {"text": "ne participera pas \u00e0 la messe qui sera", "start": 488.58, "duration": 4.08}, {"text": "c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par le pape Fran\u00e7ois \u00e0", "start": 490.8, "duration": 3.959}, {"text": "Marseille le 23 septembre prochain c'est", "start": 492.66, "duration": 3.96}, {"text": "ce qu'a confirm\u00e9 l'Elys\u00e9e ce jeudi suite", "start": 494.759, "duration": 3.181}, {"text": "\u00e0 cette annonce certains membres de", "start": 496.62, "duration": 2.82}, {"text": "l'opposition comme le secr\u00e9taire", "start": 497.94, "duration": 3.42}, {"text": "national du Parti communiste Fabien", "start": 499.44, "duration": 3.42}, {"text": "Roussel et le leader de la France", "start": 501.36, "duration": 3.66}, {"text": "insoumise Jean-Luc M\u00e9lenchon ont estim\u00e9", "start": 502.86, "duration": 4.08}, {"text": "qu'un pr\u00e9sident n'avait pas sa place \u00e0", "start": 505.02, "duration": 4.019}, {"text": "cette messe et \u00e7a allait \u00e0 l'encontre du", "start": 506.94, "duration": 3.84}, {"text": "principe de la\u00efcit\u00e9 face \u00e0 cette", "start": 509.039, "duration": 3.961}, {"text": "pol\u00e9mique l'\u00c9lys\u00e9e a rappel\u00e9 que la loi", "start": 510.78, "duration": 5.34}, {"text": "de 1905 qui s\u00e9pare l'\u00c9tat et l'\u00c9glise en", "start": 513.0, "duration": 5.099}, {"text": "France je cite n\u2019exclut pas les", "start": 516.12, "duration": 3.599}, {"text": "relations avec tous les cultes et", "start": 518.099, "duration": 3.841}, {"text": "affirmer que le pr\u00e9sident participera \u00e0", "start": 519.719, "duration": 4.2}, {"text": "cette messe en tant que chef d'\u00c9tat mais", "start": 521.94, "duration": 4.08}, {"text": "pas en tant que croyant \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie", "start": 523.919, "duration": 3.781}, {"text": "religieuse c'est la premi\u00e8re fois qu'un", "start": 526.02, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique assistera \u00e0", "start": 527.7, "duration": 4.139}, {"text": "la messe du pape depuis 1980 troisi\u00e8me", "start": 529.5, "duration": 4.5}, {"text": "actu toujours en France il n'y aura pas", "start": 531.839, "duration": 4.141}, {"text": "d'augmentation des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 534.0, "duration": 6.06}, {"text": "de 10 \u00e0 20% d\u00e9but 2024 selon le ministre", "start": 535.98, "duration": 5.88}, {"text": "de l'\u00c9conomie Bruno Le Maire cette", "start": 540.06, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9claration elle fait suite \u00e0 une", "start": 541.86, "duration": 3.479}, {"text": "proposition avanc\u00e9e par la Commission de", "start": 543.18, "duration": 3.9}, {"text": "r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie qui sugg\u00e9rait", "start": 545.339, "duration": 3.481}, {"text": "d'augmenter les tarifs de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 547.08, "duration": 4.439}, {"text": "alors que les prix auraient doubl\u00e9 en", "start": 548.82, "duration": 4.139}, {"text": "f\u00e9vrier dernier si le gouvernement", "start": 551.519, "duration": 3.421}, {"text": "n'avait pas mis en place un bouclier", "start": 552.959, "duration": 4.081}, {"text": "tarifaire plafonner les prix pour les", "start": 554.94, "duration": 3.6}, {"text": "particuliers en \u00e9liminant la possibilit\u00e9", "start": 557.04, "duration": 3.66}, {"text": "d'augmenter les tarifs de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 558.54, "duration": 4.08}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine le gouvernement semble", "start": 560.7, "duration": 4.259}, {"text": "donc pr\u00eat \u00e0 continuer \u00e0 appliquer un", "start": 562.62, "duration": 3.899}, {"text": "bouclier tarifaire en compensant", "start": 564.959, "duration": 2.94}, {"text": "lui-m\u00eame aupr\u00e8s des fournisseurs", "start": 566.519, "duration": 3.481}, {"text": "d'\u00e9nergie la diff\u00e9rence quatri\u00e8me actu", "start": 567.899, "duration": 4.261}, {"text": "rapidement Apple va finalement mettre \u00e0", "start": 570.0, "duration": 4.44}, {"text": "jour l'iPhone 12 pour se conformer aux", "start": 572.16, "duration": 4.14}, {"text": "r\u00e8gles europ\u00e9ennes \u00e0 affirmer ce", "start": 574.44, "duration": 3.72}, {"text": "vendredi le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de", "start": 576.3, "duration": 3.36}, {"text": "la transition num\u00e9rique Jean-No\u00ebl", "start": 578.16, "duration": 3.359}, {"text": "Barrault vous en avez parl\u00e9 ce mardi le", "start": 579.66, "duration": 3.42}, {"text": "ministre avait annonc\u00e9 l'interdiction", "start": 581.519, "duration": 3.721}, {"text": "temporaire de vendre ce mod\u00e8le d'iPhone", "start": 583.08, "duration": 3.66}, {"text": "en France apr\u00e8s que l'Agence nationale", "start": 585.24, "duration": 4.08}, {"text": "des fr\u00e9quences avaient constat\u00e9 un l\u00e9ger", "start": 586.74, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9passement des valeurs limites sur les", "start": 589.32, "duration": 3.9}, {"text": "ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques sur l'appareil", "start": 591.3, "duration": 4.44}, {"text": "cinqui\u00e8me actu Hunter Biden le fils du", "start": 593.22, "duration": 4.619}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a \u00e9t\u00e9", "start": 595.74, "duration": 4.62}, {"text": "inculp\u00e9 ce jeudi pour d\u00e9tention", "start": 597.839, "duration": 4.5}, {"text": "ill\u00e9gales d'armes \u00e0 feu concr\u00e8tement il", "start": 600.36, "duration": 3.96}, {"text": "est accus\u00e9 d'avoir menti en achetant un", "start": 602.339, "duration": 4.321}, {"text": "revolver en 2018 en disant qu'il ne", "start": 604.32, "duration": 3.78}, {"text": "consommait pas de drogue ill\u00e9gale \u00e0", "start": 606.66, "duration": 3.299}, {"text": "l'\u00e9poque ce qui \u00e9tait faux enter Biden", "start": 608.1, "duration": 3.78}, {"text": "pourrait donc se retrouver en proc\u00e8s en", "start": 609.959, "duration": 3.481}, {"text": "plein pendant la campagne pr\u00e9sidentielle", "start": 611.88, "duration": 3.66}, {"text": "de son p\u00e8re l'ann\u00e9e prochaine si les", "start": 613.44, "duration": 4.2}, {"text": "reconnu coupable il risque jusqu'\u00e0 25", "start": 615.54, "duration": 3.06}, {"text": "ans de prison il faut savoir", "start": 617.64, "duration": 2.4}, {"text": "qu'unterbidden est depuis quelques", "start": 618.6, "duration": 3.12}, {"text": "ann\u00e9es au c\u0153ur de plusieurs affaires", "start": 620.04, "duration": 3.66}, {"text": "controvers\u00e9es et il est l'une des cibles", "start": 621.72, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es du camp r\u00e9publicain donc celui", "start": 623.7, "duration": 4.319}, {"text": "de l'ex-pr\u00e9sident Donald Trump autre", "start": 626.04, "duration": 3.96}, {"text": "actu deux partisans de l'ex-pr\u00e9sident", "start": 628.019, "duration": 3.781}, {"text": "br\u00e9silien d'extr\u00eame droite Jair", "start": 630.0, "duration": 4.38}, {"text": "bolsonaro qui ont particip\u00e9 aux \u00e9meutes", "start": 631.8, "duration": 4.86}, {"text": "de janvier au Br\u00e9sil ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s", "start": 634.38, "duration": 5.16}, {"text": "ce jeudi \u00e0 17 ans et 14 ans de prison", "start": 636.66, "duration": 5.04}, {"text": "notamment pour tentative de coup d'\u00c9tat", "start": 639.54, "duration": 3.239}, {"text": "en fait au d\u00e9but de l'ann\u00e9e des", "start": 641.7, "duration": 3.0}, {"text": "manifestants avaient envahi le palais", "start": 642.779, "duration": 4.261}, {"text": "pr\u00e9sidentiel le Parlement et la Cour", "start": 644.7, "duration": 4.44}, {"text": "supr\u00eame \u00e0 Brasilia la capitale du pays", "start": 647.04, "duration": 3.78}, {"text": "une semaine apr\u00e8s l'investiture du", "start": 649.14, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sident de gauche Lula il s'agit des", "start": 650.82, "duration": 3.18}, {"text": "premiers proc\u00e8s dans cette affaire de", "start": 652.5, "duration": 3.54}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 Jayer bolsonaro qui \u00e9tait aux", "start": 654.0, "duration": 4.14}, {"text": "\u00c9tats-Unis au moment des faits et vis\u00e9", "start": 656.04, "duration": 4.02}, {"text": "par une enqu\u00eate pour savoir \u00e0 jouer un", "start": 658.14, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00f4le dans ses \u00e9meutes on vous tiendra au", "start": 660.06, "duration": 3.42}, {"text": "courant septi\u00e8me actu le collectif", "start": 661.74, "duration": 4.86}, {"text": "manifeste psy qui r\u00e9unit 8700", "start": 663.48, "duration": 5.28}, {"text": "psychologues en France \u00e0 critiqu\u00e9 les", "start": 666.6, "duration": 3.66}, {"text": "r\u00e9ponses du pr\u00e9sident sur la sant\u00e9", "start": 668.76, "duration": 3.42}, {"text": "mentale suite \u00e0 notre interview la", "start": 670.26, "duration": 3.54}, {"text": "semaine derni\u00e8re ils nous ont demand\u00e9 un", "start": 672.18, "duration": 3.12}, {"text": "droit de r\u00e9ponse alors je vais pas tout", "start": 673.8, "duration": 3.42}, {"text": "vous d\u00e9tailler mais le collectif qu'on a", "start": 675.3, "duration": 3.779}, {"text": "eu au t\u00e9l\u00e9phone a insist\u00e9 sur le fait", "start": 677.22, "duration": 3.72}, {"text": "que tous les soins ne doivent pas \u00eatre", "start": 679.079, "duration": 4.801}, {"text": "m\u00e9dicalis\u00e9s et que la solution ne r\u00e9side", "start": 680.94, "duration": 4.8}, {"text": "pas dans le fait de former plus de", "start": 683.88, "duration": 3.54}, {"text": "psychiatre donc des m\u00e9decins comme la", "start": 685.74, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9p\u00e9ter plusieurs fois Emmanuel Macron", "start": 687.42, "duration": 3.0}, {"text": "pendant l'interview concernant le", "start": 688.74, "duration": 4.14}, {"text": "dispositif mon soutien psy pr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 690.42, "duration": 4.5}, {"text": "Emmanuel Macron comme une solution le", "start": 692.88, "duration": 4.62}, {"text": "collectif souligne que 93% des", "start": 694.92, "duration": 4.32}, {"text": "psychologues le boycott et de manque", "start": 697.5, "duration": 3.0}, {"text": "donc plus de moyens dans les services", "start": 699.24, "duration": 3.599}, {"text": "publics en redistribuant les fonds du", "start": 700.5, "duration": 4.32}, {"text": "dispositif notamment pour augmenter les", "start": 702.839, "duration": 3.301}, {"text": "salaires je vous mets des liens en", "start": 704.82, "duration": 2.82}, {"text": "description si vous souhaitez en savoir", "start": 706.14, "duration": 3.3}, {"text": "plus derni\u00e8re actu c'est une bonne", "start": 707.64, "duration": 3.6}, {"text": "nouvelle un nouveau traitement qui", "start": 709.44, "duration": 3.18}, {"text": "permet de r\u00e9duire le risque de", "start": 711.24, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9velopper la bronchiolite chez les", "start": 712.62, "duration": 3.959}, {"text": "nourrissons et d\u00e9sormais disponible en", "start": 714.54, "duration": 3.72}, {"text": "France la bronchiolite moi j'en ai eu", "start": 716.579, "duration": 3.241}, {"text": "quand j'\u00e9tais petite c'est une maladie", "start": 718.26, "duration": 2.759}, {"text": "respiratoires qui touchent", "start": 719.82, "duration": 3.12}, {"text": "principalement les b\u00e9b\u00e9s et les jeunes", "start": 721.019, "duration": 3.301}, {"text": "enfants concr\u00e8tement ce traitement", "start": 722.94, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9ventif est disponible en pharmacie et", "start": 724.32, "duration": 4.019}, {"text": "dans les h\u00f4pitaux et il est recommand\u00e9", "start": 726.54, "duration": 3.96}, {"text": "pour les b\u00e9b\u00e9s n\u00e9s depuis le 6 f\u00e9vrier", "start": 728.339, "duration": 4.321}, {"text": "2023 la bronchiolite toucherait chaque", "start": 730.5, "duration": 4.5}, {"text": "hiver pr\u00e8s de 30 % des nourrissons de", "start": 732.66, "duration": 3.9}, {"text": "moins de 2 ans merci beaucoup blanche", "start": 735.0, "duration": 3.0}, {"text": "alors il y a un d\u00e9bat aujourd'hui \u00e7a", "start": 736.56, "duration": 2.16}, {"text": "fait longtemps mais c'est de retour", "start": 738.0, "duration": 2.339}, {"text": "comprenez vous qui Emmanuel Macron", "start": 738.72, "duration": 4.14}, {"text": "assiste \u00e0 la messe du pape \u00e0 Marseille", "start": 740.339, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a se passe directement dans l'onglet", "start": 742.86, "duration": 3.419}, {"text": "communaut\u00e9 ce week-end pour suivre", "start": 744.899, "duration": 2.821}, {"text": "l'actualit\u00e9 \u00e7a se passe directement sur", "start": 746.279, "duration": 3.361}, {"text": "notre compte Instagram le nom du compte", "start": 747.72, "duration": 3.54}, {"text": "c'est Hugo d\u00e9crypse chez vous \u00eates pas", "start": 749.64, "duration": 3.72}, {"text": "encore abonn\u00e9 prenez soin de vous prenez", "start": 751.26, "duration": 3.36}, {"text": "soin de nos proches et puis on se dit", "start": 753.36, "duration": 3.24}, {"text": "donc \u00e0 demain sur Instagram pour les", "start": 754.62, "duration": 5.36}, {"text": "actus du jour en version en star", "start": 756.6, "duration": 3.38}]}