{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 4.8, "duration": 5.839}, {"text": "bonjour \u00e0 tous et bienvenue sur LCP pour", "start": 8.559, "duration": 3.641}, {"text": "les questions au Gouvernement tr\u00e8s", "start": 10.639, "duration": 3.2}, {"text": "heureuse de vous retrouver ici en direct", "start": 12.2, "duration": 3.479}, {"text": "de la salle des pas perdus pour cette", "start": 13.839, "duration": 4.161}, {"text": "s\u00e9ance qui va d\u00e9marrer \u00e0 14h et que vous", "start": 15.679, "duration": 4.36}, {"text": "allez bien s\u00fbr pouvoir suivre en direct", "start": 18.0, "duration": 4.84}, {"text": "et en int\u00e9gralit\u00e9 dans quelques instants", "start": 20.039, "duration": 4.841}, {"text": "le principe vous le connaissez 45", "start": 22.84, "duration": 4.4}, {"text": "minutes 10 questions une par groupe", "start": 24.88, "duration": 3.639}, {"text": "alors on va essayer d'en savoir un petit", "start": 27.24, "duration": 3.799}, {"text": "peu plus avec elsam mon Elsa vous \u00eates", "start": 28.519, "duration": 4.88}, {"text": "salle des quatre colonnes sur quel th\u00e8me", "start": 31.039, "duration": 3.281}, {"text": "vont porter les questions au", "start": 33.399, "duration": 3.521}, {"text": "Gouvernement cet", "start": 34.32, "duration": 2.6}, {"text": "apr\u00e8s-midi et bien \u00e9coutez si hier", "start": 37.16, "duration": 4.12}, {"text": "Brigitte la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 quasiment", "start": 39.36, "duration": 3.32}, {"text": "int\u00e9gralement consacr\u00e9e \u00e0 la crise", "start": 41.28, "duration": 2.92}, {"text": "agricole aujourd'hui on va parler", "start": 42.68, "duration": 3.28}, {"text": "pouvoir d'achat deux questions sur la", "start": 44.2, "duration": 3.519}, {"text": "hausse des tarifs de l'\u00e9lectricit\u00e9 une", "start": 45.96, "duration": 3.96}, {"text": "des communistes une des r\u00e9publicains on", "start": 47.719, "duration": 4.201}, {"text": "annonce pr\u00e8s de 10 % d'augmentation au", "start": 49.92, "duration": 4.2}, {"text": "1er f\u00e9vrier prochain on parlera aussi", "start": 51.92, "duration": 4.119}, {"text": "hausse des cambriolages cette fois ce", "start": 54.12, "duration": 3.36}, {"text": "sera une question du rassemblement", "start": 56.039, "duration": 4.561}, {"text": "national \u00e0 G\u00e9rald d'Anin les socialistes", "start": 57.48, "duration": 5.039}, {"text": "reviendront sur le harc\u00e8lement scolaire", "start": 60.6, "duration": 3.72}, {"text": "d'autres questions \u00e9galement sur les", "start": 62.519, "duration": 3.64}, {"text": "territoires palestiniens ou encore sur", "start": 64.32, "duration": 4.439}, {"text": "l'avenir institutionnel de la", "start": 66.159, "duration": 4.761}, {"text": "Corse merci Elsa les prix de", "start": 68.759, "duration": 3.921}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 justement on va l'aborder", "start": 70.92, "duration": 4.48}, {"text": "avec notre d\u00e9put\u00e9 \u00c9douard Benard bonjour", "start": 72.68, "duration": 5.04}, {"text": "vous \u00eates d\u00e9put\u00e9s communistes de sc\u00e8ne", "start": 75.4, "duration": 4.079}, {"text": "maritime le gouvernement a annonc\u00e9 une", "start": 77.72, "duration": 3.759}, {"text": "hausse pour le mois de f\u00e9vrier comprise", "start": 79.479, "duration": 5.68}, {"text": "entre 8,6 et 9,8% des tarifs de", "start": 81.479, "duration": 5.161}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 alors sur quoi va", "start": 85.159, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment porter votre question ben", "start": 86.64, "duration": 4.799}, {"text": "moi c'est sur le le contexte global une", "start": 89.159, "duration": 5.28}, {"text": "smicardisation du pays il y a eu plus 43", "start": 91.439, "duration": 4.64}, {"text": "% d'augmentation des factures", "start": 94.439, "duration": 4.04}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 quand m\u00eame depuis depuis 2", "start": 96.079, "duration": 5.0}, {"text": "ans 12 millions de foyers de fran\u00e7ais", "start": 98.479, "duration": 4.761}, {"text": "pardon qui qui sont en situation de", "start": 101.079, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et on nous annonce", "start": 103.24, "duration": 4.479}, {"text": "dans ce contexte l\u00e0 les plus 10 %", "start": 104.799, "duration": 5.96}, {"text": "d'augmentation sur la seule volont\u00e9 du", "start": 107.719, "duration": 4.521}, {"text": "gouvernement la seule volont\u00e9 du", "start": 110.759, "duration": 2.801}, {"text": "gouvernement et c'est l\u00e0-dessus que je", "start": 112.24, "duration": 2.64}, {"text": "souhaite les interroger pourquoi ce", "start": 113.56, "duration": 3.559}, {"text": "choix d'augmenter la taxe de plus 10 %", "start": 114.88, "duration": 3.879}, {"text": "tandis qu'on a tandis qu'on a d'autres", "start": 117.119, "duration": 3.801}, {"text": "solutions la p\u00e8ac tarifairire et cetera", "start": 118.759, "duration": 4.04}, {"text": "et cetera le gouvernement dit il faut", "start": 120.92, "duration": 3.199}, {"text": "faire rentrer de l'argent dans les", "start": 122.799, "duration": 2.92}, {"text": "caisses de l'\u00c9tat 12 milliards", "start": 124.119, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9conomies ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 et cette", "start": 125.719, "duration": 4.001}, {"text": "hausse de la taxe int\u00e9rieure sur la", "start": 128.119, "duration": 3.081}, {"text": "consommation finale elle pourrait", "start": 129.72, "duration": 2.8}, {"text": "permettre de rapporter 6 milliards quand", "start": 131.2, "duration": 3.039}, {"text": "m\u00eame dans les caises de l'\u00c9tat moi je", "start": 132.52, "duration": 3.12}, {"text": "m'appuie sur ce que disent les salari\u00e9s", "start": 134.239, "duration": 3.201}, {"text": "de l'\u00e9nergie ce que disent les salari\u00e9s", "start": 135.64, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 travers le CSE notamment le CSE", "start": 137.44, "duration": 3.84}, {"text": "central de DF c'est que par une", "start": 139.36, "duration": 4.12}, {"text": "p\u00e9r\u00e9quation tarifaire notamment on", "start": 141.28, "duration": 5.92}, {"text": "pourrait euh obtenir une r\u00e9duction de 20", "start": 143.48, "duration": 6.56}, {"text": "% de la facture des m\u00e9nages fran\u00e7ais", "start": 147.2, "duration": 5.679}, {"text": "tout en finan\u00e7ant les six tranchespr le", "start": 150.04, "duration": 4.919}, {"text": "les six tranchespr qui avait appel\u00e9 ses", "start": 152.879, "duration": 3.841}, {"text": "veux le gouvernement tout en finan\u00e7ant", "start": 154.959, "duration": 5.041}, {"text": "la r r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique euh de", "start": 156.72, "duration": 5.28}, {"text": "l'habitat enfin des solutions il y en a", "start": 160.0, "duration": 3.36}, {"text": "ils ont fait le choix de pas faire payer", "start": 162.0, "duration": 2.56}, {"text": "les g\u00e9ants de l'\u00e9nergie mais de faire", "start": 163.36, "duration": 3.72}, {"text": "payer les Fran\u00e7ais bon quis assument et", "start": 164.56, "duration": 3.84}, {"text": "vous allez poser donc votre premi\u00e8re", "start": 167.08, "duration": 3.4}, {"text": "question au gouvernement cet apr\u00e8s-midi", "start": 168.4, "duration": 3.64}, {"text": "puisque vous remplacez le d\u00e9put\u00e9 ubert", "start": 170.48, "duration": 4.64}, {"text": "vulfran qui a quitt\u00e9 ces fonctions tr\u00e8s", "start": 172.04, "duration": 4.96}, {"text": "bonne s\u00e9ance \u00e0 vous et merci d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 175.12, "duration": 3.399}, {"text": "avec nous on vous retrouve lesamand", "start": 177.0, "duration": 3.44}, {"text": "d'ingava salle des qu colonne vous", "start": 178.519, "duration": 3.681}, {"text": "\u00eates-vous au c\u00f4t\u00e9 d'un autre d\u00e9put\u00e9 qui", "start": 180.44, "duration": 3.079}, {"text": "va interpeller le gouvernement cet", "start": 182.2, "duration": 3.599}, {"text": "apr\u00e8s-midi c'est S\u00e9bastien p\u00e9avi les", "start": 183.519, "duration": 6.36}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s \u00e9cologiste de Dordogne", "start": 185.799, "duration": 4.08}, {"text": "oui et la question votre question posera", "start": 190.239, "duration": 4.241}, {"text": "sur sur les fauteuils roulants quel est", "start": 192.44, "duration": 3.519}, {"text": "le probl\u00e8me c'est trop cher c'est mal", "start": 194.48, "duration": 3.679}, {"text": "rembours\u00e9 qu'alz-vous demander au", "start": 195.959, "duration": 4.761}, {"text": "gouvernement le pr\u00e9sident a annonc\u00e9 lors", "start": 198.159, "duration": 4.321}, {"text": "du Conseil national du handicap en avril", "start": 200.72, "duration": 3.159}, {"text": "dernier le remboursement int\u00e9gral des", "start": 202.48, "duration": 3.56}, {"text": "fauteuils aujourd'hui pour un fauteuil", "start": 203.879, "duration": 3.561}, {"text": "comme le mien il y a un remboursement de", "start": 206.04, "duration": 4.759}, {"text": "550 \u20ac et mon fauteuil co\u00fbte 000 \u20ac donc", "start": 207.44, "duration": 4.56}, {"text": "en fait il y a un reste \u00e0 charge qui", "start": 210.799, "duration": 4.64}, {"text": "reste tr\u00e8s cons\u00e9quent donc nous avons", "start": 212.0, "duration": 5.04}, {"text": "des retours de tous les fabricants", "start": 215.439, "duration": 3.321}, {"text": "prestataires et donc les bases de", "start": 217.04, "duration": 2.68}, {"text": "remboursement qui sont annonc\u00e9", "start": 218.76, "duration": 2.559}, {"text": "aujourd'hui seraient de 2600 \u20ac pour un", "start": 219.72, "duration": 3.159}, {"text": "fauteuil manuel et 18000 \u20ac pour un", "start": 221.319, "duration": 4.84}, {"text": "fauteuil \u00e9lectrique mais on incluant un", "start": 222.879, "duration": 5.0}, {"text": "plafond de remboursement ce qui fait que", "start": 226.159, "duration": 3.36}, {"text": "tous les fauteuils au-del\u00e0 de ce plafond", "start": 227.879, "duration": 3.321}, {"text": "ne seraient plus du tout rembours\u00e9s et", "start": 229.519, "duration": 3.601}, {"text": "on sait que c'est pas du luxe de vouloir", "start": 231.2, "duration": 4.239}, {"text": "un un fauteuil un peu plus haut de gamme", "start": 233.12, "duration": 3.679}, {"text": "c'est parfois pour pouvoir quoi mieux se", "start": 235.439, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9placer travailler conduire bah disons", "start": 236.799, "duration": 3.44}, {"text": "que ce qu'on entend par le haut de gamme", "start": 238.92, "duration": 2.399}, {"text": "c'est avoir des gardes de bout c'est", "start": 240.239, "duration": 2.64}, {"text": "avoir un fauteuil l\u00e9ger c'est avoir un", "start": 241.319, "duration": 3.081}, {"text": "fauteuil sur mesure c'est \u00e7a en fait le", "start": 242.879, "duration": 3.92}, {"text": "luxe qui fait que le fauteuil co\u00fbte tr\u00e8s", "start": 244.4, "duration": 3.919}, {"text": "cher donc en fait c'est ce qui permet la", "start": 246.799, "duration": 3.52}, {"text": "dignit\u00e9 \u00e0 chacun de pouvoir se d\u00e9placer", "start": 248.319, "duration": 4.0}, {"text": "et vivre sa vie comment font les gens", "start": 250.319, "duration": 3.28}, {"text": "comment font les personnes en situation", "start": 252.319, "duration": 3.081}, {"text": "de handicap quand ils ne peuvent pas se", "start": 253.599, "duration": 3.841}, {"text": "payer un fauteuil ben soit ils ont un", "start": 255.4, "duration": 4.359}, {"text": "fauteuil qui est de moins bonne qualit\u00e9", "start": 257.44, "duration": 3.56}, {"text": "qui est plus lourd et donc ils se", "start": 259.759, "duration": 2.801}, {"text": "retrouvent entrav\u00e9s dans leur mobilit\u00e9", "start": 261.0, "duration": 2.72}, {"text": "soit ils sont oblig\u00e9s de faire des", "start": 262.56, "duration": 3.32}, {"text": "cagnotte pour pouvoir trouver de quoi", "start": 263.72, "duration": 3.919}, {"text": "payer le fauteuil merci beaucoup", "start": 265.88, "duration": 3.92}, {"text": "S\u00e9bastien pa vie une question qui qui", "start": 267.639, "duration": 3.681}, {"text": "vous tient \u00e0 c\u0153ur j'imagine on \u00e9coutera", "start": 269.8, "duration": 2.92}, {"text": "vous allez rappeler au gouvernement donc", "start": 271.32, "duration": 3.319}, {"text": "sa promesse de rembourser \u00e0 100 % les", "start": 272.72, "duration": 4.759}, {"text": "fauteuils merci Elsa mondingava question", "start": 274.639, "duration": 5.361}, {"text": "qui sera donc suivi avec attention la", "start": 277.479, "duration": 4.401}, {"text": "s\u00e9ance vous allez pouvoir la vivre d'ici", "start": 280.0, "duration": 3.479}, {"text": "quelques secondes en direct sur la", "start": 281.88, "duration": 3.84}, {"text": "cha\u00eene parlementaire \u00e0 partir de 14h", "start": 283.479, "duration": 3.961}, {"text": "Marion gousi va nous pr\u00e9senter", "start": 285.72, "duration": 4.68}, {"text": "maintenant la ces images o\u00f9 l'on voit la", "start": 287.44, "duration": 5.24}, {"text": "garde r\u00e9publicaine du tambourg \u00e0", "start": 290.4, "duration": 3.4}, {"text": "l'arriv\u00e9e de la pr\u00e9sidente de", "start": 292.68, "duration": 2.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est un", "start": 293.8, "duration": 3.04}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monial que vous connaissez bien", "start": 295.52, "duration": 2.76}, {"text": "maintenant il y a \u00e9galement beaucoup de", "start": 296.84, "duration": 3.48}, {"text": "curieux qui sont venus aujourd'hui", "start": 298.28, "duration": 3.12}, {"text": "beaucoup de Fran\u00e7ais beaucoup de", "start": 300.32, "duration": 2.8}, {"text": "citoyens qui vont assister \u00e0 la s\u00e9ance", "start": 301.4, "duration": 3.4}, {"text": "de question au gouvernement et qui se", "start": 303.12, "duration": 3.919}, {"text": "trouvve avec moi Salle des pas perdu je", "start": 304.8, "duration": 5.32}, {"text": "vous laiss ce c\u00e9r\u00e9monial en direct", "start": 307.039, "duration": 29.02}, {"text": "[Musique]", "start": 310.12, "duration": 25.939}, {"text": "la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 337.68, "duration": 3.639}, {"text": "qui vient donc de traverser cette salle", "start": 339.16, "duration": 4.159}, {"text": "des pas perdus et qui rejoint", "start": 341.319, "duration": 3.761}, {"text": "l'h\u00e9micycle alors que vous voyez la", "start": 343.319, "duration": 4.16}, {"text": "Garde R\u00e9publicaine quitter cette salle", "start": 345.08, "duration": 4.88}, {"text": "des pas perdu ce qui est assez rare", "start": 347.479, "duration": 4.201}, {"text": "effectivement la pr\u00e9sidente de", "start": 349.96, "duration": 3.079}, {"text": "l'Assembl\u00e9e est arriv\u00e9e tr\u00e8s bonne", "start": 351.68, "duration": 4.68}, {"text": "s\u00e9ance \u00e0 tous on se retrouve juste", "start": 353.039, "duration": 5.561}, {"text": "apr\u00e8s l'ordre du jour appelle les", "start": 356.36, "duration": 4.16}, {"text": "questions gouvern", "start": 358.6, "duration": 4.52}, {"text": "et la premi\u00e8re question va \u00eatre pos\u00e9e", "start": 360.52, "duration": 4.44}, {"text": "par Monsieur Yann Bouard pour le groupe", "start": 363.12, "duration": 4.04}, {"text": "les", "start": 364.96, "duration": 2.2}, {"text": "r\u00e9publicain merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 367.919, "duration": 4.12}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues ma question", "start": 370.479, "duration": 2.881}, {"text": "s'adresse \u00e0 monsieur le ministre de", "start": 372.039, "duration": 3.801}, {"text": "l'\u00e9conomie et des finances mer dernier", "start": 373.36, "duration": 3.959}, {"text": "lors de sa conf\u00e9rence de presse le", "start": 375.84, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e9voqu\u00e9 nos", "start": 377.319, "duration": 4.081}, {"text": "compatriotes qui gagnent d\u00e9j\u00e0 trop pour", "start": 379.8, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre aid\u00e9 et pas assez pour bien vivre", "start": 381.4, "duration": 3.76}, {"text": "la France populaire la France des", "start": 383.36, "duration": 3.52}, {"text": "classes moyennes celle qui dit qu'on", "start": 385.16, "duration": 3.159}, {"text": "vous proposez quelque chose ce n'est", "start": 386.88, "duration": 3.28}, {"text": "jamais pour moi et pour pourtant c'est", "start": 388.319, "duration": 4.041}, {"text": "celle qui tient le pays le constat est", "start": 390.16, "duration": 4.759}, {"text": "juste mais il aura fallu 7 ans au", "start": 392.36, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sident pour comprendre le drame que", "start": 394.919, "duration": 3.601}, {"text": "conna\u00eet notre pays l'impossibilit\u00e9 pour", "start": 396.4, "duration": 3.88}, {"text": "les Fran\u00e7ais qui travaillent dur de", "start": 398.52, "duration": 3.64}, {"text": "vivre correctement de faire vivre", "start": 400.28, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9cemment leurs famillees gr\u00e2ce au", "start": 402.16, "duration": 3.72}, {"text": "revenus de leur travail 7 ans pour se", "start": 403.599, "duration": 4.201}, {"text": "rendre compte que dans notre pays il y a", "start": 405.88, "duration": 3.84}, {"text": "des millions de Fran\u00e7ais qui pas mieux", "start": 407.8, "duration": 3.64}, {"text": "en travaillant que s'il restaiit \u00e0 la", "start": 409.72, "duration": 4.039}, {"text": "maison 7 ans d'aveuglement et bien", "start": 411.44, "duration": 4.08}, {"text": "souvent de m\u00e9pris pour la majorit\u00e9", "start": 413.759, "duration": 3.801}, {"text": "silencieuse ces Fran\u00e7ais qui tiennent le", "start": 415.52, "duration": 4.079}, {"text": "pays sont assomm\u00e9s par l'inflation", "start": 417.56, "duration": 3.759}, {"text": "galopppante chacun s'en rend compte en", "start": 419.599, "duration": 3.32}, {"text": "remplissant son cadit de course ou son", "start": 421.319, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9ser carburant les produits de grande", "start": 422.919, "duration": 4.12}, {"text": "consommation alimentaire ces produits", "start": 425.24, "duration": 5.28}, {"text": "essentiels ont augment\u00e9 de 24,8 % depuis", "start": 427.039, "duration": 5.84}, {"text": "janvier 2022 comme le r\u00e9v\u00e8le l'FC Que", "start": 430.52, "duration": 5.04}, {"text": "Choisir et ce n'est pas fini d\u00e9but", "start": 432.879, "duration": 4.32}, {"text": "d'ann\u00e9e le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9", "start": 435.56, "duration": 3.52}, {"text": "d'aggraver les choses avec une nouvelle", "start": 437.199, "duration": 3.961}, {"text": "taxe inflig\u00e9e aux Fran\u00e7ais la hausse de", "start": 439.08, "duration": 5.04}, {"text": "9,8 % du prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 lorsque", "start": 441.16, "duration": 5.12}, {"text": "l'on gouverne il y a la parole mais il y", "start": 444.12, "duration": 4.16}, {"text": "a surtout les actes vous pr\u00e9tendez", "start": 446.28, "duration": 3.599}, {"text": "vouloir prot\u00e9ger les classes moyennes", "start": 448.28, "duration": 3.44}, {"text": "dans les fait vous r\u00e9instaurez la taxe", "start": 449.879, "duration": 3.481}, {"text": "sur la consommation finale de", "start": 451.72, "duration": 3.599}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 alors que les Fran\u00e7ais", "start": 453.36, "duration": 3.76}, {"text": "n'ont jamais \u00e9t\u00e9 autant en difficult\u00e9", "start": 455.319, "duration": 3.641}, {"text": "alors que les Fran\u00e7ais ont multipli\u00e9 les", "start": 457.12, "duration": 3.84}, {"text": "efforts pour diminuer leur consommation", "start": 458.96, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9lectrique leurs factures \u00e9nerg\u00e9tiques", "start": 460.96, "duration": 4.76}, {"text": "n'auront jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9 c'est le", "start": 463.36, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9sultat de d\u00e9cision politique grave", "start": 465.72, "duration": 4.599}, {"text": "celle de votre gouvernement alors", "start": 468.08, "duration": 4.119}, {"text": "Monsieur le Ministre comptez-vous enfin", "start": 470.319, "duration": 3.56}, {"text": "prendre conscience des difficult\u00e9 de ces", "start": 472.199, "duration": 3.521}, {"text": "millions de Fran\u00e7ais \u00eates-vous pr\u00eat \u00e0", "start": 473.879, "duration": 3.641}, {"text": "annuler cette hausse scandaleuse du prix", "start": 475.72, "duration": 3.8}, {"text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 qu'allez-vous faire", "start": 477.52, "duration": 3.519}, {"text": "concr\u00e8tement pour am\u00e9liorer le pouvoir", "start": 479.52, "duration": 3.16}, {"text": "d'achat des Fran\u00e7ais et pour passer de", "start": 481.039, "duration": 3.241}, {"text": "la parole aux", "start": 482.68, "duration": 4.44}, {"text": "actes merci beaucoup monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 484.28, "duration": 5.16}, {"text": "la parole est \u00e0 Madame Prisc tau", "start": 487.12, "duration": 3.639}, {"text": "ministre en charge du renouveau", "start": 489.44, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9mocratique et porte-parole du", "start": 490.759, "duration": 5.16}, {"text": "gouvernement merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 493.12, "duration": 4.519}, {"text": "Monsieur le D\u00e9put\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 votre", "start": 495.919, "duration": 4.081}, {"text": "question le ministre de l'\u00e9conomie est", "start": 497.639, "duration": 3.641}, {"text": "en d\u00e9placement avec le pr\u00e9sident de la", "start": 500.0, "duration": 4.159}, {"text": "R\u00e9publique cet agenda \u00e9tait connu de", "start": 501.28, "duration": 4.56}, {"text": "tous et donc je me permets de le", "start": 504.159, "duration": 4.241}, {"text": "rappeler ici et de vous r\u00e9pondre sur ce", "start": 505.84, "duration": 5.079}, {"text": "sujet extr\u00eamement important si vous le", "start": 508.4, "duration": 5.4}, {"text": "permettez d\u00e8s le d\u00e9but de la crise avec", "start": 510.919, "duration": 4.721}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle nous avons", "start": 513.8, "duration": 3.44}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9 les Fran\u00e7ais avec la mise en", "start": 515.64, "duration": 4.279}, {"text": "place d'un pou tarifaire pour \u00e9viter", "start": 517.24, "duration": 5.239}, {"text": "justement au fran\u00e7ais une hausse massive", "start": 519.919, "duration": 5.161}, {"text": "de factures qu'on connu tous nos voisins", "start": 522.479, "duration": 6.721}, {"text": "europ\u00e9ens en 2022 et en 2023 sans", "start": 525.08, "duration": 5.68}, {"text": "l'action du gouvernement le tarif", "start": 529.2, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9glement\u00e9 de vente d'\u00e9lectricit\u00e9 aurait", "start": 530.76, "duration": 5.48}, {"text": "doubl\u00e9 l'\u00c9tat a pris en charge de fa\u00e7on", "start": 533.6, "duration": 4.52}, {"text": "assez \u00e9vidente plus de la moiti\u00e9 de la", "start": 536.24, "duration": 4.24}, {"text": "facture des Fran\u00e7ais et nous continuons", "start": 538.12, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 agir massivement sur le prix de", "start": 540.48, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 en 2024 avec le maintien", "start": 542.32, "duration": 6.16}, {"text": "de la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9 en dessous", "start": 545.24, "duration": 5.839}, {"text": "son niveau de pr\u00e9-crise avec le maintien", "start": 548.48, "duration": 4.56}, {"text": "du ch\u00e8que \u00e9nergie pour les m\u00e9nages les", "start": 551.079, "duration": 3.961}, {"text": "plus fragiles avec le maintien de", "start": 553.04, "duration": 3.88}, {"text": "l'amortisseur \u00e9lectricit\u00e9 du plafond du", "start": 555.04, "duration": 4.12}, {"text": "prix pour les TPE et des aides pour les", "start": 556.92, "duration": 4.479}, {"text": "entreprises ayant sign\u00e9 des contrats au", "start": 559.16, "duration": 4.799}, {"text": "pire moment de la crise nous agissons", "start": 561.399, "duration": 4.641}, {"text": "aussi sur le long terme pour que les les", "start": 563.959, "duration": 3.921}, {"text": "prix restent durablement les moins chers", "start": 566.04, "duration": 3.32}, {"text": "en Europe comme c'est le cas aujourd'", "start": 567.88, "duration": 3.6}, {"text": "ourdhi avec la relance de la production", "start": 569.36, "duration": 3.719}, {"text": "nucl\u00e9aire la hausse de la production", "start": 571.48, "duration": 4.32}, {"text": "renouvelable le plan sobri\u00e9t\u00e9 la r\u00e9forme", "start": 573.079, "duration": 4.76}, {"text": "du march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 je", "start": 575.8, "duration": 4.159}, {"text": "vois que visiblement ces sujets ne vous", "start": 577.839, "duration": 4.201}, {"text": "int\u00e9ressent que trop peu je viens de", "start": 579.959, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question qui", "start": 582.04, "duration": 2.96}, {"text": "visiblement ne vous int\u00e9resse pas mais", "start": 583.399, "duration": 3.361}, {"text": "peut-\u00eatre aviez-vous une peut-\u00eatre", "start": 585.0, "duration": 3.279}, {"text": "aviez-vous une question pour vos", "start": 586.76, "duration": 3.44}, {"text": "coll\u00e8gues s\u00e9nateurs qui sont", "start": 588.279, "duration": 4.641}, {"text": "majoritairement l\u00e0-bas de votre famille", "start": 590.2, "duration": 4.92}, {"text": "politique peut-\u00eatre pourriez-vous les", "start": 592.92, "duration": 5.0}, {"text": "interroger sur la raison pour laquelle", "start": 595.12, "duration": 4.8}, {"text": "ils ont demand\u00e9 lors du projet de loi de", "start": 597.92, "duration": 3.96}, {"text": "finance de r\u00e9tablir massivement et", "start": 599.92, "duration": 4.2}, {"text": "brutalement la fin du bouclier tarifaire", "start": 601.88, "duration": 4.32}, {"text": "et nous serions au 1er septembre au 1er", "start": 604.12, "duration": 4.279}, {"text": "f\u00e9vrier avec amendement qui a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9", "start": 606.2, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e0 pas 8 % d'augmentation mais bien 15 %", "start": 608.399, "duration": 6.041}, {"text": "d'augmentation d\u00e9sol\u00e9 de pas avoir pu", "start": 612.32, "duration": 4.28}, {"text": "\u00eatre plus entendu mais je pense que la", "start": 614.44, "duration": 3.92}, {"text": "prochaine fois \u00e7a sera important merci", "start": 616.6, "duration": 3.799}, {"text": "madame la ministre monsieur Boucard", "start": 618.36, "duration": 4.159}, {"text": "merci la pr\u00e9sidente 10 % d'augmentation", "start": 620.399, "duration": 4.761}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 1,14 % l'augmentation du", "start": 622.519, "duration": 3.841}, {"text": "SMIC voil\u00e0 vos actions pour la France", "start": 625.16, "duration": 2.2}, {"text": "qui", "start": 626.36, "duration": 3.599}, {"text": "travaille je vous remercie", "start": 627.36, "duration": 4.84}, {"text": "la parole est \u00e0 Madame Anne leenav pour", "start": 629.959, "duration": 3.601}, {"text": "le groupe", "start": 632.2, "duration": 4.319}, {"text": "horizon merci merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 633.56, "duration": 4.48}, {"text": "ma question s'adresse \u00e0 monsieur le", "start": 636.519, "duration": 3.32}, {"text": "ministre de la transition \u00e9cologique et", "start": 638.04, "duration": 4.0}, {"text": "de la coh\u00e9sion des territoires depuis le", "start": 639.839, "duration": 4.921}, {"text": "1er janvier 2024 le dispositif d'aide", "start": 642.04, "duration": 4.72}, {"text": "aux travaux de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 644.76, "duration": 4.96}, {"text": "mapre renve b\u00e9n\u00e9ficie d'une enveloppe de", "start": 646.76, "duration": 5.28}, {"text": "1,6 milliards d'euros suppl\u00e9mentair mais", "start": 649.72, "duration": 4.52}, {"text": "comporte surtout de nouvelles r\u00e8gles", "start": 652.04, "duration": 4.08}, {"text": "plus contraignantes lesquelles sont", "start": 654.24, "duration": 3.44}, {"text": "sources d'inqui\u00e9tude pour de nombreux", "start": 656.12, "duration": 5.12}, {"text": "artisans et entreprise du b\u00e2timent cette", "start": 657.68, "duration": 5.8}, {"text": "actualisation s'inscrit dans la volont\u00e9", "start": 661.24, "duration": 3.88}, {"text": "du gouvernement d'acc\u00e9l\u00e9rer la", "start": 663.48, "duration": 3.359}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique des logements en", "start": 665.12, "duration": 4.48}, {"text": "favorisant les travaux d'ampleur de", "start": 666.839, "duration": 4.841}, {"text": "r\u00e9novation cela se traduit par un", "start": 669.6, "duration": 4.56}, {"text": "recentrage des aides sur des bouquets de", "start": 671.68, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9novation en vu d'atteindre 200000", "start": 674.16, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e9novations globales en 2024 cependant", "start": 676.68, "duration": 4.56}, {"text": "les associations et f\u00e9d\u00e9rations", "start": 679.76, "duration": 3.28}, {"text": "d'artisans et de petites entreprises du", "start": 681.24, "duration": 3.8}, {"text": "b\u00e2timent que j'ai r\u00e9cemment rencontr\u00e9", "start": 683.04, "duration": 4.28}, {"text": "dans ma circonscription redoute les", "start": 685.04, "duration": 4.799}, {"text": "cons\u00e9quences tout d'abord les r\u00e9novation", "start": 687.32, "duration": 4.04}, {"text": "les r\u00e9novations globales sont tr\u00e8s", "start": 689.839, "duration": 2.961}, {"text": "contraignantes pour les logements", "start": 691.36, "duration": 4.12}, {"text": "occup\u00e9s les restes \u00e0 charge importants", "start": 692.8, "duration": 4.88}, {"text": "compte tenu du montant des travaux mais", "start": 695.48, "duration": 4.56}, {"text": "ce qui inqui\u00e8te le plus ce sont les", "start": 697.68, "duration": 3.8}, {"text": "nouvelles obligations pour les", "start": 700.04, "duration": 3.84}, {"text": "entreprises pouvant mener les travaux en", "start": 701.48, "duration": 4.799}, {"text": "effet l'entreprise doit d\u00e9sormais \u00eatre", "start": 703.88, "duration": 5.0}, {"text": "certifi\u00e9 RGE reconnu garant de", "start": 706.279, "duration": 4.841}, {"text": "l'environnement il s'agit d'un agr\u00e9ment", "start": 708.88, "duration": 4.519}, {"text": "complexe \u00e0 obtenir surtout pour les", "start": 711.12, "duration": 4.959}, {"text": "petites structures ainsi il que les", "start": 713.399, "duration": 5.0}, {"text": "grands groupes \u00e0 dimension r\u00e9gionale", "start": 716.079, "duration": 4.841}, {"text": "voire nationale soit favoris\u00e9 sur le", "start": 718.399, "duration": 5.641}, {"text": "march\u00e9 \u00e0 leur d\u00e9triment dans un contexte", "start": 720.92, "duration": 4.919}, {"text": "de march\u00e9 d\u00e9j\u00e0 difficile pour ces", "start": 724.04, "duration": 3.88}, {"text": "entreprises ils ont adress\u00e9 un courrier", "start": 725.839, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 l'ancienne Premi\u00e8re ministre madame", "start": 727.92, "duration": 4.4}, {"text": "ellisabeth born afin de l'alerter sur", "start": 729.68, "duration": 4.36}, {"text": "cette situation et faire des", "start": 732.32, "duration": 4.72}, {"text": "propositions alternativ concr\u00e8tes afin", "start": 734.04, "duration": 6.56}, {"text": "de ne pas exclure les 600000 artisans et", "start": 737.04, "duration": 6.68}, {"text": "PME concern\u00e9s sur nos territoires par", "start": 740.6, "duration": 5.039}, {"text": "exemple \u00e0 la place de la certification", "start": 743.72, "duration": 5.119}, {"text": "RGE de l'entreprise il propose qu'une", "start": 745.639, "duration": 4.64}, {"text": "fois les travaux effectu\u00e9s par", "start": 748.839, "duration": 4.081}, {"text": "l'entreprise une certification de fin de", "start": 750.279, "duration": 4.721}, {"text": "chantier Vienne attester de la", "start": 752.92, "duration": 3.96}, {"text": "conformit\u00e9 des travaux ainsi Monsieur le", "start": 755.0, "duration": 3.32}, {"text": "Ministre quels \u00e9l\u00e9ments pouvez-vous nous", "start": 756.88, "duration": 3.72}, {"text": "apporter et notamment \u00e0 ces artisans", "start": 758.32, "duration": 3.72}, {"text": "afin de lever leurs inqui\u00e9tudes je vous", "start": 760.6, "duration": 3.799}, {"text": "remercie merci ch coll\u00e8gu la parole est", "start": 762.04, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e0 Monsieur Christophe B\u00e9chu ministre de", "start": 764.399, "duration": 3.24}, {"text": "la transition \u00e9cologique et de la", "start": 766.199, "duration": 3.44}, {"text": "coh\u00e9sion des", "start": 767.639, "duration": 4.521}, {"text": "territoires merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 769.639, "duration": 6.0}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 772.16, "duration": 5.84}, {"text": "Anne les b\u00e2timents c'est 20 % de nos", "start": 775.639, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9missions faire en sorte qu'on soit", "start": 778.0, "duration": 2.72}, {"text": "capable de mieux les r\u00e9nover de mieux", "start": 779.24, "duration": 2.719}, {"text": "les isoler c'est \u00e0 la fois bon pour la", "start": 780.72, "duration": 3.16}, {"text": "plan\u00e8te pour limiter nos \u00e9missions bon", "start": 781.959, "duration": 3.201}, {"text": "pour le pouvoir d'achat de ceux qui sont", "start": 783.88, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur avec vous le savez un", "start": 785.16, "duration": 4.52}, {"text": "angle particulier pour les passoirs", "start": 787.44, "duration": 4.88}, {"text": "thermiques ce que vous \u00e9voquez c'est les", "start": 789.68, "duration": 4.08}, {"text": "modifications qui sont intervenu il y a", "start": 792.32, "duration": 4.44}, {"text": "quelques jours avec un double objectif", "start": 793.76, "duration": 4.759}, {"text": "continuer \u00e0 massifier le nombre de", "start": 796.76, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique et d'autre part", "start": 798.519, "duration": 3.961}, {"text": "faire en sorte d'am\u00e9liorer pas seulement", "start": 800.44, "duration": 3.56}, {"text": "le nombre mais la qualit\u00e9 des", "start": 802.48, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9novations qui sont conduites pour", "start": 804.0, "duration": 4.44}, {"text": "faire simple c'est 700000 r\u00e9novations", "start": 805.24, "duration": 4.719}, {"text": "par an c'est une une multiplication par", "start": 808.44, "duration": 3.56}, {"text": "10 gr\u00e2ce au dispositif mapre Renov par", "start": 809.959, "duration": 3.56}, {"text": "rapport \u00e0 ce qui existait auparavant", "start": 812.0, "duration": 3.76}, {"text": "mais dans ces 700000 le nombre de", "start": 813.519, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e9novations performantes n'est pas assez", "start": 815.76, "duration": 3.56}, {"text": "important par rapport \u00e0 ce que sont nos", "start": 818.04, "duration": 3.239}, {"text": "objectifs les deux nouveaux piliers", "start": 819.32, "duration": 3.72}, {"text": "efficacit\u00e9 et performance qui se sont", "start": 821.279, "duration": 4.201}, {"text": "mis en place au 1er janvier visent \u00e0", "start": 823.04, "duration": 3.479}, {"text": "faire en sorte qu'on aille vers", "start": 825.48, "duration": 2.68}, {"text": "davantage de Renault performante en", "start": 826.519, "duration": 3.76}, {"text": "particulier par la syst\u00e9matisation de", "start": 828.16, "duration": 4.599}, {"text": "mon accompagnateur Renov vous \u00e9voquez le", "start": 830.279, "duration": 5.0}, {"text": "courrier du pr\u00e9sident de la CAPEB non", "start": 832.759, "duration": 4.76}, {"text": "seulement ce courrier a retenu notre", "start": 835.279, "duration": 4.36}, {"text": "attention il a \u00e0 la fois retenu", "start": 837.519, "duration": 3.68}, {"text": "mon attention en qualit\u00e9 de ministre", "start": 839.639, "duration": 3.721}, {"text": "mais il a \u00e9galement retenu l'attention", "start": 841.199, "duration": 3.44}, {"text": "du nouveau Premier ministre Gabriel", "start": 843.36, "duration": 3.399}, {"text": "hatal dans un contexte o\u00f9 les propos du", "start": 844.639, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sur la", "start": 846.759, "duration": 2.721}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'aller vers des", "start": 847.959, "duration": 3.12}, {"text": "simplifications trouve un \u00e9cho par", "start": 849.48, "duration": 2.919}, {"text": "rapport \u00e0 une partie de ces nouveaux", "start": 851.079, "duration": 4.401}, {"text": "dispositifs vous \u00e9voquez la question en", "start": 852.399, "duration": 4.641}, {"text": "particulier des groupements momentan\u00e9s", "start": 855.48, "duration": 3.719}, {"text": "d'entreprises qui sont un moyen pour les", "start": 857.04, "duration": 3.52}, {"text": "artisans de pouvoir r\u00e9pondre de mani\u00e8re", "start": 859.199, "duration": 2.481}, {"text": "collective et \u00e9viter de laisser le", "start": 860.56, "duration": 3.56}, {"text": "march\u00e9 au grand groupes vous \u00e9viter les", "start": 861.68, "duration": 3.959}, {"text": "pistes \u00e9ventuelles de simplification du", "start": 864.12, "duration": 3.48}, {"text": "RGE ce que je suis capable de vous dire", "start": 865.639, "duration": 5.401}, {"text": "et je dirais m\u00eame mieux de vous", "start": 867.6, "duration": 3.44}, {"text": "c'est que dans le courant du mois de", "start": 871.279, "duration": 7.8}, {"text": "f\u00e9vrier je vais r\u00e9unir \u00e0lore un comit\u00e9", "start": 874.199, "duration": 6.44}, {"text": "de suivi de la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 879.079, "duration": 3.88}, {"text": "avec l'ensemble des forces vives et", "start": 880.639, "duration": 4.721}, {"text": "notamment les artisans pour regarder ce", "start": 882.959, "duration": 5.0}, {"text": "que nous pouvons simplifier et la fa\u00e7on", "start": 885.36, "duration": 5.399}, {"text": "dont tout en continuant \u00e0 garder le", "start": 887.959, "duration": 4.44}, {"text": "rythme sur la transition \u00e9cologique nous", "start": 890.759, "duration": 4.08}, {"text": "Pons faciliter la vie de ce que \u00e7a", "start": 892.399, "duration": 5.651}, {"text": "concerne beaucoup monsieur le ministre", "start": 894.839, "duration": 4.721}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 898.05, "duration": 3.51}, {"text": "la parole est \u00e0 Monsieur Jordan Guitton", "start": 899.56, "duration": 3.719}, {"text": "pour le rassemblement", "start": 901.56, "duration": 4.8}, {"text": "national merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 903.279, "duration": 4.56}, {"text": "question s'adresse au ministre de", "start": 906.36, "duration": 3.88}, {"text": "l'Int\u00e9rieur je tiens d'abord \u00e0 saluer le", "start": 907.839, "duration": 3.881}, {"text": "travail remarquable de nos forces de", "start": 910.24, "duration": 3.32}, {"text": "l'ordre qui uvre chaque jour \u00e0 la", "start": 911.72, "duration": 3.84}, {"text": "protection des Fran\u00e7ais le chaos", "start": 913.56, "duration": 4.199}, {"text": "s\u00e9curitaire s'accentue toujours plus", "start": 915.56, "duration": 5.199}, {"text": "avec des chiffres vertigineux en 2023", "start": 917.759, "duration": 5.44}, {"text": "1000 agressions par jour le chaos", "start": 920.759, "duration": 4.721}, {"text": "s\u00e9curitaire tue jusqu'aux agriculteurs", "start": 923.199, "duration": 4.44}, {"text": "qui manifestent l\u00e9gitimement et \u00e0 qui je", "start": 925.48, "duration": 4.24}, {"text": "veux aussi rendre hommage ici la", "start": 927.639, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9linquence se r\u00e9pand jusqu'au plus", "start": 929.72, "duration": 3.88}, {"text": "petit des villages dans mon d\u00e9partement", "start": 931.8, "duration": 4.039}, {"text": "de l'Aube les cambrillages ont explos\u00e9", "start": 933.6, "duration": 6.08}, {"text": "de 200 % fin 2023 il y a 2 jours encore", "start": 935.839, "duration": 6.041}, {"text": "un tabac se faisait braquer \u00e0 barsurau", "start": 939.68, "duration": 5.159}, {"text": "dans mon territoire cette ins\u00e9curit\u00e9 est", "start": 941.88, "duration": 5.12}, {"text": "un v\u00e9ritable fl\u00e9o qui menace les", "start": 944.839, "duration": 3.841}, {"text": "Fran\u00e7ais qui travaillent chaque jour et", "start": 947.0, "duration": 3.68}, {"text": "se voit voler leurs bien et leur", "start": 948.68, "duration": 4.279}, {"text": "intimit\u00e9 c'est le r\u00e9sultat de votre", "start": 950.68, "duration": 4.44}, {"text": "politique laxiste Dupont Moretti", "start": 952.959, "duration": 5.201}, {"text": "d'armanin m\u00eame constat m\u00eame \u00e9chec rien", "start": 955.12, "duration": 5.56}, {"text": "ne change en guise de remerciement vous", "start": 958.16, "duration": 4.64}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 reconduit dans vos minist\u00e8res", "start": 960.68, "duration": 4.399}, {"text": "c'est ce qu'on appelle la prime \u00e0", "start": 962.8, "duration": 4.76}, {"text": "l'incomp\u00e9tence votre volont\u00e9 politique", "start": 965.079, "duration": 5.2}, {"text": "est nul combien d'individus sont trop", "start": 967.56, "duration": 5.6}, {"text": "vite rel\u00e2ch\u00e9s et passent plus de jours \u00e0", "start": 970.279, "duration": 5.761}, {"text": "r\u00e9cidiver que de jours en prison en", "start": 973.16, "duration": 5.84}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 la peur doit changer de camp", "start": 976.04, "duration": 5.0}, {"text": "d'ailleurs monsieur Darmanin vous dites", "start": 979.0, "duration": 4.199}, {"text": "aimz terminer le travail commenc\u00e9 mais", "start": 981.04, "duration": 4.08}, {"text": "vous n'avez rien commenc\u00e9 les", "start": 983.199, "duration": 3.401}, {"text": "obligations de quitter le territoire", "start": 985.12, "duration": 4.32}, {"text": "fran\u00e7ais 9/ 10 ne sont pas appliquer et", "start": 986.6, "duration": 5.0}, {"text": "nous mettent en danger nous l'ONS vu", "start": 989.44, "duration": 4.04}, {"text": "encore hier la lutte contre les", "start": 991.6, "duration": 4.2}, {"text": "agressions il y en a une toutes les 44", "start": 993.48, "duration": 4.799}, {"text": "secondes l'expulsion des clandestins ils", "start": 995.8, "duration": 4.279}, {"text": "sont presque un million sur notre", "start": 998.279, "duration": 3.961}, {"text": "territoire selon votre minist\u00e8re alors", "start": 1000.079, "duration": 3.401}, {"text": "monsieur le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 1002.24, "duration": 3.56}, {"text": "avait trahi sa famille politique en 2017", "start": 1003.48, "duration": 4.52}, {"text": "en disant rejoindre le candidat du vide", "start": 1005.8, "duration": 4.039}, {"text": "aujourd'hui le vide c'est l'ensemble de", "start": 1008.0, "duration": 3.56}, {"text": "votre gouvernement ma question est", "start": 1009.839, "duration": 3.521}, {"text": "simple allez-vous enfin commencer", "start": 1011.56, "duration": 4.839}, {"text": "quelque chose pour prot\u00e9ger les", "start": 1013.36, "duration": 5.64}, {"text": "Fran\u00e7ais je vous remerci mon cher", "start": 1016.399, "duration": 4.521}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Madame Marie", "start": 1019.0, "duration": 3.959}, {"text": "Lebec ministre en charge des relations", "start": 1020.92, "duration": 4.359}, {"text": "avec le", "start": 1022.959, "duration": 2.32}, {"text": "Parlement merci Madame la la pr\u00e9sidente", "start": 1025.4, "duration": 5.48}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Jordane Guitton je", "start": 1028.319, "duration": 3.921}, {"text": "vous prie de bien vouloir excuser", "start": 1030.88, "duration": 2.6}, {"text": "l'absence de monsieur le ministre de", "start": 1032.24, "duration": 2.52}, {"text": "l'Int\u00e9rieur g\u00e9n\u00e9ral d'armmanin et", "start": 1033.48, "duration": 4.319}, {"text": "peut-\u00eatre pour apporter une r\u00e9ponse \u00e0", "start": 1034.76, "duration": 4.76}, {"text": "votre question qui som toute \u00e9tait une", "start": 1037.799, "duration": 3.88}, {"text": "mise en accusation du gouvernement vous", "start": 1039.52, "duration": 3.88}, {"text": "rappelez que pour le point que vous avez", "start": 1041.679, "duration": 3.201}, {"text": "soulev\u00e9 concernant votre d\u00e9partement de", "start": 1043.4, "duration": 3.88}, {"text": "l'Aube la lutte contre le cambriolage", "start": 1044.88, "duration": 4.159}, {"text": "qui est la une des priorit\u00e9s fix\u00e9es par", "start": 1047.28, "duration": 3.279}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur et des", "start": 1049.039, "duration": 4.64}, {"text": "outrmers a consid\u00e9rablement c'est'est", "start": 1050.559, "duration": 5.48}, {"text": "consid\u00e9rablement am\u00e9lior\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la", "start": 1053.679, "duration": 4.081}, {"text": "mobilisation exceptionnelle des", "start": 1056.039, "duration": 3.401}, {"text": "policiers des gendarmes et des", "start": 1057.76, "duration": 3.64}, {"text": "magistrats et que gr\u00e2ce \u00e0 cette", "start": 1059.44, "duration": 3.359}, {"text": "mobilisation nous avons r\u00e9ussi \u00e0", "start": 1061.4, "duration": 3.8}, {"text": "inverser la tendance pour \u00eatre tr\u00e8s", "start": 1062.799, "duration": 4.841}, {"text": "factuel alors que en 2022 les", "start": 1065.2, "duration": 3.8}, {"text": "cambriolages \u00e9taient en tr\u00e8s forte", "start": 1067.64, "duration": 3.52}, {"text": "hausse de 11 % l'ann\u00e9e derni\u00e8re la", "start": 1069.0, "duration": 4.32}, {"text": "hausse n'\u00e9tait plus que de 3 % mais", "start": 1071.16, "duration": 3.8}, {"text": "surtout les derniers mois de l'ann\u00e9e", "start": 1073.32, "duration": 4.2}, {"text": "2023 les cambriolages ont diminu\u00e9", "start": 1074.96, "duration": 4.199}, {"text": "puisque le total du dernier trimestre", "start": 1077.52, "duration": 3.08}, {"text": "est en baisse de 2 % par rapport au", "start": 1079.159, "duration": 3.841}, {"text": "trimestre pr\u00e9c\u00e9dent il faut reconna\u00eetre", "start": 1080.6, "duration": 4.559}, {"text": "cet effort important \u00e0 nos policiers et", "start": 1083.0, "duration": 4.2}, {"text": "nos gendarmes dans les d\u00e9partements qui", "start": 1085.159, "duration": 4.561}, {"text": "ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 en septembre 2022 de la", "start": 1087.2, "duration": 3.839}, {"text": "mise en place du plan national de", "start": 1089.72, "duration": 3.079}, {"text": "s\u00e9curisation renforc\u00e9 les les", "start": 1091.039, "duration": 3.76}, {"text": "cambriolages sont en baisse alors qu'ils", "start": 1092.799, "duration": 4.521}, {"text": "augmentai fortement en 2022 les 20", "start": 1094.799, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9partements concern\u00e9s sur les 12", "start": 1097.32, "duration": 3.16}, {"text": "derniers mois les cambriolages de", "start": 1098.799, "duration": 3.561}, {"text": "logement sont donc en baisse je prends", "start": 1100.48, "duration": 3.76}, {"text": "quelques exemple symbolique embl\u00e9matique", "start": 1102.36, "duration": 3.52}, {"text": "de cette lutte je pense notamment au", "start": 1104.24, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9partement des Bouches du r\u00f4 avec - 6 %", "start": 1105.88, "duration": 6.32}, {"text": "de la loirel tique 14 % le r\u00f4 - 20 % et", "start": 1108.12, "duration": 5.84}, {"text": "en ce qui concerne Paris et sa petite", "start": 1112.2, "duration": 3.92}, {"text": "couronne il y a une baisse de -1 % c'est", "start": 1113.96, "duration": 3.719}, {"text": "encore insuffisant mais nous y", "start": 1116.12, "duration": 3.679}, {"text": "travaillons dans votre d\u00e9partement plus", "start": 1117.679, "duration": 4.601}, {"text": "sp\u00e9cifiquement dans l'Aube entre 2017 et", "start": 1119.799, "duration": 4.12}, {"text": "2022 les cambriolages de logement ont", "start": 1122.28, "duration": 4.399}, {"text": "diminu\u00e9 de - 6 % et ceci a \u00e9t\u00e9 rendu", "start": 1123.919, "duration": 4.841}, {"text": "notamment possible gr\u00e2ce \u00e0 la hausse des", "start": 1126.679, "duration": 4.201}, {"text": "effectifs de plus de 4 % de la ddpn", "start": 1128.76, "duration": 4.88}, {"text": "entre 2017 et 2023 qui est notamment le", "start": 1130.88, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9sultat des d\u00e9cisions prises dans le", "start": 1133.64, "duration": 3.64}, {"text": "cadre de la loi de programmation du", "start": 1135.4, "duration": 4.32}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur", "start": 1137.28, "duration": 5.48}, {"text": "outre les actions pour lutter plus", "start": 1139.72, "duration": 4.52}, {"text": "efficacement contre les cambriolages je", "start": 1142.76, "duration": 2.799}, {"text": "pense notamment au recrutement massif", "start": 1144.24, "duration": 3.2}, {"text": "d'effectifs la cr\u00e9ation de nouvelles", "start": 1145.559, "duration": 4.48}, {"text": "unit\u00e9s de forces mobilees de gendarmerie", "start": 1147.44, "duration": 5.16}, {"text": "les 239 unit\u00e9s de brigad de gendarmerie", "start": 1150.039, "duration": 6.961}, {"text": "permettront de continuer merci", "start": 1152.6, "duration": 4.4}, {"text": "beaucoup monsieur le d\u00e9put\u00e9 madame la", "start": 1157.4, "duration": 4.92}, {"text": "ministre par votre r\u00e9ponse on comprend", "start": 1160.559, "duration": 3.441}, {"text": "donc en fait que c'est une baisse de la", "start": 1162.32, "duration": 3.479}, {"text": "hausse donc la hausse continue c'est", "start": 1164.0, "duration": 3.84}, {"text": "votre bilan qui est calamiteux en terme", "start": 1165.799, "duration": 3.24}, {"text": "s\u00e9curitaire les fran\u00e7ais vous", "start": 1167.84, "duration": 3.04}, {"text": "sanctionneront dans les urnes le 9 juin", "start": 1169.039, "duration": 5.041}, {"text": "prochain je mercie la parole est \u00e0", "start": 1170.88, "duration": 5.799}, {"text": "Monsieur \u00c9douard Benard pour le groupe", "start": 1174.08, "duration": 5.64}, {"text": "GDR merci Madame la merci madame la", "start": 1176.679, "duration": 4.48}, {"text": "Pr\u00e9sidente ma question s'adresse \u00e0", "start": 1179.72, "duration": 2.88}, {"text": "monsieur le ministre de l'\u00e9conomie et", "start": 1181.159, "duration": 3.961}, {"text": "des finances celui-ci a annonc\u00e9 ce", "start": 1182.6, "duration": 4.319}, {"text": "dimanche une hausse des tarifs", "start": 1185.12, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9glement\u00e9s de vente d'\u00e9lectricit\u00e9 au", "start": 1186.919, "duration": 5.24}, {"text": "1er f\u00e9vrier de plus 8,6 % pour le tarif", "start": 1188.52, "duration": 7.159}, {"text": "de base \u00e0 + 9,8 % pour les usagers en", "start": 1192.159, "duration": 5.281}, {"text": "heure creuse alors m\u00eame que les prix de", "start": 1195.679, "duration": 5.12}, {"text": "gros de l'\u00e9lectricit\u00e9 ont baiss\u00e9 de 30 %", "start": 1197.44, "duration": 5.239}, {"text": "sur le dernier semestre cette", "start": 1200.799, "duration": 4.041}, {"text": "augmentation tient de la seule volont\u00e9", "start": 1202.679, "duration": 4.24}, {"text": "de votre gouvernement qui a d\u00e9cid de", "start": 1204.84, "duration": 3.44}, {"text": "relever la taxe int\u00e9rieure sur la", "start": 1206.919, "duration": 3.681}, {"text": "consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9 depuis", "start": 1208.28, "duration": 4.279}, {"text": "2022 les Fran\u00e7ais ont vu leur facture", "start": 1210.6, "duration": 6.68}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 flamber de 43 % 43 % alors", "start": 1212.559, "duration": 6.48}, {"text": "que l'\u00e9lectricit\u00e9 consomm\u00e9e en France", "start": 1217.28, "duration": 3.56}, {"text": "tr\u00e8s largement d\u00e9carbon\u00e9e et quoi qu'on", "start": 1219.039, "duration": 4.441}, {"text": "en dise peu d\u00e9pendante des all\u00e9as", "start": 1220.84, "duration": 4.28}, {"text": "g\u00e9opolitiques qui affectent les cours", "start": 1223.48, "duration": 4.28}, {"text": "des \u00e9nergies fossiles tandis que 12", "start": 1225.12, "duration": 4.16}, {"text": "millions de nos concitoyens sont d\u00e9j\u00e0", "start": 1227.76, "duration": 3.64}, {"text": "confront\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 1229.28, "duration": 4.56}, {"text": "cette nouvelle hausse rel\u00e8ve du raquette", "start": 1231.4, "duration": 5.24}, {"text": "pur et simple les r\u00e9cents travaux", "start": 1233.84, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 par le conseil social et", "start": 1236.64, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9conomique central de DF d\u00e9montre qu'une", "start": 1238.039, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9forme du calcul des tarifs r\u00e9glement\u00e9s", "start": 1240.44, "duration": 4.359}, {"text": "reprenant simplement les principes de", "start": 1242.24, "duration": 4.28}, {"text": "p\u00e9r\u00e9quation tarifaire et d'empilement", "start": 1244.799, "duration": 3.401}, {"text": "des co\u00fbts de production permettrai \u00e0", "start": 1246.52, "duration": 3.68}, {"text": "elle seul de r\u00e9duire les factures des", "start": 1248.2, "duration": 4.479}, {"text": "usagers de 20 % tout en finan\u00e7ant les", "start": 1250.2, "duration": 4.44}, {"text": "six nouvelles tranches que vous appelez", "start": 1252.679, "duration": 3.681}, {"text": "de vos v\u0153ux ou des investissements", "start": 1254.64, "duration": 3.24}, {"text": "massifs d'am\u00e9lioration des performances", "start": 1256.36, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tiques de la hitat que j'appelle", "start": 1257.88, "duration": 4.64}, {"text": "des miens l'\u00e9chec de la lib\u00e9ralisation", "start": 1259.76, "duration": 4.919}, {"text": "du march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9nergie est", "start": 1262.52, "duration": 5.56}, {"text": "patant sa r\u00e9forme act\u00e9 le 17 octobre n'y", "start": 1264.679, "duration": 6.641}, {"text": "changera rien alors monsieur le ministre", "start": 1268.08, "duration": 4.64}, {"text": "je vous demande avec mon groupe et au", "start": 1271.32, "duration": 2.479}, {"text": "nom des millions de Fran\u00e7ais qui se", "start": 1272.72, "duration": 3.16}, {"text": "serent d\u00e9j\u00e0 la ceinture de renoncer \u00e0", "start": 1273.799, "duration": 5.081}, {"text": "cette hausse irresponsable et d'engager", "start": 1275.88, "duration": 4.799}, {"text": "le chantier d'une reprise en main", "start": 1278.88, "duration": 3.48}, {"text": "publique de ce bien vital je vous", "start": 1280.679, "duration": 4.431}, {"text": "remerci merci beaucoup mon cher", "start": 1282.36, "duration": 3.88}, {"text": "[Musique]", "start": 1285.11, "duration": 5.21}, {"text": "coll\u00e8gue c'est parfait", "start": 1286.24, "duration": 6.24}, {"text": "la parole est \u00e0 Madame friska", "start": 1290.32, "duration": 3.839}, {"text": "porte-parole du gouvernement et ministre", "start": 1292.48, "duration": 4.52}, {"text": "en charge du renouveau", "start": 1294.159, "duration": 2.841}, {"text": "d\u00e9mocratique merci merci madame la", "start": 1297.6, "duration": 4.4}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les", "start": 1300.08, "duration": 5.44}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 B\u00e9nard pardon", "start": 1302.0, "duration": 5.52}, {"text": "tout d'abord permettez-moi de saluer", "start": 1305.52, "duration": 3.2}, {"text": "votre arriv\u00e9e de vous souhaiter la", "start": 1307.52, "duration": 2.759}, {"text": "bienvenue dans cette belle institution", "start": 1308.72, "duration": 4.12}, {"text": "dans ce bel", "start": 1310.279, "duration": 5.841}, {"text": "h\u00e9micycle o\u00f9 nous avons plaisir \u00e0", "start": 1312.84, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9battre toujours des id\u00e9es et \u00e0 faire", "start": 1316.12, "duration": 5.32}, {"text": "avancer le d\u00e9bat politique et public", "start": 1318.96, "duration": 3.8}, {"text": "pour effectivement non pas quelques", "start": 1321.44, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9gaux chagrin mais bien pour les", "start": 1322.76, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais sur des", "start": 1324.559, "duration": 3.24}, {"text": "sujets majeurs dont je vous remercie", "start": 1325.88, "duration": 4.12}, {"text": "vous parlez aujourd'hui essentiellement", "start": 1327.799, "duration": 3.841}, {"text": "il s'agit en d'autres termes du pouvoir", "start": 1330.0, "duration": 3.64}, {"text": "d'achat car oui le pouvoir d'achat est", "start": 1331.64, "duration": 4.519}, {"text": "un enjeu de pr\u00e9occupation et un d\u00e9fi", "start": 1333.64, "duration": 4.919}, {"text": "auquel la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et le", "start": 1336.159, "duration": 5.0}, {"text": "Gouvernement s'attache \u00e0 r\u00e9pondre avec", "start": 1338.559, "duration": 4.081}, {"text": "un certain nombre de mesures qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1341.159, "duration": 4.12}, {"text": "mise en place notamment d\u00e8s le nouveau", "start": 1342.64, "duration": 5.159}, {"text": "quinquena qui s'est ouvert en 2022 avec", "start": 1345.279, "duration": 4.681}, {"text": "le vote de pouvoir d'achat la", "start": 1347.799, "duration": 4.401}, {"text": "revalorisation des retraites mais", "start": 1349.96, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9galement la suppression d'un certain", "start": 1352.2, "duration": 4.16}, {"text": "nombre de taxes comme la poursuite de la", "start": 1354.159, "duration": 4.681}, {"text": "Suppr taxe d'habitation la suppression", "start": 1356.36, "duration": 4.48}, {"text": "de la redevance audiovisuelle la baisse", "start": 1358.84, "duration": 3.48}, {"text": "de la pression fiscale notamment sur les", "start": 1360.84, "duration": 2.839}, {"text": "premi\u00e8res tranches de l'imp\u00f4t sur le", "start": 1362.32, "duration": 3.719}, {"text": "revenu enfin bref la liste pourrait \u00eatre", "start": 1363.679, "duration": 4.561}, {"text": "longue mais cela je tiens \u00e0 vous le dire", "start": 1366.039, "duration": 3.361}, {"text": "parce que vous n'avez peut-\u00eatre pas", "start": 1368.24, "duration": 3.319}, {"text": "l'historique tout cela a \u00e9t\u00e9 permis", "start": 1369.4, "duration": 5.32}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 cette majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 1371.559, "duration": 5.0}, {"text": "parce que oui nous avons permis de faire", "start": 1374.72, "duration": 4.04}, {"text": "voter ces mesures concr\u00e8tes pour le", "start": 1376.559, "duration": 4.561}, {"text": "d'achat des fran\u00e7ais malgr\u00e9 un certain", "start": 1378.76, "duration": 4.279}, {"text": "nombre d'autres d\u00e9put\u00e9s je tiens \u00e0 vous", "start": 1381.12, "duration": 4.32}, {"text": "le dire aussi attention certains de vos", "start": 1383.039, "duration": 4.64}, {"text": "coll\u00e8gues ici sur ces bancs non de", "start": 1385.44, "duration": 6.0}, {"text": "gauche n de gauche que leur place dans", "start": 1387.679, "duration": 3.761}, {"text": "l'h\u00e9micycle je vous remercie madame la", "start": 1391.48, "duration": 6.24}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 1395.44, "duration": 5.92}, {"text": "Christian Baptiste pour le groupe", "start": 1397.72, "duration": 3.64}, {"text": "socialiste madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 1402.039, "duration": 5.081}, {"text": "messieurs les ministres chers coll\u00e8gues", "start": 1404.559, "duration": 4.48}, {"text": "ma question s'adresse \u00e0 Monsieur latal", "start": 1407.12, "duration": 3.24}, {"text": "Premier ministre ex-ministre de", "start": 1409.039, "duration": 2.961}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale au moment des", "start": 1410.36, "duration": 4.48}, {"text": "faits que je vais \u00e9voquer la veille de", "start": 1412.0, "duration": 4.84}, {"text": "votre nomination \u00e0 Matignon le journal", "start": 1414.84, "duration": 3.48}, {"text": "mediaap a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que l'enqu\u00eate", "start": 1416.84, "duration": 3.079}, {"text": "administrative annonc\u00e9e dans la foul\u00e9e", "start": 1418.32, "duration": 3.92}, {"text": "du suicide du jeune Lucas 13 ans n'a", "start": 1419.919, "duration": 4.561}, {"text": "jamais eu lieu et que celle men\u00e9e par le", "start": 1422.24, "duration": 5.84}, {"text": "parquet a \u00e9t\u00e9 bacl\u00e9 interrog\u00e9 fin 2023", "start": 1424.48, "duration": 5.64}, {"text": "monsieur Atal d\u00e9sormais Premier ministre", "start": 1428.08, "duration": 4.0}, {"text": "n'a jamais voulu r\u00e9pondre et c'est pour", "start": 1430.12, "duration": 4.48}, {"text": "cela que je viens reposer la question", "start": 1432.08, "duration": 4.479}, {"text": "devant la repr\u00e9sentation nationale \u00e0", "start": 1434.6, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00e9poque l'\u00e9motion \u00e9tait vive et la", "start": 1436.559, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9clarations unanimes des anciens", "start": 1438.799, "duration": 4.24}, {"text": "ministres papend \u00e0 Marlen Chapa en", "start": 1440.96, "duration": 5.28}, {"text": "passant par climon tous et toutes tous", "start": 1443.039, "duration": 5.721}, {"text": "et toutes expriment leur sid\u00e9ration", "start": 1446.24, "duration": 4.76}, {"text": "derri\u00e8re l'\u00e9motion suscit\u00e9e par ce drame", "start": 1448.76, "duration": 5.039}, {"text": "survenu en janvier l'ann\u00e9e derni\u00e8re rien", "start": 1451.0, "duration": 5.24}, {"text": "n'a \u00e9t\u00e9 fait pour savoir si le coll\u00e8ge", "start": 1453.799, "duration": 4.321}, {"text": "de l'adolescent aurait pu pr\u00e9venir ce", "start": 1456.24, "duration": 3.88}, {"text": "suicide l'enqu\u00eate administrative", "start": 1458.12, "duration": 4.4}, {"text": "annonc\u00e9e \u00e9e par le principal et et et le", "start": 1460.12, "duration": 5.12}, {"text": "principal de l'\u00e9tablissement minimise", "start": 1462.52, "duration": 5.08}, {"text": "lesffit de harc\u00e8lement n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 1465.24, "duration": 4.72}, {"text": "auditionn\u00e9 l'homophobie l'attente dont", "start": 1467.6, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tait victime Luc cas \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1469.96, "duration": 3.92}, {"text": "omnipr\u00e9sente dans l'\u00e9tablissement depuis", "start": 1471.84, "duration": 3.88}, {"text": "son arriv\u00e9e le principal de", "start": 1473.88, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9tablissement a-t-il tent\u00e9 de", "start": 1475.72, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9server la r\u00e9putation du coll\u00e8ge qui", "start": 1477.12, "duration": 3.52}, {"text": "est a livr\u00e9 de fauses informations ou \u00e0", "start": 1478.96, "duration": 4.36}, {"text": "minimiser les agissements des \u00e9l\u00e8ves mis", "start": 1480.64, "duration": 4.919}, {"text": "en cause malheureusement rien n'a \u00e9t\u00e9", "start": 1483.32, "duration": 4.16}, {"text": "fait pour poursuivre les coupables ma", "start": 1485.559, "duration": 4.081}, {"text": "question pourquoi cette enqu\u00eate annonc\u00e9e", "start": 1487.48, "duration": 4.16}, {"text": "par le gouvernement n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 1489.64, "duration": 4.639}, {"text": "lanc\u00e9e pourquoi avoir communiqu\u00e9 sur une", "start": 1491.64, "duration": 4.279}, {"text": "enqu\u00eate administrative qui n'a jamais", "start": 1494.279, "duration": 4.841}, {"text": "exist\u00e9 et oui tr\u00e8s bien", "start": 1495.919, "duration": 5.64}, {"text": "je vous remercie mon cher coll\u00e8gue la", "start": 1499.12, "duration": 5.88}, {"text": "parole est \u00e0 Madame Am\u00e9lie oua Castera", "start": 1501.559, "duration": 5.84}, {"text": "ministre en chargeation Nationale de la", "start": 1505.0, "duration": 3.88}, {"text": "Jeunesse des Sports et des Jeux", "start": 1507.399, "duration": 3.28}, {"text": "paralympiques madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1508.88, "duration": 3.279}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 1510.679, "duration": 4.521}, {"text": "mesdames monsieur le d\u00e9put\u00e9 Baptiste une", "start": 1512.159, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9cole qui ne transige jamais sur le", "start": 1515.2, "duration": 4.079}, {"text": "respect de l'enfant et s'oppose", "start": 1517.159, "duration": 4.12}, {"text": "cat\u00e9goriquement au harc\u00e8lement pas plus", "start": 1519.279, "duration": 3.841}, {"text": "qu'un enseignant un enfant ne doit avoir", "start": 1521.279, "duration": 3.76}, {"text": "peur \u00e0 l'\u00e9cole il doit s'y sentir bien", "start": 1523.12, "duration": 3.76}, {"text": "vous \u00e9voquez le cas de Lucas je veux", "start": 1525.039, "duration": 3.961}, {"text": "plus largement \u00e9voquer ce de lins de", "start": 1526.88, "duration": 4.519}, {"text": "Nicola pens\u00e9 pour toutes les familles de", "start": 1529.0, "duration": 4.64}, {"text": "victimes depuis 6 ans vous le savez on a", "start": 1531.399, "duration": 4.0}, {"text": "consid\u00e9rablement renforc\u00e9 notre action", "start": 1533.64, "duration": 4.0}, {"text": "contre le harc\u00e8lement notamment avec la", "start": 1535.399, "duration": 4.681}, {"text": "loi port\u00e9e par le d\u00e9put\u00e9 balanan qui en", "start": 1537.64, "duration": 4.2}, {"text": "fait un d\u00e9lit et avec la mise en place", "start": 1540.08, "duration": 4.4}, {"text": "du programme pH le Premier ministre l'", "start": 1541.84, "duration": 5.439}, {"text": "impuls\u00e9 en mettant fin \u00e0 cette are du", "start": 1544.48, "duration": 4.88}, {"text": "pas de vague il nous a donn\u00e9 la feuille", "start": 1547.279, "duration": 4.64}, {"text": "de route 100 % pr\u00e9vention 100 %", "start": 1549.36, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9tection 100 % solution lors de la", "start": 1551.919, "duration": 5.601}, {"text": "journ\u00e9e non au harc\u00e8lement 7 millions", "start": 1555.12, "duration": 4.4}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves du CE2 \u00e0 la terminale ont", "start": 1557.52, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 un questionnaire pour d\u00e9celer", "start": 1559.52, "duration": 3.24}, {"text": "les situations de harc\u00e8lement et de", "start": 1561.2, "duration": 4.079}, {"text": "mal-\u00eatre \u00e0 l'\u00e9cole dans quelques jours", "start": 1562.76, "duration": 4.159}, {"text": "nous aurons la synth\u00e8se d\u00e9taill\u00e9e de", "start": 1565.279, "duration": 3.64}, {"text": "cette d\u00e9marche qui est in\u00e9dite et je", "start": 1566.919, "duration": 3.801}, {"text": "communiquerai une photographie qui est", "start": 1568.919, "duration": 4.081}, {"text": "claire qui est pr\u00e9cise de o\u00f9 nous en", "start": 1570.72, "duration": 4.8}, {"text": "sommes dans les \u00e9coles et \u00e9tablissement", "start": 1573.0, "duration": 4.88}, {"text": "ainsi que sur toutes les enqu\u00eates en", "start": 1575.52, "duration": 4.84}, {"text": "cours les \u00e9quipes \u00e9ducatives sont", "start": 1577.88, "duration": 4.679}, {"text": "extr\u00eamement mobilis\u00e9es le minist\u00e8re les", "start": 1580.36, "duration": 4.439}, {"text": "a arm\u00e9s au niveau des d\u00e9partements des", "start": 1582.559, "duration": 4.84}, {"text": "acad\u00e9mies en d\u00e9ployant notamment 150", "start": 1584.799, "duration": 4.201}, {"text": "postes de", "start": 1587.399, "duration": 3.361}, {"text": "nous allons avancer aider les parents", "start": 1589.0, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves aussi \u00e0 mieux d\u00e9tecter les", "start": 1590.76, "duration": 4.76}, {"text": "situations de harc\u00e8lement aucune", "start": 1592.96, "duration": 4.8}, {"text": "situation ne doit rester sans r\u00e9ponse", "start": 1595.52, "duration": 4.2}, {"text": "tant pour les \u00e9l\u00e8ves victimes que pour", "start": 1597.76, "duration": 4.2}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves auteurs que nous pouvons", "start": 1599.72, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9sormais changer\u00e9cole y compris dans le", "start": 1601.96, "duration": 4.76}, {"text": "primaire l'\u00e9cole de la R\u00e9publique est", "start": 1604.64, "duration": 4.12}, {"text": "une \u00e9cole qui doit prot\u00e9ger qui rend", "start": 1606.72, "duration": 4.6}, {"text": "heureux et il n'y aura aucune exception", "start": 1608.76, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e0 ce principe je vous remercie merci", "start": 1611.32, "duration": 5.16}, {"text": "beaucoup la ministre monsieur le", "start": 1613.72, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9adame madame la ministre beaucoup", "start": 1616.48, "duration": 4.04}, {"text": "d' fait d'annonce mais tr\u00e8s peu d'actes", "start": 1618.6, "duration": 3.559}, {"text": "par cette question je m'associe \u00e0 la", "start": 1620.52, "duration": 3.72}, {"text": "peine \u00e0 la peine des parents de Nicolas", "start": 1622.159, "duration": 3.841}, {"text": "jeune guadeloup\u00e9en qui s'est suicid\u00e9 \u00e0", "start": 1624.24, "duration": 3.319}, {"text": "poissis dans les ivelines apr\u00e8s s'\u00eatre", "start": 1626.0, "duration": 3.24}, {"text": "plein l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente de harc\u00e8lement", "start": 1627.559, "duration": 3.84}, {"text": "mais aussi des parents de Dina qui a mis", "start": 1629.24, "duration": 3.96}, {"text": "fin \u00e0 ses jours apr\u00e8s des faits", "start": 1631.399, "duration": 4.921}, {"text": "similaires au coll\u00e8ge \u00e9mil Zoua \u00e0 kinc", "start": 1633.2, "duration": 6.56}, {"text": "merci merci beaucoup mon cher coll\u00e8gue", "start": 1636.32, "duration": 5.52}, {"text": "la parole est \u00e0 Monsieur David Valence", "start": 1639.76, "duration": 3.799}, {"text": "pour le groupe", "start": 1641.84, "duration": 4.04}, {"text": "Renaissance madame la Pr\u00e9sidente mes", "start": 1643.559, "duration": 4.681}, {"text": "chers coll\u00e8gues ma question s'adresse", "start": 1645.88, "duration": 3.6}, {"text": "monsieur le ministre de la transition", "start": 1648.24, "duration": 2.439}, {"text": "\u00e9cologique et de la coh\u00e9sion des", "start": 1649.48, "duration": 2.96}, {"text": "territoires monsieur le ministre les", "start": 1650.679, "duration": 4.041}, {"text": "Fran\u00e7ais ont envie de train et ils le", "start": 1652.44, "duration": 4.76}, {"text": "montrent l'ann\u00e9e 2023 a battu tous les", "start": 1654.72, "duration": 4.679}, {"text": "records en la mati\u00e8re plus 8 % de", "start": 1657.2, "duration": 4.68}, {"text": "fr\u00e9quentation pour le TER plus 4 % pour", "start": 1659.399, "duration": 5.201}, {"text": "le TGV \u00e0 rebours de certaines id\u00e9es", "start": 1661.88, "duration": 4.36}, {"text": "re\u00e7ues nos concitoyens n'opposent pas", "start": 1664.6, "duration": 3.48}, {"text": "les trains du quotidien et la grande", "start": 1666.24, "duration": 4.439}, {"text": "vitesse ils les per\u00e7oivent \u00e0 juste titre", "start": 1668.08, "duration": 4.92}, {"text": "comme compl\u00e9mentairire et leur exigence", "start": 1670.679, "duration": 4.321}, {"text": "vis-\u00e0-vis de la SNCF est \u00e0 la mesure de", "start": 1673.0, "duration": 4.44}, {"text": "leur attachement affectif \u00e0 l'op\u00e9rateur", "start": 1675.0, "duration": 5.279}, {"text": "ferroviaire historique or un quotidien", "start": 1677.44, "duration": 6.0}, {"text": "du matin s fait hier l'\u00e9cho de r\u00e9flexion", "start": 1680.279, "duration": 5.441}, {"text": "interne au groupes public ferroviaire", "start": 1683.44, "duration": 4.4}, {"text": "concernant des lignes d\u00e9ficitaires ces", "start": 1685.72, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9flexions faisaient \u00e9tat de plusieurs", "start": 1687.84, "duration": 4.439}, {"text": "choix n\u00e9cessit\u00e9 de solliciter des", "start": 1690.36, "duration": 3.199}, {"text": "contributions des collectivit\u00e9s", "start": 1692.279, "duration": 3.0}, {"text": "territoriales pour \u00e9quilibrer les", "start": 1693.559, "duration": 3.921}, {"text": "comptes de ces lignes d\u00e9ficitaires soit", "start": 1695.279, "duration": 4.081}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 de faire \u00e9voluer leur", "start": 1697.48, "duration": 5.72}, {"text": "dessert voir simplement de les supprimer", "start": 1699.36, "duration": 5.52}, {"text": "pr\u00e9cisons qu'une ligne d\u00e9ficitaire n'est", "start": 1703.2, "duration": 3.199}, {"text": "pas forc\u00e9ment une ligne qui est peu", "start": 1704.88, "duration": 3.84}, {"text": "fr\u00e9quent\u00e9e ce peut-\u00eatre une ligne o\u00f9 les", "start": 1706.399, "duration": 5.28}, {"text": "abonn\u00e9s sont majoritaires et plus", "start": 1708.72, "duration": 5.0}, {"text": "important que les occasionnels des", "start": 1711.679, "duration": 4.72}, {"text": "desserts comme Chamberry comme la Rochel", "start": 1713.72, "duration": 4.48}, {"text": "comme Laval comme Charleville Maisi\u00e8re", "start": 1716.399, "duration": 3.28}, {"text": "comme \u00c9pinal ou comme saint-diier des", "start": 1718.2, "duration": 5.319}, {"text": "vauges serait vis\u00e9 SNCF voyageur a tenu", "start": 1719.679, "duration": 6.281}, {"text": "hier \u00e0 d\u00e9mentir ses propos monsieur le", "start": 1723.519, "duration": 5.921}, {"text": "ministre je suis n\u00e9 en 1981 ann\u00e9e de", "start": 1725.96, "duration": 5.16}, {"text": "lancement du TGV par le pr\u00e9sident", "start": 1729.44, "duration": 3.92}, {"text": "Fran\u00e7ois mitteran pouvez-vous nous", "start": 1731.12, "duration": 4.559}, {"text": "confirmer que l'\u00c9tat regarde toujours le", "start": 1733.36, "duration": 3.76}, {"text": "train \u00e0 grande vitesse comme un outil", "start": 1735.679, "duration": 3.6}, {"text": "d'am\u00e9nagement du territoire et que la", "start": 1737.12, "duration": 4.48}, {"text": "p\u00e9r\u00e9quation restera bien la r\u00e8gle pour", "start": 1739.279, "duration": 5.081}, {"text": "TGV entre les lignes b\u00e9n\u00e9ficiaires et", "start": 1741.6, "duration": 5.199}, {"text": "les lignes d\u00e9ficitaires je vous remercie", "start": 1744.36, "duration": 5.559}, {"text": "je vous remercie monsieur le d\u00e9put\u00e9 la", "start": 1746.799, "duration": 5.201}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur Christophe B\u00e9chu", "start": 1749.919, "duration": 4.88}, {"text": "ministre de la transition \u00e9cologique et", "start": 1752.0, "duration": 4.32}, {"text": "de la coh\u00e9sion des", "start": 1754.799, "duration": 3.641}, {"text": "territoires madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1756.32, "duration": 3.68}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 1758.44, "duration": 5.16}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Valence y a-t-il", "start": 1760.0, "duration": 7.039}, {"text": "des projets de suppression de ligne TGV", "start": 1763.6, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tude", "start": 1767.039, "duration": 6.24}, {"text": "la r\u00e9ponse est non y y a-t-il des", "start": 1769.12, "duration": 6.48}, {"text": "projets de diminution de fr\u00e9quence sur", "start": 1773.279, "duration": 5.64}, {"text": "des ligne TGV existante la r\u00e9ponse est", "start": 1775.6, "duration": 6.24}, {"text": "non de fa\u00e7on extr\u00eamement claire non", "start": 1778.919, "duration": 6.401}, {"text": "seulement SNCF voyageur a d\u00e9menti mais", "start": 1781.84, "duration": 4.88}, {"text": "je suis en mesure de le faire de la", "start": 1785.32, "duration": 4.88}, {"text": "fa\u00e7on la plus solennelle il n'y a aucune", "start": 1786.72, "duration": 6.88}, {"text": "diminution de service sur les lignes TGV", "start": 1790.2, "duration": 4.839}, {"text": "qui soi \u00e0", "start": 1793.6, "duration": 3.439}, {"text": "l'\u00e9tude", "start": 1795.039, "duration": 4.041}, {"text": "maintenant pas seulement au d\u00e9put\u00e9 que", "start": 1797.039, "duration": 4.081}, {"text": "je m'adresse c'est au pr\u00e9sident du", "start": 1799.08, "duration": 3.719}, {"text": "comit\u00e9 d'orientation des", "start": 1801.12, "duration": 4.64}, {"text": "infrastructures vous \u00eates n\u00e9 en 81 que", "start": 1802.799, "duration": 5.88}, {"text": "marque cette d\u00e9cennie cette d\u00e9cennie", "start": 1805.76, "duration": 5.08}, {"text": "marque le moment o\u00f9 notre pays et on", "start": 1808.679, "duration": 4.641}, {"text": "peut \u00e0 certains \u00e9gar s'en enorgueillir a", "start": 1810.84, "duration": 4.439}, {"text": "fait le choix des lignes \u00e0 grande", "start": 1813.32, "duration": 3.599}, {"text": "vitesse mais dans le m\u00eame", "start": 1815.279, "duration": 5.441}, {"text": "temps le financement des LGV c'est fait", "start": 1816.919, "duration": 6.321}, {"text": "en diminuant la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des petites", "start": 1820.72, "duration": 4.6}, {"text": "lignes tout l'enjeu pour nous", "start": 1823.24, "duration": 4.4}, {"text": "aujourd'hui il est de tenir dans un m\u00eame", "start": 1825.32, "duration": 3.4}, {"text": "mouvement", "start": 1827.64, "duration": 3.48}, {"text": "la poursuite de la grande vitesse et", "start": 1828.72, "duration": 5.0}, {"text": "l'accentuation de la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration qui", "start": 1831.12, "duration": 4.6}, {"text": "g\u00e9n\u00e8re ou qui entra\u00eene compte tenu du", "start": 1833.72, "duration": 3.679}, {"text": "sous-investissement des retards", "start": 1835.72, "duration": 3.36}, {"text": "consid\u00e9rables qui font parfois la une de", "start": 1837.399, "duration": 3.76}, {"text": "la presse et qui ne font pas honneur \u00e0", "start": 1839.08, "duration": 4.76}, {"text": "notre groupe et \u00e0 la SNCF et plus", "start": 1841.159, "duration": 4.161}, {"text": "largement aux conditions de d\u00e9s", "start": 1843.84, "duration": 2.719}, {"text": "enclavement du territoire j'aurai", "start": 1845.32, "duration": 4.239}, {"text": "l'occasion vendredi de recevoir le", "start": 1846.559, "duration": 4.881}, {"text": "pr\u00e9sident farandou pour faire un point", "start": 1849.559, "duration": 3.441}, {"text": "extr\u00eamement pr\u00e9cis avec lui notamment", "start": 1851.44, "duration": 3.8}, {"text": "sur les dysfonctionnements inaccepable", "start": 1853.0, "duration": 3.919}, {"text": "et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 sur la ligne qui va \u00e0 cler", "start": 1855.24, "duration": 4.039}, {"text": "Montferrand n'est pas la seule sur", "start": 1856.919, "duration": 4.48}, {"text": "lequel nous aurons l'occasion d'avancer", "start": 1859.279, "duration": 4.601}, {"text": "je veux redire que les annonces de la", "start": 1861.399, "duration": 3.921}, {"text": "premi\u00e8re ministre qui seront mis en uvre", "start": 1863.88, "duration": 3.639}, {"text": "par ce gouvernement c'est 100 milliards", "start": 1865.32, "duration": 5.04}, {"text": "d'euros pour le ferroviaire d'ici 2040", "start": 1867.519, "duration": 4.88}, {"text": "et c'est 1 milliard d'euros de plus \u00e0 la", "start": 1870.36, "duration": 3.96}, {"text": "fin du quinquena sur la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des", "start": 1872.399, "duration": 3.88}, {"text": "petites lignes pour tenir les", "start": 1874.32, "duration": 3.04}, {"text": "engagements du Pr\u00e9sident de la", "start": 1876.279, "duration": 2.721}, {"text": "R\u00e9publique sur les trains du", "start": 1877.36, "duration": 3.64}, {"text": "quotidien merci beaucoup monsieur le", "start": 1879.0, "duration": 4.44}, {"text": "ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9 merci", "start": 1881.0, "duration": 3.96}, {"text": "monsieur le ministre d'avoir rappel\u00e9 que", "start": 1883.44, "duration": 3.359}, {"text": "l'\u00c9tat est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 jouer son r\u00f4le", "start": 1884.96, "duration": 4.16}, {"text": "d'actionnaire dere prise publique et \u00e0", "start": 1886.799, "duration": 4.201}, {"text": "lui passer des consignes claires en", "start": 1889.12, "duration": 4.0}, {"text": "mati\u00e8re d'offre de transport mais aussi", "start": 1891.0, "duration": 3.919}, {"text": "en terme d'investissement merci merci", "start": 1893.12, "duration": 4.24}, {"text": "beaucoup la parole est \u00e0 Madame Andr\u00e9", "start": 1894.919, "duration": 4.24}, {"text": "Torenia pour le groupe la France", "start": 1897.36, "duration": 4.439}, {"text": "insoumise merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1899.159, "duration": 4.12}, {"text": "Monsieur le Ministre des Affaires", "start": 1901.799, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res 10000 enfants tu\u00e9s 24000", "start": 1903.279, "duration": 4.52}, {"text": "morts des milliers sous les d\u00e9combres", "start": 1906.159, "duration": 4.24}, {"text": "60000 bless\u00e9s des centaines de centres", "start": 1907.799, "duration": 5.321}, {"text": "de soins bombard\u00e9s 7000 maisons ras\u00e9es", "start": 1910.399, "duration": 5.721}, {"text": "1,9 million de personnes d\u00e9plac\u00e9es voici", "start": 1913.12, "duration": 5.0}, {"text": "le bilan de plus de 100 jours de Massac", "start": 1916.12, "duration": 4.76}, {"text": "de masse la population affam\u00e9e de Gaza", "start": 1918.12, "duration": 5.12}, {"text": "survit au milieu de flaques d'eau us\u00e9e", "start": 1920.88, "duration": 4.399}, {"text": "qui d\u00e9bordent des \u00e9gout\u00fbts fruit la", "start": 1923.24, "duration": 3.96}, {"text": "maladie sabat sur ce petit bout de", "start": 1925.279, "duration": 4.921}, {"text": "territoire martyre tuant tuant toujours", "start": 1927.2, "duration": 5.68}, {"text": "plus pas de cesser le feu \u00e0 l'horizon", "start": 1930.2, "duration": 4.8}, {"text": "pour une paix juste et durable le droit", "start": 1932.88, "duration": 4.08}, {"text": "des peuples \u00e0 disposer d'eux m\u00eame reste", "start": 1935.0, "duration": 4.399}, {"text": "notre boussole qu'elle prenne la forme", "start": 1936.96, "duration": 5.0}, {"text": "d'une solution \u00e0 deux \u00e9tats d'un \u00e9tat", "start": 1939.399, "duration": 4.841}, {"text": "plurinationale ou d'une autre solution", "start": 1941.96, "duration": 5.199}, {"text": "viable mutuellement accept\u00e9 permettra de", "start": 1944.24, "duration": 5.88}, {"text": "sortir de ce statu plus mortif\u00e8re que", "start": 1947.159, "duration": 7.0}, {"text": "jamais mais n persiste mon insistance", "start": 1950.12, "duration": 6.799}, {"text": "dit-il est ce qui a emp\u00eacher au fil des", "start": 1954.159, "duration": 5.4}, {"text": "ans la cr\u00e9ation d'un \u00c9tat palestinien", "start": 1956.919, "duration": 4.681}, {"text": "qui aurait constitu\u00e9 un danger", "start": 1959.559, "duration": 4.801}, {"text": "existentiel pour Isra\u00ebl vous avez", "start": 1961.6, "duration": 5.48}, {"text": "qualifi\u00e9 d'inqui\u00e9tante cette d\u00e9claration", "start": 1964.36, "duration": 4.96}, {"text": "la semaine derni\u00e8re vous discr\u00e9ditiez la", "start": 1967.08, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9marche de l'Afrique du Sud de", "start": 1969.32, "duration": 4.16}, {"text": "poursuivre Isra\u00ebl pour g\u00e9nocide devant", "start": 1971.159, "duration": 4.321}, {"text": "la Cour internationale de Justice", "start": 1973.48, "duration": 4.4}, {"text": "aujourd'hui vous semblez d\u00e9couvrir la", "start": 1975.48, "duration": 5.0}, {"text": "duplicit\u00e9 de ces dirigeants qui sabotent", "start": 1977.88, "duration": 4.2}, {"text": "le processus de paix depuis des", "start": 1980.48, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9cennies en avril 2017 le candidat", "start": 1982.08, "duration": 4.36}, {"text": "Macron s'engageit \u00e0 mettre toute son", "start": 1984.639, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9nergie pour la paix et la", "start": 1986.44, "duration": 3.4}, {"text": "reconnaissance de deux \u00c9tats qui", "start": 1988.24, "duration": 4.0}, {"text": "cohabitent il promettait de condamner", "start": 1989.84, "duration": 4.799}, {"text": "les politiques de colonisation monsieur", "start": 1992.24, "duration": 4.72}, {"text": "le ministre 10 ans apr\u00e8s la r\u00e9solution", "start": 1994.639, "duration": 4.321}, {"text": "vot\u00e9e par l'Assembl\u00e9e nationale la", "start": 1996.96, "duration": 4.16}, {"text": "France va-t-elle enfin embo\u00eeer le pas du", "start": 1998.96, "duration": 4.04}, {"text": "candidat Macron et reconna\u00eetre", "start": 2001.12, "duration": 4.24}, {"text": "l'existence de l'\u00c9tat palestinien comme", "start": 2003.0, "duration": 5.48}, {"text": "vous-m\u00eame le pr\u00e9conisiez hier devant le", "start": 2005.36, "duration": 6.279}, {"text": "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 2008.48, "duration": 3.159}, {"text": "l'ONU je vous", "start": 2011.919, "duration": 5.801}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Madame Prisc EV", "start": 2014.88, "duration": 4.36}, {"text": "porte-parole du gouvernement et ministre", "start": 2017.72, "duration": 3.76}, {"text": "en charge de du renouveau", "start": 2019.24, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9mocratique merci merci madame la", "start": 2021.48, "duration": 6.319}, {"text": "pr\u00e9sidente madame la d\u00e9put\u00e9e avant de", "start": 2025.24, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question je veux", "start": 2027.799, "duration": 2.6}, {"text": "excuser le Ministre en charge qui", "start": 2028.84, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidait hier le Conseil de s\u00e9curit\u00e9", "start": 2030.399, "duration": 4.601}, {"text": "des Nations unies pr\u00e9cis\u00e9ment sur la", "start": 2032.6, "duration": 4.559}, {"text": "question que vous posez aujourd'hui", "start": 2035.0, "duration": 4.12}, {"text": "cette r\u00e9union confirme la priorit\u00e9", "start": 2037.159, "duration": 3.76}, {"text": "donn\u00e9e par la France \u00e0 mettre un terme", "start": 2039.12, "duration": 4.559}, {"text": "au combat que le Hamas a d\u00e9clench\u00e9 le 7", "start": 2040.919, "duration": 5.0}, {"text": "octobre par ses attaques terroristes", "start": 2043.679, "duration": 4.68}, {"text": "contre Isra\u00ebl plus de 40 fran\u00e7ais sont", "start": 2045.919, "duration": 4.92}, {"text": "morts et trois sont encore en otage \u00e0", "start": 2048.359, "duration": 5.121}, {"text": "Gaza \u00e0 l'initiative de la France le", "start": 2050.839, "duration": 5.28}, {"text": "Hamas fait d\u00e9sormais l'objet d'un r\u00e9gime", "start": 2053.48, "duration": 4.599}, {"text": "de sanction sp\u00e9cifique de l'Union", "start": 2056.119, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9enne car oui c'est un groupe", "start": 2058.079, "duration": 5.681}, {"text": "terroriste s'agissant de la situation \u00e0", "start": 2060.879, "duration": 6.2}, {"text": "Gaza elle s'aggrave de fa\u00e7on dramatique", "start": 2063.76, "duration": 5.28}, {"text": "la France est totalement mobilis\u00e9e pour", "start": 2067.079, "duration": 3.921}, {"text": "mettre un terme \u00e0 cette situation elle", "start": 2069.04, "duration": 4.2}, {"text": "est mobilis\u00e9e sur un plan humanitaire", "start": 2071.0, "duration": 4.359}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 1000 tonnes de", "start": 2073.24, "duration": 4.08}, {"text": "nourriture et d'\u00e9quipement une aide de", "start": 2075.359, "duration": 3.961}, {"text": "100 millions d'euros pour la population", "start": 2077.32, "duration": 4.4}, {"text": "civil de Gaza plus de 1000 actes", "start": 2079.32, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00e9dicaux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s en \u00c9gypte sur", "start": 2081.72, "duration": 4.399}, {"text": "le dismut et une coop\u00e9ration \u00e9troite", "start": 2083.72, "duration": 5.159}, {"text": "avec la Jordanie compl\u00e8te cet engagement", "start": 2086.119, "duration": 4.401}, {"text": "des enfants palestiniens sont soign\u00e9s", "start": 2088.879, "duration": 3.0}, {"text": "dans nos h\u00f4pitaux gr\u00e2ce \u00e0 l'action", "start": 2090.52, "duration": 3.839}, {"text": "conjointe du k\u00e9ors\u00e9 et du minist\u00e8re de", "start": 2091.879, "duration": 4.8}, {"text": "la Sant\u00e9 la France est \u00e9galement", "start": 2094.359, "duration": 4.681}, {"text": "mobilis\u00e9e sur le TER politique en vue de", "start": 2096.679, "duration": 4.68}, {"text": "redonner corps \u00e0 la solution \u00e0 deux", "start": 2099.04, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9tats que vous mentionnez madame la", "start": 2101.359, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e et qui est la position", "start": 2103.16, "duration": 4.08}, {"text": "historique de la France mais aussi celle", "start": 2104.88, "duration": 4.56}, {"text": "du droit international c'est justement", "start": 2107.24, "duration": 3.64}, {"text": "l'objet de la r\u00e9union du Conseil de", "start": 2109.44, "duration": 3.72}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et la France y a \u00e9galement en", "start": 2110.88, "duration": 5.08}, {"text": "joint le conseil \u00e0 \u0153uvrer pour un cesser", "start": 2113.16, "duration": 5.919}, {"text": "le feu je vous madame la ministre madame", "start": 2115.96, "duration": 6.0}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e madame la ministre nous", "start": 2119.079, "duration": 5.04}, {"text": "attendons cette reconnaissance avec", "start": 2121.96, "duration": 4.68}, {"text": "impatience il y a vraiment", "start": 2124.119, "duration": 4.801}, {"text": "urgence je vous", "start": 2126.64, "duration": 4.56}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 2128.92, "duration": 6.199}, {"text": "S\u00e9bastien petavi pour le groupe", "start": 2131.2, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9cologiste madame la pr\u00e9sidente monsieur", "start": 2136.88, "duration": 5.12}, {"text": "le ministre mes chers coll\u00e8gues ma", "start": 2139.72, "duration": 4.6}, {"text": "question aurait pu \u00eatre pour la Ministre", "start": 2142.0, "duration": 3.88}, {"text": "charg\u00e9e des personnes handicap\u00e9es mais", "start": 2144.32, "duration": 4.36}, {"text": "il n'y en a plus puisque finalement avec", "start": 2145.88, "duration": 4.959}, {"text": "vous tout est une affaire d'argent m\u00eame", "start": 2148.68, "duration": 4.159}, {"text": "quand il s'agit de dignit\u00e9 je voulais", "start": 2150.839, "duration": 3.801}, {"text": "m'adresser \u00e0 Monsieur le Ministre de", "start": 2152.839, "duration": 4.841}, {"text": "l'\u00e9conomie en avril dernier lors de la", "start": 2154.64, "duration": 5.32}, {"text": "conf\u00e9rence nationale handicap le", "start": 2157.68, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a fait une", "start": 2159.96, "duration": 4.48}, {"text": "promesse importante et attendue le", "start": 2161.52, "duration": 4.92}, {"text": "remboursement int\u00e9gral par l'Assurance", "start": 2164.44, "duration": 5.12}, {"text": "Maladie de tous les fauteuils roulants", "start": 2166.44, "duration": 5.0}, {"text": "ces derniers jours les fabricants", "start": 2169.56, "duration": 3.519}, {"text": "prestataires et associations m'ont", "start": 2171.44, "duration": 3.76}, {"text": "alert\u00e9 sur les conditions de prise en", "start": 2173.079, "duration": 3.721}, {"text": "charge tarifaire qui leur ont \u00e9t\u00e9", "start": 2175.2, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9es il y aurait bien une", "start": 2176.8, "duration": 3.64}, {"text": "augmentation de la base de remboursement", "start": 2178.76, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 2600 \u20ac pour les fauteuils manuels et", "start": 2180.44, "duration": 5.36}, {"text": "18000 \u20ac pour les fauteuils \u00e9lectriques", "start": 2183.28, "duration": 5.48}, {"text": "mais un plafond du m\u00eame monant serait", "start": 2185.8, "duration": 5.44}, {"text": "instaur\u00e9 nous nous retrouverions alors", "start": 2188.76, "duration": 4.839}, {"text": "dans une situation ubuesque tous les", "start": 2191.24, "duration": 4.4}, {"text": "mod\u00e8les au-dessus du plafond ne seraient", "start": 2193.599, "duration": 4.76}, {"text": "plus du tout rembours\u00e9 un exemple simple", "start": 2195.64, "duration": 5.28}, {"text": "mon fauteuil regardez mon fauteuil", "start": 2198.359, "duration": 4.121}, {"text": "monsieur le ministre il n'est pas", "start": 2200.92, "duration": 3.919}, {"text": "spectaculaire pas extravagant il est", "start": 2202.48, "duration": 6.119}, {"text": "juste adapt\u00e9 l\u00e9ger maniable et surmesure", "start": 2204.839, "duration": 7.161}, {"text": "ce fauteuil co\u00fbte aujourd'hui 8000 \u20ac. ce", "start": 2208.599, "duration": 5.041}, {"text": "n'est pas un luxe c'est une question", "start": 2212.0, "duration": 4.0}, {"text": "d'autonomie et de dignit\u00e9 avec les", "start": 2213.64, "duration": 4.04}, {"text": "nouvelles conditions de prise en charge", "start": 2216.0, "duration": 3.52}, {"text": "mon fauteuil ne serait plus du tout", "start": 2217.68, "duration": 5.32}, {"text": "rembours\u00e9 nous l'avons vu avec le PLFSS", "start": 2219.52, "duration": 5.2}, {"text": "votre seule volont\u00e9 de contenir les", "start": 2223.0, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9penses au d\u00e9triment de l'autonomie du", "start": 2224.72, "duration": 4.359}, {"text": "bien-\u00eatre et de la dignit\u00e9 alors que", "start": 2227.16, "duration": 4.28}, {"text": "fait-on que fait-on monsieur le ministre", "start": 2229.079, "duration": 3.76}, {"text": "pour ces personnes qui vont devoir", "start": 2231.44, "duration": 3.48}, {"text": "maintenant payer la totalit\u00e9 du prix du", "start": 2232.839, "duration": 3.601}, {"text": "fauteuil roulant alors qu'il n'y", "start": 2234.92, "duration": 3.48}, {"text": "arrivait d\u00e9j\u00e0 pas avec un reste \u00e0 charge", "start": 2236.44, "duration": 3.48}, {"text": "que fait-on pour ces parents qui vont", "start": 2238.4, "duration": 3.6}, {"text": "devoir continuer \u00e0 cr\u00e9er des cagnotte", "start": 2239.92, "duration": 4.08}, {"text": "participative pour esp\u00e9rer financer le", "start": 2242.0, "duration": 4.4}, {"text": "fauteuil de leur enfant que fait-on pour", "start": 2244.0, "duration": 4.839}, {"text": "ces milliers de personnes V roncer un", "start": 2246.4, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9quipement adapt\u00e9 renon\u00e7ant ASI \u00e0", "start": 2248.839, "duration": 5.161}, {"text": "l'autonomie \u00e0 sortir \u00e0 pratiquer une", "start": 2251.4, "duration": 6.08}, {"text": "activit\u00e9 sportive bref \u00e0", "start": 2254.0, "duration": 7.92}, {"text": "vivre merci beaucoup mon cher", "start": 2257.48, "duration": 4.44}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Madame", "start": 2263.64, "duration": 4.679}, {"text": "Catherine ministre du Travail de la", "start": 2266.0, "duration": 5.079}, {"text": "sant\u00e9 des", "start": 2268.319, "duration": 2.76}, {"text": "solidarit\u00e9s pr\u00e9sames etieurs lesp\u00e9sur", "start": 2272.76, "duration": 7.2}, {"text": "nous avons la semaine derni\u00e8re lors de", "start": 2278.0, "duration": 5.72}, {"text": "ma premi\u00e8re venue dans cet h\u00e9micycle ce", "start": 2279.96, "duration": 6.32}, {"text": "sujet extr\u00eamement important vous avez", "start": 2283.72, "duration": 4.399}, {"text": "raison le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a", "start": 2286.28, "duration": 4.24}, {"text": "pris un engagement cet engagement il l'a", "start": 2288.119, "duration": 4.48}, {"text": "pris devant la Conf\u00e9rence nationale du", "start": 2290.52, "duration": 5.04}, {"text": "handicap le sujet c'est celui de", "start": 2292.599, "duration": 4.561}, {"text": "l'autonomieengagement du pr\u00e9sident de la", "start": 2295.56, "duration": 3.36}, {"text": "R\u00e9publique c'est le remboursement", "start": 2297.16, "duration": 4.6}, {"text": "int\u00e9gral c'est l'engagement qu'il a pris", "start": 2298.92, "duration": 4.679}, {"text": "aujourd'hui nous sommes \u00e0 un moment o\u00f9", "start": 2301.76, "duration": 4.48}, {"text": "il y a une concertation entre les", "start": 2303.599, "duration": 6.081}, {"text": "associations de d'une part d'autre part", "start": 2306.24, "duration": 5.879}, {"text": "l'ensemble des fournisseurs et c'est", "start": 2309.68, "duration": 4.72}, {"text": "dans cette concertation que nous nous", "start": 2312.119, "duration": 3.761}, {"text": "devons trouver les r\u00e9ponsse et", "start": 2314.4, "duration": 3.32}, {"text": "travailler ensemble sur le sujet c'est", "start": 2315.88, "duration": 3.68}, {"text": "d'ailleurs le sens de l'\u00e9change que j'ai", "start": 2317.72, "duration": 3.52}, {"text": "eu avec vous la semaine derni\u00e8re et je", "start": 2319.56, "duration": 3.88}, {"text": "suis \u00e0 votre disposition pour que nous", "start": 2321.24, "duration": 4.92}, {"text": "continuons sur le sujet car l'autonomie", "start": 2323.44, "duration": 5.32}, {"text": "des personnes ayant besoin d'un fauteuil", "start": 2326.16, "duration": 4.439}, {"text": "roulant c'est l'une des r\u00e9ponses les", "start": 2328.76, "duration": 5.12}, {"text": "plus concr\u00e8tes que nous apporter \u00e0 nos", "start": 2330.599, "duration": 5.801}, {"text": "concitoyens merci beaucoup madame la", "start": 2333.88, "duration": 5.52}, {"text": "ministre", "start": 2336.4, "duration": 3.0}, {"text": "s'il vous pla\u00eet la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 2339.48, "duration": 5.16}, {"text": "Richard Ramos pour le groupe", "start": 2341.28, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9mocrate madame la Pr\u00e9sidente mes chers", "start": 2344.8, "duration": 4.559}, {"text": "coll\u00e8gues j'associe \u00e0 ma question mon", "start": 2347.359, "duration": 4.121}, {"text": "coll\u00e8gue Philippe latombe sp\u00e9cialiste du", "start": 2349.359, "duration": 4.161}, {"text": "num\u00e9rique au Mouvement D\u00e9mocrate", "start": 2351.48, "duration": 3.96}, {"text": "monsieur le ministre vous avez renforc\u00e9", "start": 2353.52, "duration": 4.16}, {"text": "les dispositions permettant \u00e0 l'\u00e9tat de", "start": 2355.44, "duration": 3.96}, {"text": "sepposer \u00e0 une op\u00e9ration de rachat", "start": 2357.68, "duration": 3.76}, {"text": "d'actifs strat\u00e9giques d'entreprise", "start": 2359.4, "duration": 5.08}, {"text": "fran\u00e7aise ces derniers mois un fleuron", "start": 2361.44, "duration": 4.76}, {"text": "est dans la tourmente c'est le groupe", "start": 2364.48, "duration": 4.879}, {"text": "Athos qui emploie plus de 100000", "start": 2366.2, "duration": 5.08}, {"text": "personnes il porte des projets", "start": 2369.359, "duration": 4.121}, {"text": "strat\u00e9giques d'avenir tr\u00e8s importants", "start": 2371.28, "duration": 5.24}, {"text": "pour notre pays cela est dramatique car", "start": 2373.48, "duration": 5.359}, {"text": "dans moins de 200 jours le monde entier", "start": 2376.52, "duration": 4.64}, {"text": "aura les yeux riv\u00e9s sur Paris avec les", "start": 2378.839, "duration": 5.841}, {"text": "Jeux Olympiques or le groupe atthos a", "start": 2381.16, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9t\u00e9 choisi pour livrer et g\u00e9rer les", "start": 2384.68, "duration": 4.24}, {"text": "infrastructures num\u00e9riques de ce grand", "start": 2386.839, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement ainsi que les Jeux Olympiques", "start": 2388.92, "duration": 5.0}, {"text": "paraolympique la situation dans laquelle", "start": 2391.8, "duration": 4.4}, {"text": "se trouve atos est le r\u00e9sultat de pr\u00e8s", "start": 2393.92, "duration": 4.0}, {"text": "de 6 mois d'attentisme", "start": 2396.2, "duration": 3.159}, {"text": "alors qu'un plan de continuit\u00e9", "start": 2397.92, "duration": 3.84}, {"text": "industrielle est sur la table depuis 6", "start": 2399.359, "duration": 5.081}, {"text": "mois derniers depuis 6 mois le groupe", "start": 2401.76, "duration": 6.2}, {"text": "Athos vient de nommer son 7e PDG en 4", "start": 2404.44, "duration": 5.2}, {"text": "ans sous la pression de fonds", "start": 2407.96, "duration": 5.399}, {"text": "d'activistes \u00e9trangers ce nouveau PDG", "start": 2409.64, "duration": 6.479}, {"text": "am\u00e9ricain envisage d\u00e9sormais une vente \u00e0", "start": 2413.359, "duration": 5.081}, {"text": "la d\u00e9coupe de plusieurs activit\u00e9s", "start": 2416.119, "duration": 4.401}, {"text": "strat\u00e9giques du groupe l'une a des", "start": 2418.44, "duration": 4.2}, {"text": "Allemands l'autre \u00e0 des Canadiens on", "start": 2420.52, "duration": 4.0}, {"text": "annonce aujourd'hui peut-\u00eatre \u00e0 des", "start": 2422.64, "duration": 4.679}, {"text": "Am\u00e9ricains le plan de d\u00e9mant\u00e8lement", "start": 2424.52, "duration": 4.88}, {"text": "aurit pour cons\u00e9quence une casse sociale", "start": 2427.319, "duration": 5.321}, {"text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent avec 6000 emplois menac\u00e9s", "start": 2429.4, "duration": 5.36}, {"text": "juste en France et pr\u00e8s d'un milliard", "start": 2432.64, "duration": 4.16}, {"text": "d'euros de chiffre d'affaires en moins", "start": 2434.76, "duration": 4.64}, {"text": "sur l'activit\u00e9 traditionnelle du groupe", "start": 2436.8, "duration": 4.039}, {"text": "monsieur le ministre comment", "start": 2439.4, "duration": 3.12}, {"text": "pouvons-nous imaginer qu'un leader", "start": 2440.839, "duration": 4.161}, {"text": "Fran\u00e7ais puisse se d\u00e9clarer en faillite", "start": 2442.52, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 seulement quelques semaines des Jos", "start": 2445.0, "duration": 4.44}, {"text": "envisagez-vous monsieur le ministre de", "start": 2447.4, "duration": 4.16}, {"text": "prot\u00e9ger les entreprises fran\u00e7aises et", "start": 2449.44, "duration": 4.32}, {"text": "ses salari\u00e9s comme le groupe Athos", "start": 2451.56, "duration": 4.32}, {"text": "d'app\u00e9tit malveillant et d'assurer", "start": 2453.76, "duration": 4.12}, {"text": "qu'une entreprise fran\u00e7aise qui a des", "start": 2455.88, "duration": 4.479}, {"text": "capacit\u00e9s puisse tenir ses engagements", "start": 2457.88, "duration": 4.76}, {"text": "et sauver ses emplois dans la dans cette", "start": 2460.359, "duration": 4.561}, {"text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise je vous remercie je", "start": 2462.64, "duration": 4.439}, {"text": "vous remerci mon cher coll\u00e8gue la parole", "start": 2464.92, "duration": 3.96}, {"text": "madame Prisc porte-parole du", "start": 2467.079, "duration": 3.201}, {"text": "gouvernement et ministre en charge du", "start": 2468.88, "duration": 2.439}, {"text": "renouveau", "start": 2470.28, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9mocratique merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2471.319, "duration": 5.52}, {"text": "Monsieur le D\u00e9put\u00e9 Ramos Bruno le ma le", "start": 2474.16, "duration": 4.36}, {"text": "ministre de l'\u00e9conomie des finances et", "start": 2476.839, "duration": 3.641}, {"text": "de la souverainet\u00e9 industrielle me", "start": 2478.52, "duration": 3.68}, {"text": "charge de vous r\u00e9pondre \u00e9tant", "start": 2480.48, "duration": 3.2}, {"text": "effectivement avec le pr\u00e9sident de la", "start": 2482.2, "duration": 4.32}, {"text": "R\u00e9publique en d\u00e9placement oui vous avez", "start": 2483.68, "duration": 5.8}, {"text": "raison c'est une entreprise strat\u00e9gique", "start": 2486.52, "duration": 5.28}, {"text": "pour la France l'\u00e9tat suit donc de tr\u00e8s", "start": 2489.48, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e8s la situation de l'entreprise et", "start": 2491.8, "duration": 4.48}, {"text": "assure que les int\u00e9r\u00eats souverains", "start": 2493.8, "duration": 5.0}, {"text": "seront respect\u00e9s nous n'h\u00e9siterons pas \u00e0", "start": 2496.28, "duration": 4.2}, {"text": "mobiliser les outils n\u00e9cessaires", "start": 2498.8, "duration": 3.12}, {"text": "notamment le contr\u00f4le des", "start": 2500.48, "duration": 3.48}, {"text": "investissements \u00e9trangers dans notre", "start": 2501.92, "duration": 4.52}, {"text": "pays en France le code mon\u00e9taire et", "start": 2503.96, "duration": 3.639}, {"text": "financier soumet en effet \u00e0", "start": 2506.44, "duration": 3.08}, {"text": "l'autorisation du ministre de l'\u00e9conomie", "start": 2507.599, "duration": 3.52}, {"text": "des finances et de la souverainet\u00e9", "start": 2509.52, "duration": 3.88}, {"text": "industrielle et num\u00e9rique une prise de", "start": 2511.119, "duration": 4.361}, {"text": "participation importante d'un acteur", "start": 2513.4, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9tranger sur une entreprise", "start": 2515.48, "duration": 5.72}, {"text": "a besoin d'investisseur priv\u00e9s et", "start": 2519.079, "duration": 4.121}, {"text": "d'industriel pour se d\u00e9velopper dans les", "start": 2521.2, "duration": 4.32}, {"text": "march\u00e9s du num\u00e9rique le r\u00f4le de l'\u00c9tat", "start": 2523.2, "duration": 4.6}, {"text": "donc de prot\u00e9ger nos actifs essentiels", "start": 2525.52, "duration": 4.44}, {"text": "strat\u00e9giques ils l'ont \u00e9t\u00e9 il le sont et", "start": 2527.8, "duration": 3.559}, {"text": "ils continueront \u00e0 l'\u00eatre je vous", "start": 2529.96, "duration": 4.8}, {"text": "remercie merci beaucoup madame la", "start": 2531.359, "duration": 5.72}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Monsieur Michel", "start": 2534.76, "duration": 4.13}, {"text": "Castell pour le", "start": 2537.079, "duration": 5.401}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2538.89, "duration": 7.229}, {"text": "groupe\u00e9ssieurier ministre suite", "start": 2542.48, "duration": 6.72}, {"text": "des arle le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a", "start": 2546.119, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 d'ouvrir un dialogue de fond avec", "start": 2549.2, "duration": 4.52}, {"text": "les \u00e9lus de la Corse dialogue qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2551.319, "duration": 4.641}, {"text": "qualifi\u00e9 de processus de beauovau je", "start": 2553.72, "duration": 4.16}, {"text": "puis t\u00e9moigner de l'engagement du", "start": 2555.96, "duration": 3.28}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur et rendre", "start": 2557.88, "duration": 3.199}, {"text": "hommage \u00e0 sa volont\u00e9 d'apporter une", "start": 2559.24, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9elle r\u00e9ponse \u00e0 la question Corse la", "start": 2561.079, "duration": 4.0}, {"text": "situation de la Corse est particuli\u00e8re", "start": 2563.52, "duration": 3.64}, {"text": "par sa g\u00e9ographie certes mais aussi par", "start": 2565.079, "duration": 3.921}, {"text": "l'existence historique d'un peuple sa", "start": 2567.16, "duration": 4.52}, {"text": "culture ses traditions la profondeur du", "start": 2569.0, "duration": 4.24}, {"text": "sentiment d'appartenance qui a permis \u00e0", "start": 2571.68, "duration": 3.28}, {"text": "tant de femmes et d'hommes de venir", "start": 2573.24, "duration": 4.119}, {"text": "partager un destin commun sur cette \u00eele", "start": 2574.96, "duration": 4.44}, {"text": "cette r\u00e9alit\u00e9 on le sait est difficile \u00e0", "start": 2577.359, "duration": 4.081}, {"text": "prendre en compte dans la structure", "start": 2579.4, "duration": 4.959}, {"text": "centralis\u00e9e d'un \u00e9tat nation comme est", "start": 2581.44, "duration": 4.159}, {"text": "difficile d'ailleurs en cette p\u00e9riode de", "start": 2584.359, "duration": 3.0}, {"text": "crise prendre en compte les difficult\u00e9s", "start": 2585.599, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9conomiques et sociales la culturation", "start": 2587.359, "duration": 4.801}, {"text": "ou la ou la d\u00e9possession fonci\u00e8re or on", "start": 2589.48, "duration": 4.599}, {"text": "traite mal une situation particuli\u00e8res", "start": 2592.16, "duration": 3.88}, {"text": "avec des lois g\u00e9n\u00e9rales l'id\u00e9e n'est", "start": 2594.079, "duration": 3.961}, {"text": "donc pas de se singulariser par", "start": 2596.04, "duration": 4.24}, {"text": "coquetterie mais de trouver un chemin", "start": 2598.04, "duration": 3.92}, {"text": "institutionnel qui permettre de porter", "start": 2600.28, "duration": 3.36}, {"text": "le progr\u00e8s global que les Corses", "start": 2601.96, "duration": 4.08}, {"text": "attendent depuis de si\u00e8cles le processus", "start": 2603.64, "duration": 5.199}, {"text": "de beauovau av avement en d\u00e9pit de", "start": 2606.04, "duration": 4.799}, {"text": "l'engagement de la collectivit\u00e9 de Corse", "start": 2608.839, "duration": 3.801}, {"text": "malgr\u00e9 l'impulsion qu'a voulu lui donner", "start": 2610.839, "duration": 3.52}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique je vous", "start": 2612.64, "duration": 2.959}, {"text": "demande donc Monsieur le Premier", "start": 2614.359, "duration": 2.881}, {"text": "Ministre quel est votre sentiment et", "start": 2615.599, "duration": 3.161}, {"text": "quelle suite vous entendez donner au", "start": 2617.24, "duration": 5.4}, {"text": "processus dont votre gouvernement a la", "start": 2618.76, "duration": 6.12}, {"text": "responsabilit\u00e9 je vous remercie mon cher", "start": 2622.64, "duration": 3.76}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Monsieur le", "start": 2624.88, "duration": 3.0}, {"text": "Premier", "start": 2626.4, "duration": 3.959}, {"text": "Ministre merci Madame merci madame la", "start": 2627.88, "duration": 3.88}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les", "start": 2630.359, "duration": 3.521}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 Michel", "start": 2631.76, "duration": 4.72}, {"text": "Castellan le 28 septembre dernier \u00e0", "start": 2633.88, "duration": 4.76}, {"text": "l'occasion du 80e anniversaire de la", "start": 2636.48, "duration": 4.56}, {"text": "lib\u00e9ration de la Corse \u00e0 Ajaccio le", "start": 2638.64, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a pris des", "start": 2641.04, "duration": 4.12}, {"text": "engagements clairs des engagements qui", "start": 2642.4, "duration": 4.439}, {"text": "sont enence avec une nouvelle approche", "start": 2645.16, "duration": 3.8}, {"text": "qu'il avait eu l'occasion d'exprimer \u00e0", "start": 2646.839, "duration": 3.441}, {"text": "plusieurs reprises et notamment pendant", "start": 2648.96, "duration": 3.52}, {"text": "la derni\u00e8re campagne pr\u00e9sidentielle", "start": 2650.28, "duration": 3.88}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9s ces engagements je", "start": 2652.48, "duration": 3.2}, {"text": "vous le dis de mani\u00e8re tr\u00e8s claire au", "start": 2654.16, "duration": 3.64}, {"text": "nom de mon gouvernement ces engagements", "start": 2655.68, "duration": 4.96}, {"text": "nous les tiendrons nous les tiendrons et", "start": 2657.8, "duration": 4.92}, {"text": "d'abord nous allons poursuivre les", "start": 2660.64, "duration": 4.919}, {"text": "travaux visant \u00e0 faire appara\u00eetre dans", "start": 2662.72, "duration": 6.0}, {"text": "la Constitution la de la Corse", "start": 2665.559, "duration": 5.56}, {"text": "d'affirmer au sein d'un article un", "start": 2668.72, "duration": 4.44}, {"text": "article propre la reconnaissance d'une", "start": 2671.119, "duration": 4.121}, {"text": "communaut\u00e9 insulaire historique", "start": 2673.16, "duration": 4.159}, {"text": "linguistique et culturel c'\u00e9tait un", "start": 2675.24, "duration": 3.599}, {"text": "engagement du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2677.319, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9videmment il lit mon gouvernement il y", "start": 2678.839, "duration": 4.041}, {"text": "a ensuite les responsabilit\u00e9s nouvelles", "start": 2681.319, "duration": 3.52}, {"text": "qui seront donn\u00e9 \u00e0 la collectivit\u00e9 de", "start": 2682.88, "duration": 3.84}, {"text": "Corse en tirant les le\u00e7ons des", "start": 2684.839, "duration": 4.121}, {"text": "insuffisances du statut actuel", "start": 2686.72, "duration": 4.08}, {"text": "concr\u00e8tement il s'agit de pouvoir", "start": 2688.96, "duration": 5.04}, {"text": "adapter les r\u00e8gles et m\u00eame les lois l\u00e0", "start": 2690.8, "duration": 5.08}, {"text": "encore le pr\u00e9sident a marqu\u00e9 une", "start": 2694.0, "duration": 4.28}, {"text": "ambition nouvelle et forte nous pouvons", "start": 2695.88, "duration": 4.959}, {"text": "si les \u00e9lus de Corse le d\u00e9cident b\u00e2tir", "start": 2698.28, "duration": 4.68}, {"text": "une forme d'autonomie \u00e0 la Corse", "start": 2700.839, "duration": 4.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une autonomie pour l\u00eele et", "start": 2702.96, "duration": 4.08}, {"text": "dans la R\u00e9publique le dialogue a", "start": 2705.119, "duration": 4.801}, {"text": "commenc\u00e9 je lis \u00e9videmment et je prends", "start": 2707.04, "duration": 5.079}, {"text": "connaissance des prises de position des", "start": 2709.92, "duration": 4.0}, {"text": "uns et des autres par voie de presse ou", "start": 2712.119, "duration": 4.161}, {"text": "dans le dialogue avec mes ministres mais", "start": 2713.92, "duration": 4.76}, {"text": "le dialogue se poursuit et le dialogue", "start": 2716.28, "duration": 5.0}, {"text": "va se poursuivre enfin nous devons", "start": 2718.68, "duration": 4.2}, {"text": "avancer ensemble autour de bien d'autres", "start": 2721.28, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9fis mieux enseigner le corse cr\u00e9er un", "start": 2722.88, "duration": 5.04}, {"text": "service public de l'enseignement qui", "start": 2726.28, "duration": 3.279}, {"text": "favorise le bilinguisme et en tant que", "start": 2727.92, "duration": 3.04}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale dans", "start": 2729.559, "duration": 2.881}, {"text": "mes fonctions pr\u00e9c\u00e9dentes j'ai eu", "start": 2730.96, "duration": 3.2}, {"text": "l'occasion \u00e9videmment de travailler sur", "start": 2732.44, "duration": 3.0}, {"text": "cette question nous avons vous le savez", "start": 2734.16, "duration": 3.28}, {"text": "un recteur tr\u00e8s dynamique sur ce sujet", "start": 2735.44, "duration": 4.52}, {"text": "de l'enseignement public du corse", "start": 2737.44, "duration": 5.679}, {"text": "r\u00e9pondre au d\u00e9fis immobilier sur l'\u00eele", "start": 2739.96, "duration": 4.72}, {"text": "cr\u00e9er une m\u00e9tropole pour ajaacio", "start": 2743.119, "duration": 2.841}, {"text": "renforcer la chambre des territoires", "start": 2744.68, "duration": 2.399}, {"text": "revoir le mode de scrutin pour les", "start": 2745.96, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9lections territoriales toutes ces", "start": 2747.079, "duration": 3.121}, {"text": "pistes elles sont discut\u00e9es par", "start": 2748.64, "duration": 2.959}, {"text": "l'ensemble des formation politique", "start": 2750.2, "duration": 2.879}, {"text": "insulaire elles doivent \u00eatre", "start": 2751.599, "duration": 2.921}, {"text": "approfondies dans une logique de", "start": 2753.079, "duration": 4.801}, {"text": "consensus alors maintenant comment av", "start": 2754.52, "duration": 5.079}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a ainsi", "start": 2757.88, "duration": 3.4}, {"text": "invit\u00e9 les responsables politiques cors", "start": 2759.599, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 consolider un accord dans les 6 mois", "start": 2761.28, "duration": 4.76}, {"text": "et dans cet \u00e9tat d'esprit le ministre de", "start": 2763.52, "duration": 4.72}, {"text": "l'Int\u00e9rieur se rendra en Corse d\u00e9but", "start": 2766.04, "duration": 3.92}, {"text": "f\u00e9vrier pour faire un point d'\u00e9tape", "start": 2768.24, "duration": 3.8}, {"text": "recueillir la contribution de l'ensemble", "start": 2769.96, "duration": 4.24}, {"text": "des acteurs sur cette base mon", "start": 2772.04, "duration": 4.2}, {"text": "gouvernement poursuivra ses travaux en", "start": 2774.2, "duration": 4.399}, {"text": "vue de proposer au Parlement les textes", "start": 2776.24, "duration": 3.839}, {"text": "constitutionnels et organiques", "start": 2778.599, "duration": 3.161}, {"text": "n\u00e9cessaires comme le pr\u00e9sident de la", "start": 2780.079, "duration": 3.52}, {"text": "R\u00e9publique l'a rappel\u00e9 il nous faut", "start": 2781.76, "duration": 3.28}, {"text": "b\u00e2tir un nouveau mod\u00e8le qui soit", "start": 2783.599, "duration": 3.681}, {"text": "pleinement Corse celui de l'accord force", "start": 2785.04, "duration": 4.44}, {"text": "dans la R\u00e9publique celui d'une autonomie", "start": 2787.28, "duration": 3.96}, {"text": "qui permette de construire un avenir", "start": 2789.48, "duration": 4.599}, {"text": "ensemble et avec l'engagement de l'\u00c9tat", "start": 2791.24, "duration": 5.72}, {"text": "je vous remercie monsieur", "start": 2794.079, "duration": 5.28}, {"text": "cell merci merci Monsieur le Premier", "start": 2796.96, "duration": 4.879}, {"text": "Ministre n prons Act avec plaisir de", "start": 2799.359, "duration": 5.96}, {"text": "votre intervention qui est importante", "start": 2801.839, "duration": 5.72}, {"text": "nous esp\u00e9rons tous que le processus", "start": 2805.319, "duration": 4.04}, {"text": "marquera une \u00e9tape d\u00e9cisive dans", "start": 2807.559, "duration": 3.841}, {"text": "l'histoire de la course contemporaine je", "start": 2809.359, "duration": 5.0}, {"text": "voudrais \u00e9galement ajouter que qu' sera", "start": 2811.4, "duration": 4.48}, {"text": "important que Bastia que vous n'avez pas", "start": 2814.359, "duration": 4.521}, {"text": "cit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 totalement ignor\u00e9 par un", "start": 2815.88, "duration": 5.719}, {"text": "centralisme r\u00e9gional exacerb\u00e9 ba trouve", "start": 2818.88, "duration": 5.0}, {"text": "enfin une place qui doit lui revenir", "start": 2821.599, "duration": 3.841}, {"text": "dans la vie politique institutionnelle", "start": 2823.88, "duration": 3.08}, {"text": "de la Corse et moi j'esp\u00e8re que vous", "start": 2825.44, "duration": 2.639}, {"text": "vous emploireiez que vous prenez", "start": 2826.96, "duration": 2.879}, {"text": "conscience de cette situation que vous", "start": 2828.079, "duration": 4.04}, {"text": "emploirez \u00e0 corriger ce d\u00e9s\u00e9quilibre", "start": 2829.839, "duration": 4.321}, {"text": "dommageable je vous remercie merci", "start": 2832.119, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup chers coll\u00e8gues la s\u00e9ance des", "start": 2834.16, "duration": 3.36}, {"text": "questions gouvernement est termin\u00e9e la", "start": 2835.839, "duration": 3.561}, {"text": "s\u00e9ance est suspendue elle reprendra \u00e0", "start": 2837.52, "duration": 4.52}, {"text": "15h sur le projet de loi constitutionnel", "start": 2839.4, "duration": 4.199}, {"text": "relatif \u00e0 la libert\u00e9 de recourir \u00e0", "start": 2842.04, "duration": 5.64}, {"text": "l'interruption volontaire de grossesse", "start": 2843.599, "duration": 4.081}, {"text": "et c'est la fin des questions au", "start": 2848.839, "duration": 3.361}, {"text": "gouvernement on refait les questions au", "start": 2850.28, "duration": 3.96}, {"text": "Gouvernement sur LCP tr\u00e8s heureuse de", "start": 2852.2, "duration": 3.96}, {"text": "vous retrouver en direct ici de cette", "start": 2854.24, "duration": 3.68}, {"text": "salle des pas perdus \u00e0 quelques m\u00e8tres", "start": 2856.16, "duration": 3.84}, {"text": "de l'h\u00e9micycle o\u00f9 vient de s'achever", "start": 2857.92, "duration": 4.48}, {"text": "cette s\u00e9ance o\u00f9 on a \u00e9voqu\u00e9 divers", "start": 2860.0, "duration": 4.04}, {"text": "th\u00e8mes comme le pouvoir d'achat", "start": 2862.4, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 ou encore la la gratuit\u00e9", "start": 2864.04, "duration": 4.88}, {"text": "des fauteuils pour les personnes en", "start": 2866.599, "duration": 4.24}, {"text": "situation de handicap on va retrouver", "start": 2868.92, "duration": 3.24}, {"text": "tout de suite Elsa monagava qui se", "start": 2870.839, "duration": 3.201}, {"text": "trouve salle des quatre colonnes Elsa", "start": 2872.16, "duration": 3.439}, {"text": "vous \u00e9tiez pendant cette s\u00e9ance dans les", "start": 2874.04, "duration": 2.92}, {"text": "tribunes de l'h\u00e9micycle o\u00f9 vous vous", "start": 2875.599, "duration": 4.121}, {"text": "avez tout vu et tout entendu tout vu", "start": 2876.96, "duration": 4.44}, {"text": "justement puisque vous vous \u00eates", "start": 2879.72, "duration": 3.879}, {"text": "concentr\u00e9 sur les bancs \u00e0 la fois des", "start": 2881.4, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et des ministres", "start": 2883.599, "duration": 5.441}, {"text": "oui et sur les bans des ministres il y", "start": 2887.4, "duration": 3.32}, {"text": "en avait pas beaucoup des ministres", "start": 2889.04, "duration": 2.799}, {"text": "pourquoi tout d'abord c'est parce qu'on", "start": 2890.72, "duration": 2.76}, {"text": "le sait le gouvernement de Gabriel Atal", "start": 2891.839, "duration": 4.081}, {"text": "est un gouvernement tr\u00e8s resserr\u00e9 il y a", "start": 2893.48, "duration": 5.44}, {"text": "14 membres on attend les nominations de", "start": 2895.92, "duration": 4.399}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et de secr\u00e9taire", "start": 2898.92, "duration": 3.08}, {"text": "d'\u00c9tat mais pas avant une dizaine de", "start": 2900.319, "duration": 3.52}, {"text": "jours et donc quand il y a un ministre", "start": 2902.0, "duration": 3.88}, {"text": "absent \u00e7a se voit aujourd'hui Bruno", "start": 2903.839, "duration": 3.921}, {"text": "Lemire ministre de l'\u00e9conomie G\u00e9rald", "start": 2905.88, "duration": 3.239}, {"text": "armanin ministre de l'int\u00e9rieur ou", "start": 2907.76, "duration": 2.92}, {"text": "encore St\u00e9phane s\u00e9jonet ministre des", "start": 2909.119, "duration": 3.761}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res n'\u00e9tait pas pr\u00e9sent", "start": 2910.68, "duration": 3.919}, {"text": "et ils n'ont pas de ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 ou", "start": 2912.88, "duration": 3.719}, {"text": "de secr\u00e9taire d'\u00c9tat pour prendre leur", "start": 2914.599, "duration": 3.881}, {"text": "place c'est donc priscat evau la", "start": 2916.599, "duration": 3.361}, {"text": "porte-parole du gouvernement ou Marie", "start": 2918.48, "duration": 3.599}, {"text": "Lebec la Ministre charg\u00e9e des relations", "start": 2919.96, "duration": 4.599}, {"text": "avec le Parlement qui ont r\u00e9pondu \u00e0 leur", "start": 2922.079, "duration": 4.961}, {"text": "place on a compt\u00e9 aussi les d\u00e9put\u00e9s et", "start": 2924.559, "duration": 4.081}, {"text": "c'est vrai qu'on doit le dire les bans", "start": 2927.04, "duration": 3.319}, {"text": "sont clair Semet pour cette s\u00e9ance du", "start": 2928.64, "duration": 4.0}, {"text": "mercredi cette nouvelle formule avec une", "start": 2930.359, "duration": 4.081}, {"text": "s\u00e9ance le mardi une s\u00e9ance le mercredi", "start": 2932.64, "duration": 2.76}, {"text": "elle est encore au stade de", "start": 2934.44, "duration": 2.6}, {"text": "l'exp\u00e9rimentation", "start": 2935.4, "duration": 3.959}, {"text": "jusqu'au 14 f\u00e9vrier prochain les", "start": 2937.04, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sidents de groupe seront bient\u00f4t", "start": 2939.359, "duration": 2.521}, {"text": "consult\u00e9s par la pr\u00e9sidente de", "start": 2940.72, "duration": 2.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e yel Bron piv\u00e9 est-ce qu'on", "start": 2941.88, "duration": 5.0}, {"text": "continue de s\u00e9ance d' 1h1545 \u00f9 est-ce", "start": 2943.68, "duration": 6.24}, {"text": "qu'on revient \u00e0 la s\u00e9ance du mardi de 2h", "start": 2946.88, "duration": 5.36}, {"text": "ou encore cherche-t-on une trois\u00e8me", "start": 2949.92, "duration": 4.8}, {"text": "solution Stop ou Encore on verra pour", "start": 2952.24, "duration": 4.16}, {"text": "cette s\u00e9ance du mercredi s\u00e9ance de", "start": 2954.72, "duration": 2.839}, {"text": "questions au Gouvernement tiens je vais", "start": 2956.4, "duration": 2.36}, {"text": "poser la question \u00e0 Yanne Boucard vous", "start": 2957.559, "duration": 2.641}, {"text": "\u00eates d\u00e9put\u00e9 les r\u00e9publicains du", "start": 2958.76, "duration": 2.559}, {"text": "territoire de bellefort qu'est-ce que", "start": 2960.2, "duration": 2.56}, {"text": "vous en pensez vous de cette s\u00e9ance de", "start": 2961.319, "duration": 3.081}, {"text": "question au gouvernement du mercredi", "start": 2962.76, "duration": 2.559}, {"text": "c'est vrai qu'on voit que pour l'instant", "start": 2964.4, "duration": 1.919}, {"text": "elle a pas un grand suc\u00e8s d'abord il y a", "start": 2965.319, "duration": 1.961}, {"text": "pas il y a quasiment pas de ministre", "start": 2966.319, "duration": 2.04}, {"text": "aujourd'hui on l'a vu il y a tr\u00e8s peu de", "start": 2967.28, "duration": 2.2}, {"text": "coll\u00e8u il faut le reconna\u00eetre pour", "start": 2968.359, "duration": 2.401}, {"text": "autant je pense que c'est mieux que la", "start": 2969.48, "duration": 2.8}, {"text": "s\u00e9ance de le tunnel de 2 heur qu'il", "start": 2970.76, "duration": 3.319}, {"text": "avait avant qui \u00e9tait pour nous d\u00e9j\u00e0", "start": 2972.28, "duration": 3.079}, {"text": "tr\u00e8s long et pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs", "start": 2974.079, "duration": 3.681}, {"text": "j'imagine insoutenable alors Yan bouer", "start": 2975.359, "duration": 3.72}, {"text": "vous avez interrog\u00e9 le gouvernement sur", "start": 2977.76, "duration": 3.16}, {"text": "les prix de\u00e9lectricit\u00e9 on le rappelle", "start": 2979.079, "duration": 6.441}, {"text": "ils vont augmenter entre 8,6 % et 9,8 %", "start": 2980.92, "duration": 7.639}, {"text": "ces tarif de l'\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9but f\u00e9vrier", "start": 2985.52, "duration": 5.16}, {"text": "on va \u00e9couter ce que vous a dit priscat", "start": 2988.559, "duration": 4.641}, {"text": "la porte-parole du gouvernement d\u00e8s le", "start": 2990.68, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9but de la crise avec la majorit\u00e9", "start": 2993.2, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sidentielle nous avons les Fran\u00e7ais", "start": 2995.24, "duration": 4.16}, {"text": "avec la mise en place d'un pouglier", "start": 2997.48, "duration": 3.8}, {"text": "tarifaire pour \u00e9viter justement au", "start": 2999.4, "duration": 4.439}, {"text": "fran\u00e7ais une Hauses massive de factures", "start": 3001.28, "duration": 5.519}, {"text": "con connu tous nos voisins europ\u00e9ens en", "start": 3003.839, "duration": 6.681}, {"text": "2022 et en 2023 sans l'action du", "start": 3006.799, "duration": 5.32}, {"text": "gouvernement le tarif r\u00e9glement\u00e9 de", "start": 3010.52, "duration": 5.079}, {"text": "vente d'\u00e9lectricit\u00e9 aurait doubl\u00e9 l'\u00c9tat", "start": 3012.119, "duration": 5.801}, {"text": "a pris en charge de fa\u00e7on assez \u00e9vidente", "start": 3015.599, "duration": 3.96}, {"text": "plus de la moiti\u00e9 de la facture des", "start": 3017.92, "duration": 3.879}, {"text": "Fran\u00e7ais et nous continuons \u00e0 agir", "start": 3019.559, "duration": 4.161}, {"text": "massivement sur le prix de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 3021.799, "duration": 5.32}, {"text": "en 2024 avec le maintien de la taxe sur", "start": 3023.72, "duration": 6.16}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 en dessous de son niveau", "start": 3027.119, "duration": 5.2}, {"text": "de pr\u00e9-crise avec le maintien du ch\u00e8que", "start": 3029.88, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9nergie pour les m\u00e9nages les plus", "start": 3032.319, "duration": 3.561}, {"text": "fragiles avec le maintien de", "start": 3034.119, "duration": 3.601}, {"text": "l'amortisseur \u00e9lectricit\u00e9 du plafond du", "start": 3035.88, "duration": 4.04}, {"text": "prix pour les TPE et des aides pour les", "start": 3037.72, "duration": 4.48}, {"text": "entreprises ayant sign\u00e9 des contrats au", "start": 3039.92, "duration": 4.96}, {"text": "pire moment de la crise voil\u00e0 vous avez", "start": 3042.2, "duration": 4.72}, {"text": "entendu prise Cato qui justifie cette", "start": 3044.88, "duration": 3.56}, {"text": "hausse aujourd'hui des tarifs de", "start": 3046.92, "duration": 3.399}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 elle vous a \u00e9galement", "start": 3048.44, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9pondu que vous devriez interroger les", "start": 3050.319, "duration": 3.881}, {"text": "s\u00e9nateurs les r\u00e9publicains qui eux", "start": 3052.72, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9taient pour supprimer le bouclier", "start": 3054.2, "duration": 3.44}, {"text": "tarifaire ce qui aurait encore plus fait", "start": 3055.4, "duration": 4.88}, {"text": "monter la facture pour pour les citoyens", "start": 3057.64, "duration": 3.8}, {"text": "pour les fran\u00e7ais pour les consommateurs", "start": 3060.28, "duration": 3.12}, {"text": "qu'est-ce que vous lui r\u00e9pondez d'abord", "start": 3061.44, "duration": 3.0}, {"text": "je voudrais lui r\u00e9pondre \u00e0 elle que", "start": 3063.4, "duration": 1.959}, {"text": "c'est le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui", "start": 3064.44, "duration": 1.919}, {"text": "a dit qu'il voulait s'occuper de la", "start": 3065.359, "duration": 1.921}, {"text": "France populaire de la France qui", "start": 3066.359, "duration": 2.401}, {"text": "travaille et l'augmentation de 10 % du", "start": 3067.28, "duration": 2.76}, {"text": "prix d'\u00e9lectricit\u00e9 ce n'est pas vraiment", "start": 3068.76, "duration": 2.92}, {"text": "s'occuper du pouvoir d'achat de la", "start": 3070.04, "duration": 3.4}, {"text": "France qui travaille moi le bouclier", "start": 3071.68, "duration": 3.159}, {"text": "tarifaire avec les coll\u00e8gues du groupe", "start": 3073.44, "duration": 2.639}, {"text": "les r\u00e9publicains \u00e0 l'Assembl\u00e9e on l'a", "start": 3074.839, "duration": 2.76}, {"text": "toujours vot\u00e9 on l'a toujours soutenu et", "start": 3076.079, "duration": 3.361}, {"text": "s'il avait \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9 au m\u00eame niveau", "start": 3077.599, "duration": 2.801}, {"text": "que l'ann\u00e9e derni\u00e8re on l'urait", "start": 3079.44, "duration": 2.119}, {"text": "\u00e9videmement soutenu si les s\u00e9nateurs ont", "start": 3080.4, "duration": 2.159}, {"text": "fait le Choin ver je pense qu'ils se", "start": 3081.559, "duration": 2.56}, {"text": "sont tromp\u00e9s alors \u00e0 droite vous \u00eates", "start": 3082.559, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9videmment soucieux des deniers publics", "start": 3084.119, "duration": 4.081}, {"text": "on le sait on sait que cette hausse des", "start": 3086.04, "duration": 3.92}, {"text": "tarifs d'\u00e9lectricit\u00e9 va rapporter au", "start": 3088.2, "duration": 3.28}, {"text": "moins 6 milliards dans les caisses de", "start": 3089.96, "duration": 3.599}, {"text": "l'\u00c9tat et que le gouvernement pour tenir", "start": 3091.48, "duration": 4.48}, {"text": "ses objectifs de d\u00e9ficit public doit", "start": 3093.559, "duration": 4.361}, {"text": "absolument trouver 12 milliards", "start": 3095.96, "duration": 3.92}, {"text": "d'\u00e9conomie alors est-ce qu'on a pas", "start": 3097.92, "duration": 3.72}, {"text": "besoin finalement de cet argent mais la", "start": 3099.88, "duration": 3.08}, {"text": "politique est gouvern\u00e9e c'est faire des", "start": 3101.64, "duration": 2.719}, {"text": "choix et le gouvernement a fait un choix", "start": 3102.96, "duration": 2.44}, {"text": "tr\u00e8s clair c'est de prendre dans les", "start": 3104.359, "duration": 2.841}, {"text": "poches des Fran\u00e7ais qui travaillent", "start": 3105.4, "duration": 3.48}, {"text": "c'est avec cette taxe finale sur", "start": 3107.2, "duration": 3.2}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 je pense qu'il y aurait eu", "start": 3108.88, "duration": 2.679}, {"text": "d'autres choix qui aurait pu \u00eatre fait", "start": 3110.4, "duration": 2.88}, {"text": "pu on le voit la ministre nous r\u00e9pond", "start": 3111.559, "duration": 2.841}, {"text": "qu'elle va mettre en place des ch\u00e8qus", "start": 3113.28, "duration": 2.16}, {"text": "\u00e9nergie \u00e0 nouveau pour les plus", "start": 3114.4, "duration": 2.24}, {"text": "pr\u00e9caires mais \u00e7a veut dire que pour", "start": 3115.44, "duration": 2.2}, {"text": "ceux qui travaillent il y a \u00e0 nouveau", "start": 3116.64, "duration": 2.28}, {"text": "rien et c'est la phrase du pr\u00e9sident de", "start": 3117.64, "duration": 2.919}, {"text": "la R\u00e9publique ceux pour ceux qui n'ont", "start": 3118.92, "duration": 2.6}, {"text": "jamais droit \u00e0 rien et ben c'est \u00e0", "start": 3120.559, "duration": 2.961}, {"text": "nouveau eux qui V sanctionner le march\u00e9", "start": 3121.52, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 fait que", "start": 3123.52, "duration": 4.44}, {"text": "finalement la France a un des tarifs", "start": 3125.68, "duration": 3.919}, {"text": "de\u00e9lectricit\u00e9 qui est parmi les moins", "start": 3127.96, "duration": 4.68}, {"text": "chers d'Europe \u00e7a sort pas si mal", "start": 3129.599, "duration": 4.121}, {"text": "finalement par rapport \u00e0 nos voisins", "start": 3132.64, "duration": 2.28}, {"text": "europ\u00e9ens ouais ben c'est normal c'est", "start": 3133.72, "duration": 2.2}, {"text": "parce qu'on a fait des choix forts", "start": 3134.92, "duration": 2.439}, {"text": "depuis le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle avec le", "start": 3135.92, "duration": 2.72}, {"text": "nucl\u00e9aire c'est pas gr\u00e2ce \u00e0 Emmanuel", "start": 3137.359, "duration": 2.561}, {"text": "Macron au contraire on aura encore des", "start": 3138.64, "duration": 2.76}, {"text": "meilleurs prix si le si le d\u00e9veloppement", "start": 3139.92, "duration": 3.12}, {"text": "du nucl\u00e9aire n'avait pas \u00e9t\u00e9", "start": 3141.4, "duration": 3.8}, {"text": "aussi mal men\u00e9 on va dire par Fran\u00e7ois", "start": 3143.04, "duration": 3.759}, {"text": "Hollande et par Emmanuel Macron et pour", "start": 3145.2, "duration": 2.72}, {"text": "une fois qu'on a quelque chose qui est", "start": 3146.799, "duration": 2.201}, {"text": "moins cher que les autres pays Europ\u00e9ens", "start": 3147.92, "duration": 2.399}, {"text": "on va quand m\u00eame pas s'autosanctionner \u00e0", "start": 3149.0, "duration": 2.839}, {"text": "chaque fois parce que si on faire la le", "start": 3150.319, "duration": 3.0}, {"text": "comparatif sur plein d'autres sujets par", "start": 3151.839, "duration": 3.041}, {"text": "exemple sur l'essence il est plus cher", "start": 3153.319, "duration": 3.04}, {"text": "en France que les autres pays europ\u00e9ens", "start": 3154.88, "duration": 2.76}, {"text": "alors il y a effectivement beaucoup de", "start": 3156.359, "duration": 2.401}, {"text": "choses qui ont \u00e9t\u00e9 faites pour le", "start": 3157.64, "duration": 3.04}, {"text": "pouvoir d'achat priscatevenau l'a", "start": 3158.76, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9galement rappel\u00e9 ce pacte pouvoir", "start": 3160.68, "duration": 5.0}, {"text": "d'achat d\u00e8s le d\u00e9but du deux\u00e8e kaken", "start": 3162.839, "duration": 4.52}, {"text": "d'Emmanuel Macron la revalorisation des", "start": 3165.68, "duration": 3.0}, {"text": "retraites la suppression de la taxe", "start": 3167.359, "duration": 2.801}, {"text": "d'habitation la suppression de la", "start": 3168.68, "duration": 3.439}, {"text": "redevence des efforts aussi sur l'imp\u00f4t", "start": 3170.16, "duration": 4.24}, {"text": "sur le revenu beaucoup a \u00e9t\u00e9 fait pour", "start": 3172.119, "duration": 3.881}, {"text": "le pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais vous ne", "start": 3174.4, "duration": 2.679}, {"text": "trouvez pas", "start": 3176.0, "duration": 2.28}, {"text": "mais il y a des choses qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3177.079, "duration": 2.561}, {"text": "faites et je vous le dis je les ai vot\u00e9", "start": 3178.28, "duration": 2.799}, {"text": "sans aucun sans aucun \u00e9tat d'AM j'ai", "start": 3179.64, "duration": 2.679}, {"text": "soutenu la majorit\u00e9 quand il fallait le", "start": 3181.079, "duration": 2.841}, {"text": "faire sur ces sujetsl je pense qu'il", "start": 3182.319, "duration": 2.561}, {"text": "reste beaucoup \u00e0 faire et moi dans ma", "start": 3183.92, "duration": 2.28}, {"text": "circonscription je vois tous les jours", "start": 3184.88, "duration": 2.84}, {"text": "soit des Fran\u00e7ais qui travaillent soit", "start": 3186.2, "duration": 3.8}, {"text": "des retrait\u00e9s aussi qui qui aujourd'hui", "start": 3187.72, "duration": 3.839}, {"text": "ne s'en sortent plus je l'ai rappel\u00e9 25", "start": 3190.0, "duration": 2.92}, {"text": "% d'augmentation des produits", "start": 3191.559, "duration": 2.841}, {"text": "alimentaires des produits de premi\u00e8re", "start": 3192.92, "duration": 3.24}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 plus 25 % alors on peut", "start": 3194.4, "duration": 3.12}, {"text": "essayer de limiter un peu la hausse sur", "start": 3196.16, "duration": 2.84}, {"text": "quelques petites sur quelques petites", "start": 3197.52, "duration": 2.76}, {"text": "choses mais les pattes ont augment\u00e9 de", "start": 3199.0, "duration": 3.16}, {"text": "25 % le beur de plus de 30 % et la", "start": 3200.28, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que par exemple les", "start": 3202.16, "duration": 2.88}, {"text": "mutuels ont vu leur tarif exploser cette", "start": 3203.319, "duration": 2.841}, {"text": "ann\u00e9e et \u00e7a le gouvernement n parle", "start": 3205.04, "duration": 4.48}, {"text": "jamais merci Yan Bouard d'avoir \u00e9t\u00e9 avec", "start": 3206.16, "duration": 6.52}, {"text": "nous on va tout de suite \u00e9couter un", "start": 3209.52, "duration": 4.36}, {"text": "autre \u00e9change qui a eu lieu cet", "start": 3212.68, "duration": 3.32}, {"text": "apr\u00e8s-midi dans l'h\u00e9micycle de", "start": 3213.88, "duration": 3.64}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et c'est la", "start": 3216.0, "duration": 3.92}, {"text": "ministre de l'\u00c9ducation et des Sports", "start": 3217.52, "duration": 5.68}, {"text": "qui r\u00e9pond Am\u00e9lie oua Castera regardez", "start": 3219.92, "duration": 5.8}, {"text": "lors de la journ\u00e9e non au harc\u00e8lement 7", "start": 3223.2, "duration": 4.56}, {"text": "millions d'\u00e9l\u00e8ves du CE2 \u00e0 la terminale", "start": 3225.72, "duration": 3.359}, {"text": "ont r\u00e9pondu \u00e0 un questionnaire pour", "start": 3227.76, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9celer les situations de harc\u00e8lement et", "start": 3229.079, "duration": 4.161}, {"text": "de mal-\u00eatre \u00e0 l'\u00e9cole dans quelques", "start": 3231.079, "duration": 4.201}, {"text": "jours nous aurons la synth\u00e8se d\u00e9taill\u00e9e", "start": 3233.24, "duration": 4.2}, {"text": "de cette d\u00e9marche qui est dite et je", "start": 3235.28, "duration": 3.92}, {"text": "communiquerai une photographie qui est", "start": 3237.44, "duration": 4.0}, {"text": "claire qui est pr\u00e9cise de o\u00f9 nous en", "start": 3239.2, "duration": 4.68}, {"text": "sommes aucune situation ne doit rester", "start": 3241.44, "duration": 4.639}, {"text": "sans r\u00e9ponse tant pour les \u00e9l\u00e8ves", "start": 3243.88, "duration": 4.719}, {"text": "victimes que pour les \u00e9l\u00e8ves auteurs que", "start": 3246.079, "duration": 5.0}, {"text": "nous pouvons d\u00e9sormais chang\u00e9cole y", "start": 3248.599, "duration": 4.601}, {"text": "compris dans le primaire l'\u00e9cole de la", "start": 3251.079, "duration": 3.681}, {"text": "R\u00e9publique est une \u00e9cole qui doit", "start": 3253.2, "duration": 3.76}, {"text": "prot\u00e9ger qui rend heureux et il n'y aura", "start": 3254.76, "duration": 4.96}, {"text": "aucune exception \u00e0 ce principe je vous", "start": 3256.96, "duration": 5.52}, {"text": "remercie et Christian Baptiste a", "start": 3259.72, "duration": 4.16}, {"text": "interpell\u00e9 la ministre sur le", "start": 3262.48, "duration": 3.079}, {"text": "harc\u00e8lement scolaire on lui accorde un", "start": 3263.88, "duration": 2.76}, {"text": "droit de r\u00e9ponse avec vous", "start": 3265.559, "duration": 2.481}, {"text": "elsamondangava on vous retrouve salle", "start": 3266.64, "duration": 3.88}, {"text": "des quatre colonnes en", "start": 3268.04, "duration": 5.279}, {"text": "direct la ministre a r\u00e9pondu he chaque", "start": 3270.52, "duration": 4.36}, {"text": "affaire sera trait\u00e9e vous vous dites", "start": 3273.319, "duration": 2.921}, {"text": "pourtant dans la r\u00e9alit\u00e9 il y a pas", "start": 3274.88, "duration": 3.12}, {"text": "d'enqu\u00eate administrative dans les cas de", "start": 3276.24, "duration": 3.48}, {"text": "harc\u00e8lement on n'arrive pas \u00e0 remonter", "start": 3278.0, "duration": 3.559}, {"text": "la cha\u00eene des responsabilit\u00e9s mais tout", "start": 3279.72, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e0 fait dans la mesure o\u00f9 j'ai pos\u00e9 une", "start": 3281.559, "duration": 3.601}, {"text": "question tr\u00e8s pr\u00e9cise \u00e0 la ministre et", "start": 3283.119, "duration": 3.881}, {"text": "elle n'a pas r\u00e9pondu \u00e0 savoir ce qu'il y", "start": 3285.16, "duration": 3.04}, {"text": "a eu une enqu\u00eate administrative", "start": 3287.0, "duration": 2.96}, {"text": "d'ailleurs qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e par le", "start": 3288.2, "duration": 3.24}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation \u00e0 l'\u00e9poque d'une", "start": 3289.96, "duration": 4.159}, {"text": "part mais il y a eu aussi une enqu\u00eate", "start": 3291.44, "duration": 5.639}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 bacl\u00e9e par le parquet donc par", "start": 3294.119, "duration": 3.881}, {"text": "je crois que ce sont des effets", "start": 3297.079, "duration": 2.76}, {"text": "d'annonce mais en r\u00e9alit\u00e9 derri\u00e8re il", "start": 3298.0, "duration": 4.04}, {"text": "n'y a aucun acte vous vous parlez du", "start": 3299.839, "duration": 4.161}, {"text": "suicide du jeune Lucas il y a un an dans", "start": 3302.04, "duration": 3.96}, {"text": "les ve vous dites il faut s'int\u00e9resser", "start": 3304.0, "duration": 4.359}, {"text": "de savoir si l'\u00e9tablissement a tout fait", "start": 3306.0, "duration": 3.52}, {"text": "ce qui \u00e9tait en son possible pour", "start": 3308.359, "duration": 2.521}, {"text": "pr\u00e9venir ce harc\u00e8lement mais", "start": 3309.52, "duration": 2.36}, {"text": "l'\u00e9tablissement n'a pas tout fait", "start": 3310.88, "duration": 2.08}, {"text": "d'ailleurs on nous avons l'impression", "start": 3311.88, "duration": 3.0}, {"text": "que la le principal de l'\u00e9tablissement a", "start": 3312.96, "duration": 3.52}, {"text": "peut-\u00eatre donn\u00e9 des fauses informations", "start": 3314.88, "duration": 3.56}, {"text": "ou en tout cas a voulu sauvegarder la", "start": 3316.48, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9putation et qui fait que aujourd'hui", "start": 3318.44, "duration": 4.76}, {"text": "il n'y a pas eu effectivement d'enqu\u00eate", "start": 3321.0, "duration": 3.92}, {"text": "administrative mais ce qui est important", "start": 3323.2, "duration": 6.639}, {"text": "aussi c'est que ACI \u00e0 \u00e0 \u00e0 Nicolas \u00e0 ma", "start": 3324.92, "duration": 7.84}, {"text": "peine \u00e0 Nicolas mais aussi", "start": 3329.839, "duration": 6.161}, {"text": "\u00e0 \u00e0 Nicolas eteda d'ailleurs qui ont qui", "start": 3332.76, "duration": 5.16}, {"text": "se sont suicid\u00e9s dans les sont victimes", "start": 3336.0, "duration": 3.52}, {"text": "d'arciellement donc par cons\u00e9quent", "start": 3337.92, "duration": 3.879}, {"text": "aujourd'hui le gouvernement fait je dis", "start": 3339.52, "duration": 4.48}, {"text": "bien des annonces mais concr\u00e8tement nous", "start": 3341.799, "duration": 3.961}, {"text": "ne voyons rien du tout justement", "start": 3344.0, "duration": 2.839}, {"text": "qu'est-ce que vous vous demandez", "start": 3345.76, "duration": 2.88}, {"text": "concr\u00e8tement l\u00e0 la ministre dit on a mis", "start": 3346.839, "duration": 3.161}, {"text": "en place un questionnaire pour faire une", "start": 3348.64, "duration": 3.32}, {"text": "photographie il faut aller plus loin que", "start": 3350.0, "duration": 4.4}, {"text": "faut-il faire concr\u00e8tement d\u00e9j\u00e0 il faut", "start": 3351.96, "duration": 3.96}, {"text": "trouver le coupable tr\u00e8s concr\u00e8tement il", "start": 3354.4, "duration": 3.439}, {"text": "faut trouver et pour les trouver il faut", "start": 3355.92, "duration": 3.36}, {"text": "se donner tous les moyens non seulement", "start": 3357.839, "duration": 3.041}, {"text": "les enqu\u00eates administratives c'est\u00e0-dire", "start": 3359.28, "duration": 3.839}, {"text": "ne pas chercher \u00e0 camoufler ou en tout", "start": 3360.88, "duration": 4.36}, {"text": "cas \u00e0 prot\u00e9ger mais les responsables", "start": 3363.119, "duration": 3.801}, {"text": "surtout lorsque ce sont des \u00e9l\u00e8ves qui", "start": 3365.24, "duration": 3.96}, {"text": "ont donn\u00e9 des signalements et ensuite il", "start": 3366.92, "duration": 4.36}, {"text": "faut au niveau du parquet aussi qu'il y", "start": 3369.2, "duration": 4.879}, {"text": "ait de vrais enqu\u00eate au niveau de du", "start": 3371.28, "duration": 4.799}, {"text": "parquet avec des des juges pour pouvoir", "start": 3374.079, "duration": 3.881}, {"text": "trouver les coupables et pour l'instant", "start": 3376.079, "duration": 4.48}, {"text": "les coupables courent merci beaucoup des", "start": 3377.96, "duration": 4.2}, {"text": "enqu\u00eates au niveau des \u00e9coles mais aussi", "start": 3380.559, "duration": 3.721}, {"text": "au niveau de la justice et la r\u00e9ponse", "start": 3382.16, "duration": 3.36}, {"text": "que vous souhaitez au fl\u00e9o du", "start": 3384.28, "duration": 3.079}, {"text": "harc\u00e8lement scolaire", "start": 3385.52, "duration": 4.72}, {"text": "merci Elsa mingava et merci \u00e0 vous tous", "start": 3387.359, "duration": 4.401}, {"text": "de nous avoir suivi c'est la fin de", "start": 3390.24, "duration": 2.599}, {"text": "cette \u00e9mission c'est la fin des", "start": 3391.76, "duration": 2.64}, {"text": "questions au gouvernement \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 3392.839, "duration": 3.161}, {"text": "mais les questions au Gouvernement", "start": 3394.4, "duration": 4.04}, {"text": "continuent au S\u00e9nat rendez-vous \u00e0 15h", "start": 3396.0, "duration": 4.28}, {"text": "sur Public S\u00e9nat d'ici l\u00e0 restez sur les", "start": 3398.44, "duration": 5.119}, {"text": "cha\u00eenes parlementaires", "start": 3400.28, "duration": 3.279}, {"text": "[Musique]", "start": 3405.79, "duration": 10.48}, {"text": "vous savez que ce matin nous commen\u00e7ons", "start": 3421.319, "duration": 5.681}, {"text": "nos travaux \u00e0 9h par l'audition", "start": 3422.92, "duration": 4.08}]}