{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 LCP public S\u00e9na", "start": 0.44, "duration": 23.36}, {"text": "[Musique]", "start": 4.87, "duration": 21.21}, {"text": "pr\u00e9sente bonjour \u00e0 tous bienvenue pour", "start": 23.8, "duration": 4.84}, {"text": "ici l'Europe nous sommes ensemble en", "start": 26.08, "duration": 4.8}, {"text": "cette semaine encore tr\u00e8s diplomatique", "start": 28.64, "duration": 4.24}, {"text": "o\u00f9 l'Europe regarde toujours vers le", "start": 30.88, "duration": 3.88}, {"text": "Moyen-Orient mais aussi beaucoup vers", "start": 32.88, "duration": 5.199}, {"text": "son front Est et nous partons pour cela", "start": 34.76, "duration": 5.959}, {"text": "en direction de la capitale de la", "start": 38.079, "duration": 5.16}, {"text": "Croatie nous allons rejoindre Andrej", "start": 40.719, "duration": 5.36}, {"text": "plenkovic le Premier ministre alors il", "start": 43.239, "duration": 5.081}, {"text": "est du parti HDZ qui si\u00e8ge au sein de la", "start": 46.079, "duration": 4.041}, {"text": "droite du parti populaire europ\u00e9en en", "start": 48.32, "duration": 3.64}, {"text": "Europe bonjour monsieur le Premier", "start": 50.12, "duration": 3.959}, {"text": "ministre je rappelle que vous dirigez ce", "start": 51.96, "duration": 3.8}, {"text": "pays des Balcans de moins de 4 millions", "start": 54.079, "duration": 2.841}, {"text": "d'habitants entrer dans l'Union", "start": 55.76, "duration": 4.84}, {"text": "europ\u00e9enne en 2013 et dans la zone en", "start": 56.92, "duration": 6.599}, {"text": "2023 parlons un petit peu d'une tourn\u00e9e", "start": 60.6, "duration": 6.16}, {"text": "europ\u00e9enne d'Ursula van derleyen du c\u00f4t\u00e9", "start": 63.519, "duration": 6.081}, {"text": "des Balcans occidentaux tr\u00e8s symbolique", "start": 66.76, "duration": 4.64}, {"text": "bien s\u00fbr puisqu'elle va visiter les six", "start": 69.6, "duration": 3.519}, {"text": "pays qui sont candidats \u00e0 nous rejoindre", "start": 71.4, "duration": 4.2}, {"text": "18 millions d'habitants pour lutter", "start": 73.119, "duration": 4.64}, {"text": "contre les influences qui se d\u00e9veloppent", "start": 75.6, "duration": 4.199}, {"text": "de la Chine et de la Russie dans les", "start": 77.759, "duration": 4.641}, {"text": "Balcans l'Union europ\u00e9enne a mis 6", "start": 79.799, "duration": 4.401}, {"text": "milliards d'euros sur la table est-ce", "start": 82.4, "duration": 2.759}, {"text": "que vous avez l'impression que les", "start": 84.2, "duration": 2.879}, {"text": "Europ\u00e9ens reprennent go\u00fbt \u00e0", "start": 85.159, "duration": 4.241}, {"text": "l'\u00e9largissement je dirais que c'est tout", "start": 87.079, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e0 fait c'est bien que Madame pr\u00e9sidente", "start": 89.4, "duration": 5.16}, {"text": "de la commission a organis\u00e9 cette visite", "start": 92.28, "duration": 4.199}, {"text": "je dirais la visite traditionnelle", "start": 94.56, "duration": 4.4}, {"text": "queelle a d\u00e9j\u00e0 conduite il y a quelques", "start": 96.479, "duration": 5.6}, {"text": "ann\u00e9es euh vis-\u00e0-vis tous les dirigeants", "start": 98.96, "duration": 6.119}, {"text": "dans les pays de l'Europe sud-est tous", "start": 102.079, "duration": 4.561}, {"text": "les voisins de la Croatie alors", "start": 105.079, "duration": 3.68}, {"text": "c'est-\u00e0-dire les six pays qui ne sont", "start": 106.64, "duration": 4.0}, {"text": "pas dans l'Union aujourd'hui mais ils", "start": 108.759, "duration": 4.281}, {"text": "sont entre la Croatie et la Bulgarie", "start": 110.64, "duration": 5.079}, {"text": "Roumanie et la Gr\u00e8ce et je crois que le", "start": 113.04, "duration": 5.999}, {"text": "signal c'est que cette visite est", "start": 115.719, "duration": 6.561}, {"text": "organis\u00e9e au d\u00e9but de son 2uxe mandat \u00e0", "start": 119.039, "duration": 6.281}, {"text": "de la Commission et avant la publication", "start": 122.28, "duration": 5.119}, {"text": "de rapport sur l'\u00e9largissement et le", "start": 125.32, "duration": 4.559}, {"text": "progr\u00e8s que tous les six pays ont fait", "start": 127.399, "duration": 4.401}, {"text": "je crois que le paquet financi\u00e8re pour", "start": 129.879, "duration": 4.521}, {"text": "les Balcans occidentaux c'est c'est un", "start": 131.8, "duration": 5.32}, {"text": "paquet important le financement de", "start": 134.4, "duration": 4.8}, {"text": "infrastructure le financement des", "start": 137.12, "duration": 4.6}, {"text": "projets dans le domaine de l'\u00e9nergie les", "start": 139.2, "duration": 4.56}, {"text": "financement de tous les projets qui", "start": 141.72, "duration": 5.48}, {"text": "peuvent mieux lier les pays de la r\u00e9gion", "start": 143.76, "duration": 5.72}, {"text": "et les pays de la r\u00e9gion avec l'Union", "start": 147.2, "duration": 3.2}, {"text": "europ", "start": 149.48, "duration": 2.88}, {"text": "sont toujours soutenus aussi par la", "start": 150.4, "duration": 3.919}, {"text": "Croatie nous \u00e9tions tous ensemble il y a", "start": 152.36, "duration": 5.12}, {"text": "quelques jours \u00e0 \u00e0 Berlin o\u00f9 il avait le", "start": 154.319, "duration": 6.361}, {"text": "10e anniversaire du processus du Berlin", "start": 157.48, "duration": 4.759}, {"text": "oui mais j'ai envie de dire quand m\u00eame", "start": 160.68, "duration": 3.16}, {"text": "g\u00e9opolitiquement vous n'\u00eates pas tout \u00e0", "start": 162.239, "duration": 4.041}, {"text": "fait align\u00e9 parce que la Serbie s'\u00e9tait", "start": 163.84, "duration": 4.52}, {"text": "bien plac\u00e9 sur le chemin de", "start": 166.28, "duration": 5.12}, {"text": "l'\u00e9largissement mais Belgrade n'a jamais", "start": 168.36, "duration": 5.68}, {"text": "appliqu\u00e9 les sanctions contre Moscou et", "start": 171.4, "duration": 5.559}, {"text": "encore r\u00e9cemment effectivement son", "start": 174.04, "duration": 5.199}, {"text": "pr\u00e9sident serbe Alexander vchik a", "start": 176.959, "duration": 4.64}, {"text": "remerci\u00e9 Vladimir Poutine d'avoir assur\u00e9", "start": 179.239, "duration": 4.601}, {"text": "les livraisons de gaz cet hiver est-ce", "start": 181.599, "duration": 5.2}, {"text": "que d\u00e9sormais c'est un pays candidat", "start": 183.84, "duration": 5.16}, {"text": "probl\u00e9matique je dirais que tous les", "start": 186.799, "duration": 4.561}, {"text": "pays de la r\u00e9gion doivent remplir les", "start": 189.0, "duration": 5.48}, {"text": "crit\u00e8res que il faut que le processus", "start": 191.36, "duration": 6.72}, {"text": "soit trait\u00e9 par les m\u00e9rites propres y", "start": 194.48, "duration": 7.039}, {"text": "compris pour la Serbie et je crois que", "start": 198.08, "duration": 6.36}, {"text": "l'id\u00e9e qui \u00e9tait de aligner la politique", "start": 201.519, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re et de la s\u00e9curit\u00e9 de la Serbie", "start": 204.44, "duration": 4.56}, {"text": "avec l'Union europ\u00e9enne est toujours une", "start": 207.239, "duration": 4.041}, {"text": "question ouverte tous les autres pays de", "start": 209.0, "duration": 6.0}, {"text": "la r\u00e9gion plus ou moins s' ligne 95 ou", "start": 211.28, "duration": 6.12}, {"text": "100 % m\u00eame avec la ligne qui est prise", "start": 215.0, "duration": 6.08}, {"text": "de 27 mais la Serbie je crois que l\u00e0-bas", "start": 217.4, "duration": 6.36}, {"text": "le pourcentage est autour de 50 60 %", "start": 221.08, "duration": 5.719}, {"text": "maximum et on voit qu'il y a cette", "start": 223.76, "duration": 6.0}, {"text": "approche qui approche multivecteur un", "start": 226.799, "duration": 5.401}, {"text": "peu avec Bruxelles un peu avec Paris un", "start": 229.76, "duration": 6.52}, {"text": "peu avec Berlin mais aussi avec Moscou", "start": 232.2, "duration": 6.399}, {"text": "ou avec P\u00e9kin alors c'est \u00e7a qui est", "start": 236.28, "duration": 4.679}, {"text": "tr\u00e8s connu pour tout le monde et il faut", "start": 238.599, "duration": 5.321}, {"text": "si la Serbie v\u00e9ritablement est", "start": 240.959, "duration": 5.521}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9e de joindre l'Union europ\u00e9enne", "start": 243.92, "duration": 4.599}, {"text": "il faut le montrer il faut le montrer", "start": 246.48, "duration": 4.0}, {"text": "dans tous les domaines de la politique y", "start": 248.519, "duration": 3.761}, {"text": "compris la politique \u00e9trang\u00e8re et de la", "start": 250.48, "duration": 4.24}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 alors autre pays que vous savez", "start": 252.28, "duration": 3.88}, {"text": "tr\u00e8s d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 rejoindre l'Union", "start": 254.72, "duration": 3.759}, {"text": "europ\u00e9enne l'Ukraine bien s\u00fbr hein et l\u00e0", "start": 256.16, "duration": 3.479}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens viennent", "start": 258.479, "duration": 2.961}, {"text": "d'approuver un pr\u00eat qui peut aller", "start": 259.639, "duration": 3.761}, {"text": "jusqu'\u00e0 35 milliards pr\u00e9lev\u00e9s sur les", "start": 261.44, "duration": 4.28}, {"text": "avoirs russes Bruxelles propose de", "start": 263.4, "duration": 4.0}, {"text": "renouveler les sanctions sur ses avoirs", "start": 265.72, "duration": 3.72}, {"text": "gel\u00e9s pour une p\u00e9riode de 3 ans et l\u00e0", "start": 267.4, "duration": 4.639}, {"text": "c'est c'est toujours Victor Orban le", "start": 269.44, "duration": 4.56}, {"text": "Premier ministre hongrois qui s'oppose", "start": 272.039, "duration": 3.921}, {"text": "on a l'impression que ce ce vecto", "start": 274.0, "duration": 4.68}, {"text": "hongrois est insurmontable et freine", "start": 275.96, "duration": 5.48}, {"text": "beaucoup finalement les Ukrainiens", "start": 278.68, "duration": 5.56}, {"text": "oui on a eu cette histoire d\u00e9j\u00e0 au d\u00e9but", "start": 281.44, "duration": 6.4}, {"text": "de l'ann\u00e9e o\u00f9 nous nous avons d\u00e9di\u00e9 60", "start": 284.24, "duration": 7.44}, {"text": "milliards deeuros nouveaux 50 milliards", "start": 287.84, "duration": 6.44}, {"text": "pour l'aide \u00e9conomique et financi\u00e8re \u00e0", "start": 291.68, "duration": 5.519}, {"text": "l'Ukraine il fallait deux r\u00e9unions de", "start": 294.28, "duration": 5.44}, {"text": "Conseil europ\u00e9en et le deux\u00e8me qui \u00e9tait", "start": 297.199, "duration": 4.84}, {"text": "fin janvier o\u00f9 finalement il y avait un", "start": 299.72, "duration": 4.64}, {"text": "compromis qui \u00e9tait acceptable pour la", "start": 302.039, "duration": 5.201}, {"text": "Hongrie qui n'a pas \u00e9t\u00e9 contre si disons", "start": 304.36, "duration": 5.16}, {"text": "cette d\u00e9cision alors \u00e7a se r\u00e9p\u00e8te", "start": 307.24, "duration": 6.04}, {"text": "toujours euh l\u00e0 c'est une position que", "start": 309.52, "duration": 6.2}, {"text": "je crois c'est pas seulement la ligne de", "start": 313.28, "duration": 4.44}, {"text": "l'Hongrie pour dire ok nous sommes pour", "start": 315.72, "duration": 4.039}, {"text": "la paix est-ce que nous les autres on", "start": 317.72, "duration": 3.4}, {"text": "n'est pas pour la paix on est pour la", "start": 319.759, "duration": 3.961}, {"text": "paix aussi mais on est aussi pour aider", "start": 321.12, "duration": 6.56}, {"text": "le victime de la l'agression russe le", "start": 323.72, "duration": 7.72}, {"text": "victime d'une invasion russe le pays o\u00f9", "start": 327.68, "duration": 6.2}, {"text": "il y avait des milliers de morts o il y", "start": 331.44, "duration": 4.28}, {"text": "a une destruction \u00e9norme de", "start": 333.88, "duration": 3.56}, {"text": "l'infrastructure pas seulement critique", "start": 335.72, "duration": 5.12}, {"text": "mais aussi de tous les villes et", "start": 337.44, "duration": 6.199}, {"text": "tellement de d\u00e9g\u00e2ts et de des morts de", "start": 340.84, "duration": 5.479}, {"text": "civils o\u00f9 il faut dire clairement la", "start": 343.639, "duration": 5.84}, {"text": "Russie c'est C c'est C pays qui a viol\u00e9", "start": 346.319, "duration": 5.961}, {"text": "le droit international il faut aider la", "start": 349.479, "duration": 5.0}, {"text": "Croatie comprend l'ukrainee parce que", "start": 352.28, "duration": 3.88}, {"text": "nous \u00e9tions aussi la victime de", "start": 354.479, "duration": 3.56}, {"text": "l'agression de la politique de des", "start": 356.16, "duration": 4.52}, {"text": "grandes Serbie de Milosevic il a 35 ans", "start": 358.039, "duration": 4.561}, {"text": "et c'est pour \u00e7a que le r\u00e9flexe de mon", "start": 360.68, "duration": 3.799}, {"text": "gouvernement \u00e9tait toujours de aider", "start": 362.6, "duration": 4.56}, {"text": "l'Ukraine d'une mani\u00e8re politique", "start": 364.479, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9conomique financi\u00e8re mais aussi", "start": 367.16, "duration": 3.64}, {"text": "militaire vous rappeliez \u00e9videmment la", "start": 368.8, "duration": 4.08}, {"text": "guerre des Balcans dans les ann\u00e9es 90", "start": 370.8, "duration": 5.16}, {"text": "alors pays voisin de l'Ukraine la", "start": 372.88, "duration": 6.2}, {"text": "Moldavie apr\u00e8s une victoire \u00e9triqu\u00e9e du", "start": 375.96, "duration": 4.84}, {"text": "oui au r\u00e9f\u00e9rendum sur l'Union europ\u00e9enne", "start": 379.08, "duration": 3.839}, {"text": "Maya sandou n'est pas s\u00fbr de l'emporter", "start": 380.8, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9lection", "start": 382.919, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e9sidentielle elle s'appr\u00eate \u00e0 une \u00e2pre", "start": 384.479, "duration": 5.16}, {"text": "bataille pour le 3 novembre face \u00e0", "start": 387.72, "duration": 3.68}, {"text": "alexandrou", "start": 389.639, "duration": 4.161}, {"text": "stoyanogloou le candidat soutenu par les", "start": 391.4, "duration": 4.44}, {"text": "socialistes proorusses on voudrait avoir", "start": 393.8, "duration": 3.48}, {"text": "votre opinion sur ce qui se passe en ce", "start": 395.84, "duration": 3.639}, {"text": "moment en Moldavie r\u00e9f\u00e9rendum \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 397.28, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e9troite alors il s'agit d'une publique", "start": 399.479, "duration": 5.28}, {"text": "une nation divis\u00e9e polaris\u00e9e o\u00f9 il y", "start": 402.479, "duration": 4.28}, {"text": "avait sans doute beaucoup d'influence", "start": 404.759, "duration": 4.641}, {"text": "dans ce d\u00e9bat avant le r\u00e9f\u00e9rendum et", "start": 406.759, "duration": 3.801}, {"text": "avant les \u00e9lections quelle est", "start": 409.4, "duration": 3.919}, {"text": "l'orientation strat\u00e9gique de de pays je", "start": 410.56, "duration": 4.6}, {"text": "crois que Madame pr\u00e9sident de la", "start": 413.319, "duration": 4.481}, {"text": "Moldavie madame sandou elle a voulu", "start": 415.16, "duration": 5.719}, {"text": "vraiment voir est-ce que la nation est", "start": 417.8, "duration": 6.0}, {"text": "toujours orient\u00e9 vers l'Union europ\u00e9enne", "start": 420.879, "duration": 6.76}, {"text": "ou il y a une certaine r\u00e9serve qui euh", "start": 423.8, "duration": 7.04}, {"text": "n'est pas vraiment clair malheureusement", "start": 427.639, "duration": 4.881}, {"text": "le r\u00e9sultat montre que le pays est", "start": 430.84, "duration": 4.359}, {"text": "divis\u00e9 j'esp\u00e8re qu'elle obtiendra le", "start": 432.52, "duration": 5.32}, {"text": "soutien dans le 2e tour mais cette", "start": 435.199, "duration": 5.601}, {"text": "guerre hybride de l'information des", "start": 437.84, "duration": 5.88}, {"text": "d\u00e9sinformation euh elle est pr\u00e9sente", "start": 440.8, "duration": 5.119}, {"text": "toujours et il faut il faut se battre", "start": 443.72, "duration": 4.599}, {"text": "pour la v\u00e9rit\u00e9 et pour les fait des", "start": 445.919, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9lections aussi d\u00e9cisive l\u00e9gislative en", "start": 448.319, "duration": 4.681}, {"text": "ge\u00e9orgie officiellement candidate \u00e0", "start": 450.599, "duration": 4.16}, {"text": "l'entr\u00e9e dans l'Union europ\u00e9enne qui", "start": 453.0, "duration": 3.319}, {"text": "subit des man\u0153uvres des pressions des", "start": 454.759, "duration": 4.16}, {"text": "intimidations de Moscou est-ce qu'on est", "start": 456.319, "duration": 5.361}, {"text": "en train de perdre ce voisinage", "start": 458.919, "duration": 5.321}, {"text": "justement est de l'Union europ\u00e9enne au", "start": 461.68, "duration": 4.68}, {"text": "profit de cette d\u00e9sinformation russe", "start": 464.24, "duration": 3.519}, {"text": "syst\u00e9matique est-ce qu'on est assez", "start": 466.36, "duration": 3.88}, {"text": "attentif \u00e0 \u00e7a vous vous souvenez que la", "start": 467.759, "duration": 4.921}, {"text": "politique de voisinage et de partenariat", "start": 470.24, "duration": 4.28}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne au d\u00e9but il avait", "start": 472.68, "duration": 5.479}, {"text": "six pays euh apr\u00e8s une certaine temps on", "start": 474.52, "duration": 7.04}, {"text": "a eu trois pays qui restait toujours euh", "start": 478.159, "duration": 5.641}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 entre-temps la Bi\u00e9lorussie", "start": 481.56, "duration": 4.479}, {"text": "l'Azerba\u00efjan et l'Arm\u00e9nie ils ont dit ok", "start": 483.8, "duration": 4.16}, {"text": "on est bien o\u00f9 on est on a d'autres", "start": 486.039, "duration": 3.801}, {"text": "priorit\u00e9s maintenant on voit des", "start": 487.96, "duration": 4.239}, {"text": "difficult\u00e9s dans la G\u00e9orgie et dans la", "start": 489.84, "duration": 4.6}, {"text": "Moldavie le seul pays o\u00f9 il y a une", "start": 492.199, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9termination tr\u00e8s clair mais qui est", "start": 494.44, "duration": 3.52}, {"text": "malheureusement en guerre c'est", "start": 496.879, "duration": 3.921}, {"text": "l'Ukraine et pour \u00e7a il faut que les", "start": 497.96, "duration": 4.639}, {"text": "forces d\u00e9mocratiques dans tous les deux", "start": 500.8, "duration": 4.64}, {"text": "pays prend la bataille d\u00e9mocratique", "start": 502.599, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e9lectorale d'une mani\u00e8re tr\u00e8s euh", "start": 505.44, "duration": 5.439}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9e et essaie d'obtenir le", "start": 508.44, "duration": 4.76}, {"text": "soutien de de la population je crois que", "start": 510.879, "duration": 3.96}, {"text": "c'est pas facile parce qu'il y a des", "start": 513.2, "duration": 5.16}, {"text": "forces qui sont en train de r\u00e9orienter", "start": 514.839, "duration": 7.32}, {"text": "la direction de pays alors en croi si", "start": 518.36, "duration": 5.599}, {"text": "vous-m\u00eame \u00eates Premier ministre monsieur", "start": 522.159, "duration": 4.441}, {"text": "plenkovic depuis 8 ans maises 30", "start": 523.959, "duration": 4.801}, {"text": "ministres ont d\u00fb d\u00e9missionner de de vos", "start": 526.6, "duration": 3.44}, {"text": "divers gouvernements suite \u00e0 des", "start": 528.76, "duration": 3.12}, {"text": "affaires r\u00e9v\u00e9l\u00e9es par la presse et vous", "start": 530.04, "duration": 3.239}, {"text": "\u00eates dans une cohabitation d'ailleurs", "start": 531.88, "duration": 3.079}, {"text": "tr\u00e8s dur avec le pr\u00e9sident", "start": 533.279, "duration": 3.841}, {"text": "social-d\u00e9mocrate Zoran Milanovic que", "start": 534.959, "duration": 4.481}, {"text": "vous a caus\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement d'\u00eatre plus", "start": 537.12, "duration": 4.24}, {"text": "plut\u00f4t Prusse sur quelle base", "start": 539.44, "duration": 4.28}, {"text": "expliquez-nous d'abord moi je suis d\u00e9j\u00e0", "start": 541.36, "duration": 5.039}, {"text": "Premier ministre 8 ans et j'ai j'ai", "start": 543.72, "duration": 6.08}, {"text": "gagn\u00e9 trois euh \u00e9lections de suite", "start": 546.399, "duration": 6.68}, {"text": "parlementaire le derni\u00e8re c'\u00e9tait au 17", "start": 549.8, "duration": 6.479}, {"text": "avril cette ann\u00e9e apr\u00e8s on a euh gagner", "start": 553.079, "duration": 5.241}, {"text": "aussi les \u00e9lections europ\u00e9ennes o\u00f9 je", "start": 556.279, "duration": 3.601}, {"text": "moi-m\u00eame j'\u00e9tais le premi\u00e8re dans la", "start": 558.32, "duration": 3.959}, {"text": "liste de mon pays mon parti HDZ qui", "start": 559.88, "duration": 4.72}, {"text": "appartient \u00e0 la famille de Parti", "start": 562.279, "duration": 4.881}, {"text": "populaire europ\u00e9en on a obtenu 50 % de", "start": 564.6, "duration": 4.96}, {"text": "mandat au Parlement europ\u00e9en", "start": 567.16, "duration": 5.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire mieux que tous les autres", "start": 569.56, "duration": 4.68}, {"text": "partis politiques de notre famille", "start": 572.16, "duration": 4.16}, {"text": "politique alors il y a un grand soutien", "start": 574.24, "duration": 4.52}, {"text": "de ce qu'on fait euh malheureusement le", "start": 576.32, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il n'est pas", "start": 578.76, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 la m\u00eame ligne que le gouvernement", "start": 580.76, "duration": 4.199}, {"text": "quand il s'agit de soutien \u00e0 l'Ukraine", "start": 582.48, "duration": 5.0}, {"text": "et quand il s'agit de condamnation de la", "start": 584.959, "duration": 5.361}, {"text": "Russie en tant que agresseur pays", "start": 587.48, "duration": 5.24}, {"text": "agresseur dans ce dans ce contexte-l\u00e0", "start": 590.32, "duration": 4.84}, {"text": "mais aussi de la participation de par", "start": 592.72, "duration": 6.88}, {"text": "exemple euh militaire croate dans la", "start": 595.16, "duration": 7.0}, {"text": "activit\u00e9 de l'UT temp de soutien et de", "start": 599.6, "duration": 5.479}, {"text": "formation pour les militaire", "start": 602.16, "duration": 5.52}, {"text": "oukrainien qui \u00e9tait prise comme la", "start": 605.079, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9cision pendant le sommet de l'OTAN \u00e0", "start": 607.68, "duration": 6.96}, {"text": "Washington o\u00f9 lui m\u00eame \u00e9tait le", "start": 609.959, "duration": 7.801}, {"text": "pr\u00e9sident qui a repr\u00e9sent\u00e9 la Croatie il", "start": 614.64, "duration": 5.439}, {"text": "a rien oui il veut mettre son v\u00e9au sur", "start": 617.76, "duration": 3.72}, {"text": "sur ses missions de formation", "start": 620.079, "duration": 4.76}, {"text": "effectivement des soldats Ukrainiens ou", "start": 621.48, "duration": 6.16}, {"text": "malheureusement c'est une c'est une", "start": 624.839, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9cision mauvaise et je dis \u00e7a", "start": 627.64, "duration": 3.68}, {"text": "publiquement j'ai expliqu\u00e9 plusieurs", "start": 629.6, "duration": 5.679}, {"text": "fois nous devons nous devons obtenir 2", "start": 631.32, "duration": 6.44}, {"text": "tiers de votes au Parlement croate on", "start": 635.279, "duration": 5.041}, {"text": "est en train d'expliquer \u00e0 l'opposition", "start": 637.76, "duration": 4.84}, {"text": "il ne faut pas soutenir Milanovic parce", "start": 640.32, "duration": 3.959}, {"text": "que c'est pas dans l'int\u00e9r\u00eat national de", "start": 642.6, "duration": 5.0}, {"text": "la Croatie le seul b\u00e9n\u00e9ficiaire de cette", "start": 644.279, "duration": 5.721}, {"text": "d\u00e9cision n\u00e9gative serait la politique de", "start": 647.6, "duration": 4.56}, {"text": "kremelin et de la Russie c'est pour \u00e7a", "start": 650.0, "duration": 5.399}, {"text": "qu'on est en train de demander aussi une", "start": 652.16, "duration": 6.239}, {"text": "explication d\u00e9taill\u00e9e approfondie de", "start": 655.399, "duration": 6.801}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de euh l'UTAN l'Union europ\u00e9enne", "start": 658.399, "duration": 5.841}, {"text": "envisage d'externaliser certaines", "start": 662.2, "duration": 4.319}, {"text": "politiques migratoires et d'ailleurs on", "start": 664.24, "duration": 3.839}, {"text": "a beaucoup pris au dernier sommet pour", "start": 666.519, "duration": 4.401}, {"text": "exemple Georgia Meloni qui a ouvert en", "start": 668.079, "duration": 6.76}, {"text": "Albanie \u00e0 pour un co\u00fbt de 670 millions", "start": 670.92, "duration": 7.0}, {"text": "d'euros deux centres donc de r\u00e9tention", "start": 674.839, "duration": 5.761}, {"text": "pour les 5 prochaines ann\u00e9es 12 migrants", "start": 677.92, "duration": 4.56}, {"text": "ont d\u00fb retourner en Italie apr\u00e8s une", "start": 680.6, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9cision de la justice qui qui juge", "start": 682.48, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on ne les renvoie pas vers des pays", "start": 684.6, "duration": 3.52}, {"text": "s\u00fbrs et c'est quand m\u00eame juridiquement", "start": 686.04, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 ce chemin", "start": 688.12, "duration": 4.48}, {"text": "on a eu un grand d\u00e9bat sur la demande de", "start": 689.76, "duration": 5.319}, {"text": "Premier ministre polonais mon ami Donald", "start": 692.6, "duration": 5.479}, {"text": "Tusk parce qu'on a vu cette politique de", "start": 695.079, "duration": 5.801}, {"text": "militarisation des migrants ill\u00e9gal", "start": 698.079, "duration": 6.121}, {"text": "ill\u00e9gaux qui sont pratiquement pouss\u00e9s", "start": 700.88, "duration": 6.28}, {"text": "vers les fronti\u00e8res de pays de l'Europe", "start": 704.2, "duration": 4.759}, {"text": "centrale m\u00eame les pays baltes et la", "start": 707.16, "duration": 4.359}, {"text": "Pologne ils sont pas l\u00e0 par hasard alors", "start": 708.959, "duration": 4.921}, {"text": "c'est pas facile d'arriver de Asie", "start": 711.519, "duration": 4.721}, {"text": "centrale ou l'Afrique ou le Moyen-Orient", "start": 713.88, "duration": 5.56}, {"text": "et se trouver \u00e0 la fronti\u00e8re entre la", "start": 716.24, "duration": 5.44}, {"text": "bi\u00e9arussie et la Pologne \u00e7a c'est \u00e7a", "start": 719.44, "duration": 4.0}, {"text": "c'est quelque chose qui qui n'est pas", "start": 721.68, "duration": 3.36}, {"text": "normal qui n'est pas entendu quand il", "start": 723.44, "duration": 4.04}, {"text": "s'agit de cet exemple de cette centre", "start": 725.04, "duration": 4.479}, {"text": "exterritorial o\u00f9 il y avait un", "start": 727.48, "duration": 3.96}, {"text": "arrangement entre la premi\u00e8re ministre", "start": 729.519, "duration": 4.281}, {"text": "italienne madame George melon et le", "start": 731.44, "duration": 5.399}, {"text": "Premier ministre albanis missier Rama", "start": 733.8, "duration": 7.039}, {"text": "c'est une tentative on nous nous sommes", "start": 736.839, "duration": 6.321}, {"text": "un peu r\u00e9serv\u00e9s pour voir quels seront", "start": 740.839, "duration": 4.161}, {"text": "les vraies cons\u00e9quences pour le moment", "start": 743.16, "duration": 3.96}, {"text": "on voit beaucoup de difficult\u00e9s m\u00eame", "start": 745.0, "duration": 4.279}, {"text": "juridique et op\u00e9rationnelle parce que", "start": 747.12, "duration": 5.839}, {"text": "cette centre n'a pas eu P l'id\u00e9e ou", "start": 749.279, "duration": 7.081}, {"text": "comme la finalit\u00e9 politique de avoir et", "start": 752.959, "duration": 4.921}, {"text": "recevoir", "start": 756.36, "duration": 4.279}, {"text": "euh les enfants ou les femmes mais", "start": 757.88, "duration": 5.12}, {"text": "seulement les les hommes qui sont", "start": 760.639, "duration": 5.361}, {"text": "matures et dans la vie pratique on voit", "start": 763.0, "duration": 5.44}, {"text": "qu'il y avait d\u00e9j\u00e0 au d\u00e9but de ce", "start": 766.0, "duration": 4.079}, {"text": "processus de difficult\u00e9s et des", "start": 768.44, "duration": 3.68}, {"text": "probl\u00e8mes alors on est un peu r\u00e9serv\u00e9", "start": 770.079, "duration": 3.681}, {"text": "mais vous allez devoir vous en vous y", "start": 772.12, "duration": 3.279}, {"text": "int\u00e9ressez \u00e9videmment de pr\u00e8s parce que", "start": 773.76, "duration": 3.079}, {"text": "dans la nouvelle \u00e9quipe pr\u00e9sent\u00e9e par", "start": 775.399, "duration": 4.281}, {"text": "ursilla Van derleyon vous avez la", "start": 776.839, "duration": 5.24}, {"text": "nouvelle commissaire \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e", "start": 779.68, "duration": 6.48}, {"text": "c'est un intitul\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 et vous", "start": 782.079, "duration": 6.44}, {"text": "avez nomm\u00e9 bien s\u00fbr la Croate Dubravka", "start": 786.16, "duration": 6.08}, {"text": "sta qui est l\u00e0 pour son deux\u00e8 mandat", "start": 788.519, "duration": 5.721}, {"text": "elle est bien s\u00fbr monsieur plenkovic la", "start": 792.24, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00eame famille politique que vous et", "start": 794.24, "duration": 4.12}, {"text": "d'ailleurs que d'Ursula vanerlean le", "start": 796.079, "duration": 4.401}, {"text": "Parti populaire europ\u00e9en est-ce que ce", "start": 798.36, "duration": 3.919}, {"text": "portefeuille vous pla\u00eet d'abord d'abord", "start": 800.48, "duration": 4.919}, {"text": "je suis tr\u00e8s content que Madame VL a", "start": 802.279, "duration": 6.841}, {"text": "d\u00e9di\u00e9 cette portefeuille nouveau dans le", "start": 805.399, "duration": 7.161}, {"text": "je dirais explication de diff\u00e9rents euh", "start": 809.12, "duration": 5.92}, {"text": "mandats et travail et portefeuille des", "start": 812.56, "duration": 3.92}, {"text": "diff\u00e9rents commissaires c'est\u00e0d", "start": 815.04, "duration": 3.239}, {"text": "c'est-\u00e0-dire M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 la", "start": 816.48, "duration": 4.0}, {"text": "commissaire croate qui est d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 5", "start": 818.279, "duration": 4.0}, {"text": "ans \u00e0 la Commission en tant que", "start": 820.48, "duration": 3.56}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente responsable pour la", "start": 822.279, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9mocratie et d\u00e9mographie je crois que", "start": 824.04, "duration": 4.4}, {"text": "dubve koit a fait un bon Bulot pendant", "start": 826.16, "duration": 4.919}, {"text": "les derniers 5 ans et elle comme", "start": 828.44, "duration": 6.12}, {"text": "ancienne maire de dubrovnique qui \u00e9tait", "start": 831.079, "duration": 5.88}, {"text": "l'\u00e9tat euh la ville l'\u00c9tat et la", "start": 834.56, "duration": 5.44}, {"text": "R\u00e9publique pour des ann\u00e9es a une grande", "start": 836.959, "duration": 5.161}, {"text": "exp\u00e9rience vis-\u00e0-vis la M\u00e9diterran\u00e9e la", "start": 840.0, "duration": 5.12}, {"text": "Croatie est un pays m\u00e9diterrane", "start": 842.12, "duration": 5.44}, {"text": "Adriatique et je suis s\u00fbr que maintenant", "start": 845.12, "duration": 4.56}, {"text": "elle doit prioritiser tous les", "start": 847.56, "duration": 3.56}, {"text": "politiques de l'Union europ\u00e9enne", "start": 849.68, "duration": 3.8}, {"text": "vis-\u00e0-vis les pays du nord de l'Afrique", "start": 851.12, "duration": 5.6}, {"text": "et de euh de M\u00e9diterran\u00e9e de l'Est", "start": 853.48, "duration": 5.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la situation et la crise \u00e0", "start": 856.72, "duration": 4.52}, {"text": "moy Moyen Orient y compris la politique", "start": 858.48, "duration": 6.2}, {"text": "migratoire les crises humanitaire", "start": 861.24, "duration": 6.8}, {"text": "politique de transport politique de", "start": 864.68, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9veloppement politique de la", "start": 868.04, "duration": 3.599}, {"text": "coop\u00e9ration \u00e9conomique \u00e0 l'issue d'une", "start": 869.6, "duration": 5.0}, {"text": "Conf\u00e9rence de la Paix \u00e0 Paris pour le", "start": 871.639, "duration": 6.0}, {"text": "Liban donc la France annonce une aide de", "start": 874.6, "duration": 5.359}, {"text": "100 millions d'euros l'Union europ\u00e9enne", "start": 877.639, "duration": 4.361}, {"text": "aussi des centaines de millions d'euros", "start": 879.959, "duration": 3.68}, {"text": "sur la table mais est-ce que vous vous", "start": 882.0, "duration": 3.639}, {"text": "jugez que finalement notre Union", "start": 883.639, "duration": 4.401}, {"text": "Europ\u00e9enne \u00e0 27 se soucie suffisamment", "start": 885.639, "duration": 5.44}, {"text": "du conflit \u00e0 Gaza et au Liban je je", "start": 888.04, "duration": 5.479}, {"text": "crois que oui c'est c'est un des dossier", "start": 891.079, "duration": 4.2}, {"text": "sur lequel nous sommes en train de", "start": 893.519, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9battre quasi chaque Conseil europ\u00e9en", "start": 895.279, "duration": 5.521}, {"text": "qui chaque r\u00e9union minister\u00e8le des", "start": 898.639, "duration": 5.0}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res et je crois que la", "start": 900.8, "duration": 5.12}, {"text": "conf\u00e9rence qui a eu lieu \u00e0 Paris o\u00f9 la", "start": 903.639, "duration": 4.56}, {"text": "Croatie \u00e9tait repr\u00e9sent\u00e9 par notre", "start": 905.92, "duration": 4.64}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et", "start": 908.199, "duration": 5.44}, {"text": "europ\u00e9ennes a eu lieu pour aider Liban", "start": 910.56, "duration": 5.839}, {"text": "dans le contexte de la situation qui est", "start": 913.639, "duration": 4.841}, {"text": "l\u00e0 suite \u00e0 la", "start": 916.399, "duration": 6.161}, {"text": "euh inclusion de Hezbollah \u00e0 l'attaque", "start": 918.48, "duration": 7.32}, {"text": "sur Isra\u00ebl apr\u00e8s l'attaque de l'ann\u00e9e", "start": 922.56, "duration": 4.36}, {"text": "derni\u00e8re de", "start": 925.8, "duration": 3.839}, {"text": "l'amas en Isra\u00ebl malheureusement cette", "start": 926.92, "duration": 5.839}, {"text": "guerre a Escal\u00e9 et il faut que tous les", "start": 929.639, "duration": 5.281}, {"text": "pays de l'Union europ\u00e9enne envoi", "start": 932.759, "duration": 4.801}, {"text": "toujours l'aide humanitaire aux", "start": 934.92, "duration": 5.68}, {"text": "situations de crise o\u00f9 on voit les gens", "start": 937.56, "duration": 4.88}, {"text": "en difficult\u00e9 l'\u00e9lection pardon", "start": 940.6, "duration": 4.88}, {"text": "am\u00e9ricaine est tr\u00e8s suivie en Europe", "start": 942.44, "duration": 5.24}, {"text": "est-ce que un deuxi\u00e8me mandat de Trump", "start": 945.48, "duration": 4.719}, {"text": "que beaucoup redoutent parmi \u00e9videmment", "start": 947.68, "duration": 4.36}, {"text": "vos homologues europ\u00e9ens mettrait en", "start": 950.199, "duration": 3.88}, {"text": "danger la coh\u00e9sion et m\u00eame la s\u00e9curit\u00e9", "start": 952.04, "duration": 4.039}, {"text": "des europ\u00e9ens selon vous euh je crois", "start": 954.079, "duration": 5.68}, {"text": "qu'on a d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 4 ans de la euh", "start": 956.079, "duration": 5.921}, {"text": "cohabitation avec l'administration du", "start": 959.759, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9sident Trump et on a trouv\u00e9 parfois", "start": 962.0, "duration": 4.6}, {"text": "les situations pour les questions qui", "start": 964.639, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9taient ouvert qui \u00e9tait difficile ce", "start": 966.6, "duration": 4.28}, {"text": "que je suis s\u00fbr qu'on va respecter le", "start": 969.12, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9sultat il faut que cette \u00e9lection", "start": 970.88, "duration": 3.399}, {"text": "cette fois par rapport aux derni\u00e8rees", "start": 972.759, "duration": 4.721}, {"text": "fois euh donne une image de l'\u00c9tat de", "start": 974.279, "duration": 5.24}, {"text": "droit et le bon fonctionnement de", "start": 977.48, "duration": 4.039}, {"text": "l'institution am\u00e9ricaine qui \u00e9tait", "start": 979.519, "duration": 4.56}, {"text": "toujours une inspiration y compris pour", "start": 981.519, "duration": 4.44}, {"text": "le d\u00e9veloppement de l'Union europ\u00e9enne", "start": 984.079, "duration": 5.56}, {"text": "et j'esp\u00e8re que le r\u00e9sultat sera tel que", "start": 985.959, "duration": 5.88}, {"text": "nous pouvons travailler ensemble comme", "start": 989.639, "duration": 4.961}, {"text": "avant c'est pas \u00e0 nous \u00e0 d\u00e9cider je suis", "start": 991.839, "duration": 5.041}, {"text": "s\u00fbr que cette partenariat qui existe", "start": 994.6, "duration": 4.32}, {"text": "d'une mani\u00e8re bilat\u00e9rale ou dans le", "start": 996.88, "duration": 4.6}, {"text": "contexte de notre alliance de l' temp", "start": 998.92, "duration": 5.359}, {"text": "mettre dans le premier plan ce qui nous", "start": 1001.48, "duration": 5.12}, {"text": "lient plus fortes que les choses qui", "start": 1004.279, "duration": 5.48}, {"text": "nous s\u00e9parent merci monsieur le Premier", "start": 1006.6, "duration": 4.919}, {"text": "ministre d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 pour", "start": 1009.759, "duration": 4.56}, {"text": "ici l'Europe alors nous poursuivons sur", "start": 1011.519, "duration": 5.521}, {"text": "ce sujet des \u00e9lections am\u00e9ricaines Trump", "start": 1014.319, "duration": 5.241}, {"text": "ou Haris quel pr\u00e9sident sera le plus", "start": 1017.04, "duration": 4.68}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fique pour les Europ\u00e9ens c'est un", "start": 1019.56, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9bat tout de suite tr\u00e8s vif \u00e0", "start": 1021.72, "duration": 3.53}, {"text": "Strasbourg entre", "start": 1023.199, "duration": 6.691}, {"text": "[Musique]", "start": 1025.25, "duration": 4.64}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s merci de nous rejoindre \u00e0", "start": 1030.039, "duration": 4.081}, {"text": "Strasbourg au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 1032.28, "duration": 3.919}, {"text": "parler des \u00e9lections am\u00e9ricaines elles", "start": 1034.12, "duration": 4.36}, {"text": "vont avoir un impact d\u00e9terminant sur", "start": 1036.199, "duration": 4.401}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne Camal Haris ou Donald", "start": 1038.48, "duration": 3.959}, {"text": "Trump c'est un choix lourd de cons\u00e9quen", "start": 1040.6, "duration": 4.079}, {"text": "pour les Am\u00e9ricains mais aussi pour les", "start": 1042.439, "duration": 4.0}, {"text": "Europ\u00e9ens on sait que Donald Trump a une", "start": 1044.679, "duration": 3.24}, {"text": "approche plut\u00f4t isolationniste des", "start": 1046.439, "duration": 3.561}, {"text": "relations internationales et se vend de", "start": 1047.919, "duration": 3.361}, {"text": "pouvoir mettre fin \u00e0 la guerre en", "start": 1050.0, "duration": 3.84}, {"text": "Ukraine en 24 he alors ce serait au", "start": 1051.28, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9triment des Ukrainiens estime sa", "start": 1053.84, "duration": 5.76}, {"text": "rivale Kamal Haris on va les", "start": 1055.919, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9couter je pense que si je gagne nous", "start": 1060.2, "duration": 4.16}, {"text": "aurons un accord tr\u00e8s \u00e9quitable et", "start": 1062.84, "duration": 3.4}, {"text": "rapide il faut que cela cesse le", "start": 1064.36, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9sident zenanski veut que cela cesse", "start": 1066.24, "duration": 4.12}, {"text": "et je suis s\u00fbr que le pr\u00e9sident Poutine", "start": 1068.559, "duration": 3.641}, {"text": "veut que ce conflit s'arr\u00eate nous", "start": 1070.36, "duration": 3.76}, {"text": "voulons avoir un \u00e9cord \u00e9quitable pour", "start": 1072.2, "duration": 4.0}, {"text": "tout le", "start": 1074.12, "duration": 6.84}, {"text": "monde si Donald Trump \u00e9tait pr\u00e9sident il", "start": 1076.2, "duration": 7.24}, {"text": "capitulerait il contraindrait l'Ukraine", "start": 1080.96, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 capituler dans son combat contre un", "start": 1083.44, "duration": 4.68}, {"text": "agresseur qui viole sa", "start": 1085.2, "duration": 5.359}, {"text": "souverainet\u00e9 Vladimir Poutine prendrait", "start": 1088.12, "duration": 4.76}, {"text": "place \u00e0", "start": 1090.559, "duration": 2.321}, {"text": "Kiev alors les Europ\u00e9ens doivent-ils se", "start": 1093.96, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9parer \u00e0 des changements dans la", "start": 1096.52, "duration": 4.12}, {"text": "politique de d\u00e9fense et l'investissement", "start": 1098.2, "duration": 4.599}, {"text": "am\u00e9ricain dans l'UTAN la relation", "start": 1100.64, "duration": 4.6}, {"text": "transatlantique de confiance sera-t-elle", "start": 1102.799, "duration": 4.36}, {"text": "resserr\u00e9e ou au contraire distendue une", "start": 1105.24, "duration": 3.96}, {"text": "guerre commerciale est-elle possible une", "start": 1107.159, "duration": 3.561}, {"text": "victoire de Donald Trump", "start": 1109.2, "duration": 3.76}, {"text": "favoriserait-elle une mont\u00e9e des droites", "start": 1110.72, "duration": 4.76}, {"text": "plus radicales en Europe pour en parler", "start": 1112.96, "duration": 4.68}, {"text": "aujourd'hui nous sommes en compagnie de", "start": 1115.48, "duration": 4.48}, {"text": "deux eurod\u00e9put\u00e9s ravier Moreno Sanchez", "start": 1117.64, "duration": 5.96}, {"text": "bonjour d\u00e9put\u00e9 espagnol membre du groupe", "start": 1119.96, "duration": 5.04}, {"text": "des socio-d\u00e9mocrates au Parlement", "start": 1123.6, "duration": 3.079}, {"text": "europ\u00e9en du Parti socialiste ouvrier", "start": 1125.0, "duration": 3.72}, {"text": "espagnol au pouvoir en Espagne et puis", "start": 1126.679, "duration": 3.081}, {"text": "on accueille \u00e9galement sur ce plateau", "start": 1128.72, "duration": 3.6}, {"text": "SAR Knafo bonjour vous \u00eates eurod\u00e9put\u00e9", "start": 1129.76, "duration": 4.64}, {"text": "fran\u00e7aise membre du groupe Europe des", "start": 1132.32, "duration": 3.479}, {"text": "nations souveraines alors \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 1134.4, "duration": 2.6}, {"text": "droite de l'h\u00e9micycle du Parlement", "start": 1135.799, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9en et vous \u00eates membre en France", "start": 1137.0, "duration": 4.08}, {"text": "de reconqu\u00eate le parti fond\u00e9 par \u00c9ric", "start": 1138.799, "duration": 3.841}, {"text": "Zemour et on pr\u00e9cise aussi que vous avez", "start": 1141.08, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le 7 octobre invit\u00e9 par Donald Trump", "start": 1142.64, "duration": 4.64}, {"text": "aux comm\u00e9moration \u00e0 des attentats du 7", "start": 1144.88, "duration": 4.159}, {"text": "octobre en Isra\u00ebl et que vous avez suivi", "start": 1147.28, "duration": 3.36}, {"text": "cet \u00e9t\u00e9 et bien des cours au sein du", "start": 1149.039, "duration": 3.921}, {"text": "clermon Institute en en Californie c'est", "start": 1150.64, "duration": 4.56}, {"text": "un cercle intellectuel qui rassemble les", "start": 1152.96, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9seaux trumpistes ravier Moreno Sanchez", "start": 1155.2, "duration": 4.4}, {"text": "je commence par vous on a entendu Donald", "start": 1157.76, "duration": 3.52}, {"text": "Trump et Cal Haris parler de cette", "start": 1159.6, "duration": 3.36}, {"text": "guerre en Ukraine est-ce qu'une", "start": 1161.28, "duration": 3.16}, {"text": "potentielle victoire de Trump aux", "start": 1162.96, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lections am\u00e9ricaines ce serait une", "start": 1164.44, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9faite pour l'Ukraine ou un moyen", "start": 1166.44, "duration": 4.2}, {"text": "d'acc\u00e9der plus vite V \u00e0 une paix alors", "start": 1167.88, "duration": 4.36}, {"text": "d'abord il va avoir une victoire de", "start": 1170.64, "duration": 2.6}, {"text": "Camal", "start": 1172.24, "duration": 3.88}, {"text": "Haris et le prochain pr\u00e9sident des", "start": 1173.24, "duration": 5.76}, {"text": "\u00c9tats-Unis sera une pr\u00e9sidente Cala", "start": 1176.12, "duration": 5.72}, {"text": "Harris et je pense \u00e0 une pr\u00e9sidente qui", "start": 1179.0, "duration": 4.76}, {"text": "est tr\u00e8s comp\u00e9tente qui est", "start": 1181.84, "duration": 3.48}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente du gouvernement", "start": 1183.76, "duration": 3.88}, {"text": "am\u00e9ricain qui a une large exp\u00e9rience", "start": 1185.32, "duration": 4.08}, {"text": "dans divers domaines elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1187.64, "duration": 4.24}, {"text": "procureur de Californie s\u00e9natrice et", "start": 1189.4, "duration": 3.96}, {"text": "surtout qui partage nos valeurs comme", "start": 1191.88, "duration": 3.76}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates acc\u00e8s au logement acc\u00e8s", "start": 1193.36, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e0", "start": 1195.64, "duration": 3.399}, {"text": "l'\u00e9ducation droit \u00e9galit\u00e9 homme", "start": 1196.44, "duration": 5.4}, {"text": "hommefemme euh elle d\u00e9fend les les", "start": 1199.039, "duration": 6.281}, {"text": "collectifs lgtbi donc d'abord \u00e7a sera", "start": 1201.84, "duration": 5.0}, {"text": "camala Haris donc on peut parler de", "start": 1205.32, "duration": 3.88}, {"text": "Donald Trump mais \u00e7a sera camala Haris", "start": 1206.84, "duration": 3.52}, {"text": "si jamais c'\u00e9tait Trump quellees", "start": 1209.2, "duration": 2.56}, {"text": "cons\u00e9quence pour l'Ukraine alors pour", "start": 1210.36, "duration": 3.199}, {"text": "l'Ukraine", "start": 1211.76, "duration": 5.24}, {"text": "euh la solution une semaine j'ai fini le", "start": 1213.559, "duration": 5.6}, {"text": "conflit j'ai un peu de peine \u00e0 \u00e0 le", "start": 1217.0, "duration": 4.12}, {"text": "croire c'est de nouveau un de ces", "start": 1219.159, "duration": 4.52}, {"text": "mensonges qui lance en l'air euh c'est", "start": 1221.12, "duration": 5.36}, {"text": "une situation tr\u00e8s complexe nous l'Union", "start": 1223.679, "duration": 5.081}, {"text": "europ\u00e9enne je vous rappelle qu'on est", "start": 1226.48, "duration": 5.36}, {"text": "depuis le d\u00e9but au c\u00f4t\u00e9 de l'Ukraine", "start": 1228.76, "duration": 5.799}, {"text": "d'ailleurs le parti de madame knfo n'a", "start": 1231.84, "duration": 5.319}, {"text": "pas vot\u00e9 l'aide microfinanci\u00e8re qu'on a", "start": 1234.559, "duration": 4.521}, {"text": "vot\u00e9 hier au Parlement europ\u00e9en donc je", "start": 1237.159, "duration": 4.241}, {"text": "lui pose la question esvous avec Poutine", "start": 1239.08, "duration": 6.719}, {"text": "ou avec l'Ukraine alors benve", "start": 1241.4, "duration": 6.56}, {"text": "pou beaucoup de sujets on a parl\u00e9 des", "start": 1245.799, "duration": 3.961}, {"text": "LGBT du logement moi j'ai pas entendu", "start": 1247.96, "duration": 3.839}, {"text": "parler des nations europ\u00e9ennes j'ai pas", "start": 1249.76, "duration": 3.6}, {"text": "entendu parler de l'impact pour notre", "start": 1251.799, "duration": 3.041}, {"text": "continent moi c'est ce qui m'int\u00e9resse", "start": 1253.36, "duration": 3.36}, {"text": "le plus ensuite je vais r\u00e9pondre parce", "start": 1254.84, "duration": 4.12}, {"text": "que le sujet de ce d\u00e9bat c'est l'impact", "start": 1256.72, "duration": 3.839}, {"text": "des \u00e9lections am\u00e9ricaines sur le", "start": 1258.96, "duration": 2.88}, {"text": "continent", "start": 1260.559, "duration": 3.961}, {"text": "europ\u00e9en qui m'\u00e9ress et sur l'Ukraine", "start": 1261.84, "duration": 4.719}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment donc l\u00e0 on a entendu madame", "start": 1264.52, "duration": 3.84}, {"text": "Cala Haris nous dire que ce serait une", "start": 1266.559, "duration": 3.201}, {"text": "catastrophe pour l'Ukraine on entend", "start": 1268.36, "duration": 2.88}, {"text": "beaucoup de gens de gauche nous dire que", "start": 1269.76, "duration": 2.68}, {"text": "l'\u00e9lection de Trump serait une", "start": 1271.24, "duration": 2.72}, {"text": "catastrophe pour l'Ukraine r\u00e9gler le", "start": 1272.44, "duration": 4.28}, {"text": "probl\u00e8me en he c'est d\u00e9c je peux r\u00e9ondre", "start": 1273.96, "duration": 4.76}, {"text": "moi je n'ai pas entendu monsieur z\u00e9ensk", "start": 1276.72, "duration": 3.4}, {"text": "nous dire qu'il avait peur de la", "start": 1278.72, "duration": 3.48}, {"text": "victoire de Donald Trump au contraire je", "start": 1280.12, "duration": 3.679}, {"text": "l'ai entendu r\u00e9pondre \u00e0 Monsieur Trump", "start": 1282.2, "duration": 2.959}, {"text": "qu'il \u00e9tait d'accord pour engager des", "start": 1283.799, "duration": 2.88}, {"text": "pourparler c'\u00e9tait m\u00eame la premi\u00e8re fois", "start": 1285.159, "duration": 2.52}, {"text": "que j'entendais \u00e7a de la bouche de", "start": 1286.679, "duration": 2.561}, {"text": "Monsieur zensk alors peut-\u00eatre que", "start": 1287.679, "duration": 2.681}, {"text": "monsieur est plus ukrainien que les", "start": 1289.24, "duration": 2.6}, {"text": "ukrainiens et peut-\u00eatre qu'il aime plus", "start": 1290.36, "duration": 3.439}, {"text": "l'Ukraine que Zelenski lui-m\u00eame auquel", "start": 1291.84, "duration": 3.319}, {"text": "cas je vous f\u00e9licite monsieur mais alors", "start": 1293.799, "duration": 2.801}, {"text": "je n'ai jamais entendu d'inqui\u00e9tude de", "start": 1295.159, "duration": 3.681}, {"text": "la part de j'ai toujours pas compris", "start": 1296.6, "duration": 3.48}, {"text": "pourquoi vous n'avez pas vot\u00e9 l'aide", "start": 1298.84, "duration": 3.079}, {"text": "macrofinanci\u00e8re hier ravier Moreno", "start": 1300.08, "duration": 2.92}, {"text": "Sanchez est-ce que vous pensez qu'un", "start": 1301.919, "duration": 3.681}, {"text": "volodimir Zelinski serait plut\u00f4t heureux", "start": 1303.0, "duration": 4.4}, {"text": "de voir Donald Trump arriver \u00e0 la Maison", "start": 1305.6, "duration": 3.199}, {"text": "Blanche on a vu que Donald Trump avait", "start": 1307.4, "duration": 4.04}, {"text": "parl\u00e9 \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s \u00e0 New York voil\u00e0", "start": 1308.799, "duration": 3.76}, {"text": "est-ce que vous pensez qu' qu'il a la", "start": 1311.44, "duration": 2.28}, {"text": "solution pour r\u00e9gler ce conflit alors", "start": 1312.559, "duration": 3.761}, {"text": "Donald Trump c'est tout du reality show", "start": 1313.72, "duration": 5.199}, {"text": "c'est tout je parle je parle je fais on", "start": 1316.32, "duration": 4.52}, {"text": "a vu moi j'appelle \u00e7a la parenth\u00e8se", "start": 1318.919, "duration": 6.161}, {"text": "Trump 2016- 20020 sa politique il s il", "start": 1320.84, "duration": 6.88}, {"text": "s'est retir\u00e9 il s'est retir\u00e9 de l'OMS il", "start": 1325.08, "duration": 4.479}, {"text": "s'est retir\u00e9 de l'accord de Paris sur le", "start": 1327.72, "duration": 5.28}, {"text": "climat on sait ce qu'il va faire donc il", "start": 1329.559, "duration": 5.081}, {"text": "va il va \u00eatre du c\u00f4t\u00e9 de Poutin \u00e7a c'est", "start": 1333.0, "duration": 2.799}, {"text": "clair alors je demande de nouveau \u00e0", "start": 1334.64, "duration": 2.56}, {"text": "Madame Knafo est-ce qu'elle est avec", "start": 1335.799, "duration": 3.681}, {"text": "l'Ukraine ou avec Poutin Donald Trump", "start": 1337.2, "duration": 4.88}, {"text": "soyons clair sur sur sur ce qui a suit\u00e9", "start": 1339.48, "duration": 4.96}, {"text": "donc de de son staff a expliqu\u00e9 qu'il", "start": 1342.08, "duration": 4.079}, {"text": "voulait la neutralit\u00e9 je entre", "start": 1344.44, "duration": 4.08}, {"text": "guillemets de l'Ukraine c'est-\u00e0-dire son", "start": 1346.159, "duration": 4.721}, {"text": "son interdiction d'adh\u00e9rer \u00e0 l'UTAN pour", "start": 1348.52, "duration": 3.88}, {"text": "une souverainiste comme vous madame", "start": 1350.88, "duration": 3.48}, {"text": "Knafo \u00e7a doit \u00eatre un peu choquant", "start": 1352.4, "duration": 4.36}, {"text": "finalement que on dicte \u00e0 l'occasion", "start": 1354.36, "duration": 4.199}, {"text": "d'un trait\u00e9 de pr\u00e8 les les choix de", "start": 1356.76, "duration": 3.2}, {"text": "politique ext\u00e9rieure \u00e0 un pays comme", "start": 1358.559, "duration": 2.921}, {"text": "l'Ukraine non moi j'aimerais rappeler", "start": 1359.96, "duration": 3.8}, {"text": "une chose pour un peu d\u00e9politiser ce ce", "start": 1361.48, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9bat qui qui qui engendre des vies et", "start": 1363.76, "duration": 5.48}, {"text": "des morts c'est que lorsque la Crim\u00e9e a", "start": 1366.039, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9t\u00e9 envahie par Monsieur Poutine avec", "start": 1369.24, "duration": 4.28}, {"text": "lequel vous si\u00e9z avec des amis c'\u00e9tait", "start": 1371.2, "duration": 4.24}, {"text": "Barack Obama qui \u00e9tait Pr\u00e9sident des", "start": 1373.52, "duration": 3.84}, {"text": "\u00c9tats-Unis c'\u00e9tait pas monsieur Trump", "start": 1375.44, "duration": 4.4}, {"text": "lorsque Poutine envahi l'Ukraine c'\u00e9tait", "start": 1377.36, "duration": 3.84}, {"text": "Joe Biden qui \u00e9tait Pr\u00e9sident des", "start": 1379.84, "duration": 5.439}, {"text": "\u00c9tats-Unis c\u00e9it pas Jo Biden a donn\u00e9 des", "start": 1381.2, "duration": 7.24}, {"text": "CR\u00c9O parmi les 4 ans parmi lesquels", "start": 1385.279, "duration": 4.801}, {"text": "Donald Trump a \u00e9t\u00e9 le pr\u00e9sident des", "start": 1388.44, "duration": 3.52}, {"text": "\u00c9tats-Unis c'est les seules 4 ann\u00e9es", "start": 1390.08, "duration": 3.719}, {"text": "depuis 40 ans o\u00f9 les \u00c9tats-Unis n'ont", "start": 1391.96, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 aucune guerre donc quand on est", "start": 1393.799, "duration": 3.76}, {"text": "un homme de paix comme vous je l'esp\u00e8re", "start": 1395.679, "duration": 3.88}, {"text": "comme je le suis manifestement on", "start": 1397.559, "duration": 3.521}, {"text": "devrait pr\u00e9f\u00e9rer Donald Trump mais quand", "start": 1399.559, "duration": 3.321}, {"text": "vous pr\u00e9f\u00e9rez politiser ce sujet pour", "start": 1401.08, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9fendre c'est un sujet \u00e9ment politique", "start": 1402.88, "duration": 4.679}, {"text": "madame l'Ukraine est un sujet \u00e9minemment", "start": 1405.2, "duration": 4.52}, {"text": "politique on carature le camp de la", "start": 1407.559, "duration": 3.681}, {"text": "droite aux \u00c9tats-Unis alors que c'est \u00e0", "start": 1409.72, "duration": 3.16}, {"text": "chaque fois avec la gauche que l'raine a", "start": 1411.24, "duration": 3.84}, {"text": "v son in\u00e9grit\u00e9 territoriale mise est-ce", "start": 1412.88, "duration": 3.2}, {"text": "que vous d\u00e9fendez l'int\u00e9grit\u00e9", "start": 1415.08, "duration": 3.0}, {"text": "territoriale de l'Ukraine absolument et", "start": 1416.08, "duration": 3.76}, {"text": "c'est ce que mon parti n r\u00e9pterce vous", "start": 1418.08, "duration": 3.4}, {"text": "est-ce que vous pensez que Poutine va va", "start": 1419.84, "duration": 3.6}, {"text": "l'accepter mais alors monsieur je suis", "start": 1421.48, "duration": 3.28}, {"text": "pas dans la t\u00eate de Poutine moi je suis", "start": 1423.44, "duration": 3.119}, {"text": "une fran\u00e7aise j'ai envie de vous vous", "start": 1424.76, "duration": 2.96}, {"text": "vous poser une question un peu", "start": 1426.559, "duration": 4.641}, {"text": "impertinente puisque finalement on", "start": 1427.72, "duration": 6.4}, {"text": "a on a d\u00fb pendant les ann\u00e9es Trump que", "start": 1431.2, "duration": 5.04}, {"text": "vous avez bien rappel\u00e9 d\u00e9velopper", "start": 1434.12, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 notre autonomie strat\u00e9gique", "start": 1436.24, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 1437.96, "duration": 3.44}, {"text": "et puis pendant les 5 ans de Biden on", "start": 1439.4, "duration": 4.279}, {"text": "s'est un peu endormi finalement en", "start": 1441.4, "duration": 4.519}, {"text": "chemin sur notre ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis", "start": 1443.679, "duration": 3.88}, {"text": "des \u00c9tats-Unis parce que c'\u00e9tait moins", "start": 1445.919, "duration": 3.36}, {"text": "criayant est-ce que paradoxalement na", "start": 1447.559, "duration": 3.561}, {"text": "pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 avoir Trump pour se", "start": 1449.279, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9veiller r\u00e9veiller notre app\u00e9tit de", "start": 1451.12, "duration": 4.6}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne sur la d\u00e9fense", "start": 1453.32, "duration": 5.32}, {"text": "je peux r\u00e9pondre ah ben allez-y alors", "start": 1455.72, "duration": 5.65}, {"text": "d'abord monsieur Mao Sanchez et apr\u00e8s la", "start": 1458.64, "duration": 3.88}, {"text": "[Musique]", "start": 1461.37, "duration": 3.87}, {"text": "d\u00e9fense comment on dit en fran\u00e7aise on a", "start": 1462.52, "duration": 4.32}, {"text": "Signat pend c'est quelque chose un", "start": 1465.24, "duration": 3.679}, {"text": "examen qu'on a jamais r\u00e9ussi \u00e0 passer", "start": 1466.84, "duration": 3.36}, {"text": "je vous rappelle que c'est la France qui", "start": 1468.919, "duration": 3.841}, {"text": "a propos\u00e9 en 54 la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 1470.2, "duration": 4.199}, {"text": "de la d\u00e9fense c'est l'Assembl\u00e9e", "start": 1472.76, "duration": 4.399}, {"text": "nationale fran\u00e7aise qui l'a qui l'a tu\u00e9", "start": 1474.399, "duration": 4.76}, {"text": "et c'est vrai que il faut une politique", "start": 1477.159, "duration": 3.681}, {"text": "de d\u00e9fense commune \u00e7a c'est clair et je", "start": 1479.159, "duration": 3.561}, {"text": "pense qu'on en a pris conscience au", "start": 1480.84, "duration": 3.839}, {"text": "niveau de de l'Union europ\u00e9enne alors", "start": 1482.72, "duration": 3.04}, {"text": "c'est clair qu'on va travailler", "start": 1484.679, "duration": 2.201}, {"text": "l\u00e0-dessus d'ailleurs il y a des", "start": 1485.76, "duration": 3.6}, {"text": "investissements et le rapport Dragui en", "start": 1486.88, "duration": 4.96}, {"text": "parle on va on va on va investir dans", "start": 1489.36, "duration": 4.4}, {"text": "dans la mais il faut pas oublier que le", "start": 1491.84, "duration": 4.439}, {"text": "partenaire essentiel autant dans dans", "start": 1493.76, "duration": 5.12}, {"text": "dans dans dans la les guerres qu'on a", "start": 1496.279, "duration": 3.481}, {"text": "parce que je vous rappelle qu'on a", "start": 1498.88, "duration": 3.08}, {"text": "l'Ukraine auss le proche orient que dans", "start": 1499.76, "duration": 4.08}, {"text": "les guerres commerciales avec la Chine", "start": 1501.96, "duration": 3.92}, {"text": "les \u00c9tats-Unis sont un partenaire", "start": 1503.84, "duration": 4.04}, {"text": "essentiel de l'Europe et qu'on doit", "start": 1505.88, "duration": 5.039}, {"text": "continuer la coop\u00e9ration avec eux c'est", "start": 1507.88, "duration": 4.519}, {"text": "fou est-ce que Donald Trump peut \u00eatre un", "start": 1510.919, "duration": 3.0}, {"text": "aiguillon pour les Europ\u00e9ens pour", "start": 1512.399, "duration": 5.561}, {"text": "construire cette autonomie militaire", "start": 1513.919, "duration": 5.88}, {"text": "europ\u00e9enne je trouve que la mani\u00e8re dont", "start": 1517.96, "duration": 3.079}, {"text": "vous avez formul\u00e9 la question est", "start": 1519.799, "duration": 2.24}, {"text": "excellente madame si je puis me", "start": 1521.039, "duration": 3.52}, {"text": "permettre je trouve que en effet", "start": 1522.039, "duration": 4.481}, {"text": "l'isolationnisme des \u00c9tats-Unis si", "start": 1524.559, "duration": 4.041}, {"text": "jamais Donald Trump gagnait nous met", "start": 1526.52, "duration": 3.24}, {"text": "face \u00e0 nos responsabilit\u00e9s", "start": 1528.6, "duration": 3.16}, {"text": "l'isolationnisme assum\u00e9 pourquoi je dis", "start": 1529.76, "duration": 3.6}, {"text": "assumer parce que les d\u00e9mocrates eux", "start": 1531.76, "duration": 3.88}, {"text": "aussi ont une politique amerriica first", "start": 1533.36, "duration": 4.039}, {"text": "comme dit Donald Trump en r\u00e9alit\u00e9 Kamala", "start": 1535.64, "duration": 3.2}, {"text": "Haris d\u00e9fendrait la m\u00eame chose les", "start": 1537.399, "duration": 2.601}, {"text": "\u00c9tats-Unis ont toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1538.84, "duration": 2.36}, {"text": "\u00e9go\u00efstes on va pas refaire des cours", "start": 1540.0, "duration": 2.6}, {"text": "d'histoire ils ont toujours d\u00e9fendu", "start": 1541.2, "duration": 3.959}, {"text": "l'Am\u00e9rique d'abord ils ont vir\u00e9 beaucoup", "start": 1542.6, "duration": 4.84}, {"text": "d'arir \u00e7a ne me g\u00eane pas en tant que", "start": 1545.159, "duration": 3.561}, {"text": "patriote fran\u00e7aise et en tant que", "start": 1547.44, "duration": 2.68}, {"text": "souverainiste parce que moi aussi je dis", "start": 1548.72, "duration": 3.04}, {"text": "la France d'abord donc \u00e7a ne me g\u00eane pas", "start": 1550.12, "duration": 2.84}, {"text": "qu'il r\u00e9fl\u00e9chissent d'abord \u00e0 leur", "start": 1551.76, "duration": 2.399}, {"text": "nation et \u00e0 leur peuple je trouve qu'on", "start": 1552.96, "duration": 2.48}, {"text": "devrait davantage prendre exemple", "start": 1554.159, "duration": 2.961}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 ce sujet mais pourquoi", "start": 1555.44, "duration": 3.64}, {"text": "est-ce que l'isolationisme assumer nous", "start": 1557.12, "duration": 3.24}, {"text": "mettrait enfin devant nos", "start": 1559.08, "duration": 2.92}, {"text": "responsabilit\u00e9s et serait une", "start": 1560.36, "duration": 4.039}, {"text": "perspective \u00e0 mon avis bonne pour la", "start": 1562.0, "duration": 4.48}, {"text": "France d'abord parce que nous la France", "start": 1564.399, "duration": 4.481}, {"text": "on a un avantage militaire incomparable", "start": 1566.48, "duration": 4.199}, {"text": "sur le reste du continent on a l'arme", "start": 1568.88, "duration": 3.6}, {"text": "atomique on a la meilleure arm\u00e9e du", "start": 1570.679, "duration": 3.401}, {"text": "continent et c'est pas \u00eatre chauvine que", "start": 1572.48, "duration": 3.24}, {"text": "de dire \u00e7a je pense que nos amis", "start": 1574.08, "duration": 2.959}, {"text": "espagnols seraient d'accord pour nous", "start": 1575.72, "duration": 3.24}, {"text": "accorder ce compliment y compris nos", "start": 1577.039, "duration": 4.281}, {"text": "amis allemands donc \u00e7a nous permettrait", "start": 1578.96, "duration": 5.199}, {"text": "de prendre le le le leadership sur la", "start": 1581.32, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne et d'arr\u00eater de se", "start": 1584.159, "duration": 4.64}, {"text": "penser en permanence prot par le", "start": 1586.84, "duration": 4.24}, {"text": "parapluie am\u00e9ricain de croire que notre", "start": 1588.799, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9fense peut se d\u00e9cider \u00e0 Washington au", "start": 1591.08, "duration": 5.0}, {"text": "lieu de SE d\u00e9cier Monsieur ch veut qu'on", "start": 1593.279, "duration": 4.721}, {"text": "qu'on d\u00e9veloppe une d\u00e9fense europ\u00e9enne", "start": 1596.08, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e7a c'est pas fran\u00e7aise je r\u00e9pond je", "start": 1598.0, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9ponds sur ce sujet qui \u00e9tait le", "start": 1600.48, "duration": 2.4}, {"text": "dernier moi je suis toujours tr\u00e8s", "start": 1601.559, "duration": 3.24}, {"text": "frapp\u00e9e d'entendre souvent des gens de", "start": 1602.88, "duration": 4.08}, {"text": "gauche nous parler de d\u00e9fense europ\u00e9enne", "start": 1604.799, "duration": 4.081}, {"text": "quand ils ne sont jamais pour quand ils", "start": 1606.96, "duration": 4.079}, {"text": "ne sont jamais pour d\u00e9fendre la d\u00e9fense", "start": 1608.88, "duration": 3.84}, {"text": "nationale de la m\u00eame mani\u00e8re ce sont", "start": 1611.039, "duration": 2.961}, {"text": "tr\u00e8s souvent des gens de gauche qui nous", "start": 1612.72, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9fendent les fronti\u00e8res europ\u00e9ennes qui", "start": 1614.0, "duration": 2.64}, {"text": "ne veulent jamais prot\u00e9ger leurs", "start": 1615.64, "duration": 3.12}, {"text": "fronti\u00e8res nationales moi je suis", "start": 1616.64, "duration": 3.96}, {"text": "je dis commen\u00e7ons d'abord par", "start": 1618.76, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9f je pense que l'Espagne a une d\u00e9fense", "start": 1620.6, "duration": 4.72}, {"text": "nationale aussi non vous avez UNEF avec", "start": 1622.72, "duration": 5.0}, {"text": "un tr\u00e8s fort d\u00e9sinvestissement V on une", "start": 1625.32, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9fense nationale on a l'\u00e9conomie", "start": 1627.72, "duration": 4.079}, {"text": "d'Europe qui qui est en pleine", "start": 1629.64, "duration": 4.12}, {"text": "croissance f\u00e9licitation avec un", "start": 1631.799, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9sinvestissement et je vous accuse pas", "start": 1633.76, "duration": 2.96}, {"text": "nous aussi on a d\u00e9sinvesti dans notre", "start": 1635.08, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9fense \u00e0 mon avis on l'a fait \u00e0 tort", "start": 1636.72, "duration": 2.76}, {"text": "avec reconqu\u00eate on veut augmenter le", "start": 1638.2, "duration": 5.079}, {"text": "Budet d\u00e9f sur le TER c'est vrai que face", "start": 1639.48, "duration": 5.36}, {"text": "est-ce que vous pensez vraiment que face", "start": 1643.279, "duration": 3.0}, {"text": "au au d\u00e9fis comme le changement", "start": 1644.84, "duration": 3.04}, {"text": "climatique comme les flux migratoir et", "start": 1646.279, "duration": 3.961}, {"text": "tout si chacun s'isole on peut on peut", "start": 1647.88, "duration": 4.08}, {"text": "avancer dans des d\u00e9fis mondiaux alors je", "start": 1650.24, "duration": 3.559}, {"text": "vais je vais aussi poser vous poser une", "start": 1651.96, "duration": 3.24}, {"text": "question r Moreno Sanchez justement", "start": 1653.799, "duration": 3.561}, {"text": "sarak NAFO parler d'isolationnisme", "start": 1655.2, "duration": 4.44}, {"text": "am\u00e9ricain quand on parle de politique", "start": 1657.36, "duration": 3.439}, {"text": "commerciale et finalement quand on", "start": 1659.64, "duration": 2.84}, {"text": "regarde ce qu'a fait Joe Biden et bien", "start": 1660.799, "duration": 3.961}, {"text": "il a fait ce grand plan d'investissement", "start": 1662.48, "duration": 3.84}, {"text": "public pour l'industrie am\u00e9ricaine", "start": 1664.76, "duration": 4.2}, {"text": "l'inflation reduction Act avec beaucoup", "start": 1666.32, "duration": 4.28}, {"text": "de subventions finalement peut-\u00eatre", "start": 1668.96, "duration": 3.599}, {"text": "contraire aux r\u00e8gles d'\u00e9quit\u00e9 du", "start": 1670.6, "duration": 4.6}, {"text": "commerce mondial est-ce que c'est un", "start": 1672.559, "duration": 4.801}, {"text": "v\u00e9rit voil\u00e0 est-ce est-ce que c'est un", "start": 1675.2, "duration": 3.959}, {"text": "v\u00e9ritable ami au niveau \u00e9conomique Joe", "start": 1677.36, "duration": 3.4}, {"text": "Biden et son administration avec Camal", "start": 1679.159, "duration": 3.88}, {"text": "Harris vous qui aviez dit bravo Joe", "start": 1680.76, "duration": 4.919}, {"text": "Biden vive monsieur Biden non vive", "start": 1683.039, "duration": 4.201}, {"text": "monsieur Biden en tout cas par rapport \u00e0", "start": 1685.679, "duration": 2.961}, {"text": "Monsieur Trump \u00e7a c'est clair parce que", "start": 1687.24, "duration": 3.0}, {"text": "je vous rappelle je vous rappelle", "start": 1688.64, "duration": 3.919}, {"text": "simplement que Trump les les les les", "start": 1690.24, "duration": 4.439}, {"text": "tarifs qu'il avait mis les droite d'an", "start": 1692.559, "duration": 4.761}, {"text": "sur l'aier et le et le et Biden c'est", "start": 1694.679, "duration": 5.84}, {"text": "mieux non c'est \u00e7a a \u00e9t\u00e9 gel\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1697.32, "duration": 5.16}, {"text": "gel\u00e9 et on est en train de n\u00e9gocier on", "start": 1700.519, "duration": 3.52}, {"text": "est en train de n\u00e9gocier pour le garder", "start": 1702.48, "duration": 3.6}, {"text": "jusqu'\u00e0 l'ann\u00e9e prochaine d'accord donc", "start": 1704.039, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e7a \u00e7a a \u00e9t\u00e9 gel\u00e9 et et sur les produits", "start": 1706.08, "duration": 5.079}, {"text": "espagnols c'est Trump qui avait mis les", "start": 1709.519, "duration": 3.201}, {"text": "les les les tarifs sur les produits", "start": 1711.159, "duration": 3.321}, {"text": "espagnols donc donc je pense qu'avec", "start": 1712.72, "duration": 3.6}, {"text": "Biden c'est c'est quand m\u00eame beaucoup", "start": 1714.48, "duration": 5.16}, {"text": "mieux l\u00e0 l\u00e0 on a des int\u00e9r\u00eats communs", "start": 1716.32, "duration": 5.239}, {"text": "qui sont la guerre commerciale avec la", "start": 1719.64, "duration": 5.279}, {"text": "Chine \u00e7a c'est \u00e9vident donc on a plut\u00f4t", "start": 1721.559, "duration": 6.641}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00e0 \u00e0 s'unir parce que je veux", "start": 1724.919, "duration": 6.64}, {"text": "juste rappeler que 62 % des exportations", "start": 1728.2, "duration": 5.04}, {"text": "des \u00c9tats-Unis vers l'Europe et", "start": 1731.559, "duration": 4.801}, {"text": "invers\u00e9ment c'est 61 et quelques euh", "start": 1733.24, "duration": 5.12}, {"text": "c'est l'Union europ\u00e9enne donc on et des", "start": 1736.36, "duration": 5.039}, {"text": "partenaires commerciaux euh assur\u00e9ment", "start": 1738.36, "duration": 4.96}, {"text": "essentiel donc il faut continuer dans", "start": 1741.399, "duration": 3.921}, {"text": "cette voie je suis pas s\u00fbr que si", "start": 1743.32, "duration": 3.76}, {"text": "Monsieur Trump gagne ce qu'il va pas", "start": 1745.32, "duration": 3.64}, {"text": "faire il a promis en tout", "start": 1747.08, "duration": 4.92}, {"text": "cas aller en arri\u00e8re et on comprend pas", "start": 1748.96, "duration": 4.28}, {"text": "bien parce que nous on est cens\u00e9 \u00eatre", "start": 1752.0, "duration": 3.799}, {"text": "ses amis et ses alli\u00e9s on on a des", "start": 1753.24, "duration": 4.48}, {"text": "politiques de de guerre commerciale en", "start": 1755.799, "duration": 3.841}, {"text": "quelque sorte d\u00e9clench\u00e9 par Donald Trump", "start": 1757.72, "duration": 3.6}, {"text": "des taxes sur l'acier l'aluminium et", "start": 1759.64, "duration": 4.519}, {"text": "cetera on le rappelait est-ce que c'est", "start": 1761.32, "duration": 5.12}, {"text": "vraiment bon pour nous en fait sa", "start": 1764.159, "duration": 4.921}, {"text": "victoireorsc il faut avoir optique de", "start": 1766.44, "duration": 5.079}, {"text": "r\u00e9ale politique ne pas se dire que il y", "start": 1769.08, "duration": 3.56}, {"text": "a des amis dans les relations", "start": 1771.519, "duration": 2.88}, {"text": "internationales et que par cons\u00e9quent on", "start": 1772.64, "duration": 3.159}, {"text": "va tout passer on va pas d\u00e9fendre nos", "start": 1774.399, "duration": 3.561}, {"text": "nations je pense que l'Union europ\u00e9enne", "start": 1775.799, "duration": 3.561}, {"text": "doit prendre conscience de sa force l\u00e0", "start": 1777.96, "duration": 2.959}, {"text": "on sera d'accord on est le plus grand", "start": 1779.36, "duration": 3.199}, {"text": "march\u00e9 du monde d'accord c'est-\u00e0-dire", "start": 1780.919, "duration": 2.76}, {"text": "que si quelqu'un veut nous mener une", "start": 1782.559, "duration": 2.681}, {"text": "guerre commercial on a les moyens d'y", "start": 1783.679, "duration": 2.921}, {"text": "r\u00e9pondre vous serez d'accord avec moi je", "start": 1785.24, "duration": 2.559}, {"text": "pense sur ce point on a les moyens de", "start": 1786.6, "duration": 3.439}, {"text": "roster peut-\u00eatre qu'il va falloir", "start": 1787.799, "duration": 4.48}, {"text": "grandir devenir adulte et se dire qu'on", "start": 1790.039, "duration": 4.041}, {"text": "ne doit pas toujours \u00eatre l'idiot du", "start": 1792.279, "duration": 3.76}, {"text": "village global c'est-\u00e0-dire celui qui", "start": 1794.08, "duration": 3.479}, {"text": "accepte de toujours baisser ses droits", "start": 1796.039, "duration": 3.601}, {"text": "de douane et de ne jamais voir en retour", "start": 1797.559, "duration": 3.441}, {"text": "les autres puissances \u00e0 acceptter", "start": 1799.64, "duration": 2.68}, {"text": "notamment les closuses miroires on en a", "start": 1801.0, "duration": 2.88}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 sur le sujet Agri vous", "start": 1802.32, "duration": 3.079}, {"text": "souitez Trump et une guerre commerciale", "start": 1803.88, "duration": 3.36}, {"text": "avec les \u00e9tats si vous voulez ce que je", "start": 1805.399, "duration": 3.601}, {"text": "vous dis c'est que le fait que les", "start": 1807.24, "duration": 3.84}, {"text": "\u00c9tats-Unis nuisent \u00e0 nos int\u00e9r\u00eats \u00e7a", "start": 1809.0, "duration": 4.0}, {"text": "date pas de Donald Trump la loi sur", "start": 1811.08, "duration": 4.12}, {"text": "l'extraterritorialit\u00e9 du droit am\u00e9ricain", "start": 1813.0, "duration": 3.72}, {"text": "notamment sur les sujets de corruption", "start": 1815.2, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a date de 2002 le fait que Pierucci", "start": 1816.72, "duration": 3.52}, {"text": "alors en France c'est un sujet important", "start": 1818.96, "duration": 2.8}, {"text": "monsieur Pierucci qui \u00e9tait un cadre de", "start": 1820.24, "duration": 3.52}, {"text": "chez Alstom il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et mis en", "start": 1821.76, "duration": 3.84}, {"text": "prison aux \u00c9tats-Unis c'\u00e9tait sous", "start": 1823.76, "duration": 4.24}, {"text": "Barack Obama donc le fait de devoir", "start": 1825.6, "duration": 4.079}, {"text": "arr\u00eater avec cette na\u00efvet\u00e9 vis-\u00e0-vis des", "start": 1828.0, "duration": 4.039}, {"text": "\u00c9tats-Unis \u00e7a ne va pas dater ni de", "start": 1829.679, "duration": 4.041}, {"text": "l'\u00e9lection de Donald Trump peut-\u00eatre le", "start": 1832.039, "duration": 3.681}, {"text": "mois prochain ni du mandat qu'il a qu'il", "start": 1833.72, "duration": 3.88}, {"text": "a fait \u00e7a existe de tout temps avec les", "start": 1835.72, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9mocrates \u00e7a existe depuis des ann\u00e9es", "start": 1837.6, "duration": 4.52}, {"text": "donc s'il peut nous permettrec on \u00e9tait", "start": 1839.44, "duration": 4.76}, {"text": "pas en tel en tel des en tel desaccord", "start": 1842.12, "duration": 3.559}, {"text": "avec les d\u00e9mocrates on a eu aucune", "start": 1844.2, "duration": 3.0}, {"text": "proc\u00e9dure mais parce qu'on est na\u00eff il y", "start": 1845.679, "duration": 2.801}, {"text": "a aucune proc\u00e9dure mais c'est pas une", "start": 1847.2, "duration": 2.319}, {"text": "raison c'est comme quand la France dit", "start": 1848.48, "duration": 2.36}, {"text": "qu'elle n'est jamais mise en minorit\u00e9 au", "start": 1849.519, "duration": 2.481}, {"text": "conseil mais c'est parce qu'elle d\u00e9fend", "start": 1850.84, "duration": 2.4}, {"text": "mal ses propres int\u00e9r\u00eats qu'elle n'est", "start": 1852.0, "duration": 2.679}, {"text": "pas mise en minorit\u00e9 alors pour terminer", "start": 1853.24, "duration": 3.0}, {"text": "juste derni\u00e8re derni\u00e8re question", "start": 1854.679, "duration": 3.681}, {"text": "politique pour terminer le Premier", "start": 1856.24, "duration": 3.84}, {"text": "ministre de la Hongrie Victor Orban a", "start": 1858.36, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 qu'il sabrerait le CHAMPAGNE Si", "start": 1860.08, "duration": 4.16}, {"text": "jamais Donald Trump gagnait ravier", "start": 1862.0, "duration": 4.08}, {"text": "Moreno Sanchez est-ce qu'une victoire du", "start": 1864.24, "duration": 4.279}, {"text": "milliardaire am\u00e9ricain \u00e7a favorisait \u00e7a", "start": 1866.08, "duration": 4.28}, {"text": "favoriserait justement ces mouvements de", "start": 1868.519, "duration": 3.681}, {"text": "droit radical en", "start": 1870.36, "duration": 4.12}, {"text": "Europe on face au m\u00eame danger aux", "start": 1872.2, "duration": 4.479}, {"text": "\u00c9tats-Unis qu'en Europe la mont\u00e9e du", "start": 1874.48, "duration": 5.76}, {"text": "populisme d'extr\u00eame droite et voil\u00e0 donc", "start": 1876.679, "duration": 6.0}, {"text": "Orban on est la repr\u00e9sentation par \u00e7a un", "start": 1880.24, "duration": 4.159}, {"text": "impact unee victoire de Donald Trump sur", "start": 1882.679, "duration": 3.72}, {"text": "cette mont\u00e9e bien s\u00fbr \u00e7a va donner \u00e7a va", "start": 1884.399, "duration": 3.52}, {"text": "donner des des ailes comme \u00e7a va don", "start": 1886.399, "duration": 4.16}, {"text": "donn\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 bolsonaro \u00e0 Miley en", "start": 1887.919, "duration": 4.961}, {"text": "Argentine donc c'est clair que le", "start": 1890.559, "duration": 5.321}, {"text": "probl\u00e8me des \u00c9tats-Unis c'est que le", "start": 1892.88, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9sultat des \u00e9lections va au-del\u00e0 des", "start": 1895.88, "duration": 3.72}, {"text": "fronti\u00e8res et on en subit les", "start": 1897.679, "duration": 3.36}, {"text": "cons\u00e9quences on peut pas voter mais on", "start": 1899.6, "duration": 3.319}, {"text": "en subit les cons\u00e9quences donc c'est", "start": 1901.039, "duration": 3.841}, {"text": "clair que \u00e7a va donner des ailes \u00e0", "start": 1902.919, "duration": 3.64}, {"text": "l'extr\u00eame droite \u00e7a \u00e7a c'est peut-\u00eatre", "start": 1904.88, "duration": 2.799}, {"text": "vous confirmez \u00e7a n'est peut-\u00eatre pas", "start": 1906.559, "duration": 2.08}, {"text": "une mauvaise nouvelle d'ailleurs pour", "start": 1907.679, "duration": 3.081}, {"text": "vous que le r\u00e9sultat des vous vous", "start": 1908.639, "duration": 3.92}, {"text": "sentez un alli\u00e9 en don monsieur juge", "start": 1910.76, "duration": 3.56}, {"text": "dangereux ce sont les peuples", "start": 1912.559, "duration": 3.801}, {"text": "occidentaux les peuples occidentaux qui", "start": 1914.32, "duration": 4.16}, {"text": "se r\u00e9veillent R", "start": 1916.36, "duration": 4.439}, {"text": "les PE occidentaux qui se r\u00e9veillent moi", "start": 1918.48, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e7a me donne de l'espoir c'est-\u00e0-dire que", "start": 1920.799, "duration": 3.521}, {"text": "quand je vois que tous les peuples on va", "start": 1922.6, "duration": 3.72}, {"text": "dire du monde jud\u00e9o chr\u00e9tien prennent", "start": 1924.32, "duration": 4.4}, {"text": "conscience de la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9fendre", "start": 1926.32, "duration": 5.319}, {"text": "leur nation leur identit\u00e9 leur culture", "start": 1928.72, "duration": 4.88}, {"text": "de lutter contre l'immigration qui a", "start": 1931.639, "duration": 3.441}, {"text": "compl\u00e8tement changer la phase de leur", "start": 1933.6, "duration": 3.24}, {"text": "pays moi j'appelle pas \u00e7a la l\u00e8pre", "start": 1935.08, "duration": 3.199}, {"text": "j'appelle pas \u00e7a le populisme j'appelle", "start": 1936.84, "duration": 3.959}, {"text": "pas pas \u00e7a l'extr\u00eame droite j'appelle un", "start": 1938.279, "duration": 4.081}, {"text": "monde qui a pris conscience qu'il devait", "start": 1940.799, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9fendre et alors l\u00e0 je serais d'accord", "start": 1942.36, "duration": 3.279}, {"text": "avec une seule phrase que monsieur a dit", "start": 1943.919, "duration": 4.521}, {"text": "c'est que \u00e7a le r\u00e9sultat ampagne avec", "start": 1945.639, "duration": 4.28}, {"text": "Victor Orban moi je parle pas en ces", "start": 1948.44, "duration": 2.28}, {"text": "termees si vous voulez moi je suis", "start": 1949.919, "duration": 1.961}, {"text": "fran\u00e7ais je me satisfait de ce qui se", "start": 1950.72, "duration": 2.36}, {"text": "passe en France mais l\u00e0 o\u00f9 monsieur a", "start": 1951.88, "duration": 2.84}, {"text": "raison l\u00e0 o\u00f9 monsieur a raison c'est que", "start": 1953.08, "duration": 3.079}, {"text": "ce serait un symbole int\u00e9ressant", "start": 1954.72, "duration": 2.959}, {"text": "pourquoi parce que si Donald Trump", "start": 1956.159, "duration": 3.681}, {"text": "gagnait demain en deux phrases \u00e7a \u00e7a", "start": 1957.679, "duration": 3.801}, {"text": "signifierait un qu'on n jamais mort en", "start": 1959.84, "duration": 3.079}, {"text": "politique on l'a enterr\u00e9 en 2020", "start": 1961.48, "duration": 2.84}, {"text": "monsieur l'avait enterr\u00e9 \u00e7a signifierait", "start": 1962.919, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e7a deuxi\u00e8me chose et derni\u00e8re chose \u00e7a", "start": 1964.32, "duration": 3.16}, {"text": "signifierait aussi que la droite peut", "start": 1965.919, "duration": 3.6}, {"text": "gagner y compris face \u00e0 tout un syst\u00e8me", "start": 1967.48, "duration": 3.559}, {"text": "m\u00e9diatique hostile et qu'elle peut", "start": 1969.519, "duration": 3.241}, {"text": "l'emporter en restant ferme et droite", "start": 1971.039, "duration": 3.161}, {"text": "sur ses convictions une derni\u00e8re phrase", "start": 1972.76, "duration": 3.48}, {"text": "pu tr\u00e8s rapidement puis que vous avez", "start": 1974.2, "duration": 3.24}, {"text": "parl\u00e9 d'immigration je suis fils de", "start": 1976.24, "duration": 3.799}, {"text": "migrant et pro Sanchez l'autre jour \u00e0", "start": 1977.44, "duration": 5.28}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale espagnole a dit", "start": 1980.039, "duration": 4.561}, {"text": "les Espagnols on est enfant de la", "start": 1982.72, "duration": 4.04}, {"text": "migration on sera pas les parents de la", "start": 1984.6, "duration": 4.039}, {"text": "x\u00e9nophobie r\u00e9fl\u00e9chissez", "start": 1986.76, "duration": 4.6}, {"text": "sur on fera un autre d\u00e9bat sur ce sujet", "start": 1988.639, "duration": 4.361}, {"text": "de la migration tr\u00e8s bient\u00f4t entre vous", "start": 1991.36, "duration": 3.48}, {"text": "deux merci \u00e0 vous d'avoir particip\u00e9 \u00e0", "start": 1993.0, "duration": 3.36}, {"text": "celui-ci merci \u00e0 vous d'avoir \u00e9t\u00e9 en", "start": 1994.84, "duration": 3.04}, {"text": "notre compagnie et tr\u00e8s bonne suite des", "start": 1996.36, "duration": 5.0}, {"text": "programmes sur nos antennes", "start": 1997.88, "duration": 3.48}, {"text": "[Musique]", "start": 2001.49, "duration": 7.579}]}