{"label": "politique", "transcript": [{"text": "monsieur le Premier ministre vous avez", "start": 0.04, "duration": 5.04}, {"text": "promis d'apporter la cause de l'\u00e9cole \u00e0", "start": 3.04, "duration": 4.519}, {"text": "Matignon mais de quelle \u00e9cole", "start": 5.08, "duration": 5.519}, {"text": "parlez-vous celle de l'\u00e9cole publique", "start": 7.559, "duration": 6.761}, {"text": "gratuite la\u00efque et obligatoire ou celle", "start": 10.599, "duration": 7.081}, {"text": "de l'\u00e9cole payante r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 une caste", "start": 14.32, "duration": 4.28}, {"text": "et au", "start": 17.68, "duration": 4.4}, {"text": "beaucartier celle de la mixit\u00e9 sociale", "start": 18.6, "duration": 6.64}, {"text": "ou celle de la s\u00e9gr\u00e9gation scolaire", "start": 22.08, "duration": 5.959}, {"text": "celle de la la\u00efcit\u00e9 qui s'impose ou", "start": 25.24, "duration": 5.76}, {"text": "celle des cours religieux impos\u00e9s", "start": 28.039, "duration": 5.401}, {"text": "celle de l'\u00e9galit\u00e9 entre les sexes ou", "start": 31.0, "duration": 4.32}, {"text": "celle des classes pour les filles et les", "start": 33.44, "duration": 4.119}, {"text": "classes pour les gar\u00e7ons celle de", "start": 35.32, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00e9ducation civique et de l'\u00e9ducation", "start": 37.559, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e0exuelle", "start": 39.16, "duration": 3.04}, {"text": "ou celle qui pr\u00f4ent des discours", "start": 40.719, "duration": 4.201}, {"text": "sexistes et des discours homophobes", "start": 42.2, "duration": 5.6}, {"text": "celle de l'\u00e9mancipation des \u00e9l\u00e8ves ou", "start": 44.92, "duration": 6.36}, {"text": "celle de l'uniforme obligatoire celle de", "start": 47.8, "duration": 6.16}, {"text": "l'\u00e9ducation populaire ou celle du", "start": 51.28, "duration": 4.24}, {"text": "service national universel", "start": 53.96, "duration": 4.8}, {"text": "d'endoctrinement de la jeunesse celle du", "start": 55.52, "duration": 5.519}, {"text": "libre choix de son", "start": 58.76, "duration": 5.32}, {"text": "ou celle de parcours sup", "start": 61.039, "duration": 5.881}, {"text": "contourn\u00e9 celle d'un enseignant devant", "start": 64.08, "duration": 4.64}, {"text": "chaque classe ou celle \u00e0 laquelle on", "start": 66.92, "duration": 5.199}, {"text": "supprime 6500 postes depuis", "start": 68.72, "duration": 5.719}, {"text": "2017 Monsieur le Premier Ministre la", "start": 72.119, "duration": 4.801}, {"text": "col\u00e8re gronde dans le finister\u00e8re en", "start": 74.439, "duration": 4.241}, {"text": "iser dans le pu d'ou dans le Calvados", "start": 76.92, "duration": 3.92}, {"text": "des classes des \u00e9coles fermes les", "start": 78.68, "duration": 4.759}, {"text": "dotations horaires en saint aussi sont", "start": 80.84, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9duites \u00e0 pot de chacrin partout en", "start": 83.439, "duration": 4.601}, {"text": "France les revendications sont les m\u00eames", "start": 85.64, "duration": 4.439}, {"text": "aujourd'hui comme jeudi dernier des", "start": 88.04, "duration": 3.399}, {"text": "dizaines de milliers d'enseignants sont", "start": 90.079, "duration": 4.32}, {"text": "dans la rue escand tanur Am\u00e9lie oua", "start": 91.439, "duration": 5.68}, {"text": "cterra d\u00e9mission Am\u00e9lie", "start": 94.399, "duration": 4.36}, {"text": "oua Castera", "start": 97.119, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9mission Monsieur le Premier Ministre", "start": 98.759, "duration": 5.761}, {"text": "\u00e9coutez-les pour une", "start": 101.92, "duration": 4.64}, {"text": "fois", "start": 104.52, "duration": 5.44}, {"text": "merci la parole est \u00e0 Madame Am\u00e9lie oua", "start": 106.56, "duration": 6.519}, {"text": "casterin ministre de l'\u00e9ducation", "start": 109.96, "duration": 5.68}, {"text": "nationale de la jeunesse et des Sports", "start": 113.079, "duration": 3.441}, {"text": "Monsieur", "start": 115.64, "duration": 5.079}, {"text": "le monsieur le d\u00e9put\u00e9 de la porte", "start": 116.52, "duration": 6.239}, {"text": "opposer l'\u00e9cole publique \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 120.719, "duration": 3.32}, {"text": "priv\u00e9e c'est vraiment une guerre d'un", "start": 122.759, "duration": 3.761}, {"text": "autre\u00e2ge et qu'il est juste hors de", "start": 124.039, "duration": 5.2}, {"text": "question de raviver depuis la loi de Br\u00e9", "start": 126.52, "duration": 5.359}, {"text": "de 59 sous la pr\u00e9sidence du g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 129.239, "duration": 4.681}, {"text": "Gaulle les unes cohabitent avec les", "start": 131.879, "duration": 4.681}, {"text": "autres libert\u00e9 de l'enseignement et", "start": 133.92, "duration": 6.319}, {"text": "qualit\u00e9 du service public de l'\u00e9ducation", "start": 136.56, "duration": 5.92}, {"text": "50 % des familles ont fait le choix \u00e0 un", "start": 140.239, "duration": 4.08}, {"text": "moment ou \u00e0 un autre de mettre au moins", "start": 142.48, "duration": 4.0}, {"text": "un de leurs enfants dans l'\u00e9cole priv\u00e9e", "start": 144.319, "duration": 3.841}, {"text": "mais ce que je vous je veux vous", "start": 146.48, "duration": 3.839}, {"text": "exprimer c'est la volont\u00e9 qui est la", "start": 148.16, "duration": 4.12}, {"text": "n\u00f4tre illustr\u00e9e par la mobilisation de", "start": 150.319, "duration": 3.92}, {"text": "60 effectifs d'inspection", "start": 152.28, "duration": 4.039}, {"text": "suppl\u00e9mentairire pour nous assurer que", "start": 154.239, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9cole priv\u00e9e est au rendez-vous de ces", "start": 156.319, "duration": 4.681}, {"text": "obligations en mati\u00e8re p\u00e9dagogique en", "start": 158.319, "duration": 5.081}, {"text": "mati\u00e8re financi\u00e8re en mati\u00e8re", "start": 161.0, "duration": 5.04}, {"text": "administrative sur le plan des du", "start": 163.4, "duration": 4.559}, {"text": "respect des valeurs de la R\u00e9publique et", "start": 166.04, "duration": 4.559}, {"text": "tout particuli\u00e8rement de la la\u00efcit\u00e9 mais", "start": 167.959, "duration": 4.881}, {"text": "aussi monsieur le d\u00e9put\u00e9 en mati\u00e8re de", "start": 170.599, "duration": 5.481}, {"text": "mixit\u00e9 social et scolaire ou le", "start": 172.84, "duration": 5.119}, {"text": "secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement", "start": 176.08, "duration": 3.64}, {"text": "catholique a pris des engagements vis", "start": 177.959, "duration": 3.2}, {"text": "vis \u00e0is de nous dont nous nous", "start": 179.72, "duration": 4.32}, {"text": "assurerons de la bonne mise en \u0153uvre \u00e7a", "start": 181.159, "duration": 5.281}, {"text": "veut dire un meilleur suivi sur les", "start": 184.04, "duration": 4.279}, {"text": "conditions d'acc\u00e8s aux \u00e9tablissement", "start": 186.44, "duration": 5.32}, {"text": "priv\u00e9s \u00e7a veut dire plus de transparence", "start": 188.319, "duration": 5.081}, {"text": "sur ces conditions d'acc\u00e8s \u00e7a veut dire", "start": 191.76, "duration": 3.96}, {"text": "une am\u00e9lioration du taux de boursier", "start": 193.4, "duration": 4.399}, {"text": "c'est tout ce dispositif l\u00e0 dont nous", "start": 195.72, "duration": 3.92}, {"text": "voulons nous assurer de l'effective mise", "start": 197.799, "duration": 3.041}, {"text": "en \u0153uvre parce que nous voulons faire", "start": 199.64, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9ussir toutes les \u00e9coles de ce pays", "start": 200.84, "duration": 5.759}, {"text": "donc ce protocole qui date de mai 2023", "start": 203.28, "duration": 5.92}, {"text": "assorti de moyens sp\u00e9cifiques nous", "start": 206.599, "duration": 5.28}, {"text": "ferons en sorte qu'il y ait le bon", "start": 209.2, "duration": 6.48}, {"text": "niveau d'exigence l'\u00e9cole priv\u00e9e m\u00e9rite", "start": 211.879, "duration": 6.72}, {"text": "des moyens ni plus ni moins que la juste", "start": 215.68, "duration": 5.0}, {"text": "allocation que le niveau d'\u00e9l\u00e8ves qui", "start": 218.599, "duration": 5.0}, {"text": "sont scolaris\u00e9s \u00e0 savoir 17 % dans notre", "start": 220.68, "duration": 4.639}, {"text": "pays avec une prise en compte de", "start": 223.599, "duration": 3.521}, {"text": "l'indice de position sociale des", "start": 225.319, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9tablissements requier faire r\u00e9ussir", "start": 227.12, "duration": 4.959}, {"text": "tous les \u00e9l\u00e8ves de notre pays toutes les", "start": 229.92, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9coles de notre pays merci beaucoup", "start": 232.079, "duration": 5.961}, {"text": "madame la ministre monsieur de la", "start": 234.64, "duration": 3.4}, {"text": "porte", "start": 238.68, "duration": 3.44}, {"text": "madame la ministre la guerre scolaire", "start": 240.519, "duration": 3.36}, {"text": "c'est vous qui la ravivez ce n'est pas", "start": 242.12, "duration": 3.52}, {"text": "nous c'est vous qui employez ces termes", "start": 243.879, "duration": 3.64}, {"text": "c'est vous qui refusez de vous expliquer", "start": 245.64, "duration": 3.679}, {"text": "c'est vous qui refusez de d\u00e9missionner", "start": 247.519, "duration": 3.321}, {"text": "c'est vous qui n'assumez m c'est vous", "start": 249.319, "duration": 3.801}, {"text": "qui insultez les enseignants c'est votre", "start": 250.84, "duration": 4.319}, {"text": "bilan c'est celui de votre gouvernement", "start": 253.12, "duration": 5.0}, {"text": "maintenant \u00e9coutez les enseignants", "start": 255.159, "duration": 5.961}, {"text": "merci", "start": 258.12, "duration": 3.0}]}