{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "et nous sommes \u00e0 pr\u00e9sent en direct de", "start": 0.199, "duration": 3.76}, {"text": "Dakar o\u00f9 l'on retrouve Cl\u00e9ment bonerau", "start": 1.64, "duration": 3.84}, {"text": "alors ce souhait de voir les troupes", "start": 3.959, "duration": 3.281}, {"text": "fran\u00e7aises se retirer n'est pas vraiment", "start": 5.48, "duration": 3.28}, {"text": "nouveau Cl\u00e9ment il a en fait toujours", "start": 7.24, "duration": 5.439}, {"text": "figur\u00e9 dans le programme du pastef", "start": 8.76, "duration": 5.56}, {"text": "oui absolument c'\u00e9tait une promesse de", "start": 12.679, "duration": 4.201}, {"text": "campagne du pr\u00e9sident bassirud myifi", "start": 14.32, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9galement une promesse de longue date du", "start": 16.88, "duration": 4.36}, {"text": "premier ministre hpan Sonko tous les", "start": 18.76, "duration": 4.04}, {"text": "deux qui ont fait je le rappelle du", "start": 21.24, "duration": 4.84}, {"text": "souverainisme l'un des axes principaux", "start": 22.8, "duration": 5.76}, {"text": "de leur politique ces d\u00e9clarations du", "start": 26.08, "duration": 4.959}, {"text": "pr\u00e9sident Bassirou j MAIF s'inscrivent", "start": 28.56, "duration": 4.76}, {"text": "donc finalement dans la continuit\u00e9 de", "start": 31.039, "duration": 5.761}, {"text": "leur volont\u00e9 d'une relation r\u00e9nov\u00e9e", "start": 33.32, "duration": 6.32}, {"text": "peut-\u00eatre plus \u00e9quilibr\u00e9 avec la France", "start": 36.8, "duration": 5.0}, {"text": "la France d'ailleurs qui de son c\u00f4t\u00e9 le", "start": 39.64, "duration": 4.68}, {"text": "sujet vient de le rappeler a d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9", "start": 41.8, "duration": 4.919}, {"text": "des discussions \u00e0 ce sujet avec les", "start": 44.32, "duration": 4.399}, {"text": "diff\u00e9rents pays africains concern\u00e9s", "start": 46.719, "duration": 3.561}, {"text": "alors il y a aussi et surtout cette", "start": 48.719, "duration": 3.761}, {"text": "annonce \u00e0 retenir Cl\u00e9ment Emmanuel", "start": 50.28, "duration": 4.52}, {"text": "Macron qui reconna\u00eet le massacre de", "start": 52.48, "duration": 5.28}, {"text": "tiaroy en 1944 c'est un pas", "start": 54.8, "duration": 4.559}, {"text": "suppl\u00e9mentaire pour la reconnaissance de", "start": 57.76, "duration": 4.479}, {"text": "ce qu'il s'est pass\u00e9 il y a 80", "start": 59.359, "duration": 5.84}, {"text": "ans oui absolument l'utilisation de ce", "start": 62.239, "duration": 5.321}, {"text": "terme de massacre \u00e9tait tr\u00e8s attendu ici", "start": 65.199, "duration": 4.441}, {"text": "au S\u00e9n\u00e9gal tout simplement parce que", "start": 67.56, "duration": 4.04}, {"text": "c'est le terme qu'emploient eux-m\u00eames", "start": 69.64, "duration": 4.08}, {"text": "les S\u00e9n\u00e9galais depuis toujours c'est", "start": 71.6, "duration": 3.8}, {"text": "aussi le terme qui est utilis\u00e9 par les", "start": 73.72, "duration": 4.36}, {"text": "historiens qu'il soit au S\u00e9n\u00e9gal ou bien", "start": 75.4, "duration": 4.679}, {"text": "en France c'est donc un pas", "start": 78.08, "duration": 4.039}, {"text": "suppl\u00e9mentaire je rappelle qu'il y a 10", "start": 80.079, "duration": 4.0}, {"text": "ans le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois", "start": 82.119, "duration": 4.121}, {"text": "Hollande \u00e0 l'\u00e9poque avait \u00e9t\u00e9 le le le", "start": 84.079, "duration": 4.321}, {"text": "premier avait pour la premi\u00e8re fois", "start": 86.24, "duration": 4.48}, {"text": "reconnu le r\u00f4le de de la France il avait", "start": 88.4, "duration": 4.8}, {"text": "reconnu aussi pour la premi\u00e8re fois la", "start": 90.72, "duration": 4.96}, {"text": "gravit\u00e9 de ce qui s'\u00e9tait pass\u00e9 le 1er", "start": 93.2, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9cembre", "start": 95.68, "duration": 4.759}, {"text": "1944 mais \u00e0 l'\u00e9poque il n'avait pas", "start": 97.72, "duration": 4.719}, {"text": "employ\u00e9 le mot de massacre il avait", "start": 100.439, "duration": 4.68}, {"text": "parl\u00e9 je cite de r\u00e9pression sanglante en", "start": 102.439, "duration": 5.081}, {"text": "r\u00e9ponse \u00e0 des revendication l\u00e9gitime des", "start": 105.119, "duration": 3.96}, {"text": "tirailleurs s\u00e9n\u00e9galais et alors", "start": 107.52, "duration": 3.639}, {"text": "qu'attendent aujourd'hui les S\u00e9n\u00e9galais", "start": 109.079, "duration": 4.36}, {"text": "cette reconnaissance est-elle finalement", "start": 111.159, "duration": 4.401}, {"text": "suffisante", "start": 113.439, "duration": 4.64}, {"text": "Cl\u00e9ment non les S\u00e9n\u00e9galais attendent", "start": 115.56, "duration": 5.04}, {"text": "plus qu'une simple connaissance du", "start": 118.079, "duration": 5.0}, {"text": "massacre de tiaroy les historiens tout", "start": 120.6, "duration": 4.799}, {"text": "comme les autorit\u00e9s s\u00e9n\u00e9galaises", "start": 123.079, "duration": 4.921}, {"text": "attendent par exemple et bien d'avoir un", "start": 125.399, "duration": 4.92}, {"text": "acc\u00e8s \u00e0 des archives plus compl\u00e8tes que", "start": 128.0, "duration": 4.68}, {"text": "celles qui ont \u00e9t\u00e9 fournies par la", "start": 130.319, "duration": 4.761}, {"text": "France au S\u00e9n\u00e9gal sous la pr\u00e9sidence de", "start": 132.68, "duration": 5.199}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande il s'agit de lever le", "start": 135.08, "duration": 5.48}, {"text": "voile sur certaines zones d'ombre qui", "start": 137.879, "duration": 5.36}, {"text": "subsistent 80 ans apr\u00e8s ce massacre de", "start": 140.56, "duration": 5.56}, {"text": "tiaroy \u00e0 commenc\u00e9 par le nombre exact de", "start": 143.239, "duration": 5.121}, {"text": "tirailleurs tu\u00e9s on ne conna\u00eet pas non", "start": 146.12, "duration": 4.199}, {"text": "plus leur noms on ne sait pas non plus", "start": 148.36, "duration": 4.28}, {"text": "o\u00f9 ces tirailleurs ont \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9s", "start": 150.319, "duration": 3.961}, {"text": "alors je rappelle qu'officiellement", "start": 152.64, "duration": 5.48}, {"text": "entre 35 et 70 tirailleurs ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9", "start": 154.28, "duration": 5.56}, {"text": "par l'arm\u00e9e coloniale fran\u00e7aise mais", "start": 158.12, "duration": 4.08}, {"text": "selon certains historiens ce chiffre", "start": 159.84, "duration": 5.0}, {"text": "pourrait en r\u00e9alit\u00e9 atteindre plusieurs", "start": 162.2, "duration": 5.959}, {"text": "centaines de personnes autre attente", "start": 164.84, "duration": 5.44}, {"text": "importante des S\u00e9n\u00e9galais et bien c'est", "start": 168.159, "duration": 4.841}, {"text": "une indemnisation de nombreux s\u00e9n\u00e9galais", "start": 170.28, "duration": 4.76}, {"text": "souhaitent que les prime qui \u00e9tait du \u00e0", "start": 173.0, "duration": 4.4}, {"text": "ces tirailleurs tu\u00e9s \u00e0 tiaroy le 1er", "start": 175.04, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9cembre 1944 soit aujourd'hui vers \u00e0", "start": 177.4, "duration": 5.199}, {"text": "leurs descendants merci Cl\u00e9ment bonerau", "start": 180.159, "duration": 6.761}, {"text": "en direct de Dakar au S\u00e9n\u00e9gal", "start": 182.599, "duration": 4.321}]}