{"label": "education", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.51, "duration": 23.419}, {"text": "pourquoi il voulait devenir", "start": 30.039, "duration": 3.4}, {"text": "peintre ses yeux p\u00e9n\u00e9trants", "start": 35.84, "duration": 4.96}, {"text": "appartiennent \u00e0 Caspar David Friedrich", "start": 38.239, "duration": 4.281}, {"text": "c'est gr\u00e2ce \u00e0 ce portrait que nous", "start": 40.8, "duration": 3.88}, {"text": "savons aujourd'hui \u00e0 quoi ressemblait le", "start": 42.52, "duration": 4.6}, {"text": "c\u00e9l\u00e8bre peintre et dessinateur allemand", "start": 44.68, "duration": 4.8}, {"text": "Caspar David Friedrich est n\u00e9 le 5", "start": 47.12, "duration": 5.84}, {"text": "septembre 1774 \u00e0 grwald une ville situ\u00e9e", "start": 49.48, "duration": 4.96}, {"text": "au nord de l'Allemagne non loin de la", "start": 52.96, "duration": 3.64}, {"text": "mer Baltique de l'\u00eele de", "start": 54.44, "duration": 4.48}, {"text": "Rugen \u00e0 partir de", "start": 56.6, "duration": 4.759}, {"text": "1794 \u00e9udie le dessin \u00e0 l'Acad\u00e9mie des", "start": 58.92, "duration": 4.08}, {"text": "BeauxArts de", "start": 61.359, "duration": 4.561}, {"text": "copenhag il s'installe ensuite \u00e0 Dresde", "start": 63.0, "duration": 5.24}, {"text": "o\u00f9 il fonde une famille et d\u00e9c\u00e8de le 7", "start": 65.92, "duration": 6.0}, {"text": "mai 1840 Caspar David Friedrich a peint", "start": 68.24, "duration": 5.6}, {"text": "toute sa vie nous ne savons pas", "start": 71.92, "duration": 3.68}, {"text": "exactement pourquoi il voulait devenir", "start": 73.84, "duration": 3.959}, {"text": "dessinateur mais il a suivi des cours de", "start": 75.6, "duration": 5.08}, {"text": "dessin d\u00e8s son enfance son p\u00e8re Adolf", "start": 77.799, "duration": 4.921}, {"text": "gotlip Friedrich fabriquait des bougies", "start": 80.68, "duration": 4.439}, {"text": "et du savon et sa maman Sophie Dorothea", "start": 82.72, "duration": 4.359}, {"text": "beschle s'occupa de lui et de ses neuf", "start": 85.119, "duration": 3.801}, {"text": "fr\u00e8res et", "start": 87.079, "duration": 4.841}, {"text": "s\u0153urs", "start": 88.92, "duration": 3.0}, {"text": "qu sont ces uvres d'art", "start": 92.28, "duration": 3.879}, {"text": "c\u00e9l\u00e8bres apr\u00e8s sa mort Friedrich a", "start": 99.28, "duration": 5.04}, {"text": "vraiment \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9 il a fallu attendre", "start": 101.96, "duration": 4.08}, {"text": "50 ans pour qu'il soit red\u00e9couvert et", "start": 104.32, "duration": 3.799}, {"text": "qu'il devienne c\u00e9l\u00e8bre pour ces paysages", "start": 106.04, "duration": 4.84}, {"text": "de montagnes de for\u00eats et de M il a", "start": 108.119, "duration": 4.441}, {"text": "peint des lev\u00e9s et des couch\u00e9s de soleil", "start": 110.88, "duration": 4.36}, {"text": "des clairs de lune et des hommes souvent", "start": 112.56, "duration": 5.08}, {"text": "seul de dos face \u00e0 la nature comme le", "start": 115.24, "duration": 5.04}, {"text": "voyageur contemplant une mer de nuage ou", "start": 117.64, "duration": 5.72}, {"text": "les falaises de CR sur l'\u00eele de Rugen il", "start": 120.28, "duration": 5.759}, {"text": "a r\u00e9alis\u00e9 plus de 155 peintures 1000", "start": 123.36, "duration": 5.119}, {"text": "dessins aquirel et", "start": 126.039, "duration": 5.761}, {"text": "gravur on a aucune trace de 500 autres", "start": 128.479, "duration": 5.161}, {"text": "uvres qui ont \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9 d\u00e9truites", "start": 131.8, "duration": 2.81}, {"text": "pendant la guerre", "start": 133.64, "duration": 4.319}, {"text": "[Musique]", "start": 134.61, "duration": 3.349}, {"text": "vol\u00e9 toujours ces personnages de dos car", "start": 148.84, "duration": 4.84}, {"text": "ils ne savaient pas bien peindre les", "start": 151.8, "duration": 3.799}, {"text": "gens ces tableaux sont tr\u00e8s color\u00e9s", "start": 153.68, "duration": 4.279}, {"text": "pleins de d\u00e9tails et tr\u00e8s lumineux on le", "start": 155.599, "duration": 4.28}, {"text": "classe en tant qu'artiste dans l'\u00e9poque", "start": 157.959, "duration": 4.121}, {"text": "du romantisme cette \u00e9poque a commenc\u00e9 \u00e0", "start": 159.879, "duration": 4.201}, {"text": "la fin du 18e si\u00e8cle en Allemagne et", "start": 162.08, "duration": 3.84}, {"text": "s'est poursuivi pendant une bonne partie", "start": 164.08, "duration": 4.799}, {"text": "du 19e si\u00e8cle peintre \u00e9crivains", "start": 165.92, "duration": 4.92}, {"text": "musiciens et philosophes mettaient", "start": 168.879, "duration": 3.72}, {"text": "l'accent sur les sentiments et la beaut\u00e9", "start": 170.84, "duration": 3.56}, {"text": "de la nature dans leurs \u0153uvres comme", "start": 172.599, "duration": 3.301}, {"text": "Caspar David", "start": 174.4, "duration": 4.44}, {"text": "[Musique]", "start": 175.9, "duration": 5.94}, {"text": "Fredrich", "start": 178.84, "duration": 3.0}]}