{"label": "politique", "transcript": [{"text": "qu'est-ce que vous pensez de cette", "start": 0.199, "duration": 2.44}, {"text": "promesse du chef de l'\u00c9tat de gouverner", "start": 1.12, "duration": 3.04}, {"text": "diff\u00e9remment c'est une promesse qu'on", "start": 2.639, "duration": 3.361}, {"text": "entend beaucoup mais pas que depuis", "start": 4.16, "duration": 3.44}, {"text": "quelques jours est-ce qu'il y aura un", "start": 6.0, "duration": 3.16}, {"text": "avant un apr\u00e8s 7 juillet pour Emmanuel", "start": 7.6, "duration": 3.28}, {"text": "Macron moi j'aimerais une grande", "start": 9.16, "duration": 3.639}, {"text": "promesse du chef de l'\u00c9tat de Monsieur", "start": 10.88, "duration": 3.48}, {"text": "Macron c'est qu'il gouverne pas avec", "start": 12.799, "duration": 3.441}, {"text": "l'extr\u00eame droite et \u00e7a je l'ai pas", "start": 14.36, "duration": 3.919}, {"text": "entendu et \u00e7a \u00e7a m'inqui\u00e8te \u00e7a", "start": 16.24, "duration": 5.48}, {"text": "m'inqui\u00e8te parce que les les amis", "start": 18.279, "duration": 5.08}, {"text": "d'Emmanuel Macron qui soi au", "start": 21.72, "duration": 4.08}, {"text": "gouvernement ou qui soi dans les", "start": 23.359, "duration": 4.24}, {"text": "circonscriptions aujourd'hui je les", "start": 25.8, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9coute et nulle part nulle part je n'ai", "start": 27.599, "duration": 5.761}, {"text": "entendu une position claire ferme pour", "start": 30.359, "duration": 5.921}, {"text": "constituer un arc de refus r\u00e9publicain", "start": 33.36, "duration": 4.84}, {"text": "face \u00e0 l'extr\u00eame droite et je crois", "start": 36.28, "duration": 3.16}, {"text": "qu'il faut qu'il sorte il faut qu'il", "start": 38.2, "duration": 4.16}, {"text": "sorte des ambigu\u00e9s nous nous l'avons", "start": 39.44, "duration": 5.76}, {"text": "faitoui ni RN vous vous dites qu'\u00e0", "start": 42.36, "duration": 4.199}, {"text": "gauche vous \u00eates sans ambiguit\u00e9", "start": 45.2, "duration": 3.12}, {"text": "l\u00e0-dessus si le candidat du Nouveau", "start": 46.559, "duration": 3.881}, {"text": "Front populaire arrive 3\u00e8 en cas de", "start": 48.32, "duration": 3.919}, {"text": "triangulaire avec un candidat du RN vous", "start": 50.44, "duration": 3.599}, {"text": "vous retirez syst\u00e9matiquement bien s\u00fbr", "start": 52.239, "duration": 4.241}, {"text": "les communistes tous pas a pas de cas", "start": 54.039, "duration": 5.121}, {"text": "par cas moi j'ai vot\u00e9 Chirac j'ai vot\u00e9", "start": 56.48, "duration": 5.8}, {"text": "deux fois Mac donc je connais je connais", "start": 59.16, "duration": 4.32}, {"text": "c'est pas la premi\u00e8re fois que \u00e7a nous", "start": 62.28, "duration": 2.8}, {"text": "arrive et l\u00e0-dessus nous sommes nous", "start": 63.48, "duration": 3.16}, {"text": "sommes toujours nous sommes toujours", "start": 65.08, "duration": 4.64}, {"text": "clairs historiquement nous sommes le", "start": 66.64, "duration": 5.24}, {"text": "parti qui refuse la prise du pouvoir par", "start": 69.72, "duration": 4.2}, {"text": "l'extr\u00eame droite historiquement alors", "start": 71.88, "duration": 3.48}, {"text": "comment comprendre cette diabolisation", "start": 73.92, "duration": 2.96}, {"text": "de la France insoumise de la part de la", "start": 75.36, "duration": 3.399}, {"text": "macronie que vous d\u00e9noncez vous aussi", "start": 76.88, "duration": 3.48}, {"text": "vous avez pu \u00eatre tr\u00e8s critique du parti", "start": 78.759, "duration": 2.761}, {"text": "de Jean-Luc M\u00e9lenchon et de la personne", "start": 80.36, "duration": 2.719}, {"text": "de Jean-Luc M\u00e9lenchon mais bien s\u00fbr mais", "start": 81.52, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui Jean-Luc M\u00e9lenchon a dit", "start": 83.079, "duration": 4.281}, {"text": "qu'il \u00e9tait candidat \u00e0 rien c'est pas", "start": 85.24, "duration": 3.919}, {"text": "tr\u00e8s clair j'en prends acte moi je", "start": 87.36, "duration": 3.759}, {"text": "retiens \u00e7a il nous a dit qu'il \u00e9tait", "start": 89.159, "duration": 3.681}, {"text": "candidat \u00e0 rien Jean PROACT c'est une", "start": 91.119, "duration": 3.081}, {"text": "tr\u00e8s bonne chose faut qu'il laisse faire", "start": 92.84, "duration": 3.559}, {"text": "les autres maintenant voil\u00e0 euh il a", "start": 94.2, "duration": 3.84}, {"text": "fait son temps il l'a fait", "start": 96.399, "duration": 4.441}, {"text": "remarquablement bien euh il a eu un un", "start": 98.04, "duration": 4.399}, {"text": "tr\u00e8s beau succ\u00e8s\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 100.84, "duration": 2.919}, {"text": "maintenant il faut laisser \u00e0 d'autres", "start": 102.439, "duration": 3.921}, {"text": "personnes le le soin de de prendre la", "start": 103.759, "duration": 5.64}, {"text": "rel\u00e8ve voil\u00e0 mais mais sur sur les", "start": 106.36, "duration": 5.079}, {"text": "reports de voie c'est on a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 109.399, "duration": 3.76}, {"text": "tr\u00e8s clair toujours tr\u00e8s clair on arrive", "start": 111.439, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e0 la fin de cette campagne pierre ououia", "start": 113.159, "duration": 3.761}, {"text": "elle se termine vendredi \u00e0 minuit que", "start": 115.04, "duration": 3.6}, {"text": "retenir l'accord \u00e0 gauche mais c'est", "start": 116.92, "duration": 3.119}, {"text": "tension autour de la personne de je ve", "start": 118.64, "duration": 3.0}, {"text": "M\u00e9lenchon l'explosion de la droite on", "start": 120.039, "duration": 2.76}, {"text": "entendait Matthieu tarneau parler de la", "start": 121.64, "duration": 3.159}, {"text": "mort de son propre parti ou encore les", "start": 122.799, "duration": 4.401}, {"text": "tensions autour de la figure de Emmanuel", "start": 124.799, "duration": 3.96}, {"text": "Macron au sein de la macronie qu'est-ce", "start": 127.2, "duration": 2.88}, {"text": "que vous retiendrez toute cette s\u00e9quence", "start": 128.759, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9coutez moi je suis Petitfils de", "start": 130.08, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9sistant je retiens une seule chose", "start": 132.04, "duration": 5.279}, {"text": "c'est que nous avons conduit manouchen", "start": 134.92, "duration": 3.679}, {"text": "en Panth\u00e9on faut pas permettre que", "start": 137.319, "duration": 3.401}, {"text": "Bardella aille \u00e0 matigon dans la m\u00eame", "start": 138.599, "duration": 4.081}, {"text": "ann\u00e9e ser un symbole \u00e7a serait terrible", "start": 140.72, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a serait terrible pour t ceux qui sont", "start": 142.68, "duration": 4.6}, {"text": "tomb\u00e9s qui ont donn\u00e9 leur vie pour notre", "start": 144.44, "duration": 5.48}, {"text": "libert\u00e9 nous avons aujourd'hui un", "start": 147.28, "duration": 5.16}, {"text": "imp\u00e9ratif moral quel que soit quel que", "start": 149.92, "duration": 5.0}, {"text": "soi les bords et moi je je serai avec", "start": 152.44, "duration": 5.32}, {"text": "les r\u00e9publicains bien \u00e9videmment contre", "start": 154.92, "duration": 4.679}, {"text": "contre l'extr\u00eame droite nous devons", "start": 157.76, "duration": 3.6}, {"text": "absolument emp\u00eacher la prise du pouvoir", "start": 159.599, "duration": 4.28}, {"text": "par l'extr\u00eame droite et je dirais au aux", "start": 161.36, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9publicains qui h\u00e9sitent encore", "start": 163.879, "duration": 3.521}, {"text": "souvenez-vous de ce qu'est le parti de", "start": 165.56, "duration": 3.92}, {"text": "Le Pen le parti de Le Pen c'est le parti", "start": 167.4, "duration": 3.68}, {"text": "de l'os c'est ceux qu' on voulu", "start": 169.48, "duration": 3.6}, {"text": "assassiner le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle voil\u00e0", "start": 171.08, "duration": 4.04}, {"text": "donc aujourd'hui il faut qu'il fasse un", "start": 173.08, "duration": 3.6}, {"text": "choix ils ne peuvent pas \u00eatre avec", "start": 175.12, "duration": 3.0}, {"text": "l'extr\u00eame droite il faut qu'ils d\u00e9nonce", "start": 176.68, "duration": 3.16}, {"text": "l'extr\u00eame droite et dans ces cas-l\u00e0 faut", "start": 178.12, "duration": 3.759}, {"text": "se retrouver contre eux dans un arc", "start": 179.84, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9publicain \u00e9largi", "start": 181.879, "duration": 7.841}, {"text": "[Musique]", "start": 184.48, "duration": 5.24}]}