{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 LCP public S\u00e9na", "start": 0.48, "duration": 23.16}, {"text": "[Musique]", "start": 4.87, "duration": 20.89}, {"text": "pr\u00e9sente bonjour \u00e0 tous bienvenue dans", "start": 23.64, "duration": 4.479}, {"text": "ici l'Europe cette semaine qui a \u00e9t\u00e9", "start": 25.76, "duration": 4.4}, {"text": "riche en r\u00e9union de haut niveau \u00e0", "start": 28.119, "duration": 5.401}, {"text": "Bruxelles \u00e0 l'issue du premier Sommet de", "start": 30.16, "duration": 5.44}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne avec les \u00c9tats du", "start": 33.52, "duration": 5.359}, {"text": "golf mercredi 16 octobre et d'un Conseil", "start": 35.6, "duration": 6.92}, {"text": "europ\u00e9en r\u00e9unissant les 27 le lendemain", "start": 38.879, "duration": 5.721}, {"text": "beaucoup de d\u00e9clarations mais peu de", "start": 42.52, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9cisions concr\u00e8tes et d\u00e9cisive \u00e0", "start": 44.6, "duration": 4.84}, {"text": "l'issue de cette s\u00e9quence il a \u00e9t\u00e9", "start": 47.32, "duration": 4.44}, {"text": "question du Proche Orient de l'Ukraine", "start": 49.44, "duration": 4.279}, {"text": "des migrations entre autres alors pour", "start": 51.76, "duration": 4.04}, {"text": "faire un tour d'horizon de cette", "start": 53.719, "duration": 4.48}, {"text": "actualit\u00e9 mondiale vu depuis l'Union", "start": 55.8, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9enne nous avons le plaisir d'\u00eatre", "start": 58.199, "duration": 3.84}, {"text": "en compagnie de son chef de la", "start": 60.48, "duration": 4.16}, {"text": "diplomatie l'espagnol Joseph Borel au", "start": 62.039, "duration": 4.161}, {"text": "repr\u00e9sentant pour les affaires", "start": 64.64, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res et la s\u00e9curit\u00e9 bonjour", "start": 66.2, "duration": 4.76}, {"text": "monsieur Borel bonjour je rappelle quand", "start": 68.439, "duration": 4.521}, {"text": "m\u00eame que vous \u00eates un ancien ministre", "start": 70.96, "duration": 3.64}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res en Espagne du", "start": 72.96, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement socialiste de Pedro Sanchez", "start": 74.6, "duration": 3.64}, {"text": "ancien pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en", "start": 76.4, "duration": 4.32}, {"text": "aussi CIT d'ailleurs votre dernier", "start": 78.24, "duration": 4.519}, {"text": "conseil puisque vous quittez vos", "start": 80.72, "duration": 4.88}, {"text": "fonctions en d\u00e9cembre et puis au sommet", "start": 82.759, "duration": 6.601}, {"text": "de jeudi on a appris la mort de Yaya", "start": 85.6, "duration": 6.36}, {"text": "sinoir le chef du Hamas je voudrais une", "start": 89.36, "duration": 5.6}, {"text": "premi\u00e8re r\u00e9action d\u00e9j\u00e0 sur ce sujet bah", "start": 91.96, "duration": 5.68}, {"text": "c'est une occasion pour pour finir la", "start": 94.96, "duration": 6.96}, {"text": "guerre c'est une occasion pour insister", "start": 97.64, "duration": 7.88}, {"text": "pour que lesat soient d\u00e9livr\u00e9s et les", "start": 101.92, "duration": 7.239}, {"text": "feu et que on puisse commencer \u00e0 penser", "start": 105.52, "duration": 7.04}, {"text": "\u00e0 des solutions bas\u00e9es sur la recherche", "start": 109.159, "duration": 4.681}, {"text": "de la", "start": 112.56, "duration": 4.599}, {"text": "paix c'\u00e9tait le chef des C attaque", "start": 113.84, "duration": 7.12}, {"text": "terroriste il y a un an pendant une an", "start": 117.159, "duration": 7.161}, {"text": "un an Isra\u00ebl a attaqu\u00e9 la bande de Gaza", "start": 120.96, "duration": 6.839}, {"text": "en essayant de les trouver il a trouv\u00e9", "start": 124.32, "duration": 6.639}, {"text": "la mort il reste encore une centaine de", "start": 127.799, "duration": 7.08}, {"text": "personnes otage qui sont encore", "start": 130.959, "duration": 7.041}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 il y a derri\u00e8re plus de 40000", "start": 134.879, "duration": 6.841}, {"text": "morts c'est le moment de dire", "start": 138.0, "duration": 7.08}, {"text": "assez regardons dans le futur lan\u00e7ons un", "start": 141.72, "duration": 5.32}, {"text": "procet politique pour trouver la paix", "start": 145.08, "duration": 3.84}, {"text": "entre les Isra\u00e9liens et les Palestiniens", "start": 147.04, "duration": 4.52}, {"text": "justement d'ailleurs on je le rappelais", "start": 148.92, "duration": 4.36}, {"text": "en introduction Joseph Borel l'Union", "start": 151.56, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9enne a organis\u00e9 son premier sommet", "start": 153.28, "duration": 4.28}, {"text": "avec les \u00c9tats du golf dans l'espoir", "start": 155.4, "duration": 4.479}, {"text": "aussi de s'appuyer un peu sur eux pour", "start": 157.56, "duration": 4.56}, {"text": "peser sur la r\u00e9gion est-ce que pour vous", "start": 159.879, "duration": 5.481}, {"text": "c'est une r\u00e9ussite oui oui parce que je", "start": 162.12, "duration": 6.56}, {"text": "cherche depuis longtemps que les", "start": 165.36, "duration": 5.28}, {"text": "Europ\u00e9ens les Arabes travaillent", "start": 168.68, "duration": 4.12}, {"text": "ensemble pour cette paix pour ce", "start": 170.64, "duration": 5.679}, {"text": "processus de paix et \u00e0 la assembl\u00e9e", "start": 172.8, "duration": 5.64}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies \u00e0 New York on", "start": 176.319, "duration": 6.761}, {"text": "avait r\u00e9ussi a lanc\u00e9 un processus pour", "start": 178.44, "duration": 7.76}, {"text": "faire r\u00e9alit\u00e9 l'\u00c9tat palestinien", "start": 183.08, "duration": 6.439}, {"text": "implementation euh la mise en \u0153uvre de", "start": 186.2, "duration": 5.24}, {"text": "de l'\u00e9tat de la Palestine que on", "start": 189.519, "duration": 4.241}, {"text": "proclame depuis 30 ans que c'est le but", "start": 191.44, "duration": 4.359}, {"text": "de la communaut\u00e9 internationale oui les", "start": 193.76, "duration": 4.32}, {"text": "Arabes sont venus pas tous les Arabes", "start": 195.799, "duration": 4.961}, {"text": "les pays du golf sont venus \u00e0 Bruxelles", "start": 198.08, "duration": 5.0}, {"text": "on a fait le premier sommet entre les", "start": 200.76, "duration": 4.88}, {"text": "Europ\u00e9ens et les pays du golf et je", "start": 203.08, "duration": 4.68}, {"text": "pense que la volont\u00e9 de travailler", "start": 205.64, "duration": 4.239}, {"text": "ensemble entre ces deux r\u00e9gions est l\u00e0", "start": 207.76, "duration": 4.399}, {"text": "donc profitons de la circonstance quand", "start": 209.879, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00eame euh Joseph Borel on on note que", "start": 212.159, "duration": 3.8}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne est la premi\u00e8re", "start": 214.239, "duration": 3.2}, {"text": "contributrice de la r\u00e9gion en", "start": 215.959, "duration": 4.64}, {"text": "particulier pour la Palestine les 27", "start": 217.439, "duration": 5.401}, {"text": "sont pourtant d\u00e9munis euh lorsqu'il", "start": 220.599, "duration": 4.521}, {"text": "s'agit de peser au Proche Orient est-ce", "start": 222.84, "duration": 3.16}, {"text": "que c'est parce qu'ils se sont", "start": 225.12, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9sengag\u00e9s qu'ils soutraitent finalement", "start": 226.0, "duration": 4.439}, {"text": "leur diplomatie aux Am\u00e9ricains ou est-ce", "start": 228.0, "duration": 4.12}, {"text": "que c'est parce qu'ils sont trop divis\u00e9s", "start": 230.439, "duration": 6.401}, {"text": "et o\u00f9 les deux euh malheureusement le", "start": 232.12, "duration": 7.119}, {"text": "euh je dois reconna\u00eetre parce que", "start": 236.84, "duration": 6.56}, {"text": "c'\u00e9tait r\u00e9alit\u00e9 \u00e9vidente parmi les 27 il", "start": 239.239, "duration": 6.84}, {"text": "y a des positions tr\u00e8s diff\u00e9rentes", "start": 243.4, "duration": 5.24}, {"text": "vis-\u00e0-vis de Cees conflit l\u00e0", "start": 246.079, "duration": 4.321}, {"text": "expliquez-les nous peut-\u00eatre ben il y a", "start": 248.64, "duration": 5.12}, {"text": "des pays comme l'Irlande l'Espagne la", "start": 250.4, "duration": 7.48}, {"text": "Belgique qui sont tr\u00e8s demandeur d'un", "start": 253.76, "duration": 7.28}, {"text": "appui \u00e0 l'\u00e9tat palestinien qui ont m\u00eame", "start": 257.88, "duration": 6.68}, {"text": "reconnu cet \u00e9tat avant m\u00eame qu'il existe", "start": 261.04, "duration": 6.96}, {"text": "qui mett en question que on doiv", "start": 264.56, "duration": 6.199}, {"text": "continuer \u00e0 fournir des armes Isra\u00ebl et", "start": 268.0, "duration": 5.0}, {"text": "d'un autre c\u00f4t\u00e9 il y en a d'autres comme", "start": 270.759, "duration": 3.841}, {"text": "peut-\u00eatre l'Allemagne", "start": 273.0, "duration": 5.039}, {"text": "l'Autriche qui sont au", "start": 274.6, "duration": 7.039}, {"text": "contraire absolument d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 continuer", "start": 278.039, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e0 fournir de l'aide militaire \u00e0 Isra\u00ebl", "start": 281.639, "duration": 6.4}, {"text": "sous la sous la sur les motos qu'il faut", "start": 283.88, "duration": 6.28}, {"text": "qu'il faut qu'Isra\u00ebl puisse exercer son", "start": 288.039, "duration": 4.121}, {"text": "droit \u00e0 la d\u00e9fense c'est que personne", "start": 290.16, "duration": 4.319}, {"text": "conteste \u00e7a tout le monde tout le monde", "start": 292.16, "duration": 4.92}, {"text": "est d'accord le probl\u00e8me c'est quelles", "start": 294.479, "duration": 4.881}, {"text": "sont les limites du droit \u00e0 la d\u00e9fense", "start": 297.08, "duration": 4.32}, {"text": "parce que les droits \u00e0 la d\u00e9fense comme", "start": 299.36, "duration": 4.64}, {"text": "tous les droits ont des limites et les", "start": 301.4, "duration": 4.84}, {"text": "limites c'est les droits humanitaires", "start": 304.0, "duration": 4.52}, {"text": "alors quand on voit ce qu'on voit de la", "start": 306.24, "duration": 4.56}, {"text": "destruction de Gaza la question est", "start": 308.52, "duration": 5.2}, {"text": "pertinente est-ce que le droit \u00e0 la", "start": 310.8, "duration": 6.16}, {"text": "d\u00e9fense Segers dans C les limites de ces", "start": 313.72, "duration": 5.319}, {"text": "droits ou pas et l\u00e0 vous aurez des", "start": 316.96, "duration": 4.959}, {"text": "opinions diff\u00e9rentes alors on va parler", "start": 319.039, "duration": 5.16}, {"text": "de du deux\u00e8me grand dossier finalement", "start": 321.919, "duration": 3.72}, {"text": "de ce Conseil europ\u00e9en \u00e0 savoir", "start": 324.199, "duration": 4.12}, {"text": "l'Ukraine les europ\u00e9ens se sont pench\u00e9s", "start": 325.639, "duration": 4.521}, {"text": "sur ce", "start": 328.319, "duration": 3.641}, {"text": "ce conflit Joseph Borel qu'est-ce que", "start": 330.16, "duration": 3.08}, {"text": "vous avez pens\u00e9 dans un premier temps", "start": 331.96, "duration": 4.44}, {"text": "d'ailleurs de ce plan de victoire", "start": 333.24, "duration": 5.2}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 par volodimir", "start": 336.4, "duration": 5.519}, {"text": "Zelenski il est tout \u00e0 fait logique", "start": 338.44, "duration": 6.36}, {"text": "l'Ukraine veut gagner la guerre", "start": 341.919, "duration": 6.361}, {"text": "l'Ukraine ve r\u00e9cup\u00e9rer les territoires", "start": 344.8, "duration": 7.36}, {"text": "que la Russie a occup\u00e9 et pour ceci il a", "start": 348.28, "duration": 6.84}, {"text": "besoin de notre aide et le but final de", "start": 352.16, "duration": 4.64}, {"text": "l'Ukraine c'est faire partie de la", "start": 355.12, "duration": 4.639}, {"text": "communaut\u00e9 occidentale et \u00e7a veut dire", "start": 356.8, "duration": 5.32}, {"text": "membre de l'Union europ\u00e9enne et aussi", "start": 359.759, "duration": 5.521}, {"text": "membre de l'OTAN mais pour ceci pour", "start": 362.12, "duration": 6.32}, {"text": "gagner la paix il faut d'abord gagner la", "start": 365.28, "duration": 6.319}, {"text": "guerre et elle nous demande de l'aide", "start": 368.44, "duration": 5.8}, {"text": "elle nous demande une aide accrue qui", "start": 371.599, "duration": 5.44}, {"text": "arrive plus vite et il y a des choses", "start": 374.24, "duration": 5.079}, {"text": "dont nous pour l'instant on n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 377.039, "duration": 4.72}, {"text": "capable de fournir ou m\u00eame il y a des", "start": 379.319, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9tats qui ne veulent pas fournir comme", "start": 381.759, "duration": 5.0}, {"text": "des comme des armes de", "start": 383.84, "duration": 5.199}, {"text": "l'empemport\u00e9ens qui demande m\u00eame la", "start": 386.759, "duration": 5.0}, {"text": "capacit\u00e9 des nucl\u00e9aires tout \u00e7a c'est", "start": 389.039, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 \u00e9tudier mais pour l'instant", "start": 391.759, "duration": 4.201}, {"text": "vous \u00eates pour les armes de de porter", "start": 394.4, "duration": 3.96}, {"text": "par exemplecout nucl\u00e9aire je pr\u00e9f\u00e8re le", "start": 395.96, "duration": 4.2}, {"text": "mettre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'abord c'est pas c'est", "start": 398.36, "duration": 3.48}, {"text": "pas et la longue", "start": 400.16, "duration": 4.12}, {"text": "port\u00e9e l\u00e0 aussi il y a des points de vue", "start": 401.84, "duration": 4.28}, {"text": "diff\u00e9rents parmi les \u00e9tatsmembres il y", "start": 404.28, "duration": 4.56}, {"text": "en a qui sont tout \u00e0 fait d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 dire", "start": 406.12, "duration": 5.12}, {"text": "il faut pas seulement arr\u00eater les", "start": 408.84, "duration": 4.759}, {"text": "fl\u00e8ches mais aller chercher celui qui", "start": 411.24, "duration": 5.16}, {"text": "qui a les arcs et d'autres qui ont peur", "start": 413.599, "duration": 5.04}, {"text": "de l'escalade mais en tout cas c'est", "start": 416.4, "duration": 5.28}, {"text": "vrai qu' a l'Ukraine ne pourra pas avoir", "start": 418.639, "duration": 6.041}, {"text": "la victoire sans l'aide occidentale des", "start": 421.68, "duration": 5.44}, {"text": "\u00c9tats-Unis et de l'Europe mais alors", "start": 424.68, "duration": 4.799}, {"text": "cette cette aide elle se fait elle se", "start": 427.12, "duration": 4.12}, {"text": "fait d'autant plus attendre qu'il y a", "start": 429.479, "duration": 3.321}, {"text": "toujours le m\u00eame emp\u00eacheur de tourner en", "start": 431.24, "duration": 3.359}, {"text": "rond j'ai envie de vous dire Victor", "start": 432.8, "duration": 5.519}, {"text": "Orban en Hongrie qui met son v\u00e9to sur un", "start": 434.599, "duration": 6.361}, {"text": "soutien militaire renforc\u00e9 de 6,6", "start": 438.319, "duration": 5.401}, {"text": "milliard d'euros pour ce qui est de la", "start": 440.96, "duration": 4.56}, {"text": "facilit\u00e9 de paiement pour acheter des", "start": 443.72, "duration": 4.319}, {"text": "armes \u00e0 l'Ukraine qui met son v\u00e9au aussi", "start": 445.52, "duration": 4.679}, {"text": "sur le versement total de 35 milliards", "start": 448.039, "duration": 5.961}, {"text": "d'euros promis par les Europ\u00e9ens au G7", "start": 450.199, "duration": 6.201}, {"text": "pour pour l'Ukraine qu'est-ce qu'on peut", "start": 454.0, "duration": 5.8}, {"text": "faire face \u00e0 finalement un v\u00e9au qui est", "start": 456.4, "duration": 4.76}, {"text": "difficile \u00e0 contourner vous aviez", "start": 459.8, "duration": 2.88}, {"text": "propos\u00e9 d'ailleurs des", "start": 461.16, "duration": 5.159}, {"text": "solutions j'ai propos\u00e9 des solutions on", "start": 462.68, "duration": 5.88}, {"text": "est en train de les chercher j'ai encore", "start": 466.319, "duration": 4.641}, {"text": "l'espoir que on pourra trouver une", "start": 468.56, "duration": 5.0}, {"text": "solution mais c'est vrai que voil\u00e0", "start": 470.96, "duration": 4.679}, {"text": "l'Hongrie et pas seulement l'Hongrie on", "start": 473.56, "duration": 4.359}, {"text": "pourrait dire aussi peut-\u00eatre d'autres", "start": 475.639, "duration": 5.4}, {"text": "pays qui ne sont beaucoup plus sceptique", "start": 477.919, "duration": 5.321}, {"text": "sur la possibilit\u00e9 de l'Ukraine de", "start": 481.039, "duration": 4.28}, {"text": "continuer \u00e0 mener la guerre qu'il", "start": 483.24, "duration": 5.399}, {"text": "demande la paix tout de suite mais la", "start": 485.319, "duration": 5.28}, {"text": "paix quelle paix tout de suite tout le", "start": 488.639, "duration": 3.96}, {"text": "monde veut la paix celui qui le veul le", "start": 490.599, "duration": 4.201}, {"text": "plus c'est les Ukrainiens s'il y a", "start": 492.599, "duration": 4.081}, {"text": "quelqu'un qui veut arr\u00eater de voir son", "start": 494.8, "duration": 4.2}, {"text": "pays d\u00e9truit et ses hommes morts c'est", "start": 496.68, "duration": 5.32}, {"text": "l'Ukraine mais quelle sorte de paix la", "start": 499.0, "duration": 6.12}, {"text": "paix qui qui peut pas confondre la paix", "start": 502.0, "duration": 6.319}, {"text": "avec la rendition et c'est l\u00e0 la la", "start": 505.12, "duration": 4.919}, {"text": "question que sont en train de d\u00e9battre", "start": 508.319, "duration": 5.16}, {"text": "et j'ai la encore la t\u00e2che de trouver", "start": 510.039, "duration": 5.601}, {"text": "des solutions pour que la l'Hongrie ne", "start": 513.479, "duration": 4.761}, {"text": "bloque pas les versement de quantit\u00e9", "start": 515.64, "duration": 4.199}, {"text": "importante pour l'aide militaire \u00e0", "start": 518.24, "duration": 4.239}, {"text": "l'Ukraine et je pense que comme je vous", "start": 519.839, "duration": 4.961}, {"text": "dis qu'on va y arriver \u00e0 la au prochain", "start": 522.479, "duration": 5.601}, {"text": "conseil alors Victor Orban a dit que", "start": 524.8, "duration": 5.479}, {"text": "donc au sommet de la communaut\u00e9", "start": 528.08, "duration": 4.439}, {"text": "politique europ\u00e9enne 2 jours apr\u00e8s", "start": 530.279, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9lection am\u00e9ricaine il allait sabrer", "start": 532.519, "duration": 4.081}, {"text": "le champagne en cas de victoire de de de", "start": 534.399, "duration": 4.361}, {"text": "Trump Victor Orban qui \u00e9tait un peu sur", "start": 536.6, "duration": 3.52}, {"text": "tous les fronts \u00e0 l'occasion de sa", "start": 538.76, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9sidence tournante du Conseil de", "start": 540.12, "duration": 3.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qui s'est rendu on le", "start": 541.48, "duration": 4.96}, {"text": "sait \u00e0 Kiev puis \u00e0 Moscou puis en Chine", "start": 543.88, "duration": 5.12}, {"text": "euh est-ce que il essaie de vous faire", "start": 546.44, "duration": 4.24}, {"text": "de l'ombre finalement il a d\u00e9cid\u00e9 d'\u00eatre", "start": 549.0, "duration": 4.32}, {"text": "grand diplomate en chef vous savez les", "start": 550.68, "duration": 5.04}, {"text": "\u00c9tats-membres de l'Union chacun reste", "start": 553.32, "duration": 5.8}, {"text": "ma\u00eetre de sa politique \u00e9trang\u00e8re chacun", "start": 555.72, "duration": 6.6}, {"text": "a la sienne et on veut en b\u00e2tir une qui", "start": 559.12, "duration": 6.68}, {"text": "soit commune commune mais pas unique et", "start": 562.32, "duration": 5.92}, {"text": "la preuve qu'elle n'est pas unique c'est", "start": 565.8, "duration": 4.56}, {"text": "que le pays qui a la pr\u00e9sidence", "start": 568.24, "duration": 4.48}, {"text": "rotatoire du Conseil pas du Conseil", "start": 570.36, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9en de l'autre", "start": 572.72, "duration": 5.88}, {"text": "Conseil fait un peu ch\u00e9aler seul en", "start": 574.36, "duration": 6.64}, {"text": "d\u00e9fendant ce point de vue en allant \u00e0", "start": 578.6, "duration": 6.16}, {"text": "Moscou en Chine en essayant de expliquer", "start": 581.0, "duration": 5.959}, {"text": "comment l'Hongrie voit \u00e7a il y a un", "start": 584.76, "duration": 4.84}, {"text": "certaine confusion entre le r\u00f4le de un", "start": 586.959, "duration": 5.761}, {"text": "pays l'Hongrie la pr\u00e9sidence du conseil", "start": 589.6, "duration": 5.0}, {"text": "mais la confusion n'est pas l\u00e0 parce que", "start": 592.72, "duration": 4.28}, {"text": "la pr\u00e9sidence du Conseil n'a pas des", "start": 594.6, "duration": 5.28}, {"text": "comp\u00e9tences en la politique \u00e9rieur de", "start": 597.0, "duration": 5.04}, {"text": "l'Union elles ont \u00e9t\u00e9 transmises aux", "start": 599.88, "duration": 4.24}, {"text": "repr\u00e9sentants \u00e7a c'est difficile de", "start": 602.04, "duration": 4.96}, {"text": "comprendre pour le commun des gens mais", "start": 604.12, "duration": 4.76}, {"text": "il faut le savoir la pr\u00e9sidente", "start": 607.0, "duration": 3.68}, {"text": "rotatoire n'a pas de comp\u00e9tence en", "start": 608.88, "duration": 3.84}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re donc monsieur Orban", "start": 610.68, "duration": 3.279}, {"text": "peut dire ce qu'il veut en tant que", "start": 612.72, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9sident de l'Hongrie au Premier", "start": 613.959, "duration": 2.361}, {"text": "ministre de", "start": 615.48, "duration": 3.96}, {"text": "l'ongrie alors justement on parlait de", "start": 616.32, "duration": 5.0}, {"text": "de cette \u00e9lection am\u00e9ricaine du 5", "start": 619.44, "duration": 3.959}, {"text": "novembre qui va peser sur le dossier", "start": 621.32, "duration": 4.36}, {"text": "ukrainien c'est certain est-ce qu'il y a", "start": 623.399, "duration": 4.401}, {"text": "des visions tr\u00e8s diff\u00e9rentes pour vous", "start": 625.68, "duration": 4.96}, {"text": "de ce conflit en entre une Cala Haris et", "start": 627.8, "duration": 5.76}, {"text": "un Donald Trump et sur quel point oui il", "start": 630.64, "duration": 4.84}, {"text": "y a des diff\u00e9rences sans", "start": 633.56, "duration": 5.0}, {"text": "doute \u00e9coutez Donald Trump a dit qu'il", "start": 635.48, "duration": 5.32}, {"text": "serait capable d'arr\u00eater cette guerre en", "start": 638.56, "duration": 6.12}, {"text": "quelques jours une semaine oui oui et", "start": 640.8, "duration": 5.32}, {"text": "alors vous le croyez vous pouvez", "start": 644.68, "duration": 2.959}, {"text": "imaginer comment on peut arr\u00eater une", "start": 646.12, "duration": 4.959}, {"text": "guerre dans une semaine et que Malar n'a", "start": 647.639, "duration": 5.921}, {"text": "pas dit de choses pareilles elle est", "start": 651.079, "duration": 5.281}, {"text": "beaucoup plus beaucoup plus r\u00e9aliste", "start": 653.56, "duration": 4.959}, {"text": "beaucoup plus je pense du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 656.36, "duration": 5.32}, {"text": "continuer \u00e0 l'Ukraine parce que l'aide \u00e0", "start": 658.519, "duration": 5.081}, {"text": "l'Ukraine on la fait pas parce que on", "start": 661.68, "duration": 4.12}, {"text": "est g\u00e9n\u00e9reux on est des bons copains", "start": 663.6, "duration": 4.64}, {"text": "avec l'Ukraine on aide \u00e0 l'Ukraine parce", "start": 665.8, "duration": 5.0}, {"text": "que on pense que l'Ukraine quand elle se", "start": 668.24, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9fend elle d\u00e9fend aussi euh l'Europe", "start": 670.8, "duration": 5.279}, {"text": "elle d\u00e9fend aussi la s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 673.6, "duration": 4.479}, {"text": "imaginez-vous quel serait les r\u00e9sultats", "start": 676.079, "duration": 4.601}, {"text": "si l'Ukraine devait se rendre vous", "start": 678.079, "duration": 6.361}, {"text": "auriez un gouvernement poup\u00e9 \u00e0 kif", "start": 680.68, "duration": 6.52}, {"text": "exactement comme il a d\u00e9j\u00e0 en b\u00e9arussie", "start": 684.44, "duration": 4.12}, {"text": "vous aurez l'arm\u00e9e russe dans la", "start": 687.2, "duration": 3.6}, {"text": "fronti\u00e8re poonaise vous auriez la", "start": 688.56, "duration": 5.959}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 ukrainienne sous les craques et", "start": 690.8, "duration": 5.36}, {"text": "vous auriez la Russie en train de", "start": 694.519, "duration": 4.481}, {"text": "contr\u00f4ler le march\u00e9 mondial de ce dbl\u00e9", "start": 696.16, "duration": 5.56}, {"text": "et d'autres situations g\u00e9opolitiques que", "start": 699.0, "duration": 4.519}, {"text": "du point de vue de nos valeurs et nos", "start": 701.72, "duration": 4.64}, {"text": "int\u00e9r\u00eats nous d\u00e9ons essayer d'\u00e9viter", "start": 703.519, "duration": 4.801}, {"text": "c'est aussi dans notre int\u00e9r\u00eat de", "start": 706.36, "duration": 3.8}, {"text": "l'Ukraine alors on c'est pas seulement", "start": 708.32, "duration": 4.44}, {"text": "une acte de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 on a senti quand", "start": 710.16, "duration": 4.119}, {"text": "m\u00eame que le ton \u00e9tait en train de", "start": 712.76, "duration": 3.319}, {"text": "changer sur un autre chapitre lors de ce", "start": 714.279, "duration": 4.12}, {"text": "sommet europ\u00e9en sur les migrations ou", "start": 716.079, "duration": 4.601}, {"text": "m\u00eame la pr\u00e9sidente Ursula van der Leen", "start": 718.399, "duration": 3.761}, {"text": "propose des hub de retour pour les", "start": 720.68, "duration": 3.56}, {"text": "migrants ill\u00e9gaux vers les pays-tiers", "start": 722.16, "duration": 3.76}, {"text": "vous avez beaucoup insist\u00e9 pendant votre", "start": 724.24, "duration": 3.48}, {"text": "mandat sur le n\u00e9cessaire dialogue", "start": 725.92, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9 avec l'Afrique est-ce que", "start": 727.72, "duration": 3.799}, {"text": "c'est int\u00e9ressant ou fructueux quand on", "start": 729.92, "duration": 2.96}, {"text": "leur quand on leur parle que de", "start": 731.519, "duration": 2.721}, {"text": "migration parce qu'on leur parle que de", "start": 732.88, "duration": 3.36}, {"text": "migration ah c'est un grand erreur des", "start": 734.24, "duration": 5.68}, {"text": "Europ\u00e9ens et je pense que il y a des", "start": 736.24, "duration": 6.56}, {"text": "approches que tu ne partage pas de voir", "start": 739.92, "duration": 6.76}, {"text": "l'Afrique seulement sous les yeux d'un", "start": 742.8, "duration": 5.599}, {"text": "continent qui a un excellent", "start": 746.68, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9mographique c'est-\u00e0-dire de la", "start": 748.399, "duration": 4.201}, {"text": "migration l'Afrique c'est beaucoup plus", "start": 750.24, "duration": 4.52}, {"text": "que \u00e7a l'Afrique c'est un continent", "start": 752.6, "duration": 6.52}, {"text": "\u00e9norme vari\u00e9 oui qu'il a dynamique", "start": 754.76, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9mographique bien plus puissante que la", "start": 759.12, "duration": 3.36}, {"text": "n\u00f4tre nous sommes dans un hiver", "start": 760.88, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9mographique ils ils ont une jeunesse", "start": 762.48, "duration": 5.68}, {"text": "qui cherche un avenir mais pensez que", "start": 765.6, "duration": 5.28}, {"text": "l'Afrique c'est seulement une menace", "start": 768.16, "duration": 4.56}, {"text": "parce que il y a des mouvements", "start": 770.88, "duration": 5.079}, {"text": "migratoire et oublier sa dynamique", "start": 772.72, "duration": 7.119}, {"text": "\u00e9conomique et sa capacit\u00e9 de produire", "start": 775.959, "duration": 6.161}, {"text": "tout ce qu'il nous faut \u00e0 commenc\u00e9 par", "start": 779.839, "duration": 4.841}, {"text": "les mat\u00e9riaux critiques son r\u00f4le", "start": 782.12, "duration": 4.64}, {"text": "g\u00e9opolitique dans le mondeaujourd'hui", "start": 784.68, "duration": 4.8}, {"text": "c'est un aveuglement nous europ\u00e9ens nous", "start": 786.76, "duration": 4.84}, {"text": "pourons nous pouvons pas regarder", "start": 789.48, "duration": 4.479}, {"text": "seulement l'Afrique sous les yeux de la", "start": 791.6, "duration": 4.52}, {"text": "migration et encore la migration il faut", "start": 793.959, "duration": 4.481}, {"text": "savoir qu'on en a besoin alors la", "start": 796.12, "duration": 4.279}, {"text": "migration pour l'instant c'est vrai", "start": 798.44, "duration": 3.92}, {"text": "qu'on voit un durcissement une Europe", "start": 800.399, "duration": 4.361}, {"text": "qui a beaucoup basculer plus \u00e0 droite", "start": 802.36, "duration": 4.919}, {"text": "lors des derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 804.76, "duration": 5.519}, {"text": "et donc euh \u00e7a a \u00e9t\u00e9 suivi d'ailleurs", "start": 807.279, "duration": 5.521}, {"text": "par aussi des \u00e9lections dans les pays", "start": 810.279, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9ens qui qui voient des victoires", "start": 812.8, "duration": 5.0}, {"text": "de la droite plus radicale est-ce que", "start": 814.839, "duration": 4.601}, {"text": "est-ce que finalement cette question", "start": 817.8, "duration": 3.88}, {"text": "migratoire cette stigmatisation des", "start": 819.44, "duration": 4.639}, {"text": "migrants cette id\u00e9e de de sous-traiter \u00e0", "start": 821.68, "duration": 5.2}, {"text": "l'ext\u00e9rieur tout notre question de droit", "start": 824.079, "duration": 5.161}, {"text": "d'asile c'est la bonne c'est la bonne", "start": 826.88, "duration": 4.959}, {"text": "direction selon vous moi je partage pas", "start": 829.24, "duration": 5.399}, {"text": "cette approche euh je suis un homme de", "start": 831.839, "duration": 6.24}, {"text": "gauche et oui l'Europe bouscou la droite", "start": 834.639, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e0 bouscou droite pas autant que on avait", "start": 838.079, "duration": 6.641}, {"text": "pens\u00e9 au d\u00e9but mais c'est vrai que la", "start": 841.399, "duration": 5.8}, {"text": "dynamique politique vis-\u00e0-vis de des", "start": 844.72, "duration": 6.479}, {"text": "probl\u00e8mes migratoires aujourd'hui a une", "start": 847.199, "duration": 6.64}, {"text": "dominante des valeurs jusqu'\u00e0 maintenant", "start": 851.199, "duration": 6.0}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par la droite J et attendez", "start": 853.839, "duration": 5.841}, {"text": "attendez moment \u00e0 part \u00e7a je ne veux pas", "start": 857.199, "duration": 4.841}, {"text": "dire que la migration irr\u00e9guli\u00e8re ne", "start": 859.68, "duration": 4.76}, {"text": "soit pas un probl\u00e8me bien s\u00fbr c'est un", "start": 862.04, "duration": 4.84}, {"text": "probl\u00e8me bien s\u00fbr il faut prot\u00e9ger nos", "start": 864.44, "duration": 4.88}, {"text": "fronti\u00e8res bien s\u00fbr il faut faire de", "start": 866.88, "duration": 4.16}, {"text": "sorte que les migrants arrivent d'une", "start": 869.32, "duration": 4.319}, {"text": "fa\u00e7on ordonn\u00e9e qui ne mett pas sa vie en", "start": 871.04, "duration": 4.719}, {"text": "p\u00e9ril et qui ne cr\u00e9e des probl\u00e8mes", "start": 873.639, "duration": 3.88}, {"text": "d'int\u00e9gration bien s\u00fbr tout \u00e7a c'est", "start": 875.759, "duration": 4.841}, {"text": "tout \u00e0 fait vrai mais comme disait le", "start": 877.519, "duration": 4.961}, {"text": "Premier ministre espagnol il faut", "start": 880.6, "duration": 3.479}, {"text": "chercher une approche un peu plus", "start": 882.48, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9e la dynamique de la peur ne", "start": 884.079, "duration": 5.641}, {"text": "peut pas quitter la politique migratoire", "start": 886.639, "duration": 5.12}, {"text": "et parce qu'il faut savoir que dans", "start": 889.72, "duration": 4.52}, {"text": "beaucoup de pays europ\u00e9ens sont un", "start": 891.759, "duration": 5.281}, {"text": "certain nombre d' migrants de d'apport", "start": 894.24, "duration": 5.64}, {"text": "de jeunesse sa capacit\u00e9 de travail nos", "start": 897.04, "duration": 5.919}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s ne marcheraiit pas Joseph Borel", "start": 899.88, "duration": 5.0}, {"text": "chef de la diplomatie europ\u00e9enne", "start": 902.959, "duration": 3.601}, {"text": "50 mandats vous le terminez dans quel", "start": 904.88, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9tat d'esprit quelles sont vos r\u00e9ussites", "start": 906.56, "duration": 4.76}, {"text": "et vos regrets bah je pense que l'Europe", "start": 908.36, "duration": 6.399}, {"text": "a besoin de s'int\u00e9grer plus que on a", "start": 911.32, "duration": 6.36}, {"text": "encore trop de r\u00e9flexes nationaux qu'on", "start": 914.759, "duration": 5.921}, {"text": "\u00e7a rend pass encore asse compte que dans", "start": 917.68, "duration": 5.36}, {"text": "le monde d'aujourd'hui dans le monde des", "start": 920.68, "duration": 5.839}, {"text": "g\u00e9ant et mond difficile o\u00f9 la force est", "start": 923.04, "duration": 6.56}, {"text": "redevenue comme le grand argument les", "start": 926.519, "duration": 5.201}, {"text": "Europ\u00e9ens chacun de son c\u00f4t\u00e9 sont trop", "start": 929.6, "duration": 5.52}, {"text": "peit il faut absolument que qu'on fasse", "start": 931.72, "duration": 6.08}, {"text": "une politique beaucoup plus europ\u00e9enne", "start": 935.12, "duration": 5.159}, {"text": "beaucoup plus int\u00e9gr\u00e9 et je trouve que", "start": 937.8, "duration": 4.92}, {"text": "les r\u00e9flexes nationaux sont encore", "start": 940.279, "duration": 4.721}, {"text": "beaucoup trop forts c'est kayalas", "start": 942.72, "duration": 3.4}, {"text": "d'ailleurs qui vous succ\u00e8de une", "start": 945.0, "duration": 3.399}, {"text": "estonienne tr\u00e8s ferme sur les conflits \u00e0", "start": 946.12, "duration": 4.68}, {"text": "l'Est qui la passionne forc\u00e9ment puisque", "start": 948.399, "duration": 4.56}, {"text": "son pays est voisin de de la Russie mais", "start": 950.8, "duration": 3.92}, {"text": "peut-\u00eatre moins int\u00e9ress\u00e9 par le sud", "start": 952.959, "duration": 3.921}, {"text": "global tu ne penses pas qu'elle soit", "start": 954.72, "duration": 5.239}, {"text": "plus ferme que \u00e9t\u00e9 vis-\u00e0-vis des conflit", "start": 956.88, "duration": 5.8}, {"text": "dans l'Est je pense que c\u00e9tait aussi", "start": 959.959, "duration": 6.201}, {"text": "ferme qu' il fallait l'\u00eatre mais ce", "start": 962.68, "duration": 5.68}, {"text": "conflit est un conflit exstantiel pour", "start": 966.16, "duration": 4.44}, {"text": "l'Europe sans doute c'est pas le seul", "start": 968.36, "duration": 5.12}, {"text": "auquel il faut faire face vous vous vous", "start": 970.6, "duration": 5.159}, {"text": "avez des regrets du c\u00f4t\u00e9 du Sud global", "start": 973.48, "duration": 3.96}, {"text": "de par exemple de l'Am\u00e9rique latine", "start": 975.759, "duration": 4.961}, {"text": "est-ce qu'on est-ce qu'on a d\u00e9nonc\u00e9 un", "start": 977.44, "duration": 4.519}, {"text": "peu vite des des trait\u00e9s comme le", "start": 980.72, "duration": 3.96}, {"text": "Mercosur mais pas mais pas tellement", "start": 981.959, "duration": 4.8}, {"text": "favoris\u00e9 nos rapports avec l'Am\u00e9rique", "start": 984.68, "duration": 4.68}, {"text": "latine moi je fais un grand eff fort", "start": 986.759, "duration": 4.88}, {"text": "pour mettre l'Am\u00e9rique latine dans dans", "start": 989.36, "duration": 4.8}, {"text": "l'\u00e9cran radar de l'Union europ\u00e9enne elle", "start": 991.639, "duration": 5.721}, {"text": "n'existe pas ou presque maintenant on se", "start": 994.16, "duration": 5.119}, {"text": "rend compte que c'est un g\u00e9ant", "start": 997.36, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9conomique aussi et qu'on a un grand", "start": 999.279, "duration": 5.04}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 voir avec l'Am\u00e9rique latine", "start": 1002.319, "duration": 4.361}, {"text": "des rapport beaucoup plus fort que des", "start": 1004.319, "duration": 4.44}, {"text": "rapports historiques et culturels que", "start": 1006.68, "duration": 4.44}, {"text": "dans certains pays sont sont tr\u00e8s", "start": 1008.759, "duration": 4.0}, {"text": "importants et dans d'autres moins", "start": 1011.12, "duration": 2.6}, {"text": "importants", "start": 1012.759, "duration": 4.121}, {"text": "et je pense que on pourrait signer cet", "start": 1013.72, "duration": 4.119}, {"text": "accord", "start": 1016.88, "duration": 4.24}, {"text": "Mercosur on discute depuis une vingtaine", "start": 1017.839, "duration": 5.601}, {"text": "d'ann\u00e9es en tout cas aujourd'hui", "start": 1021.12, "duration": 3.799}, {"text": "l'Am\u00e9rique latine est beaucoup plus", "start": 1023.44, "duration": 3.239}, {"text": "pr\u00e9sente pas seulement en tant qu'un", "start": 1024.919, "duration": 4.321}, {"text": "probl\u00e8me politique mais en tant qu'une", "start": 1026.679, "duration": 5.841}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique qui on peut pas la", "start": 1029.24, "duration": 6.12}, {"text": "n\u00e9gliger merci Joseph Borel d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1032.52, "duration": 5.039}, {"text": "notre invit\u00e9 aujourd'hui merci \u00e0 vous de", "start": 1035.36, "duration": 3.88}, {"text": "nous avoir suivi rester en notre", "start": 1037.559, "duration": 5.081}, {"text": "compagnie \u00e0 suivre le d\u00e9bat de France24", "start": 1039.24, "duration": 5.52}, {"text": "et la Cha\u00eene parlementaire qui traite de", "start": 1042.64, "duration": 4.439}, {"text": "la voiture \u00e9lectrique et de la Chine", "start": 1044.76, "duration": 4.8}, {"text": "c'est tout de suite le d\u00e9bat", "start": 1047.079, "duration": 5.96}, {"text": "[Musique]", "start": 1049.56, "duration": 6.28}, {"text": "bienvenue \u00e0 Bruxelles dans ce Parlement", "start": 1053.039, "duration": 5.121}, {"text": "europ\u00e9en qui esp\u00e8re que nous pourrons", "start": 1055.84, "duration": 4.76}, {"text": "tous bient\u00f4t carburer \u00e0 l'\u00e9lectrique", "start": 1058.16, "duration": 4.92}, {"text": "sans l'\u00eatre trop appuy\u00e9 des Chinois en", "start": 1060.6, "duration": 4.8}, {"text": "effet la voiture \u00e9lectrique est l'un des", "start": 1063.08, "duration": 4.479}, {"text": "enjeux majeurs pour l'Europe de sa lutte", "start": 1065.4, "duration": 4.44}, {"text": "contre le r\u00e9chauffement climatique mais", "start": 1067.559, "duration": 4.161}, {"text": "elle ne doit pas se faire au d\u00e9triment", "start": 1069.84, "duration": 4.719}, {"text": "de son ind\u00e9pendance industrielle or les", "start": 1071.72, "duration": 5.0}, {"text": "constructeurs europ\u00e9ens ont pris du", "start": 1074.559, "duration": 5.161}, {"text": "retard face aux Chinois qui b\u00e9n\u00e9ficie de", "start": 1076.72, "duration": 5.4}, {"text": "subvention \u00e0 hauteur de 21 % de leur", "start": 1079.72, "duration": 4.439}, {"text": "chiffre d'affaires ce qui leur permet de", "start": 1082.12, "duration": 4.16}, {"text": "proposer des mod\u00e8les moins chers", "start": 1084.159, "duration": 4.4}, {"text": "inqui\u00e9tude la part de march\u00e9 des", "start": 1086.28, "duration": 4.399}, {"text": "v\u00e9hicules fabriqu\u00e9s en Chine est pass\u00e9e", "start": 1088.559, "duration": 6.6}, {"text": "de 12 % \u00e0 pr\u00e8s de 25 % en 4 ans et cela", "start": 1090.679, "duration": 6.201}, {"text": "pourrait grimper encore davantage en", "start": 1095.159, "duration": 3.88}, {"text": "fl\u00e8che oui en r\u00e9action \u00e0 ce march\u00e9", "start": 1096.88, "duration": 4.52}, {"text": "fauss\u00e9 la Commission europ\u00e9enne a", "start": 1099.039, "duration": 3.961}, {"text": "annonc\u00e9 que les importations de", "start": 1101.4, "duration": 3.279}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques chinois se verrait", "start": 1103.0, "duration": 4.84}, {"text": "imposer une surtaxe allant jusqu'\u00e0 36 %", "start": 1104.679, "duration": 4.641}, {"text": "en plus des 10", "start": 1107.84, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 existant cela reste beaucoup moins", "start": 1109.32, "duration": 3.4}, {"text": "que les \u00c9tats-Unis qui imposent", "start": 1111.24, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9sormais des droits de douan de 100 %", "start": 1112.72, "duration": 4.52}, {"text": "une d\u00e9cision europ\u00e9enne que n'ont pas", "start": 1114.96, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 bloquer les pays les plus", "start": 1117.24, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9ticents Allemagne Slovaquie Slov\u00e9nie", "start": 1118.72, "duration": 4.36}, {"text": "Malte et Hongrie autant de pays qui", "start": 1120.96, "duration": 3.959}, {"text": "craignent des repr\u00e9sailles chinoises", "start": 1123.08, "duration": 3.719}, {"text": "sous la forme de taxation intempestive", "start": 1124.919, "duration": 4.081}, {"text": "sur les secteurs automobiles agricooles", "start": 1126.799, "duration": 4.161}, {"text": "et alimentairirees europ\u00e9ens alors pour", "start": 1129.0, "duration": 4.28}, {"text": "en d\u00e9battre aujourd'hui nous sommes en", "start": 1130.96, "duration": 3.959}, {"text": "compagnie de deux d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 1133.28, "duration": 4.759}, {"text": "Estelle kelem bonjour vous \u00eates d\u00e9put\u00e9", "start": 1134.919, "duration": 5.601}, {"text": "socialiste belge de la commission emploi", "start": 1138.039, "duration": 4.64}, {"text": "et Christophe Grudler eurod\u00e9put\u00e9", "start": 1140.52, "duration": 4.44}, {"text": "fran\u00e7ais du groupe renu membre de la", "start": 1142.679, "duration": 4.12}, {"text": "commission industrie au Parlement", "start": 1144.96, "duration": 5.52}, {"text": "europ\u00e9en alors Monsieur crudler c'est", "start": 1146.799, "duration": 6.161}, {"text": "une mesure que vous d\u00e9fendez C cette", "start": 1150.48, "duration": 4.439}, {"text": "taxation suppl\u00e9mentaire sans", "start": 1152.96, "duration": 4.12}, {"text": "restriction taxation sur les voitures", "start": 1154.919, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lectriques chinoises bien oui", "start": 1157.08, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9videmment je veux dire il faut qu'on", "start": 1158.919, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9fende nos bases industrielles", "start": 1160.28, "duration": 3.96}, {"text": "automobiles europ\u00e9enne je rappelle quand", "start": 1162.12, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00eame que c'est 7 % du PIB de l'Europe", "start": 1164.24, "duration": 4.64}, {"text": "c'est 2,4 millions de salari\u00e9s de la", "start": 1166.2, "duration": 4.2}, {"text": "fili\u00e8re automobile en Europe et donc on", "start": 1168.88, "duration": 3.48}, {"text": "doit arr\u00eater d'\u00eatre na\u00eff et on doit", "start": 1170.4, "duration": 4.6}, {"text": "savoir se d\u00e9fendre et le fait de taxer", "start": 1172.36, "duration": 5.0}, {"text": "surtaxer peut-\u00eatre on dire certains les", "start": 1175.0, "duration": 4.24}, {"text": "voitures chinoises qui arrivent dans des", "start": 1177.36, "duration": 3.48}, {"text": "conditions qui ne sont pas conformes au", "start": 1179.24, "duration": 4.0}, {"text": "march\u00e9 europ\u00e9en puisque les subventions", "start": 1180.84, "duration": 4.52}, {"text": "d'\u00c9tat l\u00e0-bas leur permett de venir ici", "start": 1183.24, "duration": 3.559}, {"text": "avec des prix moins chers mais", "start": 1185.36, "duration": 3.24}, {"text": "artificiellement moins cher donc on se", "start": 1186.799, "duration": 4.721}, {"text": "bat pas \u00e0 armes \u00e9gales donc on taxe et", "start": 1188.6, "duration": 5.04}, {"text": "au moins comme \u00e7a on est arm \u00e9gales au", "start": 1191.52, "duration": 3.72}, {"text": "co\u00fbt r\u00e9el de production de de ces", "start": 1193.64, "duration": 3.68}, {"text": "v\u00e9hicules et cquement ces droits de doin", "start": 1195.24, "duration": 4.4}, {"text": "ne font cependant pas l'unanim en Europe", "start": 1197.32, "duration": 4.28}, {"text": "notamment les Allemands y \u00e9taient", "start": 1199.64, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9ticents et s'en inqui\u00e8teent pourquoi", "start": 1201.6, "duration": 3.92}, {"text": "selon vous bah c'est l\u00e0 qu'on voit", "start": 1203.799, "duration": 2.88}, {"text": "qu'effectivement on ne se trouve pas", "start": 1205.52, "duration": 3.76}, {"text": "face \u00e0 des des divergences d'opinion au", "start": 1206.679, "duration": 4.0}, {"text": "niveau des groupes politiques mais", "start": 1209.28, "duration": 4.16}, {"text": "plut\u00f4t au niveau g\u00e9ographique vous citez", "start": 1210.679, "duration": 4.681}, {"text": "les Allemands parce que effectivement", "start": 1213.44, "duration": 4.28}, {"text": "eux aujourd'hui exportent pas mal de", "start": 1215.36, "duration": 4.72}, {"text": "v\u00e9hicules de luxe vers la Chine et ont", "start": 1217.72, "duration": 4.199}, {"text": "peur de de de mesures de r\u00e9torsion \u00e0 ce", "start": 1220.08, "duration": 4.16}, {"text": "niveau-l\u00e0 voil\u00e0 donc au sein du groupe", "start": 1221.919, "duration": 4.361}, {"text": "SND donc qui est qui qui est le mien il", "start": 1224.24, "duration": 4.559}, {"text": "y a effectivement pas unanimit\u00e9 euh mais", "start": 1226.28, "duration": 4.12}, {"text": "d'un autre c\u00f4t\u00e9 en tout cas pour pour", "start": 1228.799, "duration": 3.561}, {"text": "une grande partie donc je fa parti a ch", "start": 1230.4, "duration": 3.639}, {"text": "c'est je le pr\u00e9cise sociald\u00e9mocrate et", "start": 1232.36, "duration": 3.48}, {"text": "c'est lui qui v\u00e9ritablement a essay\u00e9 de", "start": 1234.039, "duration": 4.0}, {"text": "former une coalition contre cette", "start": 1235.84, "duration": 3.959}, {"text": "taxation des v\u00e9hicules \u00e9lectriques", "start": 1238.039, "duration": 3.561}, {"text": "chinoises et \u00e7a n'a pas fonctionn\u00e9 parce", "start": 1239.799, "duration": 3.481}, {"text": "que je pense aussi qu'il est vraiment", "start": 1241.6, "duration": 3.04}, {"text": "temps de prendre des mesures pour jouer", "start": 1243.28, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 armes \u00e9gal aussi avec un pays", "start": 1244.64, "duration": 4.919}, {"text": "notamment comme la Chine qui aujourd'hui", "start": 1247.48, "duration": 5.439}, {"text": "produit m\u00eame pas Bakou hein je veux dire", "start": 1249.559, "duration": 6.401}, {"text": "pas au prix r\u00e9el ceses ces voitures et", "start": 1252.919, "duration": 5.921}, {"text": "les exportent vers l'Europe on a aussi", "start": 1255.96, "duration": 4.76}, {"text": "un peu parfois le m\u00eame probl\u00e8me avec des", "start": 1258.84, "duration": 4.04}, {"text": "des des produits qui sont par rapport", "start": 1260.72, "duration": 4.0}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis qui qui ont mis sur pied", "start": 1262.88, "duration": 4.32}, {"text": "notamment ce qu'on appelle donc le le le", "start": 1264.72, "duration": 4.72}, {"text": "le PACT pour le la r\u00e9duction inflatoire", "start": 1267.2, "duration": 4.04}, {"text": "o\u00f9 l\u00e0 aussi les entreprises am\u00e9ricaines", "start": 1269.44, "duration": 4.2}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 m\u00e9chamment subsidi\u00e9 donc voil\u00e0", "start": 1271.24, "duration": 3.559}, {"text": "ce sont des probl\u00e8mes qui risquent de se", "start": 1273.64, "duration": 3.12}, {"text": "poser \u00e0 d'autres niveaux g\u00e9opolitiques", "start": 1274.799, "duration": 3.441}, {"text": "uniquement avec la Chine alors devant", "start": 1276.76, "duration": 3.799}, {"text": "votre Parlement europ\u00e9en la semaine", "start": 1278.24, "duration": 4.72}, {"text": "derni\u00e8re le commissaire charg\u00e9 du", "start": 1280.559, "duration": 5.48}, {"text": "Commerce Valdis Dombrovskis a d\u00e9fendu", "start": 1282.96, "duration": 5.12}, {"text": "cette id\u00e9e des taxes \u00e9coutons-le tout de", "start": 1286.039, "duration": 3.081}, {"text": "suite", "start": 1288.08, "duration": 3.12}, {"text": "en parall\u00e8le des taxes provisoires que", "start": 1289.12, "duration": 3.799}, {"text": "nous imposons nous avons engag\u00e9", "start": 1291.2, "duration": 3.599}, {"text": "d'intenses n\u00e9gociations pour chercher", "start": 1292.919, "duration": 4.36}, {"text": "une solution cette solution qui pourrait", "start": 1294.799, "duration": 4.24}, {"text": "consister en des hausses de tarifs", "start": 1297.279, "duration": 3.28}, {"text": "devrait avoir les m\u00eames effets que les", "start": 1299.039, "duration": 3.681}, {"text": "taxes elle devrait \u00e9liminer les effets", "start": 1300.559, "duration": 4.281}, {"text": "pervers des subventions \u00e9tatiques dont", "start": 1302.72, "duration": 3.839}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 est aujourd'hui \u00e9tablie je", "start": 1304.84, "duration": 3.76}, {"text": "veux insister sur le fait que le but de", "start": 1306.559, "duration": 4.441}, {"text": "nos mesures de d\u00e9fense commerciale n'est", "start": 1308.6, "duration": 4.4}, {"text": "pas de fermer des march\u00e9s mais bien de", "start": 1311.0, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9tablir une comp\u00e9tition \u00e9quitable alors", "start": 1313.0, "duration": 4.4}, {"text": "Christophe Grudler donc au terme d'une", "start": 1315.799, "duration": 3.24}, {"text": "enqu\u00eate he les les contr\u00f4leurs europ\u00e9ens", "start": 1317.4, "duration": 3.96}, {"text": "ont \u00e9tabli ces subventions \u00e9tatiques en", "start": 1319.039, "duration": 5.0}, {"text": "Chine ce sont des pratiques interdites", "start": 1321.36, "duration": 3.88}, {"text": "en Europe c'est de la concurrence", "start": 1324.039, "duration": 2.961}, {"text": "d\u00e9loyales pur et simple bah c'est", "start": 1325.24, "duration": 3.319}, {"text": "totalement de la concurrence d\u00e9loyales", "start": 1327.0, "duration": 2.919}, {"text": "et maintenant on s'est dot\u00e9 au Parlement", "start": 1328.559, "duration": 3.321}, {"text": "europ\u00e9en d'un outil de lutte contre les", "start": 1329.919, "duration": 3.801}, {"text": "subventions \u00e9trang\u00e8res ill\u00e9gales on a", "start": 1331.88, "duration": 3.399}, {"text": "ouvert quatre enqu\u00eates deux sur du", "start": 1333.72, "duration": 3.959}, {"text": "photovolta\u00efque un sur l'\u00e9olien un sur du", "start": 1335.279, "duration": 4.88}, {"text": "train en Bulgarie et le simple fait", "start": 1337.679, "duration": 3.801}, {"text": "d'ouvrir des enqu\u00eates on fait que les", "start": 1340.159, "duration": 3.281}, {"text": "Chinois ont retirer deux r\u00e9ponses \u00e0 des", "start": 1341.48, "duration": 3.559}, {"text": "appels d'offre c'est la preuve que ce", "start": 1343.44, "duration": 3.44}, {"text": "sont de bons outils mais je voulais", "start": 1345.039, "duration": 3.481}, {"text": "rebondir ce qu'a dit monsieur dobrovski", "start": 1346.88, "duration": 4.56}, {"text": "euh clairement on exige nous au groupe", "start": 1348.52, "duration": 5.36}, {"text": "renu que le Parlement europ\u00e9en euh", "start": 1351.44, "duration": 4.479}, {"text": "re\u00e7oive une r\u00e9ponse de la Commission qui", "start": 1353.88, "duration": 4.72}, {"text": "s'engage dans les 100 jours \u00e0 avoir une", "start": 1355.919, "duration": 4.841}, {"text": "strat\u00e9gie automobile europ\u00e9enne pour", "start": 1358.6, "duration": 4.28}, {"text": "donner une vraie visibilit\u00e9 qu'on sache", "start": 1360.76, "duration": 4.039}, {"text": "on aille sur le long terme mais pas", "start": 1362.88, "duration": 4.24}, {"text": "seulement euh ponctuellement surtaxer", "start": 1364.799, "duration": 3.48}, {"text": "les voitures chinois oui parce que", "start": 1367.12, "duration": 2.52}, {"text": "parall\u00e8lement il faut il faut bien le", "start": 1368.279, "duration": 3.52}, {"text": "noter quand m\u00eame des n\u00e9gociations ont", "start": 1369.64, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 euh engag\u00e9 depuis 2 mois avec ces", "start": 1371.799, "duration": 5.681}, {"text": "chinois pour \u00e9viter cette fameuse guerre", "start": 1374.96, "duration": 5.199}, {"text": "commerciale et pour essayer bien point \u00e0", "start": 1377.48, "duration": 5.559}, {"text": "point de faire des tarifs douiniers avec", "start": 1380.159, "duration": 4.481}, {"text": "leur accord est-ce que vous y croyez \u00e0", "start": 1383.039, "duration": 3.601}, {"text": "ces n\u00e9gociations ah bah c'est clair que", "start": 1384.64, "duration": 3.44}, {"text": "en tout cas jusqu'au 1er novembre", "start": 1386.64, "duration": 3.68}, {"text": "c'est-\u00e0-dire date d'entr\u00e9e en vigueur de", "start": 1388.08, "duration": 5.079}, {"text": "cette nouvelle fiscalit\u00e9 par rapport au", "start": 1390.32, "duration": 5.0}, {"text": "voitures chinoises la Commission va va", "start": 1393.159, "duration": 3.76}, {"text": "essayer de tout faire effectivement pour", "start": 1395.32, "duration": 4.28}, {"text": "pour pour \u00e9viter cette surtaxation le", "start": 1396.919, "duration": 4.281}, {"text": "seul souci qu'on c'est qu'on revit un", "start": 1399.6, "duration": 3.8}, {"text": "petit peu l'\u00e9pisode des panneaux Solair", "start": 1401.2, "duration": 5.24}, {"text": "chinois euh des ann\u00e9es 2013 o\u00f9", "start": 1403.4, "duration": 5.08}, {"text": "effectivement \u00e0 l'\u00e9poque et notamment", "start": 1406.44, "duration": 4.04}, {"text": "Madame Merkel \u00e0 l'\u00e9poque aussi avait", "start": 1408.48, "duration": 4.04}, {"text": "tap\u00e9 du point sur la table pour \u00e9viter", "start": 1410.48, "duration": 3.96}, {"text": "cette surfiscalit\u00e9 des panneaux solaires", "start": 1412.52, "duration": 3.519}, {"text": "chinois et qu'est-ce qui s'est pass\u00e9", "start": 1414.44, "duration": 3.52}, {"text": "c'est que \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 mis en \u0153uvre", "start": 1416.039, "duration": 3.921}, {"text": "des mesures un peu en en tout cas", "start": 1417.96, "duration": 3.88}, {"text": "protectionnistes ont \u00e9t ont \u00e9t\u00e9 mis sur", "start": 1419.96, "duration": 2.839}, {"text": "pied mais pas en tout cas une", "start": 1421.84, "duration": 2.64}, {"text": "surfiscalit\u00e9 et qu'est-ce qu'on observe", "start": 1422.799, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui c'est que et bien la plupart", "start": 1424.48, "duration": 4.28}, {"text": "des panneaux solaires qui sont install\u00e9s", "start": 1426.559, "duration": 4.521}, {"text": "en Europe il n'y a que en tout cas que 3", "start": 1428.76, "duration": 3.96}, {"text": "% des panneaux solaires install\u00e9s en", "start": 1431.08, "duration": 3.36}, {"text": "Europe qui sont produits en Europe et", "start": 1432.72, "duration": 3.88}, {"text": "donc vraiment ce pr\u00e9c\u00e9dent l\u00e0 doit nous", "start": 1434.44, "duration": 4.28}, {"text": "montrer que aujourd'hui il est important", "start": 1436.6, "duration": 3.6}, {"text": "de taper du point sur la table par", "start": 1438.72, "duration": 3.0}, {"text": "rapport au secteur automobile on pourra", "start": 1440.2, "duration": 3.68}, {"text": "y revenir c'est 14 millions d'emplois", "start": 1441.72, "duration": 4.4}, {"text": "direct et indirect notamment au niveau", "start": 1443.88, "duration": 3.799}, {"text": "au niveau de l'automobile en Europe et", "start": 1446.12, "duration": 3.919}, {"text": "il est plus que t de relocaliser cette", "start": 1447.679, "duration": 4.081}, {"text": "industrie en tout cas de la stabiliser", "start": 1450.039, "duration": 3.721}, {"text": "et v\u00e9ritablement en tout cas puisque au", "start": 1451.76, "duration": 3.84}, {"text": "moment du covid on avait dit qu'il", "start": 1453.76, "duration": 3.799}, {"text": "fallait une autonomie strat\u00e9gique sur de", "start": 1455.6, "duration": 3.0}, {"text": "justement des secteurs aussi", "start": 1457.559, "duration": 2.72}, {"text": "strat\u00e9giques que celui-l\u00e0 c'est", "start": 1458.6, "duration": 4.12}, {"text": "important justement de soutenir notre", "start": 1460.279, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9conomie et notre industrie automobile", "start": 1462.72, "duration": 2.959}, {"text": "mais pardon mais on apporte d\u00e9j\u00e0 des", "start": 1464.559, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9ponses \u00e0 tout \u00e7a sur le photovolta\u00efque", "start": 1465.679, "duration": 3.321}, {"text": "qui a une nouvelle allance europ\u00e9enne du", "start": 1467.559, "duration": 3.24}, {"text": "photovolta\u00efque qui est destin\u00e9 aux", "start": 1469.0, "duration": 3.44}, {"text": "entreprises europ\u00e9ennes pour qu'elles", "start": 1470.799, "duration": 3.281}, {"text": "puissent lutter \u00e0 armes \u00e9gales donc on", "start": 1472.44, "duration": 3.2}, {"text": "fait vraiment des efforts je pense qu'il", "start": 1474.08, "duration": 3.0}, {"text": "faut souligner parce que on croit que", "start": 1475.64, "duration": 3.32}, {"text": "l'Europe c'est open bar tout le monde", "start": 1477.08, "duration": 3.199}, {"text": "peut venir chez nous alors qu'on peut", "start": 1478.96, "duration": 2.68}, {"text": "pas aller chez les autres non je veux", "start": 1480.279, "duration": 2.681}, {"text": "dire gr\u00e2ce au commissaire breton", "start": 1481.64, "duration": 3.2}, {"text": "notamment dans la derni\u00e8re mandature on", "start": 1482.96, "duration": 3.839}, {"text": "a pris des mesures tr\u00e8s strictes sur ces", "start": 1484.84, "duration": 3.04}, {"text": "questions d'alliance europ\u00e9ennees", "start": 1486.799, "duration": 2.521}, {"text": "alliance industrielle pour que", "start": 1487.88, "duration": 3.36}, {"text": "l'industrie retrouve toutes ces des de", "start": 1489.32, "duration": 3.16}, {"text": "noblesse en Europe mais on s'est", "start": 1491.24, "duration": 2.559}, {"text": "peut-\u00eatre prot\u00e9g\u00e9 trop tard aujourd'hui", "start": 1492.48, "duration": 2.679}, {"text": "seulement 3 % des panneaux", "start": 1493.799, "duration": 2.921}, {"text": "photovolta\u00efques sont sont sont produits", "start": 1495.159, "duration": 2.601}, {"text": "en Europe il faut pas faire la m\u00eame", "start": 1496.72, "duration": 3.0}, {"text": "erreur avec avec l'automobile mais oui", "start": 1497.76, "duration": 3.44}, {"text": "absolument absolument et les Panau", "start": 1499.72, "duration": 2.6}, {"text": "photovaltaque c'est pareil c'est de la", "start": 1501.2, "duration": 2.959}, {"text": "subvention directe chinoise qui fait", "start": 1502.32, "duration": 3.32}, {"text": "qu'ils viennent pas cher et une fois", "start": 1504.159, "duration": 2.88}, {"text": "qu'ils auront tu\u00e9 nos entreprises", "start": 1505.64, "duration": 2.72}, {"text": "europ\u00e9ennes ils viendront avec des", "start": 1507.039, "duration": 2.601}, {"text": "panneaux trois fois plus chers on aura", "start": 1508.36, "duration": 2.96}, {"text": "plus d'alternative c'est pareil que pour", "start": 1509.64, "duration": 3.56}, {"text": "l'automobile donc c'est bien ce que nous", "start": 1511.32, "duration": 3.599}, {"text": "que ce que je dis il y a effectivement", "start": 1513.2, "duration": 3.599}, {"text": "un souci et il est temps d'agir", "start": 1514.919, "duration": 3.521}, {"text": "maintenant absolument mais c'est pour \u00e7a", "start": 1516.799, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on a d\u00e9j\u00e0 des outils qui sont pr\u00eats", "start": 1518.44, "duration": 2.52}, {"text": "maintenant qui demande plus qu' \u00eatre", "start": 1519.919, "duration": 2.76}, {"text": "appliqu\u00e9 on a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi c'est \u00e7a que je", "start": 1520.96, "duration": 3.4}, {"text": "veux dire et il faut parfois quelques", "start": 1522.679, "duration": 3.401}, {"text": "mois quelques ann\u00e9es des fois pour que", "start": 1524.36, "duration": 2.919}, {"text": "les effets se fassent directement", "start": 1526.08, "duration": 3.0}, {"text": "ressentir alorsistop sur les risques de", "start": 1527.279, "duration": 3.321}, {"text": "repr\u00e9saill qui sont qui sont s\u00e9rieux de", "start": 1529.08, "duration": 3.4}, {"text": "la part de la Chine la Chine menace des", "start": 1530.6, "duration": 4.24}, {"text": "taxations des voitures thermiques de", "start": 1532.48, "duration": 5.64}, {"text": "plus de 2,5 l de 25 % et de taxer les", "start": 1534.84, "duration": 5.4}, {"text": "cognacs ce qui \u00e9videmment fait hurler", "start": 1538.12, "duration": 4.559}, {"text": "les Fran\u00e7ais il faut s'en inqui\u00e9ter", "start": 1540.24, "duration": 4.159}, {"text": "alors je suis tr\u00e8s attach\u00e9 au vain", "start": 1542.679, "duration": 3.36}, {"text": "spiritueux comme \u00e0 tous les secteurs", "start": 1544.399, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9conomiques bien \u00e9videmment mais je", "start": 1546.039, "duration": 4.201}, {"text": "pense que quand on est dans un rapport", "start": 1548.2, "duration": 5.04}, {"text": "de force c'est le plus faible qui perd", "start": 1550.24, "duration": 4.76}, {"text": "donc moi je dirais aux producteurs de", "start": 1553.24, "duration": 4.039}, {"text": "vin spiritueux faites-nous confiance on", "start": 1555.0, "duration": 4.039}, {"text": "est dans un rapport de force on n'est", "start": 1557.279, "duration": 4.041}, {"text": "pas comme un funambule qui au bout d'un", "start": 1559.039, "duration": 3.441}, {"text": "mtre se demande s'il va pas tomber du", "start": 1561.32, "duration": 3.32}, {"text": "fil parce que l\u00e0 il va tomber et donc il", "start": 1562.48, "duration": 4.16}, {"text": "y a un rapport de force c'est clair il y", "start": 1564.64, "duration": 3.279}, {"text": "a des menaces de repr\u00e9saille sur les", "start": 1566.64, "duration": 3.12}, {"text": "vins spiritueux si on montre que il y a", "start": 1567.919, "duration": 3.721}, {"text": "une vraie inqui\u00e9tude en Europe ben ils", "start": 1569.76, "duration": 3.36}, {"text": "vont continuer ils vont en faire plus", "start": 1571.64, "duration": 3.08}, {"text": "donc au contraire de tout cela faut", "start": 1573.12, "duration": 3.36}, {"text": "continuer les chinois ils sont riches", "start": 1574.72, "duration": 3.52}, {"text": "ils ont une croissance \u00e9conomique parce", "start": 1576.48, "duration": 3.36}, {"text": "qu'ils commercent avec l'Europe qui est", "start": 1578.24, "duration": 4.64}, {"text": "le premier march\u00e9 au monde si euh ils", "start": 1579.84, "duration": 4.559}, {"text": "faut des retorions sur le cognac il y", "start": 1582.88, "duration": 3.0}, {"text": "aura d'autres sanctions il y aura", "start": 1584.399, "duration": 2.961}, {"text": "d'autres taxes qui seront prises sur", "start": 1585.88, "duration": 3.679}, {"text": "d'autres domaines et \u00e0 la fin du jeu ils", "start": 1587.36, "duration": 5.08}, {"text": "vont perdre donc euh ce rapport de force", "start": 1589.559, "duration": 5.321}, {"text": "il faut le gagner et c'est pas en \u00e9tant", "start": 1592.44, "duration": 4.44}, {"text": "trop inquiet publiquement euh qu'on", "start": 1594.88, "duration": 4.399}, {"text": "qu'on va y arriver en attendant euh sur", "start": 1596.88, "duration": 3.919}, {"text": "ce qui est de la construction ils sont", "start": 1599.279, "duration": 3.4}, {"text": "dans un rapport de force une dynamique", "start": 1600.799, "duration": 3.441}, {"text": "un peu vertueuse aussi les Chinois faut", "start": 1602.679, "duration": 3.161}, {"text": "le dire parce que vous en Belgique", "start": 1604.24, "duration": 3.559}, {"text": "madame Kelm vous avez un exemple", "start": 1605.84, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9clatant du d\u00e9crochage europ\u00e9en l'usine", "start": 1607.799, "duration": 4.12}, {"text": "Audi de Forest qui emploie 3000", "start": 1609.919, "duration": 3.921}, {"text": "personnes \u00e0 la fabrication de mod\u00e8les", "start": 1611.919, "duration": 3.601}, {"text": "haut de gamme de voiture \u00e9lectrique va", "start": 1613.84, "duration": 4.6}, {"text": "fermer euh euh l'an prochain et euh", "start": 1615.52, "duration": 4.039}, {"text": "comment vous expliquez les causes", "start": 1618.44, "duration": 3.28}, {"text": "profondes de ce naufrage bien ici c'est", "start": 1619.559, "duration": 4.24}, {"text": "pour une d\u00e9localisation au Mexique", "start": 1621.72, "duration": 3.439}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que les voitures qui", "start": 1623.799, "duration": 3.201}, {"text": "aujourd'hui sont produites sur le sol", "start": 1625.159, "duration": 3.441}, {"text": "europ\u00e9en demain seront produites au", "start": 1627.0, "duration": 3.279}, {"text": "Mexique alors on pourrait se dire c'est", "start": 1628.6, "duration": 3.439}, {"text": "parce qu'en fait c'est pour", "start": 1630.279, "duration": 5.601}, {"text": "approvisionner en Audi \u00e9lectrique et de", "start": 1632.039, "duration": 6.161}, {"text": "de haute gamme le march\u00e9 am\u00e9ricain non", "start": 1635.88, "duration": 3.6}, {"text": "non parce queune grande partie de ces", "start": 1638.2, "duration": 2.959}, {"text": "voitures apr\u00e8s vont revenir au moins 25", "start": 1639.48, "duration": 3.12}, {"text": "% vont revenir vers l'Europe donc c'est", "start": 1641.159, "duration": 3.12}, {"text": "extr\u00eamement probl\u00e9matique et c'est", "start": 1642.6, "duration": 3.199}, {"text": "justement le cas de figure dont on dont", "start": 1644.279, "duration": 3.241}, {"text": "on parle ici il ne suffit pas d'ailleurs", "start": 1645.799, "duration": 3.041}, {"text": "de faire des guerres \u00e9conomique qu'elle", "start": 1647.52, "duration": 2.6}, {"text": "soit vis-\u00e0-vis des \u00c9tats-Unis qu'elle", "start": 1648.84, "duration": 2.68}, {"text": "soit vis-\u00e0-vis de la Chine il faut", "start": 1650.12, "duration": 3.08}, {"text": "surtout au niveau europ\u00e9en prendre notre", "start": 1651.52, "duration": 4.0}, {"text": "destin en main et avoir bah comme \u00e7a a", "start": 1653.2, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dit euh tout \u00e0 l'heure avoir un vrai", "start": 1655.52, "duration": 5.56}, {"text": "plan d'autonomie strat\u00e9gique et de", "start": 1658.76, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9industrialisation on peut pas lutter", "start": 1661.08, "duration": 3.68}, {"text": "point \u00e0 point par rapport aux questions", "start": 1663.08, "duration": 4.199}, {"text": "de prix mais il faut vraiment demain et", "start": 1664.76, "duration": 3.759}, {"text": "demain d\u00e8s que cette commission mis", "start": 1667.279, "duration": 2.76}, {"text": "envtionner comme les Chinois nous en", "start": 1668.519, "duration": 3.081}, {"text": "l'occurrence on serait hor jeu aussi des", "start": 1670.039, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e8gles de de l'organisation mondale du", "start": 1671.6, "duration": 4.319}, {"text": "commerce alors c'est c'est pas vraiment", "start": 1674.08, "duration": 3.24}, {"text": "l'objectif mais il faut vraiment", "start": 1675.919, "duration": 4.24}, {"text": "soutenir euh notamment par la recherche", "start": 1677.32, "duration": 4.4}, {"text": "notamment sur la question de la", "start": 1680.159, "duration": 2.64}, {"text": "fabrication des batteries parce que", "start": 1681.72, "duration": 2.6}, {"text": "d'une mani\u00e8re ou d'une autre m\u00eame si", "start": 1682.799, "duration": 3.841}, {"text": "demain on apporte moins de voitures", "start": 1684.32, "duration": 4.8}, {"text": "chinoise en Europe il y a toujours les", "start": 1686.64, "duration": 4.0}, {"text": "probl\u00e8mes des batteries puisque 90 plus", "start": 1689.12, "duration": 3.2}, {"text": "de 99 % des batteries sont toujours", "start": 1690.64, "duration": 3.12}, {"text": "fabriqu\u00e9es en Chine aujourd'hui ou en", "start": 1692.32, "duration": 2.28}, {"text": "tout cas une grosse partie des", "start": 1693.76, "duration": 2.159}, {"text": "composants donc il faut vraiment", "start": 1694.6, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9velopper la technologie l'innovation", "start": 1695.919, "duration": 3.76}, {"text": "ici et c'est \u00e7a qu'il faut vraiment", "start": 1698.32, "duration": 2.479}, {"text": "soutenir c'est vraiment un plan", "start": 1699.679, "duration": 3.84}, {"text": "industriel global au niveau europ\u00e9en par", "start": 1700.799, "duration": 4.161}, {"text": "contre l'autre aspect c'est que", "start": 1703.519, "duration": 3.841}, {"text": "peut-\u00eatre justement cette taxation des", "start": 1704.96, "duration": 4.04}, {"text": "voitures chinoises \u00e7a peut-\u00eatre faire en", "start": 1707.36, "duration": 3.48}, {"text": "sorte que m\u00eame les Chinois vont venir", "start": 1709.0, "duration": 4.44}, {"text": "produire leur voiture ici chez nous \u00e0 un", "start": 1710.84, "duration": 4.16}, {"text": "moment donn\u00e9 sur le site d'audit il en", "start": 1713.44, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9tait question que un producteur de de", "start": 1715.0, "duration": 3.84}, {"text": "voitures chinoises pouvait ou en tout", "start": 1717.32, "duration": 3.359}, {"text": "cas un assembleur allait venir", "start": 1718.84, "duration": 3.559}, {"text": "effectivement \u00eatre actif sur le sur le", "start": 1720.679, "duration": 3.081}, {"text": "sol europ\u00e9en et \u00e7a c'est peut-\u00eatre", "start": 1722.399, "duration": 2.921}, {"text": "l'aspect vertueux aussi de cette", "start": 1723.76, "duration": 3.44}, {"text": "fiscalit\u00e9 qui rentre en application \u00e0", "start": 1725.32, "duration": 3.28}, {"text": "partir du mois prochain alors Christophe", "start": 1727.2, "duration": 2.599}, {"text": "Grudler sur sur cette question de", "start": 1728.6, "duration": 2.72}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 de de l'industrie", "start": 1729.799, "duration": 3.161}, {"text": "automobile europ\u00e9enne on a parl\u00e9 des", "start": 1731.32, "duration": 3.16}, {"text": "chinois mais l'Europe a aussi des", "start": 1732.96, "duration": 2.88}, {"text": "probl\u00e8mes \u00e0 r\u00e9gler il y a des probl\u00e8mes", "start": 1734.48, "duration": 2.679}, {"text": "de co\u00fbt d'\u00e9nergie des probl\u00e8mes de co\u00fbt", "start": 1735.84, "duration": 3.959}, {"text": "de maind\u0153uvre des probl\u00e8mes d'innovation", "start": 1737.159, "duration": 4.041}, {"text": "comment est-ce qu'on redresse la barre", "start": 1739.799, "duration": 3.201}, {"text": "dans cette comp\u00e9tition il y a \u00e9norm\u00e9ment", "start": 1741.2, "duration": 3.079}, {"text": "de choses \u00e0 faire donc effectivement la", "start": 1743.0, "duration": 2.519}, {"text": "strat\u00e9gie de la commission va nous", "start": 1744.279, "duration": 2.481}, {"text": "permettre d\u00e9j\u00e0 dev voir un peu plus", "start": 1745.519, "duration": 3.201}, {"text": "clair mais il est clair que le passage \u00e0", "start": 1746.76, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9lectrique quand vous \u00eates un moteur", "start": 1748.72, "duration": 4.199}, {"text": "diesel \u00e0 280 pi\u00e8ces et que vous faites", "start": 1750.48, "duration": 4.319}, {"text": "un moteur \u00e9lectrique \u00e0 35 pi\u00e8ces c'est", "start": 1752.919, "duration": 3.161}, {"text": "clair qu'il y a pas besoin de la m\u00eame", "start": 1754.799, "duration": 3.0}, {"text": "main d'\u0153uvre et donc on sait qu'il va", "start": 1756.08, "duration": 3.4}, {"text": "avir des pertes d'emploi importantes", "start": 1757.799, "duration": 2.921}, {"text": "pour le passage \u00e0 l'\u00e9lectrique dans", "start": 1759.48, "duration": 4.0}, {"text": "l'industrie automobile et donc il faut", "start": 1760.72, "duration": 5.04}, {"text": "tout de suite accompagner cela et chez", "start": 1763.48, "duration": 4.679}, {"text": "renu nous avons propos\u00e9 la cr\u00e9ation d'", "start": 1765.76, "duration": 4.639}, {"text": "fond de transition juste automobile qui", "start": 1768.159, "duration": 3.961}, {"text": "permett d'aller aider les territoires l\u00e0", "start": 1770.399, "duration": 3.961}, {"text": "o\u00f9 l'automobile est la plus repr\u00e9sent\u00e9e", "start": 1772.12, "duration": 4.039}, {"text": "pour obtenir une diversification", "start": 1774.36, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9conomique par exemple la lutte contre", "start": 1776.159, "duration": 3.64}, {"text": "la concurrence d\u00e9loyale on a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9", "start": 1777.919, "duration": 3.64}, {"text": "il faut vraiment le faire et je pense", "start": 1779.799, "duration": 3.641}, {"text": "que le m\u00e9canisme d'inclusion carbone aux", "start": 1781.559, "duration": 3.681}, {"text": "fronti\u00e8res doit aussi permettre", "start": 1783.44, "duration": 3.8}, {"text": "d'emp\u00eacher que des v\u00e9hicules viennent du", "start": 1785.24, "duration": 4.159}, {"text": "Mexique en Europe s'ils ont une te", "start": 1787.24, "duration": 3.76}, {"text": "carbone qui est n\u00e9gative \u00e7a \u00e7a", "start": 1789.399, "duration": 3.081}, {"text": "s'applique pas encore au automobile en", "start": 1791.0, "duration": 4.32}, {"text": "fait en l'occurrence madame km alors il", "start": 1792.48, "duration": 5.799}, {"text": "y a un un fond de transition qui existe", "start": 1795.32, "duration": 4.4}, {"text": "aujourd'hui pour accompagner", "start": 1798.279, "duration": 3.081}, {"text": "effectivement les transitions enfin", "start": 1799.72, "duration": 3.64}, {"text": "d'abord la transition climatique mais il", "start": 1801.36, "duration": 3.319}, {"text": "faudrait le faire aussi avec", "start": 1803.36, "duration": 2.88}, {"text": "l'automatisation et la transition", "start": 1804.679, "duration": 4.12}, {"text": "num\u00e9rique par secteur g\u00e9ographique he", "start": 1806.24, "duration": 4.6}, {"text": "c'est c'est territorial il existe mais", "start": 1808.799, "duration": 3.801}, {"text": "il n'a pas suffisamment de moyens c'est", "start": 1810.84, "duration": 3.4}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s clair pour permettre justement", "start": 1812.6, "duration": 3.72}, {"text": "C cette transition et l'accompagnement", "start": 1814.24, "duration": 3.4}, {"text": "de cette transition et l'anticipation", "start": 1816.32, "duration": 2.8}, {"text": "aussi de cette transition parce que ce", "start": 1817.64, "duration": 3.08}, {"text": "qu'il faut faire aussi c'est \u00e9viter", "start": 1819.12, "duration": 2.919}, {"text": "d'avoir des fermetures mais les", "start": 1820.72, "duration": 2.88}, {"text": "anticiper et faire en sorte que les", "start": 1822.039, "duration": 3.12}, {"text": "travailleurs et les travailleuses", "start": 1823.6, "duration": 3.799}, {"text": "notamment soient form\u00e9 et et accompagn\u00e9", "start": 1825.159, "duration": 4.201}, {"text": "justement C transition de de mani\u00e8re", "start": 1827.399, "duration": 4.361}, {"text": "progressive et anticipative mais le fond", "start": 1829.36, "duration": 4.12}, {"text": "il existe il ne doit pas \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 \u00e0", "start": 1831.76, "duration": 3.399}, {"text": "un secteur en particulier il faut le", "start": 1833.48, "duration": 3.16}, {"text": "faire par rapport \u00e0 l'ensemble des", "start": 1835.159, "duration": 2.841}, {"text": "secteurs qui d'une mani\u00e8re ou d'une", "start": 1836.64, "duration": 3.6}, {"text": "autre vont \u00eatre en tout cas impact\u00e9s par", "start": 1838.0, "duration": 3.64}, {"text": "ces transition les constructeurs", "start": 1840.24, "duration": 3.039}, {"text": "europ\u00e9ens estiment que ils sont les", "start": 1841.64, "duration": 3.759}, {"text": "principaux impact\u00e9 il tirent la la", "start": 1843.279, "duration": 4.201}, {"text": "sonnette d'alarme et remett en cause", "start": 1845.399, "duration": 4.12}, {"text": "l'id\u00e9e que d\u00e8s l'an prochain il y aurait", "start": 1847.48, "duration": 3.919}, {"text": "des amendes pour ceux qui ne vendent pas", "start": 1849.519, "duration": 3.76}, {"text": "assez enfin qui qui qui ont un mauvais", "start": 1851.399, "duration": 3.481}, {"text": "bilan carbone d' certain point de vue ne", "start": 1853.279, "duration": 3.561}, {"text": "vendent pas un/art de leur production en", "start": 1854.88, "duration": 3.919}, {"text": "voiture \u00e9lectrique la la plupart sont \u00e0", "start": 1856.84, "duration": 4.64}, {"text": "peine \u00e0 10 % est-ce qu'il faut reporter", "start": 1858.799, "duration": 6.24}, {"text": "cette cet objectif 2025 il est trop", "start": 1861.48, "duration": 5.6}, {"text": "ambitieux et ce qu'il faut annuler les", "start": 1865.039, "duration": 3.841}, {"text": "amendes alors sur les amendes moi je", "start": 1867.08, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re toujours le ce qu'on a dit au le", "start": 1868.88, "duration": 3.919}, {"text": "la carotte au b\u00e2ton c'est-\u00e0-dire qu'il", "start": 1870.96, "duration": 3.28}, {"text": "faut mieux effectivement soutenir", "start": 1872.799, "duration": 3.24}, {"text": "surtout un secteur qui aujourd'hui est", "start": 1874.24, "duration": 3.36}, {"text": "en crise hein je pense je pense qu' il", "start": 1876.039, "duration": 2.76}, {"text": "faut pouvoir le dire c'est l'ensemble du", "start": 1877.6, "duration": 2.84}, {"text": "secteur europ\u00e9en automobile qui est en", "start": 1878.799, "duration": 2.76}, {"text": "crise il n'y a pas que pas que", "start": 1880.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'Allemagne pakodi on sait que", "start": 1881.559, "duration": 4.401}, {"text": "stellantis ou d'autres groupes sont en", "start": 1883.44, "duration": 4.76}, {"text": "difficult\u00e9 aujourd'hui euh mais mais par", "start": 1885.96, "duration": 4.36}, {"text": "contre ce qu'il faut vraiment vraiment", "start": 1888.2, "duration": 4.52}, {"text": "faire c'est plut\u00f4t que de d'imprimer des", "start": 1890.32, "duration": 4.52}, {"text": "amendes c'est de d'appliquer des amendes", "start": 1892.72, "duration": 5.28}, {"text": "c'est d'aider ces secteurs demain et de", "start": 1894.84, "duration": 5.04}, {"text": "surtout avoir une voie trac\u00e9e donc", "start": 1898.0, "duration": 3.279}, {"text": "remettre en question les objectifs qui", "start": 1899.88, "duration": 3.279}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 pris dans le cadre de du Green", "start": 1901.279, "duration": 3.681}, {"text": "Deal c'est quelque chose qui n'est pas \u00e0", "start": 1903.159, "duration": 3.441}, {"text": "mon avis bon et que d'ailleurs le", "start": 1904.96, "duration": 3.04}, {"text": "secteur et les travailleurs ne demande", "start": 1906.6, "duration": 3.6}, {"text": "pas il est clair que il faut pour", "start": 1908.0, "duration": 3.72}, {"text": "l'industrie il faut des signaux de long", "start": 1910.2, "duration": 3.8}, {"text": "terme on peut pas changer tous les 4", "start": 1911.72, "duration": 4.52}, {"text": "matins la r\u00e9glementation en fonction des", "start": 1914.0, "duration": 4.279}, {"text": "humeurs des majorit\u00e9s politiques un jour", "start": 1916.24, "duration": 3.319}, {"text": "qui sont pas celles du lendemain", "start": 1918.279, "duration": 2.841}, {"text": "l'industriel il veut de la visibilit\u00e9", "start": 1919.559, "duration": 3.161}, {"text": "sur le long terme donc il y a un", "start": 1921.12, "duration": 3.96}, {"text": "objectif pour l'instant qui est 2035 les", "start": 1922.72, "duration": 4.079}, {"text": "voitures \u00e9lectriques beaucoup", "start": 1925.08, "duration": 3.319}, {"text": "investissent en recherche et", "start": 1926.799, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9veloppement pour des batteries plus", "start": 1928.399, "duration": 2.681}, {"text": "efficaces pour des voitures plus", "start": 1929.919, "duration": 2.841}, {"text": "efficaces pour des v\u00e9hicules autonomes", "start": 1931.08, "duration": 2.959}, {"text": "il y a plein d'innovations qui se", "start": 1932.76, "duration": 3.24}, {"text": "prennent et il faut pouvoir g am d\u00e8s", "start": 1934.039, "duration": 4.281}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine mais les ames je suis", "start": 1936.0, "duration": 3.399}, {"text": "je suis contre les amendes parce que ce", "start": 1938.32, "duration": 2.44}, {"text": "que je pense c'est que s'il faut garder", "start": 1939.399, "duration": 3.4}, {"text": "l'objectif strat\u00e9gique de long terme", "start": 1940.76, "duration": 3.879}, {"text": "d'un point de vue tactique il faut \u00eatre", "start": 1942.799, "duration": 3.961}, {"text": "capable de s'adapter sur les \u00e9tapes", "start": 1944.639, "duration": 3.801}, {"text": "interm\u00e9diaires tout en gardant le m\u00eame", "start": 1946.76, "duration": 3.399}, {"text": "objectif final pour que sur les", "start": 1948.44, "duration": 3.719}, {"text": "interm\u00e9diaires on aide on peut pas", "start": 1950.159, "duration": 3.76}, {"text": "rendre les les industriels de", "start": 1952.159, "duration": 4.4}, {"text": "l'automobile responsable du fait que le", "start": 1953.919, "duration": 4.72}, {"text": "march\u00e9 c'est'est \u00e9croul\u00e9 qu'il y a plus", "start": 1956.559, "duration": 4.6}, {"text": "de vente les gens n'ach\u00e8tent plus est-ce", "start": 1958.639, "duration": 4.321}, {"text": "que c'est leur faute eu de vente de", "start": 1961.159, "duration": 3.201}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectrique recule", "start": 1962.96, "duration": 2.719}, {"text": "effectivement en France mais aussi en", "start": 1964.36, "duration": 3.76}, {"text": "Allemagne par exemple Mo 25 % DEP", "start": 1965.679, "duration": 4.441}, {"text": "mauvais \u00e9l\u00e8ves hein de on a quand m\u00eame", "start": 1968.12, "duration": 3.279}, {"text": "plus de voitures \u00e9lectriques en France", "start": 1970.12, "duration": 2.64}, {"text": "que dans d'autres pays tout \u00e0 fait mais", "start": 1971.399, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e7a \u00e7a \u00e7a patine disons et et en", "start": 1972.76, "duration": 3.56}, {"text": "Allemagne ils ont arr\u00eat\u00e9 les les aides", "start": 1974.72, "duration": 3.48}, {"text": "notamment \u00e0 la conversion et il y a une", "start": 1976.32, "duration": 3.719}, {"text": "chute brutale des des des ventes de", "start": 1978.2, "duration": 3.76}, {"text": "voitures \u00e9lectriques est-ce que dans", "start": 1980.039, "duration": 4.0}, {"text": "dans ces conditions l'objectif de 2035", "start": 1981.96, "duration": 4.04}, {"text": "est encore r\u00e9alisable alors on a une", "start": 1984.039, "duration": 3.52}, {"text": "clause de royure qui est pr\u00e9vue hein", "start": 1986.0, "duration": 3.2}, {"text": "d'ici quelques temps on va regarder si", "start": 1987.559, "duration": 3.36}, {"text": "c'est vraiment r\u00e9alisable ou si vous", "start": 1989.2, "duration": 5.319}, {"text": "pites le d\u00e9cal\u00e9 de quelques ann\u00e9es mais", "start": 1990.919, "duration": 5.801}, {"text": "toujours est-il que aujourd'hui il faut", "start": 1994.519, "duration": 4.721}, {"text": "vraiment s'engager dans cette voie-l\u00e0 il", "start": 1996.72, "duration": 4.24}, {"text": "y a pas d'autre choix je prends toujours", "start": 1999.24, "duration": 2.88}, {"text": "l'exemple vous savez quand quand les", "start": 2000.96, "duration": 3.679}, {"text": "moteurs \u00e0 explosion sont n\u00e9s en 1905", "start": 2002.12, "duration": 4.48}, {"text": "quand les taxis parisiens sont devenus", "start": 2004.639, "duration": 3.76}, {"text": "un moteur thermique vous aviez les", "start": 2006.6, "duration": 3.72}, {"text": "conducteurs de fiacre qui se sont mis en", "start": 2008.399, "duration": 3.76}, {"text": "gr\u00e8ve les voitures \u00e0 cheval parce que", "start": 2010.32, "duration": 3.719}, {"text": "euh il fallait interdire la voiture", "start": 2012.159, "duration": 3.801}, {"text": "moteur thermique bon ben on a vu que", "start": 2014.039, "duration": 3.921}, {"text": "finalement c'est ceux qui sont rest\u00e9s \u00e0", "start": 2015.96, "duration": 3.24}, {"text": "la voiture \u00e0 cheval qui n'ont pas", "start": 2017.96, "duration": 2.719}, {"text": "surv\u00e9cu et maintenant la nouvelle", "start": 2019.2, "duration": 3.16}, {"text": "mutation c'est l'\u00e9lectrique et il faut y", "start": 2020.679, "duration": 4.161}, {"text": "passer alors sortie du thermique en 2035", "start": 2022.36, "duration": 4.76}, {"text": "mais un accompagnement notamment ben on", "start": 2024.84, "duration": 4.12}, {"text": "sait que aussi les infrastructures sont", "start": 2027.12, "duration": 3.24}, {"text": "pas suffisantes hein parce qu'on parle", "start": 2028.96, "duration": 2.88}, {"text": "des voitures mais il faut pouvoir aussi", "start": 2030.36, "duration": 2.64}, {"text": "les recharger d'une mani\u00e8re ou d'une", "start": 2031.84, "duration": 2.28}, {"text": "autre les infrastructures sont", "start": 2033.0, "duration": 2.76}, {"text": "insuffisantes et l'accompagnement social", "start": 2034.12, "duration": 3.88}, {"text": "aussi et le co\u00fbt de ces voitures donc \u00e7a", "start": 2035.76, "duration": 3.84}, {"text": "je pense que l'Europe a des choses \u00e0", "start": 2038.0, "duration": 3.36}, {"text": "faire \u00e0 ce niveau-l\u00e0 merci \u00e0 tous les", "start": 2039.6, "duration": 4.199}, {"text": "deux d'avoir tr\u00e8s bien illustr\u00e9 ce d\u00e9bat", "start": 2041.36, "duration": 4.76}, {"text": "sur la voiture \u00e9lectrique et l'Europe", "start": 2043.799, "duration": 3.76}, {"text": "bonne suite de programme sur nos deux", "start": 2046.12, "duration": 5.44}, {"text": "cha\u00eenes \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 2047.559, "duration": 4.001}, {"text": "[Musique]", "start": 2052.67, "duration": 7.479}]}