{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Public S\u00e9nat France 24 et RFI", "start": 1.16, "duration": 23.199}, {"text": "[Musique]", "start": 5.13, "duration": 21.27}, {"text": "pr\u00e9sent bonjour \u00e0 tous bienvenue pour", "start": 24.359, "duration": 4.201}, {"text": "ici l'Europe sur France 24 et Public", "start": 26.4, "duration": 3.799}, {"text": "S\u00e9nat alors apr\u00e8s des \u00e9lections", "start": 28.56, "duration": 3.08}, {"text": "fran\u00e7aise qui n'ont pas port\u00e9 le", "start": 30.199, "duration": 3.401}, {"text": "rassemblement national au pouvoir", "start": 31.64, "duration": 4.4}, {"text": "l'Europe est toujours tr\u00e8s tourn\u00e9e vers", "start": 33.6, "duration": 4.56}, {"text": "ce pays cl\u00e9 de la construction", "start": 36.04, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne alors cette semaine nous", "start": 38.16, "duration": 3.52}, {"text": "avons le plaisir d'accueillir dans nos", "start": 39.8, "duration": 3.84}, {"text": "studios parisiens la fran\u00e7aise qui a", "start": 41.68, "duration": 3.76}, {"text": "port\u00e9 la campagne des \u00e9lections", "start": 43.64, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9ennes pour la majorit\u00e9", "start": 45.44, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sidentielle Val\u00e9rie Eyer bonjour", "start": 46.76, "duration": 3.68}, {"text": "bonjour je pr\u00e9cise d'ailleurs que vous", "start": 48.76, "duration": 4.639}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 reconduite \u00e0 la t\u00eate du fameux", "start": 50.44, "duration": 5.799}, {"text": "groupe renu au Parlement europ\u00e9en c'est", "start": 53.399, "duration": 5.401}, {"text": "un groupe pivot centriste qui est tomb\u00e9", "start": 56.239, "duration": 6.201}, {"text": "de 103 \u00e0 60 7 \u00e9lus il a souffert", "start": 58.8, "duration": 5.319}, {"text": "notamment de mauvais r\u00e9sultats", "start": 62.44, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9lectoraux dans plusieurs pays on pense", "start": 64.119, "duration": 4.881}, {"text": "bien s\u00fbr \u00e0 la France o\u00f9 la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 66.479, "duration": 5.041}, {"text": "fran\u00e7aise est pass\u00e9e de 23 \u00e0 13 membres", "start": 69.0, "duration": 6.2}, {"text": "mais du coup renw recule \u00e0 la 5e place", "start": 71.52, "duration": 5.4}, {"text": "des forces politique au Parlement", "start": 75.2, "duration": 3.959}, {"text": "europ\u00e9en derri\u00e8re un nouveau groupe", "start": 76.92, "duration": 3.92}, {"text": "d'extr\u00eame droite les patriotes pour", "start": 79.159, "duration": 4.881}, {"text": "l'Europe et les eurosceptiques de CR", "start": 80.84, "duration": 5.04}, {"text": "nous allons parler bien s\u00fbr de vote et", "start": 84.04, "duration": 3.64}, {"text": "de rendez-vous \u00e0 venir pour renouveler", "start": 85.88, "duration": 3.32}, {"text": "les institutions europ\u00e9ennes si vous le", "start": 87.68, "duration": 4.32}, {"text": "voulez bien val\u00e9rieer commen\u00e7ons par euh", "start": 89.2, "duration": 4.76}, {"text": "le regard que vous portez aujourd'hui", "start": 92.0, "duration": 4.96}, {"text": "sur la sur la dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 93.96, "duration": 6.92}, {"text": "nationale et les r\u00e9sultats obtenus bon", "start": 96.96, "duration": 6.0}, {"text": "d'abord l'enjeu principal de ces", "start": 100.88, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9lections et de du du r\u00e9sultat du 7", "start": 102.96, "duration": 3.92}, {"text": "juillet des \u00e9lection l\u00e9gislative du 7", "start": 105.28, "duration": 2.68}, {"text": "juillet c'\u00e9tait de faire barrage \u00e0", "start": 106.88, "duration": 2.4}, {"text": "l'extr\u00eame droite parce qu'il y avait un", "start": 107.96, "duration": 3.839}, {"text": "risque majeur pour le pays que l'extr\u00eame", "start": 109.28, "duration": 4.439}, {"text": "droite arrive au pouvoir en France avec", "start": 111.799, "duration": 3.561}, {"text": "les cons\u00e9quences qu'on conna\u00eet moi on", "start": 113.719, "duration": 3.201}, {"text": "aura probablement l'occasion d'en parler", "start": 115.36, "duration": 3.6}, {"text": "mais je vois euh les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par", "start": 116.92, "duration": 3.96}, {"text": "l'extr\u00eame droite par tout en Europe en", "start": 118.96, "duration": 4.24}, {"text": "Hongrie avec Victor Orban ou dans", "start": 120.88, "duration": 4.519}, {"text": "d'autres pays en en Pologne avec le Pich", "start": 123.2, "duration": 3.76}, {"text": "et donc on avait un enjeu majeur pour", "start": 125.399, "duration": 3.761}, {"text": "notre pays pour notre R\u00e9publique pour", "start": 126.96, "duration": 3.919}, {"text": "notre engagement europ\u00e9en \u00e0 s'assurer", "start": 129.16, "duration": 3.92}, {"text": "que l'extr\u00eame droite n'atteigne n'acc\u00e8de", "start": 130.879, "duration": 3.961}, {"text": "pas au pouvoir les Fran\u00e7ais ont entendu", "start": 133.08, "duration": 4.2}, {"text": "il y a eu ce sursut et se sont largement", "start": 134.84, "duration": 4.08}, {"text": "mobilis\u00e9s pour contrer l'arriv\u00e9e de", "start": 137.28, "duration": 3.679}, {"text": "l'extr\u00eame droite au pouvoir ensuite tout", "start": 138.92, "duration": 5.039}, {"text": "reste \u00e0 faire parce que l'op\u00e9ration de", "start": 140.959, "duration": 4.601}, {"text": "clarification qui a voulu le pr\u00e9sident", "start": 143.959, "duration": 3.961}, {"text": "fran\u00e7ais Emmanuel Macron effectivement", "start": 145.56, "duration": 4.84}, {"text": "en dissolvant l'assembl\u00e9e nationale et", "start": 147.92, "duration": 4.0}, {"text": "pas c'est pas tr\u00e8s clair le paysage", "start": 150.4, "duration": 3.119}, {"text": "fran\u00e7ais la r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui on le", "start": 151.92, "duration": 2.92}, {"text": "voit c'est qu' aucun bloc n'a la", "start": 153.519, "duration": 3.041}, {"text": "majorit\u00e9 aujourd'hui \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 154.84, "duration": 3.56}, {"text": "nationale et donc tout reste \u00e0 faire et", "start": 156.56, "duration": 4.039}, {"text": "moi j'appelle tous les toutes les forces", "start": 158.4, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9publicaines d\u00e9mocratiques", "start": 160.599, "duration": 2.961}, {"text": "pro-europ\u00e9ennes \u00e0 se mettre autour de la", "start": 161.959, "duration": 3.401}, {"text": "table et \u00e0 travailler sur un programme", "start": 163.56, "duration": 4.599}, {"text": "commun pard\u00e0 leur division par-d\u00e0 leur", "start": 165.36, "duration": 4.76}, {"text": "divergence pard\u00e0 leur diff\u00e9rence dans", "start": 168.159, "duration": 4.121}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat du pays c'est absolument", "start": 170.12, "duration": 4.8}, {"text": "n\u00e9cessaire et moi je voudrais que on se", "start": 172.28, "duration": 4.959}, {"text": "saisisse de cette situation politique", "start": 174.92, "duration": 3.84}, {"text": "qui est grave effectivement mais pour", "start": 177.239, "duration": 3.321}, {"text": "aussi renouveler nos Prat prti", "start": 178.76, "duration": 2.96}, {"text": "parlementaires et nos pratiques", "start": 180.56, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9mocratiques en France faire des", "start": 181.72, "duration": 4.32}, {"text": "coalitions c'est quelque chose qu'on", "start": 184.28, "duration": 3.48}, {"text": "conna\u00eet pas du tout en France c'est", "start": 186.04, "duration": 3.72}, {"text": "extr\u00eamement \u00e9loign\u00e9 de la culture", "start": 187.76, "duration": 3.28}, {"text": "politique fran\u00e7aise or c'est ce qu'on", "start": 189.76, "duration": 2.72}, {"text": "fait tous les jours au Parlement", "start": 191.04, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9en mais avec un Premier ministre", "start": 192.48, "duration": 3.679}, {"text": "qui \u00e9manerait de votre groupe centriste", "start": 194.48, "duration": 3.759}, {"text": "ou qui \u00e9manerait finalement du nouveau", "start": 196.159, "duration": 4.241}, {"text": "front populaire alors moi je laisse les", "start": 198.239, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale mener", "start": 200.4, "duration": 3.96}, {"text": "les n\u00e9gociations qui doivent \u00eatre mener", "start": 202.44, "duration": 4.6}, {"text": "la question c'est surtout \u00e0 mon", "start": 204.36, "duration": 4.959}, {"text": "avis quel est le programme politique qui", "start": 207.04, "duration": 4.479}, {"text": "peut \u00eatre partager de \u00e0 la droite", "start": 209.319, "duration": 5.64}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9e euh au bloc central en passer", "start": 211.519, "duration": 5.561}, {"text": "par en passant par le les socialistes", "start": 214.959, "duration": 3.121}, {"text": "les Verts et pourquoi pas les", "start": 217.08, "duration": 2.799}, {"text": "communistes c'est-\u00e0-dire ceux qui sont", "start": 218.08, "duration": 3.84}, {"text": "pro-europ\u00e9ens assum\u00e9s qui sont", "start": 219.879, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9mocrates qui sont r\u00e9publicains et qui", "start": 221.92, "duration": 3.92}, {"text": "se diront on se met autour de la table", "start": 224.04, "duration": 4.399}, {"text": "dans l'int\u00e9r\u00eat du pays euh on se on", "start": 225.84, "duration": 4.56}, {"text": "entend vous excluez LFI on entend que", "start": 228.439, "duration": 4.281}, {"text": "vous excluez LFI je le redis il y avait", "start": 230.4, "duration": 4.0}, {"text": "un enjeu c'\u00e9tait d'emp\u00eacher l'acc\u00e8s au", "start": 232.72, "duration": 3.2}, {"text": "pouvoir de l'extr\u00eame droite ensuite", "start": 234.4, "duration": 3.08}, {"text": "c'est comment on se met autour de la", "start": 235.92, "duration": 3.239}, {"text": "table en se disant on est des gens", "start": 237.48, "duration": 3.839}, {"text": "raisonnables on pense \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat du", "start": 239.159, "duration": 4.201}, {"text": "pays et on travaille ensemble dans un", "start": 241.319, "duration": 3.721}, {"text": "moment tr\u00e8s particulier pour le pays", "start": 243.36, "duration": 3.28}, {"text": "autour de coalition ce qui est in\u00e9dit", "start": 245.04, "duration": 2.839}, {"text": "dans l'histoire politique fran\u00e7aise", "start": 246.64, "duration": 2.519}, {"text": "c'est vrai est-ce que cette France du", "start": 247.879, "duration": 3.08}, {"text": "coup de coalition un peu ingouvernable", "start": 249.159, "duration": 3.44}, {"text": "parce qu'on sait pas le faire est", "start": 250.959, "duration": 3.801}, {"text": "affaiblie durablement sur la sc\u00e8ne", "start": 252.599, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne dans les institutions par", "start": 254.76, "duration": 4.039}, {"text": "exemple sa pr\u00e9sence risque de recouler", "start": 256.799, "duration": 4.68}, {"text": "avec un gouvernement minoritaire alors", "start": 258.799, "duration": 4.721}, {"text": "l'influence de de la France elle se joue", "start": 261.479, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e0 \u00e0 trois niveaux d'abord le Parlement", "start": 263.52, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9en et c'\u00e9tait important pour nous", "start": 266.08, "duration": 3.88}, {"text": "de et notamment pour les Fran\u00e7ais de", "start": 268.08, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9server la pr\u00e9sidence du groupe renu", "start": 269.96, "duration": 2.88}, {"text": "parce que vous l'avez dit nous sommes le", "start": 271.44, "duration": 3.68}, {"text": "groupe centriste central aucune majorit\u00e9", "start": 272.84, "duration": 4.0}, {"text": "ne peut ne peut se faire sans nous et", "start": 275.12, "duration": 3.44}, {"text": "c'est important donc on a une influence", "start": 276.84, "duration": 3.16}, {"text": "fran\u00e7aise qui est importante dans ce", "start": 278.56, "duration": 3.32}, {"text": "groupe en particulier il y a", "start": 280.0, "duration": 3.039}, {"text": "l'engagement du pr\u00e9sident de la", "start": 281.88, "duration": 3.2}, {"text": "R\u00e9publique et Emmanuel Macron il est vu", "start": 283.039, "duration": 3.761}, {"text": "ind\u00e9pendemment de la situation politique", "start": 285.08, "duration": 3.64}, {"text": "fran\u00e7aise nationale il est vous vu", "start": 286.8, "duration": 3.72}, {"text": "partout en Europe par les pro-europ\u00e9ens", "start": 288.72, "duration": 3.6}, {"text": "comme le leader europ\u00e9en le seul \u00e0 avoir", "start": 290.52, "duration": 3.92}, {"text": "une vision du projet europ\u00e9en et puis il", "start": 292.32, "duration": 6.08}, {"text": "y a mais bien s\u00fbr regardez euh un petit", "start": 294.44, "duration": 7.28}, {"text": "peu euh ce le programme de travail et la", "start": 298.4, "duration": 5.2}, {"text": "l\u00e9gislature qui vient de se passer entre", "start": 301.72, "duration": 5.08}, {"text": "2019 et 2024 il \u00e9tait largement inspir\u00e9", "start": 303.6, "duration": 4.76}, {"text": "ce qu'on a fait a \u00e9t\u00e9 largement inspir\u00e9", "start": 306.8, "duration": 4.8}, {"text": "du discours de la Sorbonne de de de de", "start": 308.36, "duration": 5.399}, {"text": "2017 ensuite l\u00e0 les discussions qu'on a", "start": 311.6, "duration": 4.4}, {"text": "en ce moment sou la f derl on en parlera", "start": 313.759, "duration": 3.841}, {"text": "aussi je pense tout \u00e0 l'heure \u00eatre en", "start": 316.0, "duration": 3.479}, {"text": "campagne pour \u00eatre de nouveau \u00e9lu \u00e0 la", "start": 317.6, "duration": 3.52}, {"text": "t\u00eate de la Commission europ\u00e9enne il y a", "start": 319.479, "duration": 3.56}, {"text": "beaucoup d'inspiration du discours de la", "start": 321.12, "duration": 3.639}, {"text": "Sorbonne 2 d'Emmanuel Macron cette", "start": 323.039, "duration": 3.641}, {"text": "influence elle est l\u00e0 et moi j'ai mes", "start": 324.759, "duration": 3.201}, {"text": "coll\u00e8gues au Parlement europ\u00e9en depuis", "start": 326.68, "duration": 2.4}, {"text": "qu'on est revenu je suis revenu au", "start": 327.96, "duration": 2.88}, {"text": "Parlement EUR d\u00e8s le 10 juin parce que", "start": 329.08, "duration": 3.399}, {"text": "il y avait des n\u00e9gociations \u00e0 faire et", "start": 330.84, "duration": 3.0}, {"text": "mes coll\u00e8gues europ\u00e9ens me disent", "start": 332.479, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9videmment ils sont inquiets de la", "start": 333.84, "duration": 3.4}, {"text": "situation politique fran\u00e7aise mais ils", "start": 335.199, "duration": 3.681}, {"text": "attendent encore beaucoup d'Emmanuel", "start": 337.24, "duration": 3.6}, {"text": "Macron de la voix qui porte qu'il porte", "start": 338.88, "duration": 4.68}, {"text": "et de son leadership ensuite il y a les", "start": 340.84, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9unions des ministres des 27 et", "start": 343.56, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9videmment c'est fondamental que demain", "start": 345.759, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 la table des n\u00e9gociations des", "start": 348.24, "duration": 4.16}, {"text": "ministres de l'Industrie des ministres", "start": 350.039, "duration": 3.761}, {"text": "de l'\u00e9conomie et des finances des", "start": 352.4, "duration": 2.88}, {"text": "ministres de l'int\u00e9rieur on est des", "start": 353.8, "duration": 3.839}, {"text": "pro-europ\u00e9ens pour continuer porter la", "start": 355.28, "duration": 5.4}, {"text": "voter la VO fr\u00e7a il y a des qu vous le", "start": 357.639, "duration": 5.0}, {"text": "savez bien et des et des positions qui", "start": 360.68, "duration": 3.4}, {"text": "divergent qui affaiblit durablement", "start": 362.639, "duration": 3.041}, {"text": "l'Allemagne justement la cohabitation", "start": 364.08, "duration": 3.839}, {"text": "entre plusieurs groupes et l'importance", "start": 365.68, "duration": 3.88}, {"text": "de travailler ensemble \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 367.919, "duration": 3.361}, {"text": "nationale et dans le futur gouvernement", "start": 369.56, "duration": 3.72}, {"text": "avec des voix pro-europ\u00e9ennes on peut", "start": 371.28, "duration": 3.52}, {"text": "avoir des diff\u00e9rences de sensibilit\u00e9", "start": 373.28, "duration": 3.639}, {"text": "mais un engagement europ\u00e9en tr\u00e8s fort", "start": 374.8, "duration": 3.48}, {"text": "pour continuer de porter l'influence", "start": 376.919, "duration": 3.601}, {"text": "fran\u00e7aise si vous faites un fallashback", "start": 378.28, "duration": 4.639}, {"text": "sur le scrutin pr\u00e9c\u00e9dent celui du 9 juin", "start": 380.52, "duration": 4.16}, {"text": "les \u00e9lections europ\u00e9enne o\u00f9 l'\u00e9lyis\u00e9e", "start": 382.919, "duration": 3.28}, {"text": "vous avez demand\u00e9 de mener cette fameuse", "start": 384.68, "duration": 4.04}, {"text": "liste majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle un score", "start": 386.199, "duration": 5.0}, {"text": "de de 14 % deux fois moins que le", "start": 388.72, "duration": 4.72}, {"text": "rassemblement national si c'\u00e9tait \u00e0 \u00e0", "start": 391.199, "duration": 4.481}, {"text": "refaire vous accepteriez le job vous", "start": 393.44, "duration": 4.479}, {"text": "changeriez quelque chose \u00e9coutez moi", "start": 395.68, "duration": 3.919}, {"text": "j'assume mes responsabilit\u00e9s et quand on", "start": 397.919, "duration": 3.801}, {"text": "me dit qu'on qu'on a besoin de moi pour", "start": 399.599, "duration": 3.401}, {"text": "assumer une responsabilit\u00e9 comme", "start": 401.72, "duration": 2.52}, {"text": "celle-ci je le", "start": 403.0, "duration": 3.88}, {"text": "fais je le fais \u00e9videmment avec beaucoup", "start": 404.24, "duration": 5.48}, {"text": "de fiert\u00e9 une immense responsabilit\u00e9", "start": 406.88, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9videmment que j'aurais aim\u00e9 que le", "start": 409.72, "duration": 2.96}, {"text": "score soit meilleur \u00e9videmment que", "start": 411.28, "duration": 4.4}, {"text": "j'aurais aim\u00e9 que l'\u00e9cart avec l'extr\u00eame", "start": 412.68, "duration": 4.799}, {"text": "droite soit bien inf\u00e9rieur et que", "start": 415.68, "duration": 3.88}, {"text": "j'aurais m\u00eame aim\u00e9 que on soit devant", "start": 417.479, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9videmment la r\u00e9alit\u00e9 politique c'est", "start": 419.56, "duration": 3.44}, {"text": "celle-ci il faut en tirer les", "start": 421.56, "duration": 3.28}, {"text": "enseignements tant au niveau europ\u00e9en", "start": 423.0, "duration": 4.08}, {"text": "qu'au niveau national \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une", "start": 424.84, "duration": 3.919}, {"text": "immense responsabilit\u00e9 une immense", "start": 427.08, "duration": 3.2}, {"text": "fiert\u00e9 un immense honneur pour moi que", "start": 428.759, "duration": 4.84}, {"text": "de mener cette t\u00eate de liste on est on", "start": 430.28, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9it ma peu aussi quand m\u00eame c'\u00e9tait", "start": 433.599, "duration": 5.0}, {"text": "difficile dans dans cette p\u00e9riode de de", "start": 436.0, "duration": 4.12}, {"text": "votre sanction contre le gouvernement le", "start": 438.599, "duration": 4.121}, {"text": "contexte politique national \u00e9tait \u00e9tait", "start": 440.12, "duration": 4.6}, {"text": "pas le meilleur c'est une \u00e9vidence", "start": 442.72, "duration": 3.52}, {"text": "est-ce que pour autant il faut ne pas", "start": 444.72, "duration": 3.8}, {"text": "assumer ses responsabilit\u00e9s jamais et je", "start": 446.24, "duration": 3.84}, {"text": "le redis moi je suis une prourop\u00e9enne", "start": 448.52, "duration": 3.0}, {"text": "convaincu j'ai rejoint Emmanuel Macron", "start": 450.08, "duration": 5.08}, {"text": "en 2017 \u00e0 la fois par le cette volont\u00e9", "start": 451.52, "duration": 5.119}, {"text": "de d\u00e9passement et pour son engagement", "start": 455.16, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne europ\u00e9en je suis tr\u00e8s fi\u00e8re", "start": 456.639, "duration": 3.081}, {"text": "de \u00e7a et je continuerai de l'\u00eatre alors", "start": 458.28, "duration": 3.479}, {"text": "parlons du Parlement europ\u00e9en justement", "start": 459.72, "duration": 3.44}, {"text": "o\u00f9 les groupes politiques se sont", "start": 461.759, "duration": 3.481}, {"text": "constitu\u00e9s et sont encore en train de se", "start": 463.16, "duration": 4.439}, {"text": "constitu\u00e9 depuis maintenant un mois et", "start": 465.24, "duration": 4.04}, {"text": "surprise le Premier ministre hongrois", "start": 467.599, "duration": 4.841}, {"text": "Victor Orban est parvenu \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer 84", "start": 469.28, "duration": 6.599}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de 12 pays de l'extr\u00eame droite", "start": 472.44, "duration": 5.84}, {"text": "de l'h\u00e9micycle qui a donc devanc\u00e9 votre", "start": 475.879, "duration": 5.801}, {"text": "groupe Val\u00e9ri pour is \u00e0 la 3e place", "start": 478.28, "duration": 6.319}, {"text": "reportage tout de suite de C\u00e9cile", "start": 481.68, "duration": 5.16}, {"text": "galuccio ce sont eux les nouveaux", "start": 484.599, "duration": 4.401}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s du nouveau parti d'extr\u00eame", "start": 486.84, "duration": 4.84}, {"text": "droite patriote pour l'Europe et c'est", "start": 489.0, "duration": 4.159}, {"text": "au lendemain des r\u00e9sultats des", "start": 491.68, "duration": 3.799}, {"text": "l\u00e9gislatives en France qu'ils font leur", "start": 493.159, "duration": 5.201}, {"text": "lancement public le timing est parfait", "start": 495.479, "duration": 5.041}, {"text": "car si Victor Orban a d\u00e9voil\u00e9 son", "start": 498.36, "duration": 3.559}, {"text": "intention de former ce groupe", "start": 500.52, "duration": 3.799}, {"text": "parlementaire le 30 juin dernier l'image", "start": 501.919, "duration": 4.161}, {"text": "du sulfureux hongrois aurait pu", "start": 504.319, "duration": 4.521}, {"text": "refroidir certains Fran\u00e7ais patriote", "start": 506.08, "duration": 4.64}, {"text": "pour l'Europe devient donc la tro\u00e8me", "start": 508.84, "duration": 5.04}, {"text": "force politique \u00e0 Bruxelles avec 84", "start": 510.72, "duration": 6.4}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s venant de 12 pays diff\u00e9rents 30", "start": 513.88, "duration": 5.68}, {"text": "fran\u00e7ais du RN donc mais aussi 11", "start": 517.12, "duration": 5.56}, {"text": "hongrois 6 Autrichiens 9 tchqus italiens", "start": 519.56, "duration": 5.76}, {"text": "de la Ligue 6 n\u00e9erlandais de portugais 6", "start": 522.68, "duration": 6.24}, {"text": "espagnol un Danois un Flamand et un Grec", "start": 525.32, "duration": 5.92}, {"text": "Jordane Bardella \u00e0 d\u00e9faut de devenir le", "start": 528.92, "duration": 4.359}, {"text": "nouveau Premier ministre en France prend", "start": 531.24, "duration": 4.2}, {"text": "donc logiquement la pr\u00e9sidence de ce", "start": 533.279, "duration": 4.201}, {"text": "nouveau groupe mais alors quelle est", "start": 535.44, "duration": 3.56}, {"text": "leur position concernant la guerre en", "start": 537.48, "duration": 2.52}, {"text": "Ukraine", "start": 539.0, "duration": 2.88}, {"text": "patriote pour l'Europe a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en", "start": 540.0, "duration": 4.12}, {"text": "partie par Victor Orban eurosceptique et", "start": 541.88, "duration": 4.639}, {"text": "prooutine assum\u00e9 l'enfant terrible de", "start": 544.12, "duration": 3.92}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne s'est d'ailleurs", "start": 546.519, "duration": 3.721}, {"text": "rendu ce samedi \u00e0 Moscou \u00e0 la rencontre", "start": 548.04, "duration": 4.359}, {"text": "du pr\u00e9sident russe provoquant l'ire de", "start": 550.24, "duration": 4.96}, {"text": "Bruxelles le kremelin de son c\u00f4t\u00e9 n'a", "start": 552.399, "duration": 5.921}, {"text": "pas Bou\u00e9 son plaisir nous l'appr\u00e9cions", "start": 555.2, "duration": 4.52}, {"text": "le pr\u00e9sident Poutine a fait les m\u00eames", "start": 558.32, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9loges en France Jordan Bardella n'a pas", "start": 559.72, "duration": 4.0}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 de le r\u00e9p\u00e9ter pendant la", "start": 562.399, "duration": 3.281}, {"text": "campagneclaire ma position n'a pas vari\u00e9", "start": 563.72, "duration": 4.28}, {"text": "c'est celle d'un soutien \u00e0 l'Ukraine", "start": 565.68, "duration": 4.56}, {"text": "mais ce ne sont que des mots la Hongrie", "start": 568.0, "duration": 4.2}, {"text": "de Victor Orban assure la pr\u00e9sidence", "start": 570.24, "duration": 3.44}, {"text": "tournante de l'Union europ\u00e9enne depuis", "start": 572.2, "duration": 4.48}, {"text": "le 1er juillet et ce pour 6 mois le", "start": 573.68, "duration": 5.64}, {"text": "temps risque donc d'\u00eatre long pour", "start": 576.68, "duration": 5.52}, {"text": "certains voil\u00e0 val\u00e9riey la pouss\u00e9e de", "start": 579.32, "duration": 5.079}, {"text": "l'extr\u00eame droite est un peu plus visible", "start": 582.2, "duration": 4.4}, {"text": "avec la cr\u00e9ation par exemple de ce", "start": 584.399, "duration": 4.961}, {"text": "groupe ce tandem orbane bardellaa", "start": 586.6, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9videmment alors on craignait un ran", "start": 589.36, "duration": 3.8}, {"text": "Mar\u00e9 de l'extr\u00eame droite au Parlement", "start": 591.24, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9en \u00e7a ne s'est pas produit ils", "start": 593.16, "duration": 3.08}, {"text": "n'ont pas m\u00eame une minorit\u00e9 de blocage", "start": 594.72, "duration": 3.48}, {"text": "donc il y a \u00e9videmment la cr\u00e9ation de ce", "start": 596.24, "duration": 3.76}, {"text": "nouveau groupe symbol", "start": 598.2, "duration": 3.759}, {"text": "ement \u00e7a veut dire quelque chose", "start": 600.0, "duration": 3.24}, {"text": "effectivement mais je voudrais surtout", "start": 601.959, "duration": 3.401}, {"text": "dire que ils n'auront ils seront jamais", "start": 603.24, "duration": 4.2}, {"text": "en capacit\u00e9 de former une majorit\u00e9 au", "start": 605.36, "duration": 3.68}, {"text": "Parlement europ\u00e9en ils seront ils n'ont", "start": 607.44, "duration": 3.079}, {"text": "m\u00eame pas une minorit\u00e9 de blocage donc en", "start": 609.04, "duration": 3.0}, {"text": "terme d'influence concr\u00e8te sur les", "start": 610.519, "duration": 2.88}, {"text": "politiques publiques qu'on a qu'on va", "start": 612.04, "duration": 2.919}, {"text": "mener \u00e7a ne change absolument rien par", "start": 613.399, "duration": 3.321}, {"text": "ailleurs quand on regarde Jordan", "start": 614.959, "duration": 4.281}, {"text": "Bardella s'est fait \u00e9lire pr\u00e9sident de", "start": 616.72, "duration": 4.96}, {"text": "son groupe sans m\u00eame avoir mis les pieds", "start": 619.24, "duration": 4.4}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en moi je d\u00e8s le", "start": 621.68, "duration": 3.159}, {"text": "lendemain de l'\u00e9lection je suis venue au", "start": 623.64, "duration": 2.439}, {"text": "Parlement europ\u00e9en j'ai assum\u00e9 mes", "start": 624.839, "duration": 3.12}, {"text": "responsabilit\u00e9s parce que j'ai dit au", "start": 626.079, "duration": 5.241}, {"text": "fran\u00e7ais la v\u00e9rit\u00e9 j'ai suscit\u00e9 j'ai", "start": 627.959, "duration": 5.0}, {"text": "j'ai demand\u00e9 sollicit\u00e9 leur suffrage", "start": 631.32, "duration": 3.32}, {"text": "pour aller si\u00e9ger au Parlement europ\u00e9en", "start": 632.959, "duration": 3.241}, {"text": "je sais m\u00eame pas s'il a mis les pieds au", "start": 634.64, "duration": 2.92}, {"text": "Parlement europ\u00e9en depuis il s'est fait", "start": 636.2, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9lire sans avoir \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent vous avez", "start": 637.56, "duration": 5.279}, {"text": "mis les les images il \u00e9tait pas pr\u00e9sent", "start": 640.839, "duration": 5.321}, {"text": "dans la salle et ce groupe quand on", "start": 642.839, "duration": 4.601}, {"text": "regarde ses alli\u00e9s pendant toute la", "start": 646.16, "duration": 2.799}, {"text": "campagne des europ\u00e9ennes et m\u00eame pendant", "start": 647.44, "duration": 3.16}, {"text": "la campagne des l\u00e9gislatives il a dit", "start": 648.959, "duration": 3.761}, {"text": "mais non non non nous notre soutien \u00e0", "start": 650.6, "duration": 4.56}, {"text": "l'Ukraine il est il est sans \u00e9quivoque", "start": 652.72, "duration": 6.64}, {"text": "il s'alie avec les pires eurosceptiques", "start": 655.16, "duration": 7.2}, {"text": "avec des propoutin assum\u00e9s avec Victor", "start": 659.36, "duration": 5.279}, {"text": "Orban qui alors m\u00eame qu'il assure la", "start": 662.36, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sidence tournant de l'Union", "start": 664.639, "duration": 2.281}, {"text": "europ\u00e9enne depuis quelques jours va", "start": 665.68, "duration": 3.599}, {"text": "faire une tourn\u00e9e et va voir Vladimir", "start": 666.92, "duration": 3.8}, {"text": "Poutine pour une soi-disant mission de", "start": 669.279, "duration": 3.601}, {"text": "paix alors qu'on sait ses accointances", "start": 670.72, "duration": 4.559}, {"text": "avec Vladimir Poutine et son absence de", "start": 672.88, "duration": 3.8}, {"text": "soutien \u00e0 l'ra d'ailleurs vous avez", "start": 675.279, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 propos de Victor Orban et de", "start": 676.68, "duration": 4.32}, {"text": "de ces fameux", "start": 679.32, "duration": 4.04}, {"text": "voyages le Premier ministre hongrois est", "start": 681.0, "duration": 4.32}, {"text": "aller en Ukraine puis en Russie puis en", "start": 683.36, "duration": 4.159}, {"text": "Chine puis aux \u00c9tats-Unis il est temps", "start": 685.32, "duration": 4.959}, {"text": "de mettre Fran terme \u00e0 la pr\u00e9sidence du", "start": 687.519, "duration": 5.201}, {"text": "Conseil d\u00e9voy\u00e9 de Victor Orban comment", "start": 690.279, "duration": 5.441}, {"text": "est-ce que on on y met terme pass c'est", "start": 692.72, "duration": 5.88}, {"text": "je pense au Conseil c'est-\u00e0-dire aux", "start": 695.72, "duration": 5.119}, {"text": "\u00c9tats qui sont r\u00e9unis de se de r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 698.6, "duration": 3.56}, {"text": "et de prendre une d\u00e9cision poque parce", "start": 700.839, "duration": 3.281}, {"text": "que vrai pr\u00e9sident c'est Charles Michel", "start": 702.16, "duration": 3.32}, {"text": "effectivement ouais le vrai pr\u00e9sidence", "start": 704.12, "duration": 2.519}, {"text": "c'est charles- Michel mais apr\u00e8s il y a", "start": 705.48, "duration": 2.479}, {"text": "des pr\u00e9sidences tournantes tous les 6", "start": 706.639, "duration": 3.921}, {"text": "mois la France l'a assum\u00e9 au 1ier", "start": 707.959, "duration": 5.921}, {"text": "semestre 2022 et puis donc c'est il", "start": 710.56, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9side les conseils des ministres il", "start": 713.88, "duration": 3.519}, {"text": "fixe une feuille de route programmatique", "start": 715.6, "duration": 3.32}, {"text": "on savait que cette pr\u00e9sidence elle a la", "start": 717.399, "duration": 3.56}, {"text": "L particuli\u00e8re au Parlement europ\u00e9en on", "start": 718.92, "duration": 4.0}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 alert\u00e9 j'avais alert\u00e9 avec", "start": 720.959, "duration": 3.56}, {"text": "mon groupe en disant on peut pas laisser", "start": 722.92, "duration": 3.8}, {"text": "Victor Orban pr\u00e9sider cette pr\u00e9sidence", "start": 724.519, "duration": 4.081}, {"text": "parce que voil\u00e0 ce qui se passe dans son", "start": 726.72, "duration": 3.84}, {"text": "propre pays il ne respecte pas l'\u00e9tat de", "start": 728.6, "duration": 3.6}, {"text": "droit il pi\u00e9tine l'\u00c9tat de droit il y a", "start": 730.56, "duration": 3.639}, {"text": "de la corruption g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e la presse", "start": 732.2, "duration": 3.639}, {"text": "n'est plus ind\u00e9pendante les personnes", "start": 734.199, "duration": 4.041}, {"text": "LGBTI sont menac\u00e9es c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9", "start": 735.839, "duration": 3.601}, {"text": "de ce qui se passe et de l'extr\u00eame", "start": 738.24, "duration": 4.12}, {"text": "droite en responsabilit\u00e9 et l\u00e0 \u00e0 peine", "start": 739.44, "duration": 5.519}, {"text": "apr\u00e8s 5 jours de du d\u00e9but de sa", "start": 742.36, "duration": 4.599}, {"text": "pr\u00e9sidence il est d\u00e9j\u00e0 en responsabilit\u00e9", "start": 744.959, "duration": 3.761}, {"text": "et il se permet au nom de l'Europe parce", "start": 746.959, "duration": 3.56}, {"text": "que c'est \u00e7a au nom de l'Europe il se", "start": 748.72, "duration": 3.559}, {"text": "permet d'aller voir Vladimir Poutine", "start": 750.519, "duration": 5.76}, {"text": "Donald Trump sigjin pine alors quel quel", "start": 752.279, "duration": 6.201}, {"text": "message il porte des messages absolument", "start": 756.279, "duration": 4.081}, {"text": "oppos\u00e9s \u00e0 la position formelle de", "start": 758.48, "duration": 3.479}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est scandaleux du", "start": 760.36, "duration": 2.76}, {"text": "coup on fait quoi comme mesure de", "start": 761.959, "duration": 2.761}, {"text": "retorsion dont vous vous commenciez \u00e0", "start": 763.12, "duration": 4.719}, {"text": "parler \u00e0 l'encontre de Budapest certains", "start": 764.72, "duration": 5.08}, {"text": "par exemple", "start": 767.839, "duration": 4.401}, {"text": "ambassadeurs pr\u00e9cisent que s serait", "start": 769.8, "duration": 4.8}, {"text": "possible d'avoir un boycott des r\u00e9unions", "start": 772.24, "duration": 5.44}, {"text": "informelles de l'UE pr\u00e9vu en Hongrie oui", "start": 774.6, "duration": 4.76}, {"text": "on peut envisager \u00e7a mais moi je pense", "start": 777.68, "duration": 2.719}, {"text": "d'abord qu'il faut une d\u00e9cision", "start": 779.36, "duration": 3.76}, {"text": "politique des \u00c9tats en disant Victor", "start": 780.399, "duration": 5.161}, {"text": "Orban vous ne pouvez pas assumer la", "start": 783.12, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sidence de l'Union europ\u00e9enne et on", "start": 785.56, "duration": 3.32}, {"text": "met quelqu'un d'autre \u00e0 la place alors \u00e0", "start": 787.16, "duration": 3.919}, {"text": "partir du 16 juillet parlons", "start": 788.88, "duration": 4.24}, {"text": "effectivement du du de date tr\u00e8s", "start": 791.079, "duration": 4.601}, {"text": "attendue il y a session constitutive \u00e0", "start": 793.12, "duration": 4.88}, {"text": "Strasbourg avec les 720 nouveaux", "start": 795.68, "duration": 5.32}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s qui affluent et un vote de", "start": 798.0, "duration": 5.68}, {"text": "confiance sur la commission d'urzula van", "start": 801.0, "duration": 6.6}, {"text": "derleyon 2 le 18 juillet elle a besoin", "start": 803.68, "duration": 6.08}, {"text": "pour sa majorit\u00e9 de son parti le Parti", "start": 807.6, "duration": 4.799}, {"text": "populaire europ\u00e9en de des socialistes et", "start": 809.76, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9mocrates de vous-m\u00eame \u00e7a \u00e7a constitue", "start": 812.399, "duration": 4.8}, {"text": "400 d\u00e9put\u00e9s donc sur", "start": 815.04, "duration": 5.08}, {"text": "720 et et en l'occurrence certains", "start": 817.199, "duration": 4.561}, {"text": "partis ne sont pas tr\u00e8s compatibles vous", "start": 820.12, "duration": 3.92}, {"text": "avez des exigences pr\u00e9cises peut-\u00eatre", "start": 821.76, "duration": 4.68}, {"text": "oui alors le fait que les chefs d'\u00c9tat", "start": 824.04, "duration": 3.76}, {"text": "enfit le le processus c'est que les", "start": 826.44, "duration": 2.399}, {"text": "chefs d'\u00c9tat et de gouvernement se", "start": 827.8, "duration": 2.68}, {"text": "mettent d'accord sur un nom et donc ils", "start": 828.839, "duration": 3.841}, {"text": "ont choisi de prolonger oursela vanerl", "start": 830.48, "duration": 3.599}, {"text": "et ensuite le Parlement europ\u00e9en doit", "start": 832.68, "duration": 3.32}, {"text": "voter et donc ce choix c'est d'abord un", "start": 834.079, "duration": 4.32}, {"text": "signal de stabilit\u00e9 envoy\u00e9 par les chefs", "start": 836.0, "duration": 3.839}, {"text": "d'\u00c9tat et de gouver et je pense que", "start": 838.399, "duration": 3.961}, {"text": "effectivement c'est un choix pertinent", "start": 839.839, "duration": 3.8}, {"text": "dans dans la mesure o\u00f9 on est dans un", "start": 842.36, "duration": 3.039}, {"text": "monde en plein chamboulement n\u00e9anmoins", "start": 843.639, "duration": 2.841}, {"text": "c'est pas un ch\u00e8que en blanc", "start": 845.399, "duration": 2.401}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'on a des demandes qui", "start": 846.48, "duration": 3.24}, {"text": "sont fortes pour pouvoir la vous ne", "start": 847.8, "duration": 3.64}, {"text": "voulez pas par exemple qu'elle qu'elle", "start": 849.72, "duration": 4.16}, {"text": "qu'elle ait des voix ou qu'elle ait une", "start": 851.44, "duration": 4.6}, {"text": "alliance avec les conservateurs et", "start": 853.88, "duration": 5.319}, {"text": "r\u00e9formistes de Georgia Meloni qui sont", "start": 856.04, "duration": 5.039}, {"text": "troposceptiques pour vous c'est \u00e7a alors", "start": 859.199, "duration": 3.161}, {"text": "oui il y a deux choses c'est d'abord", "start": 861.079, "duration": 3.281}, {"text": "aucun lien de pr\u00e8s ou de loin avec", "start": 862.36, "duration": 3.68}, {"text": "l'extr\u00eame droite quelle qu'elle soit on", "start": 864.36, "duration": 3.64}, {"text": "a vu le groupe de Jordane Bardella", "start": 866.04, "duration": 4.28}, {"text": "Victor Orban FPE autrichiens qui sont", "start": 868.0, "duration": 4.6}, {"text": "des n\u00e9onazis et cetera et puis il y a le", "start": 870.32, "duration": 4.0}, {"text": "groupe de Georgia Meloni dans lequel", "start": 872.6, "duration": 4.239}, {"text": "si\u00e8ge une partie des \u00e9lus reconqu\u00eatent", "start": 874.32, "duration": 4.48}, {"text": "dans lequel si\u00e8ge les Polonais du Piche", "start": 876.839, "duration": 3.521}, {"text": "qui ont saccag\u00e9 l'\u00c9tat de droit \u00e0", "start": 878.8, "duration": 2.479}, {"text": "l'\u00e9poque o\u00f9 ils \u00e9taient en", "start": 880.36, "duration": 2.76}, {"text": "responsabilit\u00e9 en Pologne et je pourrais", "start": 881.279, "duration": 4.0}, {"text": "vous donner plein d'autres exemples donc", "start": 883.12, "duration": 4.48}, {"text": "on exige de ourursoua Van derl qu'elle", "start": 885.279, "duration": 3.961}, {"text": "ne fasse aucun deal aucune alliance", "start": 887.6, "duration": 3.28}, {"text": "politique avec eux donc qu'on soit", "start": 889.24, "duration": 3.279}, {"text": "vraiment sur une coalition une", "start": 890.88, "duration": 3.879}, {"text": "plateforme de soutien qui soit celle des", "start": 892.519, "duration": 3.961}, {"text": "pro-europ\u00e9ens pour continuer de", "start": 894.759, "duration": 3.681}, {"text": "prolonger le projet europ\u00e9 il y a un", "start": 896.48, "duration": 3.719}, {"text": "risque sur majorit\u00e9 hein c'est pour peu", "start": 898.44, "duration": 3.28}, {"text": "que 10 % lui fasse d\u00e9faut dans chaque", "start": 900.199, "duration": 2.44}, {"text": "groupe et", "start": 901.72, "duration": 2.88}, {"text": "ben elle est pass\u00e9e \u00e0 ne9 vois la", "start": 902.639, "duration": 3.281}, {"text": "derni\u00e8re fois exactement c'est la raison", "start": 904.6, "duration": 2.64}, {"text": "pour laquelle elle est dans une dans une", "start": 905.92, "duration": 2.8}, {"text": "phase de campagne active elle est venue", "start": 907.24, "duration": 3.08}, {"text": "dans chacun des groupes je l'ai re\u00e7u moi", "start": 908.72, "duration": 3.44}, {"text": "avec mes coll\u00e8gues au Parlement europ\u00e9en", "start": 910.32, "duration": 3.72}, {"text": "on lui a fix\u00e9 nos priorit\u00e9s politiques", "start": 912.16, "duration": 3.64}, {"text": "parce qu'il a les responsabilit\u00e9s il y a", "start": 914.04, "duration": 2.76}, {"text": "les personnes mais il y a surtout les", "start": 915.8, "duration": 3.08}, {"text": "priorit\u00e9s politiques pour nous c'est", "start": 916.8, "duration": 3.52}, {"text": "indispensable qu'on avance sur la", "start": 918.88, "duration": 3.12}, {"text": "protection de l'\u00c9tat de droit sur les", "start": 920.32, "duration": 3.12}, {"text": "enjeux de comp\u00e9titivit\u00e9 de", "start": 922.0, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9industrialisation de d\u00e9fense et de", "start": 923.44, "duration": 3.48}, {"text": "soutien \u00e0 l'Ukraine donc on lui a", "start": 925.16, "duration": 4.239}, {"text": "demand\u00e9 des engagements forts et PU pa", "start": 926.92, "duration": 5.52}, {"text": "vert on veut pas associer ver alors nous", "start": 929.399, "duration": 4.201}, {"text": "nous parmi les demandes qu'on lui a fait", "start": 932.44, "duration": 3.24}, {"text": "c'est ne pas d\u00e9tricoter le pacte vert et", "start": 933.6, "duration": 4.12}, {"text": "prolonger pour accompagner socialement", "start": 935.68, "duration": 4.079}, {"text": "le pacte vert donc c'est fondamental on", "start": 937.72, "duration": 4.84}, {"text": "aura un vote qui est jeudi on verra", "start": 939.759, "duration": 5.281}, {"text": "d'abord effectivement quels seront ces", "start": 942.56, "duration": 4.04}, {"text": "quel programme elle nous pr\u00e9sentera", "start": 945.04, "duration": 4.239}, {"text": "jeudi matin et puis et puis je crois", "start": 946.6, "duration": 4.239}, {"text": "v\u00e9ritablement qu'il faut qu'on ait une", "start": 949.279, "duration": 3.521}, {"text": "une coalition la plus la plus la plus", "start": 950.839, "duration": 3.761}, {"text": "solide possible et vous croyez que \u00e7a", "start": 952.8, "duration": 3.88}, {"text": "passe ou \u00e7a casse parce que si \u00e7a casse", "start": 954.6, "duration": 3.799}, {"text": "c'est c'est rebelotte hein \u00e7a repart", "start": 956.68, "duration": 3.92}, {"text": "chez les chefs d'\u00c9tat et et elle ne peut", "start": 958.399, "duration": 4.12}, {"text": "plus du tout \u00eatre d\u00e9sign\u00e9e euh", "start": 960.6, "duration": 4.0}, {"text": "effectivement donc je crois qu'on a une", "start": 962.519, "duration": 3.361}, {"text": "responsabilit\u00e9 je le dis c'est pas un", "start": 964.6, "duration": 2.919}, {"text": "ch\u00e8que en blanc mais on a aussi une", "start": 965.88, "duration": 4.24}, {"text": "responsabilit\u00e9 collective \u00e0 ce que on n", "start": 967.519, "duration": 4.361}, {"text": "pas de chaos institutionnel dans les", "start": 970.12, "duration": 2.92}, {"text": "dans les prochains jours et pour \u00e7a il", "start": 971.88, "duration": 2.56}, {"text": "faut qu'elle prenne des engagements tr\u00e8s", "start": 973.04, "duration": 3.88}, {"text": "fermes vis-\u00e0-vis de \u00e0 la fois sur", "start": 974.44, "duration": 4.399}, {"text": "l'absence de deal avec l'extr\u00eame droite", "start": 976.92, "duration": 3.52}, {"text": "et aussi sur les priorit\u00e9s politiques on", "start": 978.839, "duration": 3.56}, {"text": "est dans en effet une p\u00e9riode tr\u00e8s", "start": 980.44, "duration": 3.92}, {"text": "instable avec peut-\u00eatre des \u00e9lections", "start": 982.399, "duration": 3.44}, {"text": "d'autres \u00e9lections qui vont peser sur", "start": 984.36, "duration": 3.56}, {"text": "l'Europe cell en novembre d'un pr\u00e9sident", "start": 985.839, "duration": 3.641}, {"text": "de la R\u00e9publique aux \u00c9tats-Unis et \u00e7a", "start": 987.92, "duration": 3.68}, {"text": "pourrait \u00eatre Donald Trump effectivement", "start": 989.48, "duration": 4.08}, {"text": "il y a un risque majeur l'agressivit\u00e9 de", "start": 991.6, "duration": 3.44}, {"text": "Donald Trump l'absence de soutien \u00e0", "start": 993.56, "duration": 4.279}, {"text": "l'Ukraine le fait que on sait que bon", "start": 995.04, "duration": 4.159}, {"text": "parfois on a eu des relations tendues", "start": 997.839, "duration": 2.401}, {"text": "avec les \u00c9tats-Unis on est des", "start": 999.199, "duration": 2.241}, {"text": "partenaires mais on a parfois des", "start": 1000.24, "duration": 3.36}, {"text": "relations tendues demain ce sera encore", "start": 1001.44, "duration": 4.319}, {"text": "plus le cas donc \u00e7a n\u00e9cessite pour nous", "start": 1003.6, "duration": 3.64}, {"text": "d'avoir une voix unie d'\u00eatre", "start": 1005.759, "duration": 4.0}, {"text": "profond\u00e9ment solide d'acc\u00e9l\u00e9rer sur le", "start": 1007.24, "duration": 4.2}, {"text": "sur le dossier de la r\u00e9industrialisation", "start": 1009.759, "duration": 4.0}, {"text": "pour produire chez nous des batteries", "start": 1011.44, "duration": 3.68}, {"text": "pour les voitures \u00e9lectriques pour ne", "start": 1013.759, "duration": 3.161}, {"text": "plus \u00eatre d\u00e9pendant d'autres puissances", "start": 1015.12, "duration": 4.079}, {"text": "et acc\u00e9l\u00e9rer sur la d\u00e9fense europ\u00e9enne", "start": 1016.92, "duration": 5.399}, {"text": "pour \u00eatre fort \u00e0 27 merci Val\u00e9rie ey", "start": 1019.199, "duration": 4.801}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 aujourd'hui", "start": 1022.319, "duration": 3.64}, {"text": "merci \u00e0 vous de nous avoir suivi sur", "start": 1024.0, "duration": 4.36}, {"text": "France 24 R\u00e9publique S\u00e9nat rester en", "start": 1025.959, "duration": 4.521}, {"text": "notre compagnie nous poursuivons avec un", "start": 1028.36, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9bat sur l'image de la France en Europe", "start": 1030.48, "duration": 4.599}, {"text": "suite au l\u00e9gislatif et \u00e7a se passe \u00e0", "start": 1033.28, "duration": 4.2}, {"text": "Bruxelles tout de", "start": 1035.079, "duration": 5.52}, {"text": "[Musique]", "start": 1037.48, "duration": 3.119}, {"text": "suite merci de nous rejoindre \u00e0", "start": 1040.64, "duration": 4.039}, {"text": "Bruxelles dans le studio du Parlement", "start": 1042.88, "duration": 3.919}, {"text": "europ\u00e9en pour parler de la situation", "start": 1044.679, "duration": 4.281}, {"text": "politique fran\u00e7aise vue d'Europe les", "start": 1046.799, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives en France ont", "start": 1048.96, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un paysage politique coup\u00e9 en", "start": 1051.0, "duration": 3.72}, {"text": "trois blocs la gauche du nouveau front", "start": 1052.919, "duration": 3.361}, {"text": "populaire le bloc central autour", "start": 1054.72, "duration": 3.64}, {"text": "d'Emmanuel Macron et l'extr\u00eame droite du", "start": 1056.28, "duration": 4.2}, {"text": "rassemblement national de Jordan", "start": 1058.36, "duration": 4.199}, {"text": "bardellaa la gauche est arriv\u00e9e en t\u00eate", "start": 1060.48, "duration": 4.0}, {"text": "mais n'a pas de majorit\u00e9 pour gouverner", "start": 1062.559, "duration": 4.681}, {"text": "alors quelles cons\u00e9quen pr\u00e9cis\u00e9ment de", "start": 1064.48, "duration": 5.12}, {"text": "ces r\u00e9sultats en France sur le bon", "start": 1067.24, "duration": 4.6}, {"text": "fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne la", "start": 1069.6, "duration": 5.0}, {"text": "paralysie fran\u00e7aise va-t-elle freiner", "start": 1071.84, "duration": 4.76}, {"text": "les projets europ\u00e9ens de la prochaine", "start": 1074.6, "duration": 4.439}, {"text": "mandature enfin on \u00e9voquera le nouveau", "start": 1076.6, "duration": 4.68}, {"text": "groupe qu' a rejoint le rassemblement", "start": 1079.039, "duration": 4.281}, {"text": "national de Jordane Bardella \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 1081.28, "duration": 4.279}, {"text": "droite de ce Parlement europ\u00e9en un", "start": 1083.32, "duration": 4.92}, {"text": "groupe cr\u00e9\u00e9 par le Premier ministre", "start": 1085.559, "duration": 5.521}, {"text": "hongrois Victor Orban qui rassemble", "start": 1088.24, "duration": 4.64}, {"text": "plusieurs partis d'ailleurs proches de", "start": 1091.08, "duration": 3.839}, {"text": "Vladimir Poutine alors pour en parler", "start": 1092.88, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui deux invit\u00e9s j'accueille sur", "start": 1094.919, "duration": 3.88}, {"text": "ce plateau Fabrice lgerry bonjour", "start": 1097.24, "duration": 3.559}, {"text": "bonjour vous \u00eates eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais", "start": 1098.799, "duration": 3.401}, {"text": "membre du rassemblement national en", "start": 1100.799, "duration": 3.36}, {"text": "France et membre de ce nouveau groupe", "start": 1102.2, "duration": 4.32}, {"text": "les patriotes pour l'Europe \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 1104.159, "duration": 4.921}, {"text": "droite du Parlement europ\u00e9en Dani", "start": 1106.52, "duration": 4.6}, {"text": "bonjour eurod\u00e9put\u00e9 allemand du groupe", "start": 1109.08, "duration": 4.04}, {"text": "des vers au Parlement europ\u00e9en les", "start": 1111.12, "duration": 3.439}, {"text": "verres allemands qui gouvernent", "start": 1113.12, "duration": 3.08}, {"text": "effectivement en Allemagne au sein d'une", "start": 1114.559, "duration": 4.281}, {"text": "coalition avec les socio-d\u00e9mocrates du", "start": 1116.2, "duration": 5.839}, {"text": "SPD et les lib\u00e9raux du FDP alors ce", "start": 1118.84, "duration": 6.0}, {"text": "r\u00e9sultat des l\u00e9gislatives en France vu", "start": 1122.039, "duration": 5.081}, {"text": "du gouvernement de gauche plut\u00f4t on va", "start": 1124.84, "duration": 5.319}, {"text": "dire allemand euh quelle quelle premi\u00e8re", "start": 1127.12, "duration": 5.72}, {"text": "le\u00e7on c'est un soulagement oui c'est un", "start": 1130.159, "duration": 4.721}, {"text": "soulagement tout le monde s'attendait \u00e0", "start": 1132.84, "duration": 3.959}, {"text": "l'arriv\u00e9e de l'extr\u00eame droite au pouvoir", "start": 1134.88, "duration": 4.32}, {"text": "en en France et l\u00e0 ils on on finit que", "start": 1136.799, "duration": 5.281}, {"text": "3e dans ces \u00e9lections donc un certain", "start": 1139.2, "duration": 5.92}, {"text": "soulagement mais l\u00e0 pour le moment euh", "start": 1142.08, "duration": 4.28}, {"text": "la politique fran\u00e7aise s'est mis", "start": 1145.12, "duration": 3.08}, {"text": "d'accord sur ce qu'elle veut pas", "start": 1146.36, "duration": 3.84}, {"text": "l'extr\u00eame droite mais maintenant il va", "start": 1148.2, "duration": 3.56}, {"text": "falloir se mettre d'accord sur ce qu'on", "start": 1150.2, "duration": 3.64}, {"text": "veut il faut b\u00e2tir un projet il va", "start": 1151.76, "duration": 3.919}, {"text": "peut-\u00eatre falloir \u00e0 prendre des", "start": 1153.84, "duration": 4.24}, {"text": "coalitions un peu plus \u00e0 l'allemande", "start": 1155.679, "duration": 4.48}, {"text": "pour gouverner la France on va en parler", "start": 1158.08, "duration": 3.959}, {"text": "he de cette culture de la coalition \u00e0", "start": 1160.159, "duration": 3.76}, {"text": "l'allemande Fabrice Leri quand vous", "start": 1162.039, "duration": 4.241}, {"text": "entendez ces partis pro-europ\u00e9ens qui", "start": 1163.919, "duration": 4.081}, {"text": "disent voil\u00e0 on est soulag\u00e9 que le", "start": 1166.28, "duration": 3.16}, {"text": "rassemblement nation n'est pas pris le", "start": 1168.0, "duration": 3.0}, {"text": "pouvoir en France et avec ce", "start": 1169.44, "duration": 3.8}, {"text": "sous-entendu ne bloque pas les projets", "start": 1171.0, "duration": 3.2}, {"text": "europ\u00e9ens qu'est-ce que vous leur", "start": 1173.24, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9pondez bah tout d'abord que le la", "start": 1174.2, "duration": 4.0}, {"text": "situation fran\u00e7aise actuelle \u00e0", "start": 1176.72, "duration": 5.079}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ne refl\u00e8te pas les", "start": 1178.2, "duration": 5.44}, {"text": "votes des fran\u00e7ais puisqu'il y a plus de", "start": 1181.799, "duration": 4.321}, {"text": "10 millions de Fran\u00e7ais qui ont apport\u00e9", "start": 1183.64, "duration": 4.039}, {"text": "leur voix au rassemblement national donc", "start": 1186.12, "duration": 3.08}, {"text": "le rassemblement national est le premier", "start": 1187.679, "duration": 6.12}, {"text": "parti en voix et donc il y a un yatus", "start": 1189.2, "duration": 6.68}, {"text": "une contradiction entre le nombre de", "start": 1193.799, "duration": 4.161}, {"text": "si\u00e8ges et le nombre de voix \u00e7a c'est une", "start": 1195.88, "duration": 4.279}, {"text": "affaire Fran y a un front r\u00e9publain qui", "start": 1197.96, "duration": 4.24}, {"text": "s dress\u00e9 contre vous pour que vous NZ", "start": 1200.159, "duration": 4.76}, {"text": "pas au second tour dans laartp parceil Y", "start": 1202.2, "duration": 4.479}, {"text": "a eu parce qu'il y a eu des des des", "start": 1204.919, "duration": 3.561}, {"text": "combine d'appareils politiques que il y", "start": 1206.679, "duration": 3.601}, {"text": "a eu", "start": 1208.48, "duration": 3.96}, {"text": "aussi vous entendez que \u00e7a inqui\u00e9tait", "start": 1210.28, "duration": 4.16}, {"text": "beaucoup les les les Europ\u00e9ens par", "start": 1212.44, "duration": 3.92}, {"text": "exemple votre id\u00e9e que vous avez lanc\u00e9", "start": 1214.44, "duration": 4.76}, {"text": "de de ne plus contribuer \u00e0 l'Union", "start": 1216.36, "duration": 4.559}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a faisait partie de votre", "start": 1219.2, "duration": 3.44}, {"text": "programme de cesser la contribution", "start": 1220.919, "duration": 3.601}, {"text": "fran\u00e7aise il y avait beaucoup de choses", "start": 1222.64, "duration": 4.039}, {"text": "qui \u00e9tai en rupture avectait absolument", "start": 1224.52, "duration": 5.12}, {"text": "pas pr\u00e9vu d'abord le R national souhaite", "start": 1226.679, "duration": 5.201}, {"text": "que la France reste membre de l'Union", "start": 1229.64, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9enne que la France reste membre de", "start": 1231.88, "duration": 5.52}, {"text": "la zone euro et reste membre de l'espace", "start": 1234.12, "duration": 5.28}, {"text": "Schengen avec \u00e9videmment des", "start": 1237.4, "duration": 4.519}, {"text": "am\u00e9liorations \u00e0 apporter notamment \u00e0", "start": 1239.4, "duration": 4.04}, {"text": "l'espace Schengen sur la question de la", "start": 1241.919, "duration": 3.561}, {"text": "gestion des fronti\u00e8res mais aussi avec", "start": 1243.44, "duration": 3.96}, {"text": "des am\u00e9liorations d\u00e9mocratiques sur le", "start": 1245.48, "duration": 3.24}, {"text": "fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1247.4, "duration": 3.399}, {"text": "maintenant je peux comprendre que la", "start": 1248.72, "duration": 3.92}, {"text": "famille politique de de monsieur freun", "start": 1250.799, "duration": 4.36}, {"text": "qui vient des des vers allemands n'avait", "start": 1252.64, "duration": 5.0}, {"text": "pas spontan\u00e9ment envie de voir \u00e0 Paris", "start": 1255.159, "duration": 4.241}, {"text": "le rassemblement nationale gouverner la", "start": 1257.64, "duration": 4.039}, {"text": "France je peux comprendre cette r\u00e9action", "start": 1259.4, "duration": 5.04}, {"text": "imm\u00e9diate de de soulagement n'ait pas", "start": 1261.679, "duration": 4.0}, {"text": "envie en fait il y a quand m\u00eame une", "start": 1264.44, "duration": 3.359}, {"text": "grande majorit\u00e9 maintenant arrivons", "start": 1265.679, "duration": 3.641}, {"text": "arrivons aux cons\u00e9quences arrivons aux", "start": 1267.799, "duration": 3.321}, {"text": "cons\u00e9quences les cons\u00e9quences c'est que", "start": 1269.32, "duration": 3.599}, {"text": "pour le moment la France n'a pas de", "start": 1271.12, "duration": 3.679}, {"text": "gouvernement suite \u00e0 ces nouvelles", "start": 1272.919, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9lections ENF il y a un gouvernement qui", "start": 1274.799, "duration": 2.88}, {"text": "va g\u00e9rer les affaires", "start": 1276.08, "duration": 3.76}, {"text": "courantes il est difficile pour les", "start": 1277.679, "duration": 3.641}, {"text": "Fran\u00e7ais mais il est difficile aussi", "start": 1279.84, "duration": 4.0}, {"text": "pour nos partenaires europ\u00e9ens de savoir", "start": 1281.32, "duration": 6.04}, {"text": "par exemple si la politique que va mener", "start": 1283.84, "duration": 7.68}, {"text": "la France est plut\u00f4t \u00e0 droite ou plut\u00f4t", "start": 1287.36, "duration": 6.52}, {"text": "\u00e0 gauche et m\u00eame \u00e0 l'extr\u00eame gauche avec", "start": 1291.52, "duration": 3.639}, {"text": "la", "start": 1293.88, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sence\u00eame droite alors Daniel fre la", "start": 1295.159, "duration": 3.921}, {"text": "gauche est arriv\u00e9e en t\u00eate mais elle n'a", "start": 1297.88, "duration": 3.279}, {"text": "pas de majorit\u00e9 pour gouverner", "start": 1299.08, "duration": 3.56}, {"text": "correctement le pays est-ce que cette", "start": 1301.159, "duration": 3.161}, {"text": "situation de paralysie en France \u00e7a peut", "start": 1302.64, "duration": 3.68}, {"text": "freiner par exemple la coop\u00e9ration", "start": 1304.32, "duration": 3.56}, {"text": "franco-allemande qui est un des moteurs", "start": 1306.32, "duration": 4.76}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne oui et je pense", "start": 1307.88, "duration": 5.36}, {"text": "maintenant il il faut il travailler il", "start": 1311.08, "duration": 4.64}, {"text": "faut trouver cette cette majorit\u00e9 moi je", "start": 1313.24, "duration": 5.36}, {"text": "suis convaincu que c'est possible en le", "start": 1315.72, "duration": 5.24}, {"text": "fait tous les jours ici en Europe de", "start": 1318.6, "duration": 4.64}, {"text": "battir des coalitions qui sont souvent", "start": 1320.96, "duration": 4.16}, {"text": "difficiles hein pour moi en tant que", "start": 1323.24, "duration": 4.96}, {"text": "verre faire des alliances avec le PPE", "start": 1325.12, "duration": 5.64}, {"text": "avec les lib\u00e9raux mais mais mais c'est", "start": 1328.2, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a le compromis c'est \u00e7a la d\u00e9mocratie", "start": 1330.76, "duration": 5.48}, {"text": "aussi de de de chercher ces compromis et", "start": 1332.72, "duration": 5.8}, {"text": "je pense maintenant moi ce qui me fait", "start": 1336.24, "duration": 3.919}, {"text": "peur c'est tout le monde maintenant qui", "start": 1338.52, "duration": 4.639}, {"text": "arrive et qui dit moi tout seul sans", "start": 1340.159, "duration": 5.201}, {"text": "avoir la majorit\u00e9 pour avoir une", "start": 1343.159, "duration": 4.481}, {"text": "majorit\u00e9 il faut b\u00e2tir une une une", "start": 1345.36, "duration": 4.6}, {"text": "coalition il faut fa trouver ces", "start": 1347.64, "duration": 4.32}, {"text": "majorit\u00e9s et je pense \u00e7a c'est c'est", "start": 1349.96, "duration": 4.04}, {"text": "important aussi maintenant de de montrer", "start": 1351.96, "duration": 4.76}, {"text": "que les d\u00e9mocrates les proeop\u00e9ens ils", "start": 1354.0, "duration": 4.76}, {"text": "peuvent faire ce travail en France et et", "start": 1356.72, "duration": 4.68}, {"text": "montrer que \u00e7a \u00e7a n'aboutit pas \u00e0 un", "start": 1358.76, "duration": 5.519}, {"text": "chaos ou \u00e0 une France qui est pas", "start": 1361.4, "duration": 6.68}, {"text": "gouvernable il va falloir du temps aussi", "start": 1364.279, "duration": 6.201}, {"text": "on a vu ici en Belgique par exemple que", "start": 1368.08, "duration": 5.28}, {"text": "que \u00e7a peut prendre longtemps pour b\u00e2tir", "start": 1370.48, "duration": 5.439}, {"text": "ce genre de de coalition on n' pas eu", "start": 1373.36, "duration": 4.319}, {"text": "cette culture en France depuis des", "start": 1375.919, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9cennies de de de battir ce genre de de", "start": 1377.679, "duration": 5.521}, {"text": "coalition donc \u00e7a va pas se faire d'ici", "start": 1379.96, "duration": 5.28}, {"text": "quelques jours je je je vois en", "start": 1383.2, "duration": 3.92}, {"text": "Allemagne que c'est tr\u00e8s difficile hein", "start": 1385.24, "duration": 4.439}, {"text": "je je vais pas vous faire de mensonges", "start": 1387.12, "duration": 4.2}, {"text": "que c'est super agr\u00e9able de gouverner", "start": 1389.679, "duration": 2.681}, {"text": "avec les lib\u00e9raux et les", "start": 1391.32, "duration": 3.16}, {"text": "social-d\u00e9mocrates en Allemagne mais \u00e0 la", "start": 1392.36, "duration": 5.08}, {"text": "fin si les \u00e9lecteurs choisissent les", "start": 1394.48, "duration": 4.96}, {"text": "partis tels qu'ils ont choisi ils", "start": 1397.44, "duration": 3.839}, {"text": "s'attendent aussi que il y a un accord \u00e0", "start": 1399.44, "duration": 3.4}, {"text": "la fin ce qui est certain en tout cas", "start": 1401.279, "duration": 3.88}, {"text": "c'est c'est que en l'occurrence il y a", "start": 1402.84, "duration": 4.76}, {"text": "pas d'offre qui s'y est faite du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 1405.159, "duration": 5.321}, {"text": "rassemblement national de gouverner avec", "start": 1407.6, "duration": 4.959}, {"text": "ce le compromis qui est possible c'est", "start": 1410.48, "duration": 4.12}, {"text": "entre partis", "start": 1412.559, "duration": 4.841}, {"text": "pro-europ\u00e9ens parce que en effet vous", "start": 1414.6, "duration": 5.079}, {"text": "n'\u00eates pas forc\u00e9ment europ\u00e9ano", "start": 1417.4, "duration": 3.68}, {"text": "compatible avec qui que ce soit d'un", "start": 1419.679, "duration": 3.48}, {"text": "certain point de vue \u00e9coutez il faut", "start": 1421.08, "duration": 4.24}, {"text": "regarder notre programme sur la question", "start": 1423.159, "duration": 3.88}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne et nous l'avons", "start": 1425.32, "duration": 3.239}, {"text": "beaucoup dit pendant la campagne des", "start": 1427.039, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9ennes o\u00f9 le rassemblement national", "start": 1428.559, "duration": 4.12}, {"text": "est arriv\u00e9 en t\u00eate \u00e9galement le", "start": 1430.279, "duration": 4.121}, {"text": "rassemblement national a une d\u00e9l\u00e9gation", "start": 1432.679, "duration": 3.641}, {"text": "de 30 d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens au Parlement", "start": 1434.4, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9en c'est la plus grande d\u00e9l\u00e9gation", "start": 1436.32, "duration": 4.599}, {"text": "nationale d'un d'un parti politique donc", "start": 1438.76, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a veut dire quand m\u00eame que les Fran\u00e7ais", "start": 1440.919, "duration": 3.0}, {"text": "nous ont fait confiance nous savons que", "start": 1442.44, "duration": 3.479}, {"text": "les Fran\u00e7ais veulent que la France reste", "start": 1443.919, "duration": 4.401}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne mais que il nous", "start": 1445.919, "duration": 5.441}, {"text": "donne mandat de contribuer avec nos", "start": 1448.32, "duration": 4.92}, {"text": "alli\u00e9s politiques \u00e0 l'am\u00e9liorer donc en", "start": 1451.36, "duration": 3.04}, {"text": "tout cas je pense qu'il y a quand m\u00eame", "start": 1453.24, "duration": 3.12}, {"text": "un message important le Rassemblement", "start": 1454.4, "duration": 5.32}, {"text": "National veut que la France soit membre", "start": 1456.36, "duration": 5.76}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne et puisse jouer sa", "start": 1459.72, "duration": 4.92}, {"text": "part dans la coop\u00e9ration des nations", "start": 1462.12, "duration": 4.039}, {"text": "europ\u00e9ennes parce qu'on parle de culture", "start": 1464.64, "duration": 3.159}, {"text": "du compromis culture de la coalition que", "start": 1466.159, "duration": 3.361}, {"text": "ce soit en France ou au Parlement", "start": 1467.799, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9en mais il y a toujours cette id\u00e9e", "start": 1469.52, "duration": 3.159}, {"text": "de cordon sanitaire autour de vous", "start": 1470.88, "duration": 4.48}, {"text": "autour de l'extr\u00eame droite les autres", "start": 1472.679, "duration": 4.641}, {"text": "parties voil\u00e0 plus plus centraux ne", "start": 1475.36, "duration": 3.12}, {"text": "veulent pas gouverner avec vous comment", "start": 1477.32, "duration": 3.32}, {"text": "vous l'expliquez ben je crois que c'est", "start": 1478.48, "duration": 4.72}, {"text": "un d\u00e9ficit d\u00e9mocratique nous", "start": 1480.64, "duration": 4.639}, {"text": "repr\u00e9sentons le rassemblement national", "start": 1483.2, "duration": 3.479}, {"text": "en tout cas repr\u00e9sente plus de 10", "start": 1485.279, "duration": 4.481}, {"text": "millions de d'\u00e9lecteurs fran\u00e7ais m\u00eame au", "start": 1486.679, "duration": 4.801}, {"text": "Parlement europ\u00e9en en vrai on on voit", "start": 1489.76, "duration": 3.0}, {"text": "derri\u00e8re vous le Parlement europ\u00e9en il y", "start": 1491.48, "duration": 2.919}, {"text": "a personne qui veut non plus surtout pas", "start": 1492.76, "duration": 3.799}, {"text": "van der Leyen \u00eatre \u00e9lu avec vos voix bah", "start": 1494.399, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e7a tombe bien parce que nous ne voulons", "start": 1496.559, "duration": 3.921}, {"text": "pas lire Madame Van Derlon et d'ailleurs", "start": 1497.88, "duration": 3.72}, {"text": "nous ne sommes pas les seuls \u00e0 \u00eatre", "start": 1500.48, "duration": 2.4}, {"text": "contre elle je crois que m\u00eame dans sa", "start": 1501.6, "duration": 2.799}, {"text": "famille politique \u00e7a n'est pas certain", "start": 1502.88, "duration": 4.44}, {"text": "qu'ils vont tous voter pour elle mais en", "start": 1504.399, "duration": 5.121}, {"text": "tout cas il faut quand m\u00eame que ceux qui", "start": 1507.32, "duration": 5.0}, {"text": "nous donnent des le\u00e7ons de d\u00e9mocratie", "start": 1509.52, "duration": 4.519}, {"text": "ceux qui depuis des dizaines d'ann\u00e9es", "start": 1512.32, "duration": 3.64}, {"text": "nous donnent des le\u00e7ons sur l'\u00e9tat de", "start": 1514.039, "duration": 6.561}, {"text": "droit sur la d\u00e9mocratie sur les valeurs", "start": 1515.96, "duration": 6.64}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne qu'est-ce que \u00e7a", "start": 1520.6, "duration": 5.679}, {"text": "signifie que certains partis politiques", "start": 1522.6, "duration": 6.4}, {"text": "se mettent d'accord pour exclure", "start": 1526.279, "duration": 5.161}, {"text": "des partis politiques qui repr\u00e9sentent", "start": 1529.0, "duration": 4.64}, {"text": "des millions de voix nous sommes un", "start": 1531.44, "duration": 4.52}, {"text": "parti qui a une existence l\u00e9gale en", "start": 1533.64, "duration": 6.08}, {"text": "franceur et donc il il faut pouvoir", "start": 1535.96, "duration": 5.839}, {"text": "dialoguer au Parlement", "start": 1539.72, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9en sauf que les \u00e9lections c'est", "start": 1541.799, "duration": 4.681}, {"text": "pas un lavelinge donc si vous faites des", "start": 1544.08, "duration": 4.56}, {"text": "propositions antid\u00e9mocratiques si votre", "start": 1546.48, "duration": 4.48}, {"text": "parti ici au Parlement europ\u00e9en fait des", "start": 1548.64, "duration": 4.84}, {"text": "votes antid\u00e9mocrates contre l'\u00c9tat de", "start": 1550.96, "duration": 4.319}, {"text": "droit par exemple contre les droits", "start": 1553.48, "duration": 4.16}, {"text": "fondamentaux de l'Union europ\u00e9enne c'est", "start": 1555.279, "duration": 4.081}, {"text": "pas parce que il y a des gens qui sont", "start": 1557.64, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 vous \u00e9lire que tout d'un coup \u00e7a", "start": 1559.36, "duration": 6.039}, {"text": "passe on a des des choses qui sont", "start": 1562.36, "duration": 4.679}, {"text": "inscrit \u00e0 la Charte des droits", "start": 1565.399, "duration": 3.52}, {"text": "fondamentaux qui sont inscrits dans les", "start": 1567.039, "duration": 3.64}, {"text": "trait\u00e9s europ\u00e9ens et d'ailleurs vous", "start": 1568.919, "duration": 4.801}, {"text": "quand vous \u00e9tiez chef de de de Frontex", "start": 1570.679, "duration": 5.961}, {"text": "on vous a faire d\u00e9missionner parce que", "start": 1573.72, "duration": 6.679}, {"text": "vous avez viol\u00e9 ces droits et et et la", "start": 1576.64, "duration": 5.44}, {"text": "loi europ\u00e9enne parce que vous avez fait", "start": 1580.399, "duration": 4.321}, {"text": "des pback ill\u00e9gaux pour pour pour", "start": 1582.08, "duration": 4.599}, {"text": "Frontex et et apr\u00e8s il y a l'\u00e9tat de", "start": 1584.72, "duration": 3.64}, {"text": "droit qui dit non vous pouvez pas leur", "start": 1586.679, "duration": 4.161}, {"text": "faire et c'est pour \u00e7a que moi j'\u00e9tais", "start": 1588.36, "duration": 4.64}, {"text": "un des d\u00e9put\u00e9s ici au Parlement europ\u00e9en", "start": 1590.84, "duration": 4.0}, {"text": "qui a fait en sorte que que vous allez", "start": 1593.0, "duration": 3.679}, {"text": "plus \u00eatre directeur de Fran ben monsieur", "start": 1594.84, "duration": 3.319}, {"text": "monsieur je vais vous dire une chose il", "start": 1596.679, "duration": 3.12}, {"text": "n'y a aucune proc\u00e9dure disciplinaire", "start": 1598.159, "duration": 3.081}, {"text": "contre moi il n'y a aucune proc\u00e9dure", "start": 1599.799, "duration": 3.12}, {"text": "judiciaire contre moi tout \u00e7a c'est", "start": 1601.24, "duration": 3.72}, {"text": "politique vous avez le droit de faire de", "start": 1602.919, "duration": 3.88}, {"text": "la politique vous \u00eates \u00e9lu politique", "start": 1604.96, "duration": 4.28}, {"text": "c'est votre r\u00f4le mais en tout cas il", "start": 1606.799, "duration": 3.76}, {"text": "faut aussi voir qu'il y a une", "start": 1609.24, "duration": 3.319}, {"text": "instrumentalisation de certains aspect", "start": 1610.559, "duration": 3.521}, {"text": "de l'\u00c9tat de droit ou de la Charte des", "start": 1612.559, "duration": 3.761}, {"text": "droits fondamentaux et l'obligation de", "start": 1614.08, "duration": 3.8}, {"text": "contr\u00f4ler les fronti\u00e8res existe pour", "start": 1616.32, "duration": 3.32}, {"text": "tout tous les \u00c9tats membres de l'Union", "start": 1617.88, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9enne alors pour pour poursuivre", "start": 1619.64, "duration": 4.96}, {"text": "quand m\u00eame sur ce sur cette id\u00e9e de", "start": 1622.44, "duration": 4.64}, {"text": "d'une d'une influence fran\u00e7aise dans", "start": 1624.6, "duration": 4.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne \u00e0 la suite des de ces", "start": 1627.08, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9lections Marine Le Pen votre parti le", "start": 1629.36, "duration": 4.08}, {"text": "rassemblement national avait commenc\u00e9 \u00e0", "start": 1631.76, "duration": 3.56}, {"text": "contester le droit du pr\u00e9sident Emmanuel", "start": 1633.44, "duration": 3.959}, {"text": "Macron de nommer son commissaire ce", "start": 1635.32, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il veut reconduire le commissaire", "start": 1637.399, "duration": 3.721}, {"text": "europ\u00e9en Thierry Breton en en arguant", "start": 1638.76, "duration": 4.24}, {"text": "que c'\u00e9tait pas selon vous une", "start": 1641.12, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9rogative pr\u00e9sidentielle \u00e7a veut dire", "start": 1643.0, "duration": 2.919}, {"text": "quoi par exemple l\u00e0 vous dites ah bah du", "start": 1644.6, "duration": 2.799}, {"text": "coup c'est \u00e0 la gauche de nommer le le", "start": 1645.919, "duration": 3.64}, {"text": "commissaire c'est ce que ce que Marine", "start": 1647.399, "duration": 4.921}, {"text": "Le Pen a a exprim\u00e9 c'est que la la", "start": 1649.559, "duration": 5.761}, {"text": "proposition d'un commissaire ou d'une", "start": 1652.32, "duration": 5.12}, {"text": "commissaire europ\u00e9en ou europ\u00e9enne", "start": 1655.32, "duration": 4.76}, {"text": "fran\u00e7ais de de France est une mission", "start": 1657.44, "duration": 4.239}, {"text": "qui rel\u00e8ve de la politique du", "start": 1660.08, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernement il n'y a rien dans notre", "start": 1661.679, "duration": 3.88}, {"text": "Constitution euh qui permet de d\u00e9ter", "start": 1663.2, "duration": 3.24}, {"text": "donc c'est au nouveau front de gauche", "start": 1665.559, "duration": 2.561}, {"text": "maintenant de le nommer bah en tout cas", "start": 1666.44, "duration": 3.359}, {"text": "ce que Marine Le Pen a voulu dire c'est", "start": 1668.12, "duration": 5.76}, {"text": "que la la mission euh de de de le champ", "start": 1669.799, "duration": 5.6}, {"text": "de comp\u00e9tence en tout cas du du", "start": 1673.88, "duration": 4.48}, {"text": "commissaire europ\u00e9en et dans le champ de", "start": 1675.399, "duration": 5.0}, {"text": "comp\u00e9tenence de de ce que fait le", "start": 1678.36, "duration": 4.199}, {"text": "gouvernement en France et que donc ce", "start": 1680.399, "duration": 3.64}, {"text": "sera donc ce sera au futur gouvernement", "start": 1682.559, "duration": 2.96}, {"text": "fran\u00e7ais selon vous de de le nommer bah", "start": 1684.039, "duration": 3.561}, {"text": "en tout cas c'est comme \u00e7a que que nous", "start": 1685.519, "duration": 3.921}, {"text": "avons fait la lecture de de nos", "start": 1687.6, "duration": 3.16}, {"text": "institutions et Daniel fr on", "start": 1689.44, "duration": 2.719}, {"text": "l'impression qu'Emmanuel Macron rase un", "start": 1690.76, "duration": 3.2}, {"text": "peu les murs du Conseil europ\u00e9en dans ce", "start": 1692.159, "duration": 3.321}, {"text": "contexte politique tr\u00e8s tendu dans son", "start": 1693.96, "duration": 3.319}, {"text": "pays est-ce qu'il a vraiment perdu de", "start": 1695.48, "duration": 3.88}, {"text": "l'influence vis-\u00e0-vis de ses partenaires", "start": 1697.279, "duration": 5.041}, {"text": "europ\u00e9ens je pense et et d'ailleurs", "start": 1699.36, "duration": 7.0}, {"text": "l'acte de utiliser la soir\u00e9e m\u00eame des", "start": 1702.32, "duration": 6.64}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes pour annoncer des", "start": 1706.36, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9lections fran\u00e7aises d'une certaine", "start": 1708.96, "duration": 4.76}, {"text": "mani\u00e8re prendre le le moment de la", "start": 1710.679, "duration": 6.761}, {"text": "d\u00e9mocratie europ\u00e9enne pour un but un peu", "start": 1713.72, "duration": 7.559}, {"text": "\u00e9goman je dirais \u00e7a c'est pas un geste", "start": 1717.44, "duration": 6.56}, {"text": "d'unun d'un grand Europ\u00e9en maintenant il", "start": 1721.279, "duration": 5.201}, {"text": "a plus il a il a perdu sa majorit\u00e9", "start": 1724.0, "duration": 4.039}, {"text": "qu'est-ce qui va se passer maintenant", "start": 1726.48, "duration": 3.76}, {"text": "est-ce qu'il y aura une coalition", "start": 1728.039, "duration": 5.36}, {"text": "entre les les d\u00e9put\u00e9s de Emmanuel Macron", "start": 1730.24, "duration": 5.88}, {"text": "et le le le nouveau front populaire \u00e7a", "start": 1733.399, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e7a reste \u00e0 voir je pense sur cette", "start": 1736.12, "duration": 4.96}, {"text": "question de nomination bon c'est c'est", "start": 1738.32, "duration": 4.719}, {"text": "c'est pour le gouvernement mais est-ce", "start": 1741.08, "duration": 4.199}, {"text": "que le moment que la nomination doit se", "start": 1743.039, "duration": 4.401}, {"text": "passer est-ce qu'il y aura un nouveau", "start": 1745.279, "duration": 3.961}, {"text": "gouvernement c'est c'est \u00e7a toute la", "start": 1747.44, "duration": 3.64}, {"text": "question alors Fabrice lgeri au", "start": 1749.24, "duration": 4.039}, {"text": "Parlement ici m\u00eame le groupe", "start": 1751.08, "duration": 4.64}, {"text": "anciennement identit\u00e9 et d\u00e9mocratie", "start": 1753.279, "duration": 5.361}, {"text": "s'est vu hein tirer quelques troupes par", "start": 1755.72, "duration": 4.839}, {"text": "un certain Victor Orban qui constittuit", "start": 1758.64, "duration": 4.36}, {"text": "un nouveau groupe les patriote pour", "start": 1760.559, "duration": 4.681}, {"text": "l'Europe et donc vous avez rejoint ce", "start": 1763.0, "duration": 4.519}, {"text": "nouveau groupe qui compte d\u00e9sormais 84", "start": 1765.24, "duration": 3.52}, {"text": "membres et qui qui est pr\u00e9sid\u00e9 par", "start": 1767.519, "duration": 3.601}, {"text": "Jordan Bardella puisque vous le disiez", "start": 1768.76, "duration": 4.639}, {"text": "et vous le soullignez vous avez 30", "start": 1771.12, "duration": 6.08}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s dedans et Victor Orban c'est", "start": 1773.399, "duration": 5.561}, {"text": "c'est l'homme quand m\u00eame le Premier", "start": 1777.2, "duration": 3.52}, {"text": "ministre qui s'est rendu \u00e0 Moscou puis \u00e0", "start": 1778.96, "duration": 4.16}, {"text": "P\u00e9kin qui est proche du kremelin vous", "start": 1780.72, "duration": 4.4}, {"text": "avez dit qu'on vous faisait un un un", "start": 1783.12, "duration": 3.6}, {"text": "proc\u00e8s sans cesse le rassemblement", "start": 1785.12, "duration": 3.679}, {"text": "national en proximit\u00e9 avec Moscou est-ce", "start": 1786.72, "duration": 4.319}, {"text": "que l\u00e0 finalement \u00e7a donne pas des bit \u00e0", "start": 1788.799, "duration": 4.24}, {"text": "ceux qui disaient \u00e7a non alors l\u00e0", "start": 1791.039, "duration": 4.12}, {"text": "d'abord sur la la cr\u00e9ation du groupe des", "start": 1793.039, "duration": 5.12}, {"text": "patriotes pour l'Europe c'est un", "start": 1795.159, "duration": 5.321}, {"text": "processus qui dure depuis plusieurs", "start": 1798.159, "duration": 4.441}, {"text": "semaines depuis plusieurs mois de", "start": 1800.48, "duration": 4.439}, {"text": "rassembler le plus possible de partis", "start": 1802.6, "duration": 3.84}, {"text": "politiques de notre familles avec", "start": 1804.919, "duration": 3.64}, {"text": "lesquels nous pouvons partager un", "start": 1806.44, "duration": 4.04}, {"text": "certain nombre de grands objectifs bon", "start": 1808.559, "duration": 3.36}, {"text": "par exemple la d\u00e9fense de la", "start": 1810.48, "duration": 3.919}, {"text": "souverainet\u00e9 des \u00c9tats c'est-\u00e0-dire que", "start": 1811.919, "duration": 4.961}, {"text": "nous nous opposons \u00e0 un \u00c9tat centralis\u00e9", "start": 1814.399, "duration": 4.681}, {"text": "europ\u00e9en et concernant la politique", "start": 1816.88, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re les statuts du nouveau parti", "start": 1819.08, "duration": 5.479}, {"text": "des patriotes pour l'Europe indique", "start": 1821.919, "duration": 4.88}, {"text": "clairement que les membres consid\u00e8rent", "start": 1824.559, "duration": 5.921}, {"text": "que la diplomatie est le principe de", "start": 1826.799, "duration": 5.561}, {"text": "souverainet\u00e9 donc c'est appartient aux", "start": 1830.48, "duration": 3.88}, {"text": "\u00c9tats-membres et nous ne sommes pas", "start": 1832.36, "duration": 6.159}, {"text": "engag\u00e9s par la politique \u00e9trang\u00e8re de", "start": 1834.36, "duration": 6.36}, {"text": "nos membres donc le rassemblementrtement", "start": 1838.519, "duration": 4.76}, {"text": "vous voerez quel c\u00f4t\u00e9 sur les sur le r", "start": 1840.72, "duration": 4.36}, {"text": "concrtement le rassemblement national", "start": 1843.279, "duration": 4.041}, {"text": "n'est pas engag\u00e9 politiquement n'est pas", "start": 1845.08, "duration": 6.199}, {"text": "comptable politiquement de la visite que", "start": 1847.32, "duration": 6.12}, {"text": "Monsieur Orban a fait en tant que", "start": 1851.279, "duration": 4.961}, {"text": "Premier ministre de la de la Hongrie il", "start": 1853.44, "duration": 6.64}, {"text": "l'a fait pour renseigner euh je dirais", "start": 1856.24, "duration": 6.24}, {"text": "au d\u00e9but de la pr\u00e9sidence hongroise de", "start": 1860.08, "duration": 4.8}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne il est all\u00e9 voir", "start": 1862.48, "duration": 4.4}, {"text": "Monsieur Zelinski \u00e0 Kiev il est all\u00e9", "start": 1864.88, "duration": 5.72}, {"text": "voir \u00e0 Moscou Vladimir ptin donc vous", "start": 1866.88, "duration": 6.519}, {"text": "d\u00e9sapprouvez nous n'avons nous nous", "start": 1870.6, "duration": 5.0}, {"text": "consid\u00e9rons que la politique \u00e9trang\u00e8re", "start": 1873.399, "duration": 5.88}, {"text": "et il l'a fait de mani\u00e8re souverain la", "start": 1875.6, "duration": 5.28}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re il est all\u00e9 voir", "start": 1879.279, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e9galement les dirigeants chinois et", "start": 1880.88, "duration": 3.639}, {"text": "aujourd'hui il est il rejoint \u00e0", "start": 1882.24, "duration": 4.36}, {"text": "Washington la famille Atlantique dont", "start": 1884.519, "duration": 4.12}, {"text": "nous sommes tous membres Daniel fre on", "start": 1886.6, "duration": 3.84}, {"text": "vous a entendu rire aux arguments de", "start": 1888.639, "duration": 4.28}, {"text": "Fabrice Leri pourquoi bon d\u00e9j\u00e0 moi j'ai", "start": 1890.44, "duration": 4.359}, {"text": "un peu l'impression quand j'ai vu Babish", "start": 1892.919, "duration": 4.161}, {"text": "et et Orban lancer le nouveau groupe moi", "start": 1894.799, "duration": 4.161}, {"text": "je pouvais que penser que le le premier", "start": 1897.08, "duration": 3.439}, {"text": "axe de coop\u00e9ration c'est quand m\u00eame la", "start": 1898.96, "duration": 3.36}, {"text": "corruption et les conflits d'int\u00e9r\u00eats", "start": 1900.519, "duration": 4.081}, {"text": "parce que les deux chef d'\u00c9tat ancien", "start": 1902.32, "duration": 4.239}, {"text": "chef d'\u00c9tat c'est c'est pour \u00e7a qu'ils", "start": 1904.6, "duration": 4.679}, {"text": "sont connus T et hongrois voil\u00e0 et et", "start": 1906.559, "duration": 5.321}, {"text": "Orban et le chef d'\u00c9tat le plus corrompu", "start": 1909.279, "duration": 3.76}, {"text": "qu'on a jamais vu dans l'Union", "start": 1911.88, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne il a vol\u00e9 des des milliards", "start": 1913.039, "duration": 5.281}, {"text": "d'euros aussi au contribuabl fran\u00e7ais", "start": 1915.6, "duration": 5.24}, {"text": "d'ailleurs euh quelque chose que que", "start": 1918.32, "duration": 4.64}, {"text": "votre groupe politique ici a toujours", "start": 1920.84, "duration": 5.16}, {"text": "support\u00e9 a toujours dit voil\u00e0 super bien", "start": 1922.96, "duration": 4.64}, {"text": "fait qu'il qu'il nous volle des", "start": 1926.0, "duration": 3.96}, {"text": "milliards quand on a lutt\u00e9 \u00e0 g\u00e9ler les", "start": 1927.6, "duration": 4.0}, {"text": "fonds europ\u00e9ens avec une \u00e9crasante", "start": 1929.96, "duration": 4.52}, {"text": "majorit\u00e9 ici au Parlement euh bon le le", "start": 1931.6, "duration": 5.079}, {"text": "rassemblement national a a essay\u00e9 de", "start": 1934.48, "duration": 4.88}, {"text": "tout bloquer ils ont vot\u00e9 contre tout \u00e7a", "start": 1936.679, "duration": 4.681}, {"text": "bon euh maintenant on a ce nouveau", "start": 1939.36, "duration": 5.36}, {"text": "groupe et dire voil\u00e0 il part \u00e0 \u00e0 Moscou", "start": 1941.36, "duration": 5.4}, {"text": "pour rencontrer Vladimir Poutine et le", "start": 1944.72, "duration": 3.72}, {"text": "lendemain vous rejo", "start": 1946.76, "duration": 4.279}, {"text": "le le le m\u00eame groupe que lui et dire que", "start": 1948.44, "duration": 4.199}, {"text": "vous avez rien \u00e0 faire c'est quand m\u00eame", "start": 1951.039, "duration": 4.12}, {"text": "un peu bizarre parce que vous savez \u00e0", "start": 1952.639, "duration": 4.481}, {"text": "quel point le gouvernement hongrois a", "start": 1955.159, "duration": 3.48}, {"text": "quand m\u00eame les liens les plus proches", "start": 1957.12, "duration": 3.48}, {"text": "avec le kremelin de tous les \u00c9tats", "start": 1958.639, "duration": 4.52}, {"text": "membres de l'Union europ\u00e9enne c'est le", "start": 1960.6, "duration": 4.28}, {"text": "seul chef d'\u00e9tat depuis la guerre en", "start": 1963.159, "duration": 4.48}, {"text": "Ukraine qui s'est rendu \u00e0 Moscou euh je", "start": 1964.88, "duration": 6.12}, {"text": "pense sur ce point il y a 26 \u00c9tats qui", "start": 1967.639, "duration": 5.92}, {"text": "se sont qui sont assez d'accord dans", "start": 1971.0, "duration": 4.6}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne que c'est c'est", "start": 1973.559, "duration": 4.48}, {"text": "vraiment une connerie ce qu'il a fait", "start": 1975.6, "duration": 4.48}, {"text": "bon mais vousel vous ce sera un groupe", "start": 1978.039, "duration": 4.561}, {"text": "proorusse ce nouveau groupe d'exou c'est", "start": 1980.08, "duration": 4.28}, {"text": "c'est un groupe proorusse c'est un", "start": 1982.6, "duration": 3.799}, {"text": "groupe contre l'Union europ\u00e9enne contre", "start": 1984.36, "duration": 4.319}, {"text": "l'\u00c9tat de droit et et pour la corruption", "start": 1986.399, "duration": 3.801}, {"text": "c'est c'est \u00e7a ce que je peux voir dans", "start": 1988.679, "duration": 5.12}, {"text": "les votes aussi que ces d\u00e9put\u00e9s en euh", "start": 1990.2, "duration": 5.0}, {"text": "en fait ces derni\u00e8res ann\u00e9es nous ne", "start": 1993.799, "duration": 3.201}, {"text": "sommes pas pour la corruption nous ne", "start": 1995.2, "duration": 4.4}, {"text": "sommes pas proorusses Jordan Bardella a", "start": 1997.0, "duration": 4.6}, {"text": "indiqu\u00e9 en quoi la Russie \u00e9tait une", "start": 1999.6, "duration": 3.52}, {"text": "menace y compris pour les int\u00e9r\u00eats", "start": 2001.6, "duration": 2.919}, {"text": "fran\u00e7ais et pas seulement pour la", "start": 2003.12, "duration": 2.88}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'Europe mais de mani\u00e8re", "start": 2004.519, "duration": 3.361}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais dans", "start": 2006.0, "duration": 4.32}, {"text": "monde donc je ne peux pas partager ce ce", "start": 2007.88, "duration": 4.08}, {"text": "constat vous \u00eates contre mais vous votez", "start": 2010.32, "duration": 5.719}, {"text": "pour Vladimir non en fait Victor Orban", "start": 2011.96, "duration": 7.04}, {"text": "il voulait renseigner les diff\u00e9rents", "start": 2016.039, "duration": 6.441}, {"text": "acteurs politiques pour essayer d'avoir", "start": 2019.0, "duration": 5.2}, {"text": "une voix vers la paix voil\u00e0 c'est comme", "start": 2022.48, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e7a que que une pai en tout cas \u00e7a sera", "start": 2024.2, "duration": 4.839}, {"text": "pas la paix entre vous deux merci merci", "start": 2027.159, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 vous d'avoir tr\u00e8s bien illustr\u00e9 ce", "start": 2029.039, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9bat tr\u00e8s virulant aussi au niveau", "start": 2030.399, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9en merci \u00e0 vous de nous avoir", "start": 2032.679, "duration": 2.921}, {"text": "suivi tr\u00e8s bonne suite des programmes", "start": 2034.159, "duration": 4.681}, {"text": "sur nos antennes", "start": 2035.6, "duration": 3.24}, {"text": "[Musique]", "start": 2039.78, "duration": 7.48}]}