{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "alors \u00e7a y est c'est officiel la", "start": 0.04, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9mission du Premier ministre Gabriel", "start": 1.439, "duration": 3.88}, {"text": "hatal a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par Emmanuel Macron", "start": 3.12, "duration": 4.159}, {"text": "ce mardi mais attention son gouvernement", "start": 5.319, "duration": 3.721}, {"text": "va rester en charge des affaires", "start": 7.279, "duration": 3.36}, {"text": "courantes pendant quelques semaines", "start": 9.04, "duration": 2.84}, {"text": "alors concr\u00e8tement qu'est-ce que \u00e7a veut", "start": 10.639, "duration": 3.601}, {"text": "dire qui va remplacer Gabriel Atal et en", "start": 11.88, "duration": 3.959}, {"text": "parall\u00e8le que se passe-t-il vous allez", "start": 14.24, "duration": 3.48}, {"text": "le voir il y a de quoi dire notamment du", "start": 15.839, "duration": 3.52}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 donc du nouveau front populaire", "start": 17.72, "duration": 3.24}, {"text": "salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez", "start": 19.359, "duration": 3.361}, {"text": "bien c'est le sujet \u00e0 la Une des", "start": 20.96, "duration": 3.44}, {"text": "actualit\u00e9s du jour bon on en parlait", "start": 22.72, "duration": 3.799}, {"text": "hier Emmanuel Macron a accept\u00e9 ce mardi", "start": 24.4, "duration": 3.6}, {"text": "en fin de journ\u00e9e la d\u00e9mission de", "start": 26.519, "duration": 3.441}, {"text": "Gabriel Atal et de son gouvernement", "start": 28.0, "duration": 3.96}, {"text": "Gabriel Attal avait pr\u00e9sent\u00e9 une", "start": 29.96, "duration": 3.84}, {"text": "premi\u00e8re fois sa d\u00e9mission au pr\u00e9sident", "start": 31.96, "duration": 3.119}, {"text": "de la R\u00e9publique au lendemain des", "start": 33.8, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gisatives mais cette", "start": 35.079, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9mission avait \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 par Emmanuel", "start": 36.52, "duration": 3.96}, {"text": "Macron petite anecdote au passage que", "start": 38.76, "duration": 3.319}, {"text": "vous pouvez retenir et ressortir pour", "start": 40.48, "duration": 3.32}, {"text": "impressionner vos amis avec cette", "start": 42.079, "duration": 3.841}, {"text": "dissolution et bien Gabriel Atal devient", "start": 43.8, "duration": 4.279}, {"text": "le de\u00e8 Premier ministre avec le plus", "start": 45.92, "duration": 3.92}, {"text": "court mandat de la 5e R\u00e9publique", "start": 48.079, "duration": 4.16}, {"text": "concr\u00e8tement c'est 6 mois et 7 jours le", "start": 49.84, "duration": 3.879}, {"text": "tenant du titre si vous posez la", "start": 52.239, "duration": 3.48}, {"text": "question c'est Bernard casenuv sous", "start": 53.719, "duration": 3.881}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande avec un tout petit peu", "start": 55.719, "duration": 4.441}, {"text": "plus de 5 mois par contre nomm\u00e9 \u00e0 34 4", "start": 57.6, "duration": 4.36}, {"text": "ans il \u00e9tait bien le Premier ministre le", "start": 60.16, "duration": 3.999}, {"text": "plus jeune de la 5e R\u00e9publique alors je", "start": 61.96, "duration": 3.64}, {"text": "le disais cette d\u00e9mission du Premier", "start": 64.159, "duration": 3.161}, {"text": "ministre elle a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e mais elle", "start": 65.6, "duration": 4.24}, {"text": "n'est pas totalement effective en fait", "start": 67.32, "duration": 4.04}, {"text": "le gouvernement qui est actuellement en", "start": 69.84, "duration": 4.319}, {"text": "place va rester charg\u00e9 des affaires", "start": 71.36, "duration": 4.399}, {"text": "courantes pendant quelques semaines et", "start": 74.159, "duration": 3.441}, {"text": "vraisemblablement avec un objectif de", "start": 75.759, "duration": 3.601}, {"text": "rester jusqu'\u00e0 la fin des Jeux", "start": 77.6, "duration": 3.4}, {"text": "olympiques de Paris selon plusieurs", "start": 79.36, "duration": 3.439}, {"text": "sources minist\u00e9rielles qui se sont", "start": 81.0, "duration": 4.2}, {"text": "confi\u00e9 \u00e0 lafp a priori donc Emmanuel", "start": 82.799, "duration": 3.921}, {"text": "Macron n'a pas pr\u00e9vu de nommer un", "start": 85.2, "duration": 3.4}, {"text": "nouveau Premier ministre avant plusieurs", "start": 86.72, "duration": 3.2}, {"text": "semaines en tout cas c'est ce qui est", "start": 88.6, "duration": 2.879}, {"text": "est actuellement envisag\u00e9 alors", "start": 89.92, "duration": 3.08}, {"text": "concr\u00e8tement \u00e7a pose forc\u00e9ment beaucoup", "start": 91.479, "duration": 2.92}, {"text": "de questions qu'est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 93.0, "duration": 2.72}, {"text": "pourquoi est-ce qu'on parle d'affaires", "start": 94.399, "duration": 3.08}, {"text": "courantes ici et combien de temps est-ce", "start": 95.72, "duration": 3.399}, {"text": "que tout \u00e7a peut durer alors d\u00e9j\u00e0 quand", "start": 97.479, "duration": 3.721}, {"text": "on dit qu'un gouvernement d\u00e9missionnaire", "start": 99.119, "duration": 3.96}, {"text": "reste en place pour g\u00e9rer les affaires", "start": 101.2, "duration": 4.16}, {"text": "courantes en gros on parle du fait de", "start": 103.079, "duration": 4.68}, {"text": "rester temporairement au gouvernement", "start": 105.36, "duration": 5.16}, {"text": "afin d'assurer la continuit\u00e9 de l'\u00c9tat", "start": 107.759, "duration": 4.441}, {"text": "et des administrations en gros on dit", "start": 110.52, "duration": 2.959}, {"text": "que effectivement ce gouvernement va", "start": 112.2, "duration": 2.959}, {"text": "partir dans tous les cas \u00e0 un moment", "start": 113.479, "duration": 3.6}, {"text": "mais que en attendant cette transition", "start": 115.159, "duration": 3.96}, {"text": "et bien il reste pour le moment pour", "start": 117.079, "duration": 4.04}, {"text": "assurer certaines missions \u00e7a peut \u00eatre", "start": 119.119, "duration": 3.6}, {"text": "des t\u00e2ches quotidiennes des affaires", "start": 121.119, "duration": 3.28}, {"text": "administratives mais en th\u00e9orie ce que", "start": 122.719, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e7a veut dire c'est que et bien le", "start": 124.399, "duration": 2.961}, {"text": "gouvernement actuel ne va pas initier ou", "start": 125.52, "duration": 3.84}, {"text": "lancer de nouvelles lois ou de nouvelles", "start": 127.36, "duration": 3.679}, {"text": "mesures importantes alors ce qui peut", "start": 129.36, "duration": 3.36}, {"text": "quand m\u00eame se passer c'est et bien une", "start": 131.039, "duration": 3.721}, {"text": "situation o\u00f9 en cas de crise ou en cas", "start": 132.72, "duration": 3.84}, {"text": "d'urgence bien certaines mesures sont", "start": 134.76, "duration": 3.199}, {"text": "mises en place on peut penser \u00e0 une", "start": 136.56, "duration": 2.84}, {"text": "attaque terroriste on peut penser \u00e0 une", "start": 137.959, "duration": 2.92}, {"text": "catastrophe naturelle dans ce genre de", "start": 139.4, "duration": 3.08}, {"text": "situation il peut y avoir donc des", "start": 140.879, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9cisions assez exceptionnelles mais", "start": 142.48, "duration": 3.6}, {"text": "autrement donc ce n'est pas l'objectif", "start": 144.319, "duration": 3.401}, {"text": "d'un gouvernement d\u00e9missionnaire alors", "start": 146.08, "duration": 2.64}, {"text": "maintenant combien de temps est-ce qu'on", "start": 147.72, "duration": 2.64}, {"text": "va rester dans cette situation avec un", "start": 148.72, "duration": 3.32}, {"text": "gouvernement dont la d\u00e9mission a \u00e9t\u00e9", "start": 150.36, "duration": 3.56}, {"text": "accept\u00e9e mais qui n'a pas totalement", "start": 152.04, "duration": 3.64}, {"text": "quitt\u00e9 le gouvernement et bien pour", "start": 153.92, "duration": 3.399}, {"text": "l'instant on ne sait pas vraiment en", "start": 155.68, "duration": 3.68}, {"text": "fait faut savoir que la Constitution ne", "start": 157.319, "duration": 4.84}, {"text": "fixe aucune limite de dur\u00e9e \u00e0 cette", "start": 159.36, "duration": 4.92}, {"text": "situation et donc ce gouvernement charg\u00e9", "start": 162.159, "duration": 4.16}, {"text": "des affaires courantes pourrait durer un", "start": 164.28, "duration": 4.44}, {"text": "certain temps jusqu'\u00e0 donc la nomination", "start": 166.319, "duration": 4.241}, {"text": "d'un nouveau gouvernement et d'un", "start": 168.72, "duration": 3.68}, {"text": "nouveau Premier ministre et \u00e0 noter que", "start": 170.56, "duration": 3.64}, {"text": "le gouvernement d\u00e9missionnaire ne peut", "start": 172.4, "duration": 3.6}, {"text": "pas \u00eatre renvers\u00e9 par une motion de", "start": 174.2, "duration": 3.36}, {"text": "censure pour la simple et bonne raison", "start": 176.0, "duration": 3.44}, {"text": "que ce gouvernement a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9missionn\u00e9", "start": 177.56, "duration": 3.599}, {"text": "et donc dans le cas o\u00f9 \u00e7a dure \u00e7a pose", "start": 179.44, "duration": 3.32}, {"text": "quand m\u00eame plusieurs questions assez", "start": 181.159, "duration": 3.201}, {"text": "importantes qui sont soulev\u00e9es donc par", "start": 182.76, "duration": 3.08}, {"text": "des juristes d\u00e9j\u00e0 \u00e7a veut dire qu'on se", "start": 184.36, "duration": 3.0}, {"text": "retrouve dans une situation o\u00f9 il y a un", "start": 185.84, "duration": 3.479}, {"text": "gouvernement certes d\u00e9missionnaire mais", "start": 187.36, "duration": 3.519}, {"text": "qui est toujours en place il a un", "start": 189.319, "duration": 2.881}, {"text": "gouvernement qui ne peut pas \u00eatre", "start": 190.879, "duration": 3.681}, {"text": "renvoy\u00e9 par une motion de censure je le", "start": 192.2, "duration": 3.679}, {"text": "rappelle une motion de censure c'est ce", "start": 194.56, "duration": 3.44}, {"text": "qui permet \u00e0 la majorit\u00e9 absolue des", "start": 195.879, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de renvoyer et donc de pousser \u00e0", "start": 198.0, "duration": 4.239}, {"text": "la d\u00e9mission le gouvernement l\u00e0 dans les", "start": 200.519, "duration": 3.481}, {"text": "fait donc ce n'est pas possible parce", "start": 202.239, "duration": 3.041}, {"text": "qu'il est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9missionnaire par", "start": 204.0, "duration": 2.159}, {"text": "ailleurs on se retrouve dans une", "start": 205.28, "duration": 2.48}, {"text": "situation assez particuli\u00e8re o\u00f9 il y a", "start": 206.159, "duration": 2.761}, {"text": "des ministres qui ont fait la campagne", "start": 207.76, "duration": 2.64}, {"text": "des l\u00e9giciatives il a quelques semaines", "start": 208.92, "duration": 3.64}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus d\u00e9put\u00e9s qui vont", "start": 210.4, "duration": 4.44}, {"text": "pouvoir si\u00e9ger en tant que d\u00e9put\u00e9 \u00e0", "start": 212.56, "duration": 4.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et en m\u00eame temps", "start": 214.84, "duration": 3.28}, {"text": "et bien il reste ministre", "start": 216.68, "duration": 3.119}, {"text": "d\u00e9missionnaires ce qui peut poser selon", "start": 218.12, "duration": 3.6}, {"text": "certains des questions en mati\u00e8re de", "start": 219.799, "duration": 3.481}, {"text": "s\u00e9paration des pouvoirs bref tout \u00e7a", "start": 221.72, "duration": 2.92}, {"text": "pour dire que l'usage veut que ce soit", "start": 223.28, "duration": 3.2}, {"text": "tr\u00e8s temporaire ce genre de situation en", "start": 224.64, "duration": 3.959}, {"text": "th\u00e9orie \u00e7a dure jamais plus de 10 jours", "start": 226.48, "duration": 3.64}, {"text": "sauf que l\u00e0 potentiellement \u00e7a pourrait", "start": 228.599, "duration": 3.36}, {"text": "durer plus longtemps c'est donc", "start": 230.12, "duration": 3.399}, {"text": "important de suivre tout \u00e7a avec toutes", "start": 231.959, "duration": 2.92}, {"text": "les question que \u00e7a peut poser mais", "start": 233.519, "duration": 3.041}, {"text": "alors \u00e0 quoi pourrait ressembler un", "start": 234.879, "duration": 3.481}, {"text": "gouvernement qui irait remplacer donc", "start": 236.56, "duration": 3.679}, {"text": "celui de Gabriel Atal et bien pour le", "start": 238.36, "duration": 3.959}, {"text": "moment absolument rien n'est d\u00e9cid\u00e9 dans", "start": 240.239, "duration": 3.801}, {"text": "sa lettre au fran\u00e7ais qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e", "start": 242.319, "duration": 3.241}, {"text": "le 10 juillet dernier le pr\u00e9sident", "start": 244.04, "duration": 3.039}, {"text": "fran\u00e7ais semblait plaider pour la", "start": 245.56, "duration": 3.2}, {"text": "cr\u00e9ation d'un gouvernement d'union", "start": 247.079, "duration": 3.761}, {"text": "nationale qui rassemblerait des membres", "start": 248.76, "duration": 4.08}, {"text": "des principaux partis r\u00e9publicains \u00e9lus", "start": 250.84, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale plut\u00f4t que de", "start": 252.84, "duration": 3.959}, {"text": "permettre \u00e0 un seul camp de gouverner", "start": 254.599, "duration": 4.2}, {"text": "dans ses propos que ce soit donc \u00e0 des", "start": 256.799, "duration": 3.68}, {"text": "journalistes que ce soit \u00e0 la presse que", "start": 258.799, "duration": 3.0}, {"text": "ce soit donc dans cette lettre ouverte", "start": 260.479, "duration": 3.081}, {"text": "il semblait exclure le rassemblement", "start": 261.799, "duration": 3.921}, {"text": "nationale et la France insoumise de ce", "start": 263.56, "duration": 3.72}, {"text": "potentiel gouvernement d'ailleurs", "start": 265.72, "duration": 3.44}, {"text": "mercredi dernier les d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus sous", "start": 267.28, "duration": 3.68}, {"text": "la banni\u00e8re Renaissance donc le parti", "start": 269.16, "duration": 3.64}, {"text": "d'Emmanuel Macron ont appel\u00e9 \u00e0 la", "start": 270.96, "duration": 3.92}, {"text": "cr\u00e9ation je cite d'une coalition de", "start": 272.8, "duration": 4.52}, {"text": "projets allant des socio-d\u00e9mocrates \u00e0 la", "start": 274.88, "duration": 4.56}, {"text": "droite du gouvernement m\u00eame son cloche", "start": 277.32, "duration": 4.159}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 de Gabriel Atal qui a tout de", "start": 279.44, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00eame assur\u00e9 qu'il ne serait pas candidat", "start": 281.479, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 sa propre succession en tant que", "start": 283.8, "duration": 3.679}, {"text": "Premier ministre et \u00e7a c'est donc la", "start": 285.919, "duration": 3.441}, {"text": "volont\u00e9 du camp pr\u00e9sidentiel mais vous", "start": 287.479, "duration": 3.16}, {"text": "n'\u00eates pas sans savoir qu'il y a tout de", "start": 289.36, "duration": 3.2}, {"text": "m\u00eame des discussions tr\u00e8s importantes au", "start": 290.639, "duration": 3.681}, {"text": "sein de l'Union de la gauche au sein", "start": 292.56, "duration": 3.32}, {"text": "donc du nouveau front populaire pour", "start": 294.32, "duration": 2.8}, {"text": "rappel c'est donc le nouveau front", "start": 295.88, "duration": 3.48}, {"text": "populaire qui a obtenu le plus de si\u00e8ges", "start": 297.12, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 la Assembl\u00e9e nationale lors des", "start": 299.36, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives et qui est donc", "start": 300.96, "duration": 3.6}, {"text": "arriv\u00e9e en t\u00eate de ces \u00e9lections", "start": 302.6, "duration": 3.96}, {"text": "l\u00e9gislatives en th\u00e9orie Emmanuel Macron", "start": 304.56, "duration": 4.4}, {"text": "n'a aucune obligation juridique et", "start": 306.56, "duration": 4.44}, {"text": "vraiment constitutionnel disons de se", "start": 308.96, "duration": 3.92}, {"text": "tourner vers le nouveau front populaire", "start": 311.0, "duration": 3.84}, {"text": "pour son choix de premier ministre dans", "start": 312.88, "duration": 4.36}, {"text": "la mesure o\u00f9 aucun bloc n'a de majorit\u00e9", "start": 314.84, "duration": 4.0}, {"text": "absolue mais tout de m\u00eame dans les faits", "start": 317.24, "duration": 3.399}, {"text": "il pourrait logiquement se tourner vers", "start": 318.84, "duration": 3.84}, {"text": "le NFP puisque \u00e9videmment c'est le camp", "start": 320.639, "duration": 3.4}, {"text": "qui est arriv\u00e9 en t\u00eate la logique", "start": 322.68, "duration": 3.16}, {"text": "vudrait donc qu'il se tourne d'abord", "start": 324.039, "duration": 3.961}, {"text": "vers eux et s'il n'y arrivent pas ou si", "start": 325.84, "duration": 3.88}, {"text": "leur gouvernement ne dure pas longtemps", "start": 328.0, "duration": 3.4}, {"text": "parce qu'il y a une motion de censure et", "start": 329.72, "duration": 3.4}, {"text": "bien \u00e0 ce moment-l\u00e0 qu'il se tourne vers", "start": 331.4, "duration": 3.519}, {"text": "un autre camp le probl\u00e8me c'est que au", "start": 333.12, "duration": 3.56}, {"text": "sein du nouveau front populaire vous on", "start": 334.919, "duration": 3.4}, {"text": "en a parl\u00e9 l\u00e0 aussi dans ce format les", "start": 336.68, "duration": 3.639}, {"text": "diff\u00e9rents partis ne parviennent pas \u00e0", "start": 338.319, "duration": 4.121}, {"text": "se mettre d'accord sur une candidature \u00e0", "start": 340.319, "duration": 3.961}, {"text": "propos\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron on en a pas", "start": 342.44, "duration": 3.4}, {"text": "mal parl\u00e9 le Parti communiste avait", "start": 344.28, "duration": 3.12}, {"text": "propos\u00e9 il y a quelques jours et bien la", "start": 345.84, "duration": 3.56}, {"text": "candidature de hugette Bello qui est la", "start": 347.4, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional de La", "start": 349.4, "duration": 3.16}, {"text": "R\u00e9union cette candidature qui \u00e9tait", "start": 351.0, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9fendue par plusieurs cadre de la", "start": 352.56, "duration": 3.16}, {"text": "France insoumise et d'Europe \u00c9cologie", "start": 354.08, "duration": 3.44}, {"text": "Les vert finalement elle n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 355.72, "duration": 4.08}, {"text": "valid\u00e9e par le Parti socialiste ensuite", "start": 357.52, "duration": 3.92}, {"text": "et bien les socialistes les \u00e9cologistes", "start": 359.8, "duration": 3.519}, {"text": "et les communistes se sont mis d'accord", "start": 361.44, "duration": 4.0}, {"text": "pour proposer \u00e0 la France insoumise le", "start": 363.319, "duration": 4.081}, {"text": "nom de l'\u00e9conomiste Laurence Tubiana", "start": 365.44, "duration": 4.199}, {"text": "comme candidate pour ce poste l\u00e0 mais l\u00e0", "start": 367.4, "duration": 3.28}, {"text": "en l'occurrence c'est la France", "start": 369.639, "duration": 2.321}, {"text": "insoumise qui a jug\u00e9 que cette", "start": 370.68, "duration": 3.48}, {"text": "proposition n'\u00e9tait pas s\u00e9rieuse selon", "start": 371.96, "duration": 3.44}, {"text": "les mots du d\u00e9put\u00e9 de la France", "start": 374.16, "duration": 3.12}, {"text": "insoumise manuel bonpard concr\u00e8tement la", "start": 375.4, "duration": 3.44}, {"text": "France insoumise reproche notamment \u00e0", "start": 377.28, "duration": 3.919}, {"text": "Laurence Tubiana d'avoir particip\u00e9 \u00e0 une", "start": 378.84, "duration": 3.799}, {"text": "tribune publi\u00e9e dans le journal Le Monde", "start": 381.199, "duration": 3.081}, {"text": "o\u00f9 il est \u00e9crit notamment le nouveau", "start": 382.639, "duration": 3.521}, {"text": "front populaire doit sans tarder tendre", "start": 384.28, "duration": 3.639}, {"text": "la main aux autres acteurs du Front", "start": 386.16, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9publicain pour discuter d'un programme", "start": 387.919, "duration": 3.881}, {"text": "d'urgence r\u00e9publicaine et d'un", "start": 390.08, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement correspondant selon la", "start": 391.8, "duration": 3.44}, {"text": "France insommise donc une telle id\u00e9e", "start": 393.36, "duration": 3.559}, {"text": "donc de construire un nouveau programme", "start": 395.24, "duration": 3.799}, {"text": "revient \u00e0 trahir le programme du nouveau", "start": 396.919, "duration": 3.84}, {"text": "front populaire bref les discussions", "start": 399.039, "duration": 3.321}, {"text": "bloquent \u00e0 gauche et d'ailleurs ce lundi", "start": 400.759, "duration": 3.28}, {"text": "la France insoumise avait annonc\u00e9", "start": 402.36, "duration": 3.92}, {"text": "suspendre les discussions avec le reste", "start": 404.039, "duration": 3.961}, {"text": "des partis sur la formation d'un", "start": 406.28, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement tant qu'un candidat n'avait", "start": 408.0, "duration": 3.72}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 choisi pour la Pr\u00e9sidence de", "start": 409.88, "duration": 3.64}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale alors ce candidat", "start": 411.72, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9t\u00e9 choisi ce sera le membre du Parti", "start": 413.52, "duration": 3.76}, {"text": "communiste fran\u00e7ais Andr\u00e9 chassegne mais", "start": 415.319, "duration": 3.201}, {"text": "on reparle de cette question de", "start": 417.28, "duration": 2.919}, {"text": "l'\u00e9lection du pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e", "start": 418.52, "duration": 3.0}, {"text": "nationale demain mais en tout cas ce qui", "start": 420.199, "duration": 2.961}, {"text": "est s\u00fbr c'est que cette situation elle", "start": 421.52, "duration": 2.88}, {"text": "exasp\u00e8re un certain nombre de", "start": 423.16, "duration": 3.2}, {"text": "responsables politiques ou d'\u00e9lecteurs", "start": 424.4, "duration": 3.4}, {"text": "de la gauche marine Tondelier par", "start": 426.36, "duration": 3.64}, {"text": "exemple la chef des \u00e9cologistes a r\u00e9agi", "start": 427.8, "duration": 3.92}, {"text": "ce mercredi sur France 2 elle a d\u00e9clar\u00e9", "start": 430.0, "duration": 4.199}, {"text": "\u00eatre je cite en col\u00e8re \u00e9cur\u00e9 mais aussi", "start": 431.72, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 du spectacle qu'on donne aux", "start": 434.199, "duration": 3.56}, {"text": "fran\u00e7aises et aux Fran\u00e7ais certains", "start": 436.0, "duration": 3.08}, {"text": "commencent \u00e0 \u00e9voquer l'id\u00e9e d'un", "start": 437.759, "duration": 3.041}, {"text": "changement de m\u00e9thode par exemple et", "start": 439.08, "duration": 3.92}, {"text": "bien le secr\u00e9taire du PCF Fabien Roussel", "start": 440.8, "duration": 4.0}, {"text": "qui se dit favorable \u00e0 un vote des", "start": 443.0, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s du Nouveau Front populaire pour", "start": 444.8, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9signer donc un premier ministre enfin", "start": 446.639, "duration": 3.201}, {"text": "on peut noter que beaucoup estim es que", "start": 448.44, "duration": 2.759}, {"text": "tout cela illustre en fait une", "start": 449.84, "duration": 3.479}, {"text": "diff\u00e9rence de vision sur la fa\u00e7on de", "start": 451.199, "duration": 4.12}, {"text": "gouverner ou la fa\u00e7on en quelque sorte", "start": 453.319, "duration": 4.361}, {"text": "et bien d'appliquer tout cela entre d'un", "start": 455.319, "duration": 3.841}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 la France insouise qui consid\u00e8re", "start": 457.68, "duration": 2.959}, {"text": "qu'il ne faut pas faire d'alliance ou", "start": 459.16, "duration": 3.52}, {"text": "tendre la main vers le camp pr\u00e9sidentiel", "start": 460.639, "duration": 3.56}, {"text": "notamment car ce serait une forme de", "start": 462.68, "duration": 3.72}, {"text": "trahison et d'impossibilit\u00e9 d'appliquer", "start": 464.199, "duration": 4.481}, {"text": "le programme tandis que du c\u00f4t\u00e9 \u00e0 priori", "start": 466.4, "duration": 3.88}, {"text": "du PS beaucoup plus de personnes", "start": 468.68, "duration": 3.519}, {"text": "semblent ouvert \u00e0 l'id\u00e9e de dialoguer et", "start": 470.28, "duration": 4.16}, {"text": "d'\u00e9changer avec d'autres partis", "start": 472.199, "duration": 4.521}, {"text": "politiques quiit donc \u00e0 revenir sur une", "start": 474.44, "duration": 4.039}, {"text": "partie du programme tel qu'il a \u00e9t\u00e9", "start": 476.72, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9tabli par le nouveau front populaire", "start": 478.479, "duration": 3.16}, {"text": "sachant qu'il y a un autre enjeu", "start": 480.52, "duration": 2.28}, {"text": "\u00e9videmment qui est la question de la", "start": 481.639, "duration": 2.84}, {"text": "long\u00e9vit\u00e9 de ce gouvernement avec", "start": 482.8, "duration": 3.2}, {"text": "toujours cette menace d'une motion de", "start": 484.479, "duration": 2.641}, {"text": "censure je vous mets des liens en", "start": 486.0, "duration": 2.199}, {"text": "description pour en savoir plus au", "start": 487.12, "duration": 2.32}, {"text": "passage je vous le rappelle ce format", "start": 488.199, "duration": 3.201}, {"text": "est aussi dispo en version podcast donc", "start": 489.44, "duration": 3.8}, {"text": "en version audio sur Spotify Apple", "start": 491.4, "duration": 3.28}, {"text": "podcast ou autre vous tapez Hugo", "start": 493.24, "duration": 3.16}, {"text": "descrypt pour le retrouver je vous", "start": 494.68, "duration": 3.239}, {"text": "laisse avec Sami pour les actualit\u00e9s en", "start": 496.4, "duration": 3.0}, {"text": "bref et je reviens juste apr\u00e8s merci", "start": 497.919, "duration": 2.881}, {"text": "Hugo et bonjour \u00e0 tous on commence avec", "start": 499.4, "duration": 3.239}, {"text": "C actu les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines", "start": 500.8, "duration": 3.6}, {"text": "auraient \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 d'une source", "start": 502.639, "duration": 3.601}, {"text": "humaine de la menace d'un plan iranien", "start": 504.4, "duration": 3.239}, {"text": "visant \u00e0 \u00e9liminer l'ancien pr\u00e9sident", "start": 506.24, "duration": 3.32}, {"text": "am\u00e9ricain Donald Trump c'est ce qu'on", "start": 507.639, "duration": 3.201}, {"text": "mais plusieurs m\u00e9dias am\u00e9ricains ce", "start": 509.56, "duration": 3.24}, {"text": "mardi en fait depuis 2020 l'Iran", "start": 510.84, "duration": 3.84}, {"text": "reproche \u00e0 l'ex-administration de Donald", "start": 512.8, "duration": 3.479}, {"text": "Trump la mort d'un haut responsable", "start": 514.68, "duration": 3.12}, {"text": "iranien suite \u00e0 une frappe de drone \u00e0", "start": 516.279, "duration": 3.481}, {"text": "Bagdad la capitale de l'Irak alors apr\u00e8s", "start": 517.8, "duration": 3.359}, {"text": "avoir appris l'existence d'une telle", "start": 519.76, "duration": 3.159}, {"text": "menace iranienne le Secret Service qui", "start": 521.159, "duration": 2.88}, {"text": "est charg\u00e9 de la protection des", "start": 522.919, "duration": 2.801}, {"text": "personnalit\u00e9s politiques am\u00e9ricaine", "start": 524.039, "duration": 3.321}, {"text": "aurait selon les m\u00e9dias am\u00e9ricains", "start": 525.72, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de relever son niveau de", "start": 527.36, "duration": 2.72}, {"text": "protection pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 528.6, "duration": 3.56}, {"text": "Donald Trump \u00e0 not\u00e9 que ces informations", "start": 530.08, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9taient publi\u00e9es alors que le Secret", "start": 532.16, "duration": 3.04}, {"text": "Service est de plus en plus critiqu\u00e9 ces", "start": 533.6, "duration": 2.76}, {"text": "derniers jours depuis la tentative", "start": 535.2, "duration": 2.639}, {"text": "d'assassinat contre Donald Trump \u00e0", "start": 536.36, "duration": 3.56}, {"text": "Butler en Pennsylvanie samedi mais", "start": 537.839, "duration": 3.24}, {"text": "plusieurs sources ont confirm\u00e9 aux", "start": 539.92, "duration": 2.599}, {"text": "m\u00e9dias am\u00e9ricains qu'il n'y avait aucun", "start": 541.079, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment permettant de faire un lien", "start": 542.519, "duration": 2.921}, {"text": "entre le tireur pr\u00e9sum\u00e9 de ce samedi et", "start": 543.839, "duration": 3.0}, {"text": "les menaces en provenance d'Iran de son", "start": 545.44, "duration": 2.92}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 l'Iran a rejet\u00e9 les accusations", "start": 546.839, "duration": 3.12}, {"text": "am\u00e9ricaines qu'elle a qualifi\u00e9 de je", "start": 548.36, "duration": 3.56}, {"text": "cite malveillante et d'infond\u00e9 dei\u00e8me", "start": 549.959, "duration": 3.721}, {"text": "actu le Hamas n'est pas le seul groupe", "start": 551.92, "duration": 3.68}, {"text": "arm\u00e9 palestinien \u00e0 \u00eatre intervenu lors", "start": 553.68, "duration": 3.599}, {"text": "des attaques du 7 octobre en Isra\u00ebl", "start": 555.6, "duration": 3.52}, {"text": "d'apr\u00e8s une enqu\u00eate de l'ONG Human Right", "start": 557.279, "duration": 3.601}, {"text": "Watch publi\u00e9 ce mercredi concr\u00e8tement", "start": 559.12, "duration": 3.44}, {"text": "l'ONG identifie au moins quatre autres", "start": 560.88, "duration": 3.12}, {"text": "groupes arm\u00e9s palestiniens impliqu\u00e9s", "start": 562.56, "duration": 2.68}, {"text": "dans ces attaques comme le Djihad", "start": 564.0, "duration": 2.8}, {"text": "islamique palestinien et le Front", "start": 565.24, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9mocratique pour la lib\u00e9ration de la", "start": 566.8, "duration": 3.08}, {"text": "Palestine cette enqu\u00eate qui constitue", "start": 568.2, "duration": 3.12}, {"text": "l'une des \u00e9tudes internationales les", "start": 569.88, "duration": 2.68}, {"text": "plus fouill\u00e9es \u00e0 ce jour sur ces", "start": 571.32, "duration": 2.88}, {"text": "attaques affirme aussi que le ciblage", "start": 572.56, "duration": 3.56}, {"text": "des civils isra\u00e9liens \u00e9tait planifi\u00e9 par", "start": 574.2, "duration": 3.16}, {"text": "le Hamas contrairement \u00e0 ce qu'", "start": 576.12, "duration": 2.279}, {"text": "affffirmer le mouvement islamiste", "start": 577.36, "duration": 2.56}, {"text": "palestinien \u00e0 l'\u00e9poque toujours d'apr\u00e8s", "start": 578.399, "duration": 3.081}, {"text": "le rapport les groupes arm\u00e9s se sont", "start": 579.92, "duration": 3.0}, {"text": "rendus coupables d'un grand nombre de", "start": 581.48, "duration": 2.68}, {"text": "crimes de guerre et de crimes contre", "start": 582.92, "duration": 2.76}, {"text": "l'humanit\u00e9 contre des civiles selon", "start": 584.16, "duration": 3.239}, {"text": "l'ONG les meurtres de civil \u00e9taient des", "start": 585.68, "duration": 3.44}, {"text": "objectifs centux de leurs attaques de", "start": 587.399, "duration": 3.56}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 le Hamas a rejet\u00e9 les r\u00e9sultats", "start": 589.12, "duration": 3.04}, {"text": "de cette enqu\u00eate dans un communiqu\u00e9", "start": 590.959, "duration": 3.361}, {"text": "publi\u00e9 ce mercredi d\u00e9non\u00e7ant je cite un", "start": 592.16, "duration": 4.16}, {"text": "parti prix flagrant en faveur d'Isra\u00ebl", "start": 594.32, "duration": 3.4}, {"text": "pour rappel les attaques du 7 octobre", "start": 596.32, "duration": 3.84}, {"text": "ont entra\u00een\u00e9 la mort de 118 5 personnes", "start": 597.72, "duration": 4.76}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 isra\u00e9lien sur 251 personnes", "start": 600.16, "duration": 3.88}, {"text": "enlev\u00e9 ce jour-l\u00e0 11 sont toujours", "start": 602.48, "duration": 3.68}, {"text": "retenus \u00e0 Gazin 3\u00e8me actu en France un", "start": 604.04, "duration": 4.0}, {"text": "jeune n\u00e9onazi qui projet\u00e9 de commettre", "start": 606.16, "duration": 3.239}, {"text": "des actions violentes pendant les Jeux", "start": 608.04, "duration": 3.12}, {"text": "olympiques de Paris a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 ce", "start": 609.399, "duration": 3.68}, {"text": "mercredi en Alsace avant d'\u00eatre plac\u00e9 en", "start": 611.16, "duration": 3.16}, {"text": "garde \u00e0 vue par la sous-direction", "start": 613.079, "duration": 2.921}, {"text": "antiterroriste selon une source proche", "start": 614.32, "duration": 3.199}, {"text": "de l'enqu\u00eate le suspect est un ancien", "start": 616.0, "duration": 3.279}, {"text": "militant antifasciste qui utilise le", "start": 617.519, "duration": 3.481}, {"text": "pseudo Panzer en r\u00e9f\u00e9rence au char", "start": 619.279, "duration": 2.881}, {"text": "d'assaut de l'arm\u00e9e allemande durant la", "start": 621.0, "duration": 2.6}, {"text": "Seconde Guerre mondiale il est soupsonn\u00e9", "start": 622.16, "duration": 2.799}, {"text": "d'avoir prof\u00e9r\u00e9 des menaces sur une", "start": 623.6, "duration": 2.76}, {"text": "cha\u00eene t\u00e9\u00e9gram intitul\u00e9e division", "start": 624.959, "duration": 2.961}, {"text": "arienne fran\u00e7aise dont il \u00e9tait", "start": 626.36, "duration": 3.159}, {"text": "administrateur toujours selon une source", "start": 627.92, "duration": 2.56}, {"text": "proche de l'enqu\u00eate cette cha\u00eene", "start": 629.519, "duration": 2.201}, {"text": "tell\u00e9gram compte plusieurs milliers", "start": 630.48, "duration": 2.72}, {"text": "d'abonn\u00e9s d'apr\u00e8s Le Parisien il avait", "start": 631.72, "duration": 2.76}, {"text": "notamment menac\u00e9 de s'en prendre \u00e0 la", "start": 633.2, "duration": 3.36}, {"text": "drag queen mini Majest\u00e9 relayeuse de la", "start": 634.48, "duration": 3.84}, {"text": "flamme olympique 4e actu toujours en", "start": 636.56, "duration": 3.519}, {"text": "France un cadre peut esp\u00e9rer vivre en", "start": 638.32, "duration": 4.0}, {"text": "moyenne 5,3 ans de plus qu'un ouvrier", "start": 640.079, "duration": 3.841}, {"text": "quand on compare deux hommes du m\u00eame \u00e2ge", "start": 642.32, "duration": 3.12}, {"text": "selon une \u00e9tude publi\u00e9e par Linc ce", "start": 643.92, "duration": 3.32}, {"text": "mardi pour les femmes cet \u00e9cart est de 3", "start": 645.44, "duration": 3.0}, {"text": "ans parmi les raisons \u00e9voqu\u00e9es qui", "start": 647.24, "duration": 2.719}, {"text": "permettent d'expliquer la variation qui", "start": 648.44, "duration": 3.079}, {"text": "existe concernant l'esp\u00e9rance de vie en", "start": 649.959, "duration": 2.801}, {"text": "fonction du m\u00e9tier on retrouve la", "start": 651.519, "duration": 2.721}, {"text": "p\u00e9nibilit\u00e9 du m\u00e9tier ou encore les", "start": 652.76, "duration": 3.0}, {"text": "diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s d'acc\u00e8s au", "start": 654.24, "duration": 2.76}, {"text": "soins en fonction des revenus pour vous", "start": 655.76, "duration": 2.6}, {"text": "donner une id\u00e9e les ouvriers ont deux", "start": 657.0, "duration": 2.76}, {"text": "fois plus de risque que les cadres de", "start": 658.36, "duration": 3.64}, {"text": "mourir entre 35 et 65 ans et en dehors", "start": 659.76, "duration": 3.56}, {"text": "du m\u00e9tier les \u00e9tudes jouent aussi un", "start": 662.0, "duration": 2.68}, {"text": "r\u00f4le dans l'esp\u00e9rance de vie toujours", "start": 663.32, "duration": 3.319}, {"text": "selon Linc un homme dipl\u00f4m\u00e9 du sup\u00e9rieur", "start": 664.68, "duration": 3.64}, {"text": "peut esp\u00e9rer vivre en moyenne 8 ans de", "start": 666.639, "duration": 3.121}, {"text": "plus qu'un homme sans dipl\u00f4me 5\u00e8e", "start": 668.32, "duration": 3.199}, {"text": "actuab\u00e9 pierre est accus\u00e9 d'agression", "start": 669.76, "duration": 3.24}, {"text": "sexuelle par plusieurs femmes dans un", "start": 671.519, "duration": 3.201}, {"text": "rapport rendu public par Emaus et la", "start": 673.0, "duration": 3.56}, {"text": "Fondation Ab\u00e9 pierre ce mercredi alors", "start": 674.72, "duration": 3.44}, {"text": "l'ab\u00e9 pierre c'est un pr\u00eatre catholique", "start": 676.56, "duration": 3.2}, {"text": "mort en 2007 qui est connu pour son", "start": 678.16, "duration": 3.119}, {"text": "engagement en faveur des sans-abris et", "start": 679.76, "duration": 3.04}, {"text": "des plus d\u00e9munis il est le fondateur du", "start": 681.279, "duration": 3.12}, {"text": "mouvement Emmaus qui vise \u00e0 lutter", "start": 682.8, "duration": 2.96}, {"text": "contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion", "start": 684.399, "duration": 2.88}, {"text": "sociale et donc dans ce nouveau rapport", "start": 685.76, "duration": 3.199}, {"text": "on d\u00e9couvre le t\u00e9moignage d' moins se", "start": 687.279, "duration": 3.24}, {"text": "femmes qui accuse laab\u00e9 pierre de geste", "start": 688.959, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9plac\u00e9s certains qualifi\u00e9s d'agression", "start": 690.519, "duration": 3.041}, {"text": "sexuelle qui auraient \u00e9t\u00e9 commis entre", "start": 692.24, "duration": 3.76}, {"text": "la fin des ann\u00e9es 70 et de 2005 lesffit", "start": 693.56, "duration": 3.76}, {"text": "concernerait des salari\u00e9s des", "start": 696.0, "duration": 2.519}, {"text": "volontaires ou des jeunes femmes dans", "start": 697.32, "duration": 2.68}, {"text": "l'entourage personnel de la ba\u00e9 pierre", "start": 698.519, "duration": 3.12}, {"text": "et Maus international a annonc\u00e9 la mise", "start": 700.0, "duration": 2.88}, {"text": "en place d'une ligne d'\u00e9coute pour", "start": 701.639, "duration": 2.401}, {"text": "recueillir d'autres t\u00e9moignages", "start": 702.88, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9ventuels on vous tiendra au courant et", "start": 704.04, "duration": 3.28}, {"text": "on termine avec cette actu plus de 11000", "start": 705.44, "duration": 3.0}, {"text": "places des Jeux olympiques et", "start": 707.32, "duration": 2.44}, {"text": "paralympiques de Paris vont \u00eatre", "start": 708.44, "duration": 3.04}, {"text": "distribu\u00e9 \u00e0 des jeunes qui on entre 15", "start": 709.76, "duration": 3.319}, {"text": "et 21 ans notamment des jeunes inscrits", "start": 711.48, "duration": 3.159}, {"text": "au passeculture c'est ce qu'a annonc\u00e9 le", "start": 713.079, "duration": 3.041}, {"text": "ministre de la Culture ce mardi pour", "start": 714.639, "duration": 2.681}, {"text": "rappel le passeculture c'est un", "start": 716.12, "duration": 2.64}, {"text": "dispositif d'acc\u00e8s aux activit\u00e9s", "start": 717.32, "duration": 2.68}, {"text": "culturelles mise en place par le", "start": 718.76, "duration": 3.079}, {"text": "gouvernement et \u00e0 destination des 151", "start": 720.0, "duration": 3.44}, {"text": "ans concr\u00e8tement la majorit\u00e9 des places", "start": 721.839, "duration": 2.841}, {"text": "iront \u00e0 des jeunes qui ne peuvent pas se", "start": 723.44, "duration": 2.76}, {"text": "rendre souvent \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements sportifs", "start": 724.68, "duration": 2.719}, {"text": "ou culturels \u00e0 cause d'un manque de", "start": 726.2, "duration": 2.84}, {"text": "moyens et le reste des invitations sera", "start": 727.399, "duration": 2.761}, {"text": "donc propos\u00e9 aux jeunes via", "start": 729.04, "duration": 2.56}, {"text": "l'application pasculture et tant qu'on", "start": 730.16, "duration": 3.4}, {"text": "parle des j la m\u00e8re de Paris annidalgo a", "start": 731.6, "duration": 3.599}, {"text": "plong\u00e9 dans la sc\u00e8ne ce mercredi matin", "start": 733.56, "duration": 3.04}, {"text": "en compagnie du pr\u00e9sident du comit\u00e9", "start": 735.199, "duration": 3.241}, {"text": "d'organisation Tony estang\u00e9 et du pr\u00e9fet", "start": 736.6, "duration": 3.52}, {"text": "d'\u00cele-de-France Marc Guillaume donc \u00e0 9", "start": 738.44, "duration": 2.92}, {"text": "jours du d\u00e9but des gios de Paris", "start": 740.12, "duration": 2.76}, {"text": "plusieurs \u00e9preuves comme le triathlon ou", "start": 741.36, "duration": 3.039}, {"text": "la natation marathon sont pr\u00e9vu dans la", "start": 742.88, "duration": 3.079}, {"text": "sc\u00e8ne lors des Jeux olympiques cet \u00e9t\u00e9", "start": 744.399, "duration": 3.12}, {"text": "merci beaucoup Sami pour ces actualit\u00e9s", "start": 745.959, "duration": 2.601}, {"text": "en bref si jamais vous voulez plus", "start": 747.519, "duration": 2.401}, {"text": "d'actualit\u00e9s rendez-vous directement sur", "start": 748.56, "duration": 3.04}, {"text": "Instagram le nom du compte c'est Hugo", "start": 749.92, "duration": 3.479}, {"text": "descrypt prenez soin de vous prenez soin", "start": 751.6, "duration": 2.919}, {"text": "de vos proches et puis on se dit \u00e0", "start": 753.399, "duration": 4.321}, {"text": "demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 754.519, "duration": 3.201}]}