{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "les \u00e9crans pour les enfants de moins de", "start": 0.16, "duration": 3.08}, {"text": "3 ans pourraient bient\u00f4t \u00eatre interdits", "start": 1.52, "duration": 3.2}, {"text": "en France et par ailleurs pour les moins", "start": 3.24, "duration": 2.68}, {"text": "jeunes des questions et des", "start": 4.72, "duration": 3.4}, {"text": "probl\u00e9matiques tr\u00e8s similaires se posent", "start": 5.92, "duration": 3.759}, {"text": "alors pourquoi l'usage des \u00e9crans", "start": 8.12, "duration": 3.2}, {"text": "inqui\u00e8te autant que c'eston et que", "start": 9.679, "duration": 3.12}, {"text": "pourrait-il se passer d\u00e9sormais en", "start": 11.32, "duration": 3.12}, {"text": "France salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que", "start": 12.799, "duration": 3.201}, {"text": "vous allez bien c'est le sujet donc \u00e0 la", "start": 14.44, "duration": 2.96}, {"text": "Une des actualit\u00e9s du jour et je le", "start": 16.0, "duration": 2.68}, {"text": "rappelle je suis en d\u00e9placement cette", "start": 17.4, "duration": 2.84}, {"text": "semaine et je serai donc en voie off", "start": 18.68, "duration": 3.32}, {"text": "sans la cam\u00e9ra alors aujourd'hui on se", "start": 20.24, "duration": 2.92}, {"text": "penche donc sur un sujet qui nous", "start": 22.0, "duration": 3.32}, {"text": "concerne tous le rapport aux \u00e9crans et", "start": 23.16, "duration": 4.039}, {"text": "plus pr\u00e9cis\u00e9ment ici on va se pencher", "start": 25.32, "duration": 3.879}, {"text": "d'abord sur la question des jeunes ce", "start": 27.199, "duration": 3.881}, {"text": "lundi donc deux d\u00e9put\u00e9s du parti de", "start": 29.199, "duration": 3.681}, {"text": "droite les r\u00e9publicains Annie jeunevard", "start": 31.08, "duration": 4.159}, {"text": "et Antoine Vermorel marquez ont d\u00e9pos\u00e9", "start": 32.88, "duration": 3.88}, {"text": "une proposition de loi visant \u00e0 ce que", "start": 35.239, "duration": 3.521}, {"text": "les enfants gard\u00e9s par une assistante", "start": 36.76, "duration": 4.4}, {"text": "maternelle ou alors en cr\u00e8che ne soit", "start": 38.76, "duration": 4.119}, {"text": "plus expos\u00e9 aux \u00e9crans que ce soit", "start": 41.16, "duration": 3.68}, {"text": "d'ailleurs des tablettes des t\u00e9l\u00e9s ou", "start": 42.879, "duration": 3.601}, {"text": "des t\u00e9l\u00e9phones portables en fait \u00e7a fait", "start": 44.84, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 un certain temps que l'utilisation", "start": 46.48, "duration": 3.48}, {"text": "des \u00e9crans par les enfants est remise en", "start": 48.16, "duration": 3.399}, {"text": "question en janvier dernier par exemple", "start": 49.96, "duration": 4.0}, {"text": "Emmanuel Macron avait d\u00e9nonc\u00e9 l'usage", "start": 51.559, "duration": 4.281}, {"text": "abusif des \u00e9crans chez les jeunes lors", "start": 53.96, "duration": 3.32}, {"text": "d'une conf\u00e9rence de presse qu'on avait \u00e0", "start": 55.84, "duration": 3.239}, {"text": "l'\u00e9poque suivi sur ce format il avait", "start": 57.28, "duration": 3.919}, {"text": "alors \u00e9voqu\u00e9 la future r\u00e9gulation des", "start": 59.079, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9crans mais il \u00e9tait rest\u00e9 plut\u00f4t flou", "start": 61.199, "duration": 4.161}, {"text": "sur les mesures \u00e0 mettre en place et", "start": 63.44, "duration": 3.32}, {"text": "alors c'est dans l'actualit\u00e9 parce que", "start": 65.36, "duration": 3.56}, {"text": "un groupe d'experts rattach\u00e9 \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 66.76, "duration": 3.76}, {"text": "doit rendre dans les prochaines semaines", "start": 68.92, "duration": 3.4}, {"text": "et bien ses conclusions sur le sujet", "start": 70.52, "duration": 3.76}, {"text": "avec notamment a priori des nouvelles", "start": 72.32, "duration": 3.68}, {"text": "recommandations de r\u00e9gulation on aura", "start": 74.28, "duration": 3.32}, {"text": "donc l'occasion d'en reparler encore", "start": 76.0, "duration": 3.0}, {"text": "dans les prochaines semaines bon et", "start": 77.6, "duration": 2.8}, {"text": "dernier \u00e9l\u00e9ment de contexte pour le", "start": 79.0, "duration": 3.36}, {"text": "Premier ministre Gabriel hatal qui avait", "start": 80.4, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9pondu aux questions du magazine Madame", "start": 82.36, "duration": 4.119}, {"text": "Figaro en novembre dernier l'usage des", "start": 84.32, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9crans \u00e0 la maison et je cite une", "start": 86.479, "duration": 5.201}, {"text": "catastrophe sanitaire et \u00e9ducative chez", "start": 88.759, "duration": 4.961}, {"text": "les enfants et les ados vousz compris", "start": 91.68, "duration": 3.719}, {"text": "donc les mots sont tr\u00e8s forts mais alors", "start": 93.72, "duration": 3.439}, {"text": "pourquoi est-ce que l'usage des \u00e9crans", "start": 95.399, "duration": 4.08}, {"text": "est autant critiqu\u00e9 pour les enfants et", "start": 97.159, "duration": 3.96}, {"text": "bien d\u00e9j\u00e0 il faut savoir qu'un enfant de", "start": 99.479, "duration": 5.0}, {"text": "moins de 6 ans passe en moyenne 830 he", "start": 101.119, "duration": 5.6}, {"text": "par an devant un \u00e9cran ce qui \u00e9quivaut", "start": 104.479, "duration": 4.441}, {"text": "au nombre d'heures qu'il va passer aussi", "start": 106.719, "duration": 4.36}, {"text": "en classe selon Gabriel Atal par", "start": 108.92, "duration": 3.96}, {"text": "ailleurs d'apr\u00e8s sant\u00e9 public France en", "start": 111.079, "duration": 4.08}, {"text": "moyenne \u00e0 l'\u00e2ge de 2 ans les enfants", "start": 112.88, "duration": 4.839}, {"text": "passent d\u00e9j\u00e0 56 minutes par jour en", "start": 115.159, "duration": 4.761}, {"text": "moyenne devant les \u00e9crans pourtant les", "start": 117.719, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00e9decins pr\u00e9conise de ne pas mettre les", "start": 119.92, "duration": 3.879}, {"text": "enfants devant les \u00e9crans avant 3 ans", "start": 121.759, "duration": 3.161}, {"text": "vous l'avez compris donc dans la", "start": 123.799, "duration": 2.841}, {"text": "pratique on en est tr\u00e8s tr\u00e8s loin par", "start": 124.92, "duration": 3.679}, {"text": "ailleurs selon la d\u00e9put\u00e9e Annie genevar", "start": 126.64, "duration": 3.92}, {"text": "interrog\u00e9 par France Info les \u00e9crans", "start": 128.599, "duration": 3.801}, {"text": "perturbent certaines fonctions chez les", "start": 130.56, "duration": 3.16}, {"text": "jeunes enfants \u00e7a peut-\u00eatre une", "start": 132.4, "duration": 3.199}, {"text": "diminution de la motricit\u00e9 \u00e7a peut-\u00eatre", "start": 133.72, "duration": 4.44}, {"text": "des retard de langage ou encore une", "start": 135.599, "duration": 4.081}, {"text": "difficult\u00e9 relationnelle avec", "start": 138.16, "duration": 3.52}, {"text": "l'entourage ce qui est confirm\u00e9 aussi", "start": 139.68, "duration": 3.72}, {"text": "par certains sp\u00e9cialistes par ailleurs", "start": 141.68, "duration": 3.0}, {"text": "on peut noter que l'utilisation des", "start": 143.4, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9crans peut avoir une influence n\u00e9gative", "start": 144.68, "duration": 3.6}, {"text": "sur notre sommeil or et bien cette", "start": 146.68, "duration": 3.4}, {"text": "absence de sommeil ou cette r\u00e9duction en", "start": 148.28, "duration": 3.56}, {"text": "tout cas de sommeil elle peut avoir un", "start": 150.08, "duration": 3.76}, {"text": "impact sur les performances scolaires", "start": 151.84, "duration": 3.8}, {"text": "des enfants en grandissant la plupart", "start": 153.84, "duration": 3.24}, {"text": "des sp\u00e9cialistes d'ailleurs d\u00e9conseille", "start": 155.64, "duration": 3.04}, {"text": "aussi de regarder un \u00e9cran pendant les", "start": 157.08, "duration": 3.239}, {"text": "repas parce que manger devant un \u00e9cran", "start": 158.68, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a pousserait \u00e0 manger plus \u00e7a", "start": 160.319, "duration": 2.92}, {"text": "conduirait donc \u00e0 des risques de", "start": 161.92, "duration": 3.2}, {"text": "surpoids et \u00e7a peut aussi avoir un", "start": 163.239, "duration": 3.64}, {"text": "impact sur le d\u00e9veloppement du langage", "start": 165.12, "duration": 3.6}, {"text": "de l'enfant si typiquement C p\u00e9riode \u00e0", "start": 166.879, "duration": 3.601}, {"text": "table et bien au lieu de discuter elle", "start": 168.72, "duration": 3.48}, {"text": "se passe devant un \u00e9cran \u00e0 noter au", "start": 170.48, "duration": 3.24}, {"text": "passage l\u00e0-dessus que le minist\u00e8re de la", "start": 172.2, "duration": 4.88}, {"text": "Sant\u00e9 a constat\u00e9 une hausse de 94 % des", "start": 173.72, "duration": 5.48}, {"text": "troubles de langage chez les plus petits", "start": 177.08, "duration": 5.079}, {"text": "entre de 2008 et 2018 mais cependant il", "start": 179.2, "duration": 4.759}, {"text": "faut aussi noter qu'au mois de septembre", "start": 182.159, "duration": 3.36}, {"text": "une nouvelle \u00e9tude fran\u00e7aise r\u00e9alis\u00e9e", "start": 183.959, "duration": 3.801}, {"text": "par l'Inserm a relativis\u00e9 en quelque", "start": 185.519, "duration": 3.961}, {"text": "sorte le r\u00f4le des \u00e9crans dans le", "start": 187.76, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9veloppement cognitif des enfants en", "start": 189.48, "duration": 2.839}, {"text": "fait selon cette \u00e9tude ce qu'il faut", "start": 191.08, "duration": 2.719}, {"text": "comprendre c'est que c'est davantage le", "start": 192.319, "duration": 3.48}, {"text": "contexte dans lequel l'enfant visionne", "start": 193.799, "duration": 3.641}, {"text": "ses programmes plut\u00f4t que le temps", "start": 195.799, "duration": 3.921}, {"text": "d'exposition en soi qui serait", "start": 197.44, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9terminant par exemple un enfant qui", "start": 199.72, "duration": 3.76}, {"text": "lit r\u00e9guli\u00e8rement aura un meilleur", "start": 201.72, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9veloppement qu'un autre qui ne lit pas", "start": 203.48, "duration": 4.16}, {"text": "et ce m\u00eame si les deux passent le m\u00eame", "start": 205.56, "duration": 4.28}, {"text": "temps devant disons des dessins anim\u00e9s \u00e0", "start": 207.64, "duration": 3.36}, {"text": "No\u00e9 d'ailleurs c'est un autre chiffre", "start": 209.84, "duration": 2.44}, {"text": "assez marquant qui est sorti cette", "start": 211.0, "duration": 3.56}, {"text": "semaine que les jeunes de 7 \u00e0 19 ans", "start": 212.28, "duration": 4.2}, {"text": "passent 10 fois plus de temps par jour", "start": 214.56, "duration": 3.8}, {"text": "devant les \u00e9crans que devant des livres", "start": 216.48, "duration": 3.8}, {"text": "selon une \u00e9tude hipsos qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e", "start": 218.36, "duration": 3.76}, {"text": "ce mardi bon mes chiffres l\u00e0 qui para\u00eet", "start": 220.28, "duration": 3.679}, {"text": "tr\u00e8s alarmant c'est aussi l'occasion de", "start": 222.12, "duration": 3.28}, {"text": "nuancer en quelque sorte tout \u00e7a en", "start": 223.959, "duration": 3.0}, {"text": "effet c'est pas pareil de laisser un", "start": 225.4, "duration": 3.24}, {"text": "enfant seul sur un smartphone en train", "start": 226.959, "duration": 3.761}, {"text": "de jouer \u00e0 un jeu plut\u00f4t que et bien de", "start": 228.64, "duration": 3.84}, {"text": "le laisser lire quelque chose sur un", "start": 230.72, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9cran ou alors regarder un documentaire", "start": 232.48, "duration": 3.36}, {"text": "ou autre chose \u00e9videmment la comparaison", "start": 234.4, "duration": 2.759}, {"text": "livre et \u00e9cran c'est donc quelque chose", "start": 235.84, "duration": 2.72}, {"text": "qu'il faut quand m\u00eame nuancer en quelque", "start": 237.159, "duration": 2.8}, {"text": "sorte puisqueon peut faire plein plein", "start": 238.56, "duration": 3.12}, {"text": "de choses sur un \u00e9cran et donc tout cela", "start": 239.959, "duration": 3.12}, {"text": "reste quand m\u00eame \u00e0 nuancer bon mais", "start": 241.68, "duration": 2.479}, {"text": "alors concr\u00e8tement qu'est-ce qui est", "start": 243.079, "duration": 3.08}, {"text": "conseill\u00e9 pour l'usage des \u00e9crans chez", "start": 244.159, "duration": 3.28}, {"text": "les plus jeunes et bien pour le", "start": 246.159, "duration": 3.601}, {"text": "psychiatre Serge Tisseron interrog\u00e9 par", "start": 247.439, "duration": 3.8}, {"text": "Lib\u00e9ration dans un article que je vous", "start": 249.76, "duration": 3.44}, {"text": "mets directement en description la r\u00e8gle", "start": 251.239, "duration": 4.241}, {"text": "c'est pas d'\u00e9cran avant 3 ans puis 20", "start": 253.2, "duration": 4.439}, {"text": "minutes par jour pour les 3 \u00e0 6 ans 30", "start": 255.48, "duration": 4.52}, {"text": "minutes pour les 6 \u00e0 8 ans 45 minutes", "start": 257.639, "duration": 4.641}, {"text": "pour les 8 \u00e0 10 et 1 heure pour les plus", "start": 260.0, "duration": 4.199}, {"text": "de 10 ans deux\u00e8me recommandation tous", "start": 262.28, "duration": 3.56}, {"text": "les \u00e9crans ne se valent pas Serge", "start": 264.199, "duration": 2.921}, {"text": "chisseron conseille par exemple", "start": 265.84, "duration": 3.44}, {"text": "d'interdire la t\u00e9l\u00e9 avant 3 ans les jeux", "start": 267.12, "duration": 4.799}, {"text": "vid\u00e9os avant 6 ans et internet avec un", "start": 269.28, "duration": 4.72}, {"text": "adulte avant 9 ans sachant que l\u00e0 aussi", "start": 271.919, "duration": 3.28}, {"text": "vous l'aurez compris hein c'est une", "start": 274.0, "duration": 3.199}, {"text": "recommandation \u00e0 nuancer dans le sens o\u00f9", "start": 275.199, "duration": 3.361}, {"text": "sur internet on peut faire des choses", "start": 277.199, "duration": 2.84}, {"text": "qu'on pourrait faire aussi devant la", "start": 278.56, "duration": 3.639}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision et cetera et cetera trois\u00e8me", "start": 280.039, "duration": 3.361}, {"text": "recommandation qui l\u00e0 en l'occurrence", "start": 282.199, "duration": 2.321}, {"text": "par contre est li \u00e0 ce qu'on vient de", "start": 283.4, "duration": 2.72}, {"text": "dire certains endroits ne sont pas", "start": 284.52, "duration": 4.0}, {"text": "forc\u00e9ment propices \u00e0 l'usage des \u00e9crans", "start": 286.12, "duration": 4.32}, {"text": "on a parl\u00e9 donc du fait d'\u00eatre \u00e0 table", "start": 288.52, "duration": 3.8}, {"text": "on peut parler aussi du matin tr\u00e8s t\u00f4t", "start": 290.44, "duration": 3.96}, {"text": "ou alors du soir avant d'aller dormir en", "start": 292.32, "duration": 3.24}, {"text": "fait vous l'aurez compris il y a des", "start": 294.4, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales mais apr\u00e8s \u00e9videmment", "start": 295.56, "duration": 3.639}, {"text": "tout cela est \u00e0 nuancer ou \u00e0 pr\u00e9ciser", "start": 297.44, "duration": 3.479}, {"text": "selon l'usage pr\u00e9cis dans tous les cas", "start": 299.199, "duration": 2.961}, {"text": "vous l'aurez compris il y a donc des", "start": 300.919, "duration": 3.201}, {"text": "experts mandat\u00e9s par l'\u00c9lys\u00e9e qui devrai", "start": 302.16, "duration": 3.319}, {"text": "faire un retour dans les prochaines", "start": 304.12, "duration": 2.639}, {"text": "semaines par ailleurs il y a pas que la", "start": 305.479, "duration": 2.841}, {"text": "question des enfants ou des plus jeune", "start": 306.759, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 d'ailleurs en terme d'\u00e9ducation", "start": 308.32, "duration": 3.28}, {"text": "nationale et bien la ministre de", "start": 310.08, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale n\u00e9cole Boub\u00e9 a", "start": 311.6, "duration": 4.08}, {"text": "propos\u00e9 d'instaurer une pause num\u00e9rique", "start": 313.4, "duration": 3.76}, {"text": "dans les coll\u00e8ges faut savoir que depuis", "start": 315.68, "duration": 3.32}, {"text": "2018 en th\u00e9orie c'est interdit", "start": 317.16, "duration": 3.52}, {"text": "d'utiliser son t\u00e9l\u00e9phone au coll\u00e8ge mais", "start": 319.0, "duration": 3.479}, {"text": "selon elle et bien les \u00e9l\u00e8ves les ont", "start": 320.68, "duration": 3.519}, {"text": "quand m\u00eame sur eux et en l'occurrence he", "start": 322.479, "duration": 3.16}, {"text": "c'est pas la seule \u00e0 le savoir en", "start": 324.199, "duration": 3.241}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral des coll\u00e9giens ont tr\u00e8s souvent", "start": 325.639, "duration": 3.441}, {"text": "des t\u00e9l\u00e9phones avec eux avec cette", "start": 327.44, "duration": 3.479}, {"text": "mesure la la ministre propose donc de", "start": 329.08, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9poser les t\u00e9l\u00e9phones \u00e0 l'entr\u00e9e du", "start": 330.919, "duration": 3.761}, {"text": "coll\u00e8ge au d\u00e9but de la journ\u00e9e et de les", "start": 332.8, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer seulement en fin de journ\u00e9e", "start": 334.68, "duration": 3.799}, {"text": "c'est donc une mesure assez drastique", "start": 336.6, "duration": 3.48}, {"text": "sachant que pour l'instant aucune mesure", "start": 338.479, "duration": 3.521}, {"text": "pr\u00e9cise ou date n'est \u00e0 l'ordre du jour", "start": 340.08, "duration": 3.119}, {"text": "et donc c'est une exp\u00e9rimentation", "start": 342.0, "duration": 2.8}, {"text": "qu'elle souhaiterait mettre en place \u00e0", "start": 343.199, "duration": 3.761}, {"text": "minima \u00e0 l'\u00e9chelle local par ailleurs on", "start": 344.8, "duration": 3.28}, {"text": "a beaucoup parl\u00e9 des enfants mais", "start": 346.96, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9videmment l'usage intensive on va dire", "start": 348.08, "duration": 3.88}, {"text": "des \u00e9crans peut avoir aussi des effets", "start": 350.28, "duration": 3.479}, {"text": "n\u00e9fastes pour les adultes \u00e7a peut avoir", "start": 351.96, "duration": 3.32}, {"text": "des cons\u00e9quences sur la vie sociale la", "start": 353.759, "duration": 3.081}, {"text": "sant\u00e9 mentale ou alors d\u00e9velopper une", "start": 355.28, "duration": 3.28}, {"text": "forme d'anxi\u00e9t\u00e9 on peut aussi \u00e9videmment", "start": 356.84, "duration": 3.28}, {"text": "parler du risque de limit it les", "start": 358.56, "duration": 3.24}, {"text": "activit\u00e9s physiques tout \u00e7a on en parle", "start": 360.12, "duration": 2.919}, {"text": "moins aujourd'hui parce que l\u00e0 on \u00e9tait", "start": 361.8, "duration": 2.76}, {"text": "centr\u00e9 sur la question des enfants et", "start": 363.039, "duration": 2.72}, {"text": "surtout on a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de", "start": 364.56, "duration": 2.759}, {"text": "parler \u00e0 de nombreuses reprises de la", "start": 365.759, "duration": 3.041}, {"text": "question et bien de l'addiction", "start": 367.319, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9ventuelle aux \u00e9crans et de ses risques", "start": 368.8, "duration": 3.64}, {"text": "potentiels alors bien s\u00fbr l'objectif de", "start": 370.759, "duration": 3.56}, {"text": "ce sujet c'est pas du tout de dire que", "start": 372.44, "duration": 3.52}, {"text": "faut bannir les \u00e9crans de notre vie ou", "start": 374.319, "duration": 2.88}, {"text": "quoi que ce soit simplement c'est un", "start": 375.96, "duration": 3.12}, {"text": "sujet assez int\u00e9ressant notamment donc", "start": 377.199, "duration": 3.72}, {"text": "sur la question des plus jeunes et des", "start": 379.08, "duration": 3.6}, {"text": "enfants parce qu'en l'occurrence et bien", "start": 380.919, "duration": 3.321}, {"text": "c'est des usages qui sont nouveaux qui", "start": 382.68, "duration": 3.04}, {"text": "ne se posaient pas forc\u00e9ment il y a", "start": 384.24, "duration": 3.12}, {"text": "quelques ann\u00e9es si ce n'est avec la", "start": 385.72, "duration": 3.44}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision et des dessins anim\u00e9s par", "start": 387.36, "duration": 2.92}, {"text": "exemple en tout cas je vous mets des", "start": 389.16, "duration": 2.479}, {"text": "liens directement en description pour en", "start": 390.28, "duration": 2.919}, {"text": "savoir plus je vous laisse avec Blanche", "start": 391.639, "duration": 2.761}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 393.199, "duration": 2.961}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 394.4, "duration": 3.639}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 396.16, "duration": 4.08}, {"text": "premi\u00e8re actu en France le projet de loi", "start": 398.039, "duration": 4.481}, {"text": "sur la fin de vie a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 ce", "start": 400.24, "duration": 4.359}, {"text": "mercredi en Conseil des ministres projet", "start": 402.52, "duration": 3.6}, {"text": "de loi \u00e7a signifie donc que c'est une", "start": 404.599, "duration": 3.681}, {"text": "loi qui vient du gouvernement et non des", "start": 406.12, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s alors je vais pas tout vous", "start": 408.28, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9tailler parce que c'est assez long", "start": 409.759, "duration": 3.801}, {"text": "mais la loi autorise concr\u00e8tement le", "start": 411.44, "duration": 4.24}, {"text": "suicide assist\u00e9 m\u00eame si Emmanuel Macron", "start": 413.56, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re utiliser le terme aide \u00e0 mourir", "start": 415.68, "duration": 4.079}, {"text": "en gros soit le patient s'administre", "start": 417.879, "duration": 3.801}, {"text": "lui-m\u00eame une substance mortelle soit", "start": 419.759, "duration": 3.921}, {"text": "c'est un m\u00e9decin une infirmi\u00e8re ou une", "start": 421.68, "duration": 3.72}, {"text": "personne de confiance s'il n'est pas", "start": 423.68, "duration": 3.199}, {"text": "capable de le faire physiquement le", "start": 425.4, "duration": 2.96}, {"text": "texte pr\u00e9cise aussi que le patient", "start": 426.879, "duration": 3.201}, {"text": "recevra le soutien d'un m\u00e9decin ou d'une", "start": 428.36, "duration": 3.559}, {"text": "infirmi\u00e8re jusqu'\u00e0 la fin m\u00eame s'il", "start": 430.08, "duration": 3.6}, {"text": "prend le produit seul il ne sera donc", "start": 431.919, "duration": 3.881}, {"text": "pas question d'euthanasie donc lorsque", "start": 433.68, "duration": 3.88}, {"text": "c'est une tierce personne g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 435.8, "duration": 3.36}, {"text": "un m\u00e9decin qui administre", "start": 437.56, "duration": 3.639}, {"text": "syst\u00e9matiquement le m\u00e9dicament l\u00e9tal", "start": 439.16, "duration": 3.84}, {"text": "alors ce serait un changement majeur car", "start": 441.199, "duration": 3.56}, {"text": "actuellement en France il n'y a que la", "start": 443.0, "duration": 4.319}, {"text": "loi leoneetti de 2016 qui autorise le", "start": 444.759, "duration": 4.28}, {"text": "recours \u00e0 une s\u00e9dation profonde et", "start": 447.319, "duration": 3.521}, {"text": "Contin continue jusqu'au d\u00e9c\u00e8s des", "start": 449.039, "duration": 3.521}, {"text": "patients qui ont le pronostic vital", "start": 450.84, "duration": 3.84}, {"text": "engag\u00e9 \u00e0 court terme bref on aura", "start": 452.56, "duration": 3.8}, {"text": "l'occasion d'en reparler les d\u00e9bats \u00e0", "start": 454.68, "duration": 3.359}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale devrait commencer", "start": 456.36, "duration": 4.279}, {"text": "le 27 mai et l'adoption d\u00e9finitive du", "start": 458.039, "duration": 4.801}, {"text": "texte ne devrait pas avoir lieu avant un", "start": 460.639, "duration": 4.161}, {"text": "an et demi selon le gouvernement deux\u00e8me", "start": 462.84, "duration": 4.56}, {"text": "actu le match PSG Bar\u00e7a de ce mercredi", "start": 464.8, "duration": 4.399}, {"text": "soir a \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9 par des menaces", "start": 467.4, "duration": 3.4}, {"text": "d'attaques terroristes la s\u00e9curit\u00e9", "start": 469.199, "duration": 3.44}, {"text": "autour du Parc des Princes a donc \u00e9t\u00e9", "start": 470.8, "duration": 3.839}, {"text": "consid\u00e9rablement renforc\u00e9 selon le", "start": 472.639, "duration": 3.96}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald armanan", "start": 474.639, "duration": 3.28}, {"text": "une communication de l'\u00c9tat islamique", "start": 476.599, "duration": 3.04}, {"text": "viserait particuli\u00e8rement les stades qui", "start": 477.919, "duration": 3.28}, {"text": "accueille les matchs all\u00e9s de la Ligue", "start": 479.639, "duration": 3.041}, {"text": "des Champions l'\u00c9tat islamique par", "start": 481.199, "duration": 3.4}, {"text": "l'interm\u00e9diaire de son m\u00e9dia alazem", "start": 482.68, "duration": 4.479}, {"text": "Foundation aurait diffus\u00e9 un visuel d'un", "start": 484.599, "duration": 4.88}, {"text": "homme arm\u00e9e avec l'inscription kill them", "start": 487.159, "duration": 4.44}, {"text": "all soit tuer-les tous ainsi que le nom", "start": 489.479, "duration": 3.521}, {"text": "des quatre stades qui accueillent les", "start": 491.599, "duration": 3.04}, {"text": "quarts de finale de la comp\u00e9tition des", "start": 493.0, "duration": 3.44}, {"text": "dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 renforc\u00e9e ont", "start": 494.639, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mis en place au Parc des Princes \u00e0", "start": 496.44, "duration": 3.52}, {"text": "Paris donc mais aussi \u00e0 Madrid en", "start": 497.96, "duration": 4.359}, {"text": "Espagne selon le m\u00e9dia espagnol As les", "start": 499.96, "duration": 4.04}, {"text": "autorit\u00e9s prennent ces menaces tr\u00e8s au", "start": 502.319, "duration": 4.081}, {"text": "s\u00e9rieux surtout que le 28 mars le", "start": 504.0, "duration": 4.639}, {"text": "porte-parole de daesh central saluit", "start": 506.4, "duration": 4.479}, {"text": "l'attentat de mosc en Russie et annonc\u00e9", "start": 508.639, "duration": 4.28}, {"text": "de nouvelles attaques \u00e0 venir 3\u00e8me actu", "start": 510.879, "duration": 3.801}, {"text": "le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a", "start": 512.919, "duration": 3.641}, {"text": "hauss\u00e9 le ton vis-\u00e0-vis de la politique", "start": 514.68, "duration": 3.479}, {"text": "de guerre men\u00e9e par le gouvernement", "start": 516.56, "duration": 4.359}, {"text": "isra\u00e9lien \u00e0 Gaza ce mardi lors d'une", "start": 518.159, "duration": 4.601}, {"text": "interview \u00e0 la cha\u00eene hispanophone", "start": 520.919, "duration": 3.841}, {"text": "Univision jugeant que cette politique", "start": 522.76, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9tait je cite une erreur il a par", "start": 524.76, "duration": 3.759}, {"text": "ailleurs de nouveau appel\u00e9 \u00e0 un cesser", "start": 526.839, "duration": 4.0}, {"text": "le feu et un acc\u00e8s total \u00e0 la nourriture", "start": 528.519, "duration": 4.361}, {"text": "et au m\u00e9dicaments \u00e0 Gaza qui est menac\u00e9", "start": 530.839, "duration": 3.921}, {"text": "par la famine \u00e0 not\u00e9 que le gouvernement", "start": 532.88, "duration": 3.639}, {"text": "am\u00e9ricain a aussi d\u00e9clar\u00e9 que", "start": 534.76, "duration": 3.8}, {"text": "l'offensive de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0", "start": 536.519, "duration": 4.56}, {"text": "Rafa une ville dans le sud de Gaza o\u00f9 se", "start": 538.56, "duration": 4.839}, {"text": "trouve actuellement 1,5 million de", "start": 541.079, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens n'\u00e9tait pas", "start": 543.399, "duration": 3.56}, {"text": "imminente isra\u00ebl n'aurait en effet pas", "start": 545.079, "duration": 3.601}, {"text": "fourni aux \u00c9tats-Unis de date pour une", "start": 546.959, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9ventuelle op\u00e9ration militaire en tout", "start": 548.68, "duration": 2.96}, {"text": "cas le Premier ministre isra\u00e9lien", "start": 550.24, "duration": 3.24}, {"text": "Benjamin netanahou s'est d\u00e9clar\u00e9", "start": 551.64, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 lancer une offensive", "start": 553.48, "duration": 3.76}, {"text": "terrestre \u00e0 Rafa qu'il estime \u00eatre le", "start": 555.0, "duration": 4.76}, {"text": "dernier grand bastion du Hamas 4\u00e8 actu", "start": 557.24, "duration": 4.719}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis l'\u00c9tat de l'Arizona a", "start": 559.76, "duration": 4.72}, {"text": "valid\u00e9 ce mardi une interdiction quasi", "start": 561.959, "duration": 4.281}, {"text": "totale de l'avortement sur son", "start": 564.48, "duration": 3.479}, {"text": "territoire en fait la Cour supr\u00eame", "start": 566.24, "duration": 3.839}, {"text": "d'Arizona donc la plus haute juridiction", "start": 567.959, "duration": 4.801}, {"text": "de l'\u00c9tat a confirm\u00e9 la l\u00e9galit\u00e9 d'une", "start": 570.079, "duration": 4.081}, {"text": "loi datant de", "start": 572.76, "duration": 4.68}, {"text": "1864 qui interdit tout avortement d\u00e8s le", "start": 574.16, "duration": 5.239}, {"text": "moment de la conception sauf si la vie", "start": 577.44, "duration": 3.28}, {"text": "de la m\u00e8re est en danger \u00e0 noter que", "start": 579.399, "duration": 3.201}, {"text": "dans cette loi le viol ou l'inceste ne", "start": 580.72, "duration": 3.52}, {"text": "sont pas consid\u00e9r\u00e9s comme des exceptions", "start": 582.6, "duration": 2.84}, {"text": "valables car la protection de", "start": 584.24, "duration": 2.88}, {"text": "l'avortement \u00e0 l'\u00e9chelle de tous les", "start": 585.44, "duration": 4.519}, {"text": "\u00c9tats am\u00e9ricains a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 en 2022", "start": 587.12, "duration": 4.88}, {"text": "alors pour nuancer la procureur g\u00e9n\u00e9rale", "start": 589.959, "duration": 3.961}, {"text": "de l'Arizona qui est d\u00e9mocrate donc du", "start": 592.0, "duration": 3.68}, {"text": "camp de Joe Biden a pr\u00e9venu qu'elle", "start": 593.92, "duration": 3.52}, {"text": "n'engagerait aucune poursuite contre les", "start": 595.68, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9decins qui pratiquent l'avortement CEP", "start": 597.44, "duration": 3.44}, {"text": "la situation pourrait changer en", "start": 599.68, "duration": 2.599}, {"text": "fonction des r\u00e9sultats des prochaines", "start": 600.88, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9lections car les procureurs sont des", "start": 602.279, "duration": 3.12}, {"text": "personnes qui sont \u00e9lues aux \u00c9tats-Unis", "start": 603.76, "duration": 4.319}, {"text": "5\u00e8 actu doctol Liip s dit d\u00e9favorable \u00e0", "start": 605.399, "duration": 4.641}, {"text": "obliger les patients \u00e0 enregistrer leurs", "start": 608.079, "duration": 3.921}, {"text": "coordonn\u00e9es bancaires en prenant leurs", "start": 610.04, "duration": 3.72}, {"text": "rendez-vous en ligne comme l'a sugg\u00e9r\u00e9", "start": 612.0, "duration": 3.2}, {"text": "le Premier ministre Gabriel Atal", "start": 613.76, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9cemment on vous en parlait ce lundi le", "start": 615.2, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement veut mettre en place une", "start": 616.959, "duration": 3.521}, {"text": "taxe lapin donc en gros faire payer un", "start": 618.48, "duration": 4.28}, {"text": "accompte de 5 \u20ac au patients avant le", "start": 620.48, "duration": 4.08}, {"text": "rendez-vous avec un m\u00e9decin et encaisser", "start": 622.76, "duration": 3.16}, {"text": "cet accomte s'ils ne viennent pas au", "start": 624.56, "duration": 2.64}, {"text": "rendez-vous mais selon le patron de", "start": 625.92, "duration": 3.56}, {"text": "doctolib interrog\u00e9 sur France interre", "start": 627.2, "duration": 3.8}, {"text": "qui est au passage favorable \u00e0 cette", "start": 629.48, "duration": 3.4}, {"text": "taxe lapin c'est \u00e0 l'Assurance Maladie", "start": 631.0, "duration": 4.04}, {"text": "de pr\u00e9lever les 5 \u20ac de p\u00e9nalit\u00e9 et non", "start": 632.88, "duration": 3.56}, {"text": "au patients de renseigner ses", "start": 635.04, "duration": 2.84}, {"text": "coordonn\u00e9es bancaires par ailleurs il", "start": 636.44, "duration": 2.839}, {"text": "estime que ce syst\u00e8me d'empreinte", "start": 637.88, "duration": 3.36}, {"text": "bancaire cr\u00e9e une in\u00e9galit\u00e9 car il y a", "start": 639.279, "duration": 4.041}, {"text": "15 % des patients qui n'ont pas internet", "start": 641.24, "duration": 3.279}, {"text": "ou qui ne savent pas l'utiliser", "start": 643.32, "duration": 3.12}, {"text": "correctement et 5 % qui n'ont pas de", "start": 644.519, "duration": 3.921}, {"text": "carte bancaire 6e acture rapidement et", "start": 646.44, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e7a concerne les Parisiens d'ici fin mai", "start": 648.44, "duration": 5.079}, {"text": "le Pass Navigo pourrait \u00eatre disponible", "start": 650.839, "duration": 5.0}, {"text": "sur iPhone d'apr\u00e8s l'AFP concr\u00e8tement \u00e7a", "start": 653.519, "duration": 3.76}, {"text": "voudrait dire que vous ne seriez plus", "start": 655.839, "duration": 3.44}, {"text": "oblig\u00e9 d'avoir une carte physique pour", "start": 657.279, "duration": 3.481}, {"text": "ir prendre les transports parisiens \u00e0", "start": 659.279, "duration": 2.721}, {"text": "noter tout de m\u00eame qu'il de France", "start": 660.76, "duration": 3.639}, {"text": "mobilit\u00e9 a pr\u00e9cis\u00e9 au m\u00e9dias sp\u00e9cialis\u00e9s", "start": 662.0, "duration": 4.279}, {"text": "Numerama il ne s'agit pas d'une", "start": 664.399, "duration": 4.081}, {"text": "officialisation mais d'une pr\u00e9vision en", "start": 666.279, "duration": 3.401}, {"text": "gros le service devrait \u00eatre", "start": 668.48, "duration": 3.159}, {"text": "op\u00e9rationnel d'ici fin mai mais il n'y a", "start": 669.68, "duration": 3.719}, {"text": "pas encore de date officielle pour le", "start": 671.639, "duration": 3.361}, {"text": "lancement faut savoir que ce dispositif", "start": 673.399, "duration": 3.44}, {"text": "de carte d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e est d\u00e9j\u00e0", "start": 675.0, "duration": 3.92}, {"text": "disponible sur Android depuis octobre", "start": 676.839, "duration": 4.081}, {"text": "2022 l'accord avec Apple a finalement", "start": 678.92, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 sign\u00e9 apr\u00e8s plus de 3 ans de", "start": 680.92, "duration": 4.52}, {"text": "n\u00e9gociation 7e actu le youtubeur inox", "start": 682.92, "duration": 5.359}, {"text": "tag 22 ans a d\u00e9but\u00e9 ce mercredi son", "start": 685.44, "duration": 4.839}, {"text": "voyage au N\u00e9pal durant lequel il va", "start": 688.279, "duration": 4.161}, {"text": "gravir l'Everest consid\u00e9r\u00e9 comme le plus", "start": 690.279, "duration": 3.961}, {"text": "haut sommet du monde son altitude est", "start": 692.44, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9tablie \u00e0 8850 m pour vous donner une", "start": 694.24, "duration": 4.92}, {"text": "id\u00e9e c'est quasiment deux fois le Mont", "start": 697.32, "duration": 3.199}, {"text": "Blanc alors \u00e7a n'est pas nouveau il", "start": 699.16, "duration": 2.84}, {"text": "l'avait annonc\u00e9 sur sa cha\u00eene Youtube en", "start": 700.519, "duration": 3.601}, {"text": "f\u00e9vrier 2023 et c'est donc ce mercredi", "start": 702.0, "duration": 3.959}, {"text": "que son p\u00e9riple d\u00e9bute pour se pr\u00e9parer", "start": 704.12, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 cette ascension il s'est entra\u00een\u00e9", "start": 705.959, "duration": 3.32}, {"text": "pendant plus d'un an avec des guides de", "start": 707.56, "duration": 3.88}, {"text": "montagne notamment Mathis Duma qui l'a", "start": 709.279, "duration": 3.8}, {"text": "accompagn\u00e9 dans plusieurs ascensions ces", "start": 711.44, "duration": 2.92}, {"text": "derniers mois il faut savoir que ce", "start": 713.079, "duration": 3.161}, {"text": "challenge fait pas mal parler et ne fait", "start": 714.36, "duration": 4.039}, {"text": "pas du tout l'unanimit\u00e9 car avant ce", "start": 716.24, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9fi inox tag n'avait jamais fait", "start": 718.399, "duration": 3.56}, {"text": "d'alpiniste surtout quand on sait que", "start": 720.44, "duration": 3.12}, {"text": "l'ascension de l'eververest n'est pas", "start": 721.959, "duration": 3.88}, {"text": "sans risque 17 personnes sont mortes en", "start": 723.56, "duration": 4.04}, {"text": "tentant de le gravir l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 725.839, "duration": 3.041}, {"text": "alors on avait fait une vid\u00e9o sur le", "start": 727.6, "duration": 2.88}, {"text": "sujet il y a quelques mois je vous mets", "start": 728.88, "duration": 3.199}, {"text": "le lien en description son ascension de", "start": 730.48, "duration": 3.12}, {"text": "l'eververeste est pr\u00e9vue au d\u00e9but du", "start": 732.079, "duration": 3.401}, {"text": "mois de mai on suivra \u00e7a on termine avec", "start": 733.6, "duration": 3.84}, {"text": "cette bonne nouvelle porteuse d'espoir", "start": 735.48, "duration": 3.64}, {"text": "pour les patients en attente de greffe", "start": 737.44, "duration": 3.839}, {"text": "en janvier un c\u0153ur en provenance des", "start": 739.12, "duration": 4.6}, {"text": "Antilles a pu \u00eatre transplant\u00e9 avec", "start": 741.279, "duration": 5.761}, {"text": "succ\u00e8s \u00e0 Paris apr\u00e8s avoir parcouru 6700", "start": 743.72, "duration": 5.0}, {"text": "km en avion il faut savoir qu'il n'y a", "start": 747.04, "duration": 3.239}, {"text": "pas de programme de transplantation en", "start": 748.72, "duration": 3.4}, {"text": "Martinique et en Guadeloupe et les c\u0153urs", "start": 750.279, "duration": 3.68}, {"text": "sont perdus c'\u00e9tait donc une premi\u00e8re de", "start": 752.12, "duration": 3.839}, {"text": "faire appel \u00e0 un donneur aussi lointain", "start": 753.959, "duration": 3.401}, {"text": "alors comment les m\u00e9decins ont fait pour", "start": 755.959, "duration": 3.201}, {"text": "garder le c\u0153ur frais et en bon \u00e9tat dans", "start": 757.36, "duration": 3.36}, {"text": "l'avion et bien ils ont utilis\u00e9 une", "start": 759.16, "duration": 3.44}, {"text": "machine sp\u00e9ciale appel\u00e9e machine de", "start": 760.72, "duration": 3.84}, {"text": "perfusion ex Viiv c'est une sorte de", "start": 762.6, "duration": 4.039}, {"text": "grosse glaci\u00e8re qui refroidit le c\u0153ur \u00e0", "start": 764.56, "duration": 4.76}, {"text": "une temp\u00e9rature de 8\u00b0 cel et le nourrit", "start": 766.639, "duration": 5.281}, {"text": "en continu avec du sang et de l'oxyg\u00e8ne", "start": 769.32, "duration": 4.16}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 cette m\u00e9thode les c\u0153urs griff\u00e9s", "start": 771.92, "duration": 2.84}, {"text": "peuvent \u00eatre conserv\u00e9s plus longtemps", "start": 773.48, "duration": 2.96}, {"text": "avant la transplantation ce qui am\u00e9liore", "start": 774.76, "duration": 3.439}, {"text": "les chances de r\u00e9ussite de l'op\u00e9ration", "start": 776.44, "duration": 3.759}, {"text": "selon le docteur Guillaume Lebreton", "start": 778.199, "duration": 3.841}, {"text": "interrog\u00e9 par bfn TV merci beaucoup", "start": 780.199, "duration": 3.281}, {"text": "blanche pour ces actualit\u00e9s en bref pour", "start": 782.04, "duration": 2.799}, {"text": "ceux qui ne le savent pas ce format est", "start": 783.48, "duration": 2.84}, {"text": "aussi disponible en version newsletter", "start": 784.839, "duration": 2.601}, {"text": "depuis quelques mois maintenant vous", "start": 786.32, "duration": 2.36}, {"text": "\u00eates de plus en plus nombreux \u00e0 la lire", "start": 787.44, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e7a vous permet d'avoir une version", "start": 788.68, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9crite avec directement des notes que", "start": 789.88, "duration": 2.959}, {"text": "vous pouvez prendre ou alors des liens", "start": 791.639, "duration": 2.56}, {"text": "pour en S plus ainsi que des", "start": 792.839, "duration": 3.041}, {"text": "recommandations culturel le lien pour", "start": 794.199, "duration": 3.041}, {"text": "s'inscrire est en description c'est", "start": 795.88, "duration": 2.959}, {"text": "gratuit donc n'h\u00e9sitez pas \u00e0 essayer", "start": 797.24, "duration": 2.839}, {"text": "prenez soin de vous prenez sonin au", "start": 798.839, "duration": 2.36}, {"text": "proches et puis on se dit \u00e0 demain pour", "start": 800.079, "duration": 3.961}, {"text": "une nouvelle vid\u00e9o", "start": 801.199, "duration": 2.841}]}