{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonsoir \u00e0 tous et bienvenue tr\u00e8s", "start": 6.24, "duration": 2.92}, {"text": "heureuse de vous retrouver dans", "start": 8.28, "duration": 4.0}, {"text": "savaugarde ce soir la France de l'apr\u00e8s", "start": 9.16, "duration": 6.16}, {"text": "covid avec \u00c9lo\u00efse conessa bonsoir et", "start": 12.28, "duration": 5.04}, {"text": "merci d'\u00eatre notre grand t\u00e9moin ce soir", "start": 15.32, "duration": 4.6}, {"text": "vous \u00eates la commissaire de l'exposition", "start": 17.32, "duration": 4.959}, {"text": "exceptionnelle \u00e0 la BNF \u00e0 Paris dont on", "start": 19.92, "duration": 4.519}, {"text": "va parler ce soir la France sous leurs", "start": 22.279, "duration": 4.24}, {"text": "yeux 200 photographes de presse qui ont", "start": 24.439, "duration": 4.84}, {"text": "eu carte blanche pour saisir le pays \u00e0", "start": 26.519, "duration": 5.441}, {"text": "la sortie du confinement c'est un projet", "start": 29.279, "duration": 5.12}, {"text": "hors norme on va voir tous ces clich\u00e9s", "start": 31.96, "duration": 4.04}, {"text": "vous nous le raconterez tout \u00e0 l'heure", "start": 34.399, "duration": 3.761}, {"text": "dans la deux\u00e8me partie mais d'abord la", "start": 36.0, "duration": 5.36}, {"text": "campagne des europ\u00e9ennes compl\u00e8tement", "start": 38.16, "duration": 6.239}, {"text": "\u00e9clips\u00e9e percut\u00e9 m\u00eame de plein fouet par", "start": 41.36, "duration": 5.4}, {"text": "l'actualit\u00e9 la crise cal\u00e9donienne", "start": 44.399, "duration": 4.281}, {"text": "l'incendie volontaire de la synagogue ce", "start": 46.76, "duration": 4.16}, {"text": "matin de rouan l'attaque meurtri\u00e8re d'un", "start": 48.68, "duration": 4.64}, {"text": "fourgon p\u00e9nitentiaire l'agenda \u00e9lectoral", "start": 50.92, "duration": 4.88}, {"text": "se d\u00e9robe litt\u00e9ralement sous les pieds", "start": 53.32, "duration": 4.919}, {"text": "de la majorit\u00e9 alors est-ce que les jeux", "start": 55.8, "duration": 5.719}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 faits GE Bardella l'a-t-il", "start": 58.239, "duration": 5.761}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 emport\u00e9 question de notre grand", "start": 61.519, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9cryptage ce soir sp\u00e9cial europ\u00e9enne", "start": 64.0, "duration": 4.2}, {"text": "dans un instant avec mes invit\u00e9s enfin", "start": 66.32, "duration": 3.799}, {"text": "nous affranchi ce soir le billet", "start": 68.2, "duration": 3.559}, {"text": "d'humeur de l'avocat Bertrand Perrier le", "start": 70.119, "duration": 3.68}, {"text": "mot de la semaine Mariette d'grand et", "start": 71.759, "duration": 4.36}, {"text": "puis action plan\u00e8 la chronique \u00e9colo de", "start": 73.799, "duration": 4.441}, {"text": "Lea Falco voil\u00e0 pour le sommaire on y va", "start": 76.119, "duration": 4.441}, {"text": "Elo\u00efse connait \u00e7a \u00e7a vous regarde top", "start": 78.24, "duration": 4.83}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rique", "start": 80.56, "duration": 10.409}, {"text": "[Musique]", "start": 83.07, "duration": 7.899}, {"text": "qui le sait la campagne officielle des", "start": 92.92, "duration": 5.36}, {"text": "europ\u00e9ennes commence ce lundi et les", "start": 95.64, "duration": 4.96}, {"text": "candidats avaient jusqu'\u00e0 ce soir 18h", "start": 98.28, "duration": 3.72}, {"text": "pour d\u00e9poser officiellement leur", "start": 100.6, "duration": 3.96}, {"text": "candidature au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "start": 102.0, "duration": 4.759}, {"text": "mais comment \u00eatre audible sur l'Europe", "start": 104.56, "duration": 4.36}, {"text": "quand l'actualit\u00e9 nationale dramatique", "start": 106.759, "duration": 5.561}, {"text": "balaye tout l'\u00e9lection est dans 22 jours", "start": 108.92, "duration": 5.519}, {"text": "on a compt\u00e9 et on a sentiment vous le", "start": 112.32, "duration": 4.439}, {"text": "voyez \u00e0 l'image Jordane Bardella que les", "start": 114.439, "duration": 4.68}, {"text": "jeux sont faits bonsoir Fr\u00e9d\u00e9ric Daab", "start": 116.759, "duration": 4.36}, {"text": "bonsoir de vous accueillir sur ce", "start": 119.119, "duration": 3.521}, {"text": "plateau vous \u00eates le directeur g\u00e9n\u00e9ral", "start": 121.119, "duration": 3.801}, {"text": "opinion de l'OP on a besoin de votre", "start": 122.64, "duration": 5.079}, {"text": "rolling quotidien vous allez nous dire", "start": 124.92, "duration": 4.92}, {"text": "ce qu'il en est rolling bon on va citer", "start": 127.719, "duration": 4.52}, {"text": "no les partenaires c'est Sud Radio LCI", "start": 129.84, "duration": 5.08}, {"text": "Fiducial Sud Radio TF1 LCI et le figero", "start": 132.239, "duration": 4.321}, {"text": "c'est rare he de faire un sondage au", "start": 134.92, "duration": 3.92}, {"text": "quotidien donc c'est tr\u00e8s tr\u00e8s pr\u00e9cis", "start": 136.56, "duration": 4.399}, {"text": "bonsoir Charles sapin merci d'\u00eatre l\u00e0", "start": 138.84, "duration": 3.84}, {"text": "vous \u00eates journaliste politique au point", "start": 140.959, "duration": 3.961}, {"text": "en charge du suivi de la droite du", "start": 142.68, "duration": 3.96}, {"text": "rassemblement national et vous venez de", "start": 144.92, "duration": 4.24}, {"text": "publier les moissons de la col\u00e8re plong\u00e9", "start": 146.64, "duration": 4.959}, {"text": "dans l'europetion aliste aux \u00e9ditions du", "start": 149.16, "duration": 5.4}, {"text": "SER bonsoir Carole Bargeon bonsoir", "start": 151.599, "duration": 4.801}, {"text": "figure famili\u00e8re de cette \u00e9mission", "start": 154.56, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9ditorialiste politique et bonsoir", "start": 156.4, "duration": 4.28}, {"text": "Richard verli autre village r\u00e9gulier", "start": 158.44, "duration": 4.28}, {"text": "correspondant France Europe pour le", "start": 160.68, "duration": 4.36}, {"text": "quotidien suisse blique le bal des", "start": 162.72, "duration": 5.2}, {"text": "illusions ce que la France croit ce que", "start": 165.04, "duration": 5.24}, {"text": "le monde voit c'est dans les librairies", "start": 167.92, "duration": 4.84}, {"text": "et s\u00e9chz Grasset alors avant de vous", "start": 170.28, "duration": 4.12}, {"text": "entendre pourquoi la campagne europ\u00e9enne", "start": 172.76, "duration": 3.6}, {"text": "est avant tout nationale \u00e7a n'est pas", "start": 174.4, "duration": 3.919}, {"text": "nouveau mais c'est tr\u00e8s fort dans cette", "start": 176.36, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9lection l\u00e0 c'est dans le r\u00e9cade de", "start": 178.319, "duration": 4.371}, {"text": "Bruno donet qu'on accueille tout de", "start": 180.159, "duration": 8.581}, {"text": "[Musique]", "start": 182.69, "duration": 6.05}, {"text": "suite \u00e0 tous dans votre rcap ce soir une", "start": 192.159, "duration": 4.841}, {"text": "campagne pour les europ\u00e9ennes \u00e0 la", "start": 195.04, "duration": 4.839}, {"text": "tonalit\u00e9 tricolore oui une campagne", "start": 197.0, "duration": 5.84}, {"text": "myiam totalement \u00e9cras\u00e9e \u00e9 crabouill\u00e9e", "start": 199.879, "duration": 5.08}, {"text": "par des sujets strictement nationaux", "start": 202.84, "duration": 3.679}, {"text": "alors un peu comme un symbole j'ai", "start": 204.959, "duration": 3.761}, {"text": "choisi pour commencer trois images et", "start": 206.519, "duration": 3.841}, {"text": "deux ministres les", "start": 208.72, "duration": 3.64}, {"text": "elles ont domin\u00e9 l'actualit\u00e9 toute la", "start": 210.36, "duration": 3.56}, {"text": "semaine ce sont celles \u00e0 la fois de la", "start": 212.36, "duration": 4.32}, {"text": "synagogue de rouan attaqu\u00e9 ce matin par", "start": 213.92, "duration": 4.679}, {"text": "un Alg\u00e9rien sous le cou d'une obligation", "start": 216.68, "duration": 4.36}, {"text": "de quitter le territoire fran\u00e7ais de", "start": 218.599, "duration": 4.801}, {"text": "l'\u00e9vasion sanglante d'un d\u00e9tenu au p\u00e9age", "start": 221.04, "duration": 4.32}, {"text": "d'uncarville et des \u00e9meutes ultra", "start": 223.4, "duration": 3.919}, {"text": "violentes qui ont embras\u00e9 la", "start": 225.36, "duration": 4.239}, {"text": "NouvelleCal\u00e9donie quant au ministres", "start": 227.319, "duration": 4.241}, {"text": "maintenant et bien ils avaient pr\u00e9vu", "start": 229.599, "duration": 4.28}, {"text": "d'aller soutenir Val\u00e9rie a en meeting", "start": 231.56, "duration": 4.44}, {"text": "seulement voil\u00e0 ils en ont \u00e9t\u00e9", "start": 233.879, "duration": 7.161}, {"text": "emp\u00each\u00e9s tout je dis bien tout", "start": 236.0, "duration": 7.36}, {"text": "sera mise en", "start": 241.04, "duration": 6.839}, {"text": "\u0153uvre pour retrouver les auteurs de ce", "start": 243.36, "duration": 6.04}, {"text": "crime", "start": 247.879, "duration": 4.44}, {"text": "ignoble \u00c9ric Dupont Moretti a \u00e9t\u00e9", "start": 249.4, "duration": 4.8}, {"text": "rattrap\u00e9 par la gr\u00e8ve du personnel", "start": 252.319, "duration": 4.04}, {"text": "p\u00e9nitentiaire quant \u00e0 G\u00e9rald Darmanin", "start": 254.2, "duration": 3.599}, {"text": "bien loin de l'Europe il a d\u00fb se", "start": 256.359, "duration": 4.241}, {"text": "recentrer sur la situation \u00e0 rouan et", "start": 257.799, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e0a nous allons r\u00e9tablir l'ordre et puis", "start": 260.6, "duration": 3.879}, {"text": "l\u00e0 des des centaines de policiers", "start": 263.0, "duration": 3.24}, {"text": "gendarmes arrivent \u00e0 numea on passe de", "start": 264.479, "duration": 3.401}, {"text": "1700 policiers gendarmes ce qui \u00e9tait", "start": 266.24, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 beaucoup \u00e0 2700 policiers gendarmes", "start": 267.88, "duration": 4.4}, {"text": "armes d'ici demain soir alors face \u00e0", "start": 269.759, "duration": 4.72}, {"text": "cette triple actualit\u00e9 hein l'ex\u00e9cutif a", "start": 272.28, "duration": 4.44}, {"text": "main de gros cailloux dans la chaussure", "start": 274.479, "duration": 4.0}, {"text": "le premier ce sont ces images bien s\u00fbr", "start": 276.72, "duration": 3.199}, {"text": "qui mettent \u00e0 mal sa promesse", "start": 278.479, "duration": 3.16}, {"text": "souvenez-vous de faire respecter", "start": 279.919, "duration": 5.161}, {"text": "l'autorit\u00e9 absolument partout tu casses", "start": 281.639, "duration": 6.0}, {"text": "tu r\u00e9pares tu sies tu nettoies tu d\u00e9fies", "start": 285.08, "duration": 5.119}, {"text": "l'autorit\u00e9 on t'apprend \u00e0 la", "start": 287.639, "duration": 4.681}, {"text": "respecter et bien c'est le profil", "start": 290.199, "duration": 3.881}, {"text": "politique quand tire le rassemblement", "start": 292.32, "duration": 4.08}, {"text": "national qui trouve l\u00e0 un carburant tr\u00e8s", "start": 294.08, "duration": 4.559}, {"text": "puissant pour d\u00e9noncer une faillite", "start": 296.4, "duration": 4.16}, {"text": "totale de l' ordre", "start": 298.639, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9publicain face \u00e0 la mont\u00e9e en", "start": 300.56, "duration": 3.68}, {"text": "puissance des mafias de narcotrafiquants", "start": 302.44, "duration": 4.36}, {"text": "partout en France et en Europe l'heure", "start": 304.24, "duration": 5.12}, {"text": "est au sursaut \u00e0 l'action et au", "start": 306.8, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9tablissement de l'ordre sur chaque", "start": 309.36, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00e8tre carr\u00e9 du territoire de la", "start": 310.96, "duration": 4.0}, {"text": "R\u00e9publique fran\u00e7aise le rassemblement", "start": 312.8, "duration": 4.2}, {"text": "national qui caracole d'ailleurs en t\u00eate", "start": 314.96, "duration": 3.76}, {"text": "de la derni\u00e8re enqu\u00eate d'opinion elle a", "start": 317.0, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 publi\u00e9e hier par nos confr\u00e8res du", "start": 318.72, "duration": 3.199}, {"text": "Parisien alors que dit-elle cette", "start": 320.52, "duration": 2.959}, {"text": "enqu\u00eate que vous \u00e9voquez et bien elle", "start": 321.919, "duration": 3.601}, {"text": "nous renseigne myiam sur deux \u00e9l\u00e9ments", "start": 323.479, "duration": 4.44}, {"text": "le premier c'est le score extr\u00eamement", "start": 325.52, "duration": 4.84}, {"text": "haut de l'extr\u00eame droite si on a dit ine", "start": 327.919, "duration": 3.761}, {"text": "regardez bien les intentions de vote", "start": 330.36, "duration": 3.36}, {"text": "pour Jordan Bardella et Marion mar\u00e9chal", "start": 331.68, "duration": 4.68}, {"text": "on atteint pratiquement les 40 % la", "start": 333.72, "duration": 4.24}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ne d\u00e9colle", "start": 336.36, "duration": 2.839}, {"text": "toujours pas elle risque de se voir", "start": 337.96, "duration": 3.6}, {"text": "rattraper par Rapha\u00ebl gluxman les", "start": 339.199, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9cologistes pourraient faire la moiti\u00e9", "start": 341.56, "duration": 3.639}, {"text": "du score qu'ils avaient r\u00e9alis\u00e9 il y a 5", "start": 343.479, "duration": 3.361}, {"text": "ans avec Yannick jado et les", "start": 345.199, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9publicains sont menac\u00e9s tout bonnement", "start": 346.84, "duration": 3.04}, {"text": "de disparition quand \u00e0 la France", "start": 348.479, "duration": 3.681}, {"text": "insoumise elle reste bloqu\u00e9e sous la", "start": 349.88, "duration": 4.439}, {"text": "barre des 10 % mais l'autre enseignement", "start": 352.16, "duration": 3.479}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant de cette enqu\u00eate ce", "start": 354.319, "duration": 3.961}, {"text": "sont les th\u00e8mes les th\u00e8mes qui sont", "start": 355.639, "duration": 5.12}, {"text": "jug\u00e9s prioritaires par les \u00e9lecteurs car", "start": 358.28, "duration": 4.639}, {"text": "celui qui arrive en toute derni\u00e8re", "start": 360.759, "duration": 4.841}, {"text": "position c'est la situation \u00e0 Gaza et", "start": 362.919, "duration": 4.361}, {"text": "qui en a fait sa", "start": 365.6, "duration": 4.879}, {"text": "priorit\u00e9 je vous parle de la guerre qui", "start": 367.28, "duration": 5.72}, {"text": "a lieu au Proche Orient la France", "start": 370.479, "duration": 4.601}, {"text": "insoumise de Jean-Luc M\u00e9lenchon et", "start": 373.0, "duration": 4.599}, {"text": "maintenant regardez quel est le sujet", "start": 375.08, "duration": 4.72}, {"text": "qui pr\u00e9occupe le plus les sond\u00e9s c'est", "start": 377.599, "duration": 4.521}, {"text": "le pouvoir d'achat et qui en parle", "start": 379.8, "duration": 4.32}, {"text": "constamment y compris pour ses", "start": 382.12, "duration": 4.519}, {"text": "europ\u00e9ennes se mobiliser le 9 juin c'est", "start": 384.12, "duration": 4.919}, {"text": "aussi choisir un projet de soci\u00e9t\u00e9 et", "start": 386.639, "duration": 4.521}, {"text": "c'est la voie de l'alternance en France", "start": 389.039, "duration": 6.081}, {"text": "comme en Europe ce projet nous l'avons", "start": 391.16, "duration": 5.4}, {"text": "c'est un projet qui met l'accent sur", "start": 395.12, "duration": 4.079}, {"text": "votre pouvoir d'achat la fin du mois qui", "start": 396.56, "duration": 4.479}, {"text": "pr\u00e9occupe toujours plus que la fin du", "start": 399.199, "duration": 4.4}, {"text": "monde et ce scrutin pourtant europ\u00e9en", "start": 401.039, "duration": 4.56}, {"text": "qui est ultra domin\u00e9 par des", "start": 403.599, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e9occupations qui sont plus que jamais", "start": 405.599, "duration": 4.72}, {"text": "myiam strictement franco-fran\u00e7ais merci", "start": 407.36, "duration": 4.72}, {"text": "beaucoup Bruno Dony je commence avec", "start": 410.319, "duration": 3.88}, {"text": "vous Fr\u00e9d\u00e9ric Daab question simple", "start": 412.08, "duration": 4.44}, {"text": "est-ce qu'il a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 est-ce que", "start": 414.199, "duration": 3.881}, {"text": "c'est cristallis\u00e9 comme on dit dans le", "start": 416.52, "duration": 3.6}, {"text": "jargon des", "start": 418.08, "duration": 3.839}, {"text": "personne ne pe le dire la campagne va", "start": 420.12, "duration": 3.32}, {"text": "vraiment commencer maintenant m\u00eame \u00e0", "start": 421.919, "duration": 4.081}, {"text": "l'issue de ce weekend de Pentec\u00f4te mais", "start": 423.44, "duration": 4.84}, {"text": "sinc\u00e8rement l'\u00e9cart entre la premi\u00e8re", "start": 426.0, "duration": 5.28}, {"text": "list Jan Bardella et celle de Val\u00e9rie", "start": 428.28, "duration": 4.96}, {"text": "aet et de une quinzaine de points dans", "start": 431.28, "duration": 3.599}, {"text": "le Rolling Fiducial comme dans l'enqu\u00eate", "start": 433.24, "duration": 4.84}, {"text": "hisos que vous venez de montrer ce qui", "start": 434.879, "duration": 5.281}, {"text": "frappe c'est ce c\u00f4t\u00e9 attrape tout du", "start": 438.08, "duration": 4.76}, {"text": "vote Jordane bardellaa c'est-\u00e0-dire que", "start": 440.16, "duration": 4.439}, {"text": "m\u00eame dans des cat\u00e9gorie qui \u00e9tait avant", "start": 442.84, "duration": 4.0}, {"text": "des Terra incognata si je peux dire pour", "start": 444.599, "duration": 4.401}, {"text": "le rassemblement national les retrait\u00e9s", "start": 446.84, "duration": 5.28}, {"text": "dans notre en qu\u00eate du jour il est \u00e0 29", "start": 449.0, "duration": 7.96}, {"text": "% chez les retit r notamment ce c'est", "start": 452.12, "duration": 6.04}, {"text": "chose qui vraiment qu' a un tournant", "start": 456.96, "duration": 2.88}, {"text": "qu'on a vu tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement \u00e0 la", "start": 458.16, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et qui a \u00e9t\u00e9 amplifi\u00e9", "start": 459.84, "duration": 3.56}, {"text": "dans la s\u00e9quence r\u00e9cente chez les Quades", "start": 461.52, "duration": 4.04}, {"text": "sup\u00e9rieurs il est autour de 20 % il y a", "start": 463.4, "duration": 3.44}, {"text": "plus cette \u00e9poque o\u00f9 il y avait ce qu'on", "start": 465.56, "duration": 3.4}, {"text": "appelait le le J marisme c'est-\u00e0-dire un", "start": 466.84, "duration": 5.479}, {"text": "vote FN qui \u00e9tait un vote tr\u00e8s typ\u00e9", "start": 468.96, "duration": 7.919}, {"text": "jeune masculin ouvrier sans dipl\u00f4me et", "start": 472.319, "duration": 7.56}, {"text": "qui \u00e9tait tr\u00e8s fragilis\u00e9 par par exemple", "start": 476.879, "duration": 5.6}, {"text": "une tr\u00e8s forte abstention et puis il y a", "start": 479.879, "duration": 4.32}, {"text": "aussi vous \u00e7a \u00e9t\u00e9 bien dit lors de votre", "start": 482.479, "duration": 4.601}, {"text": "reportage ce contexte interne il y a", "start": 484.199, "duration": 6.241}, {"text": "cette s\u00e9quence r\u00e9cente he ran l'INC le", "start": 487.08, "duration": 5.6}, {"text": "fourgon et la mort de ces deux personnes", "start": 490.44, "duration": 3.68}, {"text": "d'administration p\u00e9nitentiaire et la", "start": 492.68, "duration": 3.04}, {"text": "Nouvelle Cal\u00e9donie qui peuvent dire on", "start": 494.12, "duration": 3.56}, {"text": "va revenir sur des enjeux nationaux mais", "start": 495.72, "duration": 3.599}, {"text": "c'est le cas depuis le d\u00e9but de la", "start": 497.68, "duration": 3.359}, {"text": "campagne il y a eu l'affaire de la dette", "start": 499.319, "duration": 3.241}, {"text": "qui a mis \u00e0 mal la logique de", "start": 501.039, "duration": 2.961}, {"text": "distinction he dans nos enqu\u00eates", "start": 502.56, "duration": 3.079}, {"text": "qualitatives les Fran\u00e7ais nous disent", "start": 504.0, "duration": 3.08}, {"text": "mais finalement ils sont aussi mauvais", "start": 505.639, "duration": 3.481}, {"text": "la majorit\u00e9 que les autres il y a eu ces", "start": 507.08, "duration": 3.519}, {"text": "fait ins\u00e9curit\u00e9 il y a maintenant 3", "start": 509.12, "duration": 3.039}, {"text": "semaines \u00e0 mois il faut pas les oublier", "start": 510.599, "duration": 4.36}, {"text": "vir\u00e9r Ch\u00e2tillon Montpellier l'affaire du", "start": 512.159, "duration": 5.32}, {"text": "proviseur dans le 20e tout \u00e7a fait que", "start": 514.959, "duration": 5.0}, {"text": "la campagne se nationalise et \u00e7a apporte", "start": 517.479, "duration": 4.201}, {"text": "du carburant et c'est l'fferement du", "start": 519.959, "duration": 3.361}, {"text": "vote sanction quand on interroge dans", "start": 521.68, "duration": 3.92}, {"text": "notreing Ifop fiduciale les \u00e9lecteurs", "start": 523.32, "duration": 3.959}, {"text": "sur par votre vote vous voulez", "start": 525.6, "duration": 3.52}, {"text": "sanctionner ou soutenir le pr\u00e9sident de", "start": 527.279, "duration": 4.0}, {"text": "la R\u00e9publique et son gouvernement 4/ 10", "start": 529.12, "duration": 4.279}, {"text": "veulent sanctionner et c'est surtout", "start": 531.279, "duration": 4.401}, {"text": "l'\u00e9lectorat de Jordane bardellaa donc", "start": 533.399, "duration": 3.721}, {"text": "l'argument du r\u00e9f\u00e9rendum pour contre", "start": 535.68, "duration": 3.399}, {"text": "Macron \u00e7a marche bien oui puisqueen plus", "start": 537.12, "duration": 3.399}, {"text": "on est dans des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 539.079, "duration": 3.88}, {"text": "qui sont absolument in\u00e9dites c'est le", "start": 540.519, "duration": 4.32}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois qu'il n'y aura", "start": 542.959, "duration": 4.241}, {"text": "pas apr\u00e8s ces \u00e9lections euh europ\u00e9ennes", "start": 544.839, "duration": 4.361}, {"text": "sauf bien s\u00fbr dis solutions que personne", "start": 547.2, "duration": 3.879}, {"text": "autour de cette table ne peut pr\u00e9voir et", "start": 549.2, "duration": 3.84}, {"text": "donc l\u00e9gislative anticip\u00e9 d'\u00e9lections \u00e0", "start": 551.079, "duration": 3.961}, {"text": "dimension nationale c'est maintenant ou", "start": 553.04, "duration": 3.64}, {"text": "jamais nous disent beaucoup d'\u00e9lecteurs", "start": 555.04, "duration": 3.68}, {"text": "qui en plus ont \u00e9t\u00e9 frustr\u00e9s par cette", "start": 556.68, "duration": 3.68}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle o\u00f9 il n'y a pas", "start": 558.72, "duration": 3.2}, {"text": "eu de vrai d\u00e9bat elle a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par", "start": 560.36, "duration": 3.88}, {"text": "le covid fagocit\u00e9 par la guerre en", "start": 561.92, "duration": 4.359}, {"text": "Ukraine tout \u00e7a tous ces diff\u00e9rents", "start": 564.24, "duration": 3.24}, {"text": "facteurs que je vous ai rapidement", "start": 566.279, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9crits fait que on il est difficile", "start": 567.48, "duration": 4.88}, {"text": "d'imaginer un effondrement de Jordane", "start": 570.16, "duration": 4.08}, {"text": "Bardella peut-\u00eatre un effritement il y", "start": 572.36, "duration": 3.68}, {"text": "avait une surestimation du vote Bardella", "start": 574.24, "duration": 3.599}, {"text": "aux \u00e9lections r\u00e9gionales mais c'est une", "start": 576.04, "duration": 3.6}, {"text": "autre \u00e9poque h Charles Sapa parlez-nous", "start": 577.839, "duration": 4.081}, {"text": "de du ph\u00e9nom\u00e8ne puisque c'est ce qu'on", "start": 579.64, "duration": 4.52}, {"text": "lit sous la plume des \u00e9ditorialistes le", "start": 581.92, "duration": 4.68}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne Bardella ce sont ces id\u00e9es qui", "start": 584.16, "duration": 4.16}, {"text": "s\u00e9duisent ou c'est l'homme lui-m\u00eame il", "start": 586.6, "duration": 4.0}, {"text": "est plus haut que n'a jamais qu'aucun", "start": 588.32, "duration": 5.12}, {"text": "score qu'a fait Marine Le Pen c'est vrai", "start": 590.6, "duration": 6.04}, {"text": "mais ce ne sont pas ses id\u00e9es puisque il", "start": 593.44, "duration": 4.72}, {"text": "y a un paradoxe dans cette situation en", "start": 596.64, "duration": 3.52}, {"text": "effet Jordan bardellaa tr\u00e8s tr\u00e8s haut", "start": 598.16, "duration": 4.44}, {"text": "dans les sondages il il occupe une une", "start": 600.16, "duration": 4.919}, {"text": "confortable t\u00eate euh dans ces dans cette", "start": 602.6, "duration": 4.28}, {"text": "campagne or il n'a pas vraiment fait", "start": 605.079, "duration": 3.961}, {"text": "campagne depuis septembre o\u00f9 il est", "start": 606.88, "duration": 3.72}, {"text": "parti o\u00f9 il s'est d\u00e9clar\u00e9 officiellement", "start": 609.04, "duration": 4.239}, {"text": "candidat euh pas d'id\u00e9es nouvelles pas", "start": 610.6, "duration": 5.52}, {"text": "de concept nouveaux pas de moyen de de", "start": 613.279, "duration": 4.841}, {"text": "de faire campagne pas de prise de risque", "start": 616.12, "duration": 4.279}, {"text": "et finalement Jordan barda a compris", "start": 618.12, "duration": 4.52}, {"text": "quelque chose c'est que on parlait de de", "start": 620.399, "duration": 3.801}, {"text": "cette question est-ce que cette campagne", "start": 622.64, "duration": 3.199}, {"text": "europ\u00e9enne est vol\u00e9e ou non est-ce que", "start": 624.2, "duration": 3.24}, {"text": "l'actualit\u00e9 n'emp\u00eache pas de discuter", "start": 625.839, "duration": 3.56}, {"text": "d'Europe finalement c'est comme si si", "start": 627.44, "duration": 4.04}, {"text": "Jordan Bardella l'avait anticip\u00e9 et", "start": 629.399, "duration": 3.921}, {"text": "s'\u00e9tait positionn\u00e9 dans une campagne", "start": 631.48, "duration": 4.599}, {"text": "tr\u00e8s prudente presque de rente je dirais", "start": 633.32, "duration": 4.959}, {"text": "c'est-\u00e0-dire en en capitalisant sur deux", "start": 636.079, "duration": 3.44}, {"text": "moteurs", "start": 638.279, "duration": 3.481}, {"text": "l'antimacronisme naturel apr\u00e8s 7 ans au", "start": 639.519, "duration": 3.76}, {"text": "pouvoir il y a une forme d'usure et des", "start": 641.76, "duration": 3.16}, {"text": "gens qui sont d\u00e9\u00e7us par par le chef de", "start": 643.279, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00c9tat et une col\u00e8re qui grimpe et qui", "start": 644.92, "duration": 5.0}, {"text": "monte chaque ann\u00e9e d'un cran et deuxi\u00e8me", "start": 647.12, "duration": 4.68}, {"text": "moteur qui est l'actualit\u00e9 et les", "start": 649.92, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais ce sondage", "start": 651.8, "duration": 3.839}, {"text": "hipsos qu'on qu'on qu'on a vu tout \u00e0", "start": 653.839, "duration": 4.041}, {"text": "l'heure le montre tr\u00e8s bien principale", "start": 655.639, "duration": 4.481}, {"text": "pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais pouvoir", "start": 657.88, "duration": 4.6}, {"text": "d'achat c'est un totem du rassemblement", "start": 660.12, "duration": 3.24}, {"text": "national depuis la derni\u00e8re", "start": 662.48, "duration": 2.24}, {"text": "pr\u00e9sidentielle \u00e7a a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 lors des", "start": 663.36, "duration": 4.2}, {"text": "derni\u00e8res l\u00e9gislatives immigration alors", "start": 664.72, "duration": 5.28}, {"text": "l\u00e0 c'est un totem qui date des ann\u00e9es 70", "start": 667.56, "duration": 4.04}, {"text": "du Front national devenu rassemblement", "start": 670.0, "duration": 4.04}, {"text": "national et et quand on voit un petit", "start": 671.6, "duration": 5.16}, {"text": "peu apr\u00e8s vous avez la\u00e9cur l'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 674.04, "duration": 6.12}, {"text": "donc finalement un Jordan Bardella tr\u00e8s", "start": 676.76, "duration": 5.72}, {"text": "en r\u00e9serve tr\u00e8s prudent qui qui fait une", "start": 680.16, "duration": 4.88}, {"text": "campagne \u00e0 minima mais dont tous les", "start": 682.48, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments ext\u00e9rieurs jouent pour lui et", "start": 685.04, "duration": 3.28}, {"text": "pour pour sa campagne Caro Bargeon en", "start": 686.519, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00eame temps quand on regarde dans le", "start": 688.32, "duration": 3.199}, {"text": "d\u00e9tail l'Europe elle peut pas faire", "start": 689.959, "duration": 2.761}, {"text": "grand-chose en mati\u00e8re de pouvoir", "start": 691.519, "duration": 3.921}, {"text": "d'achat \u00e0 moins d'augmenter le le SMIC", "start": 692.72, "duration": 5.239}, {"text": "de cr\u00e9er un SMIC europ\u00e9en de toute fa\u00e7on", "start": 695.44, "duration": 5.399}, {"text": "il serait calqu\u00e9 sur les Polonais donc", "start": 697.959, "duration": 4.801}, {"text": "donc c'est vraiment un enjeu national le", "start": 700.839, "duration": 3.881}, {"text": "pouvoir d'achat sauf \u00e0 jouer sur", "start": 702.76, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00e9nergie sur le march\u00e9 de l'\u00e9nergie sur", "start": 704.72, "duration": 4.96}, {"text": "les les questions de facture deedf mais", "start": 707.76, "duration": 4.48}, {"text": "c'est marginal et \u00e7a les Fran\u00e7ais ils", "start": 709.68, "duration": 4.839}, {"text": "l'entendent pas non mais comme comme on", "start": 712.24, "duration": 3.8}, {"text": "l'a dit tout \u00e0 l'heure la campagne elle", "start": 714.519, "duration": 2.521}, {"text": "est", "start": 716.04, "duration": 3.599}, {"text": "nationale d'abord parce que", "start": 717.04, "duration": 4.919}, {"text": "effectivement depuis la r\u00e9forme du", "start": 719.639, "duration": 4.721}, {"text": "quinquena et l'inversion du", "start": 721.959, "duration": 5.761}, {"text": "calendrier il n'y a plus d'\u00e9lection", "start": 724.36, "duration": 5.68}, {"text": "l\u00e9gislative d'\u00e9lections interm\u00e9diairees", "start": 727.72, "duration": 4.4}, {"text": "et donc au fond les", "start": 730.04, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9ennes remplacent un peu ces", "start": 732.12, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9lections interm\u00e9diaire et donc comme il", "start": 734.48, "duration": 5.08}, {"text": "y a pas forc\u00e9ment d'jeu de gouvernance", "start": 736.92, "duration": 6.039}, {"text": "nationale \u00e0 la cl\u00e9 les gens se laissent", "start": 739.56, "duration": 6.88}, {"text": "peut-\u00eatre encore plus aller \u00e0 adresser", "start": 742.959, "duration": 5.081}, {"text": "des messages comme on dit donc c'est", "start": 746.44, "duration": 3.639}, {"text": "payant la strat\u00e9gie du national la", "start": 748.04, "duration": 4.76}, {"text": "campagne sur les nationaux m\u00eame si \u00e7a", "start": 750.079, "duration": 5.161}, {"text": "change rien au niveau de Bruxelles je", "start": 752.8, "duration": 4.08}, {"text": "suis je suis \u00e0 la fois d'accord avec ce", "start": 755.24, "duration": 3.2}, {"text": "qu'a dit Charles sapin et pas tout \u00e0", "start": 756.88, "duration": 3.399}, {"text": "fait avec la mani\u00e8re dont il a commenc\u00e9", "start": 758.44, "duration": 3.6}, {"text": "c'est\u00e0-dire en disant que c'est pas les", "start": 760.279, "duration": 4.0}, {"text": "id\u00e9es si si si ce sont les id\u00e9es", "start": 762.04, "duration": 4.08}, {"text": "justement du Front national mais qu'il", "start": 764.279, "duration": 3.641}, {"text": "n'a m\u00eame", "start": 766.12, "duration": 4.32}, {"text": "pas qu'il n'a m\u00eame pas besoin de", "start": 767.92, "duration": 5.96}, {"text": "rappeler parce que il le rassemblement", "start": 770.44, "duration": 5.12}, {"text": "national est", "start": 773.88, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9tiquet\u00e9 lutte contre l'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 775.56, "duration": 4.56}, {"text": "retour de l'autorit\u00e9 de l'ordre", "start": 778.079, "duration": 4.601}, {"text": "l'immigration et depuis quelques", "start": 780.12, "duration": 4.92}, {"text": "ann\u00e9es avec la conversion disons de", "start": 782.68, "duration": 4.48}, {"text": "Marine Le Pen au social et donc au", "start": 785.04, "duration": 4.52}, {"text": "pouvoir d'achat donc \u00e7a rejoint la", "start": 787.16, "duration": 4.239}, {"text": "pr\u00e9occupation premi\u00e8re des Fran\u00e7ais par", "start": 789.56, "duration": 4.04}, {"text": "ailleurs dans le sondage hipsos que vous", "start": 791.399, "duration": 3.641}, {"text": "avez cit\u00e9 tout \u00e0 l'heure moi ce qui m'a", "start": 793.6, "duration": 3.32}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 c'\u00e9tait que ils font la", "start": 795.04, "duration": 5.28}, {"text": "diff\u00e9rence entre", "start": 796.92, "duration": 6.56}, {"text": "pr\u00e9occupation s enfin je sais pas quoi", "start": 800.32, "duration": 6.24}, {"text": "s\u00e9curitaire et peur du terrorisme ce", "start": 803.48, "duration": 5.28}, {"text": "sont deux items diff\u00e9rents mais si on", "start": 806.56, "duration": 4.279}, {"text": "les regroupe oui c'est quand m\u00eame la", "start": 808.76, "duration": 4.439}, {"text": "question de la s\u00e9curit\u00e9 qui fait 38 %", "start": 810.839, "duration": 3.961}, {"text": "parmi les les attentes on les voit", "start": 813.199, "duration": 4.601}, {"text": "s'afficher \u00e0 l'antenne Richard verli la", "start": 814.8, "duration": 4.8}, {"text": "puissance d'un gend Merella ou en tout", "start": 817.8, "duration": 3.88}, {"text": "cas le le populisme qu' le repr\u00e9sente on", "start": 819.6, "duration": 4.479}, {"text": "le retrouve partout en Europe c'est", "start": 821.68, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00e9lonie qui fait la campagne alors il y", "start": 824.079, "duration": 4.081}, {"text": "a des diff\u00e9rences mais en Italie il y a", "start": 825.48, "duration": 5.2}, {"text": "la Hongrie il y a les Su\u00e9dois il y a les", "start": 828.16, "duration": 5.119}, {"text": "Pays-Bas on va regarder l'h\u00e9micycle pour", "start": 830.68, "duration": 4.04}, {"text": "prendre un peu la mesure des choses au", "start": 833.279, "duration": 2.761}, {"text": "niveau europ\u00e9en parce que c'est une", "start": 834.72, "duration": 2.72}, {"text": "campagne qui va changer les choses au", "start": 836.04, "duration": 3.84}, {"text": "niveau de de ce Parlement de Strasbourg", "start": 837.44, "duration": 5.44}, {"text": "aujourd'hui clairement c'est le PPE avec", "start": 839.88, "duration": 5.319}, {"text": "le les socialistes qui gouvernent il y a", "start": 842.88, "duration": 5.28}, {"text": "deux partis \u00e0 la droite de la droite ECR", "start": 845.199, "duration": 6.241}, {"text": "conservateur et r\u00e9formiste et ID", "start": 848.16, "duration": 5.0}, {"text": "identit\u00e9 et d\u00e9mocratie o\u00f9 si\u00e8ge Marine", "start": 851.44, "duration": 4.48}, {"text": "Le Pen enfin Jordane Bardella et son", "start": 853.16, "duration": 5.4}, {"text": "parti on peut dire ce soir que c'est s\u00fbr", "start": 855.92, "duration": 4.52}, {"text": "que ces deux partis tout \u00e0 la droite", "start": 858.56, "duration": 3.959}, {"text": "vont progresser ces deux groupes oui", "start": 860.44, "duration": 3.959}, {"text": "incontestablement en tout cas si les", "start": 862.519, "duration": 3.401}, {"text": "sondages faits par les coll\u00e8gues de", "start": 864.399, "duration": 3.601}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9rique \u00e0 travers l'Europe se se", "start": 865.92, "duration": 4.8}, {"text": "v\u00e9rifi un contestablement pardon ces", "start": 868.0, "duration": 3.959}, {"text": "deux groupes d'extr\u00eame droite vont", "start": 870.72, "duration": 3.16}, {"text": "progresser jusqu'o\u00f9 c'est difficile \u00e0", "start": 871.959, "duration": 3.761}, {"text": "dire aujourd'hui si vous faites le total", "start": 873.88, "duration": 4.879}, {"text": "ils sont \u00e0 130 d\u00e9put\u00e9s 130 \u20ac d\u00e9put\u00e9s on", "start": 875.72, "duration": 4.679}, {"text": "peut tr\u00e8s bien imaginer qu'ils en aient", "start": 878.759, "duration": 4.921}, {"text": "160 voire 170 ce qui ferait deux \u00e0 ce", "start": 880.399, "duration": 4.841}, {"text": "moment-l\u00e0 presque peut-\u00eatre m\u00eame la", "start": 883.68, "duration": 3.599}, {"text": "premi\u00e8re force du Parlement europ\u00e9en", "start": 885.24, "duration": 3.959}, {"text": "m\u00eame si sur ce plan les sondages disent", "start": 887.279, "duration": 4.441}, {"text": "que le PPE devrait garder son leadership", "start": 889.199, "duration": 3.921}, {"text": "sa on a du mal \u00e0 le comprendre mais", "start": 891.72, "duration": 3.08}, {"text": "pourtant ces deux parties l\u00e0 ces deux", "start": 893.12, "duration": 3.88}, {"text": "groupes l\u00e0 ne s'entendent pas donc c'est", "start": 894.8, "duration": 3.52}, {"text": "plus compliqu\u00e9 moi j'ai toujours dit la", "start": 897.0, "duration": 2.56}, {"text": "m\u00eame chose attend attention pour", "start": 898.32, "duration": 2.92}, {"text": "l'instant ils ne s'entendent pas et ils", "start": 899.56, "duration": 3.519}, {"text": "ont prouv\u00e9 qu'ils avaient des diff\u00e9rents", "start": 901.24, "duration": 3.88}, {"text": "tr\u00e8s peu conciliables sauf que la", "start": 903.079, "duration": 4.801}, {"text": "politique c'est aussi l'art de faire des", "start": 905.12, "duration": 5.279}, {"text": "compromis et qu'\u00e0 certains moment ils", "start": 907.88, "duration": 4.56}, {"text": "vont peut-\u00eatre comprendre apr\u00e8s tout ces", "start": 910.399, "duration": 4.36}, {"text": "partis souverainistes nationaliste", "start": 912.44, "duration": 4.639}, {"text": "populistes ils font aussi des calculs", "start": 914.759, "duration": 3.561}, {"text": "ils sont capables d'adapter leur", "start": 917.079, "duration": 2.721}, {"text": "comportement regardez ce qu'a fait", "start": 918.32, "duration": 2.8}, {"text": "Jordan mardella regardez ce qu'a fait", "start": 919.8, "duration": 2.92}, {"text": "Marine Le Pen sur le terrain national", "start": 921.12, "duration": 4.44}, {"text": "ils sont pas vou\u00e9s \u00e0 rester oppos\u00e9s ces", "start": 922.72, "duration": 4.239}, {"text": "deux groupes il pe ils ont tous", "start": 925.56, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment boug\u00e9 hein sur le R de", "start": 926.959, "duration": 5.88}, {"text": "et m\u00eameil ne for pas un se groupe parce", "start": 930.399, "duration": 3.961}, {"text": "que le int\u00e9r\u00eat n'est pas de former un se", "start": 932.839, "duration": 2.761}, {"text": "groupe si vous avez de groupes vous avez", "start": 934.36, "duration": 3.719}, {"text": "plus de moyens pour chaque groupe mais", "start": 935.6, "duration": 4.679}, {"text": "ce qui compte c'est qu'il vont voter", "start": 938.079, "duration": 3.841}, {"text": "ensemble c'est \u00e7a au faut qu' compte", "start": 940.279, "duration": 3.401}, {"text": "qu'il soit un seul groupe ou de groupes", "start": 941.92, "duration": 3.599}, {"text": "s'il d\u00e9cide de voter ensemble \u00e0 ce", "start": 943.68, "duration": 3.599}, {"text": "moment-l\u00e0 on sentira les diff\u00e9ren et", "start": 945.519, "duration": 3.68}, {"text": "j'ajoute un autre \u00e9l\u00e9ment en fonction", "start": 947.279, "duration": 3.961}, {"text": "des r\u00e9sultats nationaux un certain", "start": 949.199, "duration": 4.801}, {"text": "nombre de gouvernements si la vague", "start": 951.24, "duration": 5.0}, {"text": "disons nationale populiste est tr\u00e8s", "start": 954.0, "duration": 3.839}, {"text": "forte un certain nombre de gouvernements", "start": 956.24, "duration": 3.8}, {"text": "se verront ilont d'envoyer \u00e0 Bruxelles", "start": 957.839, "duration": 4.201}, {"text": "des commissaires de ce courant- l\u00e0", "start": 960.04, "duration": 3.44}, {"text": "madame m\u00e9lonie par exemple elle", "start": 962.04, "duration": 3.88}, {"text": "n'enverra pas la m\u00eame personnalit\u00e9 selon", "start": 963.48, "duration": 4.279}, {"text": "que son parti domine tr\u00e8s largement avec", "start": 965.92, "duration": 3.8}, {"text": "sa coalition ou pas et donc vous", "start": 967.759, "duration": 4.52}, {"text": "imaginez la commission qu'il faudra", "start": 969.72, "duration": 4.679}, {"text": "diriger et par ailleurs Ursula van", "start": 972.279, "duration": 3.68}, {"text": "Derlon \u00e7a ne vous a pas \u00e9chapp\u00e9 l'actuel", "start": 974.399, "duration": 2.641}, {"text": "pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne", "start": 975.959, "duration": 2.88}, {"text": "elle regarde o\u00f9 elle regarde de ce", "start": 977.04, "duration": 4.32}, {"text": "c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 du futur h\u00e9micycle pour essayer", "start": 978.839, "duration": 5.841}, {"text": "d'\u00eatre reconduite puis \u00e0c d'accord avec", "start": 981.36, "duration": 5.12}, {"text": "l'analyse \u00e7a peut quand m\u00eame bouger", "start": 984.68, "duration": 3.68}, {"text": "alors on s'attend pas forc\u00e9ment une", "start": 986.48, "duration": 5.159}, {"text": "vague de de la droite nationaliste c'est", "start": 988.36, "duration": 5.159}, {"text": "comme \u00e7a que vous la vous la d\u00e9finissez", "start": 991.639, "duration": 5.081}, {"text": "en Europe euh majoritaire mais il peut y", "start": 993.519, "duration": 5.32}, {"text": "avoir je sais pas moi le PPE qui se", "start": 996.72, "duration": 4.52}, {"text": "casse en deux et qu'une partie s'unisse", "start": 998.839, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e0 ce groupe de m\u00e9lonie non en fait euh", "start": 1001.24, "duration": 6.039}, {"text": "c'est je suis d'accord avec l'analyse de", "start": 1004.48, "duration": 4.799}, {"text": "dire que ces deux groupes nationalistes", "start": 1007.279, "duration": 4.04}, {"text": "donc les nationalistes conservateurs", "start": 1009.279, "duration": 3.8}, {"text": "avec georgeam\u00e9loni en t\u00eate et les", "start": 1011.319, "duration": 3.401}, {"text": "nationaux populistes du groupe identit\u00e9", "start": 1013.079, "duration": 3.56}, {"text": "et d\u00e9mocratie seront probablement si les", "start": 1014.72, "duration": 4.16}, {"text": "sondages disent vrais les deux princip", "start": 1016.639, "duration": 3.481}, {"text": "enfin les deux groupes qui progressent", "start": 1018.88, "duration": 3.36}, {"text": "le plus en terme de si\u00e8ge au sein du", "start": 1020.12, "duration": 4.799}, {"text": "Parlement europ\u00e9en maintenant cela quand", "start": 1022.24, "duration": 4.679}, {"text": "bien m\u00eame ils arriveraient \u00e0 s'allier ce", "start": 1024.919, "duration": 4.0}, {"text": "qui n'arrivera pas tr\u00e8s certainement", "start": 1026.919, "duration": 3.04}, {"text": "parce qu'il y a des diff\u00e9rences", "start": 1028.919, "duration": 2.561}, {"text": "id\u00e9ologiques tr\u00e8s importantes et", "start": 1029.959, "duration": 3.08}, {"text": "notamment cette question du rapport \u00e0", "start": 1031.48, "duration": 3.8}, {"text": "l'Ukraine et \u00e0 la Russie qui qui est un", "start": 1033.039, "duration": 4.241}, {"text": "facteur de de de rupture tr\u00e8s important", "start": 1035.28, "duration": 4.279}, {"text": "quand bien m\u00eame il il salirait cela ne", "start": 1037.28, "duration": 4.84}, {"text": "suffirait pas \u00e0 constituer une majorit\u00e9", "start": 1039.559, "duration": 4.64}, {"text": "dans le prochain Parlement europ\u00e9en", "start": 1042.12, "duration": 4.199}, {"text": "c'est-\u00e0-dire pr\u00e8s de 360 si\u00e8ges il", "start": 1044.199, "duration": 3.88}, {"text": "faudrait s'aller avec le Parti populaire", "start": 1046.319, "duration": 4.681}, {"text": "europ\u00e9en or le Parti populaire europ\u00e9en", "start": 1048.079, "duration": 5.561}, {"text": "est d'accord pour travailler de concert", "start": 1051.0, "duration": 4.12}, {"text": "avec certains nationalistes les plus", "start": 1053.64, "duration": 3.399}, {"text": "pragmatiques les nationaux conservateurs", "start": 1055.12, "duration": 3.84}, {"text": "type Georgia Meloni dans un format un", "start": 1057.039, "duration": 4.081}, {"text": "peu d'union des droites mais s'oppose", "start": 1058.96, "duration": 3.44}, {"text": "totalement \u00e0 travailler avec les", "start": 1061.12, "duration": 4.24}, {"text": "nationaux populistes type Mar Pen ou", "start": 1062.4, "duration": 6.279}, {"text": "l'AFD en Allemagne et il il subsiste au", "start": 1065.36, "duration": 5.24}, {"text": "Parlement europ\u00e9en un cordon sanitaire", "start": 1068.679, "duration": 4.281}, {"text": "d'une importance beaucoup plus", "start": 1070.6, "duration": 3.36}, {"text": "importante que ce qu'on connait m\u00eame \u00e0", "start": 1072.96, "duration": 3.199}, {"text": "l'assembl\u00e9 nation vu d'ailleurs avec", "start": 1073.96, "duration": 5.04}, {"text": "l'fd et d'ailleurs les les recr cru", "start": 1076.159, "duration": 4.481}, {"text": "d'ancien n\u00e9onazis dans son dans son s", "start": 1079.0, "duration": 3.24}, {"text": "dans dans ses rangs alors on revient en", "start": 1080.64, "duration": 2.48}, {"text": "France parce qu'en fait c'est", "start": 1082.24, "duration": 3.08}, {"text": "int\u00e9ressant c'est li\u00e9 les deux de on", "start": 1083.12, "duration": 4.6}, {"text": "voit aussi que le parti renw celui qui a", "start": 1085.32, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 ce groupe par par Emmanuel", "start": 1087.72, "duration": 5.48}, {"text": "Macron risque de perdre cette cette", "start": 1090.4, "duration": 5.68}, {"text": "place d'arbitre de de 3e place et et et", "start": 1093.2, "duration": 4.64}, {"text": "c'est directement en \u00e9cho avec la", "start": 1096.08, "duration": 3.76}, {"text": "campagne de Val\u00e9rie Eyer la campagne de", "start": 1097.84, "duration": 5.28}, {"text": "Val\u00e9rie ayet on cherche le mot patine ne", "start": 1099.84, "duration": 6.52}, {"text": "d\u00e9colle pas comment vous vous d\u00e9finissez", "start": 1103.12, "duration": 5.28}, {"text": "ce qui se passe parce que on sent que il", "start": 1106.36, "duration": 4.96}, {"text": "y a rien faire \u00e7a \u00e7a veut pas quand \u00e7a", "start": 1108.4, "duration": 5.159}, {"text": "veut pas mais je pense que ce n'est pas", "start": 1111.32, "duration": 4.599}, {"text": "compl\u00e8tement largement du ressort de", "start": 1113.559, "duration": 4.521}, {"text": "Val\u00e9rie a est ce qui se passe nos", "start": 1115.919, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9changes cette nationalisation du", "start": 1118.08, "duration": 3.36}, {"text": "scrutin la semaine derni\u00e8re dans notre", "start": 1119.72, "duration": 4.0}, {"text": "Ling fidicial il y avait 54 % des", "start": 1121.44, "duration": 3.8}, {"text": "Fran\u00e7ais qui disaient par mon vote je", "start": 1123.72, "duration": 3.52}, {"text": "vais voter sur des enjeux nationaux 3", "start": 1125.24, "duration": 3.28}, {"text": "semaines \u00e0 VO avant les \u00e9lections", "start": 1127.24, "duration": 4.319}, {"text": "europ\u00e9ennes de 2019 c'\u00e9tait du 5050 voir", "start": 1128.52, "duration": 4.639}, {"text": "un peu plus pour les \u00e9lections", "start": 1131.559, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9ennes et puis le vote sanction", "start": 1133.159, "duration": 3.841}, {"text": "c'est pas qu'on vote contre Val\u00e9rie aet", "start": 1135.039, "duration": 4.241}, {"text": "c'est qu'on veut sanctionner Emmanuel", "start": 1137.0, "duration": 3.96}, {"text": "Macron et cette sanction est tr\u00e8s forte", "start": 1139.28, "duration": 3.759}, {"text": "elle elle vient m\u00eame de sang puisque", "start": 1140.96, "duration": 4.92}, {"text": "elle est \u00e0 16,5 dans notre rolling du", "start": 1143.039, "duration": 6.561}, {"text": "jour de ce vendredi 17 mai elle n'arrive", "start": 1145.88, "duration": 7.2}, {"text": "\u00e0 rassembler que 55 60 % des \u00e9lecteurs", "start": 1149.6, "duration": 5.959}, {"text": "Macron du 10 avril 2022 ce n'est pas il", "start": 1153.08, "duration": 4.68}, {"text": "y a tr\u00e8s longtemps il y a des fuites qui", "start": 1155.559, "duration": 4.161}, {"text": "une sorte de retour au berkaille des", "start": 1157.76, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lecteurs de Macron qui reviennent par", "start": 1159.72, "duration": 3.04}, {"text": "exemple sur la liste Fran\u00e7ois Xavier", "start": 1161.0, "duration": 4.84}, {"text": "bami qui est \u00e0 8 % alors c'est \u00e0 peu", "start": 1162.76, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e8s son score de", "start": 1165.84, "duration": 5.199}, {"text": "201 prop va che 10 % et combien chez", "start": 1167.36, "duration": 6.319}, {"text": "glman% 15 \u00e0 17 % on voit tr\u00e8s bien que", "start": 1171.039, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e7a ce il y a ce retour au berkaille tr\u00e8s", "start": 1173.679, "duration": 4.921}, {"text": "tr\u00e8s simple je suis lecteur de droite en", "start": 1176.4, "duration": 4.32}, {"text": "2022 je crains que Marine Le Pen", "start": 1178.6, "duration": 4.64}, {"text": "faceasse un score trop \u00e9lev\u00e9 je suis par", "start": 1180.72, "duration": 4.28}, {"text": "l' faet drapeau sensible au discours", "start": 1183.24, "duration": 3.64}, {"text": "d'Emmanuel Macron sur l'international je", "start": 1185.0, "duration": 3.559}, {"text": "ne crois pas \u00e0 la candidature de Val\u00e9rie", "start": 1186.88, "duration": 4.52}, {"text": "pcr\u00e8 je choisis Emmanuel Macron l\u00e0 je", "start": 1188.559, "duration": 5.521}, {"text": "reviens si je peux dire \u00e0 mes origines", "start": 1191.4, "duration": 5.159}, {"text": "politiques avec un Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 1194.08, "duration": 4.8}, {"text": "qui a une personnalit\u00e9 appr\u00e9ci\u00e9e qui est", "start": 1196.559, "duration": 4.36}, {"text": "coh\u00e9rent sur les questions de l'Europe", "start": 1198.88, "duration": 3.44}, {"text": "qui a fait un petit coup d'\u00e9clat \u00e0", "start": 1200.919, "duration": 3.521}, {"text": "sciencep la semaine derni\u00e8re je suis", "start": 1202.32, "duration": 4.2}, {"text": "lecteur du centregauche je ne croyais", "start": 1204.44, "duration": 4.64}, {"text": "pas la candidature d' hiidalgo je ne", "start": 1206.52, "duration": 4.6}, {"text": "voulais absolument pas voter pour", "start": 1209.08, "duration": 5.0}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon j'ai vot\u00e9 Macron l\u00e0", "start": 1211.12, "duration": 5.52}, {"text": "j'ai un \u00e9lectorat j'ai un candidat une", "start": 1214.08, "duration": 5.4}, {"text": "t\u00eate de liste Raphael kuxman d\u00e9sirable", "start": 1216.64, "duration": 4.36}, {"text": "dans le sens o\u00f9 il est clairement \u00e0", "start": 1219.48, "duration": 3.199}, {"text": "gauche une gauche social d\u00e9mocrate il", "start": 1221.0, "duration": 4.559}, {"text": "est clairement europ\u00e9en en 2019 quand on", "start": 1222.679, "duration": 4.601}, {"text": "voulait voter pour l'Europe dans un", "start": 1225.559, "duration": 3.761}, {"text": "contexte d'euroscepticisme tr\u00e8s fort qui", "start": 1227.28, "duration": 5.24}, {"text": "a beaucoup recul\u00e9 maintenant avec toute", "start": 1229.32, "duration": 5.16}, {"text": "une s\u00e9rie d'\u00e9l\u00e9ments les gens ont vu", "start": 1232.52, "duration": 3.72}, {"text": "l'Europe agir bien ou mal mais pendant", "start": 1234.48, "duration": 3.439}, {"text": "le brexit pendant le covid je peux", "start": 1236.24, "duration": 4.0}, {"text": "revenir sans probl\u00e8me dans cette vers", "start": 1237.919, "duration": 5.12}, {"text": "cet \u00e9lectorat sociald\u00e9mocrate et quitter", "start": 1240.24, "duration": 4.96}, {"text": "Emmanuel Macron donc maintenant il y a", "start": 1243.039, "duration": 3.801}, {"text": "pas le feu au lac si je puis dire mais", "start": 1245.2, "duration": 4.8}, {"text": "16,5 % on se rapproche du score planch\u00e9", "start": 1246.84, "duration": 6.12}, {"text": "de Michel Rocard de 94 du score plancher", "start": 1250.0, "duration": 5.799}, {"text": "de la liste socialiste sous le quinquena", "start": 1252.96, "duration": 4.48}, {"text": "de France Hollande avec Manuel V comme", "start": 1255.799, "duration": 4.161}, {"text": "premier ministre qui avait fait 13 %,99", "start": 1257.44, "duration": 5.2}, {"text": "il y a clairement une urgence parce que", "start": 1259.96, "duration": 4.92}, {"text": "il y a des votes qui sont acceptables", "start": 1262.64, "duration": 3.96}, {"text": "pour des \u00e9lecteurs de gauche et de", "start": 1264.88, "duration": 3.36}, {"text": "droite qui avait choisi Emmanuel Macron", "start": 1266.6, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle la liste Macron la", "start": 1268.24, "duration": 4.0}, {"text": "liste l'oiseau parce que c'\u00e9tait une", "start": 1270.84, "duration": 3.48}, {"text": "liste Macron natthalie l'oiseau avait", "start": 1272.24, "duration": 4.2}, {"text": "fait 22 et demi avait quasiment eu le", "start": 1274.32, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00eame nombre de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens que", "start": 1276.44, "duration": 4.96}, {"text": "Jordane bneda on n'est pas du tout dans", "start": 1279.0, "duration": 5.279}, {"text": "ce contexte l\u00e0 et Val\u00e9rie aet fait quand", "start": 1281.4, "duration": 5.2}, {"text": "m\u00eame peu d'erreur mais l'\u00e9metteur Aillet", "start": 1284.279, "duration": 4.801}, {"text": "est trop peu puissant si je pu dire pour", "start": 1286.6, "duration": 4.48}, {"text": "contrecarrer ce retour et ce vot", "start": 1289.08, "duration": 3.68}, {"text": "sanction donc elle paye clairement le le", "start": 1291.08, "duration": 3.88}, {"text": "vote sanction Carole bargean jusqu'o\u00f9", "start": 1292.76, "duration": 3.56}, {"text": "elle peut d\u00e9visser on a l'impression", "start": 1294.96, "duration": 3.48}, {"text": "quand m\u00eame qu' y a panique \u00e0 bord en", "start": 1296.32, "duration": 3.8}, {"text": "macronie au point que le pr\u00e9sident", "start": 1298.44, "duration": 3.839}, {"text": "lui-m\u00eame a \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 d'un", "start": 1300.12, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9bat avec Marine Le Pen qui n'aura pas", "start": 1302.279, "duration": 4.361}, {"text": "lieu on l'a tous bien compris mais il a", "start": 1304.0, "duration": 4.32}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 Gabriel Attal la semaine", "start": 1306.64, "duration": 3.399}, {"text": "prochaine de mouiller la chemise face \u00e0", "start": 1308.32, "duration": 4.04}, {"text": "Jordane Bardella est-ce que c'est", "start": 1310.039, "duration": 5.441}, {"text": "rattrapable je je me hasarderai pas \u00e0", "start": 1312.36, "duration": 4.96}, {"text": "vous dire jusqu'o\u00f9 elle peut d\u00e9visser", "start": 1315.48, "duration": 3.84}, {"text": "mais ce qui est certain euh c'est que", "start": 1317.32, "duration": 4.599}, {"text": "non outre ce que vient de dire tr\u00e8s bien", "start": 1319.32, "duration": 4.239}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric David c'est-\u00e0-dire qu'elle paye", "start": 1321.919, "duration": 4.961}, {"text": "tout simplement le le comment dire", "start": 1323.559, "duration": 5.521}, {"text": "l'opposition \u00e0 Macron et le c\u00f4t\u00e9", "start": 1326.88, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum antiacron de de de cette", "start": 1329.08, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9lection il y a aussi le fait que comme", "start": 1331.76, "duration": 3.88}, {"text": "elle est tr\u00e8s bonne \u00e9l\u00e8ve", "start": 1333.88, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9enne elle fait des discours enfin", "start": 1335.64, "duration": 4.919}, {"text": "d'abord elle voil\u00e0 elle imprime pas", "start": 1338.36, "duration": 5.48}, {"text": "vraiment et puis elle parle beaucoup de", "start": 1340.559, "duration": 5.841}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique changement", "start": 1343.84, "duration": 6.12}, {"text": "climatique et cetera alors alors que", "start": 1346.4, "duration": 5.44}, {"text": "tous les Fran\u00e7ais effectivement voi que", "start": 1349.96, "duration": 4.64}, {"text": "en Nouvelle-Cal\u00e9donie c'est le chaos le", "start": 1351.84, "duration": 5.8}, {"text": "fourgon p\u00e9nitentiire et d' donc elle a", "start": 1354.6, "duration": 4.079}, {"text": "beaucoup de", "start": 1357.64, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00e9rite effectivement \u00e0 rester sur le", "start": 1358.679, "duration": 6.201}, {"text": "sujet qui est en principe celui de ses", "start": 1361.84, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9lections marche pas estce qu'Emmanuel", "start": 1364.88, "duration": 4.36}, {"text": "Macron c'est un atout pour elle ou pas", "start": 1367.52, "duration": 3.279}, {"text": "pardon Emmanuel Macron quand il", "start": 1369.24, "duration": 2.799}, {"text": "s'associe il y a eu le discours de la", "start": 1370.799, "duration": 3.24}, {"text": "Sorbonne on va voir peut-\u00eatre s'il va", "start": 1372.039, "duration": 4.561}, {"text": "appara\u00eetre sur une estrade pas vraiment", "start": 1374.039, "duration": 4.561}, {"text": "pas vraiment en fait le le le le sujet", "start": 1376.6, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e0 de de cette \u00e9lection au-del\u00e0 de la", "start": 1378.6, "duration": 4.8}, {"text": "place de num\u00e9ro 1 de Jordane Bardella", "start": 1380.6, "duration": 5.319}, {"text": "qui semble acquise c'est la bataille", "start": 1383.4, "duration": 4.279}, {"text": "pour la de\u00e8 place aujourd'hui qui se", "start": 1385.919, "duration": 2.961}, {"text": "joue vous pensez qu'elles peuvent se", "start": 1387.679, "duration": 4.48}, {"text": "croiser ces fameuses courbes on disons", "start": 1388.88, "duration": 5.919}, {"text": "que la la la tendance est moins forte l\u00e0", "start": 1392.159, "duration": 5.0}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 l'heure o\u00f9 on parle que", "start": 1394.799, "duration": 4.321}, {"text": "que la semaine derni\u00e8re mais mais mais", "start": 1397.159, "duration": 4.561}, {"text": "il y a quand m\u00eame c'est possible on a il", "start": 1399.12, "duration": 4.679}, {"text": "y a une vraie question Richard Verly au", "start": 1401.72, "duration": 4.4}, {"text": "fond le cvage gauche- droite ressuscite", "start": 1403.799, "duration": 4.041}, {"text": "dans une \u00e9lection europ\u00e9enne alors il", "start": 1406.12, "duration": 3.48}, {"text": "ressuscite aussi parce qu'il est", "start": 1407.84, "duration": 4.079}, {"text": "effectivement incarn\u00e9 c'est important", "start": 1409.6, "duration": 4.04}, {"text": "l'incarnation et et la r\u00e9ussite de", "start": 1411.919, "duration": 3.36}, {"text": "rapha\u00eb gluxman c'est celle-l\u00e0 c'est", "start": 1413.64, "duration": 4.279}, {"text": "d'avoir r\u00e9incarn\u00e9 un espoir \u00e0 gauche et", "start": 1415.279, "duration": 3.841}, {"text": "notamment pour cette gauche", "start": 1417.919, "duration": 4.601}, {"text": "social-d\u00e9mocrate apr\u00e8s le calendrier je", "start": 1419.12, "duration": 6.6}, {"text": "dirais politique dit une v\u00e9rit\u00e9 en les", "start": 1422.52, "duration": 4.639}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9ennes qui ont", "start": 1425.72, "duration": 3.839}, {"text": "eu lieu en 2019 on est dans la phase du", "start": 1427.159, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9but du quinquen d'Emmanuel Macron o\u00f9", "start": 1429.559, "duration": 3.681}, {"text": "il appara\u00eet comme un nouveau leader", "start": 1431.6, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9en et un leader capable de diriger", "start": 1433.24, "duration": 5.6}, {"text": "l'Europe et de la mener disons de dans", "start": 1435.88, "duration": 4.84}, {"text": "une nouvelle nouveau type d'int\u00e9gration", "start": 1438.84, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 effectivement il y a un", "start": 1440.72, "duration": 3.8}, {"text": "ralliment derri\u00e8re lui d'\u00e9lecteurs qui", "start": 1442.4, "duration": 4.0}, {"text": "croient dans cette Europe-l\u00e0 aujourd'hui", "start": 1444.52, "duration": 4.039}, {"text": "on est 5 ans plus tard Emmanuel Macron", "start": 1446.4, "duration": 4.0}, {"text": "continue de vouloir avancer notamment", "start": 1448.559, "duration": 3.161}, {"text": "vers cette Europe puissance avec le", "start": 1450.4, "duration": 3.12}, {"text": "deux\u00e8me discours de la Sorbonne sauf", "start": 1451.72, "duration": 4.36}, {"text": "qu'on a tous vu qu'il est isol\u00e9 personne", "start": 1453.52, "duration": 4.36}, {"text": "ne lui a r\u00e9pondu aucun dirigeant", "start": 1456.08, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9en Olaf schols a fait un petit", "start": 1457.88, "duration": 3.72}, {"text": "tweet en fran\u00e7ais pour dire bravo", "start": 1459.76, "duration": 4.279}, {"text": "Emmanuel \u00e7a s'est arr\u00eat\u00e9 l\u00e0 \u00e0 la fin du", "start": 1461.6, "duration": 4.28}, {"text": "tweet donc autrement dit les \u00e9lecteurs", "start": 1464.039, "duration": 3.76}, {"text": "ils regardent et il voi bien qu'il n'y a", "start": 1465.88, "duration": 3.72}, {"text": "pas il n'y a plus derri\u00e8re Emmanuel", "start": 1467.799, "duration": 4.521}, {"text": "Macron les troupes europ\u00e9ennes qu' faud", "start": 1469.6, "duration": 4.439}, {"text": "et donc ils sont r\u00e9alistes ils se disent", "start": 1472.32, "duration": 3.32}, {"text": "peut-\u00eatre que ce n'est pas le bon cheval", "start": 1474.039, "duration": 3.76}, {"text": "et pourtant rarement une campagne n'a", "start": 1475.64, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 aussi importante sur la question", "start": 1477.799, "duration": 3.681}, {"text": "europ\u00e9enne la Russie nous menace on l'a", "start": 1479.559, "duration": 3.921}, {"text": "tous bien compris le soutien des", "start": 1481.48, "duration": 4.199}, {"text": "Am\u00e9ricains devient incertain les", "start": 1483.48, "duration": 4.439}, {"text": "fran\u00e7ais eux n'arrivent pas \u00e0 s'emparer", "start": 1485.679, "duration": 4.081}, {"text": "de cette question qui les concerne", "start": 1487.919, "duration": 4.521}, {"text": "pourtant au quotidien la preuve avec ce", "start": 1489.76, "duration": 6.68}, {"text": "sujet de H\u00e9l\u00e8ne Bonduel", "start": 1492.44, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 3 semaines des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1499.919, "duration": 4.681}, {"text": "pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent", "start": 1502.36, "duration": 4.439}, {"text": "ne pas s'y int\u00e9resser \u00e7a para ass loemps", "start": 1504.6, "duration": 3.319}, {"text": "parce que c'est au niveau continental", "start": 1506.799, "duration": 3.201}, {"text": "quoi donc forc\u00e9ment on est plus focus", "start": 1507.919, "duration": 4.0}, {"text": "sur les \u00e9lections nationales c'est tr\u00e8s", "start": 1510.0, "duration": 3.679}, {"text": "loin c'est tr\u00e8s loin enfin l\u00e0 on est", "start": 1511.919, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 g\u00e9rer de notre quartier donc", "start": 1513.679, "duration": 5.081}, {"text": "l'Europe non c'est trop loin d'ailleurs", "start": 1516.36, "duration": 4.72}, {"text": "lorsqu'on pose cette question la r\u00e9ponse", "start": 1518.76, "duration": 4.2}, {"text": "n'est pas toujours \u00e9vidente est-ce que", "start": 1521.08, "duration": 3.599}, {"text": "vous savez ce qui se passe le 9 juin", "start": 1522.96, "duration": 5.68}, {"text": "prochain non pas du tout le 9 juin j'ai", "start": 1524.679, "duration": 6.681}, {"text": "une \u00e9preuve du bac sinon pas plus que \u00e7a", "start": 1528.64, "duration": 6.6}, {"text": "le 9 juin prochain non non non non pas", "start": 1531.36, "duration": 8.919}, {"text": "du tout non le 9 ah si si pardon les", "start": 1535.24, "duration": 8.48}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes le 9 juin les", "start": 1540.279, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9enne vous allez aller", "start": 1543.72, "duration": 4.319}, {"text": "voter j'irai d'autant plus que je suis", "start": 1545.64, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9lu local je suis maire d'une petite", "start": 1548.039, "duration": 4.281}, {"text": "commune rurale donc j'ai un bureau de", "start": 1550.679, "duration": 4.6}, {"text": "vote que je pr\u00e9side donc si je je ne", "start": 1552.32, "duration": 6.28}, {"text": "vote pas ce serait un comble organ lgisl", "start": 1555.279, "duration": 6.041}, {"text": "trop complexe manque d'information ou", "start": 1558.6, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens trop \u00e9loign\u00e9s peu de", "start": 1561.32, "duration": 5.359}, {"text": "Fran\u00e7ais se sentent concern\u00e9s et ils ont", "start": 1564.0, "duration": 4.76}, {"text": "souvent du mal \u00e0 citer un nom de d\u00e9put\u00e9", "start": 1566.679, "duration": 4.0}, {"text": "ou m\u00eame un grand texte adopt\u00e9 par", "start": 1568.76, "duration": 3.72}, {"text": "l'Europe est-ce que vous connaissez un", "start": 1570.679, "duration": 3.441}, {"text": "peu des eurod\u00e9put\u00e9s ou des textes qui", "start": 1572.48, "duration": 3.439}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 au Parlement r\u00e9cemment un", "start": 1574.12, "duration": 3.84}, {"text": "peu un peu parce que un petit peu quand", "start": 1575.919, "duration": 4.041}, {"text": "m\u00eame comme qui par exemple Jordan", "start": 1577.96, "duration": 3.839}, {"text": "Bardella h\u00eatement des eurod\u00e9put\u00e9s pas du", "start": 1579.96, "duration": 3.64}, {"text": "tout", "start": 1581.799, "duration": 6.88}, {"text": "euh et des textes je ne pense pas non", "start": 1583.6, "duration": 8.16}, {"text": "plus euh ah attendez j'ai ah il y a", "start": 1588.679, "duration": 5.72}, {"text": "raphaell glxman il me semble", "start": 1591.76, "duration": 5.48}, {"text": "euh attendez il y a quelqu'un d'autre", "start": 1594.399, "duration": 6.0}, {"text": "j'ai oubli\u00e9 le nom les grands textes non", "start": 1597.24, "duration": 6.039}, {"text": "B ENF je sais qu'on a encore \u00e9tendu le", "start": 1600.399, "duration": 6.481}, {"text": "libre \u00e9change avec des tas de pays et", "start": 1603.279, "duration": 6.201}, {"text": "pourtant l'Europe n'a jamais \u00e9t\u00e9 autant", "start": 1606.88, "duration": 5.32}, {"text": "au c\u0153ur de l'actualit\u00e9 personnellement", "start": 1609.48, "duration": 4.0}, {"text": "je je suis en \u00e9cole de commerce donc", "start": 1612.2, "duration": 2.76}, {"text": "rien pour ce qui touche le commerce une", "start": 1613.48, "duration": 2.84}, {"text": "des plateformes commerciales les plus", "start": 1614.96, "duration": 3.24}, {"text": "importantes du monde donc rien que \u00e7a", "start": 1616.32, "duration": 3.079}, {"text": "quand on voit ce qui se passe parce que", "start": 1618.2, "duration": 3.04}, {"text": "j'ai fait un premier Erasmus \u00e0 \u00c9dimbourg", "start": 1619.399, "duration": 3.681}, {"text": "en \u00c9cosse quand on voit ce qui se passe", "start": 1621.24, "duration": 3.72}, {"text": "apr\u00e8s le brexit c'est un peu la panique", "start": 1623.08, "duration": 5.04}, {"text": "quoi je sais tr\u00e8s bien ce que votent mes", "start": 1624.96, "duration": 6.0}, {"text": "administr\u00e9s et je leur dis je leur dis", "start": 1628.12, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9coutez \u00e7a n'est pas un vote national", "start": 1630.96, "duration": 4.64}, {"text": "c'est un vote sur l'Europe pour le", "start": 1632.44, "duration": 4.92}, {"text": "Parlement europ\u00e9en j'essaie de leur", "start": 1635.6, "duration": 3.12}, {"text": "montrer ce que leur apporte l'Europe je", "start": 1637.36, "duration": 2.679}, {"text": "leur dit \u00e9coutez vous avez fait r\u00e9nover", "start": 1638.72, "duration": 2.92}, {"text": "votre maison ma prie me r\u00e9ve est-ce que", "start": 1640.039, "duration": 3.24}, {"text": "vous savez que \u00e7a vient de l'Union", "start": 1641.64, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9enne ah non la p\u00e9dagogie quand", "start": 1643.279, "duration": 3.961}, {"text": "elle est faite quand il les politiques", "start": 1645.76, "duration": 2.919}, {"text": "en parlent ils expliquent tr\u00e8s bien mais", "start": 1647.24, "duration": 3.0}, {"text": "ils en parl pas assez il faut qu'il a", "start": 1648.679, "duration": 3.281}, {"text": "beaucoup plus de relais sur l'Europe", "start": 1650.24, "duration": 3.72}, {"text": "voil\u00e0 c'est fran\u00e7ais pour qui l'Europe", "start": 1651.96, "duration": 4.719}, {"text": "c'est tr\u00e8s tr\u00e8s loin et encore mal", "start": 1653.96, "duration": 4.92}, {"text": "expliqu\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral on vote peu \u00e0 cette", "start": 1656.679, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lection \u00e7a pourrait changer bah il", "start": 1658.88, "duration": 2.799}, {"text": "pourrait y avoir une bonne surprise", "start": 1660.559, "duration": 2.921}, {"text": "qu'on avait d\u00e9j\u00e0 vu en 2019 pour la", "start": 1661.679, "duration": 3.72}, {"text": "premi\u00e8re fois la mont\u00e9e progressive de", "start": 1663.48, "duration": 3.919}, {"text": "l'absention historique depuis les", "start": 1665.399, "duration": 5.0}, {"text": "deuxi\u00e8mes \u00e9lections cell de 84 avait \u00e9t\u00e9", "start": 1667.399, "duration": 4.921}, {"text": "battu en brche il avait eu 52 % de", "start": 1670.399, "duration": 4.28}, {"text": "participation \u00e0 France m\u00e9tropolitaine et", "start": 1672.32, "duration": 4.239}, {"text": "l\u00e0 dans notre ligne fiduciale on a un", "start": 1674.679, "duration": 4.081}, {"text": "taux de participation estim\u00e9 \u00e0 4 7 %", "start": 1676.559, "duration": 3.84}, {"text": "mais \u00e0 3 semaines du vote \u00e0 la m\u00eame", "start": 1678.76, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9poque en 2019 on \u00e9tait plut\u00f4t \u00e0 41 42", "start": 1680.399, "duration": 5.561}, {"text": "seul scrutin on le disait national du", "start": 1683.6, "duration": 5.4}, {"text": "ququena seul moment pour soutenir ou", "start": 1685.96, "duration": 5.92}, {"text": "sanctionner le pr\u00e9sident frustration de", "start": 1689.0, "duration": 5.279}, {"text": "la campagne pr\u00e9sidentielle tout \u00e7a", "start": 1691.88, "duration": 4.6}, {"text": "inciterait \u00e0 vouloir voter pour le c\u00f4t\u00e9", "start": 1694.279, "duration": 3.64}, {"text": "maintenant ou jamais et par rapport \u00e0", "start": 1696.48, "duration": 3.199}, {"text": "votre question Myriam sur est-ce que le", "start": 1697.919, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9sident a raison ou", "start": 1699.679, "duration": 4.401}, {"text": "tort\u00e9 il n'a pas il n'a pas le choix de", "start": 1701.559, "duration": 4.081}, {"text": "toute fa\u00e7on au soir du 9 juin tout le", "start": 1704.08, "duration": 3.64}, {"text": "monde fera des commentaires sur le mode", "start": 1705.64, "duration": 3.72}, {"text": "c'est c'est une claque versus c'est", "start": 1707.72, "duration": 3.799}, {"text": "moins grave que pr\u00e9vu il est \u00e0 la fois", "start": 1709.36, "duration": 4.679}, {"text": "le probl\u00e8me et la solution le probl\u00e8me", "start": 1711.519, "duration": 3.88}, {"text": "parce que une implication tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1714.039, "duration": 4.321}, {"text": "forte \u00e0 la diff\u00e9rence de 2019 va cr\u00e9er", "start": 1715.399, "duration": 5.041}, {"text": "du vote contre VA remobiliser peut-\u00eatre", "start": 1718.36, "duration": 4.559}, {"text": "ses adversaires il est aussi la solution", "start": 1720.44, "duration": 4.28}, {"text": "pour essayer de revenir \u00e0 plus", "start": 1722.919, "duration": 3.521}, {"text": "d'\u00e9lecteurs pr\u00e9sidentiels d'Emmanuel", "start": 1724.72, "duration": 3.839}, {"text": "Macron allant voter le 9 juin il doit", "start": 1726.44, "duration": 4.52}, {"text": "parler Gabriel adala qui est un \u00e9metteur", "start": 1728.559, "duration": 4.6}, {"text": "beaucoup moins ab\u00eem\u00e9 qu' Macron pourrait", "start": 1730.96, "duration": 4.28}, {"text": "aussi jouer un r\u00f4le tr\u00e8s important ou s", "start": 1733.159, "duration": 3.161}, {"text": "trouve le temps de pr\u00e9parer le d\u00e9bat", "start": 1735.24, "duration": 2.439}, {"text": "parce que l\u00e0 il est rattrap\u00e9 par la", "start": 1736.32, "duration": 2.4}, {"text": "nouvelle", "start": 1737.679, "duration": 2.641}, {"text": "en tout cas c'est un tour \u00e7a c'est", "start": 1738.72, "duration": 2.799}, {"text": "important de r\u00e9p\u00e9ter \u00e7a veut dire que", "start": 1740.32, "duration": 3.76}, {"text": "chaque camp doit mobiliser son propre", "start": 1741.519, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9lectorat pas la peine d'aller chercher", "start": 1744.08, "duration": 4.439}, {"text": "des r\u00e9serves c'est un seul tour vous qui", "start": 1746.0, "duration": 4.24}, {"text": "avez fait le tour de l'Europe Charles", "start": 1748.519, "duration": 3.561}, {"text": "sapin c'est la m\u00eame chose chez nos", "start": 1750.24, "duration": 3.679}, {"text": "voisins l'enjeu est", "start": 1752.08, "duration": 5.199}, {"text": "lointain l'enjeu est loitin et \u00e0 la fois", "start": 1753.919, "duration": 5.841}, {"text": "proche c'est vrai que chaque \u00c9tat membre", "start": 1757.279, "duration": 4.88}, {"text": "a sa situation politique propre", "start": 1759.76, "duration": 5.2}, {"text": "et dans ces \u00e9lections o\u00f9 l'enjeu", "start": 1762.159, "duration": 4.081}, {"text": "principal vous venez de le rappeler \u00e0", "start": 1764.96, "duration": 3.12}, {"text": "juste titre et la mobilisation DEES", "start": 1766.24, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9lecteurs il faut aller au plus", "start": 1768.08, "duration": 3.24}, {"text": "concernant et le plus concernant souvent", "start": 1769.08, "duration": 5.4}, {"text": "et la situation politique nationale o\u00f9", "start": 1771.32, "duration": 5.28}, {"text": "on voit des finalement des ressort de", "start": 1774.48, "duration": 4.439}, {"text": "votes qui sont qui peuvent \u00eatre", "start": 1776.6, "duration": 4.0}, {"text": "redondants c'est-\u00e0-dire ce qu'on a vu en", "start": 1778.919, "duration": 3.281}, {"text": "2019 et ce qu'on va s\u00fbrement voir dans", "start": 1780.6, "duration": 3.199}, {"text": "ces prochaines semaines un chef de", "start": 1782.2, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00c9tat qui va essayer de d\u00e9fendre sa", "start": 1783.799, "duration": 4.681}, {"text": "liste en euh en en dramatisant l'enjeu", "start": 1785.48, "duration": 6.039}, {"text": "en disant voter pour notre liste en 2019", "start": 1788.48, "duration": 5.439}, {"text": "il disait pour je suis le seul barrage", "start": 1791.519, "duration": 4.361}, {"text": "contre la l\u00e8pre populiste contre le", "start": 1793.919, "duration": 3.88}, {"text": "rassemblement national l\u00e0 il dira voter", "start": 1795.88, "duration": 3.399}, {"text": "pour pour sauver l'Europe il aa dit lors", "start": 1797.799, "duration": 2.961}, {"text": "de son discours \u00e0 la Sorbonne l'Europe", "start": 1799.279, "duration": 3.321}, {"text": "est mortelle donc il dramatise l'enjeu", "start": 1800.76, "duration": 3.84}, {"text": "et en face ce qui est consid\u00e9r\u00e9 comme le", "start": 1802.6, "duration": 3.48}, {"text": "premier opposant le rassemblement", "start": 1804.6, "duration": 3.4}, {"text": "national en France \u00e7a va \u00eatre voter pour", "start": 1806.08, "duration": 4.479}, {"text": "nous pour mettre la claque la plus forte", "start": 1808.0, "duration": 3.88}, {"text": "possible au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1810.559, "duration": 4.321}, {"text": "alors on arrive \u00e0 la fin de ce d\u00e9bat oui", "start": 1811.88, "duration": 4.399}, {"text": "cl moi j'ai juste envie de faire un tout", "start": 1814.88, "duration": 2.679}, {"text": "petit peu de prospective sinon c'est pas", "start": 1816.279, "duration": 4.88}, {"text": "dr\u00f4le si on a 10 \u00e0 12 points d'\u00e9cart", "start": 1817.559, "duration": 4.84}, {"text": "entre", "start": 1821.159, "duration": 4.081}, {"text": "ou m\u00eame gluxman et et et Bardella", "start": 1822.399, "duration": 7.041}, {"text": "qu'est-ce qui se passe un RN 32 33 en", "start": 1825.24, "duration": 6.12}, {"text": "France c'est ce que vous donnez \u00e0 l'ifob", "start": 1829.44, "duration": 3.119}, {"text": "qu'est-ce qu'il se passe est-ce que", "start": 1831.36, "duration": 2.679}, {"text": "c'est le tremblement de terre politique", "start": 1832.559, "duration": 3.48}, {"text": "ou pasors au niveau europ\u00e9en je", "start": 1834.039, "duration": 4.401}, {"text": "laisserai Fr\u00e9d\u00e9ric parler et les autres", "start": 1836.039, "duration": 4.161}, {"text": "parl sur le plan fran\u00e7ais au niveau", "start": 1838.44, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9en la cr\u00e9dibilit\u00e9 d'Emmanuel", "start": 1840.2, "duration": 4.359}, {"text": "Macron prend un cout tr\u00e8s tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re", "start": 1842.08, "duration": 4.24}, {"text": "parce qu'Emmanuel Macron ne se con\u00e7oit", "start": 1844.559, "duration": 3.641}, {"text": "en Europe que comme un leader que comme", "start": 1846.32, "duration": 3.959}, {"text": "quelqu'un qui est devant et les autres \u00e0", "start": 1848.2, "duration": 4.28}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 ou derri\u00e8re \u00e0 partir du moment o\u00f9", "start": 1850.279, "duration": 4.0}, {"text": "il prendrait une telle d\u00e9faite dans la", "start": 1852.48, "duration": 3.84}, {"text": "figure il est \u00e9vident que ceux qui ont", "start": 1854.279, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 quelques doutes sur le leadership", "start": 1856.32, "duration": 4.239}, {"text": "de Macron regardons du c\u00f4t\u00e9 de Berlin et", "start": 1858.519, "duration": 4.12}, {"text": "de Monsieur Scholz \u00e7a ne les incitera", "start": 1860.559, "duration": 3.84}, {"text": "pas \u00e0 le suivre dans les 3 ann\u00e9es qui", "start": 1862.639, "duration": 3.92}, {"text": "viennent int\u00e9ressant niveau europ\u00e9en", "start": 1864.399, "duration": 3.76}, {"text": "niveau national l'impact sera fort parce", "start": 1866.559, "duration": 3.521}, {"text": "que traditionnellement une \u00e9lection", "start": 1868.159, "duration": 4.64}, {"text": "euh en fait europ\u00e9enne n'a aucun impact", "start": 1870.08, "duration": 4.079}, {"text": "sur le cycle en fait \u00e9lectoral on", "start": 1872.799, "duration": 2.801}, {"text": "souvient de force qui avaiit cartonn\u00e9", "start": 1874.159, "duration": 3.801}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes Philippe", "start": 1875.6, "duration": 3.84}, {"text": "Devillier les \u00e9cologistes et qui", "start": 1877.96, "duration": 3.199}, {"text": "s'\u00e9taient ramass\u00e9 si je peux dire \u00e0", "start": 1879.44, "duration": 3.959}, {"text": "l'\u00e9lection suivante l\u00e0 vu qu'il n'y a", "start": 1881.159, "duration": 4.36}, {"text": "pas la moindre \u00e9lection en principe", "start": 1883.399, "duration": 5.921}, {"text": "nationale avant 2027 \u00e7a va donner un un", "start": 1885.519, "duration": 6.441}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment de dynamique in\u00e9dit et tr\u00e8s", "start": 1889.32, "duration": 4.68}, {"text": "puissant pour le rassemblement national", "start": 1891.96, "duration": 4.079}, {"text": "et \u00e7a peut d' d'une certaine mani\u00e8re", "start": 1894.0, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9teindre le quinquen d'un mot moi ce que", "start": 1896.039, "duration": 3.6}, {"text": "je trouve int\u00e9ressant c'est que \u00e7a", "start": 1898.399, "duration": 4.961}, {"text": "n'aura probablement pas de cons\u00e9quences", "start": 1899.639, "duration": 5.121}, {"text": "institutionnellesolution voil\u00e0", "start": 1903.36, "duration": 3.039}, {"text": "changement de gouvernement et cetera en", "start": 1904.76, "duration": 3.68}, {"text": "revanche le paradoxe c'est que les", "start": 1906.399, "duration": 4.721}, {"text": "Fran\u00e7ais notamment qui ne sont pas enfin", "start": 1908.44, "duration": 3.68}, {"text": "tous ceux qui n'\u00e9taient pas tr\u00e8s", "start": 1911.12, "duration": 2.919}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 par les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1912.12, "duration": 3.48}, {"text": "s'il y a un changement de rapport de", "start": 1914.039, "duration": 4.161}, {"text": "force au Parlement europ\u00e9en parce que", "start": 1915.6, "duration": 5.52}, {"text": "c'est quand m\u00eame ce qui se profile et et", "start": 1918.2, "duration": 5.76}, {"text": "que le renu n'est plus le parti", "start": 1921.12, "duration": 5.799}, {"text": "effectivement comment dire qui don 3\u00e8", "start": 1923.96, "duration": 5.48}, {"text": "position le PPE aura tendance", "start": 1926.919, "duration": 4.6}, {"text": "probablement \u00e0 comment dire le vent", "start": 1929.44, "duration": 5.959}, {"text": "dominant sera quand m\u00eame la droite\u00e8 CL", "start": 1931.519, "duration": 5.841}, {"text": "vous avez 3 secondeses au niveau", "start": 1935.399, "duration": 4.201}, {"text": "national en fait si Emmanuel \u00e7a sera vu", "start": 1937.36, "duration": 3.52}, {"text": "comme une \u00e9norme claque pour Emmanuel", "start": 1939.6, "duration": 2.6}, {"text": "Macron et du coup il perdra de", "start": 1940.88, "duration": 3.6}, {"text": "l'influence sur la page qui va s'ouvrir", "start": 1942.2, "duration": 3.92}, {"text": "c'est-\u00e0-dire celle de l'apr\u00e8smcronisme", "start": 1944.48, "duration": 3.64}, {"text": "sur le choix de son successeur et et en", "start": 1946.12, "duration": 4.0}, {"text": "fait on va \u00e7a va ouvrir d\u00e9j\u00e0 la s\u00e9quence", "start": 1948.12, "duration": 3.519}, {"text": "de la de la future pr\u00e9sidentielle avec", "start": 1950.12, "duration": 4.039}, {"text": "une guerre de succession bon bah on a on", "start": 1951.639, "duration": 4.04}, {"text": "a vraiment les cartes en main ce qu'on", "start": 1954.159, "duration": 2.801}, {"text": "sait c'est qu'il faut qu'on aille voter", "start": 1955.679, "duration": 2.681}, {"text": "hein c'est le 9 juin prochain je crois", "start": 1956.96, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on a bien compris merci \u00e0 vous merci", "start": 1958.36, "duration": 4.159}, {"text": "d'\u00eatre venu d\u00e9battre avant de se quitter", "start": 1960.08, "duration": 4.16}, {"text": "on va faire un un gros plan sur la", "start": 1962.519, "duration": 3.88}, {"text": "campagne d'un candidat moins visible les", "start": 1964.24, "duration": 3.88}, {"text": "temps de parole obligent c'est l'\u00e9quit\u00e9", "start": 1966.399, "duration": 3.441}, {"text": "pierre Larou turou t\u00eate de Liss changer", "start": 1968.12, "duration": 4.799}, {"text": "l'Europe on l'\u00e9coute il y a 20 ans avec", "start": 1969.84, "duration": 4.679}, {"text": "Jacques del lor avec Michel Rocard", "start": 1972.919, "duration": 2.961}, {"text": "j'avais r\u00e9dig\u00e9 un trait\u00e9 de l'Europe", "start": 1974.519, "duration": 3.4}, {"text": "sociale aujourd'hui l'Europe \u00e9quid\u00e9e", "start": 1975.88, "duration": 3.6}, {"text": "uniquement par des crit\u00e8res financiers", "start": 1977.919, "duration": 3.201}, {"text": "toutes les semaines brino le nous parle", "start": 1979.48, "duration": 3.76}, {"text": "des 3 % de d\u00e9ficit il faut couper dans", "start": 1981.12, "duration": 3.399}, {"text": "les retraites il faut couper dans la", "start": 1983.24, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9novation thermique au nom des 3 % les", "start": 1984.519, "duration": 3.4}, {"text": "crit\u00e8res de Maastricht et bien nous on", "start": 1986.279, "duration": 3.441}, {"text": "va ajouter les crit\u00e8res sociaux une", "start": 1987.919, "duration": 3.201}, {"text": "Europe qui donne moyen de faire baisser", "start": 1989.72, "duration": 3.199}, {"text": "les loyers dans beaucoup de grandes", "start": 1991.12, "duration": 2.84}, {"text": "villes d'Europe les loyers sont", "start": 1992.919, "duration": 2.841}, {"text": "monstrueux les salaires ne progressent", "start": 1993.96, "duration": 3.28}, {"text": "pas par contre les loyers augmentent", "start": 1995.76, "duration": 3.2}, {"text": "donc est-ce qu'on est-ce que \u00e7a fait 30", "start": 1997.24, "duration": 3.039}, {"text": "ans qu'on parle de l'Europe sociale \u00e7a", "start": 1998.96, "duration": 2.559}, {"text": "fait 30 ans qu'on parle de l'Europe", "start": 2000.279, "duration": 2.601}, {"text": "sociale mais c'est souvent du blabla", "start": 2001.519, "duration": 2.681}, {"text": "est-ce qu'on donne un vrai contenu \u00e0", "start": 2002.88, "duration": 2.679}, {"text": "l'Europe sociale est-ce qu'on met des", "start": 2004.2, "duration": 2.8}, {"text": "crit\u00e8res sociaux et environnementaux", "start": 2005.559, "duration": 3.12}, {"text": "dans les trait\u00e9s EUR on veut une Europe", "start": 2007.0, "duration": 2.919}, {"text": "qui s'int\u00e9resse vraiment \u00e0 la vie", "start": 2008.679, "duration": 2.88}, {"text": "quotidienne des gens faire baisser les", "start": 2009.919, "duration": 3.48}, {"text": "factures en Espagne le gouvernement a", "start": 2011.559, "duration": 3.281}, {"text": "vraiment fait baisser les factures pour", "start": 2013.399, "duration": 2.681}, {"text": "tout le monde il a bloqu\u00e9 le prix", "start": 2014.84, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 il a mis la TVA \u00e0 0 % donc", "start": 2016.08, "duration": 4.28}, {"text": "tout le monde a vu la diff\u00e9rence si", "start": 2018.84, "duration": 2.959}, {"text": "c'est possible en Espagne pourquoi c'est", "start": 2020.36, "duration": 2.52}, {"text": "pas possible en France et dans toute", "start": 2021.799, "duration": 3.48}, {"text": "l'Europe un are exemple au Danemark tous", "start": 2022.88, "duration": 4.679}, {"text": "les jeunes entre 18 et 25 ans ont une", "start": 2025.279, "duration": 3.961}, {"text": "allocation d'autonomie tous les jeunes", "start": 2027.559, "duration": 3.201}, {"text": "entre 18 et 25 ans peuvent vivre", "start": 2029.24, "duration": 3.279}, {"text": "correctement faire leurs \u00e9tudes sans", "start": 2030.76, "duration": 3.159}, {"text": "demander de l'argent \u00e0 papa et maman ou", "start": 2032.519, "duration": 2.561}, {"text": "faire des petits boulots donc on", "start": 2033.919, "duration": 3.36}, {"text": "voudrait on regarder ce qui marche mieux", "start": 2035.08, "duration": 3.719}, {"text": "en mati\u00e8re sociale dans chaque pays et", "start": 2037.279, "duration": 3.961}, {"text": "en faire la r\u00e8gle europ\u00e9enne et voil\u00e0", "start": 2038.799, "duration": 4.401}, {"text": "donc pour cette page europ\u00e9enne dans une", "start": 2041.24, "duration": 3.279}, {"text": "dizaine de minutes dans sa vousour", "start": 2043.2, "duration": 2.24}, {"text": "regarde les parties pris de nos", "start": 2044.519, "duration": 3.361}, {"text": "affranchis ce soir le billet d'humeur de", "start": 2045.44, "duration": 5.239}, {"text": "Bertrand Perrier sur la journ\u00e9e mondiale", "start": 2047.88, "duration": 4.4}, {"text": "de lutte contre l'homophobie c'est", "start": 2050.679, "duration": 3.521}, {"text": "aujourd'hui m\u00e9thode c'est le mot de la", "start": 2052.28, "duration": 3.559}, {"text": "semaine de notre s\u00e9miologue Mariette", "start": 2054.2, "duration": 2.76}, {"text": "dariggrand et puis quel est le menu", "start": 2055.839, "duration": 3.121}, {"text": "d'action plan\u00e8te L\u00e9a Falco ben on va", "start": 2056.96, "duration": 3.399}, {"text": "parler de Nouvelle-Cal\u00e9donie de ce qui", "start": 2058.96, "duration": 2.84}, {"text": "s'y passe actuellement et de la place", "start": 2060.359, "duration": 3.441}, {"text": "que prend l'exploitation du nickel dans", "start": 2061.8, "duration": 3.799}, {"text": "le d\u00e9clenchement des \u00e9meutes \u00e0 tout \u00e0", "start": 2063.8, "duration": 4.44}, {"text": "l'heure les amis mais d'abord on va", "start": 2065.599, "duration": 4.76}, {"text": "regarder quelques clich\u00e9s de cette tr\u00e8s", "start": 2068.24, "duration": 3.72}, {"text": "belle exposition dont vous \u00eates la", "start": 2070.359, "duration": 4.601}, {"text": "commissaire Elo\u00efse conessa exposition", "start": 2071.96, "duration": 4.879}, {"text": "sur le site de la Biblioth\u00e8que Fran\u00e7ois", "start": 2074.96, "duration": 4.119}, {"text": "miteran \u00e7a s'appelle la France sous", "start": 2076.839, "duration": 4.641}, {"text": "leurs yeux la France de l'apr\u00e8s covid", "start": 2079.079, "duration": 4.441}, {"text": "carte blanche \u00e0 200 photographes on", "start": 2081.48, "duration": 4.04}, {"text": "regarde ce que \u00e7a donne et on en parle", "start": 2083.52, "duration": 4.28}, {"text": "juste", "start": 2085.52, "duration": 2.28}, {"text": "apr\u00e8s si on vous invite el Lo\u00efse connais", "start": 2089.879, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e7a c'est parce que vous \u00eates la", "start": 2093.399, "duration": 3.361}, {"text": "commissaire d'une grande exposition de", "start": 2094.919, "duration": 6.001}, {"text": "photos \u00e0 BNF son titre la France sous", "start": 2096.76, "duration": 6.839}, {"text": "leurs yeux au sortir du covid le", "start": 2100.92, "duration": 4.32}, {"text": "minist\u00e8re de la Culture a lanc\u00e9 une", "start": 2103.599, "duration": 4.161}, {"text": "gigantesque commande publique pour tirer", "start": 2105.24, "duration": 5.68}, {"text": "le portrait du pays et c'est vous", "start": 2107.76, "duration": 5.24}, {"text": "responsable de la photo contemporaine \u00e0", "start": 2110.92, "duration": 4.4}, {"text": "la Biblioth\u00e8que nationale de France qui", "start": 2113.0, "duration": 4.2}, {"text": "supervisait ce projet d'une ampleur", "start": 2115.32, "duration": 4.64}, {"text": "historique 200 photojournalistes tri\u00e9s", "start": 2117.2, "duration": 5.159}, {"text": "sur le volet 5 million d'euros de budget", "start": 2119.96, "duration": 4.68}, {"text": "et 7 mois de travail c'est un temps", "start": 2122.359, "duration": 3.961}, {"text": "beaucoup plus long que lorsqu'on est", "start": 2124.64, "duration": 3.6}, {"text": "commandit\u00e9 par la presse", "start": 2126.32, "duration": 4.0}, {"text": "o\u00f9 on doit partir et faire un sujet avec", "start": 2128.24, "duration": 6.4}, {"text": "un r\u00e9dacteur en 48 ou 72h et donc \u00e7a", "start": 2130.32, "duration": 8.519}, {"text": "donne aussi un souffles diff\u00e9rents au", "start": 2134.64, "duration": 7.479}, {"text": "reportage 450 clich\u00e9s sont expos\u00e9s \u00e0 la", "start": 2138.839, "duration": 6.28}, {"text": "BNF les th\u00e8mes librement choisis par les", "start": 2142.119, "duration": 5.401}, {"text": "reporters sont tr\u00e8s \u00e9clectiques il y a", "start": 2145.119, "duration": 4.801}, {"text": "les h\u00e9ros du quotidien sous covid celles", "start": 2147.52, "duration": 4.839}, {"text": "et ceux qu'on a oubli\u00e9 c'\u00e9tait vraiment", "start": 2149.92, "duration": 4.199}, {"text": "un m\u00e9tier qui pendant le covid ne s'est", "start": 2152.359, "duration": 4.601}, {"text": "pas arr\u00eat\u00e9 ces femmes qui exer\u00e7aient ce", "start": 2154.119, "duration": 5.521}, {"text": "m\u00e9tier bon on les a pas trop applaudis", "start": 2156.96, "duration": 5.32}, {"text": "ni mis en avant ni mise mise en lumi\u00e8re", "start": 2159.64, "duration": 4.12}, {"text": "on n' pas beaucoup parl\u00e9 d'elles mais", "start": 2162.28, "duration": 4.44}, {"text": "elles ont toutes continu\u00e9", "start": 2163.76, "duration": 2.96}, {"text": "forc\u00e9ment tout le monde a eu absolument", "start": 2167.0, "duration": 4.48}, {"text": "tout ce qu'il a voulu dans les magasins", "start": 2169.88, "duration": 4.08}, {"text": "on n pas souffert de rupture de stock", "start": 2171.48, "duration": 4.4}, {"text": "mon id\u00e9e c'\u00e9tait justement de valoriser", "start": 2173.96, "duration": 3.52}, {"text": "le travail des gens qui avaient qui", "start": 2175.88, "duration": 3.04}, {"text": "avaient fourni tous ces efforts pendant", "start": 2177.48, "duration": 3.96}, {"text": "le covid alors pour le coup les gens de", "start": 2178.92, "duration": 4.52}, {"text": "la logistique on en a vraiment pas du", "start": 2181.44, "duration": 4.12}, {"text": "tout parl\u00e9 en", "start": 2183.44, "duration": 5.28}, {"text": "fait il y a aussi la France d'apr\u00e8s et", "start": 2185.56, "duration": 4.84}, {"text": "du retour \u00e0 la vie apr\u00e8s les", "start": 2188.72, "duration": 4.119}, {"text": "confinements successifs je suis St\u00e9phan", "start": 2190.4, "duration": 5.919}, {"text": "lesadieux je suis photographe bas\u00e9 \u00e0", "start": 2192.839, "duration": 6.041}, {"text": "Paris c'\u00e9tait une chance incroyable de", "start": 2196.319, "duration": 5.081}, {"text": "pouvoir partir et de r\u00e9aliser de", "start": 2198.88, "duration": 5.8}, {"text": "r\u00e9aliser cette s\u00e9rie sur les Fran\u00e7ais en", "start": 2201.4, "duration": 5.6}, {"text": "vacances c'est vrai qu'on avait besoin", "start": 2204.68, "duration": 4.08}, {"text": "apr\u00e8s covid aussi de se remettre au", "start": 2207.0, "duration": 3.64}, {"text": "travail et puis de retourner un petit", "start": 2208.76, "duration": 3.599}, {"text": "peu voir des visages qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 2210.64, "duration": 3.679}, {"text": "masqu\u00e9 quand m\u00eame les lieux culturels", "start": 2212.359, "duration": 3.921}, {"text": "sont rest\u00e9s ferm\u00e9s tr\u00e8s longtemps et", "start": 2214.319, "duration": 3.641}, {"text": "c'est pour \u00e7a que j'ai choisi ce les", "start": 2216.28, "duration": 3.36}, {"text": "pratiques artistiques de la jeunesse", "start": 2217.96, "duration": 3.92}, {"text": "dans les quartiers populaires alors", "start": 2219.64, "duration": 5.12}, {"text": "Elo\u00efse connaissa nous avons une question", "start": 2221.88, "duration": 5.12}, {"text": "pour vous face \u00e0 cette mosa\u00efque de", "start": 2224.76, "duration": 4.359}, {"text": "regard comment qualifieriez-vous cette", "start": 2227.0, "duration": 3.839}, {"text": "France sous leurs", "start": 2229.119, "duration": 4.801}, {"text": "yeux r\u00e9ponse elo\u00ef connaisa il y a un fil", "start": 2230.839, "duration": 5.48}, {"text": "conducteur un commun entre toutes ces", "start": 2233.92, "duration": 4.399}, {"text": "images oui alors ce qu'on peut dire", "start": 2236.319, "duration": 4.241}, {"text": "peut-\u00eatre sur cette France malgr\u00e9", "start": 2238.319, "duration": 4.401}, {"text": "l'h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des sujets et des", "start": 2240.56, "duration": 4.44}, {"text": "regards port\u00e9s sur la France actuelle", "start": 2242.72, "duration": 3.72}, {"text": "c'est peut-\u00eatre qu'il s'agit d'une", "start": 2245.0, "duration": 3.44}, {"text": "France des temps faibles on a beaucoup", "start": 2246.44, "duration": 4.44}, {"text": "parl\u00e9 de l'actualit\u00e9", "start": 2248.44, "duration": 5.12}, {"text": "br\u00fblante qui est en g\u00e9n\u00e9ral le quotidien", "start": 2250.88, "duration": 4.32}, {"text": "des photographes de presse qui font", "start": 2253.56, "duration": 4.88}, {"text": "l'objet de de cette commande et l\u00e0 il", "start": 2255.2, "duration": 6.68}, {"text": "s'agit plut\u00f4t de parler voil\u00e0 des temps", "start": 2258.44, "duration": 5.399}, {"text": "faibles comme disait Raymond de pardon", "start": 2261.88, "duration": 4.12}, {"text": "qui est aussi un grand photographe de la", "start": 2263.839, "duration": 5.041}, {"text": "France les creux de la vie les creux", "start": 2266.0, "duration": 5.2}, {"text": "l'ordinaire d'\u00eatre dans une logique un", "start": 2268.88, "duration": 4.84}, {"text": "peu antipectaculaire peut-\u00eatre et c'est", "start": 2271.2, "duration": 4.639}, {"text": "le r\u00e9sultat du d'abord de tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 2273.72, "duration": 4.359}, {"text": "belle photo d\u00e9j\u00e0 il faut le dire euh on", "start": 2275.839, "duration": 4.881}, {"text": "pourra voir d'ailleurs un 26 minutes", "start": 2278.079, "duration": 4.841}, {"text": "consacr\u00e9 \u00e0 la fois \u00e0 tous ces clich\u00e9s", "start": 2280.72, "duration": 4.08}, {"text": "cette exposition et au photographe dont", "start": 2282.92, "duration": 4.24}, {"text": "on a entendu quelques extraits \u00e7a sera", "start": 2284.8, "duration": 5.0}, {"text": "diffus\u00e9 tout \u00e0 l'heure \u00e0 20h30 commande", "start": 2287.16, "duration": 4.04}, {"text": "du minist\u00e8re de la Culture sans", "start": 2289.8, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent \u00e7a veut dire quoi et bien", "start": 2291.2, "duration": 5.04}, {"text": "c'est une commande d\u00e9j\u00e0 qui s'inscrit", "start": 2293.56, "duration": 6.88}, {"text": "dans un plan de relance de voulu de", "start": 2296.24, "duration": 6.28}, {"text": "soutien \u00e0 la \u00e0 la presse dans le cadre", "start": 2300.44, "duration": 3.72}, {"text": "de francerance donc on parlait de", "start": 2302.52, "duration": 4.28}, {"text": "d'Europe et une partie des des cr\u00e9dits", "start": 2304.16, "duration": 5.0}, {"text": "pour pour cette commande sont issu de de", "start": 2306.8, "duration": 3.88}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne et de France", "start": 2309.16, "duration": 4.84}, {"text": "relance au sortir du covid et donc le le", "start": 2310.68, "duration": 5.8}, {"text": "le minist\u00e8re de la Culture a souhait euh", "start": 2314.0, "duration": 4.4}, {"text": "que la BNF pilote cette commande qui", "start": 2316.48, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9tait une radioscopie de la France pays", "start": 2318.4, "duration": 5.24}, {"text": "travers\u00e9 par une crise sanitaire donc on", "start": 2321.319, "duration": 6.361}, {"text": "\u00e9tait en 2021 euh et il s'agissait de de", "start": 2323.64, "duration": 7.76}, {"text": "soutenir avec 5 mil00 et dei d'euros 200", "start": 2327.68, "duration": 5.919}, {"text": "photographe et donc on a re\u00e7u plus de", "start": 2331.4, "duration": 6.48}, {"text": "1500 dossiers de de candidature de juris", "start": 2333.599, "duration": 6.561}, {"text": "successifs se sont prononc\u00e9 sur des", "start": 2337.88, "duration": 3.959}, {"text": "candidatures que les photographes ont", "start": 2340.16, "duration": 5.76}, {"text": "faites avec un sujet libre et un dossier", "start": 2341.839, "duration": 6.28}, {"text": "photographique qui montrait l'ad\u00e9quation", "start": 2345.92, "duration": 4.6}, {"text": "entre le sujet choisi et la forme", "start": 2348.119, "duration": 4.121}, {"text": "photographiqueou et 500 de ces photos", "start": 2350.52, "duration": 4.4}, {"text": "sont visibles absolument au public", "start": 2352.24, "duration": 4.92}, {"text": "jusqu'\u00e0 fin juin donc on peut y aller", "start": 2354.92, "duration": 4.6}, {"text": "sur le site de la Biblioth\u00e8que Fran\u00e7ois", "start": 2357.16, "duration": 6.12}, {"text": "mitteran alors on va parler de de ces", "start": 2359.52, "duration": 5.599}, {"text": "diff\u00e9rents invisibles pour commencer il", "start": 2363.28, "duration": 4.6}, {"text": "faut dire que ils ont eu 7 mois c'est du", "start": 2365.119, "duration": 4.161}, {"text": "quand on conna\u00ee les difficult\u00e9s de ce", "start": 2367.88, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00e9tier de photographe de presse pour les", "start": 2369.28, "duration": 4.76}, {"text": "rencontrer tisser des liens de confiance", "start": 2371.92, "duration": 3.76}, {"text": "la photographe qu'on a entendu Sophie", "start": 2374.04, "duration": 3.48}, {"text": "loub\u00e2on propose un travail sur la", "start": 2375.68, "duration": 3.24}, {"text": "logistique les travailleurs des", "start": 2377.52, "duration": 4.72}, {"text": "plateformes on va regarder \u00e7a tous qui", "start": 2378.92, "duration": 4.84}, {"text": "qui n'ont jamais vraiment arr\u00eater de", "start": 2382.24, "duration": 4.599}, {"text": "travailler et de nous servir pendant la", "start": 2383.76, "duration": 5.68}, {"text": "le covid en diff\u00e9rents produits on en", "start": 2386.839, "duration": 6.961}, {"text": "voit une ici est-ce que vous diriez que", "start": 2389.44, "duration": 6.159}, {"text": "bah \u00e7a fait du bien parce que ils sont", "start": 2393.8, "duration": 4.559}, {"text": "joyeux on voit des on voit des visage", "start": 2395.599, "duration": 5.401}, {"text": "qui sont pour la premi\u00e8re fois regard\u00e9s", "start": 2398.359, "duration": 5.561}, {"text": "et qui sourit oui a il y a dans le", "start": 2401.0, "duration": 5.72}, {"text": "travail des des photographe le souhait", "start": 2403.92, "duration": 5.88}, {"text": "de de mettre en valeur aussi ses ses", "start": 2406.72, "duration": 5.68}, {"text": "citoyens alors invisibles ou premierers", "start": 2409.8, "duration": 4.72}, {"text": "de corvet aussi comme certains ont dit", "start": 2412.4, "duration": 4.199}, {"text": "pendant la p\u00e9riode de la crise sanitaire", "start": 2414.52, "duration": 5.12}, {"text": "qui ont continu\u00e9 \u00e0 faire en sorte que la", "start": 2416.599, "duration": 6.801}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fonctionne et Sophie loub\u00e2ton a", "start": 2419.64, "duration": 6.479}, {"text": "vraiment pos\u00e9 son regard sur ces", "start": 2423.4, "duration": 4.959}, {"text": "personnes pendant pendant pendant 7 mois", "start": 2426.119, "duration": 5.081}, {"text": "dans diff\u00e9rentes plateformes logistiques", "start": 2428.359, "duration": 5.561}, {"text": "elle a recueilli aussi leur leurs", "start": 2431.2, "duration": 4.44}, {"text": "t\u00e9moignages d'ailleurs dans ses", "start": 2433.92, "duration": 4.52}, {"text": "photographies l'\u00e9criture aussi elle fait", "start": 2435.64, "duration": 6.88}, {"text": "partie de de de d'une entreprise du", "start": 2438.44, "duration": 6.6}, {"text": "reportage photographique moi ce qui me", "start": 2442.52, "duration": 4.48}, {"text": "frappe c'est qu'on sent vraiment que il", "start": 2445.04, "duration": 4.0}, {"text": "y a un plaisir d'\u00eatre vu pour la", "start": 2447.0, "duration": 3.839}, {"text": "premi\u00e8re fois oui c'est une fa\u00e7on de", "start": 2449.04, "duration": 3.72}, {"text": "redonner ils offrent aussi aux", "start": 2450.839, "duration": 4.921}, {"text": "photographes \u00e7a oui les photographes", "start": 2452.76, "duration": 6.28}, {"text": "leur offrent une vie visibilit\u00e9 une", "start": 2455.76, "duration": 6.68}, {"text": "consid\u00e9ration et on sent voil\u00e0 on est", "start": 2459.04, "duration": 5.64}, {"text": "plus masqu\u00e9 il y a cette id\u00e9e aussi de", "start": 2462.44, "duration": 3.879}, {"text": "de retrouver une forme d'\u00e9vidence du", "start": 2464.68, "duration": 3.639}, {"text": "visage qui nous avait manqu\u00e9 alors il y", "start": 2466.319, "duration": 5.04}, {"text": "a les entrep\u00f4ts dans lequel on voit tr\u00e8s", "start": 2468.319, "duration": 5.401}, {"text": "bien la mani\u00e8re de travailler on sent de", "start": 2471.359, "duration": 4.801}, {"text": "la solidarit\u00e9 puis \u00e0 l'ext\u00e9rieur c'est", "start": 2473.72, "duration": 6.119}, {"text": "la France on les on on en passe souvent", "start": 2476.16, "duration": 6.32}, {"text": "he des rond-points des gilets jaune avec", "start": 2479.839, "duration": 5.0}, {"text": "les routiers qui arrivent directement", "start": 2482.48, "duration": 5.599}, {"text": "pour d\u00e9charger avec avec les les les", "start": 2484.839, "duration": 5.401}, {"text": "camions dans l'entrep\u00f4t tout \u00e7a est", "start": 2488.079, "duration": 4.081}, {"text": "millim\u00e9tr\u00e9 \u00e7a c'est la France plus", "start": 2490.24, "duration": 3.52}, {"text": "triste c'est la France moche avait dit", "start": 2492.16, "duration": 4.28}, {"text": "Telerama faut la regarder aussi bien s\u00fbr", "start": 2493.76, "duration": 4.76}, {"text": "il faut la regarder parce que elle fait", "start": 2496.44, "duration": 4.76}, {"text": "partie du paysage de beaucoup de de de", "start": 2498.52, "duration": 5.88}, {"text": "fran\u00e7ais euh alors la la France moche", "start": 2501.2, "duration": 5.52}, {"text": "c'est la France aussi qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 2504.4, "duration": 4.84}, {"text": "photographi\u00e9e dans les ann\u00e9es 80 lors", "start": 2506.72, "duration": 4.119}, {"text": "d'une autre grande commande qui \u00e9tait", "start": 2509.24, "duration": 3.44}, {"text": "celle de la mission photographique de de", "start": 2510.839, "duration": 4.081}, {"text": "la DATAR une commande pass\u00e9e \u00e0 29", "start": 2512.68, "duration": 5.84}, {"text": "photographes euh parmi lesquel Robert", "start": 2514.92, "duration": 6.96}, {"text": "doanau Joseph coudelka et qui avait", "start": 2518.52, "duration": 6.079}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 aussi cette cette France des", "start": 2521.88, "duration": 5.84}, {"text": "ronds-points des parkings industrieuses", "start": 2524.599, "duration": 6.801}, {"text": "et c'est important aussi de de de poser", "start": 2527.72, "duration": 6.16}, {"text": "un regard sur sur ces paysages autre", "start": 2531.4, "duration": 4.56}, {"text": "invisible les aides soignantes c'est le", "start": 2533.88, "duration": 4.68}, {"text": "travail de Val\u00e9rie Couteron sur des", "start": 2535.96, "duration": 5.76}, {"text": "femmes qui au fond ne sont elle non plus", "start": 2538.56, "duration": 6.559}, {"text": "jamais arr\u00eat\u00e9 pendant la crise sanitaire", "start": 2541.72, "duration": 4.839}, {"text": "mais qu'on n pas franchement applaudi", "start": 2545.119, "duration": 3.361}, {"text": "parce qu'on pens c'est aux soignants \u00e0", "start": 2546.559, "duration": 4.241}, {"text": "l'h\u00f4pital forc\u00e9ment et l\u00e0 c'est", "start": 2548.48, "duration": 4.28}, {"text": "magnifique tout tous ces portraits parce", "start": 2550.8, "duration": 3.4}, {"text": "qu'on sent bien que il a fallu quand", "start": 2552.76, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00eame tisser un lien de confiance pour", "start": 2554.2, "duration": 4.04}, {"text": "entrer dans dans ces endroits d'intimit\u00e9", "start": 2556.16, "duration": 3.919}, {"text": "l\u00e0 oui tout \u00e0 fait d'autant que voil\u00e0", "start": 2558.24, "duration": 3.839}, {"text": "c'est des c'est dans la Creuse dans", "start": 2560.079, "duration": 5.361}, {"text": "l'Indre donc des des lieux que Val\u00e9rie", "start": 2562.079, "duration": 5.841}, {"text": "coutron conna\u00eet bien et donc ces", "start": 2565.44, "duration": 4.399}, {"text": "personnesl elles sont prises en", "start": 2567.92, "duration": 4.76}, {"text": "consid\u00e9ration l\u00e0 encore sur leur moment", "start": 2569.839, "duration": 4.561}, {"text": "de temps de pause les solitudes le fait", "start": 2572.68, "duration": 4.159}, {"text": "que ell elles sont l\u00e0 pour des personnes", "start": 2574.4, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e2g\u00e9es dont on a beaucoup parl\u00e9 aussi", "start": 2576.839, "duration": 3.52}, {"text": "pendant la la crise sanitaire mais qui", "start": 2578.68, "duration": 3.399}, {"text": "avait besoin de de cette pr\u00e9sence", "start": 2580.359, "duration": 3.641}, {"text": "parfois la seule dans une journ\u00e9e assez", "start": 2582.079, "duration": 4.801}, {"text": "monotone et donc vraiment une volont\u00e9 de", "start": 2584.0, "duration": 6.2}, {"text": "de rendre hommage \u00e0 ces \u00e0 ces personnes", "start": 2586.88, "duration": 4.6}, {"text": "elle a travaill\u00e9 d'ailleurs avec une", "start": 2590.2, "duration": 4.639}, {"text": "association euh rurale pour rencontrer", "start": 2591.48, "duration": 4.76}, {"text": "toutes ces personnes \u00e2g\u00e9es et surtout", "start": 2594.839, "duration": 4.081}, {"text": "ces aides soignantes euh et bien les", "start": 2596.24, "duration": 4.119}, {"text": "lieux culturels parce qu'on s'en", "start": 2598.92, "duration": 3.199}, {"text": "souvient hein ils \u00e9taient tous ferm\u00e9s \u00e7a", "start": 2600.359, "duration": 4.0}, {"text": "a fait l'objet d'ailleurs d'intense", "start": 2602.119, "duration": 4.041}, {"text": "pol\u00e9mique ici m\u00eame d'ailleurs \u00e0", "start": 2604.359, "duration": 3.801}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et l\u00e0 c'est le le", "start": 2606.16, "duration": 5.0}, {"text": "travail d'Aglae Bori qui d\u00e8s que tous", "start": 2608.16, "duration": 5.0}, {"text": "les lieux culturels ont pu rouvrir a", "start": 2611.16, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de se rendre dans les quartiers", "start": 2613.16, "duration": 4.36}, {"text": "pour voir un peu comment les activit\u00e9s", "start": 2615.48, "duration": 4.879}, {"text": "artistiques avaient repris h et elle est", "start": 2617.52, "duration": 5.52}, {"text": "elle a travaill\u00e9 beaucoup avec des", "start": 2620.359, "duration": 5.681}, {"text": "association dans ces quartiers", "start": 2623.04, "duration": 4.96}, {"text": "populaires et prioritaires avec des", "start": 2626.04, "duration": 6.519}, {"text": "jeunes qui vont voil\u00e0 pratiquer la danse", "start": 2628.0, "duration": 6.359}, {"text": "la musique notamment avec des grandes", "start": 2632.559, "duration": 3.361}, {"text": "institutions comme la Philharmonie une", "start": 2634.359, "duration": 4.361}, {"text": "fa\u00e7on de de de de rendre la culture", "start": 2635.92, "duration": 5.36}, {"text": "pr\u00e9sente au sein de de ces quartiers et", "start": 2638.72, "duration": 5.639}, {"text": "donc d'\u00e9lever aussi l'\u00e9galit\u00e9 des", "start": 2641.28, "duration": 5.4}, {"text": "chances d'acc\u00e8s \u00e0 la culture traverse", "start": 2644.359, "duration": 4.081}, {"text": "vraiment le le pays \u00e0 travers ces 200", "start": 2646.68, "duration": 3.84}, {"text": "photos il y a aussi le retour \u00e0 la mer", "start": 2648.44, "duration": 3.56}, {"text": "les plages \u00e9taient interdites on a", "start": 2650.52, "duration": 3.68}, {"text": "oubli\u00e9 \u00e7a et \u00e7a fait penser un peu \u00e0", "start": 2652.0, "duration": 4.839}, {"text": "1936 le travail de ce photograp St\u00e9phane", "start": 2654.2, "duration": 4.6}, {"text": "Gladieux sur le littoral mais en", "start": 2656.839, "duration": 3.961}, {"text": "technicolore c'est beaucoup plus", "start": 2658.8, "duration": 4.16}, {"text": "vitamin\u00e9 allez courz donc voir cette", "start": 2660.8, "duration": 3.96}, {"text": "exposition jusqu'\u00e0 la fin juin sur le", "start": 2662.96, "duration": 3.359}, {"text": "site de la Biblioth\u00e8que Fran\u00e7ois miteran", "start": 2664.76, "duration": 4.44}, {"text": "merci\u00ef ez avec moi les parties prix de", "start": 2666.319, "duration": 4.361}, {"text": "nos affranchis pour terminer on les", "start": 2669.2, "duration": 4.0}, {"text": "accueille tout de", "start": 2670.68, "duration": 2.52}, {"text": "[Musique]", "start": 2673.69, "duration": 6.9}, {"text": "suite bonjour et bonsoir \u00e0 vous les", "start": 2680.599, "duration": 6.72}, {"text": "affranchis du vendredi le trio que l'on", "start": 2684.079, "duration": 5.841}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re Bertrand Perrier Mariette", "start": 2687.319, "duration": 5.561}, {"text": "dar\u00e9grand et la Falco Bertrand c'est", "start": 2689.92, "duration": 5.52}, {"text": "vous qui commencez ce 17 mai c'est la", "start": 2692.88, "duration": 4.719}, {"text": "journ\u00e9e mondiale de lutte contre", "start": 2695.44, "duration": 4.44}, {"text": "l'homophobie la transphobie et la", "start": 2697.599, "duration": 4.881}, {"text": "biphobie oui le 17 mai en souvenir du 17", "start": 2699.88, "duration": 5.92}, {"text": "mai 1990 date \u00e0 laquelle l'OMS a d\u00e9cid\u00e9", "start": 2702.48, "duration": 5.76}, {"text": "de ne plus regarder l'homosexualit\u00e9", "start": 2705.8, "duration": 4.0}, {"text": "comme une maladie mentale \u00e7a ne fait", "start": 2708.24, "duration": 3.24}, {"text": "finalement que 25 ans et c'est", "start": 2709.8, "duration": 3.319}, {"text": "l'occasion de rappeler que aujourd'hui", "start": 2711.48, "duration": 4.119}, {"text": "encore 60 pays p\u00e9nalisent", "start": 2713.119, "duration": 5.561}, {"text": "l'homosexualit\u00e9 que 11 pays la punissent", "start": 2715.599, "duration": 4.96}, {"text": "de la peine de mort et que l'on se", "start": 2718.68, "duration": 3.159}, {"text": "souvient \u00e9videmment de ces images", "start": 2720.559, "duration": 3.361}, {"text": "insupportables de ces jeunes homosexuels", "start": 2721.839, "duration": 6.24}, {"text": "pr\u00e9cipit\u00e9s depuis le le toit d'un ent en", "start": 2723.92, "duration": 6.48}, {"text": "Irak et et et en Syrie et la Cour", "start": 2728.079, "duration": 4.641}, {"text": "supr\u00eame russe regarde encore", "start": 2730.4, "duration": 5.0}, {"text": "l'homosexualit\u00e9 et m\u00eame le lobby LGBT", "start": 2732.72, "duration": 4.119}, {"text": "comme une organisation qu'elle qualifie", "start": 2735.4, "duration": 3.36}, {"text": "de terroriste lobby qui \u00e9videmment", "start": 2736.839, "duration": 4.041}, {"text": "n'existe que dans son fantasme h dans", "start": 2738.76, "duration": 3.559}, {"text": "une toute autre mesure bien s\u00fbr en", "start": 2740.88, "duration": 3.56}, {"text": "France aussi l'homophobie progresse oui", "start": 2742.319, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e d'aujourd'hui", "start": 2744.44, "duration": 3.639}, {"text": "le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur a fait un", "start": 2746.559, "duration": 3.641}, {"text": "point sur les agressions homophobes", "start": 2748.079, "duration": 5.24}, {"text": "transphobes lesbophobe 4500 dans l'ann\u00e9e", "start": 2750.2, "duration": 6.28}, {"text": "2023 plus 13 % la situation s'aggrave", "start": 2753.319, "duration": 5.52}, {"text": "alors elles sont \u00e9videmment tr\u00e8s larges", "start": 2756.48, "duration": 4.16}, {"text": "il y a des agressions physiques il y a", "start": 2758.839, "duration": 4.0}, {"text": "des injures dans la voie publique au", "start": 2760.64, "duration": 5.16}, {"text": "travail \u00e0 l'\u00e9cole \u00e9videmment \u00e9videmment", "start": 2762.839, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e7a rejailli sur le comportement des", "start": 2765.8, "duration": 5.2}, {"text": "homosexuels 60 % des homosexuels", "start": 2768.68, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9cllarent qu'il ne se prennent pas par", "start": 2771.0, "duration": 3.4}, {"text": "la main dans la rue parce qu'ils ont", "start": 2772.44, "duration": 5.84}, {"text": "peur de repr\u00e9sail possible de violence", "start": 2774.4, "duration": 5.919}, {"text": "\u00e9videmment c'est la haine en ligne qui a", "start": 2778.28, "duration": 4.039}, {"text": "accru aussi tout cela on en a vu un", "start": 2780.319, "duration": 3.481}, {"text": "dernier exemple avec la la victoire de", "start": 2782.319, "duration": 3.881}, {"text": "de Nemo hein cet artiste qui se d\u00e9clare", "start": 2783.8, "duration": 4.559}, {"text": "non binaire \u00e0 l'Eurovision samedi", "start": 2786.2, "duration": 4.159}, {"text": "dernier qui a donn\u00e9 lieu un d\u00e9ferlement", "start": 2788.359, "duration": 3.48}, {"text": "de de haine homophobe sur les r\u00e9seaux", "start": 2790.359, "duration": 3.681}, {"text": "sociaux oui dans ce contexte aussi il y", "start": 2791.839, "duration": 4.041}, {"text": "a un livre qui met le FU au poudre oui", "start": 2794.04, "duration": 3.48}, {"text": "alors c'est un livre qui s'appelle", "start": 2795.88, "duration": 3.719}, {"text": "transmania de Dora Muto et Margerite", "start": 2797.52, "duration": 3.72}, {"text": "Stern en fait le sous-titre est assez", "start": 2799.599, "duration": 3.881}, {"text": "explicite c'est enqu\u00eate sur les d\u00e9rives", "start": 2801.24, "duration": 4.8}, {"text": "de l'id\u00e9ologie transgenre le postulat de", "start": 2803.48, "duration": 4.72}, {"text": "Margerite Stern et D ramuto qui se", "start": 2806.04, "duration": 4.2}, {"text": "qualifie non plus de f\u00e9ministe mais de", "start": 2808.2, "duration": 4.72}, {"text": "f\u00e9m\u00e9liste c'est que en r\u00e9alit\u00e9 la femme", "start": 2810.24, "duration": 7.119}, {"text": "serait un mammif\u00e8re femelle humain", "start": 2812.92, "duration": 6.36}, {"text": "et que il serait r\u00e9duit \u00e0 sa biologie et", "start": 2817.359, "duration": 3.441}, {"text": "donc le sexe serait une r\u00e9alit\u00e9", "start": 2819.28, "duration": 2.72}, {"text": "biologique et pas du tout une", "start": 2820.8, "duration": 2.88}, {"text": "construction sociale et que donc on ne", "start": 2822.0, "duration": 4.24}, {"text": "pourrait pas en changer d'o\u00f9 l'id\u00e9e que", "start": 2823.68, "duration": 4.639}, {"text": "la transidentit\u00e9 serait une sorte", "start": 2826.24, "duration": 3.72}, {"text": "d'escroquerie et participerait d'une", "start": 2828.319, "duration": 4.121}, {"text": "sorte de projet politique de", "start": 2829.96, "duration": 4.32}, {"text": "transhumanisme je veux juste dire une", "start": 2832.44, "duration": 3.8}, {"text": "chose c'est que les juristes ont", "start": 2834.28, "duration": 3.279}, {"text": "condamn\u00e9 cette vision depuis bien", "start": 2836.24, "duration": 4.0}, {"text": "longtemps et on sait en France depuis", "start": 2837.559, "duration": 6.481}, {"text": "2016 que on peut changer de sexe que ces", "start": 2840.24, "duration": 5.92}, {"text": "personnes qui ont une transidentit\u00e9", "start": 2844.04, "duration": 3.84}, {"text": "c'est des femmes dans un corps d'homme", "start": 2846.16, "duration": 2.959}, {"text": "des hommes dans un corps de femme", "start": 2847.88, "duration": 3.16}, {"text": "peuvent changer d'\u00e9tat civil on a m\u00eame", "start": 2849.119, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par la Cour europ\u00e9enne des", "start": 2851.04, "duration": 2.279}, {"text": "droits de l'homme parce qu'on le", "start": 2852.4, "duration": 3.76}, {"text": "refusait et donc il n'y a pas de", "start": 2853.319, "duration": 5.161}, {"text": "r\u00e9duction du sexe \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9", "start": 2856.16, "duration": 4.76}, {"text": "biologique c'est vraiment tr\u00e8s r\u00e9ducteur", "start": 2858.48, "duration": 3.8}, {"text": "de se dire que c'est une affaire", "start": 2860.92, "duration": 4.08}, {"text": "g\u00e9n\u00e9tique de XX de XY non c'est une", "start": 2862.28, "duration": 4.44}, {"text": "construction sociale c'est une", "start": 2865.0, "duration": 4.76}, {"text": "construction mentale psychologique et ce", "start": 2866.72, "duration": 5.16}, {"text": "serait tr\u00e8s r\u00e9ducteur de n'en faire", "start": 2869.76, "duration": 4.359}, {"text": "qu'une r\u00e9alit\u00e9 biologique c'est un d\u00e9bat", "start": 2871.88, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9videmment qui a rebondi avec ce livre", "start": 2874.119, "duration": 3.641}, {"text": "qui est l'objet ob vraiment de grosses", "start": 2876.4, "duration": 3.08}, {"text": "pol\u00e9miques elles ont \u00e9t\u00e9 interdites", "start": 2877.76, "duration": 3.96}, {"text": "d'universit\u00e9 les conf\u00e9rences il y a des", "start": 2879.48, "duration": 4.16}, {"text": "manifestations il y a des plaintes je je", "start": 2881.72, "duration": 4.24}, {"text": "regrette que que que ce d\u00e9bat surgissent", "start": 2883.64, "duration": 4.479}, {"text": "de fa\u00e7on aussi violente aussi", "start": 2885.96, "duration": 4.08}, {"text": "caricaturale alors que c'est un sujet si", "start": 2888.119, "duration": 3.24}, {"text": "lourd sur lequel on aurait besoin", "start": 2890.04, "duration": 3.519}, {"text": "d'aaisement merci et on voil\u00e0 un bon", "start": 2891.359, "duration": 3.24}, {"text": "parti pr\u00e9 d'ailleurs il y a une", "start": 2893.559, "duration": 2.601}, {"text": "proposition de loi au S\u00e9nat je crois oui", "start": 2894.599, "duration": 2.641}, {"text": "il y a une proposition de loi d'une", "start": 2896.16, "duration": 2.56}, {"text": "c\u00e9natrice CLR qui sera appel\u00e9e \u00e0 la fin", "start": 2897.24, "duration": 3.8}, {"text": "du mois sur la question des mineurs", "start": 2898.72, "duration": 4.04}, {"text": "transgenre et de leur accompagnement \u00e7a", "start": 2901.04, "duration": 3.64}, {"text": "va \u00e9videmment continuer \u00e0 faire", "start": 2902.76, "duration": 3.44}, {"text": "feuilletonner ce sujet qui est tr\u00e8s", "start": 2904.68, "duration": 4.12}, {"text": "grave merci beaucoup Bertrand Mariette", "start": 2906.2, "duration": 4.08}, {"text": "le mot de la semaine c'est le mot", "start": 2908.8, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00e9thode merci beaucoup alors \u00e9videmment", "start": 2910.28, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00e9thode on pense \u00e0 la m\u00e9thode mise en", "start": 2912.28, "duration": 3.36}, {"text": "cause dans la crise en", "start": 2914.4, "duration": 2.719}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie oui parce que", "start": 2915.64, "duration": 2.88}, {"text": "d'habitude Myriam c'est pour \u00e7a que \u00e7a", "start": 2917.119, "duration": 2.96}, {"text": "m'a int\u00e9ress\u00e9 de voir arriver ce mot", "start": 2918.52, "duration": 3.12}, {"text": "dans le d\u00e9bat public parce que le", "start": 2920.079, "duration": 2.921}, {"text": "reproche habituel fait au politique", "start": 2921.64, "duration": 3.24}, {"text": "c'est l'inaction l'impuissance ou le", "start": 2923.0, "duration": 3.72}, {"text": "reproche sp\u00e9cifiquement fait \u00e0 Emmanuel", "start": 2924.88, "duration": 3.12}, {"text": "Macron et certains de ces ministres", "start": 2926.72, "duration": 3.599}, {"text": "c'est l'arrogance le manque d'empathie", "start": 2928.0, "duration": 5.24}, {"text": "hm hm et donc \u00e7a un certain \u00e9litisme", "start": 2930.319, "duration": 4.641}, {"text": "c'est \u00e7a qu'on on reproche alors du", "start": 2933.24, "duration": 4.079}, {"text": "manque d'exp\u00e9rience euh aussi", "start": 2934.96, "duration": 3.96}, {"text": "comme l'a faire marquer cette semaine un", "start": 2937.319, "duration": 3.601}, {"text": "certain Lionel Jospin c'est peut \u00eatre", "start": 2938.92, "duration": 4.6}, {"text": "aussi \u00e7a la mauvaise m\u00e9thode exactement", "start": 2940.92, "duration": 5.32}, {"text": "et donc cette semaine le pass\u00e9 politique", "start": 2943.52, "duration": 4.559}, {"text": "est revenu en force \u00e0 l'occasion des", "start": 2946.24, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements Nouvelle-Cal\u00e9donie et l\u00e0 on a", "start": 2948.079, "duration": 5.121}, {"text": "tous en t\u00eate \u00e9videmmentonel juspin l'a", "start": 2950.839, "duration": 5.361}, {"text": "rappel\u00e9 aussi la m\u00e9thode rard \u00e7a ce mot", "start": 2953.2, "duration": 6.359}, {"text": "m\u00e9thode il a un pass\u00e9 politique vo\u00e0 une", "start": 2956.2, "duration": 6.24}, {"text": "trentaine d'ann\u00e9es marqu\u00e9 la signature", "start": 2959.559, "duration": 5.721}, {"text": "des accords de matigon 1988 voil\u00e0 et 10", "start": 2962.44, "duration": 4.76}, {"text": "ans plus tard les accords de Nea Lionel", "start": 2965.28, "duration": 4.36}, {"text": "jaspin pr\u00e9cis\u00e9ment reconduisant la", "start": 2967.2, "duration": 4.159}, {"text": "m\u00e9thode Rocard dont on sait tr\u00e8s bien de", "start": 2969.64, "duration": 5.159}, {"text": "quoi elle \u00e9t\u00e9 faite d'\u00e9coute de dialogue", "start": 2971.359, "duration": 5.24}, {"text": "de de recherche de de m\u00e9diateurs un peu", "start": 2974.799, "duration": 3.921}, {"text": "surprenant inattendu pourquoi pas", "start": 2976.599, "duration": 3.52}, {"text": "certains religieux dans le milieu du", "start": 2978.72, "duration": 2.76}, {"text": "politique enfin \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 2980.119, "duration": 2.521}, {"text": "innovant \u00e0", "start": 2981.48, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9poque mais bon on n'est pas l\u00e0 pour", "start": 2982.64, "duration": 3.56}, {"text": "faire la comparaison des \u00e9poques je", "start": 2984.96, "duration": 2.68}, {"text": "pense qu' elle c'est tr\u00e8s diff\u00e9rent il", "start": 2986.2, "duration": 3.399}, {"text": "faut la d\u00e9passer en revanche c\u00e9tait", "start": 2987.64, "duration": 4.719}, {"text": "int\u00e9ressant de revoir ce mot pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 2989.599, "duration": 5.441}, {"text": "parce qu'il est tr\u00e8s ancien et que quand", "start": 2992.359, "duration": 5.521}, {"text": "on revient \u00e0 son sens grec originel", "start": 2995.04, "duration": 4.559}, {"text": "c'est tout \u00e0 fait int\u00e9ressant c'est", "start": 2997.88, "duration": 3.719}, {"text": "c'est fond\u00e9 sur la m\u00e9taphore de la route", "start": 2999.599, "duration": 4.281}, {"text": "Odos en grec c'est la route mais ta", "start": 3001.599, "duration": 4.041}, {"text": "c'est pour aller quelque part donc la", "start": 3003.88, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00e9thode c'est pas du tout ce qu'on a", "start": 3005.64, "duration": 3.04}, {"text": "aujourd'hui c'est un mot un peu plat", "start": 3006.88, "duration": 2.88}, {"text": "quelqu'un qui a de la m\u00e9thode c'est", "start": 3008.68, "duration": 2.76}, {"text": "quelqu'un qui est pas tr\u00e8s cr\u00e9atif qui", "start": 3009.76, "duration": 3.079}, {"text": "est un peu qui est scrupuleux voir", "start": 3011.44, "duration": 3.639}, {"text": "ennuyeux alors qu'\u00e0 l'origine c'\u00e9tait", "start": 3012.839, "duration": 3.76}, {"text": "quelqu'un qui dynamique il y avait du", "start": 3015.079, "duration": 3.081}, {"text": "mouvement dans l'id\u00e9e exactement un", "start": 3016.599, "duration": 4.361}, {"text": "grand mouvement une grande ambition un", "start": 3018.16, "duration": 5.48}, {"text": "art de la navigation se donner les bons", "start": 3020.96, "duration": 6.2}, {"text": "buts se composer un bon \u00e9quipage", "start": 3023.64, "duration": 6.04}, {"text": "prendre des des choix de but et cetera", "start": 3027.16, "duration": 5.28}, {"text": "et puisiter les bons vents par Michel", "start": 3029.68, "duration": 5.08}, {"text": "Rocard c'\u00e9tait un navigateur un voile", "start": 3032.44, "duration": 3.679}, {"text": "c'\u00e9tait un voileux donc il s'est", "start": 3034.76, "duration": 3.48}, {"text": "probablement servi de son exp\u00e9rience", "start": 3036.119, "duration": 4.2}, {"text": "mais en revanche Ren\u00e9 Descartes ne", "start": 3038.24, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9tait pas ma connaissance en tout cas", "start": 3040.319, "duration": 3.401}, {"text": "miram et c'est lui qui nous a mis sur la", "start": 3041.68, "duration": 3.8}, {"text": "bonne voie de la m\u00e9thode son fameux", "start": 3043.72, "duration": 4.639}, {"text": "trait\u00e9 le discours de la m\u00e9thode alors", "start": 3045.48, "duration": 5.44}, {"text": "le titre entier je l'ai v\u00e9rifier", "start": 3048.359, "duration": 4.681}, {"text": "celui-l\u00e0 le discours de la m\u00e9thode pour", "start": 3050.92, "duration": 5.399}, {"text": "bien conduire sa raison et trouver la", "start": 3053.04, "duration": 5.0}, {"text": "v\u00e9rit it\u00e9 dans les sciences c'est\u00e0dire", "start": 3056.319, "duration": 3.841}, {"text": "le savoir bien conduire sa raison c'est", "start": 3058.04, "duration": 3.92}, {"text": "vraiment un acte d'ailleurs descart", "start": 3060.16, "duration": 3.959}, {"text": "raconte son propre voyage s'est tromp\u00e9 \u00e0", "start": 3061.96, "duration": 4.32}, {"text": "un moment il il a trouv\u00e9 quelque chose", "start": 3064.119, "duration": 4.361}, {"text": "donc la m\u00e9thode c'est \u00e7a c'est se mettre", "start": 3066.28, "duration": 3.72}, {"text": "en chemin pour aller vers un but", "start": 3068.48, "duration": 3.879}, {"text": "int\u00e9ressant et bon faire des des", "start": 3070.0, "duration": 4.16}, {"text": "exp\u00e9rimentation se tromper un peu de", "start": 3072.359, "duration": 4.44}, {"text": "route et surtout du coup mettre du temps", "start": 3074.16, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e7a se fait pas en un jour la m\u00e9thode", "start": 3076.799, "duration": 4.681}, {"text": "donc c'est \u00e7a que je voulais proposer \u00e0", "start": 3079.44, "duration": 4.56}, {"text": "notre d\u00e9bat notre travail ensemble", "start": 3081.48, "duration": 5.24}, {"text": "d'observateur l\u00e0 c'est finalement cette", "start": 3084.0, "duration": 5.16}, {"text": "m\u00e9thode elle est int\u00e9ressante non pas", "start": 3086.72, "duration": 4.92}, {"text": "tant pour comparer la Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 3089.16, "duration": 5.08}, {"text": "88 et aujourd'hui c'est la situation est", "start": 3091.64, "duration": 4.04}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rente mais pour nous projeter", "start": 3094.24, "duration": 3.52}, {"text": "peut-\u00eatre vers notre propre avenir ce", "start": 3095.68, "duration": 3.72}, {"text": "que je voulais dire par l\u00e0 mirriam c'est", "start": 3097.76, "duration": 4.2}, {"text": "pourquoi est-ce que ce crit\u00e8re politique", "start": 3099.4, "duration": 5.32}, {"text": "de savoir naviguer par temps long ne", "start": 3101.96, "duration": 5.04}, {"text": "serait pas notre crit\u00e8re de choix des", "start": 3104.72, "duration": 4.72}, {"text": "candidats bah \u00e0 la gouvernance en", "start": 3107.0, "duration": 4.839}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral je me dis que bon il va y avoir", "start": 3109.44, "duration": 4.32}, {"text": "les europ\u00e9ennes puis d'autres \u00e9lections", "start": 3111.839, "duration": 5.321}, {"text": "et apr\u00e8s tout un petit dipl\u00f4me euh en", "start": 3113.76, "duration": 5.2}, {"text": "m\u00e9thode de navigation politique \u00e7a", "start": 3117.16, "duration": 3.28}, {"text": "serait plus int\u00e9ressant et vous la", "start": 3118.96, "duration": 3.56}, {"text": "placez l\u00e0 la barre hein tr\u00e8s tr\u00e8s haut", "start": 3120.44, "duration": 3.08}, {"text": "en tout cas c'est passinant \u00e7a vous", "start": 3122.52, "duration": 3.44}, {"text": "parle cette id\u00e9e de de la m\u00e9thode comme", "start": 3123.52, "duration": 5.68}, {"text": "un comme un chemin euh avec du mouvement", "start": 3125.96, "duration": 5.359}, {"text": "oui \u00e7a c'est important d'\u00eatre", "start": 3129.2, "duration": 4.24}, {"text": "effectivement dans cette dans cette", "start": 3131.319, "duration": 4.28}, {"text": "logique et les photographes pour revenir", "start": 3133.44, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 la \u00e0 la grande commande ont aussi", "start": 3135.599, "duration": 5.0}, {"text": "adopt\u00e9 des m\u00e9thodes voir des protocoles", "start": 3138.0, "duration": 6.76}, {"text": "pour r\u00e9aliser leur leurs images", "start": 3140.599, "duration": 5.601}, {"text": "dialoguer avec les personnes qui", "start": 3144.76, "duration": 3.68}, {"text": "allaient photographier donc c'est un", "start": 3146.2, "duration": 4.08}, {"text": "vrai travail et il y a une vraie", "start": 3148.44, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00e9thodologie aussi du photographe", "start": 3150.28, "duration": 3.319}, {"text": "professionnelououa et on met de soi dans", "start": 3151.76, "duration": 4.359}, {"text": "la m\u00e9thode c'est pas un cadre allez on", "start": 3153.599, "duration": 4.921}, {"text": "termine action plan\u00e8 L\u00e9a Falco c'est", "start": 3156.119, "duration": 4.601}, {"text": "tout de", "start": 3158.52, "duration": 2.2}, {"text": "[Musique]", "start": 3162.38, "duration": 7.5}, {"text": "suite et on est content de vous", "start": 3167.04, "duration": 4.319}, {"text": "retrouver \u00e7a fait un petit moment ben", "start": 3169.88, "duration": 2.6}, {"text": "oui moi aussi je suis tr\u00e8s contente", "start": 3171.359, "duration": 3.041}, {"text": "d'\u00eatre l\u00e0 vous nous parlez ce soir d'un", "start": 3172.48, "duration": 4.52}, {"text": "acteur cl\u00e9 justement de cette crise de", "start": 3174.4, "duration": 4.64}, {"text": "de la Nouvelle-Cal\u00e9donie c'est la", "start": 3177.0, "duration": 4.72}, {"text": "production de nickel m\u00e9tal de toutes les", "start": 3179.04, "duration": 5.039}, {"text": "convoitises et ouai parce que le nickel", "start": 3181.72, "duration": 4.44}, {"text": "vous vous retrouvez \u00e0 peu pr\u00e8s 20 \u00e0 30 %", "start": 3184.079, "duration": 3.04}, {"text": "des ressources mondiales en", "start": 3186.16, "duration": 3.12}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie et \u00e7a fait vivre 20 \u00e0", "start": 3187.119, "duration": 4.761}, {"text": "25 % quand m\u00eame de l'archipel avec le", "start": 3189.28, "duration": 3.88}, {"text": "nickel on fait tout un tas de choses", "start": 3191.88, "duration": 3.199}, {"text": "dont de l'acier inoxydable mais aussi", "start": 3193.16, "duration": 3.48}, {"text": "pour notre sujet de transition", "start": 3195.079, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique et ben \u00e7a se contient dans", "start": 3196.64, "duration": 3.959}, {"text": "les batteries de v\u00e9hicules \u00e9lectriques", "start": 3198.4, "duration": 4.24}, {"text": "et donc forc\u00e9ment le sous-sol cal\u00e9donien", "start": 3200.599, "duration": 4.48}, {"text": "c'est l'objet de 1000 convoitises et le", "start": 3202.64, "duration": 4.6}, {"text": "nickel cal\u00e9donien ce porte plut\u00f4t mal je", "start": 3205.079, "duration": 4.121}, {"text": "crois il se porte assez mal en fait il", "start": 3207.24, "duration": 4.64}, {"text": "est dans une grosse crise C cette ann\u00e9e", "start": 3209.2, "duration": 3.84}, {"text": "depuis quelques ann\u00e9es qui qui est", "start": 3211.88, "duration": 3.28}, {"text": "conjoncturelle mais qui m\u00e9lange qui", "start": 3213.04, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00e9lange plusieurs facteurs notamment le", "start": 3215.16, "duration": 3.08}, {"text": "fait que il y ait en face des", "start": 3216.92, "duration": 2.399}, {"text": "concurrents qui soient des pays", "start": 3218.24, "duration": 3.599}, {"text": "producteurs \u00e0 tr\u00e8s bas co\u00fbt la Chine", "start": 3219.319, "duration": 4.8}, {"text": "l'Indon\u00e9sie les Philippines le co\u00fbt de", "start": 3221.839, "duration": 3.641}, {"text": "l'\u00e9nergie qui est mont\u00e9 y compris en", "start": 3224.119, "duration": 3.561}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie la volatilit\u00e9 du prix", "start": 3225.48, "duration": 3.96}, {"text": "du mineraiis qui a quand m\u00eame baiss\u00e9 de", "start": 3227.68, "duration": 3.76}, {"text": "moiti\u00e9 pendant la seule ann\u00e9e 2023 et", "start": 3229.44, "duration": 3.72}, {"text": "tout \u00e7a \u00e7a conduit \u00e0 des pertes record \u00e0", "start": 3231.44, "duration": 3.44}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 en plus le probl\u00e8me c'est que en", "start": 3233.16, "duration": 3.28}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie le reste des secteurs", "start": 3234.88, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9conomiques sont tr\u00e8s peu d\u00e9velopp\u00e9", "start": 3236.44, "duration": 3.44}, {"text": "justement \u00e0 cause de la focalisation sur", "start": 3238.04, "duration": 4.0}, {"text": "le tout nickel \u00e7a arrive d'ailleurs \u00e0 \u00e0", "start": 3239.88, "duration": 4.04}, {"text": "beaucoup de pays qui ont des ressources", "start": 3242.04, "duration": 3.559}, {"text": "he que ce soit des diamants du nickel du", "start": 3243.92, "duration": 3.439}, {"text": "p\u00e9trole qui se retrouve coinc\u00e9 dans une", "start": 3245.599, "duration": 3.081}, {"text": "esp\u00e8ce d'\u00e9conomie de rente dont il", "start": 3247.359, "duration": 2.841}, {"text": "n'arrivve pas \u00e0 s'extraire ni \u00e0 se", "start": 3248.68, "duration": 3.119}, {"text": "diversifier et on appelle \u00e7a d'ailleurs", "start": 3250.2, "duration": 3.96}, {"text": "de mani\u00e8re assez po\u00e9tique la mal\u00e9diction", "start": 3251.799, "duration": 4.401}, {"text": "des ressources sauf que l\u00e0 dans notre", "start": 3254.16, "duration": 3.72}, {"text": "cas la diversification de l'\u00e9conomie", "start": 3256.2, "duration": 3.52}, {"text": "n\u00e9ocal\u00e9donienne c'est visiblement pas \u00e0", "start": 3257.88, "duration": 3.8}, {"text": "l'agenda du gouvernement puisque l'ann\u00e9e", "start": 3259.72, "duration": 3.76}, {"text": "derni\u00e8re Bruno Le Maire a annonc\u00e9 un", "start": 3261.68, "duration": 4.679}, {"text": "Pact nickel pour faire rejaillir la", "start": 3263.48, "duration": 4.839}, {"text": "Il\u00e8re bon on parle de rien de de", "start": 3266.359, "duration": 3.72}, {"text": "fondamentalement tr\u00e8s innovant", "start": 3268.319, "duration": 3.48}, {"text": "subvention des prix de l'\u00e9nergie", "start": 3270.079, "duration": 3.121}, {"text": "d\u00e9veloppement des capacit\u00e9s de", "start": 3271.799, "duration": 3.04}, {"text": "production \u00e9lectrique sur le territoire", "start": 3273.2, "duration": 3.84}, {"text": "pour moins d'importation et en \u00e9change", "start": 3274.839, "duration": 4.0}, {"text": "une facilitation par les collectivit\u00e9s", "start": 3277.04, "duration": 3.519}, {"text": "territoriales de l'acc\u00e8s aux ressources", "start": 3278.839, "duration": 3.041}, {"text": "et une garantie de la part des", "start": 3280.559, "duration": 3.481}, {"text": "industriells de la rentabilit\u00e9 des", "start": 3281.88, "duration": 4.32}, {"text": "usines \u00e0 qui appartient alors le nickel", "start": 3284.04, "duration": 3.96}, {"text": "voil\u00e0 qui g\u00e8re le c'est un peu l\u00e0 que le", "start": 3286.2, "duration": 3.28}, {"text": "bablaesse quoi parce que ressources", "start": 3288.0, "duration": 3.599}, {"text": "depuis ces fameuses accord de n\u00e9 en 98", "start": 3289.48, "duration": 4.16}, {"text": "et le transfert de comp\u00e9tences depuis", "start": 3291.599, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00c9tat fran\u00e7ais jusqu'aux autorit\u00e9s", "start": 3293.64, "duration": 4.08}, {"text": "locales n\u00e9 au cal\u00e9doni et ben la gestion", "start": 3295.319, "duration": 4.561}, {"text": "du minerai nickel elle est cens\u00e9e", "start": 3297.72, "duration": 3.16}, {"text": "appartenir aux autorit\u00e9s", "start": 3299.88, "duration": 3.56}, {"text": "n\u00e9ocal\u00e9doniennes et donc 25 ans plus", "start": 3300.88, "duration": 4.439}, {"text": "tard ce pacte du nickel propos\u00e9 par le", "start": 3303.44, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement il sonne presque comme un", "start": 3305.319, "duration": 3.601}, {"text": "Pact colonial aux yeux d'un certain", "start": 3307.24, "duration": 4.2}, {"text": "nombre d'ind\u00e9pendantistes voil\u00e0 les", "start": 3308.92, "duration": 3.919}, {"text": "canqu disent bah vous chercher \u00e0 mettre", "start": 3311.44, "duration": 2.8}, {"text": "la main sur nos mati\u00e8res premi\u00e8res", "start": 3312.839, "duration": 3.601}, {"text": "utiliser notre nickel pour fabriquer des", "start": 3314.24, "duration": 3.8}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques qui seront vendus", "start": 3316.44, "duration": 3.359}, {"text": "en m\u00e9tropole sans pour autant que le", "start": 3318.04, "duration": 3.72}, {"text": "territoire non b\u00e9n\u00e9ficie et donc", "start": 3319.799, "duration": 4.04}, {"text": "forc\u00e9ment cette question du nickel elle", "start": 3321.76, "duration": 3.559}, {"text": "vient mettre encore de l'huile sur le", "start": 3323.839, "duration": 3.24}, {"text": "feu dans une situation qui est d\u00e9j\u00e0 un", "start": 3325.319, "duration": 3.72}, {"text": "peu compliqu\u00e9 entre la m\u00e9tropole et n\u00e9", "start": 3327.079, "duration": 3.641}, {"text": "oui cet enjeu \u00e9cologique s'ajoute \u00e0 tout", "start": 3329.039, "duration": 3.32}, {"text": "le reste bah c'est un peu \u00e7a puis c'est", "start": 3330.72, "duration": 2.879}, {"text": "toujours la m\u00eame chose avec les enjeux", "start": 3332.359, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9cologiques c'est que c'est assez", "start": 3333.599, "duration": 3.321}, {"text": "rarement en fait le facteur d\u00e9clenchant", "start": 3335.039, "duration": 4.0}, {"text": "le facteur unique d'un probl\u00e8me ou d'une", "start": 3336.92, "duration": 4.119}, {"text": "situation compliqu\u00e9e en fait \u00e7a s'ajoute", "start": 3339.039, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e0 d'autres situations de tension", "start": 3341.039, "duration": 3.361}, {"text": "pr\u00e9existantes que ce soit des tensions", "start": 3342.72, "duration": 4.16}, {"text": "politiques sociales g\u00e9opolitique", "start": 3344.4, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9conomique s\u00e9curitaire colonial", "start": 3346.88, "duration": 3.919}, {"text": "strat\u00e9gique et vous avez tout \u00e7a qui", "start": 3349.039, "duration": 3.601}, {"text": "s'accumule et \u00e0 la fin et ben comme dans", "start": 3350.799, "duration": 3.881}, {"text": "le cas du nickel ici la combinaison de", "start": 3352.64, "duration": 4.28}, {"text": "ces facteurs elle m\u00e8ne \u00e0 une explos", "start": 3354.68, "duration": 3.56}, {"text": "merci beaucoup je sais pas si vous", "start": 3356.92, "duration": 3.04}, {"text": "l'avez d\u00e9j\u00e0 visit\u00e9 cette cette usine de", "start": 3358.24, "duration": 4.04}, {"text": "nickel moi j'ai eu cette chance", "start": 3359.96, "duration": 4.2}, {"text": "impressionnant tr\u00e8s impressionnant les", "start": 3362.28, "duration": 3.72}, {"text": "visage rouge c'est vraiment un monstre", "start": 3364.16, "duration": 5.04}, {"text": "sur l'\u00eele cette immense usine centrale", "start": 3366.0, "duration": 5.319}, {"text": "enjeu central dans cette crise on", "start": 3369.2, "duration": 3.48}, {"text": "s'arr\u00eate l\u00e0 c'est le weekend vous le", "start": 3371.319, "duration": 3.72}, {"text": "sentez venir profitez bien merci Elo\u00efse", "start": 3372.68, "duration": 5.28}, {"text": "connaiss \u00e7a d'\u00eatre pass\u00e9 sur LCP un 26", "start": 3375.039, "duration": 5.241}, {"text": "minutes \u00e0 suivre \u00e0 20h30 si vous voulez", "start": 3377.96, "duration": 3.56}, {"text": "en savoir un peu plus sur cette", "start": 3380.28, "duration": 4.279}, {"text": "exposition \u00e0 la benf Fran\u00e7ois miteran \u00e0", "start": 3381.52, "duration": 6.72}, {"text": "mardi prochain 19h30", "start": 3384.559, "duration": 3.681}, {"text": "[Musique]", "start": 3388.67, "duration": 7.99}]}