{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "son nom est paul Watson un militant", "start": 0.08, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9cologiste de 73 ans qui a consacr\u00e9 sa", "start": 2.08, "duration": 4.319}, {"text": "vie \u00e0 la protection des oc\u00e9ans et des", "start": 4.44, "duration": 3.56}, {"text": "ctac\u00e9s comme les baleines et les", "start": 6.399, "duration": 3.32}, {"text": "dauphins mais il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 dimanche", "start": 8.0, "duration": 3.519}, {"text": "par les autorit\u00e9s danoises il risque", "start": 9.719, "duration": 3.681}, {"text": "d'\u00eatre envoy\u00e9 au Japon o\u00f9 il pourrait", "start": 11.519, "duration": 4.2}, {"text": "finir ses jours en prison mais alors", "start": 13.4, "duration": 4.4}, {"text": "comment a-t-il \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 que lui", "start": 15.719, "duration": 4.201}, {"text": "reproche le Japon salut CGO j'esp\u00e8re que", "start": 17.8, "duration": 4.0}, {"text": "vous allez bien c'est le sujet \u00e0 la Une", "start": 19.92, "duration": 3.599}, {"text": "des actualit\u00e9s aujourd'hui voici", "start": 21.8, "duration": 3.92}, {"text": "l'histoire de Paul Watson Paul Watson", "start": 23.519, "duration": 4.361}, {"text": "c'est donc un canadien de 73 ans qui a", "start": 25.72, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9di\u00e9 sa vie \u00e0 la protection des", "start": 27.88, "duration": 3.6}, {"text": "mammif\u00e8res marin notamment les baleines", "start": 29.439, "duration": 3.761}, {"text": "il est l'un des fondateurs de l'ONG de", "start": 31.48, "duration": 3.32}, {"text": "protection de l'environnement Greenpeace", "start": 33.2, "duration": 3.199}, {"text": "qu'il a quitt\u00e9 il y a assez longtemps", "start": 34.8, "duration": 4.759}, {"text": "maintenant en 1977 dans la foul\u00e9e il a", "start": 36.399, "duration": 5.561}, {"text": "fond\u00e9 la se Sheperd Conservation Society", "start": 39.559, "duration": 4.48}, {"text": "une organisation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la protection", "start": 41.96, "duration": 4.2}, {"text": "des oc\u00e9ans et de la faune marine cette", "start": 44.039, "duration": 4.321}, {"text": "organisation se shepardd elle est connue", "start": 46.16, "duration": 4.0}, {"text": "pour ses actions directes comme les", "start": 48.36, "duration": 4.039}, {"text": "abordages en pleine mer lorsqu'un navire", "start": 50.16, "duration": 3.48}, {"text": "donc peut entrer par exemple en", "start": 52.399, "duration": 3.441}, {"text": "collision avec un autre navire on peut", "start": 53.64, "duration": 3.719}, {"text": "menacer de le faire en tout cas pour", "start": 55.84, "duration": 3.44}, {"text": "emp\u00eacher et bien certaines pratiques en", "start": 57.359, "duration": 3.401}, {"text": "mer la premi\u00e8re arrestation en", "start": 59.28, "duration": 4.439}, {"text": "l'occurrence elle date de 1979 C Sheperd", "start": 60.76, "duration": 5.679}, {"text": "avait r\u00e9ussi \u00e0 emp\u00eacher l'abattage d'un", "start": 63.719, "duration": 4.801}, {"text": "millier de foc au Canada dans le golfe", "start": 66.439, "duration": 3.561}, {"text": "du Saint-Laurent pr\u00e8s de 20 ans plus", "start": 68.52, "duration": 3.4}, {"text": "tard Paul Watson avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 au", "start": 70.0, "duration": 4.24}, {"text": "Pays-Bas l\u00e0-bas il avait pass\u00e9 120 jours", "start": 71.92, "duration": 3.92}, {"text": "en prison vous AZ compris donc ces", "start": 74.24, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00e9thodes on valu aux militants d'\u00eatre", "start": 75.84, "duration": 3.639}, {"text": "arr\u00eat\u00e9s plusieurs fois et donc ce", "start": 77.64, "duration": 4.159}, {"text": "dimanche Paul Watson a de nouveau \u00e9t\u00e9", "start": 79.479, "duration": 5.121}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 au Groenland mais alors pourquoi", "start": 81.799, "duration": 4.521}, {"text": "en fait Paul Watson il faisait l'objet", "start": 84.6, "duration": 4.12}, {"text": "d'un mandat d'arr\u00eat international \u00e9mis", "start": 86.32, "duration": 4.96}, {"text": "par le Japon pour je cite complot en vue", "start": 88.72, "duration": 4.28}, {"text": "d'intrusion sur un baleignier un", "start": 91.28, "duration": 3.44}, {"text": "baleignier c'est un type de navire con\u00e7u", "start": 93.0, "duration": 3.439}, {"text": "sp\u00e9cifiquement pour la chasse aux", "start": 94.72, "duration": 3.16}, {"text": "baleines et un mandat d'arr inter", "start": 96.439, "duration": 3.241}, {"text": "national c'est donc un ordre \u00e9mis par", "start": 97.88, "duration": 3.519}, {"text": "une autorit\u00e9 judiciaire d'un pays en", "start": 99.68, "duration": 3.799}, {"text": "l'occurrence ici par le Japon et qui", "start": 101.399, "duration": 4.601}, {"text": "demande \u00e0 d'autres pays d'arr\u00eater et de", "start": 103.479, "duration": 4.28}, {"text": "transf\u00e9rer une personne qui est", "start": 106.0, "duration": 3.399}, {"text": "recherch\u00e9e ce mandat d'arr\u00eat il avait", "start": 107.759, "duration": 3.281}, {"text": "donc \u00e9t\u00e9 \u00e9mis par l'Organisation", "start": 109.399, "duration": 3.161}, {"text": "internationale de police criminelle", "start": 111.04, "duration": 3.64}, {"text": "interpool en 2012 faisant suite \u00e0 un", "start": 112.56, "duration": 3.879}, {"text": "incident qui avit eu lieu au Japon en", "start": 114.68, "duration": 3.92}, {"text": "2010 concr\u00e8tement le Japon l'accuse", "start": 116.439, "duration": 4.761}, {"text": "d'avoir incit\u00e9 un des membres de son Ong", "start": 118.6, "duration": 4.4}, {"text": "VI de monter \u00e0 bord d'un balignier", "start": 121.2, "duration": 3.72}, {"text": "Japonais en 2010 dans l'oc\u00e9an", "start": 123.0, "duration": 3.92}, {"text": "Antarctique cela aurait conduit d'apr\u00e8s", "start": 124.92, "duration": 4.0}, {"text": "le Japon \u00e0 des dommages et des bless\u00e9s", "start": 126.92, "duration": 3.479}, {"text": "des membres de l'\u00e9quipage alors que de", "start": 128.92, "duration": 3.44}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 et bien c Shepard affirme que", "start": 130.399, "duration": 4.12}, {"text": "les membres de leur ONG n'ont jamais", "start": 132.36, "duration": 4.08}, {"text": "bless\u00e9 personne bon et avant de revenir", "start": 134.519, "duration": 3.36}, {"text": "sur cette arrestation peut-\u00eatre petit", "start": 136.44, "duration": 2.64}, {"text": "point tout de m\u00eame sur cette question de", "start": 137.879, "duration": 2.881}, {"text": "la chasse \u00e0 la baleine faut savoir que", "start": 139.08, "duration": 3.56}, {"text": "la chasse commerciale \u00e0 la baleine elle", "start": 140.76, "duration": 3.839}, {"text": "est interdite dans le monde depuis un", "start": 142.64, "duration": 3.72}, {"text": "moratoire de la Commission balinii\u00e8re", "start": 144.599, "duration": 4.561}, {"text": "Internationale adopt\u00e9e en 1986 mais", "start": 146.36, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 trois pays en fait qui", "start": 149.16, "duration": 3.439}, {"text": "continuent \u00e0 pratiquer cette chasse \u00e0 la", "start": 150.84, "duration": 3.759}, {"text": "baleine on parle de la Norv\u00e8ge de", "start": 152.599, "duration": 4.601}, {"text": "l'Islande et du Japon en 2014 la Cour", "start": 154.599, "duration": 4.56}, {"text": "internationale de justice de l'AE qui", "start": 157.2, "duration": 3.679}, {"text": "est l'organe judiciaire principal de", "start": 159.159, "duration": 3.961}, {"text": "l'ONU a condamn\u00e9 la pratique du Japon", "start": 160.879, "duration": 3.681}, {"text": "jugeant que le programme de chasse", "start": 163.12, "duration": 3.88}, {"text": "japonaise pr\u00e9tendument scientifique ne", "start": 164.56, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9pondait pas aux crit\u00e8res d\u00e9finis mais", "start": 167.0, "duration": 4.28}, {"text": "pour Paul Watson et se Shepard le Japon", "start": 168.959, "duration": 4.241}, {"text": "compte reprendre en fait la chasse", "start": 171.28, "duration": 3.0}, {"text": "commerciale dans les eaux", "start": 173.2, "duration": 3.399}, {"text": "internationales en 2025 notamment gr\u00e2ce", "start": 174.28, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 un nouveau navire et c'est donc vers", "start": 176.599, "duration": 3.881}, {"text": "ce nouveau balignier que Paul Watson se", "start": 178.44, "duration": 4.0}, {"text": "dirigeait ce dimanche pour tenter de", "start": 180.48, "duration": 3.64}, {"text": "s'interposer faut savoir qu'au Japon la", "start": 182.44, "duration": 3.56}, {"text": "baleine elle repr\u00e9sente historiquement", "start": 184.12, "duration": 3.92}, {"text": "une forme de symbole de culture et de", "start": 186.0, "duration": 3.56}, {"text": "tradition du pays apr\u00e8s la Seconde", "start": 188.04, "duration": 2.88}, {"text": "Guerre mondiale la baleine est m\u00eame", "start": 189.56, "duration": 2.84}, {"text": "devenue une source de prot\u00e9ine", "start": 190.92, "duration": 3.16}, {"text": "importante pour la population japonaise", "start": 192.4, "duration": 3.68}, {"text": "qui \u00e9tait confront\u00e9e \u00e0 des p\u00e9nuriie", "start": 194.08, "duration": 4.12}, {"text": "alimentaire en raison de la destruction", "start": 196.08, "duration": 4.2}, {"text": "caus\u00e9e par la guerre le gouvernement", "start": 198.2, "duration": 4.16}, {"text": "japonais donc d\u00e9fend cette chasse \u00e0 la", "start": 200.28, "duration": 4.679}, {"text": "baleine comme pr\u00e9sentant un int\u00e9r\u00eat en", "start": 202.36, "duration": 4.599}, {"text": "terme de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire le truc", "start": 204.959, "duration": 3.521}, {"text": "c'est que dans les faits aujourd'hui la", "start": 206.959, "duration": 3.681}, {"text": "consommation de viande de bine au Japon", "start": 208.48, "duration": 4.52}, {"text": "elle s'est effondr\u00e9e en 2012 une \u00e9tude", "start": 210.64, "duration": 5.08}, {"text": "montrait que 88,8 % des Japonais n'ont", "start": 213.0, "duration": 4.239}, {"text": "pas consomm\u00e9 de viande de baleine dans", "start": 215.72, "duration": 3.04}, {"text": "l'ann\u00e9e bref c'est une tradition", "start": 217.239, "duration": 3.72}, {"text": "historique qui demeure aujourd'hui qui", "start": 218.76, "duration": 4.24}, {"text": "rapporte aussi beaucoup \u00e0 l'\u00c9tat", "start": 220.959, "duration": 4.041}, {"text": "japonais et qui reste donc en place du", "start": 223.0, "duration": 3.64}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 du Japon comme donc pour certains", "start": 225.0, "duration": 3.36}, {"text": "autres pays dans le monde bref je vous", "start": 226.64, "duration": 3.72}, {"text": "parler donc de ce mandat d'arr\u00eat \u00c9IS", "start": 228.36, "duration": 4.439}, {"text": "contre Paul Watson et bien la notice de", "start": 230.36, "duration": 4.2}, {"text": "ce mandat d'arr\u00eat en fait apr\u00e8s avoir", "start": 232.799, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mise en ligne pendant des ann\u00e9es", "start": 234.56, "duration": 3.56}, {"text": "elle avait r\u00e9cemment disparu du site", "start": 236.2, "duration": 4.399}, {"text": "internet d'Interpol r\u00e9sult Paul Watson", "start": 238.12, "duration": 4.399}, {"text": "pensait \u00eatre libre de ses mouvements il", "start": 240.599, "duration": 3.321}, {"text": "avait d'ailleurs r\u00e9cemment voyag\u00e9 dans", "start": 242.519, "duration": 3.64}, {"text": "plusieurs pays la France la Suisse ou", "start": 243.92, "duration": 4.64}, {"text": "encore l'Irlande sans \u00eatre arr\u00eat\u00e9 et", "start": 246.159, "duration": 3.881}, {"text": "finalement donc ce dimanche alors que", "start": 248.56, "duration": 3.36}, {"text": "Paul Watson faisait une escale \u00e0 Nuuk", "start": 250.04, "duration": 3.52}, {"text": "qui est la capitale du Groenland pour", "start": 251.92, "duration": 3.519}, {"text": "ravitailler justement son navire il a", "start": 253.56, "duration": 3.959}, {"text": "finalementand \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par la police", "start": 255.439, "duration": 4.48}, {"text": "danoise le Groenland \u00e9tant un territoire", "start": 257.519, "duration": 3.761}, {"text": "autonome mais qui fait tout de m\u00eame", "start": 259.919, "duration": 3.161}, {"text": "partie du royaume du Danemark alors pour", "start": 261.28, "duration": 3.76}, {"text": "la pr\u00e9sidente de se Shepard France il", "start": 263.08, "duration": 3.96}, {"text": "s'agit ici d'un guetapan par ailleurs", "start": 265.04, "duration": 4.08}, {"text": "d'apr\u00e8s elle un nouveau mandat d'arr\u00eat", "start": 267.04, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9mis par le le Japon est sorti au mois", "start": 269.12, "duration": 4.24}, {"text": "de juin 2024 et qui expirait en", "start": 271.28, "duration": 4.199}, {"text": "septembre ciblait exclusivement le", "start": 273.36, "duration": 3.92}, {"text": "Danemark laisseans penser donc selon", "start": 275.479, "duration": 3.881}, {"text": "elle que Paul Watson est victime d'un", "start": 277.28, "duration": 3.68}, {"text": "pi\u00e8ge et d'ailleurs d'apr\u00e8s l'ONG le", "start": 279.36, "duration": 3.72}, {"text": "Danemark a aussi un int\u00e9r\u00eat \u00e0 arr\u00eater", "start": 280.96, "duration": 4.4}, {"text": "l'activiste canadien puisque se Shepard", "start": 283.08, "duration": 4.44}, {"text": "s'oppose depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 la", "start": 285.36, "duration": 4.399}, {"text": "chasse des dauphins aux \u00eeles ferro\u00e9 des", "start": 287.52, "duration": 4.2}, {"text": "\u00eeles ferro\u00e9 qui elles aussi font partie", "start": 289.759, "duration": 4.121}, {"text": "du Danemark alors maintenant que risque", "start": 291.72, "duration": 3.72}, {"text": "Paul Watson et bien actuellement il est", "start": 293.88, "duration": 3.48}, {"text": "en d\u00e9tention provisoire au Danemark il", "start": 295.44, "duration": 3.84}, {"text": "risque donc d'\u00eatre extrad\u00e9 donc envoy\u00e9", "start": 297.36, "duration": 4.279}, {"text": "au pour \u00eatre jug\u00e9 l\u00e0-bas pour se", "start": 299.28, "duration": 4.28}, {"text": "Shepard c'est s\u00fbr s'il est extrad\u00e9 au", "start": 301.639, "duration": 4.481}, {"text": "Japon il finira ses jours en prison la", "start": 303.56, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9cision de l'extrader au Japon elle", "start": 306.12, "duration": 3.799}, {"text": "revient donc au minist\u00e8re danois de la", "start": 307.88, "duration": 4.08}, {"text": "justice qui devrait se prononcer le 15", "start": 309.919, "duration": 3.241}, {"text": "ao\u00fbt et ce qu'on peut noter c'est que", "start": 311.96, "duration": 2.519}, {"text": "plusieurs personnalit\u00e9s du monde entier", "start": 313.16, "duration": 3.08}, {"text": "ont appel\u00e9 \u00e0 la lib\u00e9ration de Paul", "start": 314.479, "duration": 3.56}, {"text": "Watson en France c'est notamment le", "start": 316.24, "duration": 3.72}, {"text": "journaliste et militant \u00e9cologiste Hugo", "start": 318.039, "duration": 3.681}, {"text": "Cl\u00e9ment qui a demand\u00e9 au pr\u00e9sident de la", "start": 319.96, "duration": 4.0}, {"text": "R\u00e9publique d'entrer en contact avec la", "start": 321.72, "duration": 4.44}, {"text": "premi\u00e8re ministre danoise pour exiger sa", "start": 323.96, "duration": 3.76}, {"text": "lib\u00e9ration il y a aussi une p\u00e9tition qui", "start": 326.16, "duration": 3.759}, {"text": "compte d\u00e9j\u00e0 plus de 500000 signatures il", "start": 327.72, "duration": 3.64}, {"text": "y a aussi une tribune publi\u00e9e dans", "start": 329.919, "duration": 3.12}, {"text": "Lib\u00e9ration on retrouve parmi les", "start": 331.36, "duration": 3.72}, {"text": "signataires la militante Camille \u00c9tienne", "start": 333.039, "duration": 4.121}, {"text": "l'acteur Pierre nin\u00e9 ou encore l'actrice", "start": 335.08, "duration": 4.28}, {"text": "Brigitte bardau de son c\u00f4t\u00e9 l'\u00c9lys\u00e9e a", "start": 337.16, "duration": 4.08}, {"text": "indiqu\u00e9 ce mardi qu'Emmanuel Macron je", "start": 339.36, "duration": 4.2}, {"text": "cite suit la situation de pr\u00e8s et qu'il", "start": 341.24, "duration": 4.48}, {"text": "intervient aupr\u00e8s des autorit\u00e9s danoises", "start": 343.56, "duration": 3.759}, {"text": "pour demander donc et bien que l'on", "start": 345.72, "duration": 3.68}, {"text": "emp\u00eache l'extradition de Paul Watson on", "start": 347.319, "duration": 3.641}, {"text": "suivra donc tout \u00e7a dans les prochains", "start": 349.4, "duration": 3.0}, {"text": "jours mais \u00e7a me semblait int\u00e9ressant de", "start": 350.96, "duration": 3.28}, {"text": "revenir sur son histoire et sur sa", "start": 352.4, "duration": 3.4}, {"text": "situation aujourd'hui je vous mets des", "start": 354.24, "duration": 2.76}, {"text": "liens directement en description pour en", "start": 355.8, "duration": 3.04}, {"text": "sa plus je vous laisse avec Blanche pour", "start": 357.0, "duration": 3.319}, {"text": "les actualit\u00e9s en bre et je reviens", "start": 358.84, "duration": 3.479}, {"text": "juste apr\u00e8s merci Hugo et salut tout le", "start": 360.319, "duration": 4.081}, {"text": "monde on commence avec cette actu le", "start": 362.319, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden s'est", "start": 364.4, "duration": 3.88}, {"text": "exprim\u00e9 ce mercredi soir lors d'une", "start": 366.28, "duration": 3.68}, {"text": "allocution \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision pour", "start": 368.28, "duration": 3.639}, {"text": "justifier son renoncement \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 369.96, "duration": 3.359}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de novembre il a", "start": 371.919, "duration": 2.68}, {"text": "notamment expliqu\u00e9 qu'il souhaitait", "start": 373.319, "duration": 3.6}, {"text": "avant tout d\u00e9fendre la d\u00e9mocratie avec", "start": 374.599, "duration": 3.921}, {"text": "son retrait et son potentiel", "start": 376.919, "duration": 3.481}, {"text": "remplacement par Cala Haris qui", "start": 378.52, "duration": 4.079}, {"text": "repr\u00e9sente selon lui de nouvelles voix", "start": 380.4, "duration": 4.239}, {"text": "et des voix plus jeune il a fait l'\u00e9loge", "start": 382.599, "duration": 4.0}, {"text": "de sa vice-pr\u00e9sidente la qualifiant", "start": 384.639, "duration": 4.361}, {"text": "d'exp\u00e9rimenter de forte et de comp\u00e9tente", "start": 386.599, "duration": 4.44}, {"text": "il en revanche pas r\u00e9ellement parler de", "start": 389.0, "duration": 4.56}, {"text": "la question de son \u00e2ge 81 ans et de ses", "start": 391.039, "duration": 4.841}, {"text": "capacit\u00e9s physiques et mentales mises en", "start": 393.56, "duration": 4.199}, {"text": "lumi\u00e8re ces derniers mois avec ses", "start": 395.88, "duration": 3.759}, {"text": "nombreuses gaffes enfin sans \u00e9voquer", "start": 397.759, "duration": 3.361}, {"text": "clairement son adversaire r\u00e9publicain", "start": 399.639, "duration": 3.68}, {"text": "Donald Trump Joe Biden a insist\u00e9 sur la", "start": 401.12, "duration": 4.16}, {"text": "gravit\u00e9 de la prochaine \u00e9lection dont", "start": 403.319, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9pend selon lui l'avenir des \u00c9tats-Unis", "start": 405.28, "duration": 3.359}, {"text": "deux\u00e8me actu le Premier ministre", "start": 407.28, "duration": 3.96}, {"text": "isra\u00e9lien Benjamin Netanyahou a prononc\u00e9", "start": 408.639, "duration": 4.521}, {"text": "un discours ce mercredi devant le", "start": 411.24, "duration": 3.84}, {"text": "Congr\u00e8s am\u00e9ricain l'\u00e9quivalent du", "start": 413.16, "duration": 4.439}, {"text": "Parlement en France plus de 9 mois apr\u00e8s", "start": 415.08, "duration": 4.559}, {"text": "le d\u00e9but de la guerre \u00e0 Gaza sa venue", "start": 417.599, "duration": 4.081}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis a \u00e9t\u00e9 vivement critiqu\u00e9", "start": 419.639, "duration": 3.4}, {"text": "des milliers de manifestants ont", "start": 421.68, "duration": 3.359}, {"text": "protest\u00e9 devant le Capitol le lieu o\u00f9 se", "start": 423.039, "duration": 4.0}, {"text": "trouve le Congr\u00e8s \u00e0 Washington et des", "start": 425.039, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9lus d\u00e9mocrate donc du camp de Joe Biden", "start": 427.039, "duration": 4.361}, {"text": "ont d\u00e9cid\u00e9 de boycotter sa venue il a", "start": 429.52, "duration": 3.32}, {"text": "tout de m\u00eame \u00e9t\u00e9 longuement applaudi par", "start": 431.4, "duration": 3.359}, {"text": "les \u00e9lus r\u00e9publicains lors de son entr\u00e9e", "start": 432.84, "duration": 3.6}, {"text": "au Congr\u00e8s il a notamment d\u00e9clar\u00e9 que la", "start": 434.759, "duration": 3.601}, {"text": "victoire d'Isra\u00ebl serait aussi celle des", "start": 436.44, "duration": 3.96}, {"text": "\u00c9tats-Unis et s'est dit confiant sur", "start": 438.36, "duration": 4.0}, {"text": "l'issue des n\u00e9gociations actuelles pour", "start": 440.4, "duration": 3.72}, {"text": "faire lib\u00e9rer les otages d\u00e9tenu par le", "start": 442.36, "duration": 3.239}, {"text": "Hamas d'ailleurs \u00e0 ce propos l'arm\u00e9e", "start": 444.12, "duration": 3.359}, {"text": "isra\u00e9lienne a d\u00e9clar\u00e9 ce jeudi avoir", "start": 445.599, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 les corps de CIN personnes", "start": 447.479, "duration": 3.921}, {"text": "retenu \u00e0 Gaza il s'agit plus pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 449.56, "duration": 3.319}, {"text": "d'une personne prise en otage lors de", "start": 451.4, "duration": 3.359}, {"text": "l'attaque du Hamas en Isra\u00ebl le 7", "start": 452.879, "duration": 3.88}, {"text": "octobre et de quatre militaires tu\u00e9s le", "start": 454.759, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00eame jour sur 251 personnes enlev\u00e9es le", "start": 456.759, "duration": 4.28}, {"text": "7 octobre 111 sont toujours retenu", "start": 458.879, "duration": 4.281}, {"text": "captives \u00e0 Gaza dont 39 sont mortes", "start": 461.039, "duration": 3.88}, {"text": "selon l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne tro\u00e8me actu", "start": 463.16, "duration": 3.159}, {"text": "qui concerne les Jeux olympiques de", "start": 464.919, "duration": 3.521}, {"text": "Paris on en sait un peu plus sur la", "start": 466.319, "duration": 3.88}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture et sur les", "start": 468.44, "duration": 3.759}, {"text": "artistes qui performeront selon les", "start": 470.199, "duration": 3.761}, {"text": "informations du Parisien bon d\u00e9j\u00e0 la", "start": 472.199, "duration": 3.521}, {"text": "chanteuse canadienne c\u00e9ine Dion devrait", "start": 473.96, "duration": 3.28}, {"text": "interpr\u00e9ter une reprise de la chanson", "start": 475.72, "duration": 3.199}, {"text": "l'hyne \u00e0 l'amour d'edit Piaf la", "start": 477.24, "duration": 3.399}, {"text": "chanteuse am\u00e9caine Lady Gaga devrait", "start": 478.919, "duration": 3.601}, {"text": "aussi chanter lors de la c\u00e9r\u00e9monie selon", "start": 480.639, "duration": 3.52}, {"text": "le journaliste Thierry Morau elle", "start": 482.52, "duration": 3.119}, {"text": "devrait m\u00eame interpr\u00e9ter une reprise de", "start": 484.159, "duration": 3.801}, {"text": "la vie en rose d'edit Piaf en duo avec", "start": 485.639, "duration": 4.24}, {"text": "C\u00e9line Dion c\u00f4t\u00e9 artiste fran\u00e7ais la", "start": 487.96, "duration": 3.72}, {"text": "chanteuse ayanaakamoura serait aussi", "start": 489.879, "duration": 3.28}, {"text": "belle et bien pr\u00e9sente et devrait", "start": 491.68, "duration": 2.959}, {"text": "interpr\u00e9ter des chansons de charlesaz", "start": 493.159, "duration": 3.241}, {"text": "naavour la chanteuse Juliette Armanet", "start": 494.639, "duration": 3.641}, {"text": "accompagn\u00e9e du pianiste Soufiane pamar", "start": 496.4, "duration": 3.6}, {"text": "seront aussi pr\u00e9sents selon les infos du", "start": 498.28, "duration": 3.759}, {"text": "m\u00e9dia l'\u00e9quipe confirm\u00e9 par Le Parisien", "start": 500.0, "duration": 3.56}, {"text": "on a d'ailleurs aper\u00e7u le piano de", "start": 502.039, "duration": 3.201}, {"text": "l'artiste sur le bord de la sc\u00e8ne le", "start": 503.56, "duration": 3.56}, {"text": "rappeur Rimka devrait aussi participer \u00e0", "start": 505.24, "duration": 3.72}, {"text": "la c\u00e9r\u00e9monie selon l'\u00e9quipe le groupe de", "start": 507.12, "duration": 4.0}, {"text": "Evy fran\u00e7ais gogira et la chanteuse", "start": 508.96, "duration": 4.28}, {"text": "lyrique franco-suisse Marina Viotti", "start": 511.12, "duration": 4.279}, {"text": "chanteront en duo selon Le Parisien \u00e0", "start": 513.24, "duration": 3.76}, {"text": "not\u00e9 qu'aucune de ces personnes n'a \u00e9t\u00e9", "start": 515.399, "duration": 3.32}, {"text": "confirm\u00e9e officiellement par le Comit\u00e9", "start": 517.0, "duration": 3.32}, {"text": "olympique ou les organisateurs de la", "start": 518.719, "duration": 3.12}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie qui pr\u00e9f\u00e8rent garder la", "start": 520.32, "duration": 3.48}, {"text": "surprise 4e actu Emmanuel Macron a", "start": 521.839, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9jeun\u00e9 ce jeudi \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e avec une", "start": 523.8, "duration": 4.36}, {"text": "quarantaine de PDG internationaux", "start": 525.839, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sents \u00e0 Paris pour les Jeux", "start": 528.16, "duration": 3.32}, {"text": "Olympiques dont Elon Musk le patron de", "start": 529.399, "duration": 4.721}, {"text": "Tesla Space X et X Bernard Arnaud le", "start": 531.48, "duration": 5.359}, {"text": "patron de LVMH ou encore James Quincy le", "start": 534.12, "duration": 4.32}, {"text": "patron de Coca-Cola alors il n'y a pas", "start": 536.839, "duration": 3.481}, {"text": "eu d'annonce particul ulre mais le but", "start": 538.44, "duration": 3.8}, {"text": "du pr\u00e9sident \u00e9tait en fait de vanter", "start": 540.32, "duration": 3.84}, {"text": "l'attractivit\u00e9 \u00e9conomique de la France", "start": 542.24, "duration": 4.08}, {"text": "en profitant de l'\u00e9lan positif des jeux", "start": 544.16, "duration": 3.96}, {"text": "et surtout rassurer les investisseurs", "start": 546.32, "duration": 3.44}, {"text": "face \u00e0 la crise politique que traverse", "start": 548.12, "duration": 2.8}, {"text": "le pays actuellement selon une", "start": 549.76, "duration": 2.48}, {"text": "conseill\u00e8re pr\u00e9sidentielle cit\u00e9e par", "start": 550.92, "duration": 3.24}, {"text": "l'AFP le pr\u00e9sident leur a expliqu\u00e9 ses", "start": 552.24, "duration": 3.36}, {"text": "choix notamment la dissolution de", "start": 554.16, "duration": 3.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et les a invit\u00e9 \u00e0", "start": 555.6, "duration": 4.6}, {"text": "continuer \u00e0 investir en France 5\u00e8 actu", "start": 557.92, "duration": 4.68}, {"text": "ce lundi 22 juillet 2024 est devenu le", "start": 560.2, "duration": 4.44}, {"text": "jour le plus chaud jamais enregistr\u00e9", "start": 562.6, "duration": 3.56}, {"text": "dans le monde depuis le d\u00e9but des", "start": 564.64, "duration": 4.319}, {"text": "relev\u00e9s en 1940 battant le record de la", "start": 566.16, "duration": 4.64}, {"text": "veille selon l'Observatoire europ\u00e9en", "start": 568.959, "duration": 3.761}, {"text": "Copernicus la temp\u00e9rature moyenne \u00e9tait", "start": 570.8, "duration": 5.599}, {"text": "de 17,5\u00b0 soit 0,06\u00b0 de plus que le", "start": 572.72, "duration": 6.119}, {"text": "dimanche 21 juillet qui avait donc d\u00e9j\u00e0", "start": 576.399, "duration": 4.521}, {"text": "battu le record quotidien de temp\u00e9rature", "start": 578.839, "duration": 3.881}, {"text": "la plus chaude jamais enregistr\u00e9e \u00e0", "start": 580.92, "duration": 3.599}, {"text": "noter que juin 2024 a \u00e9t\u00e9 le mois de", "start": 582.72, "duration": 3.64}, {"text": "juin le plus chaud jamais mesur\u00e9 et", "start": 584.519, "duration": 4.121}, {"text": "c'est le 13e mois cons\u00e9cutif \u00e0 battre un", "start": 586.36, "duration": 4.2}, {"text": "record de temp\u00e9rature moyenne sur des", "start": 588.64, "duration": 4.16}, {"text": "mois \u00e9quivalents selon Joyce Kimutai", "start": 590.56, "duration": 3.959}, {"text": "climatologue \u00e0 l'Imperial College de", "start": 592.8, "duration": 4.08}, {"text": "Londres cit\u00e9 par l'AFP ces records de", "start": 594.519, "duration": 4.361}, {"text": "chaleur continueront d'empirer jusqu'\u00e0", "start": 596.88, "duration": 3.28}, {"text": "ce qu'on a arr\u00eate de br\u00fbler des", "start": 598.88, "duration": 3.32}, {"text": "combustibles fossiles donc le p\u00e9trole le", "start": 600.16, "duration": 3.919}, {"text": "gaz et le charbon 6e actu le", "start": 602.2, "duration": 3.759}, {"text": "gouvernement a officiellement interdit", "start": 604.079, "duration": 4.401}, {"text": "snify une poudre \u00e9nergisante \u00e0 inaler", "start": 605.959, "duration": 4.44}, {"text": "par le nez qui rappelle la coca\u00efne et", "start": 608.48, "duration": 3.52}, {"text": "qui est tr\u00e8s populaire chez les jeunes", "start": 610.399, "duration": 3.041}, {"text": "c'est la ministre de la Sant\u00e9 Catherine", "start": 612.0, "duration": 3.399}, {"text": "Vautrin qui l'a annonc\u00e9 ce mercredi elle", "start": 613.44, "duration": 3.92}, {"text": "a sign\u00e9 un arr\u00eat\u00e9 d'interdiction de la", "start": 615.399, "duration": 3.761}, {"text": "poudre qui devrait \u00eatre publi\u00e9 dans la", "start": 617.36, "duration": 3.64}, {"text": "semaine au Journal officiel pour rentrer", "start": 619.16, "duration": 3.56}, {"text": "en application snifi c'est donc une", "start": 621.0, "duration": 3.68}, {"text": "poudre vendu par quelques buralistes", "start": 622.72, "duration": 3.799}, {"text": "mais surtout sur Internet qui promet je", "start": 624.68, "duration": 3.48}, {"text": "cite de booster son \u00e9nergie", "start": 626.519, "duration": 3.76}, {"text": "instantan\u00e9ment gr\u00e2ce \u00e0 de la caf\u00e9ine de", "start": 628.16, "duration": 4.119}, {"text": "la cr\u00e9atine et de la taurine elle est", "start": 630.279, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9clin\u00e9e sous cinq parfums nature menthe", "start": 632.279, "duration": 3.761}, {"text": "citron vert fruit de la passion et", "start": 634.56, "duration": 3.32}, {"text": "bonbons fraise alors elle est en th\u00e9orie", "start": 636.04, "duration": 3.64}, {"text": "interdite aux mineurs mais je le disais", "start": 637.88, "duration": 3.44}, {"text": "elle est tr\u00e8s populaire chez les jeunes", "start": 639.68, "duration": 3.2}, {"text": "et chez les ados on verra donc si cette", "start": 641.32, "duration": 2.959}, {"text": "interdiction fonctionne r\u00e9ellement", "start": 642.88, "duration": 2.959}, {"text": "puisque la vente sur Internet est", "start": 644.279, "duration": 2.961}, {"text": "difficile \u00e0 contr\u00f4ler on termine avec", "start": 645.839, "duration": 4.0}, {"text": "cette actu les premiers iPhones pliables", "start": 647.24, "duration": 4.76}, {"text": "connus sous le nom de code iPhone fold", "start": 649.839, "duration": 4.44}, {"text": "devrai arriver en 2026 selon les", "start": 652.0, "duration": 4.04}, {"text": "informations du journal tech the", "start": 654.279, "duration": 3.401}, {"text": "information alors les smartphones", "start": 656.04, "duration": 2.799}, {"text": "pliables c'est pas quelque chose de", "start": 657.68, "duration": 3.0}, {"text": "nouveau il y en a d\u00e9j\u00e0 pas mal sur le", "start": 658.839, "duration": 3.961}, {"text": "march\u00e9 notamment chez Samsung Google ou", "start": 660.68, "duration": 4.32}, {"text": "encore Motorola et donc apple semble", "start": 662.8, "duration": 4.08}, {"text": "vouloir lancer son propre mod\u00e8le selon", "start": 665.0, "duration": 3.88}, {"text": "znformation la marque aurait approch\u00e9", "start": 666.88, "duration": 3.759}, {"text": "des fournisseurs en Asie pour produire", "start": 668.88, "duration": 3.56}, {"text": "des composants pour un t\u00e9l\u00e9phone pliable", "start": 670.639, "duration": 3.281}, {"text": "mais a aussi obtenu un brevet pour", "start": 672.44, "duration": 3.399}, {"text": "l'\u00e9cran pliable au mois de juillet merci", "start": 673.92, "duration": 3.24}, {"text": "beaucoup blanche pour ces actualit\u00e9s en", "start": 675.839, "duration": 2.841}, {"text": "bref pour tous les nouveaux je rappelle", "start": 677.16, "duration": 3.239}, {"text": "que ce format il est aussi dispo en", "start": 678.68, "duration": 4.12}, {"text": "version podcast audio sur Spotify Apple", "start": 680.399, "duration": 4.281}, {"text": "podcast 10h je vais pas citer toutes les", "start": 682.8, "duration": 3.0}, {"text": "plateformes mais vous les connaissez", "start": 684.68, "duration": 2.24}, {"text": "sachez d'ailleurs qu'on continue ce", "start": 685.8, "duration": 2.88}, {"text": "format cet \u00e9t\u00e9 que ce soit sur Youtube", "start": 686.92, "duration": 3.52}, {"text": "ou en podcast du coup de mon c\u00f4t\u00e9 je", "start": 688.68, "duration": 3.399}, {"text": "vais faire une pause \u00e0 un moment mais je", "start": 690.44, "duration": 3.16}, {"text": "continue encore pour quelques jours", "start": 692.079, "duration": 2.921}, {"text": "prenez soin de vous prenez soin de vos", "start": 693.6, "duration": 2.64}, {"text": "proches et puis on se dit \u00e0 demain pour", "start": 695.0, "duration": 4.12}, {"text": "une nouvelle vid\u00e9o", "start": 696.24, "duration": 2.88}]}