{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va revenir aux comm\u00e9morations du 7", "start": 0.08, "duration": 3.28}, {"text": "octobre c'\u00e9tait hierier et on l'a vu", "start": 1.92, "duration": 3.24}, {"text": "dans le journal le nom d'Emmanuel Macron", "start": 3.36, "duration": 3.919}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 hu\u00e9 lors de la c\u00e9r\u00e9monie du", "start": 5.16, "duration": 4.359}, {"text": "criis vous y \u00e9tiez vous Bernard jaumier", "start": 7.279, "duration": 4.121}, {"text": "euh Hu\u00e9 alors que le pr\u00e9sident a demand\u00e9", "start": 9.519, "duration": 4.12}, {"text": "l'arr\u00eat des livraisons d'armes \u00e0 Isra\u00ebl", "start": 11.4, "duration": 3.84}, {"text": "est-ce que vous comprenez ces siffl\u00e9s", "start": 13.639, "duration": 3.4}, {"text": "les siffl\u00e9s que vous avez entendu hier", "start": 15.24, "duration": 7.039}, {"text": "soir on est le 8 octobre aujourd'hui et", "start": 17.039, "duration": 9.24}, {"text": "euh nos compatriotes Juifs vivent dans", "start": 22.279, "duration": 5.041}, {"text": "un \u00e9tat", "start": 26.279, "duration": 3.121}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 qu'il faut essayer", "start": 27.32, "duration": 4.56}, {"text": "d'imaginer il y avait un un pays pour", "start": 29.4, "duration": 3.999}, {"text": "eux qui \u00e9tait le", "start": 31.88, "duration": 4.199}, {"text": "pays s\u00fbr dans lequel il pourraient en", "start": 33.399, "duration": 5.361}, {"text": "tout \u00e9tat de cause vivre tranquille et", "start": 36.079, "duration": 5.441}, {"text": "m\u00eame \u00e7a a \u00e9t\u00e9 mis en cause et en France", "start": 38.76, "duration": 5.959}, {"text": "les actes antis\u00e9mites ont explos\u00e9 et ils", "start": 41.52, "duration": 5.8}, {"text": "ont explos\u00e9 pas quand Isra\u00ebl a commenc\u00e9", "start": 44.719, "duration": 5.881}, {"text": "\u00e0 bombarder Gaza ils ont explos\u00e9 d\u00e8s le", "start": 47.32, "duration": 5.68}, {"text": "7 octobre qu'est-ce que c'est pas qu'en", "start": 50.6, "duration": 3.799}, {"text": "France d'ailleurs en Europe il faut bien", "start": 53.0, "duration": 3.92}, {"text": "le dire qu'est-ce que \u00e7a signifie \u00e7a", "start": 54.399, "duration": 5.0}, {"text": "signifie que l'antis\u00e9mitisme s'est", "start": 56.92, "duration": 3.599}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9", "start": 59.399, "duration": 3.081}, {"text": "que le 7 octobre cette attaque", "start": 60.519, "duration": 5.28}, {"text": "absolument \u00e9pouvantable des terroristes", "start": 62.48, "duration": 6.48}, {"text": "islamistes sur les kibous sur la soci\u00e9t\u00e9", "start": 65.799, "duration": 7.281}, {"text": "isra\u00e9lienne et bien a lib\u00e9r\u00e9 des", "start": 68.96, "duration": 7.4}, {"text": "pulsions des opinions antis\u00e9mites qui", "start": 73.08, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9tai encore et qui sont encore enracin\u00e9s", "start": 76.36, "duration": 4.28}, {"text": "dans notre pays donc face \u00e0 \u00e7a nos", "start": 78.24, "duration": 5.96}, {"text": "compatriotes juifs sont en situation", "start": 80.64, "duration": 6.119}, {"text": "tr\u00e8s difficile et il faut comprendre que", "start": 84.2, "duration": 5.279}, {"text": "quand un chef de l'\u00c9tat multiplie les", "start": 86.759, "duration": 5.36}, {"text": "propos contradictoire rappelez-vous il y", "start": 89.479, "duration": 4.68}, {"text": "a pas un an il appel\u00e9 \u00e0 une coalition", "start": 92.119, "duration": 4.481}, {"text": "internationale contre le Hamas et l\u00e0 il", "start": 94.159, "duration": 5.361}, {"text": "dit ah bah non faut plus vendre d'armes", "start": 96.6, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e0 Isra\u00ebl bon donc il y a une cette", "start": 99.52, "duration": 6.279}, {"text": "instabilit\u00e9 elle rajoute \u00e0 l'angoisse et", "start": 103.04, "duration": 4.679}, {"text": "elle provoque cette r\u00e9action qu'on a vu", "start": 105.799, "duration": 4.841}, {"text": "dans la salle une r\u00e9action de col\u00e8re de", "start": 107.719, "duration": 5.881}, {"text": "nos compatriotes juifs et je crois je", "start": 110.64, "duration": 4.72}, {"text": "crois et j'esp\u00e8re que \u00e7a n'est pas", "start": 113.6, "duration": 3.479}, {"text": "qu'une r\u00e9action de nos compatriotes", "start": 115.36, "duration": 3.16}, {"text": "c'\u00e9tait de la col\u00e8re vous vous y \u00e9tiez", "start": 117.079, "duration": 4.4}, {"text": "qu'est-ce qu'ils vous ont dit mais mais", "start": 118.52, "duration": 4.599}, {"text": "mais mais ils ne comprennent pas ils ont", "start": 121.479, "duration": 3.64}, {"text": "un sentiment d'abandon qui est", "start": 123.119, "duration": 4.32}, {"text": "extr\u00eamement fort et pourtant nous sommes", "start": 125.119, "duration": 5.56}, {"text": "nombreux \u00e0 y \u00eatre all\u00e9 en solidarit\u00e9", "start": 127.439, "duration": 5.52}, {"text": "parce que c'est une part de notre pays", "start": 130.679, "duration": 4.601}, {"text": "la communaut\u00e9 juive les Fran\u00e7ais ces", "start": 132.959, "duration": 4.521}, {"text": "Fran\u00e7ais sont une part de notre pays", "start": 135.28, "duration": 4.8}, {"text": "comme nous tous et donc il y a des", "start": 137.48, "duration": 4.44}, {"text": "mouvements de solidarit\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 140.08, "duration": 3.96}, {"text": "d'ailleurs pendant cette soir\u00e9e mais ils", "start": 141.92, "duration": 4.88}, {"text": "vivent une crainte la crainte de", "start": 144.04, "duration": 6.32}, {"text": "l'abandon la crainte de du du p\u00e9ril", "start": 146.8, "duration": 6.079}, {"text": "regardez Isra\u00ebl est entour\u00e9", "start": 150.36, "duration": 4.959}, {"text": "d'\u00e9tat de structures parce que ce ne", "start": 152.879, "duration": 4.481}, {"text": "sont souvent pas des \u00c9tats qui lui font", "start": 155.319, "duration": 5.161}, {"text": "la guerre le Hezbollah le ramas les", "start": 157.36, "duration": 7.2}, {"text": "outil derri\u00e8re l'Iran et donc Isra\u00ebl est", "start": 160.48, "duration": 7.399}, {"text": "en \u00e9tat de tr\u00e8s forte remise en cause", "start": 164.56, "duration": 6.08}, {"text": "quasi existentielle donc voil\u00e0 moi je", "start": 167.879, "duration": 4.481}, {"text": "comprends donc il faut pas arr\u00eater les", "start": 170.64, "duration": 3.36}, {"text": "livraisons d'armes \u00e0 Isra\u00ebl sachant que", "start": 172.36, "duration": 3.28}, {"text": "la France n'en livre pas la France n'en", "start": 174.0, "duration": 3.2}, {"text": "livre quasiment pas elle livre des", "start": 175.64, "duration": 4.2}, {"text": "composants et cetera donc par ailleurs", "start": 177.2, "duration": 4.119}, {"text": "quel \u00e9tait le message d'Emmanuel Macron", "start": 179.84, "duration": 2.92}, {"text": "est-ce qu'il s'adh\u00e9ressait pas aux", "start": 181.319, "duration": 2.961}, {"text": "Am\u00e9ricains vous savez c'est c'est", "start": 182.76, "duration": 3.839}, {"text": "parfois difficile de d\u00e9crypter ce que le", "start": 184.28, "duration": 4.0}, {"text": "chef de l'\u00c9tat veut veut vraiment dire", "start": 186.599, "duration": 3.64}, {"text": "mais je je veux pas m'\u00e9tendre l\u00e0-dessus", "start": 188.28, "duration": 4.48}, {"text": "pour moi ce qui est essentiel c'est que", "start": 190.239, "duration": 4.321}, {"text": "il faut regarder en face le fait que ce", "start": 192.76, "duration": 3.68}, {"text": "n'est pas la guerre \u00e0 Gaza qui a", "start": 194.56, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9clench\u00e9 la pouss\u00e9e d'antis\u00e9mitisme en", "start": 196.44, "duration": 4.28}, {"text": "France c'est le fait que les Juifs \u00e7a", "start": 198.44, "duration": 4.76}, {"text": "soient attaqu\u00e9 dans leur pays de fa\u00e7on", "start": 200.72, "duration": 4.92}, {"text": "absolument barbare et \u00e7a c'est", "start": 203.2, "duration": 4.44}, {"text": "inacceptable \u00e7a on doit le regarder en", "start": 205.64, "duration": 4.799}, {"text": "face \u00e7a la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise doit", "start": 207.64, "duration": 4.72}, {"text": "l'affronter et est-ce que tout le monde", "start": 210.439, "duration": 3.08}, {"text": "le regarde en face ou est-ce qu'il y a", "start": 212.36, "duration": 2.84}, {"text": "aussi une responsabilit\u00e9 politique dans", "start": 213.519, "duration": 3.161}, {"text": "dans l'explosion des actes antis\u00e9mites", "start": 215.2, "duration": 3.319}, {"text": "dans le pays mais il y a \u00e9videmment des", "start": 216.68, "duration": 4.32}, {"text": "responsabilit\u00e9s politiques puisque vous", "start": 218.519, "duration": 6.161}, {"text": "avez euh malheureusement les insoumis", "start": 221.0, "duration": 6.4}, {"text": "une partie des leaders insoumis qui", "start": 224.68, "duration": 6.68}, {"text": "manifestement a fait le Paris de lib\u00e9rer", "start": 227.4, "duration": 6.559}, {"text": "la parole antis\u00e9mite de l'accompagner je", "start": 231.36, "duration": 4.2}, {"text": "ne sais pas si les uns ou les autres", "start": 233.959, "duration": 3.36}, {"text": "sont antis\u00e9mites je veux pas rentrer", "start": 235.56, "duration": 3.56}, {"text": "dans cette discussion parce que ce qui", "start": 237.319, "duration": 3.48}, {"text": "compte pour des leaders politique c'est", "start": 239.12, "duration": 3.6}, {"text": "leurs paroles et leurs actes et ce que", "start": 240.799, "duration": 4.16}, {"text": "je sais c'est que les paroles d'un", "start": 242.72, "duration": 4.68}, {"text": "certain nombre de leaders insoumis sont", "start": 244.959, "duration": 4.401}, {"text": "des parole qui encourage le", "start": 247.4, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9veloppement de l'antis\u00e9mitisme dans", "start": 249.36, "duration": 4.76}, {"text": "notre pays et \u00e7a pour moi c'est", "start": 251.04, "duration": 5.52}, {"text": "inacceptable vous avez fait le le choix", "start": 254.12, "duration": 5.399}, {"text": "vous de rejoindre place publique est-ce", "start": 256.56, "duration": 4.919}, {"text": "que c'est l'attitude du PS vis-\u00e0-vis de", "start": 259.519, "duration": 3.4}, {"text": "la France insoumise qui explique en", "start": 261.479, "duration": 2.641}, {"text": "partie ce", "start": 262.919, "duration": 5.201}, {"text": "choix non place publique est un", "start": 264.12, "duration": 5.96}, {"text": "mouvement qui est port\u00e9 par Rapha\u00ebl", "start": 268.12, "duration": 5.0}, {"text": "gluxman et Aurore Laluc et ce mouvement", "start": 270.08, "duration": 5.64}, {"text": "a dans la campagne des europ\u00e9ennes", "start": 273.12, "duration": 6.359}, {"text": "montr\u00e9 qu'il \u00e9tait en capacit\u00e9 de penser", "start": 275.72, "duration": 6.6}, {"text": "et d'exprimer une pens\u00e9e qui est fond\u00e9e", "start": 279.479, "duration": 4.961}, {"text": "sur des valeurs politiques et le", "start": 282.32, "duration": 4.64}, {"text": "discours de raapael gluxman dans les", "start": 284.44, "duration": 4.4}, {"text": "pendant les europ\u00e9ennes a \u00e9t\u00e9 de dire", "start": 286.96, "duration": 3.72}, {"text": "voil\u00e0 quels sont les grands enjeux de", "start": 288.84, "duration": 4.84}, {"text": "l'Europe un enjeu l\u00e0 aussi existentiel", "start": 290.68, "duration": 5.079}, {"text": "parce que nous sommes des d\u00e9mocraties", "start": 293.68, "duration": 5.079}, {"text": "des d\u00e9mocraties dites lib\u00e9rales et face", "start": 295.759, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e0 nous n nous avons de grandes", "start": 298.759, "duration": 4.16}, {"text": "dictatures la Chine est une grande", "start": 300.84, "duration": 5.56}, {"text": "dictature la Russie est redevenue une", "start": 302.919, "duration": 7.521}, {"text": "grande dictature et donc l'Europe doit", "start": 306.4, "duration": 6.0}, {"text": "porter ses valeurs d\u00e9mocratiques et doit", "start": 310.44, "duration": 4.8}, {"text": "s'engager sans faiblesse au c\u00f4t\u00e9 de", "start": 312.4, "duration": 5.799}, {"text": "l'Ukraine au c\u00f4t\u00e9 de ceux qui se battent", "start": 315.24, "duration": 5.16}, {"text": "pour la d\u00e9mocratie et ce discours de", "start": 318.199, "duration": 4.881}, {"text": "valeur il a \u00e9t\u00e9 entendu par les Fran\u00e7ais", "start": 320.4, "duration": 5.28}, {"text": "qui ont adh\u00e9r\u00e9 les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 323.08, "duration": 4.04}, {"text": "ce sont les derni\u00e8res \u00e9lections dans", "start": 325.68, "duration": 4.519}, {"text": "notre pays o\u00f9 les \u00e9lecteurs ont pu voter", "start": 327.12, "duration": 4.639}, {"text": "en fonction de leur conviction ils ont", "start": 330.199, "duration": 3.401}, {"text": "exprim\u00e9 un choix parce que les deux", "start": 331.759, "duration": 4.241}, {"text": "scrutins suivants des l\u00e9gislatives ils", "start": 333.6, "duration": 5.28}, {"text": "ont d\u00fb voter pour faire barrage pour", "start": 336.0, "duration": 4.08}, {"text": "voil\u00e0 dans des votes un peu plus", "start": 338.88, "duration": 3.039}, {"text": "tactiques et l\u00e0 ils ont fait un choix et", "start": 340.08, "duration": 4.44}, {"text": "donc ils ils ont exprim\u00e9 l'id\u00e9e que ce", "start": 341.919, "duration": 4.72}, {"text": "que portait place publique avec ce", "start": 344.52, "duration": 4.08}, {"text": "discours de valeur et bien ils y", "start": 346.639, "duration": 4.361}, {"text": "adh\u00e9raent aujourd'hui nous sommes", "start": 348.6, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 faire la m\u00eame chose j'allais", "start": 351.0, "duration": 5.24}, {"text": "dire en France sur les enjeux nationaux", "start": 353.4, "duration": 5.239}, {"text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 repenser des", "start": 356.24, "duration": 4.679}, {"text": "th\u00e8mes auquel la gauche se confronte pas", "start": 358.639, "duration": 4.241}, {"text": "n\u00e9cessairement on a laiss\u00e9 trop", "start": 360.919, "duration": 4.4}, {"text": "longtemps \u00e0 la droite ou \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 362.88, "duration": 5.2}, {"text": "droite certains th\u00e8mes l'immigration par", "start": 365.319, "duration": 6.361}, {"text": "exemple la s\u00e9curit\u00e9 et on a on a on n", "start": 368.08, "duration": 5.28}, {"text": "pas apport\u00e9 de r\u00e9ponse satisfaisante \u00e0", "start": 371.68, "duration": 3.48}, {"text": "d'autres th\u00e8mes comme celui des", "start": 373.36, "duration": 4.88}, {"text": "territoires ruraux moi j'ai j'\u00e9tais dans", "start": 375.16, "duration": 4.72}, {"text": "un d\u00e9partement il y en a beaucoup vous", "start": 378.24, "duration": 4.48}, {"text": "le savez qui il y a 20 ans \u00e9tait un", "start": 379.88, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9partement enti\u00e8rement de gauche o\u00f9 les", "start": 382.72, "duration": 5.319}, {"text": "socialistes dirigeent tout qui a m\u00eame", "start": 384.759, "duration": 4.921}, {"text": "donn\u00e9 un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 la", "start": 388.039, "duration": 3.201}, {"text": "France Fran\u00e7ois mitteran donc c'est la", "start": 389.68, "duration": 3.4}, {"text": "ni\u00e8ve dont je parle et aujourd'hui c'est", "start": 391.24, "duration": 4.72}, {"text": "le rassemblement national qui repr\u00e9sente", "start": 393.08, "duration": 5.2}, {"text": "qui est le premier parti politique dans", "start": 395.96, "duration": 5.0}, {"text": "ce d\u00e9partement et bien comment la gauche", "start": 398.28, "duration": 4.88}, {"text": "a-t-elle pu faillir \u00e0 ce point", "start": 400.96, "duration": 4.6}, {"text": "l'objectif de place publique c'est de", "start": 403.16, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir et d'apporter des r\u00e9ponses", "start": 405.56, "duration": 4.639}, {"text": "concr\u00e8tes au fran\u00e7ais \u00e0 l'ensemble des", "start": 407.4, "duration": 5.32}, {"text": "Fran\u00e7ais et pas \u00e0 des cat\u00e9gories Fran", "start": 410.199, "duration": 3.72}, {"text": "c'est aussi d'apporter une alternative", "start": 412.72, "duration": 3.08}, {"text": "au Parti socialiste du coup donc et donc", "start": 413.919, "duration": 3.641}, {"text": "d'apporter des r\u00e9ponses \u00e7a veut dire de", "start": 415.8, "duration": 3.16}, {"text": "les mettre en \u0153uvre et \u00e7a veut dire de", "start": 417.56, "duration": 4.6}, {"text": "gouverner et \u00e0 l'heure o\u00f9 la la question", "start": 418.96, "duration": 5.76}, {"text": "de gouverner s'est pos\u00e9e au mois de", "start": 422.16, "duration": 5.0}, {"text": "juillet nous n'aurions pas fui nous", "start": 424.72, "duration": 5.84}, {"text": "n'aurions pas tenu un discours qui est", "start": 427.16, "duration": 4.719}, {"text": "de dire si c'est pas tout notre", "start": 430.56, "duration": 3.96}, {"text": "programme alors on y va pas parce que \u00e7a", "start": 431.879, "duration": 5.081}, {"text": "c'est raconter des histoires au fran\u00e7ais", "start": 434.52, "duration": 4.399}, {"text": "pour appliquer tout son programme il", "start": 436.96, "duration": 5.639}, {"text": "faut avoir 289 d\u00e9put\u00e9s quand on n pas 2", "start": 438.919, "duration": 5.12}, {"text": "responsabilit\u00e9 de la gauche dans le fait", "start": 442.599, "duration": 3.0}, {"text": "que ce soit Michel Barnier \u00e0 matigon il", "start": 444.039, "duration": 3.84}, {"text": "y a un choix il y a un choix qui a \u00e9t\u00e9", "start": 445.599, "duration": 4.241}, {"text": "fait qui a \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9 tr\u00e8s clair par", "start": 447.879, "duration": 4.241}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon 5 minutes apr\u00e8s les", "start": 449.84, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9sultats du second tour des", "start": 452.12, "duration": 3.32}, {"text": "l\u00e9gislatives de dire c'est tout notre", "start": 453.44, "duration": 4.12}, {"text": "programme rien que notre programme et si", "start": 455.44, "duration": 3.92}, {"text": "c'est pas \u00e7a et ben on ne va pas au", "start": 457.56, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement donc c'est un c'est un", "start": 459.36, "duration": 3.679}, {"text": "choix qui a \u00e9t\u00e9 fait et nous nous", "start": 461.56, "duration": 3.96}, {"text": "pensons que \u00e0 cause de ce choix", "start": 463.039, "duration": 5.201}, {"text": "aujourd'hui on discute pas de", "start": 465.52, "duration": 4.72}, {"text": "l'augmentation des salaires mais on", "start": 468.24, "duration": 4.28}, {"text": "discute de la remise en cause des 35 he", "start": 470.24, "duration": 4.32}, {"text": "c'est \u00e7a on a laiss\u00e9 le pouvoir \u00e0 la", "start": 472.52, "duration": 4.639}, {"text": "droite une droite qui b\u00e9n\u00e9ficie", "start": 474.56, "duration": 3.8}, {"text": "d'ailleurs de la complaisance de", "start": 477.159, "duration": 3.16}, {"text": "l'extr\u00eame droite et c'est les Fran\u00e7ais", "start": 478.36, "duration": 4.0}, {"text": "qui vont payer l'addition et moi je ne", "start": 480.319, "duration": 3.44}, {"text": "fais pas de politique et \u00e0 place", "start": 482.36, "duration": 2.76}, {"text": "publique on ne fait pas de politique", "start": 483.759, "duration": 3.241}, {"text": "pour se faire plaisir mais pour apporter", "start": 485.12, "duration": 4.039}, {"text": "des r\u00e9ponses aux Fran\u00e7ais parmi les", "start": 487.0, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais il y a les", "start": 489.159, "duration": 3.241}, {"text": "questions de sant\u00e9 et c'est la reprise", "start": 490.4, "duration": 3.6}, {"text": "de la s\u00e9ance aujourd'hui au S\u00e9nat et \u00e0", "start": 492.4, "duration": 3.32}, {"text": "la demande de la gauche de d\u00e9bat auront", "start": 494.0, "duration": 3.479}, {"text": "lieu sur ces questions de sant\u00e9 un sur", "start": 495.72, "duration": 4.199}, {"text": "la situation des urgences l'autre sur la", "start": 497.479, "duration": 4.041}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de former davantage de", "start": 499.919, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00e9decins et de soignants mais quelles", "start": 501.52, "duration": 3.04}, {"text": "sont les pistes de Michel Barnier sur", "start": 502.879, "duration": 3.201}, {"text": "ces sujets on va voir \u00e7a avec Alexandre", "start": 504.56, "duration": 4.52}, {"text": "Poussard", "start": 506.08, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 509.7, "duration": 3.35}, {"text": "bonjour Alex bonjour ran bonjour Bernard", "start": 514.44, "duration": 4.079}, {"text": "Ji bonjour et Alex Michel Barnier a fait", "start": 516.2, "duration": 3.44}, {"text": "de la sant\u00e9 une priorit\u00e9 de son", "start": 518.519, "duration": 2.44}, {"text": "gouvernement et notamment la lutte", "start": 519.64, "duration": 3.12}, {"text": "contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux oui beaucoup", "start": 520.959, "duration": 3.921}, {"text": "de territoires qu'il soient ruraux ou", "start": 522.76, "duration": 4.6}, {"text": "urbains sont concern\u00e9s par ces", "start": 524.88, "duration": 3.84}, {"text": "difficult\u00e9s d'acc\u00e8s aux soins et", "start": 527.36, "duration": 3.039}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a fait la Une aujourd'hui de", "start": 528.72, "duration": 3.52}, {"text": "la presse quotidienne r\u00e9gionale le", "start": 530.399, "duration": 3.961}, {"text": "journal Sud-Ouest titre sur ces", "start": 532.24, "duration": 4.2}, {"text": "introuvables m\u00e9decins sp\u00e9cialistes les", "start": 534.36, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9lais d'attente sont de plus en plus", "start": 536.44, "duration": 4.48}, {"text": "longs et puis 10000 grenoblois se", "start": 538.399, "duration": 4.201}, {"text": "retrouveront bient\u00f4t sans m\u00e9decins", "start": 540.92, "duration": 3.52}, {"text": "annonce le journal Le duphin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9", "start": 542.6, "duration": 3.32}, {"text": "apr\u00e8s le d\u00e9part en retraite de SEP", "start": 544.44, "duration": 3.44}, {"text": "praticiens les d\u00e9serts m\u00e9dicaux c'est", "start": 545.92, "duration": 4.44}, {"text": "donc aussi en ville alors on va regarder", "start": 547.88, "duration": 5.72}, {"text": "les chiffres d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale 87 %", "start": 550.36, "duration": 4.719}, {"text": "de la population fran\u00e7aise vit dans un", "start": 553.6, "duration": 3.44}, {"text": "territoire consid\u00e9r\u00e9 comme un d\u00e9sert", "start": 555.079, "duration": 4.721}, {"text": "m\u00e9dical 11 % des Fran\u00e7ais n'ont pas de", "start": 557.04, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00e9decins traitant le nombre de m\u00e9decins", "start": 559.8, "duration": 4.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralistes en 12 ans a baiss\u00e9 de 2 %", "start": 561.76, "duration": 4.36}, {"text": "alors que la population fran\u00e7aise a bien", "start": 564.64, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9videmment augment\u00e9 d'\u00e0 peu pr\u00e8s 5 %", "start": 566.12, "duration": 3.92}, {"text": "alors dans ce comp texte compliqu\u00e9", "start": 568.76, "duration": 3.519}, {"text": "Michel Barnier a voulu lancer un signal", "start": 570.04, "duration": 4.16}, {"text": "positif annoncer une bonne nouvelle le", "start": 572.279, "duration": 3.881}, {"text": "nombre d'internes en m\u00e9decine va", "start": 574.2, "duration": 4.84}, {"text": "augmenter l'an prochain passant de 8500", "start": 576.16, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e0 11500 des internes qui vont \u00eatre", "start": 579.04, "duration": 6.32}, {"text": "mobilis\u00e9s pour exercer dans les d\u00e9serts", "start": 581.76, "duration": 5.759}, {"text": "m\u00e9dicaux nous allons travailler avec", "start": 585.36, "duration": 4.84}, {"text": "tous ceux qu'il voudront \u00e0 ce que", "start": 587.519, "duration": 5.0}, {"text": "j'appellerai un programme nouveau un", "start": 590.2, "duration": 3.199}, {"text": "programme", "start": 592.519, "duration": 3.641}, {"text": "Hypocrate pour lequel les internes", "start": 593.399, "duration": 5.961}, {"text": "fran\u00e7ais et \u00e9trangers s'engagerai", "start": 596.16, "duration": 5.44}, {"text": "irement pour une p\u00e9riode donn\u00e9e et gr\u00e2ce", "start": 599.36, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 l'accompagnement de l'\u00c9tat et des", "start": 601.6, "duration": 3.52}, {"text": "collectivit\u00e9s \u00e0 exercer dans les", "start": 603.04, "duration": 3.6}, {"text": "territoires qui manquent le plus de", "start": 605.12, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00e9decins et puisque rien ne remplace le", "start": 606.64, "duration": 5.24}, {"text": "contact humain pourquoi l\u00e0 ausi encore", "start": 609.32, "duration": 5.4}, {"text": "ne pas s'appuyer davantage sur des", "start": 611.88, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00e9decins retrait\u00e9 en leur permettant de", "start": 614.72, "duration": 4.48}, {"text": "reprendre du service avec un cumul", "start": 616.6, "duration": 6.88}, {"text": "favorable entre r\u00e9mun\u00e9ration et", "start": 619.2, "duration": 6.72}, {"text": "retraite alors parmi les autres mesures", "start": 623.48, "duration": 4.32}, {"text": "annonc\u00e9es par Michel Barnier pour lutter", "start": 625.92, "duration": 3.4}, {"text": "contre ces d\u00e9serts m\u00e9dicaux le premier", "start": 627.8, "duration": 3.159}, {"text": "prier ministre a annonc\u00e9 une loi", "start": 629.32, "duration": 3.56}, {"text": "infirmi\u00e8re qui vise \u00e0 reconna\u00eetre les", "start": 630.959, "duration": 3.841}, {"text": "comp\u00e9tences du personnel infirmier mais", "start": 632.88, "duration": 3.8}, {"text": "surtout \u00e0 \u00e9largir leur r\u00f4le dans la", "start": 634.8, "duration": 4.56}, {"text": "prise en charge du patient pour soulager", "start": 636.68, "duration": 4.56}, {"text": "les m\u00e9decins un \u00e9largissement qui", "start": 639.36, "duration": 3.36}, {"text": "concernerait aussi les pharmaciens et", "start": 641.24, "duration": 3.32}, {"text": "les kin\u00e9sith\u00e9rapeutes le gouvernement", "start": 642.72, "duration": 3.32}, {"text": "souhaite \u00e9galement d\u00e9velopper les postes", "start": 644.56, "duration": 3.279}, {"text": "d'assistants m\u00e9dicaux l\u00e0 encore pour", "start": 646.04, "duration": 4.12}, {"text": "lib\u00e9rer du temps m\u00e9dical et puis 2000", "start": 647.839, "duration": 3.761}, {"text": "nouvelles maisons de sant\u00e9 qui", "start": 650.16, "duration": 3.359}, {"text": "regroupent les les praticiens entre eux", "start": 651.6, "duration": 3.6}, {"text": "seront enfin d\u00e9ploy\u00e9s sur le territoire", "start": 653.519, "duration": 4.521}, {"text": "et puis les bus de sant\u00e9 itin\u00e9rant dans", "start": 655.2, "duration": 5.52}, {"text": "les territoires ruraux seront eux plus", "start": 658.04, "duration": 5.239}, {"text": "nombreux Bernard jaumier ce programme", "start": 660.72, "duration": 3.88}, {"text": "Hyppocrate que veut lancer Michel", "start": 663.279, "duration": 3.24}, {"text": "Barnier c'est-\u00e0-dire accompagner les", "start": 664.6, "duration": 3.44}, {"text": "internes pour qu'il les exercent dans", "start": 666.519, "duration": 4.961}, {"text": "les d\u00e9serts m\u00e9dicaux c'est la bonne", "start": 668.04, "duration": 6.72}, {"text": "solution je crois que on a tous assez de", "start": 671.48, "duration": 6.799}, {"text": "recul dans sur ce plateau pour constater", "start": 674.76, "duration": 5.079}, {"text": "que c'est les m\u00eames id\u00e9es qui reviennent", "start": 678.279, "duration": 3.281}, {"text": "ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e et c'est pas forc\u00e9ment", "start": 679.839, "duration": 4.0}, {"text": "des mauvaises id\u00e9es d'ailleurs mais le", "start": 681.56, "duration": 3.32}, {"text": "programme", "start": 683.839, "duration": 3.041}, {"text": "Hippocrate \u00e7a s'appelle le contrat", "start": 684.88, "duration": 3.88}, {"text": "d'engagement territorial actuellement", "start": 686.88, "duration": 3.88}, {"text": "donc on peut le modifier on peut", "start": 688.76, "duration": 3.6}, {"text": "augmenter les incitations financi\u00e8res", "start": 690.76, "duration": 3.639}, {"text": "mais \u00e7a existe d\u00e9j\u00e0 mais oui c'est le", "start": 692.36, "duration": 3.64}, {"text": "contrat d'engagement territorial un", "start": 694.399, "duration": 3.401}, {"text": "interne va le signer il va toucher", "start": 696.0, "duration": 4.639}, {"text": "d'ailleurs un salaire voil\u00e0 pendant m\u00eame", "start": 697.8, "duration": 5.719}, {"text": "ses \u00e9tudes et il s'engage pendant 5 ans", "start": 700.639, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e0 exercer", "start": 703.519, "duration": 4.32}, {"text": "dans le territoire sous-dot\u00e9 pour lequel", "start": 704.88, "duration": 5.48}, {"text": "il a sign\u00e9 donc on peut toujours", "start": 707.839, "duration": 4.8}, {"text": "optimiser ces dispositifs mais la piste", "start": 710.36, "duration": 4.159}, {"text": "de nouvelles incitation financi\u00e8re n'est", "start": 712.639, "duration": 3.721}, {"text": "pas la bonne piste et il y a eu aussi", "start": 714.519, "duration": 3.76}, {"text": "assez de rapport depuis des ann\u00e9es sur", "start": 716.36, "duration": 3.719}, {"text": "cette question pour le savoir voir non", "start": 718.279, "duration": 3.8}, {"text": "le probl\u00e8me c'est que Michel Barnier moi", "start": 720.079, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e7a m'a beaucoup d\u00e9\u00e7u commence par une", "start": 722.079, "duration": 3.88}, {"text": "forme de tromperie avec l'histoire des", "start": 724.04, "duration": 4.919}, {"text": "11500 internes et des 8500 s'il y en a", "start": 725.959, "duration": 4.921}, {"text": "que 8500 cette ann\u00e9e c'est parce que le", "start": 728.959, "duration": 4.401}, {"text": "gouvernement sortant a fait une erreur", "start": 730.88, "duration": 4.48}, {"text": "absolument dramatique sur laquelle il", "start": 733.36, "duration": 3.76}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 au S\u00e9nat d'ailleurs", "start": 735.36, "duration": 3.56}, {"text": "au printemps par une coll\u00e8gue de la", "start": 737.12, "duration": 3.88}, {"text": "majorit\u00e9 s\u00e9natoriale don vous voyez je", "start": 738.92, "duration": 5.2}, {"text": "je lui rends gr\u00e2ce et elle avait raison", "start": 741.0, "duration": 5.44}, {"text": "et il a fait une erreur sur les examens", "start": 744.12, "duration": 3.32}, {"text": "je vais pas trop rentrer dans les", "start": 746.44, "duration": 2.759}, {"text": "d\u00e9tails mais r\u00e9sultat il y a plus de 1", "start": 747.44, "duration": 4.079}, {"text": "intern qui se sont retir\u00e9s et donc on", "start": 749.199, "duration": 5.561}, {"text": "devrait en avoir 9007 9008 l\u00e0 on en a", "start": 751.519, "duration": 5.401}, {"text": "que 8005 et donc l'ann\u00e9e prochaine on", "start": 754.76, "duration": 4.519}, {"text": "aura 11005 pas parce qu'il y en a 3000", "start": 756.92, "duration": 4.08}, {"text": "de plus d'un coup qui sortent du bois", "start": 759.279, "duration": 4.041}, {"text": "mais parce qu'on va r\u00e9cup\u00e9rer ceuxl plus", "start": 761.0, "duration": 4.76}, {"text": "ceux qui arriveront bon donc vous voyez", "start": 763.32, "duration": 5.079}, {"text": "que il faut pas traversir la r\u00e9alit\u00e9 il", "start": 765.76, "duration": 4.96}, {"text": "y a une p\u00e9nurie de m\u00e9decin on en manque", "start": 768.399, "duration": 3.961}, {"text": "alors qu'on en a jamais eu autant dans", "start": 770.72, "duration": 3.44}, {"text": "le pays mais les besoins de sant\u00e9 ont", "start": 772.36, "duration": 4.68}, {"text": "augment\u00e9 on en manque et donc on doit", "start": 774.16, "duration": 6.039}, {"text": "arriver pour le moment \u00e9vident en former", "start": 777.04, "duration": 6.159}, {"text": "plus et il y a 2 ans lors de la campagne", "start": 780.199, "duration": 5.161}, {"text": "pr\u00e9sidentielle je faisais partie de ceux", "start": 783.199, "duration": 4.08}, {"text": "qui disaient il faut qu'on vise 13 \u00e0", "start": 785.36, "duration": 4.08}, {"text": "15000 m\u00e9decins form\u00e9s et on y'y est pas", "start": 787.279, "duration": 4.24}, {"text": "du tout on n est pas du tout on va \u00eatre", "start": 789.44, "duration": 6.24}, {"text": "\u00e0 10500 11000 et deuxi\u00e8mement il faut", "start": 791.519, "duration": 6.32}, {"text": "qu'on arrive \u00e0 mieux organiser ce qu'on", "start": 795.68, "duration": 3.839}, {"text": "appelle le parcours de soins avec tout", "start": 797.839, "duration": 4.841}, {"text": "un ensemble de dispositifs donc on en", "start": 799.519, "duration": 6.281}, {"text": "est au stade o\u00f9 pourquoi \u00e7a \u00e7a marche", "start": 802.68, "duration": 5.839}, {"text": "tr\u00e8s mal parce qu'il y a pas de pilotage", "start": 805.8, "duration": 3.839}, {"text": "dans la dur", "start": 808.519, "duration": 2.641}, {"text": "parce que toutes les id\u00e9es que vous avez", "start": 809.639, "duration": 3.961}, {"text": "rapport\u00e9 dans votre tableau augmenter le", "start": 811.16, "duration": 4.72}, {"text": "nombre de maisons de sant\u00e9 et cetera \u00e7a", "start": 813.6, "duration": 4.239}, {"text": "fait longtemps que elles sont dans dans", "start": 815.88, "duration": 3.72}, {"text": "le d\u00e9bat mais que voulez-vous quand vous", "start": 817.839, "duration": 4.321}, {"text": "avez en 30 mois 8 ministres de la Sant\u00e9", "start": 819.6, "duration": 4.479}, {"text": "vous n'avez pas de pilotage vous avez du", "start": 822.16, "duration": 5.0}, {"text": "courttermisme et le courttermisme est en", "start": 824.079, "duration": 5.081}, {"text": "train de mettre \u00e0 bas notre syst\u00e8me de", "start": 827.16, "duration": 3.56}, {"text": "sant\u00e9 pas de pilotage dans la dur\u00e9e", "start": 829.16, "duration": 2.88}, {"text": "c'est d'ailleurs un peu le diagnostic", "start": 830.72, "duration": 2.96}, {"text": "qu' a fait \u00e0 la Cour des comptes dans un", "start": 832.04, "duration": 3.32}, {"text": "rapport publi\u00e9 au printemps dernier la", "start": 833.68, "duration": 4.0}, {"text": "Cour des comptes qui pr\u00e9conise l\u00e0 encore", "start": 835.36, "duration": 4.32}, {"text": "une mesure qu'on a beaucoup entendu elle", "start": 837.68, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9conise de je cite conditionner toute", "start": 839.68, "duration": 3.599}, {"text": "nouvelle installation de m\u00e9decins dans", "start": 842.0, "duration": 3.399}, {"text": "les zones les mieux mieux dot\u00e9es \u00e0 un", "start": 843.279, "duration": 3.961}, {"text": "engagement d'exercice partiel dans les", "start": 845.399, "duration": 4.321}, {"text": "zones les moins bien dot\u00e9es est-ce qu'on", "start": 847.24, "duration": 4.56}, {"text": "a vraiment essay\u00e9 cette solution qui va", "start": 849.72, "duration": 5.4}, {"text": "vers le conventionnement s\u00e9lectif il n'y", "start": 851.8, "duration": 5.76}, {"text": "a pas une mesure qui r\u00e8glera la", "start": 855.12, "duration": 4.32}, {"text": "situation et toutes les mesures", "start": 857.56, "duration": 5.76}, {"text": "autoritaires ou de coeriss dans un", "start": 859.44, "duration": 6.319}, {"text": "contexte de p\u00e9nurie fait fuir les", "start": 863.32, "duration": 5.0}, {"text": "soignants je le dis mais tr\u00e8s", "start": 865.759, "duration": 4.52}, {"text": "solennellement y compris \u00e0 mes amis de", "start": 868.32, "duration": 3.959}, {"text": "gauche qui pensent que par des", "start": 870.279, "duration": 3.601}, {"text": "contraintes \u00e0 l'installation des jeunes", "start": 872.279, "duration": 3.761}, {"text": "m\u00e9decins on va augmenter le nombre de", "start": 873.88, "duration": 4.079}, {"text": "m\u00e9decins dans les territoires sousdot\u00e9", "start": 876.04, "duration": 4.32}, {"text": "qu'il se trompe lourdement et faire", "start": 877.959, "duration": 3.921}, {"text": "cette erreur am\u00e8nera \u00e0 ce que dans", "start": 880.36, "duration": 2.88}, {"text": "quelques ann\u00e9es on l' jamais vraiment", "start": 881.88, "duration": 3.319}, {"text": "essay\u00e9 on constatera il y a des tas de", "start": 883.24, "duration": 3.2}, {"text": "pays qui l'ont", "start": 885.199, "duration": 4.681}, {"text": "essay\u00e9 et quand vous voulez obliger", "start": 886.44, "duration": 5.92}, {"text": "quelqu'un \u00e0 aller quelque part il faut", "start": 889.88, "duration": 5.12}, {"text": "qu'il n'it pas d'\u00e9chappatoire pardon ce", "start": 892.36, "duration": 3.96}, {"text": "c'est c'est pas des poissons rouges", "start": 895.0, "duration": 3.04}, {"text": "qu'on bouge d'un aquarium \u00e0 un autre les", "start": 896.32, "duration": 4.04}, {"text": "soignants ce sont des gens qui vivent", "start": 898.04, "duration": 5.64}, {"text": "qui ont une famille et si vous leur", "start": 900.36, "duration": 5.479}, {"text": "interdisez de s'installer \u00e0 tel endroit", "start": 903.68, "duration": 3.839}, {"text": "et ben soit ils auront une autre forme", "start": 905.839, "duration": 2.881}, {"text": "d'exercice par exemple ils seront", "start": 907.519, "duration": 2.841}, {"text": "salari\u00e9s il a des centres de sant\u00e9", "start": 908.72, "duration": 3.479}, {"text": "salari\u00e9s partout y compris dans les", "start": 910.36, "duration": 4.279}, {"text": "territoires surdot\u00e9s ou correctement", "start": 912.199, "duration": 4.801}, {"text": "dot\u00e9s ou alors ils font autre chose on", "start": 914.639, "duration": 4.241}, {"text": "voit beaucoup de soignants qui quittent", "start": 917.0, "duration": 3.399}, {"text": "les professions soignantes que ce soit", "start": 918.88, "duration": 3.44}, {"text": "les m\u00e9decins ou les infirmurs donc il", "start": 920.399, "duration": 4.24}, {"text": "n'y a pas de solution par contre ce", "start": 922.32, "duration": 5.199}, {"text": "qu'il faut bien comprendre c'est que", "start": 924.639, "duration": 5.64}, {"text": "g\u00e9rer la sant\u00e9 de fa\u00e7on ultra centralis\u00e9", "start": 927.519, "duration": 4.8}, {"text": "en pensant qu'au minist\u00e8re on va d\u00e9cider", "start": 930.279, "duration": 4.0}, {"text": "d'une mesure qui s'appliquera sur tout", "start": 932.319, "duration": 3.64}, {"text": "le territoire et qui produira des", "start": 934.279, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9sultats est une erreur il faut", "start": 935.959, "duration": 3.56}, {"text": "inverser la logique il faut faire", "start": 937.839, "duration": 4.161}, {"text": "confiance aux acteurs locaux de sant\u00e9 il", "start": 939.519, "duration": 4.201}, {"text": "faut donner des responsabilit\u00e9s aux", "start": 942.0, "duration": 3.92}, {"text": "collectivit\u00e9s territorial et il faut", "start": 943.72, "duration": 4.32}, {"text": "qu'ensemble ils se mettent autour de la", "start": 945.92, "duration": 5.2}, {"text": "table et ils regardent et ils mettent en", "start": 948.04, "duration": 4.52}, {"text": "place des dispositifs parce qu'il y en a", "start": 951.12, "duration": 3.079}, {"text": "beaucoup qui existe parce que ceux que", "start": 952.56, "duration": 3.759}, {"text": "vous avez cit\u00e9 sont des dispositifs qui", "start": 954.199, "duration": 3.64}, {"text": "peuvent fonctionner pour am\u00e9liorer", "start": 956.319, "duration": 3.721}, {"text": "l'ofre de soin la bonne nouvelle c'est", "start": 957.839, "duration": 4.881}, {"text": "que c'est possible on peut progresser", "start": 960.04, "duration": 5.039}, {"text": "mais la m\u00e9thode qui est utilis\u00e9e", "start": 962.72, "duration": 5.72}, {"text": "centralis\u00e9e verticale et autoritaire ne", "start": 965.079, "duration": 5.24}, {"text": "fonctionnera pas ce n'est pas comme \u00e7a", "start": 968.44, "duration": 4.319}, {"text": "qu'on redonnera de l'attractivit\u00e9 et", "start": 970.319, "duration": 4.721}, {"text": "qu'on convaincra les m\u00e9decins les", "start": 972.759, "duration": 5.121}, {"text": "infirmi\u00e8res les kin\u00e9 d'am\u00e9liorer l'ofre", "start": 975.04, "duration": 5.279}, {"text": "de soins dans les territoires le budget", "start": 977.88, "duration": 4.48}, {"text": "de la S\u00e9curit\u00e9 sociale va \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9", "start": 980.319, "duration": 4.481}, {"text": "jeudi devant le S\u00e9nat le directeur de la", "start": 982.36, "duration": 3.8}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale a dit qu'il fallait", "start": 984.8, "duration": 3.159}, {"text": "faire 13 milliards d'\u00e9conomie parmi les", "start": 986.16, "duration": 4.039}, {"text": "pistes du gouvernement il y a d\u00e9cal\u00e9", "start": 987.959, "duration": 4.721}, {"text": "l'indexation des pensions de retraite de", "start": 990.199, "duration": 4.281}, {"text": "6 mois au lieu du 1er janvier ce sera le", "start": 992.68, "duration": 3.32}, {"text": "1er juillet est-ce que c'est normal que", "start": 994.48, "duration": 3.76}, {"text": "les retrait\u00e9s participe \u00e0 l'effort", "start": 996.0, "duration": 4.92}, {"text": "est-ce que c'est normal qu'on con\u00e7oive", "start": 998.24, "duration": 4.12}, {"text": "le budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale de", "start": 1000.92, "duration": 4.08}, {"text": "cette fa\u00e7on c'est-\u00e0-dire que en plus", "start": 1002.36, "duration": 4.88}, {"text": "cette ann\u00e9e il arrive tr\u00e8s tard mais que", "start": 1005.0, "duration": 4.519}, {"text": "sans avoir discut\u00e9 auparavant des", "start": 1007.24, "duration": 5.039}, {"text": "objectifs de la protection sociale de", "start": 1009.519, "duration": 5.361}, {"text": "quel risque on va socialiser de quel", "start": 1012.279, "duration": 4.841}, {"text": "risque ne n\u00e9cessite plus d'\u00eatre pris en", "start": 1014.88, "duration": 4.639}, {"text": "charge de la par la collectivit\u00e9 de quel", "start": 1017.12, "duration": 4.719}, {"text": "nouveau risque est apparu par exemple", "start": 1019.519, "duration": 3.841}, {"text": "les femmes qui se retrouvent seules avec", "start": 1021.839, "duration": 4.36}, {"text": "des enfants et qui massivement passent", "start": 1023.36, "duration": 4.92}, {"text": "dans la pr\u00e9carit\u00e9 sauf si elles ont des", "start": 1026.199, "duration": 4.72}, {"text": "revenus tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s au lieu d'avoir ces", "start": 1028.28, "duration": 4.639}, {"text": "discussions d'ensemble et sur la", "start": 1030.919, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9partition de la richesse du pays entre", "start": 1032.919, "duration": 4.92}, {"text": "les plus jeunes et les retrait\u00e9s et bien", "start": 1035.199, "duration": 4.84}, {"text": "Bery arrive avec une loi de finance et", "start": 1037.839, "duration": 3.921}, {"text": "passe le rabot parce que c'est \u00e7a qui", "start": 1040.039, "duration": 3.64}, {"text": "est en train de se passer et l\u00e0 aussi ce", "start": 1041.76, "duration": 4.679}, {"text": "sont des coups de barre permanents", "start": 1043.679, "duration": 6.281}, {"text": "prenez la s\u00e9curit\u00e9 sociale prenez", "start": 1046.439, "duration": 6.841}, {"text": "l'assurance maladie il y a 2 ans c'\u00e9tait", "start": 1049.96, "duration": 4.92}, {"text": "la on va faire la grande s\u00e9curit\u00e9", "start": 1053.28, "duration": 3.72}, {"text": "sociale donc la grande s\u00e9curit\u00e9 sociale", "start": 1054.88, "duration": 4.76}, {"text": "prend tout en charge 100 % et l\u00e0 on nous", "start": 1057.0, "duration": 5.2}, {"text": "dit ah benah on va abaisser la prise en", "start": 1059.64, "duration": 3.8}, {"text": "charge des consultations chez les", "start": 1062.2, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00e9decins donc qui pour la ramener \u00e0 \u00e0", "start": 1063.44, "duration": 6.0}, {"text": "peine plus de la moiti\u00e9 c'est\u00e0-dire que", "start": 1066.88, "duration": 4.919}, {"text": "on donne au priv\u00e9 faut \u00eatre tr\u00e8s clair", "start": 1069.44, "duration": 4.68}, {"text": "alors c'est quoi vous comprenez quelque", "start": 1071.799, "duration": 4.201}, {"text": "chose moi je ne comprends rien je ne", "start": 1074.12, "duration": 4.76}, {"text": "comprends rien \u00e0 cette fa\u00e7on de faire le", "start": 1076.0, "duration": 5.0}, {"text": "budget social du pays qui est de faire", "start": 1078.88, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9rer le Parlement \u00e0 coup de rabot", "start": 1081.0, "duration": 4.96}, {"text": "et sur les objectifs financiers avant de", "start": 1083.4, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9rer sur les objectifs de sant\u00e9", "start": 1085.96, "duration": 3.92}, {"text": "publique les objectifs de notre", "start": 1088.2, "duration": 4.24}, {"text": "politique sociale il faut qu'on pense le", "start": 1089.88, "duration": 4.799}, {"text": "cadre compl\u00e8tement diff\u00e9remment parce", "start": 1092.44, "duration": 4.4}, {"text": "que la m\u00e9thode actuelle elle ne", "start": 1094.679, "duration": 4.321}, {"text": "fonctionne plus merci Alex \u00e0 tout \u00e0", "start": 1096.84, "duration": 3.48}, {"text": "l'heure \u00e0 tout \u00e0 l'heure on parlera des", "start": 1099.0, "duration": 2.76}, {"text": "hausses d'imp\u00f4ts G\u00e9ral Darmanin et", "start": 1100.32, "duration": 3.76}, {"text": "Gabriel Atal n'aime pas trop \u00e7a on va", "start": 1101.76, "duration": 5.12}, {"text": "voir \u00e7a on va voir l'actualit\u00e9 dans", "start": 1104.08, "duration": 5.04}, {"text": "votre r\u00e9gion l'actualit\u00e9 notamment \u00e0", "start": 1106.88, "duration": 3.88}, {"text": "Paris on retrouve Jacques Paquier o\u00f9 on", "start": 1109.12, "duration": 3.2}, {"text": "retrouve directeur pardon de la", "start": 1110.76, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9daction du journal du Grand Paris", "start": 1112.32, "duration": 3.719}, {"text": "bonjour Jacques merci beaucoup d'\u00eatre", "start": 1113.799, "duration": 4.441}, {"text": "avec nous Jacques il y a une semaine", "start": 1116.039, "duration": 5.0}, {"text": "tout juste le p\u00e9rif parisien pass\u00e9 \u00e0 50", "start": 1118.24, "duration": 6.679}, {"text": "km/h oui et du coup je vais vous", "start": 1121.039, "duration": 5.361}, {"text": "proposez qu'on continue de parler", "start": 1124.919, "duration": 3.601}, {"text": "n\u00e9anmoins de de sant\u00e9 puisque on a pas", "start": 1126.4, "duration": 5.399}, {"text": "mal parl\u00e9 de de gouvernance on reproche", "start": 1128.52, "duration": 6.72}, {"text": "on le sait \u00e0 la mer de Paris une une", "start": 1131.799, "duration": 6.12}, {"text": "gouvernance qu'on qui est jug\u00e9 parfois", "start": 1135.24, "duration": 4.76}, {"text": "solitaire le ministre des Transports", "start": 1137.919, "duration": 4.24}, {"text": "Fran\u00e7ois dur revra qui est par ailleurs", "start": 1140.0, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9lu de lessonne a d\u00e9plor\u00e9 cette baisse", "start": 1142.159, "duration": 5.76}, {"text": "de circulation mais on et et \u00e0 \u00e0", "start": 1145.24, "duration": 4.0}, {"text": "regretter que que", "start": 1147.919, "duration": 3.721}, {"text": "anidalgo d\u00e9cide seul entre guillemets", "start": 1149.24, "duration": 5.24}, {"text": "euh monsieur jaumier vous \u00eates m\u00e9decin", "start": 1151.64, "duration": 6.039}, {"text": "euh est-ce que on a suffisamment parl\u00e9", "start": 1154.48, "duration": 6.12}, {"text": "euh des impacts climatiques d'une d'une", "start": 1157.679, "duration": 4.801}, {"text": "baisse de la circulation mais aussi des", "start": 1160.6, "duration": 3.959}, {"text": "impact en terme de sant\u00e9 puisque je", "start": 1162.48, "duration": 4.8}, {"text": "crois que le le l'un des objectifs vis\u00e9s", "start": 1164.559, "duration": 4.801}, {"text": "vous allez nous le confirmer et de de", "start": 1167.28, "duration": 4.879}, {"text": "r\u00e9duire les m\u00e9fas de l'automobile euh", "start": 1169.36, "duration": 5.559}, {"text": "sur les riverins du p\u00e9riph\u00e9rique euh", "start": 1172.159, "duration": 5.681}, {"text": "bonjour d'abord merci de de de de", "start": 1174.919, "duration": 4.601}, {"text": "soulever cette question de l'\u00e9volution", "start": 1177.84, "duration": 4.52}, {"text": "du boulevard p\u00e9riph\u00e9rique vous \u00eates vous", "start": 1179.52, "duration": 5.32}, {"text": "\u00eates repr\u00e9sentant d'un journal qui est", "start": 1182.36, "duration": 4.439}, {"text": "celui du Grand Paris et je crois que", "start": 1184.84, "duration": 3.719}, {"text": "c'est effectivement une question qui", "start": 1186.799, "duration": 3.841}, {"text": "concerne le Grand Paris alors la", "start": 1188.559, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9cision n'a pas \u00e9t\u00e9 prise de fa\u00e7on", "start": 1190.64, "duration": 3.84}, {"text": "isol\u00e9e il y a eu euh des v\u0153ux du Conseil", "start": 1192.12, "duration": 3.88}, {"text": "de Paris il y a eu des consultations", "start": 1194.48, "duration": 3.16}, {"text": "avec les communes limitrophes et", "start": 1196.0, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup de communes li de Paris", "start": 1197.64, "duration": 4.159}, {"text": "soutiennent le passage \u00e0 50 km/h du", "start": 1199.72, "duration": 4.199}, {"text": "p\u00e9riph\u00e9rique pourquoi il y a des", "start": 1201.799, "duration": 3.561}, {"text": "questions de sant\u00e9 publique", "start": 1203.919, "duration": 3.76}, {"text": "effectivement avec des impact qu'on", "start": 1205.36, "duration": 4.4}, {"text": "mesurera vous savez bien qu'il y a des", "start": 1207.679, "duration": 5.12}, {"text": "impacts qui peuvent \u00eatre variables hein", "start": 1209.76, "duration": 5.279}, {"text": "il faut \u00eatre honn\u00eate mais la question", "start": 1212.799, "duration": 4.12}, {"text": "des particules fines on la ma\u00eetrise pas", "start": 1215.039, "duration": 3.721}, {"text": "exactement elles sont beaucoup produites", "start": 1216.919, "duration": 3.321}, {"text": "par le freinage est-ce qu'il y aura", "start": 1218.76, "duration": 3.68}, {"text": "moins de freinage d' coup du fait de la", "start": 1220.24, "duration": 4.319}, {"text": "baissement \u00e0 50 km/h donc il faut \u00eatre", "start": 1222.44, "duration": 3.92}, {"text": "honn\u00eate on va regarder les donn\u00e9es de", "start": 1224.559, "duration": 4.641}, {"text": "fa\u00e7on pr\u00e9cise mais la grande raison du", "start": 1226.36, "duration": 5.36}, {"text": "passage \u00e0 50 km/h et c'est pour \u00e7a que", "start": 1229.2, "duration": 5.64}, {"text": "c'est 50 et c'est pas 40 ou 60 c'est que", "start": 1231.72, "duration": 5.439}, {"text": "50 km/h vous le savez c'est la vitesse", "start": 1234.84, "duration": 4.44}, {"text": "d'un boulevard urbain les boulevards", "start": 1237.159, "duration": 5.0}, {"text": "dans les villes sont limit\u00e9s \u00e0 50 kmh et", "start": 1239.28, "duration": 5.2}, {"text": "bien ce passage \u00e0 50 il s'inscrit dans", "start": 1242.159, "duration": 4.921}, {"text": "le moyen terme une pens\u00e9e \u00e0 moyen terme", "start": 1244.48, "duration": 3.8}, {"text": "qui est de dire que ce boulevard", "start": 1247.08, "duration": 3.64}, {"text": "p\u00e9riph\u00e9rique qui coupe Paris des", "start": 1248.28, "duration": 5.279}, {"text": "communes limitrophes qui entrave la", "start": 1250.72, "duration": 5.68}, {"text": "conception d'un Grand Paris et bien l\u00e0", "start": 1253.559, "duration": 6.0}, {"text": "on a une mesure concr\u00e8te qui est de dire", "start": 1256.4, "duration": 5.68}, {"text": "dans 5 ans dans 10 ans dans 15 ans on", "start": 1259.559, "duration": 4.761}, {"text": "verra bien le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique ce", "start": 1262.08, "duration": 3.92}, {"text": "sera un boulevard avec des feux rouges", "start": 1264.32, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on pourra traverser on pourra enlever", "start": 1266.0, "duration": 4.96}, {"text": "ces esp\u00e8ces de protections phonique pour", "start": 1268.28, "duration": 4.44}, {"text": "le moment c'est vous savez ces panneaux", "start": 1270.96, "duration": 4.56}, {"text": "qui s\u00e9parent le boulevard de communes", "start": 1272.72, "duration": 4.72}, {"text": "limitrophes \u00e0 certains endroits on", "start": 1275.52, "duration": 3.32}, {"text": "pourra r\u00e9ins\u00e9rer le boulevard", "start": 1277.44, "duration": 3.599}, {"text": "p\u00e9riph\u00e9rique qui deviendra un lien et", "start": 1278.84, "duration": 4.88}, {"text": "les places les portes de Paris sont", "start": 1281.039, "duration": 5.041}, {"text": "r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 en place pour la m\u00eame raison", "start": 1283.72, "duration": 3.8}, {"text": "donc voil\u00e0 c'est \u00e7a qu'il faut bien", "start": 1286.08, "duration": 4.28}, {"text": "comprendre et soit on est pour cette", "start": 1287.52, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9volution et je pense que c'est le sens", "start": 1290.36, "duration": 4.52}, {"text": "de l'histoire soit on est contre et on", "start": 1292.559, "duration": 4.561}, {"text": "maintient Paris renferm\u00e9 sur elle-m\u00eame", "start": 1294.88, "duration": 4.84}, {"text": "je trouve \u00e7a tout de m\u00eame un peu", "start": 1297.12, "duration": 5.28}, {"text": "contradictoire mais je vous avoue qu'on", "start": 1299.72, "duration": 5.04}, {"text": "on a du mal \u00e0 on a du mal mais peut-\u00eatre", "start": 1302.4, "duration": 4.519}, {"text": "parce qu'on est trop on on est on a trop", "start": 1304.76, "duration": 3.76}, {"text": "le nez dans le guidon mais on a du mal \u00e0", "start": 1306.919, "duration": 3.0}, {"text": "concevoir cette \u00e9volution que vous", "start": 1308.52, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9crivez l\u00e0 pendant 10 15 ans comment on", "start": 1309.919, "duration": 4.281}, {"text": "y arrive en fait le but donc je", "start": 1312.679, "duration": 2.681}, {"text": "comprends c'est c'est c'est c'est", "start": 1314.2, "duration": 2.4}, {"text": "vraiment de changer tout \u00e0 fait la", "start": 1315.36, "duration": 3.72}, {"text": "nature du du p\u00e9riph\u00e9rique absolument", "start": 1316.6, "duration": 3.84}, {"text": "c'est ce serait quoi les prochaines", "start": 1319.08, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9tapes pour se pour se pour s'en", "start": 1320.44, "duration": 3.28}, {"text": "rapprocher parfois on on a du mal \u00e0 y", "start": 1322.24, "duration": 4.16}, {"text": "croire mais vous avez du mal \u00e0 y croire", "start": 1323.72, "duration": 4.319}, {"text": "mais je vous invite \u00e0 aller il y a des", "start": 1326.4, "duration": 3.32}, {"text": "d'autres grandes villes qui ont ont fait", "start": 1328.039, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e7a qui ont supprim\u00e9 compl\u00e8tement des", "start": 1329.72, "duration": 5.079}, {"text": "autoroutes urbaines nous le projet n'est", "start": 1332.0, "duration": 4.799}, {"text": "pas de supprimer la circulation sur le", "start": 1334.799, "duration": 3.681}, {"text": "boulevard p\u00e9riph\u00e9rique mais les", "start": 1336.799, "duration": 3.201}, {"text": "prochaines \u00e9tapes d'abord \u00e7a va \u00eatre la", "start": 1338.48, "duration": 4.079}, {"text": "voie r\u00e9serv\u00e9e une voie r\u00e9serv\u00e9e pour les", "start": 1340.0, "duration": 5.4}, {"text": "taxi pour les personnes qui sont en", "start": 1342.559, "duration": 4.841}, {"text": "covoiturage pour les transports", "start": 1345.4, "duration": 4.48}, {"text": "collectifs comme comme \u00e7a se fait sur la", "start": 1347.4, "duration": 5.08}, {"text": "voirie parisienne et puis apr\u00e8s \u00e7a va", "start": 1349.88, "duration": 4.72}, {"text": "\u00eatre de poser des feux on ne sera plus", "start": 1352.48, "duration": 4.28}, {"text": "sur une autoroute de permettre au pi\u00e9ton", "start": 1354.6, "duration": 4.48}, {"text": "de mieux traverser et de supprimer", "start": 1356.76, "duration": 4.32}, {"text": "toutes ces barri\u00e8res entre Paris et les", "start": 1359.08, "duration": 3.719}, {"text": "communes limitrophes et moi je trouve", "start": 1361.08, "duration": 3.76}, {"text": "que c'est un projet enthousiasment qui a", "start": 1362.799, "duration": 4.081}, {"text": "un vrai sens urbain", "start": 1364.84, "duration": 5.319}, {"text": "merci ou je je note juste que", "start": 1366.88, "duration": 5.32}, {"text": "monsieurumier vous semblez souhaiter que", "start": 1370.159, "duration": 4.201}, {"text": "cette comp\u00e9tence soit transf\u00e9r\u00e9 au Grand", "start": 1372.2, "duration": 4.44}, {"text": "Paris n'est-ce pas vous savez", "start": 1374.36, "duration": 4.96}, {"text": "l'\u00e9volution de Paris en Paris sur un", "start": 1376.64, "duration": 4.639}, {"text": "plan administratif personne n'est arriv\u00e9", "start": 1379.32, "duration": 3.76}, {"text": "jusqu'ici vous savez le millefeuille", "start": 1381.279, "duration": 3.121}, {"text": "territorial est toujours l\u00e0 alors", "start": 1383.08, "duration": 3.56}, {"text": "commen\u00e7ons par une mesure concr\u00e8te merci", "start": 1384.4, "duration": 3.96}, {"text": "beaucoup merci Jacques Paquier la du", "start": 1386.64, "duration": 3.0}, {"text": "journal du Grand Paris ce sont les", "start": 1388.36, "duration": 3.16}, {"text": "projets d'am\u00e9nagement dans le Val de", "start": 1389.64, "duration": 3.36}, {"text": "Marne merci Jacques d'avoir \u00e9t\u00e9 avec", "start": 1391.52, "duration": 4.519}, {"text": "nous merci merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1393.0, "duration": 6.36}, {"text": "notre invit\u00e9", "start": 1396.039, "duration": 3.321}]}