{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "en cette p\u00e9riode de fin d'ann\u00e9e", "start": 0.0, "duration": 2.679}, {"text": "exceptionnellement format plus court et", "start": 1.04, "duration": 3.239}, {"text": "les actualit\u00e9s du jour sont pr\u00e9sent\u00e9es", "start": 2.679, "duration": 3.361}, {"text": "exclusivement par des journalistes de", "start": 4.279, "duration": 3.761}, {"text": "l'\u00e9quipe de mon c\u00f4t\u00e9 je reviens donc la", "start": 6.04, "duration": 3.32}, {"text": "semaine prochaine et aujourd'hui je vous", "start": 8.04, "duration": 3.12}, {"text": "laisse donc avec Blanche merci Hugo et", "start": 9.36, "duration": 3.399}, {"text": "bonjour \u00e0 tous pour commencer on va", "start": 11.16, "duration": 3.559}, {"text": "parler des suites de l'affaire G\u00e9rard de", "start": 12.759, "duration": 4.201}, {"text": "pardieu qui a d\u00e9but\u00e9 il y a 3 semaines", "start": 14.719, "duration": 3.881}, {"text": "avec la diffusion de l'\u00e9mission", "start": 16.96, "duration": 3.559}, {"text": "Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate mais qui n'en finit", "start": 18.6, "duration": 3.439}, {"text": "pas entre les d\u00e9clarations d'Emmanuel", "start": 20.519, "duration": 3.481}, {"text": "Macron sur le sujet La Tribune en", "start": 22.039, "duration": 3.801}, {"text": "soutien \u00e0 G\u00e9rard pardieu ou encore les", "start": 24.0, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9actions de certaines actrices ces", "start": 25.84, "duration": 2.88}, {"text": "derniers jours ont fait le point on vous", "start": 27.199, "duration": 3.521}, {"text": "en parlait donc d\u00e9but DESC l'\u00e9mission de", "start": 28.72, "duration": 4.12}, {"text": "France 2 compl\u00e9ment d'enqu\u00eate a consacr\u00e9", "start": 30.72, "duration": 4.24}, {"text": "le 7 d\u00e9cembre dernier un num\u00e9ro au", "start": 32.84, "duration": 3.92}, {"text": "com\u00e9dien fran\u00e7ais G\u00e9rard de pardieu qui", "start": 34.96, "duration": 3.759}, {"text": "a remport\u00e9 deux fois le C\u00e9sar du", "start": 36.76, "duration": 3.639}, {"text": "meilleur acteur et qui est consid\u00e9r\u00e9", "start": 38.719, "duration": 3.401}, {"text": "comme un monstre sacr\u00e9 du cin\u00e9ma", "start": 40.399, "duration": 3.041}, {"text": "fran\u00e7ais dans cette \u00e9mission on voit des", "start": 42.12, "duration": 3.56}, {"text": "extraits d'un reportage tourn\u00e9 en 2018", "start": 43.44, "duration": 3.799}, {"text": "mais qui n'est jamais sorti sur le", "start": 45.68, "duration": 3.559}, {"text": "s\u00e9jour de G\u00e9rard de pardieu en Cor\u00e9e du", "start": 47.239, "duration": 3.721}, {"text": "Nord on le voit tenir des propos tr\u00e8s", "start": 49.239, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9plac\u00e9s aux femmes qu'il rencontre et", "start": 50.96, "duration": 3.239}, {"text": "on l'entend m\u00eame faire une remarque", "start": 52.84, "duration": 3.16}, {"text": "obs\u00e8ne sur une petite fille d'\u00e0 peine 10", "start": 54.199, "duration": 3.2}, {"text": "ans qui fait de l'\u00e9quitation mais ce", "start": 56.0, "duration": 2.84}, {"text": "n'est pas tout G\u00e9rard de pardieu est", "start": 57.399, "duration": 3.281}, {"text": "vis\u00e9 par trois plaines pour viol et", "start": 58.84, "duration": 3.679}, {"text": "agression sexuelle il est mis en examen", "start": 60.68, "duration": 3.559}, {"text": "depuis 3 ans des enqu\u00eates sont toujours", "start": 62.519, "duration": 3.201}, {"text": "en cours suite \u00e0 ce reportage et ses", "start": 64.239, "duration": 3.121}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lations de nombreuses voix se sont", "start": 65.72, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9lev\u00e9es pour d\u00e9noncer le comportement de", "start": 67.36, "duration": 3.64}, {"text": "l'acteur un ministre de la Culture Rima", "start": 69.04, "duration": 4.079}, {"text": "abdoumak a m\u00eame annonc\u00e9 vouloir faire", "start": 71.0, "duration": 4.2}, {"text": "suspendre ou retirer sa l\u00e9gion d'honneur", "start": 73.119, "duration": 3.721}, {"text": "estimant qu'il faisait honte \u00e0 la France", "start": 75.2, "duration": 2.76}, {"text": "sauf que la pol\u00e9mique a repris de", "start": 76.84, "duration": 2.8}, {"text": "l'ampleur lorsque le pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "start": 77.96, "duration": 3.08}, {"text": "Emmanuel Macron s'est exprim\u00e9 sur", "start": 79.64, "duration": 3.119}, {"text": "l'affaire le 20 d\u00e9cembre dernier dans", "start": 81.04, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9mission C'est \u00e0 vous sur France 5 il", "start": 82.759, "duration": 3.881}, {"text": "a estim\u00e9 que G\u00e9rard de pardieu je cite", "start": 84.84, "duration": 3.8}, {"text": "rendait fier la France et que ce n'est", "start": 86.64, "duration": 3.72}, {"text": "pas sur la base d'un reportage qu'on", "start": 88.64, "duration": 3.32}, {"text": "enl\u00e8ve une l\u00e9gion d'honneur d'ailleurs \u00e0", "start": 90.36, "duration": 3.399}, {"text": "ce sujet on apprend dans un article du", "start": 91.96, "duration": 3.119}, {"text": "journal Le Monde que je vous mets en", "start": 93.759, "duration": 3.36}, {"text": "description que le pr\u00e9sident a insist\u00e9", "start": 95.079, "duration": 3.641}, {"text": "pour parler de pardieu le matin de", "start": 97.119, "duration": 3.161}, {"text": "l'\u00e9mission lorsqu'il a pass\u00e9 en revue", "start": 98.72, "duration": 3.039}, {"text": "les sujets qui allaient \u00eatre abord\u00e9s", "start": 100.28, "duration": 3.08}, {"text": "avec l'\u00e9quipe de cavou suite \u00e0 cette", "start": 101.759, "duration": 2.96}, {"text": "interview du chef de l'\u00c9tat de", "start": 103.36, "duration": 3.24}, {"text": "nombreuses personnalit\u00e9s et association", "start": 104.719, "duration": 3.801}, {"text": "f\u00e9ministes ont r\u00e9agi estimant qu'il n'a", "start": 106.6, "duration": 3.44}, {"text": "pas eu la bonne r\u00e9action et notamment", "start": 108.52, "duration": 3.32}, {"text": "qu'il n'a eu aucun mot d'empathie pour", "start": 110.04, "duration": 3.48}, {"text": "les femmes qui accusent G\u00e9rard pardieu", "start": 111.84, "duration": 2.919}, {"text": "d'ailleurs dans une tribune au Monde", "start": 113.52, "duration": 2.559}, {"text": "sous forme d'une lettre adress\u00e9e \u00e0", "start": 114.759, "duration": 2.481}, {"text": "Emmanuel Macron les membres de", "start": 116.079, "duration": 3.241}, {"text": "l'association me to m\u00e9ia estim que le", "start": 117.24, "duration": 3.68}, {"text": "soutien du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0", "start": 119.32, "duration": 3.839}, {"text": "G\u00e9rard pardieu fait reculer la cause des", "start": 120.92, "duration": 3.799}, {"text": "victimes de violence conjugale et de", "start": 123.159, "duration": 3.121}, {"text": "violence sexuelle en gros sa prise de", "start": 124.719, "duration": 3.4}, {"text": "position a \u00e9t\u00e9 v\u00e9cue comme une trahison", "start": 126.28, "duration": 3.16}, {"text": "de la Grande Cause Nationale de ces", "start": 128.119, "duration": 3.001}, {"text": "quinena \u00e0 savoir la lutte contre les", "start": 129.44, "duration": 2.96}, {"text": "violences faites aux femmes mais \u00e7a ne", "start": 131.12, "duration": 3.16}, {"text": "s'est pas arr\u00eat\u00e9 l\u00e0 ce lundi une tribune", "start": 132.4, "duration": 4.08}, {"text": "en soutien \u00e0 Jard de pardieu sign\u00e9 par", "start": 134.28, "duration": 4.44}, {"text": "56 personnalit\u00e9s dont G\u00e9rard armont et", "start": 136.48, "duration": 4.2}, {"text": "Carla Bruni a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dans le journal", "start": 138.72, "duration": 4.04}, {"text": "Le Figaro appelant \u00e0 ne pas se", "start": 140.68, "duration": 4.04}, {"text": "substituer \u00e0 la justice alors \u00e0 nouveau", "start": 142.76, "duration": 4.08}, {"text": "cette tribune a \u00e9norm\u00e9ment fait parler", "start": 144.72, "duration": 4.12}, {"text": "l'actrice Lucy Lucas connu pour son r\u00f4le", "start": 146.84, "duration": 3.8}, {"text": "de Clem dans la s\u00e9rie de TF1 a", "start": 148.84, "duration": 3.8}, {"text": "violemment critiqu\u00e9 les signataires les", "start": 150.64, "duration": 4.12}, {"text": "qualifiants je cite d'artistes \u00e0 vomir", "start": 152.64, "duration": 3.959}, {"text": "et de boomurs de merde accusant m\u00eame sa", "start": 154.76, "duration": 3.8}, {"text": "partenaire d' Clem l'actrice Victoria", "start": 156.599, "duration": 4.041}, {"text": "Abril d'agression sexuelle sur d'autres", "start": 158.56, "duration": 3.679}, {"text": "com\u00e9diens enfin dans une interview", "start": 160.64, "duration": 3.56}, {"text": "accord\u00e9e \u00e0 Paris Match ce mercredi", "start": 162.239, "duration": 3.801}, {"text": "l'actrice Sophie Marceau a expliquer", "start": 164.2, "duration": 3.64}, {"text": "avoir d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 publiquement les", "start": 166.04, "duration": 3.479}, {"text": "comportements de G\u00e9rard de pardieu avec", "start": 167.84, "duration": 3.36}, {"text": "qui elle a tourn\u00e9 dans les ann\u00e9es 80 et", "start": 169.519, "duration": 3.64}, {"text": "estime qu'aujourd'hui on l'accuse de ce", "start": 171.2, "duration": 3.72}, {"text": "pourquoi on l'a encens\u00e9 elle refuse", "start": 173.159, "duration": 3.08}, {"text": "d'ailleurs de tourner avec lui depuis", "start": 174.92, "duration": 2.64}, {"text": "toutes ces ann\u00e9es bref l'affaire", "start": 176.239, "duration": 3.64}, {"text": "continue \u00e9norm\u00e9ment de faire r\u00e9agir \u00e0", "start": 177.56, "duration": 3.84}, {"text": "que G\u00e9rard pardieu b\u00e9n\u00e9ficie de la", "start": 179.879, "duration": 3.041}, {"text": "pr\u00e9somption d'innocence un principe", "start": 181.4, "duration": 3.399}, {"text": "juridique selon lequel toute personne", "start": 182.92, "duration": 3.879}, {"text": "accus\u00e9e d'un crime ou d'une infraction", "start": 184.799, "duration": 4.041}, {"text": "est consid\u00e9r\u00e9e comme innocente jusqu'\u00e0", "start": 186.799, "duration": 3.8}, {"text": "ce que sa culpabilit\u00e9 soit l\u00e9galement", "start": 188.84, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9tablie on continuera de vous informer", "start": 190.599, "duration": 2.72}, {"text": "l\u00e0-dessus on poursuit avec les", "start": 192.159, "duration": 3.561}, {"text": "actualit\u00e9s en bref premi\u00e8re actu l'arm\u00e9e", "start": 193.319, "duration": 4.28}, {"text": "isra\u00e9lienne a multipli\u00e9 ces derniers", "start": 195.72, "duration": 3.599}, {"text": "jours les frappes sur le Centre et le", "start": 197.599, "duration": 3.961}, {"text": "Sud de Gaza dans la ville de hanunes o\u00f9", "start": 199.319, "duration": 4.401}, {"text": "sont r\u00e9fugi\u00e9s de nombreux civils ayant", "start": 201.56, "duration": 3.64}, {"text": "fuit la guerre le conflit pourrait aussi", "start": 203.72, "duration": 3.079}, {"text": "s'\u00e9tendre au nord d'Isra\u00ebl \u00e0 la", "start": 205.2, "duration": 3.0}, {"text": "fronti\u00e8re avec le Liban o\u00f9 les", "start": 206.799, "duration": 2.961}, {"text": "affrontements entre l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne", "start": 208.2, "duration": 3.239}, {"text": "et le Hezbollah un mouvement islamiste", "start": 209.76, "duration": 3.839}, {"text": "libanais alli\u00e9 du Hamas sont quasi", "start": 211.439, "duration": 3.961}, {"text": "quotidiens depuis le d\u00e9but des combats \u00e0", "start": 213.599, "duration": 3.681}, {"text": "Gaza de son c\u00f4t\u00e9 l'Organisation Mondiale", "start": 215.4, "duration": 3.8}, {"text": "de la Sant\u00e9 a estim\u00e9 que la population", "start": 217.28, "duration": 3.72}, {"text": "palestinienne \u00e9tait je cite en grand", "start": 219.2, "duration": 3.8}, {"text": "danger avec la multiplication de graves", "start": 221.0, "duration": 3.48}, {"text": "maladies et la famine en tout cas", "start": 223.0, "duration": 3.439}, {"text": "Emmanuel Macron a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 ce mercredi", "start": 224.48, "duration": 3.8}, {"text": "une demande de cesser le feu \u00e0 Gaza lors", "start": 226.439, "duration": 3.201}, {"text": "d'un appel avec le Premier ministre", "start": 228.28, "duration": 3.08}, {"text": "isra\u00e9lien Netanyahu on vous tiendra au", "start": 229.64, "duration": 3.64}, {"text": "courant deuxi\u00e8 actu les hu\u00eeres du bassin", "start": 231.36, "duration": 4.239}, {"text": "d'Arcachon pr\u00e8s de Bordeaux ont \u00e9t\u00e9", "start": 233.28, "duration": 3.959}, {"text": "interdites \u00e0 la vente pour des raisons", "start": 235.599, "duration": 3.601}, {"text": "sanitaires apr\u00e8s des intoxications \u00e0", "start": 237.239, "duration": 3.72}, {"text": "annonc\u00e9 ce mercredi la pr\u00e9fecture de", "start": 239.2, "duration": 3.48}, {"text": "Gironde concr\u00e8tement la pr\u00e9sence du", "start": 240.959, "duration": 3.881}, {"text": "neurovirus a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9e lors d'analyse", "start": 242.68, "duration": 3.96}, {"text": "sur les hu\u00eetres un virus \u00e0 l'origine de", "start": 244.84, "duration": 3.8}, {"text": "plusieurs cas de gastro-ent\u00e9rites cette", "start": 246.64, "duration": 3.84}, {"text": "bact\u00e9rie viendrait des r\u00e9seaux d'eau us\u00e9", "start": 248.64, "duration": 3.4}, {"text": "qui d\u00e9bordent et qui viennent polluer le", "start": 250.48, "duration": 2.8}, {"text": "bassin en tout cas c'est une tr\u00e8s", "start": 252.04, "duration": 2.08}, {"text": "mauvaise nouvelle pour les", "start": 253.28, "duration": 3.239}, {"text": "austrioculteurs \u00e0 3 jours du Nouvel An", "start": 254.12, "duration": 4.04}, {"text": "la r\u00e9gion repr\u00e9sente 10 % de la", "start": 256.519, "duration": 3.44}, {"text": "production nationale des hu\u00eeres soit", "start": 258.16, "duration": 3.799}, {"text": "8000 tonnes par an tr\u00e8me actu des", "start": 259.959, "duration": 3.721}, {"text": "casques bleus donc des soldats de", "start": 261.959, "duration": 3.481}, {"text": "maintien de la paix de l'ONU ont \u00e9t\u00e9", "start": 263.68, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9ploy\u00e9s cette semaine en centra-frique", "start": 265.44, "duration": 4.199}, {"text": "apr\u00e8s le massacre de 23 civils par un", "start": 267.28, "duration": 3.72}, {"text": "groupe arm\u00e9 dans un village au", "start": 269.639, "duration": 3.041}, {"text": "nord-ouest du pays selon plusieurs", "start": 271.0, "duration": 3.199}, {"text": "sources l'attaque a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par le", "start": 272.68, "duration": 4.16}, {"text": "groupe arm\u00e9e 3R pour retour r\u00e9clamation", "start": 274.199, "duration": 4.321}, {"text": "et r\u00e9habilitation l'un des plus", "start": 276.84, "duration": 3.24}, {"text": "puissants parmi les groupes rebelles qui", "start": 278.52, "duration": 3.2}, {"text": "terrorisent la population locale ces", "start": 280.08, "duration": 3.0}, {"text": "derniers sont r\u00e9guli\u00e8rement accus\u00e9s par", "start": 281.72, "duration": 2.72}, {"text": "les Nations Unies et les ONG", "start": 283.08, "duration": 3.0}, {"text": "internationales de crimes contre les", "start": 284.44, "duration": 4.12}, {"text": "populations 4e actu en Serbie un pays", "start": 286.08, "duration": 4.28}, {"text": "d'Europe de l'Est les manifestations se", "start": 288.56, "duration": 3.6}, {"text": "multiplient dans le pays pour protester", "start": 290.36, "duration": 3.24}, {"text": "contre les r\u00e9sultats des \u00e9lections", "start": 292.16, "duration": 3.759}, {"text": "l\u00e9gislative du 17 d\u00e9cembre dernier en", "start": 293.6, "duration": 3.92}, {"text": "gros le parti proorusse de l'actuel", "start": 295.919, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e9sident Alexandar VUC au pouvoir", "start": 297.52, "duration": 4.399}, {"text": "depuis 2014 a remport\u00e9 le scrutin mais", "start": 299.68, "duration": 3.72}, {"text": "l'opposition d\u00e9nonce des fraudes", "start": 301.919, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9lectorales selon plusieurs observateurs", "start": 303.4, "duration": 4.44}, {"text": "internationaux des irr\u00e9gularit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9", "start": 305.44, "duration": 4.319}, {"text": "constat\u00e9 comme l'achat de voix ou le", "start": 307.84, "duration": 3.72}, {"text": "bourrage des urnes de son c\u00f4t\u00e9 la Russie", "start": 309.759, "duration": 3.481}, {"text": "accuse les Occidentaux de vouloir", "start": 311.56, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9stabiliser la Serbie qui est le seul", "start": 313.24, "duration": 3.04}, {"text": "pays d'Europe \u00e0 ne pas vouloir", "start": 315.0, "duration": 2.8}, {"text": "sanctionner la Russie dans le cadre de", "start": 316.28, "duration": 3.4}, {"text": "sa guerre en Ukraine derni\u00e8re actu le", "start": 317.8, "duration": 3.839}, {"text": "journal am\u00e9ricain de New York Times a", "start": 319.68, "duration": 3.84}, {"text": "lanc\u00e9 ce mercredi des poursuites", "start": 321.639, "duration": 4.081}, {"text": "judiciaire contre open ai le concepteur", "start": 323.52, "duration": 4.48}, {"text": "de l'intelligence artificielle Chad GPT", "start": 325.72, "duration": 4.56}, {"text": "et son principal investisseur Microsoft", "start": 328.0, "duration": 3.96}, {"text": "pour violation des droits d'auteur", "start": 330.28, "duration": 3.28}, {"text": "concr\u00e8tement le journal am\u00e9ricain accuse", "start": 331.96, "duration": 3.0}, {"text": "les deux entreprises d'avoir fait de", "start": 333.56, "duration": 3.56}, {"text": "l'argent sur son dos en utilisant sans", "start": 334.96, "duration": 4.239}, {"text": "sa permission des millions d'articles de", "start": 337.12, "duration": 4.199}, {"text": "son site internetce que chat GPT a \u00e9t\u00e9", "start": 339.199, "duration": 4.12}, {"text": "entra\u00een\u00e9 notamment avec des articles du", "start": 341.319, "duration": 3.88}, {"text": "New York Times le pr\u00e9judice s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0", "start": 343.319, "duration": 3.921}, {"text": "plusieurs milliards de dollars selon le", "start": 345.199, "duration": 3.761}, {"text": "m\u00e9dia merci beaucoup blanche pour toutes", "start": 347.24, "duration": 3.239}, {"text": "ces actualit\u00e9s alors en cette nouvelle", "start": 348.96, "duration": 3.12}, {"text": "ann\u00e9e qui approche mais vous voulez", "start": 350.479, "duration": 3.401}, {"text": "continuer \u00e0 suivre ce format des actu du", "start": 352.08, "duration": 3.2}, {"text": "jour avec sa version plus longue qui", "start": 353.88, "duration": 2.879}, {"text": "reprend la semaine prochaine rendez-vous", "start": 355.28, "duration": 2.96}, {"text": "aussi en version podcast donc sur", "start": 356.759, "duration": 4.241}, {"text": "Spotify Apple pod cast 10h je vais pas", "start": 358.24, "duration": 3.92}, {"text": "tous les citer il y en a beaucoup mais", "start": 361.0, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e7a vous permet donc d'avoir ce format", "start": 362.16, "duration": 3.64}, {"text": "directement en version audio c'est l'un", "start": 363.8, "duration": 3.399}, {"text": "des podcasts les plus \u00e9cout\u00e9s en France", "start": 365.8, "duration": 3.0}, {"text": "donc merci du fond du c\u0153ur pour votre", "start": 367.199, "duration": 3.161}, {"text": "confiance vous tapez Hugo descrypt sur", "start": 368.8, "duration": 2.799}, {"text": "votre application pour le retrouver", "start": 370.36, "duration": 2.48}, {"text": "prenez sonin de vous prenez sonin de nos", "start": 371.599, "duration": 4.481}, {"text": "proches et puis je vous dis \u00e0 demain", "start": 372.84, "duration": 3.24}]}