{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.0, "duration": 3.8}, {"text": " ... ", "start": 3.96, "duration": 5.2}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Bonjour et bienvenue ", "start": 9.32, "duration": 1.28}, {"text": " dans ce num\u00e9ro \n de \"Parlement hebdo\". ", "start": 10.76, "duration": 1.12}, {"text": " 26 minutes pour revoir \n les temps forts ", "start": 11.92, "duration": 1.4}, {"text": " des d\u00e9bats \u00e0 l'Assembl\u00e9e \n et au S\u00e9nat. ", "start": 13.36, "duration": 2.12}, {"text": " Nous sommes avec \n notre invit\u00e9 ", "start": 15.64, "duration": 1.16}, {"text": " de la semaine et Quentin Calmet. ", "start": 16.84, "duration": 4.28}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Avec nous sur ce plateau, ", "start": 21.16, "duration": 1.56}, {"text": " c'est Xavier Iacovelli. ", "start": 22.76, "duration": 1.0}, {"text": " Bonjour. ", "start": 23.8, "duration": 3.16}, {"text": " Vous \u00eates s\u00e9nateur RDPI. ", "start": 27.0, "duration": 1.48}, {"text": " C'est le groupe de la majorit\u00e9 \n pr\u00e9sidentielle. ", "start": 28.52, "duration": 2.16}, {"text": " Comme le disait \n Kathia Gilder, ", "start": 30.72, "duration": 1.0}, {"text": " on va faire le tour \n de l'actualit\u00e9 ", "start": 31.76, "duration": 1.36}, {"text": " du Parlement. ", "start": 33.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n A la une, la fin ", "start": 34.2, "duration": 1.56}, {"text": " de vie. ", "start": 35.8, "duration": 1.36}, {"text": " Le projet de loi a \u00e9t\u00e9 \n pr\u00e9sent\u00e9 en Conseil ", "start": 37.2, "duration": 1.76}, {"text": " des ministres. ", "start": 39.0, "duration": 2.2}, {"text": " Une commission \n sp\u00e9ciale a \u00e9t\u00e9 mise ", "start": 41.24, "duration": 1.16}, {"text": " en place \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 42.44, "duration": 3.08}, {"text": " Le texte pourra \n \u00eatre d\u00e9battu \u00e0 partir ", "start": 45.56, "duration": 1.36}, {"text": " du 27 mai. ", "start": 46.96, "duration": 1.08}, {"text": " C'\u00e9tait un rapport attendu. ", "start": 48.08, "duration": 2.4}, {"text": " Les s\u00e9nateurs ont fait \n 25 propositions ", "start": 50.52, "duration": 1.44}, {"text": " pour tirer les le\u00e7ons \n des violences urbaines ", "start": 52.0, "duration": 1.36}, {"text": " de l'\u00e9t\u00e9 dernier. ", "start": 53.4, "duration": 6.24}, {"text": " Le rapport fait suite \n \u00e0 une mission d'information ", "start": 59.68, "duration": 1.56}, {"text": " transpartisane. ", "start": 61.28, "duration": 1.08}, {"text": " On parlera \n de la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 62.4, "duration": 1.0}, {"text": " pendant les Jeux Olympiques. ", "start": 63.44, "duration": 1.24}, {"text": " Une mission \n d'information du S\u00e9nat ", "start": 64.72, "duration": 1.48}, {"text": " a \u00e9valu\u00e9 les dispositifs \n qui seront mis ", "start": 66.24, "duration": 2.52}, {"text": " en place pour s\u00e9curiser cet \n \u00e9v\u00e9nement plan\u00e9taire. ", "start": 68.8, "duration": 1.36}, {"text": " La vid\u00e9osurveillance \n intelligente ", "start": 70.2, "duration": 3.0}, {"text": " ne devrait pas \n \u00eatre optimale ", "start": 73.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour les Jeux Olympiques. ", "start": 74.28, "duration": 4.2}, {"text": " On va d'abord \u00e0 l'Assembl\u00e9e, \n o\u00f9 le d\u00e9bat commence ", "start": 78.52, "duration": 1.76}, {"text": " sur le sujet \n tr\u00e8s sensible de la fin ", "start": 80.32, "duration": 1.56}, {"text": " de vie. ", "start": 81.92, "duration": 1.0}, {"text": " L'explication \n et les grandes lignes ", "start": 82.96, "duration": 1.0}, {"text": " du texte. ", "start": 84.0, "duration": 4.4}, {"text": " - A l'Assembl\u00e9e, \n top d\u00e9part pour l'examen ", "start": 88.8, "duration": 2.4}, {"text": " du projet de loi \n sur la fin de vie, ", "start": 91.24, "duration": 1.76}, {"text": " avec la constitution \n de la commission sp\u00e9ciale. ", "start": 93.04, "duration": 3.88}, {"text": " - C'est le commencement \n d'un parcours l\u00e9gislatif ", "start": 96.96, "duration": 1.36}, {"text": " qui va prendre \n du temps, ", "start": 98.36, "duration": 1.04}, {"text": " mais qui \u00e9tait attendu \n par les parlementaires ", "start": 99.44, "duration": 1.36}, {"text": " et les Fran\u00e7ais. ", "start": 100.84, "duration": 2.76}, {"text": " - Dans son projet de loi, \n le gouvernement propose ", "start": 103.64, "duration": 8.08}, {"text": " une aide active \u00e0 mourir \n strictement encadr\u00e9e, ", "start": 111.76, "duration": 2.36}, {"text": " r\u00e9serv\u00e9e aux majeurs, \n avec un discernement plein ", "start": 114.16, "duration": 1.8}, {"text": " et entier, souffrant d'une \n maladie incurable ", "start": 116.0, "duration": 3.28}, {"text": " et dont le pronostic \n vital est engag\u00e9 ", "start": 119.32, "duration": 4.64}, {"text": " \u00e0 court ou moyen \n terme, et victime ", "start": 124.0, "duration": 1.36}, {"text": " de souffrances r\u00e9fractaires. ", "start": 125.4, "duration": 1.4}, {"text": " Le sujet est intime, \n le Premier ministre veut donner ", "start": 126.84, "duration": 1.76}, {"text": " aux parlementaires \n le temps du d\u00e9bat. ", "start": 128.64, "duration": 3.68}, {"text": " - Je sais et je souhaite \n que les d\u00e9bats ", "start": 132.36, "duration": 1.8}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle \n se tiennent ", "start": 134.2, "duration": 5.24}, {"text": " dans le plus grand \n respect des convictions ", "start": 139.48, "duration": 3.44}, {"text": " de chacun, et \u00e9videmment, \n avec un sens ", "start": 142.96, "duration": 1.36}, {"text": " des responsabilit\u00e9s \n que nous devons ", "start": 144.36, "duration": 4.96}, {"text": " \u00e0 toutes et tous, \n aux malades ", "start": 149.36, "duration": 2.6}, {"text": " et aux familles \n qui attendent des progr\u00e8s. ", "start": 152.0, "duration": 1.84}, {"text": " - Pas de temps \n l\u00e9gislatif programm\u00e9, ", "start": 153.88, "duration": 1.16}, {"text": " ni de proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e. ", "start": 155.08, "duration": 4.04}, {"text": " - Je crois qu'il y a un risque \n aujourd'hui, ", "start": 165.84, "duration": 3.6}, {"text": " si les soins \n palliatifs ", "start": 169.48, "duration": 2.36}, {"text": " ne sont pas au niveau, \n que certaines personnes ", "start": 171.88, "duration": 1.6}, {"text": " choisissent par d\u00e9faut \n le suicide assist\u00e9. ", "start": 173.52, "duration": 1.52}, {"text": " - A l'Assembl\u00e9e, \n le projet de loi ", "start": 175.08, "duration": 1.96}, {"text": " sur la fin de vie sera \u00e9tudi\u00e9 \n dans l'h\u00e9micycle ", "start": 177.08, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 partir du 27 mai prochain. ", "start": 178.88, "duration": 13.48}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Le Parlement s'appr\u00eate ", "start": 192.4, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 d\u00e9battre de ce sujet sensible. ", "start": 194.96, "duration": 1.88}, {"text": " Le texte pose des questions \n \u00e9thiques majeures. ", "start": 196.88, "duration": 3.64}, {"text": " Vous ne craignez pas \n qu'il rouvre ", "start": 200.56, "duration": 2.6}, {"text": " les clivages, les divisions \n sur ce th\u00e8me aussi sensible ", "start": 203.2, "duration": 1.76}, {"text": " de la fin de vie? ", "start": 205.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Je pense ", "start": 206.04, "duration": 1.0}, {"text": " que ce th\u00e8me \n de la fin de vie, ", "start": 207.08, "duration": 1.56}, {"text": " il est attendu \n par les Fran\u00e7ais ", "start": 208.68, "duration": 1.16}, {"text": " depuis longtemps. ", "start": 209.88, "duration": 1.0}, {"text": " Il est attendu \n par les parlementaires ", "start": 210.92, "duration": 1.16}, {"text": " depuis longtemps. ", "start": 212.12, "duration": 1.0}, {"text": " Depuis que je suis \u00e9lu, \n depuis 2017, ", "start": 213.16, "duration": 1.36}, {"text": " c'est un sujet \n sur lequel je travaille. ", "start": 214.56, "duration": 1.36}, {"text": " Je porte \n cette n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 215.96, "duration": 3.36}, {"text": " d'avoir une r\u00e9forme \n pour accompagner ", "start": 219.36, "duration": 1.6}, {"text": " dans la dignit\u00e9 les malades. ", "start": 221.0, "duration": 6.24}, {"text": " Il est temps, maintenant, \n de pouvoir l\u00e9gif\u00e9rer. ", "start": 233.28, "duration": 2.28}, {"text": " On a pris le temps, \n effectivement, ", "start": 235.6, "duration": 2.6}, {"text": " depuis plusieurs \n ann\u00e9es, ", "start": 238.24, "duration": 1.12}, {"text": " d'avoir des conventions \n citoyennes, ", "start": 239.4, "duration": 2.8}, {"text": " des consultations \n avec les Fran\u00e7ais, ", "start": 242.24, "duration": 1.12}, {"text": " d'avoir ce d\u00e9bat, \n ces commissions transpartisanes ", "start": 243.4, "duration": 1.36}, {"text": " au niveau de l'ensemble \n du Parlement, notamment ", "start": 244.8, "duration": 2.0}, {"text": " sous l'\u00e9gide d'Agn\u00e8s \n Firmin Le Bodo. ", "start": 246.84, "duration": 1.16}, {"text": " Je pense qu'il est temps \n maintenant d'arriver ", "start": 248.04, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 un vrai progr\u00e8s, \n \u00e0 une vraie loi humaine, ", "start": 249.96, "duration": 3.84}, {"text": " qui compl\u00e8te la loi \n Claeys-Leonetti, ", "start": 253.84, "duration": 2.56}, {"text": " qui n'allait pas jusqu'au \n bout ", "start": 256.44, "duration": 2.72}, {"text": " de cette id\u00e9e de mourir \n dans la dignit\u00e9. ", "start": 259.2, "duration": 5.04}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Il y a une aide ", "start": 264.28, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 mourir \n dans ce projet de loi, ", "start": 265.88, "duration": 2.36}, {"text": " avec des conditions \n tr\u00e8s strictes: ", "start": 268.28, "duration": 2.96}, {"text": " le patient devra \u00eatre atteint \n d'une pathologie incurable ", "start": 271.28, "duration": 3.04}, {"text": " qui menace ses jours \n \u00e0 court et moyen terme. ", "start": 274.36, "duration": 2.0}, {"text": " On voit \n que les sp\u00e9cialistes disent ", "start": 276.4, "duration": 1.2}, {"text": " que cette expression \n est difficile ", "start": 277.64, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 d\u00e9finir. ", "start": 278.68, "duration": 2.28}, {"text": " Est-ce un bon texte \n qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9? ", "start": 281.0, "duration": 2.04}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n C'est un texte \u00e9quilibr\u00e9 ", "start": 283.08, "duration": 1.36}, {"text": " qui respecte \n \u00e0 la fois la volont\u00e9 ", "start": 284.48, "duration": 1.8}, {"text": " des Fran\u00e7ais \n et la volont\u00e9 des malades ", "start": 286.32, "duration": 2.2}, {"text": " de pouvoir choisir \n leur fin de vie ", "start": 288.56, "duration": 2.6}, {"text": " dans la dignit\u00e9, \n et qui, en m\u00eame temps, ", "start": 291.2, "duration": 3.04}, {"text": " respecte l'inqui\u00e9tude \n du corps m\u00e9dical, ", "start": 294.28, "duration": 3.16}, {"text": " qui a besoin aussi \n d'\u00eatre rassur\u00e9 ", "start": 297.48, "duration": 1.52}, {"text": " sur cet accompagnement \n \u00e0 mourir ", "start": 299.04, "duration": 1.0}, {"text": " dans la dignit\u00e9. ", "start": 300.08, "duration": 8.56}, {"text": " Il faut \u00e0 la fois \n avoir cette maladie incurable ", "start": 308.68, "duration": 3.44}, {"text": " qui soit d\u00e9finie \n par le corps m\u00e9dical, ", "start": 312.16, "duration": 1.36}, {"text": " le seul apte \n \u00e0 le d\u00e9finir, ", "start": 313.56, "duration": 3.68}, {"text": " avoir des souffrances \n r\u00e9fractaires d\u00e9finies, ", "start": 317.28, "duration": 1.96}, {"text": " et je pense \n qu'encore une fois, ", "start": 319.28, "duration": 1.6}, {"text": " on ne peut \n que le constater ", "start": 320.92, "duration": 1.16}, {"text": " avec les malades. ", "start": 322.12, "duration": 3.2}, {"text": " Il y aussi cette question \n sur la majorit\u00e9 ", "start": 325.36, "duration": 1.72}, {"text": " ou minorit\u00e9 possible. ", "start": 327.12, "duration": 3.24}, {"text": " La convention citoyenne l'a bien \n dit: majorit\u00e9 uniquement. ", "start": 330.4, "duration": 1.56}, {"text": " On reste sur ces th\u00e8mes. ", "start": 332.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Le texte pr\u00e9voit ", "start": 333.04, "duration": 1.8}, {"text": " des conditions \n tr\u00e8s strictes pour acc\u00e9der ", "start": 334.88, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 cette aide active \u00e0 mourir. ", "start": 336.96, "duration": 4.76}, {"text": " C'est le terme employ\u00e9 \n par Emmanuel Macron. ", "start": 341.76, "duration": 4.96}, {"text": " Il se refuse \u00e0 parler \n de \"suicide assist\u00e9\" ", "start": 346.76, "duration": 1.56}, {"text": " ou d'euthanasie. ", "start": 348.36, "duration": 5.76}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Les mots sont importants. ", "start": 354.16, "duration": 1.36}, {"text": " Encore une fois, \n c'est une aide ", "start": 355.56, "duration": 2.52}, {"text": " pour ceux qui font \n le choix de mettre fin ", "start": 358.12, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 leur vie, \n parce que leur souffrance... ", "start": 359.92, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a un geste, forc\u00e9ment. ", "start": 361.32, "duration": 1.16}, {"text": " A partir du moment \n o\u00f9 il y a un accompagnement, ", "start": 362.52, "duration": 1.96}, {"text": " il y a un geste. ", "start": 364.52, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a prescription \n du corps m\u00e9dical, ", "start": 365.56, "duration": 2.2}, {"text": " mais il y a une \n possibilit\u00e9 ", "start": 367.8, "duration": 8.44}, {"text": " ou pas du patient \n d'administrer ", "start": 376.28, "duration": 1.0}, {"text": " cette aide \u00e0 mourir. ", "start": 377.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Avant d'aller ", "start": 378.36, "duration": 2.04}, {"text": " sur les soins palliatifs, \n on voit qu'au S\u00e9nat, ", "start": 380.44, "duration": 1.56}, {"text": " la droite est tr\u00e8s hostile \n \u00e0 cette partie ", "start": 382.04, "duration": 1.56}, {"text": " du texte. ", "start": 383.64, "duration": 1.0}, {"text": " On voit que l'Assembl\u00e9e \n s'empare ", "start": 384.68, "duration": 1.0}, {"text": " du projet de loi. ", "start": 385.72, "duration": 2.72}, {"text": " Il viendra apr\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 \n \u00e0 la chambre ", "start": 388.48, "duration": 1.36}, {"text": " du Parlement. ", "start": 389.88, "duration": 2.96}, {"text": " Ca s'annonce compliqu\u00e9 \n avec la majorit\u00e9 ", "start": 392.88, "duration": 1.16}, {"text": " de la droite \n et du centre du S\u00e9nat. ", "start": 394.08, "duration": 1.56}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Ce genre de lois, ", "start": 395.68, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e7a touche \u00e0 l'intime \n des parlementaires. ", "start": 397.08, "duration": 2.48}, {"text": " Il n'y a pas la gauche \n contre la droite, ", "start": 399.6, "duration": 1.76}, {"text": " le centre \n contre une autre partie ", "start": 401.4, "duration": 1.16}, {"text": " du centre. ", "start": 402.6, "duration": 1.0}, {"text": " Dans chaque famille \n politique, ", "start": 403.64, "duration": 1.0}, {"text": " il y a une sensibilit\u00e9 \n particuli\u00e8re. ", "start": 404.68, "duration": 2.0}, {"text": " Je pense qu'il faut respecter \n ces sensibilit\u00e9s. ", "start": 406.72, "duration": 1.6}, {"text": " Le d\u00e9bat parlementaire \n est important. ", "start": 408.36, "duration": 2.56}, {"text": " Il va peut-\u00eatre nous apporter \n un certain nombre ", "start": 410.96, "duration": 2.28}, {"text": " d'\u00e9claircissements \n sur les doutes ", "start": 413.28, "duration": 4.64}, {"text": " que certains parlementaires \n pourraient avoir. ", "start": 417.96, "duration": 1.6}, {"text": " Il faut respecter \n le choix de chacun. ", "start": 419.6, "duration": 1.6}, {"text": " Je suis tr\u00e8s favorable \n \u00e0 cette loi. ", "start": 421.24, "duration": 2.24}, {"text": " Je peux comprendre \n que d'autres parlementaires, ", "start": 423.52, "duration": 6.48}, {"text": " d'autres familles \n politiques puissent ", "start": 430.04, "duration": 1.0}, {"text": " y \u00eatre hostiles. ", "start": 431.08, "duration": 1.0}, {"text": " L'id\u00e9e, c'est d'avoir ce d\u00e9bat \n parlementaire. ", "start": 432.12, "duration": 1.32}, {"text": " Je souhaite qu'ils soient \n respectueux ", "start": 433.48, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 la fois du travail \n parlementaire, ", "start": 435.64, "duration": 1.16}, {"text": " mais aussi des Fran\u00e7ais \n qui attendent ", "start": 436.84, "duration": 1.16}, {"text": " cette loi. ", "start": 438.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous parlez des r\u00e9serves ", "start": 439.08, "duration": 1.36}, {"text": " de certains parlementaires. ", "start": 440.48, "duration": 4.64}, {"text": " On a vu la r\u00e9action \n de Philippe Juvin, ", "start": 445.16, "duration": 1.56}, {"text": " qui est par ailleurs m\u00e9decin. ", "start": 446.76, "duration": 4.52}, {"text": " Il est d\u00e9put\u00e9 de droite \n et il redoute ", "start": 451.32, "duration": 1.56}, {"text": " que ce texte conduise \n certains patients ", "start": 452.92, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 se tourner par d\u00e9faut \n vers l'aide active ", "start": 454.56, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 mourir, faute \n de pouvoir acc\u00e9der ", "start": 456.36, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 des services \n de soins palliatifs. ", "start": 457.56, "duration": 3.48}, {"text": " En France, c'est probl\u00e9matique. ", "start": 461.08, "duration": 2.44}, {"text": " Il y a 20 d\u00e9partements \n en France, ", "start": 463.56, "duration": 1.36}, {"text": " dont peut-\u00eatre certains \n d\u00e9partements d'outre-mer, ", "start": 464.96, "duration": 1.0}, {"text": " qui n'ont aucune unit\u00e9 \n de soins palliatifs. ", "start": 466.0, "duration": 1.92}, {"text": " Est-ce que ce n'est pas l\u00e0, \n la priorit\u00e9, ", "start": 467.96, "duration": 3.24}, {"text": " avant de permettre \n une aide active ", "start": 471.24, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 mourir? ", "start": 472.44, "duration": 1.92}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Vous avez raison, ", "start": 474.4, "duration": 2.48}, {"text": " et je le d\u00e9nonce \n depuis plusieurs ann\u00e9es. ", "start": 476.92, "duration": 2.52}, {"text": " Il y a un plan qui a \u00e9t\u00e9 \n annonc\u00e9 fin mars ", "start": 479.48, "duration": 2.16}, {"text": " par la ministre Vautrin. ", "start": 481.68, "duration": 11.92}, {"text": " 1 milliard sur 10 ans, \n qui s'ajoutent ", "start": 493.64, "duration": 3.0}, {"text": " aux 1,6 milliard \n qui avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s ", "start": 496.68, "duration": 1.56}, {"text": " pour les soins palliatifs. ", "start": 498.28, "duration": 2.44}, {"text": " On met les moyens n\u00e9cessaires \n pour accompagner ", "start": 500.76, "duration": 1.36}, {"text": " les malades en fin de vie. ", "start": 502.16, "duration": 1.8}, {"text": " C'est un programme \n ambitieux qui devra ", "start": 504.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre r\u00e9\u00e9valu\u00e9 chaque ann\u00e9e. ", "start": 505.2, "duration": 3.68}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il y a des contraintes budg\u00e9taires ", "start": 508.92, "duration": 1.76}, {"text": " fortes. ", "start": 510.72, "duration": 1.2}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Tout \u00e0 fait, ", "start": 511.96, "duration": 1.8}, {"text": " mais on parle avant \n tout de l'humain ", "start": 513.8, "duration": 1.36}, {"text": " et de la souffrance des patients. ", "start": 515.2, "duration": 2.52}, {"text": " Il faut mettre les moyens \n sur les soins palliatifs ", "start": 517.76, "duration": 1.76}, {"text": " pour accompagner. ", "start": 519.56, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut que ce soit un \u00e9l\u00e9ment \n de l'accompagnement ", "start": 520.6, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 la fin de vie. ", "start": 522.4, "duration": 2.92}, {"text": " - Quentin Calmet: \n On a vu les images ", "start": 525.36, "duration": 3.04}, {"text": " de l'installation \n de la commission sp\u00e9ciale ", "start": 528.44, "duration": 1.16}, {"text": " dans le reportage. ", "start": 529.64, "duration": 1.0}, {"text": " Ca va \u00eatre un long d\u00e9bat. ", "start": 530.68, "duration": 1.16}, {"text": " C'est une loi \n qui pourrait ne voir ", "start": 531.88, "duration": 1.36}, {"text": " le jour qu'en 2025. ", "start": 533.28, "duration": 1.0}, {"text": " Ca va \u00eatre un processus tr\u00e8s long. ", "start": 534.32, "duration": 1.76}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Oui, c'est un processus ", "start": 536.12, "duration": 1.52}, {"text": " tr\u00e8s long, mais il faut \n prendre le temps. ", "start": 537.68, "duration": 2.84}, {"text": " Il ne faut pas brusquer \n les choses, justement ", "start": 540.56, "duration": 1.72}, {"text": " pour nous permettre \n de ne pas ", "start": 542.32, "duration": 1.16}, {"text": " avoir de clivage. ", "start": 543.52, "duration": 4.72}, {"text": " C'est important que chacun \n puisse s'exprimer, ", "start": 548.28, "duration": 1.24}, {"text": " exprimer ses opinions, \n dans le respect ", "start": 549.56, "duration": 1.16}, {"text": " des autres parlementaires, \n mais aussi ", "start": 550.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans le respect \n des Fran\u00e7ais qui attendent ", "start": 551.8, "duration": 1.36}, {"text": " cette loi. ", "start": 553.2, "duration": 5.08}, {"text": " Je ne suis pas favorable... ", "start": 558.32, "duration": 3.16}, {"text": " A titre personnel, \n on aurait aim\u00e9 ", "start": 561.52, "duration": 1.16}, {"text": " que la loi arrive plus vite. ", "start": 562.72, "duration": 2.68}, {"text": " Pour avoir une loi \n qui soit accept\u00e9e ", "start": 565.44, "duration": 1.44}, {"text": " et applicable, il faut \n prendre le temps ", "start": 566.92, "duration": 1.36}, {"text": " de bien l\u00e9gif\u00e9rer. ", "start": 568.32, "duration": 5.28}, {"text": " - Quentin Calmet: \n On continue ", "start": 573.64, "duration": 1.0}, {"text": " avec ce rapport s\u00e9natorial \n sur les \u00e9meutes ", "start": 574.68, "duration": 1.36}, {"text": " qui ont secou\u00e9 la France \n l'\u00e9t\u00e9 dernier. ", "start": 576.08, "duration": 1.36}, {"text": " Une commission \n d'enqu\u00eate a remis ", "start": 577.48, "duration": 1.0}, {"text": " ses conclusions \n au S\u00e9nat cette semaine. ", "start": 578.52, "duration": 5.4}, {"text": " A la cl\u00e9, ce chiffre \n des dommages caus\u00e9s: ", "start": 583.96, "duration": 3.6}, {"text": " pr\u00e8s d'un milliard d'euros. ", "start": 587.6, "duration": 6.04}, {"text": " - Apr\u00e8s 9 mois \n de travaux et pr\u00e8s ", "start": 597.96, "duration": 4.52}, {"text": " de 80 auditions, \n la commission des lois ", "start": 602.52, "duration": 1.36}, {"text": " du S\u00e9nat a rendu \n son rapport ", "start": 603.92, "duration": 1.76}, {"text": " sur les \u00e9meutes \n qui ont frapp\u00e9 la France, ", "start": 605.72, "duration": 1.56}, {"text": " l'\u00e9t\u00e9 dernier. ", "start": 607.32, "duration": 3.92}, {"text": " La commission a \u00e9tabli d'abord \n une phase \u00e9motionnelle, ", "start": 611.28, "duration": 1.56}, {"text": " puis une phase insurrectionnelle. ", "start": 612.88, "duration": 1.0}, {"text": " Du jamais vu en France. ", "start": 613.92, "duration": 5.4}, {"text": " - Ces \u00e9meutes \n ont exc\u00e9d\u00e9, en termes ", "start": 619.36, "duration": 2.68}, {"text": " de violences \n et de destructions, ", "start": 622.08, "duration": 1.52}, {"text": " les trois semaines \n de violences urbaines ", "start": 623.64, "duration": 2.48}, {"text": " que nous avions connues \n en octobre 2005. ", "start": 626.16, "duration": 1.84}, {"text": " Le r\u00e9gime de l'\u00e9tat \n d'urgence ", "start": 628.04, "duration": 2.44}, {"text": " avait d'ailleurs \u00e9t\u00e9 \n d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque ", "start": 630.52, "duration": 1.16}, {"text": " par le gouvernement. ", "start": 631.72, "duration": 3.48}, {"text": " - C\u00f4t\u00e9 bilan, 670 communes \n ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es ", "start": 635.24, "duration": 1.6}, {"text": " pour environ 1 milliard \n d'euros de d\u00e9g\u00e2ts. ", "start": 636.88, "duration": 7.16}, {"text": " Les \u00e9meutes auraient rassembl\u00e9 \n 50.000 \u00e9meutiers, ", "start": 644.08, "duration": 1.4}, {"text": " qui ont fait face \n \u00e0 45.000 membres ", "start": 645.52, "duration": 1.44}, {"text": " des forces de l'ordre. ", "start": 647.0, "duration": 1.96}, {"text": " Pour la commission \n des lois du S\u00e9nat, ", "start": 649.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour mieux r\u00e9pondre \n \u00e0 la situation, ", "start": 650.4, "duration": 1.6}, {"text": " en cas de nouvelles \u00e9meutes, \n il faut d\u00e9velopper ", "start": 652.04, "duration": 4.84}, {"text": " le r\u00f4le des polices \n municipales, impliquer ", "start": 656.92, "duration": 1.16}, {"text": " les \u00e9lus locaux concern\u00e9s, \n et mieux organiser ", "start": 658.12, "duration": 1.36}, {"text": " la r\u00e9ponse judiciaire. ", "start": 659.52, "duration": 1.56}, {"text": " L'\u00e9tablissement \n d'une doctrine ", "start": 661.12, "duration": 3.6}, {"text": " avec une modernisation \n des moyens ", "start": 664.76, "duration": 2.08}, {"text": " des forces de l'ordre \n est demand\u00e9e, ", "start": 666.88, "duration": 2.08}, {"text": " comme la r\u00e9gulation \n de la vente ", "start": 669.0, "duration": 1.16}, {"text": " des mortiers d'artifices. ", "start": 670.2, "duration": 12.6}, {"text": " - Bloquer, par exemple, \n la fonctionnalit\u00e9 ", "start": 682.84, "duration": 1.68}, {"text": " de g\u00e9olocalisation \n ou de transmission live, ", "start": 684.56, "duration": 2.88}, {"text": " car on sait \n que c'est un \u00e9l\u00e9ment ", "start": 687.48, "duration": 2.84}, {"text": " de viralit\u00e9 important \n de la violence, ", "start": 690.36, "duration": 1.56}, {"text": " sur un temps donn\u00e9, \n \u00e7a peut \u00eatre envisageable, ", "start": 691.96, "duration": 1.64}, {"text": " mais dans un cadre \n tr\u00e8s r\u00e9gul\u00e9 et contr\u00f4l\u00e9. ", "start": 693.64, "duration": 7.76}, {"text": " - Des pr\u00e9conisations \n dont le gouvernement pourrait ", "start": 701.44, "duration": 1.36}, {"text": " s'inspirer. ", "start": 702.84, "duration": 6.08}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Le rapport fait ", "start": 712.28, "duration": 2.08}, {"text": " ce bilan, \n il est colossal, ", "start": 714.4, "duration": 1.0}, {"text": " selon les s\u00e9nateurs. ", "start": 715.44, "duration": 1.36}, {"text": " Pr\u00e8s d'un milliard ", "start": 716.84, "duration": 1.44}, {"text": " Pr\u00e8s d'un milliard ", "start": 718.32, "duration": 7.08}, {"text": " d'euros de d\u00e9g\u00e2ts \n durant les \u00e9meutes. ", "start": 725.44, "duration": 3.2}, {"text": " On est 9 mois plus tard. ", "start": 728.68, "duration": 5.76}, {"text": " Est-ce qu'on est s\u00fbrs \n que de nouvelles \u00e9meutes ", "start": 734.48, "duration": 1.6}, {"text": " ne pourraient avoir lieu demain? ", "start": 736.12, "duration": 3.44}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n On est s\u00fbrs de rien. ", "start": 739.6, "duration": 1.56}, {"text": " Il n'y \n a pas de risque z\u00e9ro ", "start": 741.2, "duration": 1.36}, {"text": " quand on parle d'un soul\u00e8vement \n ou d'\u00e9meutes d'une partie ", "start": 742.6, "duration": 1.76}, {"text": " de la population. ", "start": 744.4, "duration": 1.0}, {"text": " Je n'ai pas de boule de cristal. ", "start": 745.44, "duration": 1.36}, {"text": " Je ne peux pas pr\u00e9dire \n s'il y aura ", "start": 746.84, "duration": 1.56}, {"text": " ou pas d'autres \u00e9meutes. ", "start": 748.44, "duration": 1.0}, {"text": " Ce qui est important, \n c'est que nous soyons ", "start": 749.48, "duration": 1.56}, {"text": " tous pr\u00eats en cas \n de nouvelles \u00e9meutes. ", "start": 751.08, "duration": 1.36}, {"text": " Ce rapport s\u00e9natorial, \n il est int\u00e9ressant. ", "start": 752.48, "duration": 1.16}, {"text": " Il fait le bilan \n des actions d\u00e9j\u00e0 men\u00e9es ", "start": 753.68, "duration": 1.56}, {"text": " par le gouvernement \n au lendemain ", "start": 755.28, "duration": 1.0}, {"text": " des \u00e9meutes. ", "start": 756.32, "duration": 2.88}, {"text": " - Quentin Calmet: \n On voit aussi le profil ", "start": 759.24, "duration": 1.56}, {"text": " des \u00e9meutiers. ", "start": 760.84, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a un travail \n de recherche ", "start": 761.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9. ", "start": 763.28, "duration": 1.0}, {"text": " - \n Xavier Iacovelli: ", "start": 764.32, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour \u00e7a que je salue \n ce rapport. ", "start": 765.36, "duration": 1.56}, {"text": " Il est n\u00e9cessaire. ", "start": 766.96, "duration": 3.8}, {"text": " Ce qui est important, \n c'est de pouvoir faire ", "start": 770.8, "duration": 1.8}, {"text": " un bilan \n apr\u00e8s chaque \u00e9v\u00e9nement, ", "start": 772.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour pouvoir voir les manquements. ", "start": 773.68, "duration": 6.96}, {"text": " Je note effectivement \n qu'il y a eu ", "start": 780.68, "duration": 4.72}, {"text": " deux d\u00e9c\u00e8s, \n en plus du d\u00e9c\u00e8s de Nahel, ", "start": 785.44, "duration": 5.52}, {"text": " chez les \u00e9meutiers, \n et 782 policiers ", "start": 791.0, "duration": 1.16}, {"text": " et gendarmes bless\u00e9s. ", "start": 792.2, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas rien. ", "start": 793.24, "duration": 3.52}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 contenu \n par rapport aux \u00e9meutes ", "start": 796.8, "duration": 1.56}, {"text": " de 2005. ", "start": 798.4, "duration": 2.2}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 contenu \n par l'h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 ", "start": 800.64, "duration": 1.16}, {"text": " de nos forces de l'ordre. ", "start": 801.84, "duration": 9.8}, {"text": " Ce sch\u00e9ma de s\u00e9curit\u00e9 \n qui a \u00e9t\u00e9 mis ", "start": 811.68, "duration": 1.84}, {"text": " en place, qui avait \u00e9t\u00e9 \n demand\u00e9 en 2016 ", "start": 813.56, "duration": 1.56}, {"text": " par Bernard Cazeneuve \n et retravaill\u00e9 ", "start": 815.16, "duration": 4.04}, {"text": " depuis 2022 avant \n les \u00e9meutes, ", "start": 819.24, "duration": 1.0}, {"text": " il nous a permis \n de mobiliser ", "start": 820.28, "duration": 3.96}, {"text": " toutes les forces \n de l'ordre, \u00e0 la fois ", "start": 824.28, "duration": 3.32}, {"text": " les militaires, \n la police nationale ", "start": 827.64, "duration": 1.0}, {"text": " et la police municipale. ", "start": 828.68, "duration": 1.16}, {"text": " - Kathia Gilder: \n On a vu l'utilisation ", "start": 829.88, "duration": 2.12}, {"text": " du mortier, et la violence \n de certains tirs ", "start": 832.04, "duration": 1.56}, {"text": " de mortier. ", "start": 833.64, "duration": 1.72}, {"text": " Les s\u00e9nateurs \n proposent d'encadrer ", "start": 835.4, "duration": 4.48}, {"text": " la vente en ligne \n de ces mortiers d'artifices, ", "start": 839.92, "duration": 4.84}, {"text": " et surtout pour \n qu'ils ne soient ", "start": 844.8, "duration": 2.16}, {"text": " plus envoy\u00e9s \n par La Poste, ", "start": 847.0, "duration": 1.48}, {"text": " ainsi que la tenue \n d'un registre ", "start": 848.52, "duration": 1.16}, {"text": " pour enregistrer les ventes. ", "start": 849.72, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une mesure indispensable? ", "start": 850.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Oui, ", "start": 851.8, "duration": 1.0}, {"text": " elle avait \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e \n par le ministre ", "start": 852.84, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 854.24, "duration": 2.04}, {"text": " Ca fait partie \n des mesures ", "start": 856.32, "duration": 2.96}, {"text": " qui sont d\u00e9j\u00e0 envisag\u00e9es \n par le gouvernement ", "start": 859.32, "duration": 1.36}, {"text": " et l'ex\u00e9cutif. ", "start": 860.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n C'est d\u00e9j\u00e0 ", "start": 861.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans les tuyaux? ", "start": 862.8, "duration": 1.56}, {"text": " - Xavier Iacovelli: Bien s\u00fbr. ", "start": 864.4, "duration": 1.56}, {"text": " Personne ne peut \n se satisfaire ", "start": 866.0, "duration": 3.68}, {"text": " que l'on puisse \n acheter librement ", "start": 869.72, "duration": 1.0}, {"text": " des mortiers. ", "start": 870.76, "duration": 5.52}, {"text": " On le voit d'ailleurs \n dans des c\u00e9r\u00e9monies ", "start": 876.32, "duration": 2.8}, {"text": " comme le 14 juillet. ", "start": 879.16, "duration": 10.36}, {"text": " On a des manifestations \n de ce type-l\u00e0 ", "start": 889.56, "duration": 1.36}, {"text": " qui provoquent des d\u00e9gradations \n de biens publics. ", "start": 890.96, "duration": 6.08}, {"text": " - Quentin Calmet: \n On voyait, ", "start": 897.08, "duration": 1.0}, {"text": " dans le reportage, \n Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet ", "start": 898.12, "duration": 2.36}, {"text": " qui disait \n que dans le rapport, ", "start": 900.52, "duration": 1.36}, {"text": " les \u00e9meutes, \n c'est \"l'expression d'une col\u00e8re ", "start": 901.92, "duration": 2.92}, {"text": " et d'une d\u00e9fiance \n \u00e0 l'\u00e9gard de l'autorit\u00e9, ", "start": 904.88, "duration": 1.36}, {"text": " avec une volont\u00e9 de contester \n l'ordre \u00e9tabli\". ", "start": 906.28, "duration": 1.36}, {"text": " Est-ce que ce \n n'est pas \u00e7a, ", "start": 907.68, "duration": 1.16}, {"text": " le plus pr\u00e9occupant, \n dans le diagnostic ", "start": 908.88, "duration": 1.16}, {"text": " qui est fait de ces \u00e9meutes? ", "start": 910.08, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a une jeunesse \n qui ne voit ", "start": 911.28, "duration": 1.56}, {"text": " plus l'ordre \n r\u00e9publicain, ", "start": 912.88, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne le respecte plus. ", "start": 913.92, "duration": 4.44}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Il faut retrouver ", "start": 918.4, "duration": 1.72}, {"text": " le sens de la citoyennet\u00e9 \n et des lois ", "start": 920.16, "duration": 1.56}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 921.76, "duration": 1.0}, {"text": " Je suis toujours \n tr\u00e8s favorable ", "start": 922.8, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ralisation du service \n national universel, ", "start": 923.84, "duration": 2.92}, {"text": " qui est une des r\u00e9ponses \n pour recr\u00e9er ", "start": 926.8, "duration": 4.12}, {"text": " des citoyens \u00e9clair\u00e9s \n et qui respectent ", "start": 930.96, "duration": 1.16}, {"text": " les lois de la R\u00e9publique. ", "start": 932.16, "duration": 2.92}, {"text": " Je ne dis pas \n que ceux qui ne ", "start": 935.12, "duration": 6.76}, {"text": " vont pas au SNU \n ne respectent pas ", "start": 941.92, "duration": 5.36}, {"text": " les lois \n de la R\u00e9publique, ", "start": 947.32, "duration": 1.76}, {"text": " c'est une infime \n minorit\u00e9 des jeunes ", "start": 949.12, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont provoqu\u00e9 ces \u00e9meutes. ", "start": 950.32, "duration": 2.2}, {"text": " Il n'y \n a pas que des jeunes, ", "start": 952.56, "duration": 1.36}, {"text": " il y a aussi des jeunes adultes. ", "start": 953.96, "duration": 1.36}, {"text": " Il n'y a pas que des mineurs. ", "start": 955.36, "duration": 1.52}, {"text": " Les mineurs, c'\u00e9tait \n un tiers des \u00e9meutiers. ", "start": 956.92, "duration": 1.36}, {"text": " C'est d\u00e9j\u00e0 \u00e9norme. ", "start": 958.32, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut aussi \n se poser la question ", "start": 959.36, "duration": 1.36}, {"text": " de pourquoi ces jeunes \n sont livr\u00e9s parfois ", "start": 960.76, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 eux-m\u00eames et peuvent \n aller manifester ", "start": 962.76, "duration": 9.84}, {"text": " et attaquer des cr\u00e8ches, \n des services publics, \u00e9galement. ", "start": 972.64, "duration": 1.76}, {"text": " - Kathia Gilder: \n On avait parl\u00e9 de l'impact ", "start": 974.44, "duration": 4.72}, {"text": " des boucles de messageries \n sur les r\u00e9seaux sociaux ", "start": 979.2, "duration": 1.56}, {"text": " qui permettaient \n \u00e0 des jeunes ", "start": 980.8, "duration": 1.0}, {"text": " de se rassembler tr\u00e8s vite. ", "start": 981.84, "duration": 2.92}, {"text": " Les s\u00e9nateurs proposent \n de d\u00e9sactiver certaines fonctions ", "start": 984.8, "duration": 1.8}, {"text": " des r\u00e9seaux sociaux en cas d'\u00e9tat \n d'urgence d\u00e9clar\u00e9. ", "start": 986.64, "duration": 5.44}, {"text": " Par exemple, la fonction \n de g\u00e9olocalisation, ", "start": 992.12, "duration": 1.36}, {"text": " ou la fonction \n de live qui permet ", "start": 993.52, "duration": 1.36}, {"text": " de diffuser \n des informations en direct. ", "start": 994.92, "duration": 2.48}, {"text": " Est-ce que la loi fran\u00e7aise \n est vraiment comp\u00e9tente, ", "start": 997.44, "duration": 1.88}, {"text": " alors qu'on parle \n de plates-formes ", "start": 999.36, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne sont pas en France? ", "start": 1000.4, "duration": 1.16}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n C'est tout le probl\u00e8me. ", "start": 1001.6, "duration": 4.4}, {"text": " On peut voter des lois \n en France, faire ", "start": 1006.04, "duration": 1.6}, {"text": " en sorte d'avoir des lois \n d'affichage, ", "start": 1007.68, "duration": 1.16}, {"text": " avec une vraie \n volont\u00e9 politique ", "start": 1008.88, "duration": 11.96}, {"text": " et une sinc\u00e9rit\u00e9 \n dans ceux qui proposent ", "start": 1022.52, "duration": 8.44}, {"text": " ces mesures, \n et qu'elles soient applicables ", "start": 1031.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 cause de cela. ", "start": 1032.2, "duration": 3.88}, {"text": " C'est aussi la libert\u00e9 \n des plates-formes. ", "start": 1036.12, "duration": 5.04}, {"text": " Il faut voir les bonnes mesures. ", "start": 1041.2, "duration": 1.16}, {"text": " Il faut \u00eatre prudent l\u00e0-dessus. ", "start": 1042.4, "duration": 3.36}, {"text": " Il faut s\u00e9curiser \n un maximum nos rues ", "start": 1045.8, "duration": 1.36}, {"text": " et nos \u00e9quipements. ", "start": 1047.2, "duration": 1.12}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Un mot sur la r\u00e9ponse p\u00e9nale. ", "start": 1048.36, "duration": 6.12}, {"text": " Faut-il une r\u00e9forme \n de la justice ", "start": 1054.52, "duration": 1.16}, {"text": " des mineurs? ", "start": 1055.72, "duration": 4.88}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Le Premier ministre ", "start": 1060.64, "duration": 2.4}, {"text": " l'a annonc\u00e9e dans son discours \n de politique g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 1063.08, "duration": 1.56}, {"text": " Eric Dupond-Moretti... ", "start": 1064.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Quentin Calmet: \n O\u00f9 est le curseur? ", "start": 1065.72, "duration": 1.36}, {"text": " - \n Xavier Iacovelli: ", "start": 1067.12, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne peux pas vous dire. ", "start": 1068.16, "duration": 1.84}, {"text": " On attend les travaux \n du garde des Sceaux, ", "start": 1070.04, "duration": 4.6}, {"text": " qui devrait \n nous pr\u00e9senter avant l'\u00e9t\u00e9 ", "start": 1074.68, "duration": 2.72}, {"text": " les premiers \u00e9l\u00e9ments \n de sa r\u00e9forme. ", "start": 1077.44, "duration": 5.76}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Le rapport d\u00e9taille ", "start": 1083.24, "duration": 1.16}, {"text": " le profil des \u00e9meutiers. ", "start": 1084.44, "duration": 4.16}, {"text": " Beaucoup \u00e9taient tr\u00e8s jeunes \n et primo-d\u00e9linquants. ", "start": 1088.64, "duration": 1.16}, {"text": " Comment expliquer ce ph\u00e9nom\u00e8ne? ", "start": 1089.84, "duration": 1.2}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Je pense que parfois, ", "start": 1091.08, "duration": 1.36}, {"text": " il y a un effet de meute. ", "start": 1092.48, "duration": 3.12}, {"text": " On y va pour rigoler, \n avec ses copains, ", "start": 1095.64, "duration": 3.6}, {"text": " et on est pris \n dans une esp\u00e8ce de spirale ", "start": 1099.28, "duration": 1.76}, {"text": " de violence. ", "start": 1101.08, "duration": 1.0}, {"text": " C'est peut-\u00eatre de l'inconscience. ", "start": 1102.12, "duration": 1.0}, {"text": " Apr\u00e8s, il y a forc\u00e9ment \n des leaders ", "start": 1103.16, "duration": 1.36}, {"text": " qui engagent des d\u00e9gradations. ", "start": 1104.56, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour \u00e7a \n qu'il est important ", "start": 1105.6, "duration": 3.2}, {"text": " que l'\u00e9cole, et je sais \n que le Premier ministre ", "start": 1108.84, "duration": 6.36}, {"text": " est tr\u00e8s attentif \u00e0 \u00e7a, \n que l'\u00e9cole puisse ", "start": 1115.24, "duration": 7.16}, {"text": " \u00eatre ce lieu o\u00f9 on cr\u00e9e \n des citoyens \u00e9clair\u00e9s, ", "start": 1122.44, "duration": 1.76}, {"text": " des citoyens engag\u00e9s, \n et faire en sorte ", "start": 1124.24, "duration": 4.32}, {"text": " que l'\u00e9cole pallie, \n c'est malheureux ", "start": 1128.6, "duration": 1.64}, {"text": " de le dire, \n une certaine d\u00e9faillance ", "start": 1130.28, "duration": 1.16}, {"text": " de certains parents. ", "start": 1131.48, "duration": 7.44}, {"text": " - Quentin Calmet: \n On termine avec cet autre rapport ", "start": 1138.96, "duration": 2.04}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 remis \n au S\u00e9nat cette semaine, ", "start": 1141.04, "duration": 1.56}, {"text": " sur la s\u00e9curisation \n des Jeux Olympiques. ", "start": 1142.64, "duration": 4.08}, {"text": " - Ce ne sera pas \u00e0 la totalit\u00e9 \n de l'op\u00e9rationnalit\u00e9 pr\u00e9vue. ", "start": 1149.56, "duration": 7.4}, {"text": " Ces cam\u00e9ras seront \n encore tr\u00e8s exp\u00e9rimentales, ", "start": 1157.0, "duration": 1.48}, {"text": " et pas des outils \n totalement efficaces ", "start": 1158.52, "duration": 1.16}, {"text": " au moment des Jeux Olympiques. ", "start": 1159.72, "duration": 3.4}, {"text": " Ce n'est pas \n ce que nous esp\u00e9rions. ", "start": 1163.16, "duration": 3.44}, {"text": " Il faudra \u00e9videmment \n compenser ", "start": 1166.64, "duration": 1.0}, {"text": " par plus de force de l'ordre. ", "start": 1167.68, "duration": 4.68}, {"text": " Il y a une ma\u00eetrise \n relativement globale ", "start": 1172.4, "duration": 1.36}, {"text": " des dispositifs de s\u00e9curisation. ", "start": 1173.8, "duration": 3.92}, {"text": " - Quentin Calmet: \n On voit ce satisfecit global. ", "start": 1179.08, "duration": 1.72}, {"text": " La c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture, \n c'est le 26 juillet. ", "start": 1180.84, "duration": 2.28}, {"text": " C'est un \u00e9v\u00e9nement \n particuli\u00e8rement sensible. ", "start": 1183.16, "duration": 3.08}, {"text": " On va accueillir \n 326.000 personnes ", "start": 1186.28, "duration": 3.04}, {"text": " autour de cette \n c\u00e9r\u00e9monie, ", "start": 1189.36, "duration": 2.04}, {"text": " autour des quais de Seine. ", "start": 1191.44, "duration": 1.64}, {"text": " Dans quel \u00e9tat d'esprit \u00eates-vous? ", "start": 1193.12, "duration": 1.0}, {"text": " Comment vous vous sentez? ", "start": 1194.16, "duration": 5.52}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Il y a le c\u00f4t\u00e9 sportif, ", "start": 1204.0, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e9videmment. ", "start": 1205.8, "duration": 3.32}, {"text": " C'est quelque chose \n d'exceptionnel d'accueillir ", "start": 1209.16, "duration": 1.0}, {"text": " des Jeux Olympiques \n et Paralympiques. ", "start": 1210.2, "duration": 2.48}, {"text": " Je tiens \u00e0 rappeler \n qu'il y a les Jeux Paralympiques. ", "start": 1212.72, "duration": 5.96}, {"text": " L'\u00e9quipe de France \n paralympique a besoin ", "start": 1218.72, "duration": 1.16}, {"text": " de notre soutien. ", "start": 1219.92, "duration": 1.92}, {"text": " C'est bien d'aller les soutenir. ", "start": 1221.88, "duration": 2.12}, {"text": " Il y a le c\u00f4t\u00e9 exceptionnel. ", "start": 1224.04, "duration": 1.32}, {"text": " C'est une fois tous les 100 ans. ", "start": 1225.4, "duration": 1.48}, {"text": " On accueille tous \n les pays du monde. ", "start": 1226.92, "duration": 1.44}, {"text": " Tous les regards \n sont tourn\u00e9s vers nous. ", "start": 1228.4, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a effectivement \n l'aspect s\u00e9curitaire. ", "start": 1229.8, "duration": 6.08}, {"text": " On n'aura jamais eu un \u00e9v\u00e9nement \n autant s\u00e9curis\u00e9. ", "start": 1235.92, "duration": 4.08}, {"text": " C'est 45.000 forces \n de l'ordre, policiers ", "start": 1240.04, "duration": 1.8}, {"text": " qui seront mobilis\u00e9s, \n 20.000 militaires suppl\u00e9mentaires ", "start": 1241.88, "duration": 1.16}, {"text": " sur tous les \u00e9v\u00e9nements. ", "start": 1243.08, "duration": 4.8}, {"text": " On aura une s\u00e9curisation \n tr\u00e8s forte ", "start": 1247.92, "duration": 1.96}, {"text": " de ces \u00e9v\u00e9nements \n et de ces comp\u00e9titions. ", "start": 1249.92, "duration": 3.88}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Tout de m\u00eame, s\u00e9curisation ", "start": 1253.84, "duration": 3.44}, {"text": " tr\u00e8s forte, \n car c'est un d\u00e9fi majeur ", "start": 1257.32, "duration": 5.52}, {"text": " pour les forces \n de s\u00e9curit\u00e9 et de police. ", "start": 1262.88, "duration": 7.8}, {"text": " La loi vot\u00e9e au Parlement l'an \n dernier pr\u00e9voyait ", "start": 1270.72, "duration": 1.56}, {"text": " quelque chose \n qu'on annon\u00e7ait ", "start": 1272.32, "duration": 1.68}, {"text": " comme r\u00e9volutionnaire: \n la vid\u00e9osurveillance intelligente. ", "start": 1274.04, "duration": 3.6}, {"text": " Ca veut dire activ\u00e9e \n par des algorithmes. ", "start": 1277.68, "duration": 1.6}, {"text": " C'\u00e9tait l'un \n des point forts ", "start": 1279.32, "duration": 1.0}, {"text": " de cette loi. ", "start": 1280.36, "duration": 2.8}, {"text": " Les rapporteurs \n nous disent ", "start": 1283.2, "duration": 1.96}, {"text": " que c'est \u00e0 l'\u00e9tat exp\u00e9rimental. ", "start": 1285.2, "duration": 1.44}, {"text": " Est-ce qu'on a lieu \n de s'inqui\u00e9ter? ", "start": 1286.68, "duration": 1.2}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Je fais confiance ", "start": 1287.92, "duration": 3.32}, {"text": " au ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 1291.28, "duration": 2.48}, {"text": " et \u00e0 ses \u00e9quipes \n pour faire en sorte ", "start": 1293.8, "duration": 1.56}, {"text": " que ces cam\u00e9ras \n que le Parlement a vot\u00e9es, ", "start": 1295.4, "duration": 2.12}, {"text": " que le Parlement \n a souhait\u00e9 mettre ", "start": 1297.56, "duration": 1.88}, {"text": " en place en soutien \n aux propositions ", "start": 1299.48, "duration": 2.72}, {"text": " du gouvernement, \n puissent \u00eatre effectives ", "start": 1302.24, "duration": 1.28}, {"text": " et utiles dans le cadre \n de la s\u00e9curisation. ", "start": 1303.56, "duration": 1.56}, {"text": " - Kathia Gilder: \n C'est quasiment demain, ", "start": 1305.16, "duration": 1.16}, {"text": " les JO. ", "start": 1306.36, "duration": 1.96}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Nous avons de grands experts ", "start": 1308.36, "duration": 2.4}, {"text": " en France qui sont capables, \n \u00e0 mon avis, ", "start": 1310.8, "duration": 1.56}, {"text": " de mettre en place \n ces cam\u00e9ras intelligentes. ", "start": 1312.4, "duration": 1.36}, {"text": " - \n Quentin Calmet: ", "start": 1313.8, "duration": 1.0}, {"text": " Ce ne sera pas une faille \n s\u00e9curitaire? ", "start": 1314.84, "duration": 1.36}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Je ne pense pas. ", "start": 1316.24, "duration": 1.36}, {"text": " On a mis les moyens \n n\u00e9cessaires ", "start": 1317.64, "duration": 1.16}, {"text": " pour s\u00e9curiser ces \u00e9v\u00e9nements. ", "start": 1318.84, "duration": 9.24}, {"text": " On a aussi des services \n de renseignement ", "start": 1328.12, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont tr\u00e8s importants \n en France. ", "start": 1329.52, "duration": 12.24}, {"text": " - Quentin Calmet: \n On a vu les p\u00e9rim\u00e8tres ", "start": 1341.8, "duration": 1.56}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 autour de la Seine. ", "start": 1343.4, "duration": 3.12}, {"text": " Pendant les Jeux Olympiques, \n il faudra s'enregistrer ", "start": 1346.56, "duration": 2.68}, {"text": " pour obtenir \n des justificatifs afin ", "start": 1349.28, "duration": 1.0}, {"text": " de se d\u00e9placer \n dans certaines zones. ", "start": 1350.32, "duration": 5.96}, {"text": " Est-ce qu'on aura \n des Jeux populaires, ", "start": 1356.32, "duration": 4.28}, {"text": " qui vont emmener \n un maximum de gens? ", "start": 1360.64, "duration": 3.0}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Ce qui aurait \u00e9t\u00e9 pire, ", "start": 1363.68, "duration": 2.08}, {"text": " c'\u00e9tait de laisser penser \n qu'on pouvait rentrer ", "start": 1365.8, "duration": 2.4}, {"text": " dans des \u00e9v\u00e9nements \n avec plus de 326.000 personnes ", "start": 1368.24, "duration": 1.68}, {"text": " ou dans des stades \n sans avoir de contr\u00f4le ", "start": 1369.96, "duration": 1.56}, {"text": " et de s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 1371.56, "duration": 1.56}, {"text": " Les Fran\u00e7ais, les \u00e9trangers, \n les touristes ", "start": 1373.16, "duration": 2.72}, {"text": " qui viendront assister \n \u00e0 ces \u00e9v\u00e9nements ", "start": 1375.92, "duration": 1.16}, {"text": " ont besoin d'\u00eatre rassur\u00e9s. ", "start": 1377.12, "duration": 1.64}, {"text": " Avoir un maximum \n de contr\u00f4le pour rentrer ", "start": 1378.8, "duration": 1.92}, {"text": " dans des lieux \n de f\u00eate, car ce sera ", "start": 1380.76, "duration": 5.32}, {"text": " une f\u00eate, je pense \n que \u00e7a rassure ", "start": 1386.12, "duration": 1.36}, {"text": " et que c'\u00e9tait n\u00e9cessaire. ", "start": 1387.52, "duration": 3.6}, {"text": " - \n Kathia Gilder: ", "start": 1391.16, "duration": 1.0}, {"text": " Vous ne redoutez pas \n des concentrations ", "start": 1392.2, "duration": 1.64}, {"text": " de personnes \n dans certains lieux, ", "start": 1393.88, "duration": 1.0}, {"text": " et notamment s'il \n y a des gr\u00e8ves ", "start": 1394.92, "duration": 1.36}, {"text": " dans certains points? ", "start": 1396.32, "duration": 1.0}, {"text": " La CGT a d\u00e9pos\u00e9 \n des pr\u00e9avis de gr\u00e8ve. ", "start": 1397.36, "duration": 1.56}, {"text": " - \n Xavier Iacovelli: ", "start": 1398.96, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour \u00e7a que j'appelle \n \u00e0 la responsabilit\u00e9 ", "start": 1400.0, "duration": 1.84}, {"text": " de tous les personnels \n de syndicats ", "start": 1401.88, "duration": 1.52}, {"text": " qui voudraient \n utiliser ce moment ", "start": 1403.44, "duration": 1.64}, {"text": " de f\u00eate populaire \n pour avoir des revendications ", "start": 1405.12, "duration": 1.84}, {"text": " qui n'ont rien \u00e0 voir \n avec les Jeux Olympiques. ", "start": 1407.0, "duration": 2.16}, {"text": " Je ne remets pas en cause \n le droit ", "start": 1409.2, "duration": 1.56}, {"text": " de gr\u00e8ve. ", "start": 1410.8, "duration": 1.0}, {"text": " Il est l\u00e9gitime. ", "start": 1411.84, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut le soutenir. ", "start": 1412.88, "duration": 1.0}, {"text": " Encore une fois, \n c'est un \u00e9v\u00e9nement ", "start": 1413.92, "duration": 3.36}, {"text": " que nous accueillons \n une fois ", "start": 1417.32, "duration": 1.0}, {"text": " tous les 100 ans. ", "start": 1418.36, "duration": 2.32}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Il nous reste 2 minutes. ", "start": 1420.72, "duration": 3.16}, {"text": " On voulait \u00e9voquer \n deux sujets d'actualit\u00e9. ", "start": 1423.92, "duration": 2.44}, {"text": " Vous avez \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 \n d'une mission ", "start": 1426.4, "duration": 5.52}, {"text": " au S\u00e9nat \n sur les compl\u00e9mentaires ", "start": 1431.96, "duration": 6.4}, {"text": " sant\u00e9 et leur impact \n sur le pouvoir d'achat ", "start": 1438.4, "duration": 1.56}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 1440.0, "duration": 1.0}, {"text": " Sur quoi vous allez enqu\u00eater? ", "start": 1441.04, "duration": 7.56}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Nous avons lanc\u00e9 ", "start": 1448.64, "duration": 1.16}, {"text": " les auditions. ", "start": 1449.84, "duration": 5.16}, {"text": " Nous allons auditionner \n les compl\u00e9mentaires sant\u00e9, ", "start": 1455.04, "duration": 1.16}, {"text": " les mutuelles, les usagers aussi. ", "start": 1456.24, "duration": 3.36}, {"text": " Aujourd'hui, \n nous avons une augmentation ", "start": 1459.64, "duration": 4.56}, {"text": " des compl\u00e9mentaires sant\u00e9 \n qui impacte principalement ", "start": 1464.24, "duration": 1.16}, {"text": " les retrait\u00e9s. ", "start": 1465.44, "duration": 7.92}, {"text": " - Quentin Calmet: \n Vous voulez faire contribuer ", "start": 1473.4, "duration": 1.36}, {"text": " les mutuelles \n et les compl\u00e9mentaires sant\u00e9? ", "start": 1474.8, "duration": 2.08}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Il n'y ", "start": 1476.92, "duration": 1.0}, {"text": " a pas de pr\u00e9conisations \n qui sont faites. ", "start": 1477.96, "duration": 2.2}, {"text": " On est dans la phase \n des auditions. ", "start": 1480.2, "duration": 1.76}, {"text": " L'id\u00e9e, c'est de trouver \n des pistes ", "start": 1482.0, "duration": 1.8}, {"text": " de r\u00e9flexion, \n de r\u00e9organisation ", "start": 1483.84, "duration": 1.28}, {"text": " de notre syst\u00e8me de soins \n et de remboursement ", "start": 1485.16, "duration": 2.64}, {"text": " pour avoir un gain \n de pouvoir d'achat. ", "start": 1487.84, "duration": 4.84}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous \u00eates charg\u00e9 d'une autre ", "start": 1492.72, "duration": 3.0}, {"text": " mission, c'est une mission \n sur les familles monoparentales. ", "start": 1495.76, "duration": 1.8}, {"text": " Ca repr\u00e9sente \n un quart des familles ", "start": 1497.6, "duration": 1.16}, {"text": " en France. ", "start": 1498.8, "duration": 1.08}, {"text": " Il nous reste 30 secondes. ", "start": 1499.92, "duration": 1.36}, {"text": " Vous avez d\u00e9j\u00e0 \n des pistes de travail? ", "start": 1501.32, "duration": 2.76}, {"text": " - \n Xavier Iacovelli: ", "start": 1504.12, "duration": 1.36}, {"text": " Avec une de mes coll\u00e8gues, \n nous allons travailler ", "start": 1505.52, "duration": 1.56}, {"text": " sur les familles \n monoparentales ", "start": 1507.12, "duration": 4.28}, {"text": " sur plusieurs axes: \n la d\u00e9finition ", "start": 1511.44, "duration": 4.8}, {"text": " de cette famille \n monoparentale, ", "start": 1516.28, "duration": 4.32}, {"text": " est-ce que c'est une famille \n isol\u00e9e ", "start": 1520.64, "duration": 1.16}, {"text": " d'un point de vue \n fiscal ou social? ", "start": 1521.84, "duration": 2.6}, {"text": " Il y a la question \n du logement, ", "start": 1524.48, "duration": 1.36}, {"text": " de la reconnaissance du statut \n de monoparentalit\u00e9 ", "start": 1525.88, "duration": 1.36}, {"text": " par les employeurs. ", "start": 1527.28, "duration": 1.0}, {"text": " Il y aussi la question \n de la fiscalit\u00e9 ", "start": 1528.32, "duration": 1.56}, {"text": " et des aides aux familles \n monoparentales. ", "start": 1529.92, "duration": 3.2}, {"text": " L'id\u00e9e, c'est de trouver \n ces 2 millions ", "start": 1533.16, "duration": 1.36}, {"text": " de familles. ", "start": 1534.56, "duration": 2.04}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Merci beaucoup ", "start": 1536.64, "duration": 1.0}, {"text": " d'avoir \u00e9t\u00e9 l'invit\u00e9 \n de cette \u00e9mission. ", "start": 1537.68, "duration": 1.76}]}