{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "elle est pr\u00e9sent\u00e9e comme l'\u00e9lection la", "start": 0.0, "duration": 4.62}, {"text": "plus importante du monde en 2023 ce", "start": 1.68, "duration": 5.46}, {"text": "weekend les Turcs votent pour \u00e9lire leur", "start": 4.62, "duration": 3.96}, {"text": "nouveau pr\u00e9sident mais alors qu'est-ce", "start": 7.14, "duration": 3.06}, {"text": "qui est en jeu et pourquoi cette", "start": 8.58, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lection est plus importante que jamais", "start": 10.2, "duration": 3.359}, {"text": "et enfin plus pr\u00e9cis\u00e9ment ces \u00e9lections", "start": 11.82, "duration": 4.2}, {"text": "car ce week-end les Turcs vont voter non", "start": 13.559, "duration": 3.841}, {"text": "seulement pour lire leurs pr\u00e9sidents", "start": 16.02, "duration": 3.66}, {"text": "mais aussi pour \u00e9lire leur d\u00e9put\u00e9s en", "start": 17.4, "duration": 3.48}, {"text": "tout cas on va voir tout \u00e7a ensemble", "start": 19.68, "duration": 3.06}, {"text": "c'est donc le sujet \u00e0 la Une des", "start": 20.88, "duration": 3.3}, {"text": "actualit\u00e9s du jour bon d\u00e9j\u00e0 premi\u00e8re", "start": 22.74, "duration": 3.0}, {"text": "question \u00e9videmment qui sont ces", "start": 24.18, "duration": 3.359}, {"text": "candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en", "start": 25.74, "duration": 4.02}, {"text": "fait il y en a deux principaux d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 27.539, "duration": 4.201}, {"text": "on a le pr\u00e9sident sortant et actuel donc", "start": 29.76, "duration": 4.5}, {"text": "pr\u00e9sident de la Turquie r\u00e9ceptate", "start": 31.74, "duration": 4.26}, {"text": "erdouan qui est au pouvoir depuis 20 ans", "start": 34.26, "duration": 3.18}, {"text": "il a d'abord \u00e9t\u00e9 premier ministre de", "start": 36.0, "duration": 3.96}, {"text": "2003 \u00e0 2014 et puis il est devenu", "start": 37.44, "duration": 5.279}, {"text": "pr\u00e9sident en 2014 et r\u00e9\u00e9lu ensuite une", "start": 39.96, "duration": 5.22}, {"text": "deuxi\u00e8me fois en 2018 et en face de lui", "start": 42.719, "duration": 4.741}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois et bien si partie", "start": 45.18, "duration": 4.32}, {"text": "de l'opposition ont d\u00e9cid\u00e9 de s'unir et", "start": 47.46, "duration": 4.32}, {"text": "de ne pr\u00e9senter qu'un seul candidat ce", "start": 49.5, "duration": 4.5}, {"text": "candidat s'appelle Kemal kiliche darulo", "start": 51.78, "duration": 3.48}, {"text": "cette alliance de plusieurs parties elle", "start": 54.0, "duration": 3.12}, {"text": "est donc tr\u00e8s large avec des parties qui", "start": 55.26, "duration": 4.26}, {"text": "vont du centre \u00e0 gauche \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 57.12, "duration": 3.24}, {"text": "droite", "start": 59.52, "duration": 2.039}, {"text": "ultra nationaliste il y a des personnes", "start": 60.36, "duration": 3.78}, {"text": "la\u00efques comme des militants d'un islam", "start": 61.559, "duration": 4.501}, {"text": "politique ils sont en tout cas tous unis", "start": 64.14, "duration": 4.38}, {"text": "par un objectif faire tomber", "start": 66.06, "duration": 4.379}, {"text": "erdoan qui est de plus en plus contest\u00e9", "start": 68.52, "duration": 3.18}, {"text": "ces derniers mois mais alors pourquoi", "start": 70.439, "duration": 3.36}, {"text": "est-ce que r\u00e9cepte rdaan est aussi", "start": 71.7, "duration": 4.02}, {"text": "fragilis\u00e9 aujourd'hui et bien pour", "start": 73.799, "duration": 3.541}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 cette question on pourrait en", "start": 75.72, "duration": 3.06}, {"text": "parler certes pendant des heures mais on", "start": 77.34, "duration": 2.76}, {"text": "peut revenir aujourd'hui principalement", "start": 78.78, "duration": 3.42}, {"text": "sur trois raisons qui sont li\u00e9es en fait", "start": 80.1, "duration": 4.32}, {"text": "au contexte actuel du pays premi\u00e8re", "start": 82.2, "duration": 4.559}, {"text": "raison qui fait qu'il est fragilis\u00e9 la", "start": 84.42, "duration": 4.62}, {"text": "Turquie fait face \u00e0 une \u00e9norme inflation", "start": 86.759, "duration": 4.921}, {"text": "et \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 depuis 2017 en un an", "start": 89.04, "duration": 4.8}, {"text": "typiquement l\u00e0 la hausse des prix en", "start": 91.68, "duration": 5.759}, {"text": "Turquie est mont\u00e9 \u00e0 45% en avril 2023", "start": 93.84, "duration": 5.94}, {"text": "par rapport donc \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente il", "start": 97.439, "duration": 3.72}, {"text": "y en un an elle \u00e9tait aussi mont\u00e9e \u00e0", "start": 99.78, "duration": 4.56}, {"text": "plus de 80% en octobre 2022 une grande", "start": 101.159, "duration": 4.801}, {"text": "partie de la population a donc perdu", "start": 104.34, "duration": 3.3}, {"text": "beaucoup de pouvoir d'achat il y a des", "start": 105.96, "duration": 3.36}, {"text": "difficult\u00e9s importantes pour se nourrir", "start": 107.64, "duration": 3.659}, {"text": "le taux de ch\u00f4mage fr\u00f4le aussi en", "start": 109.32, "duration": 3.96}, {"text": "parall\u00e8le les 15% en d\u00e9but d'ann\u00e9e pour", "start": 111.299, "duration": 3.18}, {"text": "donner une id\u00e9e alors selon les", "start": 113.28, "duration": 3.54}, {"text": "indicateurs etc mais on est environ \u00e0", "start": 114.479, "duration": 4.801}, {"text": "deux fois moins aujourd'hui en France la", "start": 116.82, "duration": 4.14}, {"text": "situation habituellement en Turquie et", "start": 119.28, "duration": 2.76}, {"text": "tr\u00e8s difficile d'un point de vue", "start": 120.96, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9conomique et social et en fait c'est", "start": 122.04, "duration": 3.42}, {"text": "d'autant plus marquant que lors des", "start": 123.84, "duration": 2.94}, {"text": "premi\u00e8res ann\u00e9es de la pr\u00e9sidence", "start": 125.46, "duration": 3.42}, {"text": "d'Erdogan et m\u00eame d'ailleurs lorsqu'il", "start": 126.78, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9tait Premier ministre et bien la", "start": 128.88, "duration": 3.719}, {"text": "Turquie se portait tr\u00e8s bien le pays se", "start": 130.38, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9veloppe et plut\u00f4t bien il d\u00e9veloppait", "start": 132.599, "duration": 3.841}, {"text": "son \u00e9conomie et ce notamment d'ailleurs", "start": 134.459, "duration": 3.961}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 des investissements \u00e9trangers", "start": 136.44, "duration": 4.2}, {"text": "qui avaient \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s par airdoan", "start": 138.42, "duration": 3.78}, {"text": "lui-m\u00eame mais le truc c'est qu'en 2018", "start": 140.64, "duration": 3.48}, {"text": "il y a une forme de bascule", "start": 142.2, "duration": 3.539}, {"text": "erdoine a obtenu de nouveaux pouvoirs", "start": 144.12, "duration": 3.3}, {"text": "suite \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum et c'est nouveau", "start": 145.739, "duration": 3.421}, {"text": "pouvoir il porte notamment sur la", "start": 147.42, "duration": 4.08}, {"text": "politique mon\u00e9taire qui permet donc des", "start": 149.16, "duration": 4.2}, {"text": "actions tr\u00e8s concr\u00e8tes sur la stabilit\u00e9", "start": 151.5, "duration": 4.379}, {"text": "des prix ou encore sur l'emploi ici", "start": 153.36, "duration": 4.26}, {"text": "erdon a donc repris le contr\u00f4le sur", "start": 155.879, "duration": 3.601}, {"text": "certaines de ces d\u00e9cisions sauf que et", "start": 157.62, "duration": 3.6}, {"text": "bien de nombreuses d\u00e9cisions \u00e9conomiques", "start": 159.48, "duration": 4.02}, {"text": "d'erdoine depuis 2018 sont aujourd'hui", "start": 161.22, "duration": 4.08}, {"text": "contest\u00e9s je rentre pas dans le d\u00e9tail", "start": 163.5, "duration": 3.84}, {"text": "de ce sujet pr\u00e9cis aujourd'hui mais par", "start": 165.3, "duration": 3.42}, {"text": "exemple sur la question des taux", "start": 167.34, "duration": 2.58}, {"text": "directeurs et bien il a une politique", "start": 168.72, "duration": 3.78}, {"text": "qu'il m\u00e8ne qui est en totale opposition", "start": 169.92, "duration": 5.34}, {"text": "avec la quasi-totalit\u00e9 des \u00e9tats et ce", "start": 172.5, "duration": 3.78}, {"text": "qui fait des b\u00e2ches c'est une partie de", "start": 175.26, "duration": 2.82}, {"text": "la population c'est que pour justifier", "start": 176.28, "duration": 4.5}, {"text": "certaines d\u00e9cisions \u00e9conomiques qui sont", "start": 178.08, "duration": 5.04}, {"text": "donc contest\u00e9s ils s'appuie sur des", "start": 180.78, "duration": 4.02}, {"text": "crit\u00e8res religieux deuxi\u00e8me chose qui", "start": 183.12, "duration": 3.479}, {"text": "fragilise erdouane aujourd'hui c'est", "start": 184.8, "duration": 3.48}, {"text": "justement cette question des pleins", "start": 186.599, "duration": 3.72}, {"text": "pouvoirs qu'il a d\u00e9sormais depuis 2018", "start": 188.28, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e7a a permis donc au pr\u00e9sident Turcs de", "start": 190.319, "duration": 4.081}, {"text": "fa\u00e7onner le pays comme il l'entend mais", "start": 192.239, "duration": 3.78}, {"text": "il n'y a plus du coup d'institutions", "start": 194.4, "duration": 3.54}, {"text": "ind\u00e9pendante par exemple en mati\u00e8re de", "start": 196.019, "duration": 3.841}, {"text": "justice il n'y en a pas de la m\u00eame fa\u00e7on", "start": 197.94, "duration": 3.84}, {"text": "les m\u00e9dias sont davantage contr\u00f4l\u00e9s par", "start": 199.86, "duration": 3.239}, {"text": "l'\u00c9tat aujourd'hui et la t\u00e9l\u00e9vision", "start": 201.78, "duration": 3.78}, {"text": "publique a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en outils de", "start": 203.099, "duration": 4.441}, {"text": "propagande selon ses opposants et l\u00e0", "start": 205.56, "duration": 3.3}, {"text": "aussi ce qui est d'autant plus frappant", "start": 207.54, "duration": 3.24}, {"text": "c'est l'\u00e9volution d'erdoine il \u00e9tait", "start": 208.86, "duration": 3.12}, {"text": "per\u00e7u au d\u00e9but comme un mod\u00e8le de", "start": 210.78, "duration": 3.0}, {"text": "modernit\u00e9 quand il \u00e9tait premier", "start": 211.98, "duration": 4.2}, {"text": "ministre en 2003 il a bascul\u00e9 petit \u00e0", "start": 213.78, "duration": 3.84}, {"text": "petit vers un pouvoir non seulement", "start": 216.18, "duration": 3.6}, {"text": "solitaire mais qui est estim\u00e9 aussi donc", "start": 217.62, "duration": 4.199}, {"text": "davantage autoritaire enfin la troisi\u00e8me", "start": 219.78, "duration": 3.72}, {"text": "raison qui est plus r\u00e9cente et qu'il a", "start": 221.819, "duration": 4.261}, {"text": "fragilis\u00e9 erdoine c'est la gestion qui a", "start": 223.5, "duration": 4.2}, {"text": "suivi les violences s\u00e9ismes qui ont", "start": 226.08, "duration": 3.54}, {"text": "touch\u00e9 la Syrie mais aussi donc la", "start": 227.7, "duration": 4.259}, {"text": "Turquie le 6 f\u00e9vrier dernier pour une", "start": 229.62, "duration": 3.899}, {"text": "grande partie de la population de turque", "start": 231.959, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00c9tat turc n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur et", "start": 233.519, "duration": 4.201}, {"text": "ce cours ont mis trop de temps \u00e0 arriver", "start": 236.159, "duration": 4.021}, {"text": "et \u00e0 agir et \u00e7a a fait augment pr\u00e9senter", "start": 237.72, "duration": 4.14}, {"text": "selon eux le bilan humain voil\u00e0 donc", "start": 240.18, "duration": 3.419}, {"text": "pour le contexte d'apr\u00e8s les sondages", "start": 241.86, "duration": 3.36}, {"text": "une grande partie des jeunes a pr\u00e9vu de", "start": 243.599, "duration": 3.36}, {"text": "voter contre erdoman lors de cette", "start": 245.22, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e9lection dans cette volont\u00e9 de", "start": 246.959, "duration": 3.0}, {"text": "changement pour autant l'\u00e9lection n'est", "start": 248.099, "duration": 3.42}, {"text": "absolument pas jou\u00e9 d'avance vous", "start": 249.959, "duration": 2.881}, {"text": "l'aurez compris beaucoup d'autres sur", "start": 251.519, "duration": 2.881}, {"text": "que par ailleurs se sentent toujours", "start": 252.84, "duration": 3.48}, {"text": "proches d'air de douane et qui", "start": 254.4, "duration": 3.899}, {"text": "repr\u00e9sente selon eux un visage oppos\u00e9", "start": 256.32, "duration": 4.02}, {"text": "notamment \u00e0 l'\u00e9litisme il a longtemps", "start": 258.299, "duration": 4.141}, {"text": "\u00e9t\u00e9 per\u00e7u comme un v\u00e9ritable h\u00e9ros du", "start": 260.34, "duration": 4.56}, {"text": "pays \u00e0 son arriv\u00e9e au pouvoir et certes", "start": 262.44, "duration": 4.38}, {"text": "il a d\u00e9\u00e7u certains aujourd'hui mais il y", "start": 264.9, "duration": 3.6}, {"text": "a encore des soutiens importants par", "start": 266.82, "duration": 3.06}, {"text": "ailleurs un auto passage que c'est aussi", "start": 268.5, "duration": 2.46}, {"text": "une \u00e9lection importante \u00e0", "start": 269.88, "duration": 2.64}, {"text": "l'internationale les relations entre", "start": 270.96, "duration": 3.48}, {"text": "l'Europe et hardwan par exemple n'ont", "start": 272.52, "duration": 3.78}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s facile y compris", "start": 274.44, "duration": 3.3}, {"text": "d'ailleurs avec le pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "start": 276.3, "duration": 3.66}, {"text": "car Doan avait insult\u00e9 vous l'avez", "start": 277.74, "duration": 3.959}, {"text": "peut-\u00eatre suivi sur la cha\u00eene", "start": 279.96, "duration": 3.12}, {"text": "erdouan a aussi une d\u00e9fiance importante", "start": 281.699, "duration": 3.181}, {"text": "notamment envers l'OTAN donc cette", "start": 283.08, "duration": 3.36}, {"text": "alliance militaire men\u00e9e par les", "start": 284.88, "duration": 2.879}, {"text": "\u00c9tats-Unis et dont la Turquie fait", "start": 286.44, "duration": 2.88}, {"text": "encore partie aujourd'hui mais ce qui", "start": 287.759, "duration": 2.821}, {"text": "est pas \u00e9vident c'est que la Turquie et", "start": 289.32, "duration": 2.819}, {"text": "l'Europe ont par ailleurs des enjeux", "start": 290.58, "duration": 3.54}, {"text": "cruciaux ensemble et d'ailleurs \u00e0 des", "start": 292.139, "duration": 3.421}, {"text": "\u00e9changes quand m\u00eame qui se poursuivent", "start": 294.12, "duration": 3.359}, {"text": "en parall\u00e8le de ces tensions bref un", "start": 295.56, "duration": 3.54}, {"text": "impact qui pourrait \u00eatre important y", "start": 297.479, "duration": 2.94}, {"text": "compris pour pour l'Europe on en", "start": 299.1, "duration": 2.34}, {"text": "reparlera donc lundi pour les r\u00e9sultats", "start": 300.419, "duration": 2.101}, {"text": "ou jamais vous voulez les suivre", "start": 301.44, "duration": 3.0}, {"text": "autrement on les postera directement sur", "start": 302.52, "duration": 3.78}, {"text": "Instagram le nom du compte c'est Hugo", "start": 304.44, "duration": 3.6}, {"text": "descript je faisais pas encore abonn\u00e9 je", "start": 306.3, "duration": 2.7}, {"text": "vous laisse avec Paul pour les", "start": 308.04, "duration": 2.159}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 309.0, "duration": 2.759}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo salut \u00e0 tout le monde", "start": 310.199, "duration": 3.121}, {"text": "on commence avec une premi\u00e8re actu en", "start": 311.759, "duration": 3.181}, {"text": "France Emmanuel Macron et critiqu\u00e9 pour", "start": 313.32, "duration": 3.18}, {"text": "des d\u00e9clarations qu'il a tenu ce jeudi", "start": 314.94, "duration": 2.759}, {"text": "lors d'un discours sur la", "start": 316.5, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9industrialisation de la France dans ce", "start": 317.699, "duration": 3.841}, {"text": "discours il a appel\u00e9 \u00e0 faire je suis une", "start": 319.68, "duration": 3.18}, {"text": "pause dans les r\u00e9glementations", "start": 321.54, "duration": 3.42}, {"text": "environnementales europ\u00e9enne et les", "start": 322.86, "duration": 3.179}, {"text": "critiques viennent du coup du camp", "start": 324.96, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9cologiste notamment ils estiment que", "start": 326.039, "duration": 3.181}, {"text": "c'est un d\u00e9ni des pr\u00e9occupations", "start": 327.96, "duration": 2.519}, {"text": "environnementales qu'il ne faut pas", "start": 329.22, "duration": 2.34}, {"text": "faire de pause qu'il faut au contraire", "start": 330.479, "duration": 2.22}, {"text": "qu'il y ait encore plus de", "start": 331.56, "duration": 3.06}, {"text": "r\u00e9glementation environnementales mais du", "start": 332.699, "duration": 3.72}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 du camp d'Emmanuel Macron on estime", "start": 334.62, "duration": 3.419}, {"text": "que la phrase est sortie de son contexte", "start": 336.419, "duration": 3.241}, {"text": "qu'elle ne veut pas dire ne pas agir", "start": 338.039, "duration": 3.121}, {"text": "pour l'\u00e9cologie le camp d'Emmanuel", "start": 339.66, "duration": 2.819}, {"text": "Macron estime que son message c'est", "start": 341.16, "duration": 2.94}, {"text": "faisons d\u00e9j\u00e0 respect\u00e9 les r\u00e8gles", "start": 342.479, "duration": 3.181}, {"text": "actuelles avant d'en ajouter de", "start": 344.1, "duration": 2.939}, {"text": "nouvelles le risque selon Emmanuel", "start": 345.66, "duration": 3.24}, {"text": "Macron ce serait qu'en ajoutant trop de", "start": 347.039, "duration": 3.781}, {"text": "nouvelles r\u00e8gles on serait je cite en", "start": 348.9, "duration": 3.84}, {"text": "train de perdre les acteurs concern\u00e9s et", "start": 350.82, "duration": 3.12}, {"text": "que les entreprises europ\u00e9ennes", "start": 352.74, "duration": 2.58}, {"text": "souffriraient de la concurrence des", "start": 353.94, "duration": 3.24}, {"text": "entreprises chinoises et am\u00e9ricaines qui", "start": 355.32, "duration": 2.879}, {"text": "ont elles beaucoup moins de", "start": 357.18, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9glementation environnement pour", "start": 358.199, "duration": 3.0}, {"text": "l'instant allez on quitte la France on", "start": 360.06, "duration": 2.46}, {"text": "continue avec des actual internationales", "start": 361.199, "duration": 2.821}, {"text": "il y en a pas mal alors Hugo vous a", "start": 362.52, "duration": 2.88}, {"text": "parl\u00e9 des \u00e9lections en Turquie et bien", "start": 364.02, "duration": 2.58}, {"text": "il y a ce dimanche une autre \u00e9lection", "start": 365.4, "duration": 2.639}, {"text": "importante dans le monde cette fois dans", "start": 366.6, "duration": 3.12}, {"text": "un pays d'Asie c'est en Tha\u00eflande ce", "start": 368.039, "duration": 3.421}, {"text": "sont les \u00e9lections l\u00e9gislatives et", "start": 369.72, "duration": 3.24}, {"text": "l'enjeu c'est qu'elle pourrait marquer", "start": 371.46, "duration": 3.299}, {"text": "la fin de presque 10 ans de domination", "start": 372.96, "duration": 3.6}, {"text": "des militaires en Tha\u00eflande en effet", "start": 374.759, "duration": 3.841}, {"text": "depuis 2014 le Premier ministre", "start": 376.56, "duration": 4.56}, {"text": "tha\u00eflandais c'est praiutcher un ancien", "start": 378.6, "duration": 4.14}, {"text": "militaire qui a pris le pouvoir par la", "start": 381.12, "duration": 3.06}, {"text": "force et qui est tr\u00e8s proche de l'arm\u00e9e", "start": 382.74, "duration": 2.82}, {"text": "et il est donn\u00e9 perdant dans les", "start": 384.18, "duration": 2.76}, {"text": "sondages face aux parties d'opposition", "start": 385.56, "duration": 3.359}, {"text": "pour cette \u00e9lection alors ceci dit \u00e0", "start": 386.94, "duration": 4.02}, {"text": "l'inverse certains craignent que s'il", "start": 388.919, "duration": 4.141}, {"text": "perdent et bien l'arm\u00e9e n'accepte pas sa", "start": 390.96, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9faite et qu'il y a un nouveau", "start": 393.06, "duration": 2.579}, {"text": "renversement du pouvoir par la force", "start": 394.08, "duration": 3.6}, {"text": "mais ce jeudi l'arm\u00e9e a d\u00e9clar\u00e9 que ce", "start": 395.639, "duration": 3.721}, {"text": "ne serait pas le cas on suivra donc l\u00e0", "start": 397.68, "duration": 3.12}, {"text": "aussi lundi ce qu'il s'est pass\u00e9 dans", "start": 399.36, "duration": 2.94}, {"text": "cette \u00e9lection troisi\u00e8me actu on voulait", "start": 400.8, "duration": 3.0}, {"text": "vous tenir au courant de la situation au", "start": 402.3, "duration": 3.239}, {"text": "Pakistan vous savez ce mardi l'ancien", "start": 403.8, "duration": 3.78}, {"text": "premier ministre du pays Imran Kan a \u00e9t\u00e9", "start": 405.539, "duration": 3.901}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 officiellement pour corruption et", "start": 407.58, "duration": 3.179}, {"text": "dans un contexte o\u00f9 il s'oppose", "start": 409.44, "duration": 3.539}, {"text": "fortement au pouvoir en place et suite \u00e0", "start": 410.759, "duration": 3.361}, {"text": "son arrestation des manifestations", "start": 412.979, "duration": 3.301}, {"text": "\u00e9clat\u00e9es ces partisans r\u00e9clament sa", "start": 414.12, "duration": 3.9}, {"text": "lib\u00e9ration et bien ce jeudi grosse", "start": 416.28, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9cision la Cour supr\u00eame la plus haute", "start": 418.02, "duration": 4.44}, {"text": "juridiction du pays a d\u00e9clar\u00e9 que cette", "start": 420.66, "duration": 3.12}, {"text": "arrestation de l'ex Premier ministre", "start": 422.46, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9tait invalide et ill\u00e9gal elle r\u00e9clame", "start": 423.78, "duration": 3.72}, {"text": "du coup sa lib\u00e9ration mais le", "start": 426.18, "duration": 2.94}, {"text": "gouvernement actuel conteste cette", "start": 427.5, "duration": 3.419}, {"text": "d\u00e9cision il a promis s'il \u00e9tait lib\u00e9r\u00e9", "start": 429.12, "duration": 3.78}, {"text": "de l'arr\u00eater \u00e0 nouveau bref le Pakistan", "start": 430.919, "duration": 3.361}, {"text": "est au c\u0153ur d'une v\u00e9ritable crise", "start": 432.9, "duration": 3.12}, {"text": "politique on continuera \u00e0 vous tenir au", "start": 434.28, "duration": 3.6}, {"text": "courant l\u00e0-dessus quatri\u00e8me info deux", "start": 436.02, "duration": 2.88}, {"text": "autres t\u00e2ches fran\u00e7ais qui \u00e9taient", "start": 437.88, "duration": 2.819}, {"text": "d\u00e9tenus en Iran ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s ce", "start": 438.9, "duration": 3.48}, {"text": "vendredi le 1er otage c'est Benjamin", "start": 440.699, "duration": 3.301}, {"text": "Bri\u00e8re il \u00e9tait emprisonn\u00e9 en Iran", "start": 442.38, "duration": 3.06}, {"text": "depuis pr\u00e8s de trois ans apr\u00e8s une", "start": 444.0, "duration": 2.94}, {"text": "condamnation pour espionnage parce qu'il", "start": 445.44, "duration": 2.58}, {"text": "aurait pris en photo des zones", "start": 446.94, "duration": 3.12}, {"text": "interdites avec un drone de loisirs dans", "start": 448.02, "duration": 3.78}, {"text": "un parc naturel iranien et l'autre otage", "start": 450.06, "duration": 3.66}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9 s'appelle Bernard fellan il avait", "start": 451.8, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 il y a 7 mois alors qu'il", "start": 453.72, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9tait en voyage d'\u00e9tudes en Iran l\u00e0", "start": 455.22, "duration": 3.24}, {"text": "aussi soup\u00e7onn\u00e9 d'espionnage et alors", "start": 456.66, "duration": 3.539}, {"text": "autre info puisqu'on parle de l'Iran le", "start": 458.46, "duration": 3.66}, {"text": "nombre d'ex\u00e9cutions dans le pays est en", "start": 460.199, "duration": 4.141}, {"text": "augmentation au moins 64 personnes ont", "start": 462.12, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9es par le r\u00e9gime iranien ces", "start": 464.34, "duration": 3.78}, {"text": "12 derniers jours et 220 depuis le d\u00e9but", "start": 466.199, "duration": 4.201}, {"text": "de l'ann\u00e9e selon l'ONG ira human right", "start": 468.12, "duration": 3.54}, {"text": "et pour les sp\u00e9cialistes et bien ce que", "start": 470.4, "duration": 2.639}, {"text": "montre ses ex\u00e9cutions c'est que le", "start": 471.66, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9gime iranien chercherait \u00e0 intimider", "start": 473.039, "duration": 3.241}, {"text": "toutes celles et ceux qui s'opposeraient", "start": 474.84, "duration": 3.359}, {"text": "encore \u00e0 son pouvoir dans le contexte o\u00f9", "start": 476.28, "duration": 3.66}, {"text": "depuis le mois de septembre 20 22 une", "start": 478.199, "duration": 3.541}, {"text": "partie de la population iranienne se", "start": 479.94, "duration": 3.3}, {"text": "soul\u00e8ve contre le pouvoir m\u00eame si ces", "start": 481.74, "duration": 2.7}, {"text": "derniers temps il faut le noter les", "start": 483.24, "duration": 2.579}, {"text": "manifestations sont beaucoup plus rares", "start": 484.44, "duration": 2.699}, {"text": "dans le pays merci beaucoup Paul alors", "start": 485.819, "duration": 2.761}, {"text": "il y a pas de d\u00e9bat hier mais le d\u00e9bat", "start": 487.139, "duration": 2.701}, {"text": "du jour c'est le suivant Emmanuel Macron", "start": 488.58, "duration": 3.6}, {"text": "a-t-il raison de vouloir faire une pause", "start": 489.84, "duration": 3.72}, {"text": "dans les r\u00e8gles environnementales", "start": 492.18, "duration": 3.18}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e7a se passe directement dans", "start": 493.56, "duration": 3.06}, {"text": "l'onglet communaut\u00e9 de cette cha\u00eene", "start": 495.36, "duration": 2.7}, {"text": "Youtube demain vous aurez le droit sur", "start": 496.62, "duration": 3.12}, {"text": "cette cha\u00eene \u00e0 une vid\u00e9o sur les", "start": 498.06, "duration": 3.18}, {"text": "actualit\u00e9s qu'on a pas \u00e9voqu\u00e9 cette", "start": 499.74, "duration": 2.639}, {"text": "semaine et qui nous semble quand m\u00eame", "start": 501.24, "duration": 2.94}, {"text": "int\u00e9ressantes une sorte de bonus au", "start": 502.379, "duration": 3.361}, {"text": "format des actus du jour pensez donc \u00e0", "start": 504.18, "duration": 2.459}, {"text": "vous abonner je me suis pas encore le", "start": 505.74, "duration": 2.16}, {"text": "cas prenez soin de vous pr\u00e9sente nos", "start": 506.639, "duration": 4.28}, {"text": "proches et puis on se dit du coup \u00e0", "start": 507.9, "duration": 3.019}]}