{"label": "politique", "transcript": [{"text": "nous avons d\u00e9battu tr\u00e8s longuement de la", "start": 0.44, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9forme des retraites je suis longuement", "start": 2.919, "duration": 3.641}, {"text": "et souvent intervenu et l'un des", "start": 4.52, "duration": 4.199}, {"text": "arguments que je r\u00e9p\u00e9tais tout le temps", "start": 6.56, "duration": 4.92}, {"text": "c'est que c'\u00e9tait indispensable de faire", "start": 8.719, "duration": 5.281}, {"text": "cette r\u00e9forme pour pr\u00e9server le pouvoir", "start": 11.48, "duration": 4.76}, {"text": "d'achat des retrait\u00e9s il me semble peu", "start": 14.0, "duration": 4.68}, {"text": "opportun la premi\u00e8re occasion de baisser", "start": 16.24, "duration": 4.76}, {"text": "ce pouvoir d'achat des retrait\u00e9s double", "start": 18.68, "duration": 5.919}, {"text": "coh\u00e9rence la coh\u00e9rence par rapport au", "start": 21.0, "duration": 6.84}, {"text": "souhait qui que que que je pense", "start": 24.599, "duration": 5.561}, {"text": "n\u00e9cessaire d'afficher de plut\u00f4t \u00e0 aller", "start": 27.84, "duration": 3.759}, {"text": "vers les \u00e9conomies et la ma\u00eetrise des", "start": 30.16, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9penses que l'augmentation des imp\u00f4ts", "start": 31.599, "duration": 3.64}, {"text": "or qu'on le veuille ou non quand on", "start": 33.16, "duration": 5.559}, {"text": "prend ce type de mesure on augmente les", "start": 35.239, "duration": 5.64}, {"text": "les imp\u00f4ts et trois\u00e8me raison qui est", "start": 38.719, "duration": 4.68}, {"text": "une raison cette fois d'opportunit\u00e9", "start": 40.879, "duration": 4.281}, {"text": "c'est qu'on d\u00e9mande d\u00e9j\u00e0 \u00e0 ne au", "start": 43.399, "duration": 3.921}, {"text": "retrait\u00e9 cet effort il va s'\u00e9lever \u00e0 peu", "start": 45.16, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e8s pour les retrait\u00e9s qui gagnent plus", "start": 47.32, "duration": 3.559}, {"text": "de 1500 \u20ac ils sont quand m\u00eame", "start": 49.16, "duration": 4.16}, {"text": "quelquesuns il va repr\u00e9senter la moiti\u00e9", "start": 50.879, "duration": 3.081}, {"text": "de", "start": 53.32, "duration": 3.0}, {"text": "l'inflation l'ann\u00e9e prochaine bon ben", "start": 53.96, "duration": 4.84}, {"text": "moi je trouve que \u00e7a suffit autrement \u00e0", "start": 56.32, "duration": 4.32}, {"text": "un moment donn\u00e9 on va", "start": 58.8, "duration": 4.04}, {"text": "vers une forme de retrait\u00e9 bashing et", "start": 60.64, "duration": 4.0}, {"text": "vous savez c'est Voltaire qui disait que", "start": 62.84, "duration": 4.2}, {"text": "en tout l'ex nuit donc point trop d'info", "start": 64.64, "duration": 4.0}, {"text": "et donc je voterai contre cet amendement", "start": 67.04, "duration": 3.14}, {"text": "je vous remercie", "start": 68.64, "duration": 6.799}, {"text": "[Musique]", "start": 70.18, "duration": 5.259}]}