{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avant de parler de ce qui s'est pass\u00e9", "start": 2.56, "duration": 3.04}, {"text": "hier soir jusqu'au 9 juin on rencontre", "start": 4.04, "duration": 2.759}, {"text": "les candidats \u00e0 cette \u00e9lection", "start": 5.6, "duration": 2.44}, {"text": "europ\u00e9enne pour comprendre leur vision", "start": 6.799, "duration": 2.561}, {"text": "de l'Europe leur programme Marion", "start": 8.04, "duration": 3.08}, {"text": "delp\u00e8che Noa bergo et c\u00e9sil Siou sont", "start": 9.36, "duration": 3.12}, {"text": "all\u00e9s poser trois questions \u00e0 Florian", "start": 11.12, "duration": 3.639}, {"text": "Filippo pr\u00e9sident du parti les patriotes", "start": 12.48, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e0 la t\u00eate de la liste l'Europe \u00e7a", "start": 14.759, "duration": 3.681}, {"text": "suffit je suis candidat pour prolonger", "start": 19.92, "duration": 4.76}, {"text": "des combats ce que nous menons depuis", "start": 22.84, "duration": 3.599}, {"text": "des ann\u00e9es parce que notre pays est", "start": 24.68, "duration": 4.839}, {"text": "maltrait\u00e9 par des gens qui notamment \u00e0", "start": 26.439, "duration": 5.08}, {"text": "Bruxelles ne sont pas \u00e9lus responsables", "start": 29.519, "duration": 4.161}, {"text": "devant personne et qui nous maltraitent", "start": 31.519, "duration": 4.2}, {"text": "on a men\u00e9 tous ces combats pour nos", "start": 33.68, "duration": 4.559}, {"text": "libert\u00e9s euh ces derni\u00e8res ann\u00e9es dans", "start": 35.719, "duration": 4.201}, {"text": "la rue concr\u00e8tement pendant le covid", "start": 38.239, "duration": 2.761}, {"text": "pour des personnels qui \u00e9taient", "start": 39.92, "duration": 2.76}, {"text": "suspendus on a men\u00e9 le combat pour la", "start": 41.0, "duration": 4.48}, {"text": "paix alors que on veut nous entra\u00eener", "start": 42.68, "duration": 4.399}, {"text": "vers la guerre notamment contre la", "start": 45.48, "duration": 3.68}, {"text": "Russie on a men\u00e9 la le combat pour que", "start": 47.079, "duration": 4.201}, {"text": "notre pays soit ind\u00e9pendant qu'il arr\u00eate", "start": 49.16, "duration": 3.6}, {"text": "de subir des politiques en mati\u00e8re", "start": 51.28, "duration": 4.48}, {"text": "d'\u00e9nergie en mati\u00e8re agricole en mati\u00e8re", "start": 52.76, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9conomique en mati\u00e8re migratoire qui", "start": 55.76, "duration": 4.479}, {"text": "sont compl\u00e8tement contraires \u00e0 nos int\u00e9r", "start": 57.44, "duration": 4.68}, {"text": "nationaux donc on veut redonner en fait", "start": 60.239, "duration": 4.56}, {"text": "la parole et le pouvoir aux Fran\u00e7ais et", "start": 62.12, "duration": 4.24}, {"text": "ce sont mes convictions profondes depuis", "start": 64.799, "duration": 3.481}, {"text": "toujours et c'est tout \u00e0 fait le sens de", "start": 66.36, "duration": 3.84}, {"text": "nos combats extr\u00eamement concrets men\u00e9s", "start": 68.28, "duration": 3.72}, {"text": "dans la rue devant les tribunaux dans", "start": 70.2, "duration": 5.2}, {"text": "les \u00e9lections depuis des ann\u00e9es des", "start": 72.0, "duration": 3.4}, {"text": "ann\u00e9es al j'ai une vision de l'Union", "start": 75.759, "duration": 4.841}, {"text": "europ\u00e9enne tr\u00e8s n\u00e9gative parce que", "start": 78.64, "duration": 3.88}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne n'apporte rien de bon", "start": 80.6, "duration": 3.96}, {"text": "au fran\u00e7ais l'Union europ\u00e9enne n'a tenu", "start": 82.52, "duration": 3.919}, {"text": "aucune de ces promesses on nous avait", "start": 84.56, "duration": 3.559}, {"text": "dit c'est l'emploi c'est la prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 86.439, "duration": 4.0}, {"text": "c'est la protection \u00e7a a \u00e9t\u00e9 exactement", "start": 88.119, "duration": 4.36}, {"text": "l'inverse l'Union europ\u00e9e d\u00e9truit tout", "start": 90.439, "duration": 3.881}, {"text": "donc moi je veux d\u00e9truire l'Union", "start": 92.479, "duration": 3.401}, {"text": "Europ\u00e9ene avant qu'elle nous d\u00e9truise", "start": 94.32, "duration": 4.0}, {"text": "donc il y a deux solutions soit on reste", "start": 95.88, "duration": 4.16}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne ce que proposent", "start": 98.32, "duration": 3.32}, {"text": "toutes les listes qui vous font croire", "start": 100.04, "duration": 3.16}, {"text": "qu'elles vont la changer ce n'est pas", "start": 101.64, "duration": 2.759}, {"text": "possible elles font toujours ces", "start": 103.2, "duration": 3.4}, {"text": "promesses qui ne sont pas tenables soit", "start": 104.399, "duration": 3.641}, {"text": "on quitte l'Union europ\u00e9enne c'est le", "start": 106.6, "duration": 3.879}, {"text": "frxit c'est exactement ce que propose", "start": 108.04, "duration": 5.32}, {"text": "notre liste l'Europe \u00e7a suffit pour", "start": 110.479, "duration": 5.24}, {"text": "retrouver la ma\u00eetrise de notre destin la", "start": 113.36, "duration": 3.64}, {"text": "vision des choses c'est une vision de la", "start": 115.719, "duration": 3.04}, {"text": "France une France ind\u00e9pendante une", "start": 117.0, "duration": 3.759}, {"text": "France libre qui puisse \u00eatre juste", "start": 118.759, "duration": 5.04}, {"text": "prosp\u00e8re puissante \u00e9couter respectter", "start": 120.759, "duration": 5.4}, {"text": "qui dialogue bien s\u00fbr qui continuera de", "start": 123.799, "duration": 5.561}, {"text": "dialoguer avec les autres pays europ\u00e9ens", "start": 126.159, "duration": 5.72}, {"text": "mais en \u00e9tant respect\u00e9 en \u00e9tant libre et", "start": 129.36, "duration": 4.68}, {"text": "qui pourra \u00e9galement dialoguer avec tous", "start": 131.879, "duration": 3.841}, {"text": "les pays du monde ce qui sera d'ailleurs", "start": 134.04, "duration": 3.24}, {"text": "utile \u00e0 nos position dans le monde", "start": 135.72, "duration": 4.92}, {"text": "entier et ce qui sera utile \u00e0 la", "start": 137.28, "duration": 3.36}, {"text": "paix je compte utiliser mon mandat de", "start": 141.56, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en pour faire conna\u00eetre le", "start": 144.36, "duration": 4.32}, {"text": "frxit et l'imposer dans le d\u00e9bat public", "start": 146.4, "duration": 4.04}, {"text": "pour que notre pays se lib\u00e8re il en", "start": 148.68, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9coulera plein de mesures tr\u00e8s", "start": 150.44, "duration": 4.2}, {"text": "concr\u00e8tes on pourra r\u00e9duire par trois le", "start": 152.28, "duration": 3.56}, {"text": "prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 parce qu'on va", "start": 154.64, "duration": 2.04}, {"text": "quitter le march\u00e9 europeain", "start": 155.84, "duration": 3.119}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 on pourra r\u00e9cup\u00e9rer 15", "start": 156.68, "duration": 3.44}, {"text": "milliards d'euros par an parce", "start": 158.959, "duration": 3.321}, {"text": "qu'aujourd'hui on donne 15 milliards en", "start": 160.12, "duration": 3.68}, {"text": "plus que ce qu'on re\u00e7oit du budget de", "start": 162.28, "duration": 3.039}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne chaque ann\u00e9e c'est un", "start": 163.8, "duration": 3.28}, {"text": "scandale on pourra d\u00e9fendre la paix", "start": 165.319, "duration": 3.361}, {"text": "parce qu'on voit bien que oursoua V", "start": 167.08, "duration": 3.04}, {"text": "derleon et tous les gens \u00e0 la t\u00eate de", "start": 168.68, "duration": 3.199}, {"text": "l'Union europ\u00e9ne nous conduisent \u00e0 la", "start": 170.12, "duration": 3.32}, {"text": "guerre main dans la main avec l'UTAN que", "start": 171.879, "duration": 3.36}, {"text": "je souhaite \u00e9galement quitter on pourra", "start": 173.44, "duration": 3.36}, {"text": "arr\u00eater ces politiques migratoires", "start": 175.239, "duration": 3.36}, {"text": "folles parce qu'on aura quitt\u00e9 Schengen", "start": 176.8, "duration": 3.439}, {"text": "et l'Union europ\u00e9enne donc on retrouvera", "start": 178.599, "duration": 2.801}, {"text": "la ma\u00eetrise de nos fronti\u00e8res et de la", "start": 180.239, "duration": 3.321}, {"text": "politique migratoire on pourra prot\u00e9ger", "start": 181.4, "duration": 3.8}, {"text": "nos paysans et ce qu'on a dans nos", "start": 183.56, "duration": 2.88}, {"text": "assiettes parce qu'on arr\u00eatera les", "start": 185.2, "duration": 3.36}, {"text": "accords de libre \u00e9change qu'aujourd'hui", "start": 186.44, "duration": 4.32}, {"text": "pilote la Commission europ\u00e9enne bref on", "start": 188.56, "duration": 4.28}, {"text": "reprendra le contr\u00f4le donc rendre aux", "start": 190.76, "duration": 4.36}, {"text": "Fran\u00e7ais leur libert\u00e9 la paix leur", "start": 192.84, "duration": 4.36}, {"text": "destin leur argent c'est exactement \u00e7a", "start": 195.12, "duration": 5.52}, {"text": "mon projet c'est tr\u00e8s concret", "start": 197.2, "duration": 3.44}]}