{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "est-ce la fin est-ce que l'on vient", "start": 0.0, "duration": 3.6}, {"text": "d'assister \u00e0 la fin de la mobilisation", "start": 1.74, "duration": 3.9}, {"text": "contre la r\u00e9forme des retraites port\u00e9es", "start": 3.6, "duration": 3.6}, {"text": "par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique alors", "start": 5.64, "duration": 3.6}, {"text": "il y a \u00e9norm\u00e9ment de choses \u00e0 analyser", "start": 7.2, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui on va donc voir tout \u00e7a", "start": 9.24, "duration": 3.42}, {"text": "ensemble le d\u00e9bat sur le caract\u00e8re", "start": 11.04, "duration": 3.96}, {"text": "potentiellement anti-d\u00e9mocratique la", "start": 12.66, "duration": 3.719}, {"text": "question aussi de la suite du", "start": 15.0, "duration": 2.88}, {"text": "quinquennat du pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "start": 16.379, "duration": 3.181}, {"text": "celui-ci Hugo j'esp\u00e8re que vous allez", "start": 17.88, "duration": 3.6}, {"text": "bien c'est donc le sujet \u00e0 la Une des", "start": 19.56, "duration": 3.719}, {"text": "actualit\u00e9s du jour alors pour donner un", "start": 21.48, "duration": 3.299}, {"text": "petit peu de contexte et comprendre de", "start": 23.279, "duration": 3.541}, {"text": "quoi on parle aujourd'hui ce jeudi matin", "start": 24.779, "duration": 3.961}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 26.82, "duration": 4.199}, {"text": "avaient commenc\u00e9 \u00e0 examiner une", "start": 28.74, "duration": 4.38}, {"text": "proposition de loi du groupe de centre", "start": 31.019, "duration": 4.261}, {"text": "droit appel\u00e9 l'IoT et cette proposition", "start": 33.12, "duration": 4.56}, {"text": "de loi \u00e9tait d\u00e9battue dans un contexte", "start": 35.28, "duration": 5.279}, {"text": "assez tendu en effet cette loi elle", "start": 37.68, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9voyait notamment dans son article 1", "start": 40.559, "duration": 4.801}, {"text": "d'abroger le recul de l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0", "start": 42.36, "duration": 5.28}, {"text": "la retraite de 62 \u00e0 64 ans donc pour", "start": 45.36, "duration": 3.9}, {"text": "faire simple d'annuler la r\u00e9forme des", "start": 47.64, "duration": 3.12}, {"text": "retraites qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e il y a", "start": 49.26, "duration": 3.42}, {"text": "quelques semaines pour revenir donc \u00e0", "start": 50.76, "duration": 4.26}, {"text": "une retraite \u00e0 62 ans le truc c'est que", "start": 52.68, "duration": 4.92}, {"text": "la veille mercredi donc la pr\u00e9sidente de", "start": 55.02, "duration": 4.5}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale Ya\u00ebl Braun Pivet", "start": 57.6, "duration": 4.439}, {"text": "qui est Macron avait annonc\u00e9 qu'elle", "start": 59.52, "duration": 4.8}, {"text": "allait d\u00e9clarer irrecevable cette", "start": 62.039, "duration": 5.221}, {"text": "proposition de mesure et donc faire en", "start": 64.32, "duration": 6.0}, {"text": "sorte que ce passage de 64 \u00e0 62 ans pour", "start": 67.26, "duration": 5.1}, {"text": "l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite ne", "start": 70.32, "duration": 4.26}, {"text": "soit pas examin\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 72.36, "duration": 4.2}, {"text": "et adopter si on est tr\u00e8s pr\u00e9cis qu'en", "start": 74.58, "duration": 3.42}, {"text": "fait cet article et cette proposition", "start": 76.56, "duration": 4.62}, {"text": "pour passer de 64 \u00e0 62 ans \u00e7a avait d\u00e9j\u00e0", "start": 78.0, "duration": 5.759}, {"text": "\u00e9t\u00e9 retir\u00e9 de cette proposition de loi", "start": 81.18, "duration": 4.259}, {"text": "lors d'une commission \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 83.759, "duration": 3.301}, {"text": "nationale la semaine derni\u00e8re mais en", "start": 85.439, "duration": 2.521}, {"text": "gros les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition", "start": 87.06, "duration": 3.059}, {"text": "voulaient r\u00e9introduire et bien cette", "start": 87.96, "duration": 4.74}, {"text": "mesure via un amendement donc via une", "start": 90.119, "duration": 4.981}, {"text": "modification de cette proposition de loi", "start": 92.7, "duration": 4.02}, {"text": "le truc c'est que cette amendement pour", "start": 95.1, "duration": 4.08}, {"text": "passer de 64 \u00e0 62 ans a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9", "start": 96.72, "duration": 4.62}, {"text": "irrecevable par la pr\u00e9sidente de", "start": 99.18, "duration": 3.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale bref ce jeudi", "start": 101.34, "duration": 3.599}, {"text": "matin donc alors que cette proposition", "start": 103.02, "duration": 3.959}, {"text": "de loi \u00e9tait en train d'\u00eatre examin\u00e9e", "start": 104.939, "duration": 3.601}, {"text": "depuis deux heures et bien le groupe", "start": 106.979, "duration": 4.261}, {"text": "liote a annonc\u00e9 retir\u00e9 tout son texte", "start": 108.54, "duration": 5.219}, {"text": "expliquant que et bien sans cette mesure", "start": 111.24, "duration": 5.519}, {"text": "et ce passage de 64 \u00e0 62 ans il y avait", "start": 113.759, "duration": 4.68}, {"text": "plus grand chose finalement dans cette", "start": 116.759, "duration": 3.601}, {"text": "proposition de loi et donc \u00e7a n'a pas de", "start": 118.439, "duration": 3.781}, {"text": "grand int\u00e9r\u00eats de d\u00e9battre et de le", "start": 120.36, "duration": 3.36}, {"text": "voter puisque la mesure phare de", "start": 122.22, "duration": 3.3}, {"text": "l'opposition c'\u00e9tait donc le passage \u00e0", "start": 123.72, "duration": 3.539}, {"text": "62 ans alors dans ce contexte les", "start": 125.52, "duration": 4.019}, {"text": "opposants \u00e0 Emmanuel Macron ont d\u00e9nonc\u00e9", "start": 127.259, "duration": 5.041}, {"text": "je cite un pr\u00e9c\u00e9dent dangereux pour la", "start": 129.539, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9mocratie et la nupesse donc l'alliance", "start": 132.3, "duration": 4.56}, {"text": "de partie \u00e0 gauche \u00e0 d\u00e9poser d'ailleurs", "start": 134.58, "duration": 4.86}, {"text": "une motion de censure en vue d'un vote", "start": 136.86, "duration": 4.14}, {"text": "en d\u00e9but de semaine prochaine et une", "start": 139.44, "duration": 3.36}, {"text": "motion de censure si elle est vot\u00e9e par", "start": 141.0, "duration": 3.959}, {"text": "une majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s elle permet de", "start": 142.8, "duration": 4.439}, {"text": "renverser et de pousser \u00e0 la d\u00e9mission", "start": 144.959, "duration": 4.201}, {"text": "le gouvernement m\u00eame si bon \u00e7a en", "start": 147.239, "duration": 3.541}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 tr\u00e8s peu de chance d'aboutir", "start": 149.16, "duration": 3.299}, {"text": "mais alors est-ce que tout cela est", "start": 150.78, "duration": 3.72}, {"text": "l\u00e9gal et est-ce que la pr\u00e9sidente de", "start": 152.459, "duration": 3.721}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale a le droit comme", "start": 154.5, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a de dire que non on ne peut pas", "start": 156.18, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9battre ou essayer de voter pour", "start": 157.98, "duration": 3.96}, {"text": "repasser l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la", "start": 159.9, "duration": 3.66}, {"text": "retraite \u00e0 62 ans et bien en", "start": 161.94, "duration": 3.299}, {"text": "l'occurrence Ya\u00ebl Braun Pivet la", "start": 163.56, "duration": 3.42}, {"text": "pr\u00e9sidente donc de l'Assembl\u00e9e \u00e0", "start": 165.239, "duration": 4.441}, {"text": "utiliser un moyen l\u00e9gal de contourner", "start": 166.98, "duration": 4.86}, {"text": "donc tout cela ce moyen il est permis", "start": 169.68, "duration": 4.8}, {"text": "par la Constitution fran\u00e7aise autrement", "start": 171.84, "duration": 4.8}, {"text": "dit donc la loi supr\u00eame ou la norme", "start": 174.48, "duration": 4.68}, {"text": "supr\u00eame en France et plus pr\u00e9cis\u00e9ment la", "start": 176.64, "duration": 6.06}, {"text": "pr\u00e9sidente de \u00e0 utiliser l'article 40 de", "start": 179.16, "duration": 5.34}, {"text": "la Constitution interdit en fait au", "start": 182.7, "duration": 4.08}, {"text": "parlementaire de proposer une mesure qui", "start": 184.5, "duration": 4.14}, {"text": "pourrait cr\u00e9er une charge importante", "start": 186.78, "duration": 3.48}, {"text": "pour les finances publiques le", "start": 188.64, "duration": 3.599}, {"text": "gouvernement estime donc que c'est l\u00e9gal", "start": 190.26, "duration": 4.559}, {"text": "puisque selon eux en repassant \u00e0 62 ans", "start": 192.239, "duration": 4.92}, {"text": "et bien \u00e7a pourrait entra\u00eener et bien un", "start": 194.819, "duration": 3.301}, {"text": "probl\u00e8me d'un point de vue du", "start": 197.159, "duration": 2.641}, {"text": "financement des retraites et donc poser", "start": 198.12, "duration": 3.479}, {"text": "justement un probl\u00e8me du point de vue", "start": 199.8, "duration": 3.06}, {"text": "des finances et vous l'aurez compris", "start": 201.599, "duration": 3.901}, {"text": "donc au-del\u00e0 du caract\u00e8re l\u00e9gal c'est la", "start": 202.86, "duration": 4.86}, {"text": "question plus d\u00e9mocratique et la m\u00e9thode", "start": 205.5, "duration": 4.08}, {"text": "en fait qui fait d\u00e9bat comme d'ailleurs", "start": 207.72, "duration": 4.799}, {"text": "l'utilisation du 49-3 \u00e0 l'\u00e9poque en", "start": 209.58, "duration": 5.7}, {"text": "effet selon un sondage et Lab 71% des", "start": 212.519, "duration": 4.44}, {"text": "Fran\u00e7ais souhaitaient que la proposition", "start": 215.28, "duration": 4.02}, {"text": "de loi soit d\u00e9battue et vot\u00e9e \u00e0", "start": 216.959, "duration": 4.56}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale 64% d'entre eux", "start": 219.3, "duration": 3.9}, {"text": "souhaitent et m\u00eame que cette loi soit", "start": 221.519, "duration": 4.381}, {"text": "adopt\u00e9e pour revenir donc \u00e0 62 ans au", "start": 223.2, "duration": 4.74}, {"text": "lieu de 64 ans autrement dit donc il y a", "start": 225.9, "duration": 4.259}, {"text": "un d\u00e9bat sur et bien la m\u00e9thode qui a", "start": 227.94, "duration": 4.019}, {"text": "\u00e9t\u00e9 employ\u00e9e ici et sur son caract\u00e8re", "start": 230.159, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9mocratique en cas ce qui est s\u00fbr c'est", "start": 231.959, "duration": 4.081}, {"text": "que c'\u00e9tait le dernier moyen l\u00e9gal dont", "start": 233.879, "duration": 4.201}, {"text": "disposait les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition", "start": 236.04, "duration": 5.36}, {"text": "pour contester cette", "start": 238.08, "duration": 3.32}, {"text": "[Musique]", "start": 258.92, "duration": 3.069}, {"text": "estim\u00e9 ce matin sur France Info que", "start": 299.759, "duration": 3.601}, {"text": "c'\u00e9tait effectivement la fin de la", "start": 301.62, "duration": 3.72}, {"text": "bataille mais \u00e9voquant je cite une", "start": 303.36, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9faite productive alors pourquoi une", "start": 305.34, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9faite productive et bien parce que", "start": 307.56, "duration": 3.3}, {"text": "m\u00eame si cette r\u00e9forme de retraite a \u00e9t\u00e9", "start": 308.82, "duration": 3.599}, {"text": "adopt\u00e9e \u00e7a a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame plusieurs", "start": 310.86, "duration": 4.02}, {"text": "mois on a vu les syndicats tr\u00e8s pr\u00e9sents", "start": 312.419, "duration": 4.141}, {"text": "et capable finalement de mobiliser", "start": 314.88, "duration": 4.44}, {"text": "beaucoup de monde contre une r\u00e9forme on", "start": 316.56, "duration": 3.66}, {"text": "verra donc ce qu'il en est \u00e9videmment", "start": 319.32, "duration": 3.06}, {"text": "sur les prochaines r\u00e9formes et si tout", "start": 320.22, "duration": 4.38}, {"text": "cela aura un impact sur les mesures du", "start": 322.38, "duration": 3.78}, {"text": "gouvernement \u00e9videmment donc tout \u00e7a", "start": 324.6, "duration": 3.24}, {"text": "pose aussi la question de la suite du", "start": 326.16, "duration": 3.599}, {"text": "quinquennat d'Emmanuel Macron qui je le", "start": 327.84, "duration": 3.78}, {"text": "rappelle est pr\u00e9sident encore jusqu'au", "start": 329.759, "duration": 3.72}, {"text": "printemps 2027 donc il y a encore", "start": 331.62, "duration": 3.18}, {"text": "beaucoup de temps et beaucoup de choses", "start": 333.479, "duration": 3.06}, {"text": "qui peuvent se passer le tout dans un", "start": 334.8, "duration": 3.239}, {"text": "contexte o\u00f9 il n'a toujours pas de", "start": 336.539, "duration": 3.481}, {"text": "majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 338.039, "duration": 4.681}, {"text": "autrement dit \u00e0 moins d'utiliser le 49-3", "start": 340.02, "duration": 4.14}, {"text": "sur certaines lois il doit", "start": 342.72, "duration": 3.3}, {"text": "syst\u00e9matiquement reposer sur le vote", "start": 344.16, "duration": 3.84}, {"text": "d'autres d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 346.02, "duration": 3.6}, {"text": "y compris donc des d\u00e9put\u00e9s de", "start": 348.0, "duration": 4.32}, {"text": "l'opposition selon le dernier barom\u00e8tre", "start": 349.62, "duration": 4.74}, {"text": "ipso ce sont le sujet Emmanuel Macron a", "start": 352.32, "duration": 4.5}, {"text": "seulement 30% d'opinion favorables c'est", "start": 354.36, "duration": 4.679}, {"text": "faible \u00e7a revient par exemple au niveau", "start": 356.82, "duration": 3.719}, {"text": "qu'il y avait pendant la crise des", "start": 359.039, "duration": 3.541}, {"text": "gilets jaunes en 2018 c'est donc une", "start": 360.539, "duration": 4.141}, {"text": "situation qui est d\u00e9licate pour lui et", "start": 362.58, "duration": 3.959}, {"text": "apr\u00e8s la grande difficult\u00e9 de la r\u00e9forme", "start": 364.68, "duration": 3.84}, {"text": "des retraites on peut imaginer que un", "start": 366.539, "duration": 3.301}, {"text": "certain nombre de parlementaires et de", "start": 368.52, "duration": 3.06}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de l'opposition et bien ne", "start": 369.84, "duration": 3.96}, {"text": "souhaitent pas associer leur image au", "start": 371.58, "duration": 4.26}, {"text": "gouvernement et au d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 373.8, "duration": 4.14}, {"text": "majorit\u00e9 en votant donc certaine loi qui", "start": 375.84, "duration": 3.18}, {"text": "sont port\u00e9es par le gouvernement", "start": 377.94, "duration": 2.88}, {"text": "autrement dit donc \u00e7a risque d'\u00eatre tr\u00e8s", "start": 379.02, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9licat de son c\u00f4t\u00e9 en tout cas le", "start": 380.82, "duration": 2.879}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel", "start": 382.62, "duration": 3.18}, {"text": "Macron a promis un changement de m\u00e9thode", "start": 383.699, "duration": 4.021}, {"text": "c'est ce qu'il a d\u00e9clar\u00e9 lors de son", "start": 385.8, "duration": 3.899}, {"text": "dernier discours en avril on va voir", "start": 387.72, "duration": 3.599}, {"text": "quelle forme \u00e7a pourrait prendre dans", "start": 389.699, "duration": 3.361}, {"text": "les prochains mois et le d\u00e9bat l\u00e0-dessus", "start": 391.319, "duration": 3.0}, {"text": "de son c\u00f4t\u00e9 d'ailleurs la premi\u00e8re", "start": 393.06, "duration": 3.479}, {"text": "ministre Elisabeth borne avait promis en", "start": 394.319, "duration": 3.66}, {"text": "mars qu'elle ne souhaitait plus avoir", "start": 396.539, "duration": 4.321}, {"text": "recours aux 49-3 en dehors des textes", "start": 397.979, "duration": 4.921}, {"text": "financiers l\u00e0 aussi tout \u00e7a reste \u00e0", "start": 400.86, "duration": 3.48}, {"text": "confirmer dans les prochains jours dans", "start": 402.9, "duration": 3.0}, {"text": "tous les cas il y a une forme de fin de", "start": 404.34, "duration": 3.0}, {"text": "chapitre visiblement avec la", "start": 405.9, "duration": 2.94}, {"text": "manifestation qu'il y a eu cette semaine", "start": 407.34, "duration": 3.96}, {"text": "et donc les derniers recours au sein de", "start": 408.84, "duration": 3.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui passe", "start": 411.3, "duration": 3.119}, {"text": "finalement \u00e0 la trappe dans tous les cas", "start": 412.56, "duration": 3.72}, {"text": "de notre c\u00f4t\u00e9 on a essay\u00e9 de couvrir au", "start": 414.419, "duration": 3.601}, {"text": "mieux tout le d\u00e9bat sur la r\u00e9forme des", "start": 416.28, "duration": 3.359}, {"text": "retraites via des vid\u00e9os d'explication", "start": 418.02, "duration": 3.84}, {"text": "via la couverture aussi sur le terrain", "start": 419.639, "duration": 3.9}, {"text": "des diff\u00e9rentes manifestations d'y aller", "start": 421.86, "duration": 2.88}, {"text": "live que j'ai pu faire notamment avec", "start": 423.539, "duration": 3.361}, {"text": "mon \u00e9quipe sur Tik Tok ces derniers", "start": 424.74, "duration": 3.299}, {"text": "jours on a essay\u00e9 de faire en sorte", "start": 426.9, "duration": 2.639}, {"text": "d'avoir un aper\u00e7u tr\u00e8s large pour que", "start": 428.039, "duration": 3.121}, {"text": "vous puissiez vous faire une opinion et", "start": 429.539, "duration": 3.121}, {"text": "comprendre ce qui se passe en ce moment", "start": 431.16, "duration": 3.599}, {"text": "on continuera \u00e9videmment \u00e0 suivre tout", "start": 432.66, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e7a dans les prochains jours je laisse la", "start": 434.759, "duration": 3.541}, {"text": "parole \u00e0 Paul pour les actualit\u00e9s en", "start": 436.44, "duration": 3.72}, {"text": "bref et je reviens juste apr\u00e8s merci go", "start": 438.3, "duration": 3.899}, {"text": "on commence aux \u00c9tats-Unis New York est", "start": 440.16, "duration": 3.599}, {"text": "plong\u00e9 dans le chaos la ville est", "start": 442.199, "duration": 2.94}, {"text": "devenue pendant quelques heures la ville", "start": 443.759, "duration": 3.481}, {"text": "la plus pollu\u00e9e du monde devant des", "start": 445.139, "duration": 3.361}, {"text": "villes d'Inde et du Pakistan qui", "start": 447.24, "duration": 3.0}, {"text": "d'habitude sont en t\u00eate de ce classement", "start": 448.5, "duration": 3.599}, {"text": "vous avez peut-\u00eatre vu passer ces images", "start": 450.24, "duration": 3.66}, {"text": "stup\u00e9fiantes la ville est plong\u00e9e dans", "start": 452.099, "duration": 3.66}, {"text": "un \u00e9p\u00e9e brouillard orange mais alors que", "start": 453.9, "duration": 3.48}, {"text": "se passe-t-il \u00e0 New York et bien en fait", "start": 455.759, "duration": 3.601}, {"text": "c'est la fum\u00e9e des incendies qui ont", "start": 457.38, "duration": 3.48}, {"text": "lieu en ce moment dans l'est du Canada", "start": 459.36, "duration": 3.36}, {"text": "qui s'est propag\u00e9 jusqu'aux \u00c9tats-Unis", "start": 460.86, "duration": 3.839}, {"text": "et notamment jusqu'\u00e0 New York \u00e7a", "start": 462.72, "duration": 2.879}, {"text": "provoque donc une tr\u00e8s grosse", "start": 464.699, "duration": 2.821}, {"text": "d\u00e9gradation de la qualit\u00e9 de l'air avec", "start": 465.599, "duration": 4.261}, {"text": "un taux tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 de particules fines", "start": 467.52, "duration": 3.899}, {"text": "un taux tr\u00e8s mauvais pour la sant\u00e9 selon", "start": 469.86, "duration": 3.239}, {"text": "les indicateurs en cons\u00e9quence les", "start": 471.419, "duration": 3.18}, {"text": "autorit\u00e9s ont demand\u00e9 au New-York et de", "start": 473.099, "duration": 2.82}, {"text": "rester chez eux de ne pas sortir \u00e0", "start": 474.599, "duration": 2.641}, {"text": "l'ext\u00e9rieur et d'utiliser des masques", "start": 475.919, "duration": 2.881}, {"text": "pour se prot\u00e9ger et alors la situation", "start": 477.24, "duration": 3.0}, {"text": "pourrait durer des services m\u00e9t\u00e9o", "start": 478.8, "duration": 2.82}, {"text": "estiment que les fum\u00e9es pourraient", "start": 480.24, "duration": 2.82}, {"text": "rester encore une ou deux semaines selon", "start": 481.62, "duration": 3.0}, {"text": "le vent et alors cette astuce en tout", "start": 483.06, "duration": 3.12}, {"text": "cas un signe tr\u00e8s concret de la mani\u00e8re", "start": 484.62, "duration": 2.94}, {"text": "dont le changement climatique va", "start": 486.18, "duration": 2.76}, {"text": "affecter nos vies dans les ann\u00e9es \u00e0", "start": 487.56, "duration": 2.579}, {"text": "venir et on continue avec une deuxi\u00e8me", "start": 488.94, "duration": 2.52}, {"text": "info li\u00e9e au changement climatique", "start": 490.139, "duration": 3.06}, {"text": "justement c'est un chiffre r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par", "start": 491.46, "duration": 3.359}, {"text": "une nouvelle \u00e9tude internationale qui a", "start": 493.199, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9t\u00e9 publi\u00e9e dans la revue r-syst\u00e8me", "start": 494.819, "duration": 3.421}, {"text": "Science data le rythme du r\u00e9chauffement", "start": 496.44, "duration": 3.24}, {"text": "climatique sur la plan\u00e8te serait", "start": 498.24, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9sormais de 0,2 degr\u00e9s en plus par", "start": 499.68, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9cennies un rythme in\u00e9dit et un", "start": 502.199, "duration": 3.661}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9ration et la cons\u00e9quence de tout", "start": 504.18, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e7a selon les chercheurs c'est que la", "start": 505.86, "duration": 3.36}, {"text": "barre des 1,5 degr\u00e9s de r\u00e9chauffement", "start": 507.24, "duration": 3.84}, {"text": "devrait \u00eatre franchi au d\u00e9but des ann\u00e9es", "start": 509.22, "duration": 3.78}, {"text": "2030 cette barque est tr\u00e8s symbolique", "start": 511.08, "duration": 3.78}, {"text": "c'est l'objectif le plus ambitieux des", "start": 513.0, "duration": 3.419}, {"text": "accords de Paris sur le climat en 2015", "start": 514.86, "duration": 2.94}, {"text": "et autrement dit c'est une nouvelle", "start": 516.419, "duration": 3.06}, {"text": "preuve que le rythme et l'ampleur de", "start": 517.8, "duration": 3.119}, {"text": "l'action pour le climat ne sont pas", "start": 519.479, "duration": 2.94}, {"text": "suffisants aujourd'hui \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 520.919, "duration": 2.641}, {"text": "mondiale et d\u00e9cid\u00e9ment beaucoup de", "start": 522.419, "duration": 2.581}, {"text": "climat aujourd'hui dans ces actus en", "start": 523.56, "duration": 3.0}, {"text": "bref puisqu'on continue avec une actu en", "start": 525.0, "duration": 3.36}, {"text": "France qui est li\u00e9e \u00e0 l'adaptation au", "start": 526.56, "duration": 3.3}, {"text": "changement climatique le gouvernement a", "start": 528.36, "duration": 2.94}, {"text": "d\u00e9voil\u00e9 ce jeudi 15 mesures pour", "start": 529.86, "duration": 2.94}, {"text": "s'adapter pr\u00e9cis\u00e9ment aux vagues de", "start": 531.3, "duration": 2.76}, {"text": "chaleur et aux canicules qui sont", "start": 532.8, "duration": 2.82}, {"text": "amen\u00e9es \u00e0 devenir plus intenses et plus", "start": 534.06, "duration": 2.82}, {"text": "fr\u00e9quentes en France dans les ann\u00e9es \u00e0", "start": 535.62, "duration": 2.82}, {"text": "venir alors parmi ces mesures il y a des", "start": 536.88, "duration": 4.079}, {"text": "mesures d'abord de pr\u00e9vention de SMS et", "start": 538.44, "duration": 3.78}, {"text": "la diffusion de messages de pr\u00e9vention", "start": 540.959, "duration": 2.701}, {"text": "dans les transports sur les bons gestes", "start": 542.22, "duration": 3.059}, {"text": "\u00e0 avoir en cas de canicule ou encore", "start": 543.66, "duration": 3.299}, {"text": "l'envoi de guides aux entreprises et aux", "start": 545.279, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires pour am\u00e9liorer", "start": 546.959, "duration": 3.06}, {"text": "la temp\u00e9rature dans les bureaux les", "start": 548.339, "duration": 2.701}, {"text": "salles de classe il y a aussi des", "start": 550.019, "duration": 2.641}, {"text": "mesures plus ax\u00e9es sur les solutions il", "start": 551.04, "duration": 3.06}, {"text": "est question peu d'un recensement des", "start": 552.66, "duration": 2.4}, {"text": "\u00eelots de fra\u00eecheur et des fontaines", "start": 554.1, "duration": 2.22}, {"text": "publiques pour aider les gens \u00e0 trouver", "start": 555.06, "duration": 2.88}, {"text": "un point d'eau pour se rafra\u00eechir il est", "start": 556.32, "duration": 2.76}, {"text": "question aussi d'am\u00e9nagement horaires", "start": 557.94, "duration": 2.579}, {"text": "sur les chantiers pour que les ouvriers", "start": 559.08, "duration": 2.34}, {"text": "puissent commencer potentiellement", "start": 560.519, "duration": 2.341}, {"text": "plut\u00f4t leur travail et les questions", "start": 561.42, "duration": 2.88}, {"text": "aussi d'interdiction de transport", "start": 562.86, "duration": 3.84}, {"text": "d'animaux vivants entre 13h et 18h les", "start": 564.3, "duration": 3.78}, {"text": "jours de canicule on continue avec une", "start": 566.7, "duration": 2.88}, {"text": "quatri\u00e8me info en France c'est un drame", "start": 568.08, "duration": 3.12}, {"text": "qui a eu lieu ce jeudi une attaque au", "start": 569.58, "duration": 3.24}, {"text": "couteau dans un parc d'Annecy en", "start": 571.2, "duration": 2.759}, {"text": "Haute-Savoie une attaque qui a fait", "start": 572.82, "duration": 3.0}, {"text": "ciblesser et parmi elles trois enfants", "start": 573.959, "duration": 3.841}, {"text": "d'environ 3 ans alors je vous parle sur", "start": 575.82, "duration": 3.66}, {"text": "ces six victimes et bien il y en a trois", "start": 577.8, "duration": 3.3}, {"text": "qui ont leur pronostic vital engag\u00e9s", "start": 579.48, "duration": 3.0}, {"text": "alors l'agresseur pr\u00e9sum\u00e9e a \u00e9t\u00e9", "start": 581.1, "duration": 2.88}, {"text": "interpell\u00e9 par la police il n'est pas", "start": 582.48, "duration": 3.419}, {"text": "bless\u00e9 il s'agit d'un homme de 31 ans de", "start": 583.98, "duration": 3.72}, {"text": "nationalit\u00e9 syrienne qu'il y a 10 ans", "start": 585.899, "duration": 3.361}, {"text": "c'\u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9s en Su\u00e8de et ce statut", "start": 587.7, "duration": 2.88}, {"text": "de r\u00e9fugi\u00e9s faisait qu'il pouvait", "start": 589.26, "duration": 2.759}, {"text": "circuler donc librement dans l'Union", "start": 590.58, "duration": 2.759}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 ce moment l\u00e0 il se disait", "start": 592.019, "duration": 3.121}, {"text": "chr\u00e9tien de Syrie et selon une source", "start": 593.339, "duration": 3.301}, {"text": "proche du dossier bien au moment de son", "start": 595.14, "duration": 3.24}, {"text": "interpellation il portait une croix et", "start": 596.64, "duration": 3.18}, {"text": "un livre de pri\u00e8re chr\u00e9tiens les", "start": 598.38, "duration": 2.639}, {"text": "autorit\u00e9s ont pr\u00e9cis\u00e9 qu'il n'\u00e9tait", "start": 599.82, "duration": 2.519}, {"text": "connu d'aucun service de renseignement", "start": 601.019, "duration": 2.641}, {"text": "et qu'il n'avait pas d'ant\u00e9c\u00e9dent", "start": 602.339, "duration": 2.581}, {"text": "psychiatrique identifi\u00e9s et les", "start": 603.66, "duration": 2.4}, {"text": "autorit\u00e9s ont aussi pr\u00e9cis\u00e9 que pour", "start": 604.92, "duration": 2.46}, {"text": "l'instant la piste terroriste \u00e9tait", "start": 606.06, "duration": 3.3}, {"text": "exclue alors toute la classe politique a", "start": 607.38, "duration": 3.0}, {"text": "condamn\u00e9 cette attaque le pr\u00e9sident", "start": 609.36, "duration": 2.7}, {"text": "Emmanuel Macron a d\u00e9nonc\u00e9 je cite une", "start": 610.38, "duration": 3.18}, {"text": "attaque d'une l\u00e2chet\u00e9 absolue de leur", "start": 612.06, "duration": 2.88}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 la premi\u00e8re ministre Elisabeth", "start": 613.56, "duration": 2.339}, {"text": "borne et le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 614.94, "duration": 2.64}, {"text": "G\u00e9rald Darmanin se sont rendus sur place", "start": 615.899, "duration": 3.481}, {"text": "et une minute de silence a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e", "start": 617.58, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale 5e actu en", "start": 619.38, "duration": 2.82}, {"text": "France c'est une potentiel grosse", "start": 621.18, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9volution dans les enqu\u00eates judiciaires", "start": 622.2, "duration": 3.0}, {"text": "la police judiciaire pourrait maintenant", "start": 623.7, "duration": 3.42}, {"text": "\u00eatre autoris\u00e9e \u00e0 activer \u00e0 distance les", "start": 625.2, "duration": 3.18}, {"text": "cam\u00e9ras et les micros des t\u00e9l\u00e9phones", "start": 627.12, "duration": 2.82}, {"text": "dans certaines enqu\u00eates et il pourrait", "start": 628.38, "duration": 3.42}, {"text": "aussi acc\u00e9der \u00e0 la g\u00e9olocalisation en", "start": 629.94, "duration": 3.42}, {"text": "temps r\u00e9el toujours via le t\u00e9l\u00e9phone de", "start": 631.8, "duration": 3.0}, {"text": "l'accus\u00e9 \u00e7a pour les infractions", "start": 633.36, "duration": 2.82}, {"text": "passibles d'au moins 10 ans de prison", "start": 634.8, "duration": 2.64}, {"text": "alors ces deux mesures elles font partie", "start": 636.18, "duration": 2.64}, {"text": "d'un projet de loi qui est voulu par le", "start": 637.44, "duration": 2.519}, {"text": "gouvernement et si on vous en parle", "start": 638.82, "duration": 2.4}, {"text": "aujourd'hui c'est que le texte a \u00e9t\u00e9", "start": 639.959, "duration": 2.94}, {"text": "adopt\u00e9 ce mercredi par le S\u00e9nat avec", "start": 641.22, "duration": 3.48}, {"text": "quelques modifications d\u00e9sormais il va", "start": 642.899, "duration": 3.12}, {"text": "passer devant l'Assembl\u00e9e et alors \u00e7a", "start": 644.7, "duration": 2.94}, {"text": "fait fortement d\u00e9bat la gauche s'oppose", "start": 646.019, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e0 ces deux mesures elle y voit une", "start": 647.64, "duration": 2.699}, {"text": "attaque au libert\u00e9 individuelle et la", "start": 648.779, "duration": 2.641}, {"text": "porte ouverte \u00e0 une surveillance", "start": 650.339, "duration": 3.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de son c\u00f4t\u00e9 le ministre de", "start": 651.42, "duration": 3.3}, {"text": "la Justice explique que \u00e7a va \u00eatre", "start": 653.339, "duration": 2.761}, {"text": "encadr\u00e9 et qu'il faudra \u00e0 chaque fois", "start": 654.72, "duration": 3.179}, {"text": "que ce soit pour les micros la cam\u00e9ra ou", "start": 656.1, "duration": 3.299}, {"text": "la g\u00e9olocalisation que ce soit d'abord", "start": 657.899, "duration": 3.18}, {"text": "approuv\u00e9 par un juge et il explique", "start": 659.399, "duration": 3.301}, {"text": "qu'en fait notamment les micros sont des", "start": 661.079, "duration": 2.7}, {"text": "techniques qui sont aujourd'hui d\u00e9j\u00e0", "start": 662.7, "duration": 2.699}, {"text": "utilis\u00e9es par les enqu\u00eateurs mais les", "start": 663.779, "duration": 3.18}, {"text": "enqu\u00eateurs les posent eux-m\u00eames ces", "start": 665.399, "duration": 3.421}, {"text": "micro non sans risque et donc il s'agit", "start": 666.959, "duration": 3.301}, {"text": "ici d'adapter les moyens d'investigation", "start": 668.82, "duration": 3.36}, {"text": "aux \u00e9volutions technologiques pour plus", "start": 670.26, "duration": 3.42}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 des enqu\u00eateurs on vous", "start": 672.18, "duration": 2.46}, {"text": "tiendra au courant de l'\u00e9volution des", "start": 673.68, "duration": 2.219}, {"text": "d\u00e9bats \u00e0 l'Assembl\u00e9e allez on termine", "start": 674.64, "duration": 2.58}, {"text": "ses actualit\u00e9s en bref avec une note", "start": 675.899, "duration": 3.06}, {"text": "positive l'Europe a autoris\u00e9 pour la", "start": 677.22, "duration": 3.299}, {"text": "premi\u00e8re fois la commercialisation d'un", "start": 678.959, "duration": 3.0}, {"text": "vaccin contre la bronchiolite et", "start": 680.519, "duration": 2.88}, {"text": "contr\u00f4le la pneumonie deux infections", "start": 681.959, "duration": 2.94}, {"text": "respiratoires qui sont tr\u00e8s contagieuses", "start": 683.399, "duration": 3.361}, {"text": "et qui sont responsables de pr\u00e8s de 20", "start": 684.899, "duration": 3.301}, {"text": "000 d\u00e9c\u00e8s par an en Europe et il est", "start": 686.76, "duration": 3.06}, {"text": "destin\u00e9 seulement aux personnes \u00e2g\u00e9es de", "start": 688.2, "duration": 3.36}, {"text": "plus de 60 ans pour l'instant il devrait", "start": 689.82, "duration": 3.18}, {"text": "arriver d'ici cet hiver merci beaucoup", "start": 691.56, "duration": 3.24}, {"text": "Paul alors le d\u00e9bat hier c'\u00e9tait le", "start": 693.0, "duration": 3.18}, {"text": "suivant faut-il interdire les", "start": 694.8, "duration": 3.06}, {"text": "smartphones aux enfants de moins de 13", "start": 696.18, "duration": 3.42}, {"text": "ans et vous \u00eates une immense majorit\u00e9 \u00e0", "start": 697.86, "duration": 3.599}, {"text": "\u00eatre favorable \u00e0 tout cela pas de d\u00e9bat", "start": 699.6, "duration": 3.06}, {"text": "aujourd'hui du coup ce sera tout pour", "start": 701.459, "duration": 2.88}, {"text": "ces actus si jamais vous voulez suivre", "start": 702.66, "duration": 3.179}, {"text": "ce format des actus du jour directement", "start": 704.339, "duration": 3.481}, {"text": "en version audio le matin dans les", "start": 705.839, "duration": 3.541}, {"text": "transports par exemple vous le savez \u00e7a", "start": 707.82, "duration": 3.06}, {"text": "se passe directement en version podcast", "start": 709.38, "duration": 3.84}, {"text": "sur Spotify Apple podcast ou autre", "start": 710.88, "duration": 4.019}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas vous tapez Hugo d\u00e9crypte", "start": 713.22, "duration": 3.119}, {"text": "et vous allez pouvoir le retrouver on", "start": 714.899, "duration": 3.06}, {"text": "est aussi pr\u00e9sent sur Instagram prenez", "start": 716.339, "duration": 2.701}, {"text": "soin de vous prenez soin de vos proches", "start": 717.959, "duration": 2.521}, {"text": "et on se dit \u00e0 demain pour une nouvelle", "start": 719.04, "duration": 3.56}, {"text": "vid\u00e9o", "start": 720.48, "duration": 2.12}]}