{"label": "politique", "transcript": [{"text": "madame la la ministre nous vous", "start": 0.199, "duration": 2.361}, {"text": "auditionnons cet apr\u00e8s-midi dans le", "start": 1.16, "duration": 3.88}, {"text": "cadre de notre cycle consacr\u00e9 \u00e0 la", "start": 2.56, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9fense globale en tant que secr\u00e9taire", "start": 5.04, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00c9tat charg\u00e9 des anciens combattants de", "start": 7.6, "duration": 3.28}, {"text": "la m\u00e9moire vous \u00eates sans doute la plus", "start": 9.16, "duration": 3.599}, {"text": "qualifi\u00e9e pour nous parler des actions", "start": 10.88, "duration": 3.959}, {"text": "mises en place par le minist\u00e8re pour", "start": 12.759, "duration": 3.641}, {"text": "renforcer la coh\u00e9sion nationale et", "start": 14.839, "duration": 4.52}, {"text": "diffuser l'esprit de de d\u00e9fense mes", "start": 16.4, "duration": 4.639}, {"text": "chers coll\u00e8gues comme vous le savez 2024", "start": 19.359, "duration": 3.121}, {"text": "sera une ann\u00e9e tr\u00e8s importante en", "start": 21.039, "duration": 3.281}, {"text": "mati\u00e8re m\u00e9morielle marqu\u00e9 notamment par", "start": 22.48, "duration": 4.0}, {"text": "la c\u00e9l\u00e9bration du 80e anniversaire de la", "start": 24.32, "duration": 4.119}, {"text": "lib\u00e9ration et des d\u00e9barquements nous", "start": 26.48, "duration": 4.0}, {"text": "auditionnerons d'ailleurs prochainement", "start": 28.439, "duration": 3.8}, {"text": "Monsieur Philippe \u00c9tienne pr\u00e9sident de", "start": 30.48, "duration": 2.88}, {"text": "la Mission", "start": 32.239, "duration": 3.201}, {"text": "lib\u00e9ration et je suppose que madame la", "start": 33.36, "duration": 3.359}, {"text": "ministre vous aurez \u00e0 c\u0153ur de faire de", "start": 35.44, "duration": 2.92}, {"text": "cette date anniversaire une occasion", "start": 36.719, "duration": 3.881}, {"text": "pour que les citoyens de tous \u00e2es", "start": 38.36, "duration": 4.679}, {"text": "puissent se rem\u00e9morer ceux qui les unis", "start": 40.6, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 l'heure o\u00f9 certains sont tent\u00e9s de", "start": 43.039, "duration": 4.441}, {"text": "parfois d\u00e9laisser les c\u00e9r\u00e9monies ou de", "start": 44.96, "duration": 5.759}, {"text": "c\u00e9der \u00e0 \u00e0 la division alors c'est le", "start": 47.48, "duration": 5.28}, {"text": "cycle sur la d\u00e9fense globale pourquoi", "start": 50.719, "duration": 3.52}, {"text": "parler de m\u00e9moire puisque la la", "start": 52.76, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9silience nationale je pense nous en", "start": 54.239, "duration": 3.681}, {"text": "tous nous sommes tous convaincus passe", "start": 56.199, "duration": 4.081}, {"text": "tout d'abord par la fid\u00e9lit\u00e9 et le", "start": 57.92, "duration": 3.84}, {"text": "respect d\u00fb \u00e0 nos anciens et pour", "start": 60.28, "duration": 4.08}, {"text": "l'exemplarit\u00e9 qui est qui fut l\u00e0 alors", "start": 61.76, "duration": 4.64}, {"text": "pour les jeunes g\u00e9n\u00e9rations euh", "start": 64.36, "duration": 3.399}, {"text": "cependant le nombre de nos grands", "start": 66.4, "duration": 4.039}, {"text": "anciens diminuent euh jour apr\u00e8s jour", "start": 67.759, "duration": 4.0}, {"text": "vous nous direz sans doute madame la", "start": 70.439, "duration": 2.561}, {"text": "ministre quelles actions vous pouvez", "start": 71.759, "duration": 2.961}, {"text": "mettre en place pour assurer la p\u00e9renit\u00e9", "start": 73.0, "duration": 3.64}, {"text": "de la transmission des m\u00e9moirs tout en", "start": 74.72, "duration": 3.32}, {"text": "permettant aux soldats de la 4e", "start": 76.64, "duration": 2.92}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration du feu de trouver leur place", "start": 78.04, "duration": 3.36}, {"text": "euh une meilleure place dans le monde", "start": 79.56, "duration": 4.0}, {"text": "combattant vous nous direz sans doute", "start": 81.4, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9galement quelles actions vous pouvez", "start": 83.56, "duration": 3.48}, {"text": "promouvoir notamment \u00e0 destination de la", "start": 85.24, "duration": 3.68}, {"text": "jeunesse afin d'assurer un dialogue", "start": 87.04, "duration": 4.0}, {"text": "interg\u00e9n\u00e9rationnel et plus largement", "start": 88.92, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9velopper l'esprit de D\u00e9fense le", "start": 91.04, "duration": 4.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral gif par exemple le directeur du", "start": 93.439, "duration": 3.441}, {"text": "service national de la jeunesse nous a", "start": 95.56, "duration": 3.239}, {"text": "fait part de son projet de r\u00e9forme de la", "start": 96.88, "duration": 3.84}, {"text": "journ\u00e9e de d\u00e9fense et et citoyennet\u00e9", "start": 98.799, "duration": 3.761}, {"text": "nous serions heureux de conna\u00eetre votre", "start": 100.72, "duration": 4.679}, {"text": "position en la mati\u00e8re par ailleurs je", "start": 102.56, "duration": 4.36}, {"text": "sais que beaucoup des d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 105.399, "duration": 2.801}, {"text": "commission sont tr\u00e8s attach\u00e9s au", "start": 106.92, "duration": 3.559}, {"text": "dispositifs des classes de d\u00e9fense mais", "start": 108.2, "duration": 3.84}, {"text": "s'interrogent sur les mani\u00e8res de mieux", "start": 110.479, "duration": 3.0}, {"text": "sensibiliser et d'accompagner les", "start": 112.04, "duration": 2.679}, {"text": "professeurs qui souhaitent mettre en", "start": 113.479, "duration": 3.521}, {"text": "place ces dispositifs et qui sont", "start": 114.719, "duration": 3.72}, {"text": "parfois confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s", "start": 117.0, "duration": 3.439}, {"text": "d'ordre logistique", "start": 118.439, "duration": 3.801}, {"text": "aussi se mire que par exemple \u00e0 fr\u00eater", "start": 120.439, "duration": 3.32}, {"text": "un bus pour emmener leur classe visiter", "start": 122.24, "duration": 4.0}, {"text": "un lieu de m\u00e9moire enfin alors que le", "start": 123.759, "duration": 4.72}, {"text": "minist\u00e8re des arm\u00e9es est le 2ux\u00e8 acteur", "start": 126.24, "duration": 4.28}, {"text": "culturel de l'\u00c9tat nous serions heureux", "start": 128.479, "duration": 4.041}, {"text": "d'avoir votre vision sur la contribution", "start": 130.52, "duration": 4.04}, {"text": "de la culture \u00e0 l'esprit de d\u00e9fense les", "start": 132.52, "duration": 3.88}, {"text": "arm\u00e9es les mus\u00e9es les archives la", "start": 134.56, "duration": 3.48}, {"text": "production audiovisuelle l'histoire les", "start": 136.4, "duration": 3.24}, {"text": "peintres des arm\u00e9es les \u00e9crivains de la", "start": 138.04, "duration": 3.36}, {"text": "marine les r\u00e9sidences d'artistes les", "start": 139.64, "duration": 3.84}, {"text": "prix de photographie ou de bande dessin\u00e9", "start": 141.4, "duration": 4.72}, {"text": "voil\u00e0 autant de vecteurs qui disent ce", "start": 143.48, "duration": 5.759}, {"text": "que fut et ce qu'est et ce queura", "start": 146.12, "duration": 5.199}, {"text": "peut-\u00eatre ce que sera peut-\u00eatre l'esprit", "start": 149.239, "duration": 4.64}, {"text": "de d\u00e9fense nous serions donc int\u00e9ress\u00e9s", "start": 151.319, "duration": 4.241}, {"text": "de conna\u00eetre vos impulsions en la", "start": 153.879, "duration": 3.72}, {"text": "mati\u00e8re aussi sans plus tarder madame la", "start": 155.56, "duration": 6.039}, {"text": "ministre je vous laisse je vous c\u00e8de la", "start": 157.599, "duration": 4.0}, {"text": "parole merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 162.959, "duration": 4.801}, {"text": "messieurs les", "start": 165.959, "duration": 4.161}, {"text": "vice-pr\u00e9sidents mesdames et", "start": 167.76, "duration": 5.16}, {"text": "messieurs les d\u00e9put\u00e9s", "start": 170.12, "duration": 4.96}, {"text": "euh commener peut-\u00eatre mon propos", "start": 172.92, "duration": 5.76}, {"text": "pr\u00e9sident euh sur la d\u00e9cision que j'ai", "start": 175.08, "duration": 6.799}, {"text": "prise de rapatrier les corps de six", "start": 178.68, "duration": 5.479}, {"text": "fran\u00e7ais morts pour la pour le pour la", "start": 181.879, "duration": 4.0}, {"text": "France pour notre pays pendant la guerre", "start": 184.159, "duration": 4.921}, {"text": "d'Indochine et d'ailleurs je sais que", "start": 185.879, "duration": 5.041}, {"text": "vous y \u00eates int\u00e9ress\u00e9 je vous je vous", "start": 189.08, "duration": 4.2}, {"text": "remercie ce sont ceux qui sont tomb\u00e9s", "start": 190.92, "duration": 4.879}, {"text": "pour la France qui m\u00e9ritent d'\u00eatre", "start": 193.28, "duration": 5.48}, {"text": "honor\u00e9 ni la distance ni le temps ne", "start": 195.799, "duration": 6.201}, {"text": "doivent \u00eatre un obstacle j'aimerais", "start": 198.76, "duration": 6.199}, {"text": "partager avec vous les r\u00e9sultats d'un", "start": 202.0, "duration": 4.799}, {"text": "sondage command\u00e9 r\u00e9cemment par le", "start": 204.959, "duration": 5.36}, {"text": "minist\u00e8re des arm\u00e9es 77 % des Fran\u00e7ais", "start": 206.799, "duration": 6.921}, {"text": "de 15 de 15 ans et plus approuve la", "start": 210.319, "duration": 5.0}, {"text": "mission permanente de dissuasion", "start": 213.72, "duration": 7.439}, {"text": "nucl\u00e9aire 65 75 % l'op\u00e9ration sentinelle", "start": 215.319, "duration": 8.521}, {"text": "65 % la participation de l'arm\u00e9e", "start": 221.159, "duration": 4.64}, {"text": "fran\u00e7aise au renforcement des troupes de", "start": 223.84, "duration": 4.24}, {"text": "l'OTAN dans l'Est de l'Europe \u00e0", "start": 225.799, "duration": 3.72}, {"text": "proximit\u00e9 de", "start": 228.08, "duration": 4.4}, {"text": "l'Ukraine ce que ces chiffres r\u00e9v\u00e8lent", "start": 229.519, "duration": 5.241}, {"text": "c'est non seulement qu'une tr\u00e8s large", "start": 232.48, "duration": 4.759}, {"text": "majorit\u00e9 de nos concitoyens adh\u00e8rent aux", "start": 234.76, "duration": 5.16}, {"text": "missions de nos arm\u00e9es mais aussi qu'il", "start": 237.239, "duration": 4.961}, {"text": "en partagent les valeurs et qu'ils leur", "start": 239.92, "duration": 5.319}, {"text": "font confiance ce que montre ce sondage", "start": 242.2, "duration": 5.599}, {"text": "s'inscrit \u00e0 rebour d'une certaine vision", "start": 245.239, "duration": 5.521}, {"text": "des clinistes du lien arm\u00e9e nation au", "start": 247.799, "duration": 5.561}, {"text": "contraire on voit ici une manifestation", "start": 250.76, "duration": 5.28}, {"text": "de l'Esprit de d\u00e9fense qui continue de", "start": 253.36, "duration": 6.119}, {"text": "r\u00e9unir les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais et", "start": 256.04, "duration": 6.36}, {"text": "cette confiance je la partage il faut", "start": 259.479, "duration": 4.881}, {"text": "avoir confiance dans nos concitoyens", "start": 262.4, "duration": 4.6}, {"text": "dans notre jeunesse car l'histoire a", "start": 264.36, "duration": 5.04}, {"text": "montr\u00e9 qu'\u00e0 chaque fois que n\u00e9cessaire", "start": 267.0, "duration": 5.44}, {"text": "les les Fran\u00e7ais ont su avoir ce sursaut", "start": 269.4, "duration": 6.72}, {"text": "moral salutaire et qu'au contraire ceux", "start": 272.44, "duration": 5.88}, {"text": "qui en doutent ceux qui entretiennent un", "start": 276.12, "duration": 5.0}, {"text": "discours pass\u00e9iste se trouve souvent eux", "start": 278.32, "duration": 5.439}, {"text": "du mauvais c\u00f4t\u00e9 de l'histoire cette", "start": 281.12, "duration": 5.68}, {"text": "confiance on peut aussi l'avir quand on", "start": 283.759, "duration": 5.521}, {"text": "observe les chiffres de recrutement je", "start": 286.8, "duration": 4.28}, {"text": "crois que le g\u00e9n\u00e9ral Durieux que vous", "start": 289.28, "duration": 4.0}, {"text": "avez auditionn\u00e9 a partag\u00e9 r\u00e9cemment ses", "start": 291.08, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9flexions avec vous sur ce point c'est", "start": 293.28, "duration": 5.56}, {"text": "aussi pour cela que tout ce que je fais", "start": 296.08, "duration": 5.08}, {"text": "toute mon action a pour but de renforcer", "start": 298.84, "duration": 5.24}, {"text": "encore davantage le lien arm\u00e9 nation les", "start": 301.16, "duration": 4.84}, {"text": "forces morales et l'esprit de d\u00e9fense", "start": 304.08, "duration": 4.76}, {"text": "qui caract\u00e9rise notre pays et pour cela", "start": 306.0, "duration": 5.28}, {"text": "int\u00e9resser nos concitoyens et notamment", "start": 308.84, "duration": 4.28}, {"text": "les plus jeunes \u00e0 notre histoire", "start": 311.28, "duration": 4.4}, {"text": "collective qui est le support de notre", "start": 313.12, "duration": 5.639}, {"text": "m\u00e9moire je ne suis pas tr\u00e8s \u00e0 l'aise", "start": 315.68, "duration": 6.799}, {"text": "avec la notion de r\u00e9cit national parce", "start": 318.759, "duration": 6.041}, {"text": "que ce n'est souvent qu'un moyen", "start": 322.479, "duration": 6.28}, {"text": "d\u00e9tourn\u00e9 de construire un roman national", "start": 324.8, "duration": 6.2}, {"text": "duquel certains serait exclus en", "start": 328.759, "duration": 4.841}, {"text": "revanche je suis d'accord avec l'id\u00e9e de", "start": 331.0, "duration": 4.72}, {"text": "donner l'id\u00e9e de de l'envie de", "start": 333.6, "duration": 4.879}, {"text": "s'int\u00e9resser \u00e0 la m\u00e9moire de la rendre", "start": 335.72, "duration": 5.56}, {"text": "accessible d\u00e9sirable et", "start": 338.479, "duration": 5.641}, {"text": "attractive c'est pour cela que", "start": 341.28, "duration": 6.12}, {"text": "j'affirme que la m\u00e9moire est un outil de", "start": 344.12, "duration": 6.4}, {"text": "d\u00e9fense entretenir construire notre", "start": 347.4, "duration": 5.079}, {"text": "m\u00e9moire collective ce n'est pas", "start": 350.52, "duration": 3.959}, {"text": "seulement cultiver un attachement", "start": 352.479, "duration": 3.881}, {"text": "nostalgique \u00e0 un pass\u00e9 qui serait", "start": 354.479, "duration": 6.361}, {"text": "d\u00e9finitivement mort c'est bien c'est", "start": 356.36, "duration": 6.839}, {"text": "bien plut\u00f4t \u00eatre en mesure de regarder", "start": 360.84, "duration": 4.44}, {"text": "l'histoire en face c'est-\u00e0-dire de", "start": 363.199, "duration": 4.201}, {"text": "pouvoir prendre en main et ma\u00eetriser les", "start": 365.28, "duration": 4.52}, {"text": "sujets br\u00fblants qui peuvent fracturer", "start": 367.4, "duration": 4.799}, {"text": "notre coh\u00e9sion nationale", "start": 369.8, "duration": 5.16}, {"text": "entretenir construire notre m\u00e9moire", "start": 372.199, "duration": 5.44}, {"text": "aujourd'hui c'est adopter une attitude", "start": 374.96, "duration": 5.76}, {"text": "qui consiste justement \u00e0 ne pas avoir", "start": 377.639, "duration": 6.081}, {"text": "peur face \u00e0 l'Histoire que ce soit celle", "start": 380.72, "duration": 5.8}, {"text": "dont nous avons h\u00e9rit\u00e9 ou celle qui", "start": 383.72, "duration": 5.28}, {"text": "s'ouvre et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce rapport", "start": 386.52, "duration": 5.16}, {"text": "l\u00e0 \u00e0 histoire qui distingue une soci\u00e9t\u00e9", "start": 389.0, "duration": 5.919}, {"text": "d\u00e9mocratique d'un r\u00e9gime autoritaire ou", "start": 391.68, "duration": 5.76}, {"text": "totalitaire pensez la m\u00e9moire comme un", "start": 394.919, "duration": 5.361}, {"text": "outil de d\u00e9fense c'est un d\u00e9fi collectif", "start": 397.44, "duration": 5.479}, {"text": "qui nous engage toutes et tous car il", "start": 400.28, "duration": 4.919}, {"text": "implique de former notre jeunesse de", "start": 402.919, "duration": 4.601}, {"text": "fortifier historiquement et moralement", "start": 405.199, "duration": 5.361}, {"text": "des g\u00e9n\u00e9rations qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e0 faire", "start": 407.52, "duration": 6.2}, {"text": "face \u00e0 une guerre informationnelle \u00e0 des", "start": 410.56, "duration": 5.0}, {"text": "fake news venus de l'\u00e9tranger ou de", "start": 413.72, "duration": 5.24}, {"text": "l'Int\u00e9rieur au trolls aux bottes venu de", "start": 415.56, "duration": 6.039}, {"text": "l'Ouest de l'Est pardon et je suis", "start": 418.96, "duration": 4.919}, {"text": "convaincu qu'une m\u00e9moire solidement", "start": 421.599, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e9tay\u00e9e qu'une culture historique pr\u00e9cise", "start": 423.879, "duration": 5.361}, {"text": "et honn\u00eate face au fait participe", "start": 426.72, "duration": 5.28}, {"text": "puissamment \u00e0 la r\u00e9silience de la nation", "start": 429.24, "duration": 4.6}, {"text": "s'engager pour cette conception de la", "start": 432.0, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00e9moire c'est n\u00e9cessairement s'engager", "start": 433.84, "duration": 5.68}, {"text": "pour rendre la m\u00e9moire accessible \u00e0 T \u00e0", "start": 436.56, "duration": 5.84}, {"text": "toutes et \u00e0 tous quel que soit la", "start": 439.52, "duration": 5.32}, {"text": "famille dans laquelle on est et quel que", "start": 442.4, "duration": 5.68}, {"text": "soit le territ le territoire o\u00f9 l'on vit", "start": 444.84, "duration": 5.359}, {"text": "pour cela il faut pouvoir mettre les", "start": 448.08, "duration": 4.959}, {"text": "jeunes en situation leur faire faire", "start": 450.199, "duration": 4.481}, {"text": "l'exp\u00e9rience de la transmission", "start": 453.039, "duration": 4.201}, {"text": "m\u00e9morielle car bien souvent cela", "start": 454.68, "duration": 3.959}, {"text": "bouleverse des", "start": 457.24, "duration": 4.6}, {"text": "vies je vais rapidement vous raconter", "start": 458.639, "duration": 7.081}, {"text": "une anecdote j'ai \u00e9t\u00e9 le 30 novembre", "start": 461.84, "duration": 6.84}, {"text": "2023 euh", "start": 465.72, "duration": 8.039}, {"text": "\u00e0 \u00e0 oswiich et j'\u00e9tais avec Esther senau", "start": 468.68, "duration": 8.76}, {"text": "qui est une de nos anciennes d\u00e9port\u00e9 qui", "start": 473.759, "duration": 6.201}, {"text": "a 98 ans", "start": 477.44, "duration": 5.319}, {"text": "et \u00e0 la fin de cette journ\u00e9e il y a deux", "start": 479.96, "duration": 4.04}, {"text": "petits livrets qui sont tr\u00e8s", "start": 482.759, "duration": 3.0}, {"text": "int\u00e9ressants \u00e0 la fin de cette journ\u00e9e", "start": 484.0, "duration": 3.12}, {"text": "il y avait une", "start": 485.759, "duration": 5.241}, {"text": "classe une classe du 93 et j'ai vu une", "start": 487.12, "duration": 6.68}, {"text": "jeune fille venir parler \u00e0 Esther senau", "start": 491.0, "duration": 4.44}, {"text": "en lui disant", "start": 493.8, "duration": 5.44}, {"text": "madame merci parce qu'il \u00e9tait 17h30", "start": 495.44, "duration": 6.759}, {"text": "dans le nuit dans la nuit il neigeait et", "start": 499.24, "duration": 5.2}, {"text": "nous \u00e9tions dans la cassemate o\u00f9 o\u00f9", "start": 502.199, "duration": 4.321}, {"text": "Esther senau nous a racont\u00e9 sa", "start": 504.44, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9portation et ses enfants ne parlent", "start": 506.52, "duration": 3.6}, {"text": "plus", "start": 509.24, "duration": 2.679}, {"text": "\u00e9couter ils n'avaient pas leur t\u00e9l\u00e9phone", "start": 510.12, "duration": 3.76}, {"text": "portable ils \u00e9taient suspendus \u00e0 cette", "start": 511.919, "duration": 4.281}, {"text": "histoire et elle lui a dit merci parce", "start": 513.88, "duration": 5.079}, {"text": "que je vous ai entendu je me suis", "start": 516.2, "duration": 5.319}, {"text": "d\u00e9plac\u00e9 aujourd'hui je sais que \u00e7a", "start": 518.959, "duration": 5.041}, {"text": "existait et donc c'est \u00e7a aussi de", "start": 521.519, "duration": 4.76}, {"text": "pouvoir aller chercher nos jeunes quand", "start": 524.0, "duration": 4.64}, {"text": "nous avons des d\u00e9placements et Esther", "start": 526.279, "duration": 4.201}, {"text": "senau lui a r\u00e9pondu \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le combat", "start": 528.64, "duration": 3.199}, {"text": "de ma vie parce que je n'ai jamais", "start": 530.48, "duration": 3.68}, {"text": "compris pourquoi moi je on m'avait", "start": 531.839, "duration": 3.641}, {"text": "laiss\u00e9 la vie", "start": 534.16, "duration": 4.119}, {"text": "voil\u00e0 donc travailler sur notre histoire", "start": 535.48, "duration": 4.2}, {"text": "prendre possession de notre notre", "start": 538.279, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00e9moire particuli\u00e8rement pour les jeunes", "start": 539.68, "duration": 3.76}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations c'est tout le sens du", "start": 541.399, "duration": 4.641}, {"text": "travail que je m\u00e8ne \u00e9videmment lorsque", "start": 543.44, "duration": 4.56}, {"text": "l'on parle de transmission de la m\u00e9moire", "start": 546.04, "duration": 3.88}, {"text": "la premi\u00e8re chose qui nous vient \u00e0", "start": 548.0, "duration": 4.279}, {"text": "l'esprit ce sont nos c\u00e9r\u00e9monies nos", "start": 549.92, "duration": 5.56}, {"text": "comm\u00e9morations c'est-\u00e0-dire l'acte par", "start": 552.279, "duration": 5.8}, {"text": "lequel nous rendons hommage c'est une", "start": 555.48, "duration": 4.44}, {"text": "particularit\u00e9 de la politique publique", "start": 558.079, "duration": 4.041}, {"text": "de la m\u00e9moire elle donne une large part", "start": 559.92, "duration": 4.72}, {"text": "au rites r\u00e9publiains qui sont les", "start": 562.12, "duration": 5.719}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies cette ann\u00e9e celles-ci seront", "start": 564.64, "duration": 5.08}, {"text": "particuli\u00e8rement scrut\u00e9es car nous", "start": 567.839, "duration": 4.12}, {"text": "sommes entr\u00e9s dans un cycle m\u00e9moriel de", "start": 569.72, "duration": 5.239}, {"text": "grande ampleur apr\u00e8s les 70 ans des", "start": 571.959, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00e9barquements de la et de la Lib\u00e9ration", "start": 574.959, "duration": 4.641}, {"text": "apr\u00e8s le centenaire de la Grande Guerre", "start": 577.36, "duration": 5.36}, {"text": "nous c\u00e9l\u00e9brons cette ann\u00e9e les 80 ans de", "start": 579.6, "duration": 5.919}, {"text": "la lib\u00e9ration de la France mais aussi", "start": 582.72, "duration": 5.559}, {"text": "les 70 ans de la bataille de di benfou", "start": 585.519, "duration": 5.401}, {"text": "et justement ces cycles comm\u00e9moratifs", "start": 588.279, "duration": 6.201}, {"text": "n'ont de sens que si l'on s'en empare", "start": 590.92, "duration": 5.72}, {"text": "qu'\u00e0 la condition que les Fran\u00e7ais s'y", "start": 594.48, "duration": 4.24}, {"text": "int\u00e9ressent et participent aux", "start": 596.64, "duration": 3.52}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies", "start": 598.72, "duration": 3.84}, {"text": "c'est pr\u00e9cis\u00e9ment pour cette raison que", "start": 600.16, "duration": 5.28}, {"text": "depuis ma nomination en juillet 2022 et", "start": 602.56, "duration": 4.959}, {"text": "d'ailleurs je je je remercie tous ceux", "start": 605.44, "duration": 4.72}, {"text": "qui m'ont envoy\u00e9 des mots de", "start": 607.519, "duration": 4.481}, {"text": "f\u00e9licitation pour ma", "start": 610.16, "duration": 5.6}, {"text": "renomination j'ai eu \u00e0 c\u0153ur de g\u00e9n\u00e9rer", "start": 612.0, "duration": 6.8}, {"text": "de de r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer nos comm\u00e9morations les", "start": 615.76, "duration": 5.24}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies nationales avaient lieu", "start": 618.8, "duration": 6.279}, {"text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Paris aux Invalides", "start": 621.0, "duration": 6.279}, {"text": "sous l'Arc de Triomphe et dans d'autres", "start": 625.079, "duration": 4.961}, {"text": "lieux embl\u00e9matiques et for for c'est de", "start": 627.279, "duration": 5.281}, {"text": "remarquer qu'avec le temps non seulement", "start": 630.04, "duration": 5.239}, {"text": "les rassemble \u00e7a", "start": 632.56, "duration": 5.399}, {"text": "elle rassemble moins mais en plus elle", "start": 635.279, "duration": 5.441}, {"text": "rassemble souvent les m\u00eames personnes et", "start": 637.959, "duration": 4.921}, {"text": "les m\u00eames milieux j'ai donc fait le", "start": 640.72, "duration": 4.919}, {"text": "choix lorsque cela \u00e9tait possible quand", "start": 642.88, "duration": 5.88}, {"text": "cela avait du sens de d\u00e9localiser un", "start": 645.639, "duration": 7.44}, {"text": "certain nombre j'ai souhait\u00e9 cela pour", "start": 648.76, "duration": 6.16}, {"text": "cela tant pour rapprocher les Fran\u00e7aises", "start": 653.079, "duration": 3.721}, {"text": "et les Fran\u00e7ais de leur histoire que", "start": 654.92, "duration": 4.56}, {"text": "pour accro\u00eetre la participation car je", "start": 656.8, "duration": 4.44}, {"text": "crois aux c\u00e9r\u00e9monies qui honorent les", "start": 659.48, "duration": 4.64}, {"text": "morts et les vivants qui rassemblent la", "start": 661.24, "duration": 5.36}, {"text": "nation des c\u00e9r\u00e9monies qui soient des", "start": 664.12, "duration": 4.76}, {"text": "rites vivant qui embarque avec nous la", "start": 666.6, "duration": 5.64}, {"text": "jeunesse qui sera \u00e0 son tour d\u00e9positaire", "start": 668.88, "duration": 7.0}, {"text": "de notre m\u00e9moire ainsi en 2023 la", "start": 672.24, "duration": 5.8}, {"text": "Journ\u00e9e nationale du souvenir du du", "start": 675.88, "duration": 3.72}, {"text": "recueillement \u00e0 la m\u00e9moire des victimes", "start": 678.04, "duration": 3.68}, {"text": "civiles et militaires de la guerre", "start": 679.6, "duration": 4.0}, {"text": "d'Alg\u00e9rie et des combats en Tunisie au", "start": 681.72, "duration": 4.72}, {"text": "Maroc du 19 mars a eu lieu \u00e0 Notre-Dame", "start": 683.6, "duration": 6.039}, {"text": "de Laurette o\u00f9 repose le soldat connu de", "start": 686.44, "duration": 6.0}, {"text": "la guerre d'Alg\u00e9rie elle a r\u00e9uni 200", "start": 689.639, "duration": 5.32}, {"text": "jeunes un dimanche apr\u00e8s-midi dans le", "start": 692.44, "duration": 4.92}, {"text": "froid quand dans le m\u00eame temps une", "start": 694.959, "duration": 4.361}, {"text": "vingtaine seulement sont pr\u00e9sentes", "start": 697.36, "duration": 5.279}, {"text": "lorsque la c\u00e9r\u00e9monie a lieu \u00e0 Paris", "start": 699.32, "duration": 6.519}, {"text": "celle du 30 avril 2023 en souvenir des", "start": 702.639, "duration": 5.44}, {"text": "victimes de la d\u00e9portation a eu lieu au", "start": 705.839, "duration": 4.961}, {"text": "camp de nazerviller strutov o\u00f9 des", "start": 708.079, "duration": 4.76}, {"text": "centaines de d\u00e9port\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 forc\u00e9s de", "start": 710.8, "duration": 4.92}, {"text": "travailler ou ont \u00e9t\u00e9 extermin\u00e9s l\u00e0", "start": 712.839, "duration": 5.321}, {"text": "encore c'\u00e9tait 150 \u00e9l\u00e8ves qui avaient", "start": 715.72, "duration": 3.72}, {"text": "fait le d\u00e9placement avec le leurs", "start": 718.16, "duration": 3.76}, {"text": "professeurs et il me semble que c'\u00e9tait", "start": 719.44, "duration": 4.639}, {"text": "aussi un dimanche j'ai \u00e9galement", "start": 721.92, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9localis\u00e9 le 8 juin au M\u00e9morial des", "start": 724.079, "duration": 5.121}, {"text": "guerres d'Indochine \u00e0 Fr\u00e9jus et le 5", "start": 726.8, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9cembre \u00e0 portvandre qui fut l'un des", "start": 729.2, "duration": 4.48}, {"text": "principaux ports d'embarquement des", "start": 732.04, "duration": 3.72}, {"text": "appel\u00e9s pour l'Alg\u00e9rie et o\u00f9 est", "start": 733.68, "duration": 4.08}, {"text": "install\u00e9 un monument pour les soldats", "start": 735.76, "duration": 5.24}, {"text": "disparus de la guerre d'Alg\u00e9rie \u00e0 chaque", "start": 737.76, "duration": 6.439}, {"text": "fois il y avait beaucoup de monde des", "start": 741.0, "duration": 6.44}, {"text": "jeunes et des plus vieux qui si la", "start": 744.199, "duration": 5.681}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie avait eu lieu \u00e0 Paris n'y", "start": 747.44, "duration": 5.56}, {"text": "serait sans doute pas", "start": 749.88, "duration": 3.12}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 je vais vous raconter une", "start": 753.12, "duration": 5.64}, {"text": "autre anecdote je suis euh au M\u00e9morial", "start": 755.12, "duration": 7.88}, {"text": "de Charles de Gaul et je vois aussi", "start": 758.76, "duration": 6.6}, {"text": "parmi toutes les classes qui \u00e9taient", "start": 763.0, "duration": 7.04}, {"text": "pr\u00e9sente une classe aussi du 93 qui euh", "start": 765.36, "duration": 7.279}, {"text": "\u00e0 qui on avait pas trop donn\u00e9 les", "start": 770.04, "duration": 5.84}, {"text": "codes et donc \u00e0 la fin de la c\u00e9r\u00e9monie", "start": 772.639, "duration": 4.44}, {"text": "je suis all\u00e9e les voir pour leur", "start": 775.88, "duration": 2.6}, {"text": "expliquer ce qui s'\u00e9tait pass\u00e9 pour", "start": 777.079, "duration": 3.241}, {"text": "savoir si avveit compris ce qu' s'\u00e9tait", "start": 778.48, "duration": 4.599}, {"text": "pass\u00e9 parce qu'au moment du serment de", "start": 780.32, "duration": 4.84}, {"text": "main j'ai rencontr\u00e9 un ancien", "start": 783.079, "duration": 4.361}, {"text": "d'Indochine qui revoyait son drapeau", "start": 785.16, "duration": 4.6}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois et je lui ai", "start": 787.44, "duration": 4.28}, {"text": "propos\u00e9 de venir avec moi voir le", "start": 789.76, "duration": 4.319}, {"text": "drapeau et donc ce soldat a pris le", "start": 791.72, "duration": 4.52}, {"text": "drapeau s'est mis \u00e0 pleurer \u00e9videmment", "start": 794.079, "duration": 6.2}, {"text": "et je l'ai ramen\u00e9 quand je le ram\u00e8ne il", "start": 796.24, "duration": 5.68}, {"text": "me dit maintenant je peux mourir alors", "start": 800.279, "duration": 3.201}, {"text": "j'ai dit non \u00e7a c'est pas sympa puyz-moi", "start": 801.92, "duration": 3.039}, {"text": "plut\u00f4t laap\u00e9ro mais ne me dites pas que", "start": 803.48, "duration": 2.96}, {"text": "vous allez mourir sinon je je me", "start": 804.959, "duration": 4.24}, {"text": "sentirai coupable et donc j'ai pos\u00e9 la", "start": 806.44, "duration": 3.839}, {"text": "question \u00e0 ces jeunes est-ce que vous", "start": 809.199, "duration": 2.361}, {"text": "avez compris ce qui s'\u00e9tait pass\u00e9", "start": 810.279, "duration": 3.201}, {"text": "forc\u00e9ment qu'il pouvaiit pas comprendre", "start": 811.56, "duration": 3.2}, {"text": "donc je leur ai dit est-ce que vous", "start": 813.48, "duration": 2.599}, {"text": "savez ce que c'est que la guerre", "start": 814.76, "duration": 4.439}, {"text": "d'Indochine alors il l'ignorait je leur", "start": 816.079, "duration": 4.481}, {"text": "ai demand\u00e9 s'ils avaient tous un", "start": 819.199, "duration": 3.721}, {"text": "portable avec Internet ils m'ont dit oui", "start": 820.56, "duration": 4.639}, {"text": "nous avons un portable avec Internet et", "start": 822.92, "duration": 4.88}, {"text": "bien au retour dans le bus je vous", "start": 825.199, "duration": 5.64}, {"text": "propose de regarder et vous allez", "start": 827.8, "duration": 5.599}, {"text": "comprendre ce que ce monsieur a fait et", "start": 830.839, "duration": 4.041}, {"text": "donc ce monsieur a retrouv\u00e9 le drapeau", "start": 833.399, "duration": 3.0}, {"text": "avec lequel il a combattu en en", "start": 834.88, "duration": 4.639}, {"text": "Indochine le lundi matin j'avais leur", "start": 836.399, "duration": 4.8}, {"text": "professeur qui m'a appel\u00e9 en disant je", "start": 839.519, "duration": 4.12}, {"text": "n'ai jamais eu un retour aussi calme les", "start": 841.199, "duration": 4.921}, {"text": "gamins \u00e9taient tous sur leur portable \u00e0", "start": 843.639, "duration": 4.161}, {"text": "essayer de comprendre qu'est-ce qui", "start": 846.12, "duration": 4.839}, {"text": "s'\u00e9tait pass\u00e9 en Indochine et quel \u00e9tait", "start": 847.8, "duration": 5.08}, {"text": "ce monsieur qui finalement avait", "start": 850.959, "duration": 3.68}, {"text": "embrass\u00e9 ce drapeau et je crois que", "start": 852.88, "duration": 3.8}, {"text": "c'est \u00e7a aussi quand on les am\u00e8ne \u00e0 une", "start": 854.639, "duration": 3.481}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie et bien de leur faire", "start": 856.68, "duration": 3.839}, {"text": "comprendre les choses c'\u00e9tait inattendu", "start": 858.12, "duration": 4.279}, {"text": "mais au moins ils ont compris ce qui", "start": 860.519, "duration": 4.481}, {"text": "s'\u00e9tait pass\u00e9 et ils se sont eux-m\u00eames", "start": 862.399, "duration": 5.481}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 une histoire qui n'aurait", "start": 865.0, "duration": 4.759}, {"text": "peut-\u00eatre pas \u00e9t\u00e9 cherch\u00e9 euh sur", "start": 867.88, "duration": 5.519}, {"text": "internet donc euh euh je crois", "start": 869.759, "duration": 5.561}, {"text": "effectivement profond\u00e9ment \u00e0 l'utilit\u00e9", "start": 873.399, "duration": 3.081}, {"text": "des", "start": 875.32, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9centralisations je crois aux", "start": 876.48, "duration": 3.64}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies qui se renouvellent qui", "start": 878.04, "duration": 3.719}, {"text": "savent porter l'hommage de la Nation par", "start": 880.12, "duration": 3.68}, {"text": "des moyens nouveaux dans les lieux", "start": 881.759, "duration": 3.961}, {"text": "diff\u00e9rents mais dont la puissance du", "start": 883.8, "duration": 4.12}, {"text": "symbole n'est pas moins importante par", "start": 885.72, "duration": 4.28}, {"text": "ailleurs toujours dans l'id\u00e9e de", "start": 887.92, "duration": 4.479}, {"text": "r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer nos nos c\u00e9r\u00e9monies j'ai", "start": 890.0, "duration": 5.44}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 la DMCA donc la direction euh", "start": 892.399, "duration": 6.721}, {"text": "m\u00e9moire culture et archives du minist\u00e8re", "start": 895.44, "duration": 6.399}, {"text": "de pr\u00e9parer un guide renouvel\u00e9", "start": 899.12, "duration": 4.92}, {"text": "d'organisation des c\u00e9r\u00e9monies \u00e0", "start": 901.839, "duration": 4.601}, {"text": "destination de leur organisateur qui", "start": 904.04, "duration": 5.239}, {"text": "permettent de mieux y int\u00e9grer le public", "start": 906.44, "duration": 5.519}, {"text": "comme le chant le d\u00e9p\u00f4t de gerbe ou la", "start": 909.279, "duration": 4.961}, {"text": "distribution des cl\u00e9s de lecture ce que", "start": 911.959, "duration": 3.761}, {"text": "je veux c'est que les jeunes soient", "start": 914.24, "duration": 3.2}, {"text": "acteurs de ces c\u00e9r\u00e9monies s'ils sont", "start": 915.72, "duration": 4.799}, {"text": "acteurs ils sont pr\u00e9sents mais mesdames", "start": 917.44, "duration": 4.399}, {"text": "et messieurs les d\u00e9put\u00e9s vous avez", "start": 920.519, "duration": 3.481}, {"text": "conscience qu'une politique publique de", "start": 921.839, "duration": 4.281}, {"text": "la m\u00e9moire n'a de sens que si elle est", "start": 924.0, "duration": 4.44}, {"text": "tourn\u00e9e vers la jeunesse qui n'a pas", "start": 926.12, "duration": 4.36}, {"text": "connu les \u00e9v\u00e9nements de l'histoire il", "start": 928.44, "duration": 4.04}, {"text": "faut les aider \u00e0 ancrer la m\u00e9moire dans", "start": 930.48, "duration": 4.56}, {"text": "la chaleur de la tradition pour qu'ils", "start": 932.48, "duration": 4.88}, {"text": "ne consid\u00e8rent pas qu'elle appartient au", "start": 935.04, "duration": 4.719}, {"text": "mus\u00e9e de l'histoire c'est pour cela que", "start": 937.36, "duration": 4.039}, {"text": "je suis attentive aux actions que nous", "start": 939.759, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9veloppons avec le minist\u00e8re de", "start": 941.399, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale vers les", "start": 943.44, "duration": 4.519}, {"text": "enseignants et vers les \u00e9l\u00e8ves aussi", "start": 945.48, "duration": 4.32}, {"text": "vous le savez l'enseignement de d\u00e9fense", "start": 947.959, "duration": 5.201}, {"text": "est obligatoire depuis la loi d'octobre", "start": 949.8, "duration": 6.719}, {"text": "1997 dans ce cadre dans ce cadre la DMCA", "start": 953.16, "duration": 7.76}, {"text": "est un soutien et son d\u00e9ploi", "start": 956.519, "duration": 4.401}, {"text": "sur le plan financier en finan\u00e7ant des", "start": 961.079, "duration": 4.081}, {"text": "projets p\u00e9dagogiques ou associatifs qui", "start": 962.88, "duration": 4.759}, {"text": "promuvent l'enseignement de d\u00e9fense", "start": 965.16, "duration": 4.919}, {"text": "annuellement ce sont 700 projets qui", "start": 967.639, "duration": 5.32}, {"text": "sont financ\u00e9s \u00e0 hauteur de 900000 \u20ac et", "start": 970.079, "duration": 6.521}, {"text": "qui touchent plus de 60 70000 scolaires", "start": 972.959, "duration": 6.961}, {"text": "je je soulligne l'augmentation de 100 %", "start": 976.6, "duration": 5.719}, {"text": "des demandes de subvention pour l'ann\u00e9e", "start": 979.92, "duration": 4.919}, {"text": "2023-2024 ce qui t\u00e9moigne des", "start": 982.319, "duration": 4.281}, {"text": "professeurs et d'\u00e9l\u00e8ves volontaires qui", "start": 984.839, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9bordent d'id\u00e9e et qui ne se r\u00e9signent", "start": 986.6, "duration": 5.56}, {"text": "pas je donnerai un exemple sur ces", "start": 989.16, "duration": 5.56}, {"text": "projets les trinomes acad\u00e9miques qui en", "start": 992.16, "duration": 7.52}, {"text": "2023 ont permis de financ\u00e9 169 projets \u00e0", "start": 994.72, "duration": 8.799}, {"text": "hauteur de 200000 \u20ac. en organisant", "start": 999.68, "duration": 6.48}, {"text": "l'op\u00e9ration h\u00e9ritier de m\u00e9moire et en", "start": 1003.519, "duration": 4.32}, {"text": "participant au rendez-vous de l'histoire", "start": 1006.16, "duration": 4.44}, {"text": "de Blois en participant \u00e0 l'organisation", "start": 1007.839, "duration": 4.721}, {"text": "du concours national de la R\u00e9sistance et", "start": 1010.6, "duration": 3.84}, {"text": "de la D\u00e9portation qui rassemble chaque", "start": 1012.56, "duration": 5.279}, {"text": "ann\u00e9e pr\u00e8s de 47000 \u00e9l\u00e8ves issus de de", "start": 1014.44, "duration": 7.92}, {"text": "2000 \u00e9 isement le th\u00e8me 2023-2024 est", "start": 1017.839, "duration": 7.681}, {"text": "r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la d\u00e9portation en Europe et", "start": 1022.36, "duration": 6.319}, {"text": "celui de 2025 2026 que je vous annonce", "start": 1025.52, "duration": 6.84}, {"text": "sera lib\u00e9r\u00e9 et refond\u00e9 la France par", "start": 1028.679, "duration": 5.4}, {"text": "ailleurs dans le cadre du cycle", "start": 1032.36, "duration": 5.16}, {"text": "comm\u00e9moratif des 80 ans le GP a d\u00e9j\u00e0", "start": 1034.079, "duration": 6.521}, {"text": "labellis\u00e9 plus de 600 projets port\u00e9s par", "start": 1037.52, "duration": 5.159}, {"text": "des classes des professeurs et des", "start": 1040.6, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9tablissement ce qui d\u00e9montre une fois", "start": 1042.679, "duration": 4.52}, {"text": "encore une grande adh\u00e9sion de notre", "start": 1045.039, "duration": 5.081}, {"text": "jeunesse au sujet de d\u00e9fense d\u00e8s lors", "start": 1047.199, "duration": 4.921}, {"text": "qu'on l'aide \u00e0 s'en", "start": 1050.12, "duration": 5.08}, {"text": "saisir sur le plan des ressources", "start": 1052.12, "duration": 4.799}, {"text": "p\u00e9dagogiques je crois que j'ai une", "start": 1055.2, "duration": 3.479}, {"text": "dossier", "start": 1056.919, "duration": 3.441}, {"text": "d'ailleurs", "start": 1058.679, "duration": 5.521}, {"text": "voil\u00e0 la DMCA con\u00e7oit et diffuse des", "start": 1060.36, "duration": 5.6}, {"text": "ressources p\u00e9dagogique si tu veux les", "start": 1064.2, "duration": 4.76}, {"text": "montrer", "start": 1065.96, "duration": 3.0}, {"text": "du d'enseignement de d\u00e9fense sur le site", "start": 1069.2, "duration": 6.359}, {"text": "chemin de m\u00e9moire et notamment sur la", "start": 1073.12, "duration": 6.08}, {"text": "plateforme d'enseignement de d\u00e9fense \u00e9du", "start": 1075.559, "duration": 7.921}, {"text": "@as def pilot\u00e9 par la DMCA plac\u00e9 sous le", "start": 1079.2, "duration": 6.52}, {"text": "contr\u00f4le scientifique de l'inspection", "start": 1083.48, "duration": 4.8}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation nationale le", "start": 1085.72, "duration": 4.319}, {"text": "site recueille une moyenne de pr\u00e8s de", "start": 1088.28, "duration": 5.56}, {"text": "100000 visiteurs mensuels la DMCA publie", "start": 1090.039, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e9galement la revue les chemins de", "start": 1093.84, "duration": 5.16}, {"text": "m\u00e9moire cette revue 4 num\u00e9ros et un hors", "start": 1095.72, "duration": 5.8}, {"text": "s\u00e9rie annuel est diffus\u00e9e aupr\u00e8s de", "start": 1099.0, "duration": 5.48}, {"text": "50000 \u00e9tablissements scolaires par", "start": 1101.52, "duration": 5.159}, {"text": "ailleurs elle est tir\u00e9e \u00e0 23000", "start": 1104.48, "duration": 4.679}, {"text": "exemplaires et distribu\u00e9e en version", "start": 1106.679, "duration": 5.721}, {"text": "papier au profit de 16000 abonn\u00e9s pour", "start": 1109.159, "duration": 5.52}, {"text": "aider nos concitoyens et notamment les", "start": 1112.4, "duration": 4.639}, {"text": "plus jeunes \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 notre", "start": 1114.679, "duration": 5.321}, {"text": "histoire \u00e0 leur m\u00e9moire nous pouvons", "start": 1117.039, "duration": 4.681}, {"text": "nous appuyer sur l'immense patrimoine du", "start": 1120.0, "duration": 3.799}, {"text": "minist\u00e8re des arm\u00e9es qui est je le", "start": 1121.72, "duration": 4.6}, {"text": "rappelle le deux\u00e8 op\u00e9rateur culturel de", "start": 1123.799, "duration": 5.041}, {"text": "l'\u00e9tat de notre histoire nous avons", "start": 1126.32, "duration": 5.28}, {"text": "h\u00e9rit\u00e9 de tr\u00e8s nombreux lieux de m\u00e9moire", "start": 1128.84, "duration": 4.24}, {"text": "dont nous pouvons aujourd'hui nous", "start": 1131.6, "duration": 4.64}, {"text": "servir pour r\u00e9activer ou cr\u00e9er des", "start": 1133.08, "duration": 5.719}, {"text": "milieux de m\u00e9moire aussi la politique", "start": 1136.24, "duration": 4.16}, {"text": "culturel du minist\u00e8re est de plus en", "start": 1138.799, "duration": 4.0}, {"text": "plus ax\u00e9 outre la conservation du", "start": 1140.4, "duration": 5.12}, {"text": "patrimoine vers l'ouverture et la", "start": 1142.799, "duration": 4.961}, {"text": "transmission de ce patrimoine au profit", "start": 1145.52, "duration": 5.0}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 civile et notamment de la", "start": 1147.76, "duration": 4.6}, {"text": "jeunesse nous pouvons compter sur les", "start": 1150.52, "duration": 3.92}, {"text": "mus\u00e9es nationaux qui participent \u00e0", "start": 1152.36, "duration": 3.96}, {"text": "l'entretien de la m\u00e9moire et au devoirs", "start": 1154.44, "duration": 4.359}, {"text": "d'histoire pour l'\u00e9ducation la formation", "start": 1156.32, "duration": 5.04}, {"text": "et l'int\u00e9gration des jeunes g\u00e9n\u00e9rations", "start": 1158.799, "duration": 4.921}, {"text": "pour les trois grands mus\u00e9es ce sont", "start": 1161.36, "duration": 4.679}, {"text": "pr\u00e8s de 2 millions de visiteurs en", "start": 1163.72, "duration": 6.0}, {"text": "2023 dont 600000 jeunes de moins de 26", "start": 1166.039, "duration": 6.361}, {"text": "ans les hautlieux de m\u00e9moire national au", "start": 1169.72, "duration": 4.72}, {"text": "nombre de 11 auxquels il faut rajouter", "start": 1172.4, "duration": 6.08}, {"text": "les 275 n\u00e9cropoles national en plus des", "start": 1174.44, "duration": 7.44}, {"text": "2200 carr\u00e9s militaires depuis septembre", "start": 1178.48, "duration": 7.679}, {"text": "2023 139 sites fun\u00e9rair et m\u00e9moriel", "start": 1181.88, "duration": 6.48}, {"text": "fran\u00e7ais et belges de la Premi\u00e8re Guerre", "start": 1186.159, "duration": 4.281}, {"text": "mondiale ont \u00e9t\u00e9 inscrits au patrimoine", "start": 1188.36, "duration": 5.76}, {"text": "mondial de l'UNESCO les mus\u00e9es d'armes", "start": 1190.44, "duration": 5.76}, {"text": "initialement con\u00e7us comme des outils de", "start": 1194.12, "duration": 4.679}, {"text": "formation interne \u00e0 l'arm\u00e9e sont", "start": 1196.2, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui parmi les rares lieux", "start": 1198.799, "duration": 3.681}, {"text": "militaires ouverts au public ces mus\u00e9es", "start": 1200.12, "duration": 5.08}, {"text": "sont aujourd'hui un un carrefour entre", "start": 1202.48, "duration": 5.439}, {"text": "le monde des arm\u00e9es et la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 1205.2, "duration": 4.52}, {"text": "entre la jeunesse et les anciens", "start": 1207.919, "duration": 4.88}, {"text": "combattants en 2023 la fr\u00e9quentation est", "start": 1209.72, "duration": 5.36}, {"text": "revenue au niveau d'avant covid avec", "start": 1212.799, "duration": 5.721}, {"text": "plus de 230000 visiteurs dont", "start": 1215.08, "duration": 7.16}, {"text": "30660 coll\u00e9giens et lyc\u00e9ens l'ouverture", "start": 1218.52, "duration": 5.68}, {"text": "et les \u00e9change accru vers l'univers de", "start": 1222.24, "duration": 4.559}, {"text": "la cr\u00e9ation artistique contemporaine je", "start": 1224.2, "duration": 6.68}, {"text": "pense \u00e0 C215 un graffeur artiste engag\u00e9", "start": 1226.799, "duration": 5.201}, {"text": "dans la d\u00e9fense des valeurs", "start": 1230.88, "duration": 2.919}, {"text": "r\u00e9publicaines et le renforcement du lien", "start": 1232.0, "duration": 6.12}, {"text": "arm\u00e9 nation agr\u00e9\u00e9 peintre des arm\u00e9 vous", "start": 1233.799, "duration": 5.921}, {"text": "le connaissez s\u00fbrement puisque c'est", "start": 1238.12, "duration": 5.08}, {"text": "Christian Gu\u00e9my c'est ce graffeur que", "start": 1239.72, "duration": 5.839}, {"text": "vous pouvez retrouver sur les bo\u00eetes aux", "start": 1243.2, "duration": 6.16}, {"text": "lettres euh qui peint qui Graf aussi euh", "start": 1245.559, "duration": 7.761}, {"text": "\u00e0 la prison de freine et euh il a re\u00e7u", "start": 1249.36, "duration": 7.0}, {"text": "euh la m\u00e9daille d'or de la D\u00e9fense", "start": 1253.32, "duration": 6.12}, {"text": "nationale et il nous a", "start": 1256.36, "duration": 5.76}, {"text": "euh fait un petit t\u00e9moignage o\u00f9 il", "start": 1259.44, "duration": 6.599}, {"text": "disait que lui jeune et jeune graffeur", "start": 1262.12, "duration": 7.559}, {"text": "jamais \u00e0 l'\u00e2ge de 50 ans il pensait", "start": 1266.039, "duration": 7.081}, {"text": "pouvoir \u00eatre en tenu enfin il a un", "start": 1269.679, "duration": 6.441}, {"text": "uniforme aujourd'hui en tant que que", "start": 1273.12, "duration": 5.2}, {"text": "peintre des arm\u00e9es et jamais il pensait", "start": 1276.12, "duration": 4.6}, {"text": "pouvoir transmettre l'histoire \u00e0 travers", "start": 1278.32, "duration": 4.959}, {"text": "ses grafes et laisser lui aussi quelque", "start": 1280.72, "duration": 4.76}, {"text": "part un peu la m\u00e9moire des choses qu'il", "start": 1283.279, "duration": 3.961}, {"text": "a ressenti il a beaucoup pe pour", "start": 1285.48, "duration": 4.079}, {"text": "l'Ukraine d'ailleurs puisqu'il y est", "start": 1287.24, "duration": 5.72}, {"text": "all\u00e9 d\u00e8s le le les premiers \u00e9v\u00e9nements", "start": 1289.559, "duration": 6.24}, {"text": "en Ukraine ensuite pour soutenir et", "start": 1292.96, "duration": 4.28}, {"text": "construire l'esprit de d\u00e9fense de la", "start": 1295.799, "duration": 3.201}, {"text": "nation nous avons des", "start": 1297.24, "duration": 4.72}, {"text": "actes des c\u00e9r\u00e9monies des publics et des", "start": 1299.0, "duration": 5.0}, {"text": "institutions la jeunesse la culture et", "start": 1301.96, "duration": 5.719}, {"text": "puis des acteurs sans qui rien ne serait", "start": 1304.0, "duration": 5.96}, {"text": "possible \u00e0 ce titre le r\u00f4le des anciens", "start": 1307.679, "duration": 3.681}, {"text": "combattants avec qui je travaille", "start": 1309.96, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment est essentiel d'abord parce", "start": 1311.36, "duration": 4.72}, {"text": "qu'il parce qu'ils ont \u00e9t\u00e9 les acteurs", "start": 1313.76, "duration": 4.84}, {"text": "aujourd'hui les t\u00e9moins directs des", "start": 1316.08, "duration": 4.8}, {"text": "conflit qu'a connu la France ils sont", "start": 1318.6, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9positaires de leur m\u00e9moire ils savent", "start": 1320.88, "duration": 4.76}, {"text": "ce que sont l'engagement et la guerre et", "start": 1323.36, "duration": 5.08}, {"text": "ils peuvent tenir dessus un discours de", "start": 1325.64, "duration": 4.8}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 ensuite parce que leur", "start": 1328.44, "duration": 4.68}, {"text": "contribution \u00e0 l'\u00e9ducation \u00e0 l'histoire", "start": 1330.44, "duration": 4.119}, {"text": "la transmission de la m\u00e9moire est", "start": 1333.12, "duration": 4.4}, {"text": "immense non seulement ils sont le c\u0153ur", "start": 1334.559, "duration": 5.161}, {"text": "battant de nos c\u00e9r\u00e9monies et de nos", "start": 1337.52, "duration": 5.039}, {"text": "comm\u00e9morations mais surtout ils sont", "start": 1339.72, "duration": 6.0}, {"text": "extr\u00eamement engag\u00e9 dans vos territoires", "start": 1342.559, "duration": 5.36}, {"text": "aupr\u00e8s de notre jeunesse je pourrais", "start": 1345.72, "duration": 3.36}, {"text": "vous citer", "start": 1347.919, "duration": 3.961}, {"text": "1000 initiatives dans ce sens les", "start": 1349.08, "duration": 4.64}, {"text": "associations du monde combattant", "start": 1351.88, "duration": 3.84}, {"text": "financent ainsi des projets de grande", "start": 1353.72, "duration": 4.319}, {"text": "ampleur tr\u00e8s structurant et qui", "start": 1355.72, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9ussissent dans le temps je pense par", "start": 1358.039, "duration": 4.76}, {"text": "exemple au prix du civisme de la m\u00e9moire", "start": 1360.32, "duration": 5.359}, {"text": "et de la FNAM que j'ai remis ce matin \u00e0", "start": 1362.799, "duration": 5.721}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et je le rappelle", "start": 1365.679, "duration": 5.081}, {"text": "que cette association a nou\u00e9 un", "start": 1368.52, "duration": 5.32}, {"text": "partenariat financier aussi avec le Jeep", "start": 1370.76, "duration": 6.72}, {"text": "la FNAM est est venue soutenir le GP", "start": 1373.84, "duration": 6.36}, {"text": "lib\u00e9ration en lan\u00e7ant ma demande pour", "start": 1377.48, "duration": 5.52}, {"text": "100000 \u20ac de projet p\u00e9dagogique cette", "start": 1380.2, "duration": 4.92}, {"text": "ann\u00e9e et sera un partenaire encore", "start": 1383.0, "duration": 4.679}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine plus g\u00e9n\u00e9ralement la", "start": 1385.12, "duration": 5.2}, {"text": "FNAM est un partenaire essentiel du", "start": 1387.679, "duration": 4.081}, {"text": "minist\u00e8re des arm\u00e9es en mati\u00e8re de", "start": 1390.32, "duration": 3.599}, {"text": "soutien \u00e0 l'enseignement de d\u00e9fense", "start": 1391.76, "duration": 4.68}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 sa commission jeunesse et", "start": 1393.919, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00e9moire c'est chaque ann\u00e9e des milliers", "start": 1396.44, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves dont les voyages scolaires sur", "start": 1398.919, "duration": 3.721}, {"text": "les lieux de m\u00e9moire sont financiers je", "start": 1400.44, "duration": 5.88}, {"text": "ne peux que remercier la F\u00e9d\u00e9ration", "start": 1402.64, "duration": 6.6}, {"text": "magino toujours avec la FNA et aussi", "start": 1406.32, "duration": 6.0}, {"text": "avec l'ubft le minist\u00e8re des arm\u00e9es a", "start": 1409.24, "duration": 5.0}, {"text": "mis sur pied la commission paritaire de", "start": 1412.32, "duration": 3.599}, {"text": "financement des projets p\u00e9dagogiques", "start": 1414.24, "duration": 3.919}, {"text": "exceptionnels qui vise \u00e0 financer la", "start": 1415.919, "duration": 4.36}, {"text": "totalit\u00e9 des projets m\u00e9moriels port\u00e9s", "start": 1418.159, "duration": 4.081}, {"text": "par des \u00e9tablissements scolaires", "start": 1420.279, "duration": 4.4}, {"text": "destin\u00e9s \u00e0 marquer leur territoire cette", "start": 1422.24, "duration": 4.84}, {"text": "premi\u00e8re a permis de financer pour", "start": 1424.679, "duration": 7.441}, {"text": "150000 \u20ac r\u00e9partis sur 22 projets le", "start": 1427.08, "duration": 6.76}, {"text": "r\u00e9seau associatif du monde combattant", "start": 1432.12, "duration": 4.08}, {"text": "est tr\u00e8s dense il pr\u00e9sente un maillage", "start": 1433.84, "duration": 4.68}, {"text": "territorial extr\u00eamement serr\u00e9 les", "start": 1436.2, "duration": 4.8}, {"text": "combattants d'hier et d'aujourd'hui sont", "start": 1438.52, "duration": 4.68}, {"text": "donc en mesure de parler \u00e0 tout le monde", "start": 1441.0, "duration": 4.0}, {"text": "partout tout le temps ils sont", "start": 1443.2, "duration": 3.599}, {"text": "l'incarnation m\u00eame des valeurs de", "start": 1445.0, "duration": 4.279}, {"text": "r\u00e9sistance de sacrifice et de courage", "start": 1446.799, "duration": 5.0}, {"text": "qui participent d'un esprit de d\u00e9fense", "start": 1449.279, "duration": 5.201}, {"text": "ils sont un mod\u00e8le pour notre jeunesse", "start": 1451.799, "duration": 5.201}, {"text": "qui est en demande de mod\u00e8le et d'un", "start": 1454.48, "duration": 5.36}, {"text": "h\u00e9ritage \u00e0 incarner et c'est d'autant", "start": 1457.0, "duration": 4.799}, {"text": "plus que j'aimerais rappeler que", "start": 1459.84, "duration": 4.4}, {"text": "derri\u00e8re l'appellation ancien", "start": 1461.799, "duration": 5.561}, {"text": "combattants il n'y a pas que des", "start": 1464.24, "duration": 6.48}, {"text": "anciens vous en parliez sur la 4e", "start": 1467.36, "duration": 4.799}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration du feu monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1470.72, "duration": 4.36}, {"text": "il y a aussi des hommes et des femmes de", "start": 1472.159, "duration": 6.88}, {"text": "25 30 35 ans qui ont particip\u00e9 \u00e0 de", "start": 1475.08, "duration": 7.719}, {"text": "nombreuses OPEX et qui savent eux \u00e0 quel", "start": 1479.039, "duration": 6.12}, {"text": "point notre pays a besoin de partager un", "start": 1482.799, "duration": 4.681}, {"text": "esprit de d\u00e9fense avec les militaires", "start": 1485.159, "duration": 4.841}, {"text": "qui se battent pour eux enfin", "start": 1487.48, "duration": 4.72}, {"text": "souvenons-nous que la sp\u00e9cificit\u00e9 de la", "start": 1490.0, "duration": 4.039}, {"text": "m\u00e9moire combattante est au c\u0153ur du", "start": 1492.2, "duration": 4.68}, {"text": "contrat social qu'elle le renforce car", "start": 1494.039, "duration": 5.601}, {"text": "elle unit les citoyens leur pays et ceux", "start": 1496.88, "duration": 5.159}, {"text": "qui les d\u00e9fendent parmi les acteurs qui", "start": 1499.64, "duration": 4.88}, {"text": "animent l'esprit de d\u00e9fense en France il", "start": 1502.039, "duration": 4.401}, {"text": "y a bien s\u00fbr la DMCA qui est engag\u00e9e", "start": 1504.52, "duration": 4.24}, {"text": "dans une politique tout \u00e0imute en faveur", "start": 1506.44, "duration": 4.479}, {"text": "de la transmission m\u00e9morielle \u00e9videmment", "start": 1508.76, "duration": 3.76}, {"text": "elle participe \u00e0 l'organisation des", "start": 1510.919, "duration": 3.841}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies et des comm\u00e9morations mais ce", "start": 1512.52, "duration": 3.84}, {"text": "n'est pas tout puisqu'elle soutient", "start": 1514.76, "duration": 3.399}, {"text": "l'enseignement en g\u00e9n\u00e9ral et", "start": 1516.36, "duration": 4.24}, {"text": "l'enseignement de d\u00e9fense en particulier", "start": 1518.159, "duration": 4.921}, {"text": "en concevant et en diffusant des", "start": 1520.6, "duration": 4.0}, {"text": "ressources p\u00e9dagogiques nationales", "start": 1523.08, "duration": 3.76}, {"text": "aupr\u00e8s des r\u00e9seaux \u00e9ducatifs elle", "start": 1524.6, "duration": 4.4}, {"text": "encourage la cr\u00e9ation artiste", "start": 1526.84, "duration": 4.48}, {"text": "en participant au financement de films", "start": 1529.0, "duration": 3.84}, {"text": "des documentaires et d'\u0153uvres", "start": 1531.32, "duration": 3.44}, {"text": "litt\u00e9raires et je pense notamment \u00e0 la", "start": 1532.84, "duration": 3.719}, {"text": "bande dessin\u00e9e au prix des galon de", "start": 1534.76, "duration": 5.08}, {"text": "laabd qui comporte depuis sa 2e \u00e9dition", "start": 1536.559, "duration": 5.12}, {"text": "un prix sp\u00e9cifique pour la jeunesse", "start": 1539.84, "duration": 4.839}, {"text": "d\u00e9cern\u00e9 par un de un jury de coll\u00e9giens", "start": 1541.679, "duration": 5.801}, {"text": "et de lyc\u00e9ens de la 5e \u00e0 la terminale", "start": 1544.679, "duration": 4.88}, {"text": "issue de 18 classes de d\u00e9fense", "start": 1547.48, "duration": 4.319}, {"text": "repr\u00e9sentant chacun des r\u00e9gions", "start": 1549.559, "duration": 5.521}, {"text": "acad\u00e9mique de m\u00e9tropole ou d'aoutr m le", "start": 1551.799, "duration": 6.721}, {"text": "second op\u00e9rateur qui met en \u0153uvre la", "start": 1555.08, "duration": 4.92}, {"text": "politique m\u00e9morielle du minist\u00e8re des", "start": 1558.52, "duration": 4.68}, {"text": "arm\u00e9es \u00e9videmment c'est l'ONAC VG sa", "start": 1560.0, "duration": 4.76}, {"text": "mission m\u00e9morielle a \u00e9t\u00e9 inscrite dans", "start": 1563.2, "duration": 4.32}, {"text": "la LPM l'ONAC VG est un acteur de", "start": 1564.76, "duration": 5.12}, {"text": "terrain au plus proche des territoires", "start": 1567.52, "duration": 4.759}, {"text": "car ces services d\u00e9partementaux dont le", "start": 1569.88, "duration": 4.64}, {"text": "maillage est tr\u00e8s fin assure l'animation", "start": 1572.279, "duration": 5.0}, {"text": "des \u00e9cosyst\u00e8mes m\u00e9moriaux m\u00e9moriels", "start": 1574.52, "duration": 5.96}, {"text": "locaux enfin je n'oublie pas le bleu et", "start": 1577.279, "duration": 5.481}, {"text": "de France qui fait aussi partie des", "start": 1580.48, "duration": 4.28}, {"text": "dispositifs sur lesquels nous pouvons", "start": 1582.76, "duration": 5.279}, {"text": "nous appuyer \u00e0 double titre comme fin en", "start": 1584.76, "duration": 4.12}, {"text": "so", "start": 1588.039, "duration": 2.681}, {"text": "puisqu'il permet de collecter des fonds", "start": 1588.88, "duration": 5.2}, {"text": "pour aider nos nos militaires bless\u00e9s et", "start": 1590.72, "duration": 5.36}, {"text": "comme outil puisqu'il permet de", "start": 1594.08, "duration": 3.64}, {"text": "mobiliser tr\u00e8s largement le monde", "start": 1596.08, "duration": 4.12}, {"text": "combattant comme la soci\u00e9t\u00e9 civile des", "start": 1597.72, "duration": 5.079}, {"text": "Amicales r\u00e9gimentaires aux associations", "start": 1600.2, "duration": 5.64}, {"text": "d'anciens combattants jusqu'aux sportifs", "start": 1602.799, "duration": 5.76}, {"text": "et aux classes la mont\u00e9e en puissance du", "start": 1605.84, "duration": 5.0}, {"text": "bleuet c'est l'une des grandes priorit\u00e9s", "start": 1608.559, "duration": 4.641}, {"text": "que je me suis fix\u00e9e et la doctrine que", "start": 1610.84, "duration": 5.48}, {"text": "j'ai r\u00e9dig\u00e9 vise \u00e0 accompagner sa mont\u00e9e", "start": 1613.2, "duration": 5.64}, {"text": "en puissance car il y a dans cette", "start": 1616.32, "duration": 6.32}, {"text": "petite fleur qui consacre la victoire de", "start": 1618.84, "duration": 5.48}, {"text": "la vie sur la mort dans la boue des", "start": 1622.64, "duration": 4.56}, {"text": "champs de bataille tout ce qui unit la", "start": 1624.32, "duration": 5.079}, {"text": "nation \u00e0 celles et \u00e0 ceux qui la", "start": 1627.2, "duration": 4.199}, {"text": "prot\u00e8gent et je remercie les", "start": 1629.399, "duration": 4.241}, {"text": "parlementaires et toutes les formations", "start": 1631.399, "duration": 4.241}, {"text": "politiques qui le", "start": 1633.64, "duration": 5.279}, {"text": "porte je voudrais maintenant souligner", "start": 1635.64, "duration": 5.039}, {"text": "quelque chose d'important qui structure", "start": 1638.919, "duration": 3.76}, {"text": "la politique que je porte il est", "start": 1640.679, "duration": 4.201}, {"text": "primordial de bien garder en t\u00eate qu'une", "start": 1642.679, "duration": 4.48}, {"text": "politique publique de la m\u00e9moire ne", "start": 1644.88, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9ussira ne sera p\u00e9renne qu'\u00e0 la", "start": 1647.159, "duration": 4.921}, {"text": "condition d'\u00eatre", "start": 1649.76, "duration": 4.36}, {"text": "territorialis\u00e9 tous les d\u00e9placements que", "start": 1652.08, "duration": 3.76}, {"text": "je fais l'illustre les r\u00e9ussites", "start": 1654.12, "duration": 3.48}, {"text": "durables n'ont lieu que lorsqu'elles", "start": 1655.84, "duration": 4.12}, {"text": "s'int\u00e8grent dans des dynamiques locales", "start": 1657.6, "duration": 4.6}, {"text": "anciennes et int\u00e9gr\u00e9es par exemple dans", "start": 1659.96, "duration": 5.04}, {"text": "le morbillan un vadm\u00e9com des portes", "start": 1662.2, "duration": 5.24}, {"text": "drapeau a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en associant la", "start": 1665.0, "duration": 7.559}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e le enanf la DMD et l'ONAC VG", "start": 1667.44, "duration": 7.079}, {"text": "d\u00e9partemental ce qui est int\u00e9ressant", "start": 1672.559, "duration": 5.0}, {"text": "avec ce recensement unique en France", "start": 1674.519, "duration": 4.121}, {"text": "c'est", "start": 1677.559, "duration": 3.201}, {"text": "cr\u00e9e un effet d'entra\u00eenement et qu'il", "start": 1678.64, "duration": 4.12}, {"text": "valorise l'action des portes", "start": 1680.76, "duration": 4.72}, {"text": "drapeau c'est pour cette raison que", "start": 1682.76, "duration": 4.799}, {"text": "notre minist\u00e8re soutient les initiatives", "start": 1685.48, "duration": 4.079}, {"text": "locales car l'\u00c9tat ne peut pas tout", "start": 1687.559, "duration": 4.48}, {"text": "faire tout seul et lui laisser la seule", "start": 1689.559, "duration": 4.161}, {"text": "responsabilit\u00e9 de la construction de la", "start": 1692.039, "duration": 4.601}, {"text": "m\u00e9moire ce n'est pas tr\u00e8s d\u00e9mocratique", "start": 1693.72, "duration": 4.559}, {"text": "il est important d'encourager le", "start": 1696.64, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9veloppement d'une m\u00e9moire \u00e0 porter de", "start": 1698.279, "duration": 4.081}, {"text": "main \u00e0 porter de regard vous le savez", "start": 1699.96, "duration": 4.76}, {"text": "comme moi comme notre histoire et notre", "start": 1702.36, "duration": 4.799}, {"text": "m\u00e9moire ne s'exprime pas seulement lors", "start": 1704.72, "duration": 4.72}, {"text": "des c\u00e9r\u00e9monies officiel dans les travaux", "start": 1707.159, "duration": 4.481}, {"text": "des historiens ou sur le papier glac\u00e9", "start": 1709.44, "duration": 6.28}, {"text": "des manuels d'histoire non elles sont", "start": 1711.64, "duration": 7.56}, {"text": "surtout sur le nom des rues des places", "start": 1715.72, "duration": 5.88}, {"text": "des \u00e9coles dans nos villes dans nos", "start": 1719.2, "duration": 3.92}, {"text": "villages dans nos campagnes dans nos", "start": 1721.6, "duration": 3.6}, {"text": "plaines et dans nos plages dans nos", "start": 1723.12, "duration": 4.679}, {"text": "monuments et dans nos m\u00e9moriaux qu'il", "start": 1725.2, "duration": 5.52}, {"text": "soi g\u00e9r\u00e9s par l'\u00c9tat ou par les", "start": 1727.799, "duration": 7.12}, {"text": "collectivit\u00e9s et d'ailleurs je vous ai", "start": 1730.72, "duration": 6.959}, {"text": "apport\u00e9 un petit livret que je que j'ai", "start": 1734.919, "duration": 5.321}, {"text": "fait sur aux combattantes la France", "start": 1737.679, "duration": 5.961}, {"text": "reconnaissante vous pourrez vous avez", "start": 1740.24, "duration": 6.439}, {"text": "donc 100 combattantes et r\u00e9sistantes et", "start": 1743.64, "duration": 5.36}, {"text": "vous pourrez tr\u00e8s bien proposer \u00e0 vos", "start": 1746.679, "duration": 5.081}, {"text": "m\u00e8res ou sur votre circonscription une", "start": 1749.0, "duration": 4.559}, {"text": "des combattantes qui vous parlera plus", "start": 1751.76, "duration": 4.799}, {"text": "qu'une autre qui sera peut-\u00eatre reli\u00e9 \u00e0", "start": 1753.559, "duration": 5.881}, {"text": "une histoire ou \u00e0 votre territoire et il", "start": 1756.559, "duration": 4.801}, {"text": "est bien quand on marche dans la le rue", "start": 1759.44, "duration": 3.599}, {"text": "de lever la t\u00eate pour regarder le nom", "start": 1761.36, "duration": 4.24}, {"text": "des rues parce que toutes ces personnes", "start": 1763.039, "duration": 4.321}, {"text": "ont une histoire et c'est une fa\u00e7on", "start": 1765.6, "duration": 4.079}, {"text": "aussi emporter notre jeunesse avec cette", "start": 1767.36, "duration": 4.72}, {"text": "histoire je suis persuad\u00e9 que c'est en", "start": 1769.679, "duration": 4.041}, {"text": "soutenant les dynamiques territoriales", "start": 1772.08, "duration": 4.04}, {"text": "qu'on acc\u00e9l\u00e9rera la r\u00e9activit\u00e9 des", "start": 1773.72, "duration": 5.16}, {"text": "milieu de m\u00e9moire vous aurez donc", "start": 1776.12, "duration": 4.64}, {"text": "compris que la m\u00e9moire et son support", "start": 1778.88, "duration": 3.76}, {"text": "l'histoire sont aujourd'hui absolument", "start": 1780.76, "duration": 3.6}, {"text": "essentielles \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ralisation d'un", "start": 1782.64, "duration": 4.8}, {"text": "esprit de d\u00e9fense \u00e0 l'acquisition d'un", "start": 1784.36, "duration": 5.76}, {"text": "sentiment de r\u00e9s de r\u00e9silience", "start": 1787.44, "duration": 5.4}, {"text": "individuelle comme collectif l'enjeu est", "start": 1790.12, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 la fois d'en faire quelque chose", "start": 1792.84, "duration": 5.24}, {"text": "d'accessible et d'attirant quelque chose", "start": 1795.32, "duration": 4.599}, {"text": "qui donne envie \u00e0 notre jeunesse de s'y", "start": 1798.08, "duration": 5.16}, {"text": "int\u00e9resser par la promotion de valeurs", "start": 1799.919, "duration": 5.961}, {"text": "positives sans pour autant verser dans", "start": 1803.24, "duration": 5.559}, {"text": "l'imaginaire c'est-\u00e0-dire promouvoir nos", "start": 1805.88, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9ussites ce sur quoi nous pouvons", "start": 1808.799, "duration": 4.12}, {"text": "collectivement nous appuyer tout en", "start": 1810.84, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9tant capable de regarder l'histoire en", "start": 1812.919, "duration": 5.76}, {"text": "face et de reconna\u00eetre nos fautes c'est", "start": 1815.679, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e0 cette condition seulement que nous", "start": 1818.679, "duration": 4.201}, {"text": "serons en mesure de susciter ce d\u00e9sir de", "start": 1820.64, "duration": 5.44}, {"text": "vivre ensemble dont parle Erneste Renant", "start": 1822.88, "duration": 5.48}, {"text": "que nous pourrons faire nation car la", "start": 1826.08, "duration": 5.079}, {"text": "nation est notre bien commun et je", "start": 1828.36, "duration": 4.559}, {"text": "refuse d'en abandonner l'id\u00e9e au", "start": 1831.159, "duration": 3.561}, {"text": "nationalistes je vous", "start": 1832.919, "duration": 3.921}, {"text": "remercie bien merci beaucoup pour cette", "start": 1834.72, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9sentation tr\u00e8s compl\u00e8te nous allons", "start": 1836.84, "duration": 2.88}, {"text": "prendre les interventions des orateurs", "start": 1838.36, "duration": 2.76}, {"text": "de groupe pour le groupe Renaissance la", "start": 1839.72, "duration": 3.28}, {"text": "parole est \u00e0 jean-filippe", "start": 1841.12, "duration": 4.2}, {"text": "Ardoin merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1843.0, "duration": 4.08}, {"text": "Madame la Ministre tout d'abord", "start": 1845.32, "duration": 3.52}, {"text": "permettez-moi de vous remercier au nom", "start": 1847.08, "duration": 3.439}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s du groupe renaissance pour", "start": 1848.84, "duration": 4.319}, {"text": "vos propos tr\u00e8s instructifs sur le r\u00f4le", "start": 1850.519, "duration": 4.361}, {"text": "de minist\u00e8re en mati\u00e8re de d\u00e9fense", "start": 1853.159, "duration": 4.841}, {"text": "globale je tiens \u00e9galement \u00e0 salueros", "start": 1854.88, "duration": 4.519}, {"text": "intervention et vos rencontres tout au", "start": 1858.0, "duration": 3.36}, {"text": "long de l'ann\u00e9e sur le terrain qui", "start": 1859.399, "duration": 3.681}, {"text": "t\u00e9moignent de votre attachement profond", "start": 1861.36, "duration": 4.6}, {"text": "en faveur du monde combattant c'\u00e9tait un", "start": 1863.08, "duration": 4.319}, {"text": "honneur de vous accueillir le 7 novembre", "start": 1865.96, "duration": 3.4}, {"text": "2022 en charante maritime dans une", "start": 1867.399, "duration": 4.0}, {"text": "petite commune o\u00f9 plus de 500 personnes", "start": 1869.36, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9taient pr\u00e9sentes pour une c\u00e9r\u00e9monie du", "start": 1871.399, "duration": 5.201}, {"text": "ravivage de la Flamme de la nation amen\u00e9", "start": 1873.96, "duration": 4.679}, {"text": "depuis Paris par l'association du relais", "start": 1876.6, "duration": 4.199}, {"text": "sacr\u00e9 et pour votre visite de la base", "start": 1878.639, "duration": 3.601}, {"text": "a\u00e9rienne de l'\u00e9cole d'enseignement", "start": 1880.799, "duration": 2.521}, {"text": "technique de l'arm\u00e9e de l'air de", "start": 1882.24, "duration": 3.0}, {"text": "l'espace de", "start": 1883.32, "duration": 4.16}, {"text": "saintelgon\u00e9nac la m\u00e9moire collective des", "start": 1885.24, "duration": 3.24}, {"text": "Sarf", "start": 1887.48, "duration": 3.4}, {"text": "consenti par nos anciens combattants et", "start": 1888.48, "duration": 4.96}, {"text": "la pr\u00e9servation de leur h\u00e9ritage joue un", "start": 1890.88, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00f4le crucial dans la construction et", "start": 1893.44, "duration": 4.239}, {"text": "pour notre identit\u00e9 nationale ainsi que", "start": 1895.6, "duration": 4.559}, {"text": "dans la d\u00e9fense de nos valeurs votre", "start": 1897.679, "duration": 4.441}, {"text": "minist\u00e8re incarne la reconnaissance et", "start": 1900.159, "duration": 3.721}, {"text": "le respect envers ceux qui ont d\u00e9fendu", "start": 1902.12, "duration": 4.279}, {"text": "notre pays souvent au p\u00e9ril de leur vie", "start": 1903.88, "duration": 5.0}, {"text": "et veille \u00e0 ce que leur engagement et", "start": 1906.399, "duration": 4.681}, {"text": "leur d\u00e9vouement ne tomb jamais dans", "start": 1908.88, "duration": 5.159}, {"text": "l'oubli en organisant des comm\u00e9morations", "start": 1911.08, "duration": 5.04}, {"text": "en entretenant les lieux de m\u00e9moire et", "start": 1914.039, "duration": 4.64}, {"text": "en soutenant les anciens combat et leur", "start": 1916.12, "duration": 5.039}, {"text": "famille en pr\u00e9servant la m\u00e9moire des", "start": 1918.679, "duration": 4.641}, {"text": "conflits pass\u00e9s nous gardons \u00e0 l'esprit", "start": 1921.159, "duration": 4.76}, {"text": "les le\u00e7ons apprises les erreurs \u00e0 ne pas", "start": 1923.32, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9p\u00e9ter et les valeurs pour lesquelles", "start": 1925.919, "duration": 4.161}, {"text": "nos anc\u00eatres se sont battu cette", "start": 1927.679, "duration": 4.24}, {"text": "transmission g\u00e9n\u00e9rationnelle est", "start": 1930.08, "duration": 3.52}, {"text": "essentielle pour former des citoyens", "start": 1931.919, "duration": 3.921}, {"text": "conscient de leur histoire et de leur", "start": 1933.6, "duration": 4.559}, {"text": "responsabilit\u00e9 envers la d\u00e9fense de leur", "start": 1935.84, "duration": 5.079}, {"text": "pays cette mission encore davantage sens", "start": 1938.159, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui en raison du retour de la", "start": 1940.919, "duration": 3.561}, {"text": "guerre malheureusement sur notre", "start": 1942.679, "duration": 4.0}, {"text": "continent ce cycle sur la d\u00e9fense", "start": 1944.48, "duration": 3.84}, {"text": "globale nous rappelle que la d\u00e9fense ne", "start": 1946.679, "duration": 3.681}, {"text": "se limite pas qu'aux aspects militaires", "start": 1948.32, "duration": 3.839}, {"text": "mais englobe \u00e9galement la pr\u00e9servation", "start": 1950.36, "duration": 4.08}, {"text": "de notre coh\u00e9sion sociale de nos valeurs", "start": 1952.159, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9mocratiques et de notre identit\u00e9", "start": 1954.44, "duration": 4.8}, {"text": "culturelle en contribuant ainsi \u00e0 forger", "start": 1956.159, "duration": 5.88}, {"text": "un sentiment d'unit\u00e9 et de solidarit\u00e9", "start": 1959.24, "duration": 4.64}, {"text": "nationale indispensable dans toute", "start": 1962.039, "duration": 4.081}, {"text": "politique d'une nation ce lien arm\u00e9", "start": 1963.88, "duration": 4.759}, {"text": "nation si n\u00e9cessaire surtout en ces", "start": 1966.12, "duration": 3.32}, {"text": "temps", "start": 1968.639, "duration": 3.0}, {"text": "compliqu\u00e9s je suis heureux aussi de", "start": 1969.44, "duration": 4.0}, {"text": "constater que la politique m\u00e9morielle", "start": 1971.639, "duration": 3.361}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie cette ann\u00e9e de cr\u00e9dits", "start": 1973.44, "duration": 4.119}, {"text": "suppl\u00e9mentaires de 19 millions d'euros", "start": 1975.0, "duration": 4.08}, {"text": "qui qui permettent notamment d'accro\u00eetre", "start": 1977.559, "duration": 3.24}, {"text": "l'effort de restauration du patrimoine", "start": 1979.08, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00e9moriel dans les sites o\u00f9 de lourds", "start": 1980.799, "duration": 4.681}, {"text": "travaux sont indispensables l'ann\u00e9e 2024", "start": 1982.84, "duration": 5.04}, {"text": "vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 marquera \u00e9videmment", "start": 1985.48, "duration": 4.76}, {"text": "le 80e anniversaire du d\u00e9barquement de", "start": 1987.88, "duration": 4.399}, {"text": "la Bataille de Normandie cette", "start": 1990.24, "duration": 3.919}, {"text": "comm\u00e9moration internationale accueillera", "start": 1992.279, "duration": 4.0}, {"text": "au total 24 chefs d'\u00c9tat 200 v\u00e9t\u00e9rans et", "start": 1994.159, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e8s de 50000 touristes entre le 5 et le", "start": 1996.279, "duration": 4.681}, {"text": "7 juin 2024 chaque ann\u00e9e nos", "start": 1998.639, "duration": 4.241}, {"text": "compatriantes se font un devoir de se", "start": 2000.96, "duration": 4.12}, {"text": "souvenir de ce qui s'est pass\u00e9 sur les", "start": 2002.88, "duration": 5.44}, {"text": "plages de France \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 19844", "start": 2005.08, "duration": 5.24}, {"text": "un devoir de m\u00e9moire envers tous ces", "start": 2008.32, "duration": 4.359}, {"text": "soldats et civils qui ont p\u00e9ri mais", "start": 2010.32, "duration": 4.719}, {"text": "aussi la joie de c\u00e9l\u00e9brer tous ensemble", "start": 2012.679, "duration": 5.36}, {"text": "la libert\u00e9 retrouvver gr\u00e2ce \u00e0 eux aussi", "start": 2015.039, "duration": 5.201}, {"text": "en dehors de ces comm\u00e9morations aussi", "start": 2018.039, "duration": 4.0}, {"text": "importantes soit-ell comment", "start": 2020.24, "duration": 3.96}, {"text": "envisagez-vous et comment pourrions-nous", "start": 2022.039, "duration": 3.64}, {"text": "contribuer \u00e0 d\u00e9velopper aupr\u00e8s de la", "start": 2024.2, "duration": 4.079}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile jeune et moins jeune un", "start": 2025.679, "duration": 4.12}, {"text": "esprit de d\u00e9fense et de coh\u00e9sion", "start": 2028.279, "duration": 3.961}, {"text": "nationale je vous remercie merci madame", "start": 2029.799, "duration": 3.401}, {"text": "la", "start": 2032.24, "duration": 4.12}, {"text": "ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9 Ardouin", "start": 2033.2, "duration": 5.599}, {"text": "merci pour cette question qui me permet", "start": 2036.36, "duration": 6.0}, {"text": "de d\u00e9velopper davantage certains points", "start": 2038.799, "duration": 4.88}, {"text": "que je n'ai pas eu dans mon propos", "start": 2042.36, "duration": 3.799}, {"text": "liminaire j'ai eu l'occasion de le dire", "start": 2043.679, "duration": 4.801}, {"text": "il y a quelques instants que la culture", "start": 2046.159, "duration": 4.48}, {"text": "est un vecteur essentiel non seulement", "start": 2048.48, "duration": 3.52}, {"text": "dans le d\u00e9veloppement de l'esprit de", "start": 2050.639, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9fense mais \u00e9galement dans la", "start": 2052.0, "duration": 3.679}, {"text": "transmission de la m\u00e9moire donc je vais", "start": 2053.72, "duration": 4.08}, {"text": "pas me r\u00e9p\u00e9ter mais je souhaite donner", "start": 2055.679, "duration": 5.48}, {"text": "au sujet culturel une double direction", "start": 2057.8, "duration": 6.039}, {"text": "une premi\u00e8re sur le long terme celle de", "start": 2061.159, "duration": 5.121}, {"text": "l'ouverture vers la soci\u00e9t\u00e9 civile vers", "start": 2063.839, "duration": 4.721}, {"text": "le public vers les artistes et par cette", "start": 2066.28, "duration": 4.2}, {"text": "ouverture faciliter et encourager la", "start": 2068.56, "duration": 3.96}, {"text": "transmission de la m\u00e9moire la seconde", "start": 2070.48, "duration": 3.679}, {"text": "est tourn\u00e9e vers l'actualit\u00e9 m\u00e9morielle", "start": 2072.52, "duration": 3.92}, {"text": "et culturelle et qui se focalise bien", "start": 2074.159, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e9videmment pour l'ann\u00e9e 2024 sur les", "start": 2076.44, "duration": 6.239}, {"text": "comm\u00e9morations du 80e euh anniversaire", "start": 2079.56, "duration": 4.76}, {"text": "de la lib\u00e9ration et sur les Jeux", "start": 2082.679, "duration": 3.68}, {"text": "olympiques et paralympiques cette", "start": 2084.32, "duration": 3.359}, {"text": "derni\u00e8re th\u00e9matique permet en", "start": 2086.359, "duration": 3.56}, {"text": "particulier de faire d\u00e9couvrir et mettre", "start": 2087.679, "duration": 4.48}, {"text": "en avant \u00e0 travers un programme culturel", "start": 2089.919, "duration": 5.68}, {"text": "dans et vari\u00e9s les liens \u00e9troits entre", "start": 2092.159, "duration": 5.881}, {"text": "le sport et l'arm\u00e9e depuis la", "start": 2095.599, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9paration physique et op\u00e9rationnelle", "start": 2098.04, "duration": 4.44}, {"text": "du soldat et son ancrage historique", "start": 2099.8, "duration": 5.08}, {"text": "jusqu'au rayonnement du sport militaire", "start": 2102.48, "duration": 4.76}, {"text": "sur la sc\u00e8ne national et international", "start": 2104.88, "duration": 5.44}, {"text": "et surtout jusqu'\u00e0 l'importance du sport", "start": 2107.24, "duration": 5.2}, {"text": "dans le processus de reconstruction du", "start": 2110.32, "duration": 5.08}, {"text": "bless\u00e9 l'actualisation est en cours pour", "start": 2112.44, "duration": 4.48}, {"text": "l'ann\u00e9e", "start": 2115.4, "duration": 3.959}, {"text": "2024-2027 de la pr\u00e9c\u00e9dente directive", "start": 2116.92, "duration": 4.6}, {"text": "culturelle tri\u00e9nale dont la mise en", "start": 2119.359, "duration": 3.921}, {"text": "\u0153uvvere et de la responsabilit\u00e9 du", "start": 2121.52, "duration": 5.0}, {"text": "Directeur de la DMCA qui qui d\u00e9cline", "start": 2123.28, "duration": 4.92}, {"text": "cette politique cult surelle en", "start": 2126.52, "duration": 3.92}, {"text": "rappelant tr\u00e8s clairement les objectifs", "start": 2128.2, "duration": 4.8}, {"text": "renforcer les forces morales des arm\u00e9es", "start": 2130.44, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9velopper l'esprit de de d\u00e9fense et", "start": 2133.0, "duration": 4.52}, {"text": "participer au rayonnement de la France", "start": 2135.32, "duration": 4.0}, {"text": "pour illustrer ces propos je vais vous", "start": 2137.52, "duration": 4.079}, {"text": "donner quelques exemples pour les mus\u00e9es", "start": 2139.32, "duration": 3.64}, {"text": "comme je vous l'ai dit tout \u00e0 l'heure", "start": 2141.599, "duration": 3.921}, {"text": "les amb les ambitions du plan mus\u00e9e pour", "start": 2142.96, "duration": 5.399}, {"text": "les trois grands \u00e9tablissements publics", "start": 2145.52, "duration": 4.799}, {"text": "outre la r\u00e9ouverture du mus\u00e9e de la", "start": 2148.359, "duration": 4.041}, {"text": "Marine que je vous invite \u00e0er visiter si", "start": 2150.319, "duration": 4.681}, {"text": "c'est pas d\u00e9j\u00e0 fait en novembre dernier", "start": 2152.4, "duration": 4.6}, {"text": "comporte en particulier l'extension des", "start": 2155.0, "duration": 3.8}, {"text": "parcours de de collection du Mus\u00e9e de", "start": 2157.0, "duration": 4.0}, {"text": "l'Arm\u00e9e avec quatre nouveaux parcours", "start": 2158.8, "duration": 4.68}, {"text": "dont le premier portera sur les forces", "start": 2161.0, "duration": 4.24}, {"text": "arm\u00e9es et l'engagement militaire de la", "start": 2163.48, "duration": 4.52}, {"text": "France sur les th\u00e9\u00e2tres d'op\u00e9rations", "start": 2165.24, "duration": 4.96}, {"text": "ext\u00e9rieures on peut mentionner \u00e9galement", "start": 2168.0, "duration": 4.44}, {"text": "le r\u00f4le essentiel des mus\u00e9es d'armes", "start": 2170.2, "duration": 4.119}, {"text": "lieu de rencontre entre l'institution", "start": 2172.44, "duration": 4.679}, {"text": "militaire et la soci\u00e9t\u00e9 civile lieu de", "start": 2174.319, "duration": 4.361}, {"text": "transmission entre les nouvelles et les", "start": 2177.119, "duration": 3.72}, {"text": "anciennes g\u00e9n\u00e9rations dont il il faut", "start": 2178.68, "duration": 4.04}, {"text": "souligner \u00e9galement l'insertion dans la", "start": 2180.839, "duration": 4.24}, {"text": "vie locale et le r\u00e9seau culturel", "start": 2182.72, "duration": 5.32}, {"text": "territorial la production audiovisuelle", "start": 2185.079, "duration": 5.52}, {"text": "euh le soutien financier de la DMCA", "start": 2188.04, "duration": 4.64}, {"text": "chaque ann\u00e9e \u00e0 une trentaine de", "start": 2190.599, "duration": 4.401}, {"text": "productions audiovisuell des documents", "start": 2192.68, "duration": 5.2}, {"text": "des documentaires des des doc de fiction", "start": 2195.0, "duration": 6.16}, {"text": "du webdoc des de la fiction tout court", "start": 2197.88, "duration": 5.36}, {"text": "qui traitent des conflits du 20e si\u00e8cle", "start": 2201.16, "duration": 4.08}, {"text": "favorise le patrimoine contribue \u00e0", "start": 2203.24, "duration": 4.24}, {"text": "l'entretien \u00e0 l'esprit de d\u00e9fense en", "start": 2205.24, "duration": 5.879}, {"text": "lien avec la mission cin\u00e9ma de la dCode", "start": 2207.48, "duration": 6.16}, {"text": "le c\u0153ur de la mission de le CPAD", "start": 2211.119, "duration": 4.801}, {"text": "l'encouragement \u00e0 la cr\u00e9ation artistique", "start": 2213.64, "duration": 4.679}, {"text": "contemporaine concerne tous les services", "start": 2215.92, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9tablissements culturels du minist\u00e8re et", "start": 2218.319, "duration": 4.561}, {"text": "prend de nombreuses formes les galons de", "start": 2220.359, "duration": 5.841}, {"text": "la BD la la r\u00e9sidence d'artistes depuis", "start": 2222.88, "duration": 5.76}, {"text": "2022 le CPAD a mis \u00e0 disposition une", "start": 2226.2, "duration": 5.399}, {"text": "r\u00e9sidence d'Artist en 2024 deux", "start": 2228.64, "duration": 6.04}, {"text": "photographes int\u00e9greront cette r\u00e9sidence", "start": 2231.599, "duration": 4.561}, {"text": "Le Mus\u00e9e de l'Air et de l'Espace a", "start": 2234.68, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9galement accueilli une r\u00e9sidence en", "start": 2236.16, "duration": 4.24}, {"text": "2023 le mus\u00e9e de la Marine accueillera", "start": 2237.839, "duration": 5.721}, {"text": "une r\u00e9sidence courant 2024 et donc pour", "start": 2240.4, "duration": 4.76}, {"text": "terminer vous avez aussi le prix de la", "start": 2243.56, "duration": 3.64}, {"text": "cr\u00e9ation musicale Don la premi\u00e8re", "start": 2245.16, "duration": 5.439}, {"text": "\u00e9dition i se tiendra \u00e0 l'automne 2024", "start": 2247.2, "duration": 6.919}, {"text": "sur le th\u00e8me une marche militaire et les", "start": 2250.599, "duration": 6.041}, {"text": "peintres des arm\u00e9es dont je vous parlais", "start": 2254.119, "duration": 4.921}, {"text": "tout \u00e0 l'heure de ces", "start": 2256.64, "duration": 5.6}, {"text": "215 merci pour le groupe rassemblement", "start": 2259.04, "duration": 6.0}, {"text": "national la parole est \u00e0 Jos\u00e9", "start": 2262.24, "duration": 5.76}, {"text": "gonzalz merci pr\u00e9sident madame la", "start": 2265.04, "duration": 5.079}, {"text": "ministre laissez-moi vous exprimer \u00e0", "start": 2268.0, "duration": 3.88}, {"text": "titre personnel et au titre de mon", "start": 2270.119, "duration": 3.24}, {"text": "groupe le rassemblement national qui", "start": 2271.88, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9fis une robe des nations vous le savez", "start": 2273.359, "duration": 4.76}, {"text": "euh le plaisir nous avons \u00e0 vous", "start": 2275.72, "duration": 5.2}, {"text": "rencontrer ici le plaisir proportionn\u00e9", "start": 2278.119, "duration": 4.521}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat au respect que", "start": 2280.92, "duration": 4.159}, {"text": "nous portons \u00e0 nos anciens combattants", "start": 2282.64, "duration": 4.4}, {"text": "madame la ministre 6 mois se sont", "start": 2285.079, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9coul\u00e9s depuis notre derni\u00e8re entrevue", "start": 2287.04, "duration": 5.76}, {"text": "et je me sens l\u00e9gitime \u00e0 vous \u00e0 vous", "start": 2289.64, "duration": 5.8}, {"text": "interpeller plut\u00f4t \u00e0 vous questionner", "start": 2292.8, "duration": 4.72}, {"text": "sur les propositions que j'avais faites", "start": 2295.44, "duration": 4.399}, {"text": "et que nous avions accept\u00e9 tous dans", "start": 2297.52, "duration": 5.04}, {"text": "cette commission mais qui", "start": 2299.839, "duration": 5.681}, {"text": "malheureusement avait \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9 avec", "start": 2302.56, "duration": 5.08}, {"text": "un m\u00e9pris sans borne pour la la", "start": 2305.52, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9mocratie et envers nos anciens", "start": 2307.64, "duration": 5.199}, {"text": "combattants sacrifi\u00e9s sur l'H\u00f4tel Du 493", "start": 2309.599, "duration": 5.48}, {"text": "par votre gouvernement en effet nous", "start": 2312.839, "duration": 4.561}, {"text": "avions propos\u00e9 de revaloriser la pension", "start": 2315.079, "duration": 4.76}, {"text": "militaire d'invalidit\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0", "start": 2317.4, "duration": 4.52}, {"text": "l'inflation nous avions propos\u00e9 un", "start": 2319.839, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9largissement de l'arr\u00eat\u00e9 du 12 janvier", "start": 2321.92, "duration": 5.0}, {"text": "94 fixant la liste des op\u00e9rations", "start": 2324.599, "duration": 4.72}, {"text": "vendroit b\u00e9n\u00e9fice de la carte de", "start": 2326.92, "duration": 5.399}, {"text": "combattant notamment lors des obsex pour", "start": 2329.319, "duration": 4.961}, {"text": "que les combattants des OPEX notamment", "start": 2332.319, "duration": 3.481}, {"text": "puissent avoir la reconnaissance qu'il", "start": 2334.28, "duration": 3.319}, {"text": "m\u00e9ritent nous avions propos\u00e9 une", "start": 2335.8, "duration": 3.36}, {"text": "revalorisation de laallocation de", "start": 2337.599, "duration": 2.961}, {"text": "reconnaissance du combattant pour", "start": 2339.16, "duration": 3.959}, {"text": "soutenir financi\u00e8rement nos anciens nous", "start": 2340.56, "duration": 5.0}, {"text": "avions propos\u00e9 une hausse de cr\u00e9dit pour", "start": 2343.119, "duration": 4.441}, {"text": "les s\u00e9pultures militaires inscrites au", "start": 2345.56, "duration": 4.24}, {"text": "patrimoine de l'Unesco et nous avions", "start": 2347.56, "duration": 4.36}, {"text": "propos\u00e9 l'exon\u00e9raation des redevances", "start": 2349.8, "duration": 3.64}, {"text": "pour les associations d'anciens", "start": 2351.92, "duration": 3.56}, {"text": "combattants install\u00e9s dans des locaux", "start": 2353.44, "duration": 4.679}, {"text": "militaires enfin nous avions \u00e9galement", "start": 2355.48, "duration": 5.4}, {"text": "propos\u00e9 une hausse des cr\u00e9dits de l'ONAC", "start": 2358.119, "duration": 5.081}, {"text": "VG pour accompagner sa transition vers", "start": 2360.88, "duration": 4.479}, {"text": "ses fonctions de m\u00e9moire o\u00f9 en", "start": 2363.2, "duration": 3.76}, {"text": "sommes-nous dans l'avancement de toutes", "start": 2365.359, "duration": 4.96}, {"text": "ces position port\u00e9e par notre groupe le", "start": 2366.96, "duration": 5.08}, {"text": "gouvernement en a-t-il repris", "start": 2370.319, "duration": 3.161}, {"text": "quelques-unes \u00e0 son compte dans", "start": 2372.04, "duration": 3.36}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat des anciens combattants je", "start": 2373.48, "duration": 3.639}, {"text": "vous remercie madame la ministre merci", "start": 2375.4, "duration": 4.439}, {"text": "Madame la Ministre merci monsieur le", "start": 2377.119, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 gonzalz alors je vous rappelle", "start": 2379.839, "duration": 3.76}, {"text": "que le 493 s'il a lieu c'est parce que", "start": 2381.359, "duration": 3.76}, {"text": "il y a c'est parce que vous n'avez pas", "start": 2383.599, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de voter pour pour le budget donc", "start": 2385.119, "duration": 4.841}, {"text": "voil\u00e0 je non mais je le dis parce que je", "start": 2388.319, "duration": 4.081}, {"text": "veux bien si vous amendez et bien et si", "start": 2389.96, "duration": 3.84}, {"text": "vous voulez que vos amendements passent", "start": 2392.4, "duration": 2.439}, {"text": "\u00e0 un certain moment il faut voter le", "start": 2393.8, "duration": 2.48}, {"text": "budget ben je suis d\u00e9sol\u00e9 mais \u00e7a c'est", "start": 2394.839, "duration": 4.081}, {"text": "la r\u00e8gle et donc donc je je je le", "start": 2396.28, "duration": 5.12}, {"text": "rappelle juste ensuite sur les points", "start": 2398.92, "duration": 3.399}, {"text": "que vous", "start": 2401.4, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9voquez il y a donc la revalorisation du", "start": 2402.319, "duration": 6.321}, {"text": "point de PMI c'est donc il y a la clause", "start": 2405.68, "duration": 5.439}, {"text": "de revoyure qui rentre en compte cette", "start": 2408.64, "duration": 6.0}, {"text": "ann\u00e9e nous y travaillons d\u00e9j\u00e0 avec les", "start": 2411.119, "duration": 6.041}, {"text": "associations nationales d'anciens", "start": 2414.64, "duration": 4.6}, {"text": "combattants c'est un travail qui est", "start": 2417.16, "duration": 3.76}, {"text": "men\u00e9 je dirais c'est un travail de", "start": 2419.24, "duration": 4.04}, {"text": "dentelle qui est fait avec eux je", "start": 2420.92, "duration": 5.72}, {"text": "rappelle que ils ont quand m\u00eame r\u00e9ussi", "start": 2423.28, "duration": 7.96}, {"text": "gr\u00e2ce euh \u00e0 l'accord euh de de de la", "start": 2426.64, "duration": 9.04}, {"text": "premi\u00e8re ministre en juillet euh de", "start": 2431.24, "duration": 7.76}, {"text": "pouvoir avoir l'augmentation du point de", "start": 2435.68, "duration": 5.56}, {"text": "PMI un an plus t\u00f4t comme je l'avais fait", "start": 2439.0, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re puisque euh \u00e0", "start": 2441.24, "duration": 5.28}, {"text": "chaque fois \u00e0 un jour pr\u00e8s on pourrait", "start": 2443.88, "duration": 4.84}, {"text": "attendre 18 mois au lieu de 12 mois pour", "start": 2446.52, "duration": 4.839}, {"text": "l'augmentation ensuite euh vous m'avez", "start": 2448.72, "duration": 4.76}, {"text": "euh parler d'assouplissement de la carte", "start": 2451.359, "duration": 4.681}, {"text": "du combattant euh je pense que \u00e7a vous a", "start": 2453.48, "duration": 5.72}, {"text": "pas \u00e9chapp\u00e9 d\u00e8s la premi\u00e8re commission", "start": 2456.04, "duration": 5.36}, {"text": "de la carte du", "start": 2459.2, "duration": 6.399}, {"text": "combattant il y avait des choses", "start": 2461.4, "duration": 8.04}, {"text": "qui me me paraissait pas tr\u00e8s pas tr\u00e8s", "start": 2465.599, "duration": 5.921}, {"text": "logique et donc j'ai regard\u00e9 comme tout", "start": 2469.44, "duration": 6.08}, {"text": "le monde nous avons \u00e9tudi\u00e9 le le cpmivg", "start": 2471.52, "duration": 6.559}, {"text": "qui est si je peux dire la Bible de nos", "start": 2475.52, "duration": 5.36}, {"text": "de nos militaires et il y avait une", "start": 2478.079, "duration": 4.681}, {"text": "lecture qu'on pouvait avoir diff\u00e9rente", "start": 2480.88, "duration": 4.08}, {"text": "que celle qui avait \u00e9t\u00e9 depuis le d\u00e9but", "start": 2482.76, "duration": 5.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que souvent pour attribuer", "start": 2484.96, "duration": 5.639}, {"text": "la carte du combattant ont calcul\u00e9 en", "start": 2488.04, "duration": 5.039}, {"text": "nombre de mois et non pas en nombre", "start": 2490.599, "duration": 5.161}, {"text": "defin calcul\u00e9 en nombre de jours et non", "start": 2493.079, "duration": 5.721}, {"text": "pas en nombre de mois et donc le fait de", "start": 2495.76, "duration": 7.64}, {"text": "calculer en nombre de mois a permis de", "start": 2498.8, "duration": 8.12}, {"text": "faire passer la carte du combattant \u00e0 15", "start": 2503.4, "duration": 6.64}, {"text": "semaines et un jour 15 semaines et un", "start": 2506.92, "duration": 6.12}, {"text": "jour donc \u00e7a \u00e7a c'est c'est \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 2510.04, "duration": 7.799}, {"text": "valid\u00e9 depuis cet \u00e9t\u00e9 et la premi\u00e8re", "start": 2513.04, "duration": 7.319}, {"text": "commission qui a eu lieu en janvier a", "start": 2517.839, "duration": 6.441}, {"text": "permis de rentrer de faire rentrer", "start": 2520.359, "duration": 7.881}, {"text": "270 \u00e0 peu pr\u00e8s je dirais 270", "start": 2524.28, "duration": 8.559}, {"text": "euh anciens combattants et je sais que", "start": 2528.24, "duration": 7.32}, {"text": "\u00e7a vous parlera 270 anciens combattants", "start": 2532.839, "duration": 5.601}, {"text": "et je parle de la guerre d'Alg\u00e9rie donc", "start": 2535.56, "duration": 5.16}, {"text": "le travail est en cours et vous verrez", "start": 2538.44, "duration": 4.24}, {"text": "que cette ann\u00e9e avec le fait de mettre", "start": 2540.72, "duration": 5.08}, {"text": "finalement on arrive \u00e0 112 jours \u00e7a", "start": 2542.68, "duration": 6.399}, {"text": "permet \u00e9videmment d'avoir plus d'anciens", "start": 2545.8, "duration": 4.44}, {"text": "combattants qui n'avaient pas eu le", "start": 2549.079, "duration": 3.961}, {"text": "droit jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent donc je pense que", "start": 2550.24, "duration": 5.96}, {"text": "l\u00e0-dessus j'ai r\u00e9pondu en toute partie", "start": 2553.04, "duration": 5.76}, {"text": "sur sur les assouplissements de la carte", "start": 2556.2, "duration": 6.24}, {"text": "du combattant ensuite sur la suppression", "start": 2558.8, "duration": 5.72}, {"text": "des cr\u00e9dits", "start": 2562.44, "duration": 3.639}, {"text": "d'indemnisation", "start": 2564.52, "duration": 4.52}, {"text": "euh non c'\u00e9tait vous m'avez pos\u00e9 la", "start": 2566.079, "duration": 4.201}, {"text": "question", "start": 2569.04, "duration": 5.48}, {"text": "sur les les cr\u00e9dits de la mission", "start": 2570.28, "duration": 6.6}, {"text": "m\u00e9moire je je je pourrais vous rappeler", "start": 2574.52, "duration": 3.52}, {"text": "que quelques amendements sur la", "start": 2576.88, "duration": 2.64}, {"text": "suppression des cr\u00e9dits d'indemnisation", "start": 2578.04, "duration": 4.319}, {"text": "aux victimes de la Choa et donc c'\u00e9tait", "start": 2579.52, "duration": 4.839}, {"text": "un refus cat\u00e9gorique pour moi donc", "start": 2582.359, "duration": 3.401}, {"text": "aujourd'hui", "start": 2584.359, "duration": 5.48}, {"text": "euh je me je continue \u00e0 me battre et je", "start": 2585.76, "duration": 5.359}, {"text": "vous rappelle que l'ann\u00e9e derni\u00e8re les", "start": 2589.839, "duration": 4.72}, {"text": "budgets ne n'ont pas non'ont pas diminu\u00e9", "start": 2591.119, "duration": 6.081}, {"text": "et nous continuerons \u00e0 nous battre pour", "start": 2594.559, "duration": 6.601}, {"text": "valoriser nos anciens combattants et et", "start": 2597.2, "duration": 7.0}, {"text": "ainsi que leur familles quant au au", "start": 2601.16, "duration": 5.32}, {"text": "aides comme vous le demandez l'ONAC VG a", "start": 2604.2, "duration": 3.48}, {"text": "un service", "start": 2606.48, "duration": 3.48}, {"text": "de solidarit\u00e9 qui vient en aide aux", "start": 2607.68, "duration": 4.76}, {"text": "anciens combattants et \u00e0 leurs famillees", "start": 2609.96, "duration": 5.48}, {"text": "quand ils ont des", "start": 2612.44, "duration": 3.0}, {"text": "difficult\u00e9s merci pour le groupe la", "start": 2616.119, "duration": 3.921}, {"text": "France insoumise la parole est \u00e0", "start": 2618.68, "duration": 4.04}, {"text": "Christophe Bex merci monsieur le", "start": 2620.04, "duration": 4.64}, {"text": "Pr\u00e9sident Madame la Ministre tout", "start": 2622.72, "duration": 3.399}, {"text": "d'abord je suis heureux d'apprendre le", "start": 2624.68, "duration": 3.399}, {"text": "rapatriment des corps des six soldats", "start": 2626.119, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7ais de la bataille de Dian bienfou", "start": 2628.079, "duration": 3.961}, {"text": "et j'en profite pour citer la guerre", "start": 2630.119, "duration": 3.881}, {"text": "nindochine car elle est \u00e0 peine", "start": 2632.04, "duration": 3.44}, {"text": "mentionn\u00e9e en cours d'histoire en", "start": 2634.0, "duration": 3.359}, {"text": "terminal g\u00e9n\u00e9ral alors que la bataille", "start": 2635.48, "duration": 4.68}, {"text": "de Jan bienfou est fortement instructive", "start": 2637.359, "duration": 5.321}, {"text": "elle marque un point de rupture et le", "start": 2640.16, "duration": 4.52}, {"text": "politiste Youan Fong d\u00e9clare sur", "start": 2642.68, "duration": 3.679}, {"text": "l'histoire des guerres que les", "start": 2644.68, "duration": 3.48}, {"text": "dirigeants politiques sont de pi\u00e8tres", "start": 2646.359, "duration": 4.121}, {"text": "historiens leur r\u00e9pertoire de parall\u00e8le", "start": 2648.16, "duration": 4.399}, {"text": "historique est restreint si bien qu'ils", "start": 2650.48, "duration": 4.2}, {"text": "choisissent et applique les mauvaises", "start": 2652.559, "duration": 4.441}, {"text": "analogies et vous l'avez dit tout \u00e0", "start": 2654.68, "duration": 4.399}, {"text": "l'heure l'histoire et la m\u00e9moire sont", "start": 2657.0, "duration": 5.0}, {"text": "des armes ces guerre du 20e si\u00e8cle", "start": 2659.079, "duration": 5.28}, {"text": "aborde une question toujours d'actualit\u00e9", "start": 2662.0, "duration": 4.359}, {"text": "le droit \u00e0 l'autod\u00e9termination des", "start": 2664.359, "duration": 4.921}, {"text": "peuples dans le contexte actuel il est", "start": 2666.359, "duration": 4.96}, {"text": "n\u00e9cessaire que la population soit", "start": 2669.28, "duration": 4.559}, {"text": "sensibilis\u00e9e \u00e0 ces \u00e9v\u00e9nements qui ont", "start": 2671.319, "duration": 6.161}, {"text": "forg\u00e9 notre nation en 2021 la Cour des", "start": 2673.839, "duration": 6.321}, {"text": "comptes a dress\u00e9 le bilan des r\u00e9f\u00e9rents", "start": 2677.48, "duration": 5.879}, {"text": "acad\u00e9miques m\u00e9moire et citoyennet\u00e9 ce", "start": 2680.16, "duration": 5.439}, {"text": "sont des inspecteurs du second degr\u00e9 qui", "start": 2683.359, "duration": 4.0}, {"text": "ne consacrent \u00e0 leur dossier acad\u00e9mique", "start": 2685.599, "duration": 4.321}, {"text": "qu'un temps tr\u00e8s limit\u00e9 sans d\u00e9pourvu de", "start": 2687.359, "duration": 5.561}, {"text": "moyens et qu'en est-il", "start": 2689.92, "duration": 5.36}, {"text": "aujourd'hui pourquoi ne pas assurer", "start": 2692.92, "duration": 4.28}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 la jeunesse \u00e0 des cours", "start": 2695.28, "duration": 4.72}, {"text": "d'histoire qui permettrait de lever le", "start": 2697.2, "duration": 5.6}, {"text": "tabou autour des guerres coloniales ou", "start": 2700.0, "duration": 5.359}, {"text": "de lib\u00e9ration auxquels la France a pris", "start": 2702.8, "duration": 4.759}, {"text": "une part active par le d\u00e9ploiement de", "start": 2705.359, "duration": 4.521}, {"text": "ses soldats et de ces conscrits", "start": 2707.559, "duration": 4.52}, {"text": "d'assurer la coh\u00e9sion nationale autour", "start": 2709.88, "duration": 5.0}, {"text": "d'une d'une m\u00e9moire commune au service", "start": 2712.079, "duration": 5.401}, {"text": "des d\u00e9fis auxquels nous ferons face", "start": 2714.88, "duration": 5.76}, {"text": "Thomas Sankara disait la francophonie", "start": 2717.48, "duration": 5.24}, {"text": "peut \u00eatre un instrument de notre", "start": 2720.64, "duration": 4.32}, {"text": "lib\u00e9ration ce travail de m\u00e9moire", "start": 2722.72, "duration": 4.28}, {"text": "collective et de la Francophonie sont", "start": 2724.96, "duration": 4.2}, {"text": "aant d'opportunit\u00e9s de construire avec", "start": 2727.0, "duration": 4.52}, {"text": "les peuples une relation lib\u00e9r\u00e9e des", "start": 2729.16, "duration": 5.04}, {"text": "restes du colonialisme votre minist\u00e8re", "start": 2731.52, "duration": 4.599}, {"text": "peut jouer un r\u00f4le central au service de", "start": 2734.2, "duration": 4.399}, {"text": "la paix et de la s\u00e9curit\u00e9 collective", "start": 2736.119, "duration": 4.761}, {"text": "mais aussi du red\u00e9ploiement de l'action", "start": 2738.599, "duration": 4.0}, {"text": "internationale de premier plan de la", "start": 2740.88, "duration": 5.04}, {"text": "France aupr\u00e8s des \u00e9tats dit du Sud que", "start": 2742.599, "duration": 5.681}, {"text": "comptez-vous faire \u00e0 ce sujet \u00e0 l'au des", "start": 2745.92, "duration": 5.24}, {"text": "80 ans de la Lib\u00e9ration et que", "start": 2748.28, "duration": 5.16}, {"text": "comptez-vous faire des propositions de", "start": 2751.16, "duration": 4.64}, {"text": "mon coll\u00e8gue pour la reconnaissance", "start": 2753.44, "duration": 5.96}, {"text": "m\u00e9morielle des malgr\u00e9 nous d'asas Mosel", "start": 2755.8, "duration": 5.72}, {"text": "je vous remercie pour vos r\u00e9ponses", "start": 2759.4, "duration": 4.6}, {"text": "madame la", "start": 2761.52, "duration": 2.48}, {"text": "ministre alors Monsieur le D\u00e9put\u00e9 Bex", "start": 2765.119, "duration": 5.561}, {"text": "d'abord vous dire que la d\u00e9colonisation", "start": 2768.52, "duration": 4.68}, {"text": "est enseign\u00e9e au", "start": 2770.68, "duration": 5.52}, {"text": "lyc\u00e9e que la guerre coloniale est aussi", "start": 2773.2, "duration": 6.24}, {"text": "euh que est aussi enseign\u00e9e et que je", "start": 2776.2, "duration": 5.359}, {"text": "fais confiance aux enseignants et j'en", "start": 2779.44, "duration": 3.96}, {"text": "ai vu encore aujourd'hui je pense qu'on", "start": 2781.559, "duration": 4.52}, {"text": "peut les saluer surtout dans le contexte", "start": 2783.4, "duration": 6.28}, {"text": "qu'ils vivent euh et qui est un contexte", "start": 2786.079, "duration": 5.601}, {"text": "difficile je crois que nous pouvons dire", "start": 2789.68, "duration": 3.159}, {"text": "que ce sont des hussards de la", "start": 2791.68, "duration": 3.32}, {"text": "R\u00e9publique et donc ils", "start": 2792.839, "duration": 4.361}, {"text": "s'investissent au-del\u00e0 m\u00eame de ce qu'on", "start": 2795.0, "duration": 4.8}, {"text": "leur demande ensuite je veux pas", "start": 2797.2, "duration": 5.72}, {"text": "esquiver vos vos vos questions mais vous", "start": 2799.8, "duration": 4.319}, {"text": "me poser beaucoup de questions qui", "start": 2802.92, "duration": 4.0}, {"text": "concernent surtout l'\u00e9ducation nationale", "start": 2804.119, "duration": 5.761}, {"text": "donc je peux demander \u00e0 la ministre", "start": 2806.92, "duration": 5.76}, {"text": "madame Boub\u00e9 de pouvoir y r\u00e9pondre en", "start": 2809.88, "duration": 4.04}, {"text": "tous les cas pour vous apporter les", "start": 2812.68, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9ponses n\u00e9cessaires mais je ne suis", "start": 2813.92, "duration": 4.399}, {"text": "malheureusement pas euh ministre de", "start": 2815.92, "duration": 3.919}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale ce que je peux", "start": 2818.319, "duration": 4.8}, {"text": "vous dire c'est que je m'emploie \u00e0", "start": 2819.839, "duration": 6.361}, {"text": "chaque fois je je me d\u00e9place beaucoup et", "start": 2823.119, "duration": 6.48}, {"text": "je dis je me d\u00e9place beaucoup en France", "start": 2826.2, "duration": 6.68}, {"text": "dans des petits territoires parce que", "start": 2829.599, "duration": 5.561}, {"text": "ils ont aussi besoin de nous voir je", "start": 2832.88, "duration": 4.0}, {"text": "vais dans les coll\u00e8ges je vais dans les", "start": 2835.16, "duration": 4.76}, {"text": "lyc\u00e9es je discute avec ces ces \u00e9l\u00e8ves", "start": 2836.88, "duration": 5.16}, {"text": "j'ai d'ailleurs participer il y a pas", "start": 2839.92, "duration": 4.12}, {"text": "tr\u00e8s longtemps \u00e0 un collocque sur la", "start": 2842.04, "duration": 7.12}, {"text": "guerre d'Alg\u00e9rie euh au \u00e0 sciencep ex et", "start": 2844.04, "duration": 8.0}, {"text": "donc on est l\u00e0 aussi pour rentrer en", "start": 2849.16, "duration": 4.56}, {"text": "discussion \u00e9couter parce que si on", "start": 2852.04, "duration": 4.079}, {"text": "n'\u00e9coute pas notre jeunesse on peut la", "start": 2853.72, "duration": 3.52}, {"text": "regarder toujours en disant que la", "start": 2856.119, "duration": 3.081}, {"text": "jeunesse elle va pas bien enfin moi je", "start": 2857.24, "duration": 3.2}, {"text": "trouve qu'on a une belle jeunesse en", "start": 2859.2, "duration": 2.84}, {"text": "France et qu'il faut aller vers eux", "start": 2860.44, "duration": 3.44}, {"text": "alors oui en tous les cas moi je", "start": 2862.04, "duration": 4.799}, {"text": "prendrai ma part euh sur sur la mission", "start": 2863.88, "duration": 5.36}, {"text": "qui est la mienne et je veux que tous", "start": 2866.839, "duration": 5.041}, {"text": "les jeunes soient acteurs de de leur", "start": 2869.24, "duration": 5.119}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies de leur projet et euh", "start": 2871.88, "duration": 4.08}, {"text": "accompagn\u00e9 \u00e9videmment par les", "start": 2874.359, "duration": 5.601}, {"text": "enseignants et donc euh je je je", "start": 2875.96, "duration": 5.32}, {"text": "continuerai en tous les cas et il y a", "start": 2879.96, "duration": 3.24}, {"text": "les 70 ans de la bataille de Dien benfou", "start": 2881.28, "duration": 4.88}, {"text": "vous savez que c'est aussi d'ailleurs je", "start": 2883.2, "duration": 6.119}, {"text": "d\u00e9localiserai \u00e0 nouveau la c\u00e9r\u00e9monie au", "start": 2886.16, "duration": 6.32}, {"text": "M\u00e9morial de di benfou euh au M\u00e9morial de", "start": 2889.319, "duration": 6.881}, {"text": "la pardon des gueres d'Indochine euh le", "start": 2892.48, "duration": 8.8}, {"text": "8 juin et nous allons euh poser la", "start": 2896.2, "duration": 8.96}, {"text": "premi\u00e8re pierre de la r\u00e9novation de ce", "start": 2901.28, "duration": 7.079}, {"text": "de ce m\u00e9morial parce que euh il est face", "start": 2905.16, "duration": 6.64}, {"text": "\u00e0 la m\u00e8 et que il est tr\u00e8s ab\u00eem\u00e9 voil\u00e0", "start": 2908.359, "duration": 5.321}, {"text": "mais je veux \u00e0 chaque fois qu'il y ait", "start": 2911.8, "duration": 4.039}, {"text": "des enfants qu'il y ait euh des", "start": 2913.68, "duration": 4.72}, {"text": "coll\u00e9giens et des lyc\u00e9ens de fa\u00e7on \u00e0 les", "start": 2915.839, "duration": 4.041}, {"text": "int\u00e9grer leur faire comprendre leur", "start": 2918.4, "duration": 4.04}, {"text": "faire ressentir les choses euh voil\u00e0", "start": 2919.88, "duration": 4.0}, {"text": "mais moi je prends ma part sur ce que", "start": 2922.44, "duration": 3.119}, {"text": "vous avez dit j'ai bien entendu je vous", "start": 2923.88, "duration": 3.84}, {"text": "apporterai les r\u00e9ponses qui concernent", "start": 2925.559, "duration": 4.721}, {"text": "celle de l'\u00e9ducation nationale je vous", "start": 2927.72, "duration": 5.48}, {"text": "remercie juste pour les malgr\u00e9 nous", "start": 2930.28, "duration": 5.16}, {"text": "d'asmosel oui alors pour les malgr\u00e9 nous", "start": 2933.2, "duration": 4.639}, {"text": "nous continuons nous travaillons", "start": 2935.44, "duration": 4.84}, {"text": "nous travaillons avec l'Office national", "start": 2937.839, "duration": 4.76}, {"text": "des anciens combattants et victimes de", "start": 2940.28, "duration": 6.2}, {"text": "guerre donc il va y avoir des annonces \u00e0", "start": 2942.599, "duration": 6.52}, {"text": "venir dans le domaine m\u00e9moriel parce que", "start": 2946.48, "duration": 4.24}, {"text": "j'ai rencontr\u00e9 aussi en allant \u00e0", "start": 2949.119, "duration": 3.881}, {"text": "Strasbourg j'ai aussi rencontr\u00e9 des", "start": 2950.72, "duration": 5.399}, {"text": "familles de malgr\u00e9 nous qui m'ont fait", "start": 2953.0, "duration": 4.88}, {"text": "savoir que ce qui \u00e9tait important pour", "start": 2956.119, "duration": 6.68}, {"text": "eux c'\u00e9tait que on les reconnaisse et", "start": 2957.88, "duration": 8.199}, {"text": "que on qu'il fasse partie de ce m\u00e9moriel", "start": 2962.799, "duration": 5.76}, {"text": "des 8 an donc j'ai entendu et nous", "start": 2966.079, "duration": 4.841}, {"text": "sommes en train de le travailler merci", "start": 2968.559, "duration": 3.881}, {"text": "merci pour le groupe les r\u00e9publicains la", "start": 2970.92, "duration": 4.159}, {"text": "parole est \u00e0 Val\u00e9rie basin malgra merci", "start": 2972.44, "duration": 4.72}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Madame la Ministre", "start": 2975.079, "duration": 4.0}, {"text": "au nom du groupe les r\u00e9publicains je", "start": 2977.16, "duration": 3.24}, {"text": "vous remercie pour votre pr\u00e9sence", "start": 2979.079, "duration": 3.321}, {"text": "aujourd'hui dans notre commission et", "start": 2980.4, "duration": 4.08}, {"text": "pour vos propos liminires toujours tr\u00e8s", "start": 2982.4, "duration": 4.08}, {"text": "int\u00e9ressants vous avez redit votre", "start": 2984.48, "duration": 3.52}, {"text": "engagement et on le conna\u00eet aupr\u00e8s des", "start": 2986.48, "duration": 3.56}, {"text": "anciens combattants pour le lien arm\u00e9e", "start": 2988.0, "duration": 3.96}, {"text": "nation et pour la m\u00e9moire on ne peut que", "start": 2990.04, "duration": 4.2}, {"text": "le soutenir et que l'encourager et \u00e7a", "start": 2991.96, "duration": 3.639}, {"text": "serait d'ailleurs madame la ministre", "start": 2994.24, "duration": 4.24}, {"text": "j'en profite euh ce sera un honneur pour", "start": 2995.599, "duration": 4.2}, {"text": "moi de vous recevoir dans ma", "start": 2998.48, "duration": 4.319}, {"text": "circonscription le 24 ao\u00fbt pour la", "start": 2999.799, "duration": 6.081}, {"text": "comm\u00e9moration des 80 ans du massacre de", "start": 3002.799, "duration": 5.841}, {"text": "b\u00fbcher cependant madame la ministre une", "start": 3005.88, "duration": 5.56}, {"text": "inqui\u00e9tude plane depuis le d\u00e9cret du 21", "start": 3008.64, "duration": 5.24}, {"text": "f\u00e9vrier 2024 et je souhaite vous", "start": 3011.44, "duration": 4.76}, {"text": "interroger sur le budget qui est allou\u00e9", "start": 3013.88, "duration": 5.439}, {"text": "\u00e0 votre minist\u00e8re avec l'\u00e9volution li\u00e9e", "start": 3016.2, "duration": 4.919}, {"text": "justement \u00e0 ce d\u00e9cret d'annulation de", "start": 3019.319, "duration": 5.401}, {"text": "f\u00e9vrier dernier euh votre le budget de", "start": 3021.119, "duration": 6.121}, {"text": "votre minist\u00e8re a donc \u00e9t\u00e9 impact\u00e9 par", "start": 3024.72, "duration": 4.28}, {"text": "cette baisse et je souhaiterais", "start": 3027.24, "duration": 3.359}, {"text": "conna\u00eetre quels sont les projets qui", "start": 3029.0, "duration": 3.52}, {"text": "seront touch\u00e9s et si cette liste est", "start": 3030.599, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9finitive si vous aviez commenc\u00e9 \u00e0", "start": 3032.52, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9laborer une courbe de red\u00e9ploiement de", "start": 3034.68, "duration": 3.48}, {"text": "ces d\u00e9penses dans le temps le cas", "start": 3036.4, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ant \u00e0 quel rythme et selon quel", "start": 3038.16, "duration": 4.84}, {"text": "ordre de priorit\u00e9 je vous remercie", "start": 3040.64, "duration": 4.88}, {"text": "madame la", "start": 3043.0, "duration": 2.52}, {"text": "ministre madame la", "start": 3045.559, "duration": 5.601}, {"text": "rapporteur alors comme nous travaillons", "start": 3048.76, "duration": 4.28}, {"text": "bien ensemble chaque ann\u00e9e sur le budget", "start": 3051.16, "duration": 3.72}, {"text": "je vais vous r\u00e9pondre bien que c'est pas", "start": 3053.04, "duration": 6.279}, {"text": "le le le c'est pas pas le le le le le le", "start": 3054.88, "duration": 6.64}, {"text": "le th\u00e8me de la de l'audition mais je", "start": 3059.319, "duration": 3.52}, {"text": "vais le faire parce que je voudrais", "start": 3061.52, "duration": 3.52}, {"text": "enlever certaines inqui\u00e9tudes alors", "start": 3062.839, "duration": 4.321}, {"text": "s'agissant bien s\u00fbr des propositions de", "start": 3065.04, "duration": 4.48}, {"text": "mesures d'annulation des cr\u00e9dits faites", "start": 3067.16, "duration": 4.04}, {"text": "par le minist\u00e8re des arm\u00e9es hein puisque", "start": 3069.52, "duration": 3.88}, {"text": "nous avons quand m\u00eame travaill\u00e9 qui", "start": 3071.2, "duration": 4.48}, {"text": "concerne le programme 169 qui est", "start": 3073.4, "duration": 4.28}, {"text": "reconnaissance et", "start": 3075.68, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9paration de en faveur du monde", "start": 3077.68, "duration": 4.679}, {"text": "combattant de la m\u00e9moire et les liens", "start": 3080.24, "duration": 4.0}, {"text": "avec la nation ce que je peux vous dire", "start": 3082.359, "duration": 3.561}, {"text": "c'est que les 17 millions d'euros de", "start": 3084.24, "duration": 5.44}, {"text": "cr\u00e9dit annu par le d\u00e9cret du 21 f\u00e9vrier", "start": 3085.92, "duration": 6.56}, {"text": "2024 seront d\u00e9duits de la ressource", "start": 3089.68, "duration": 5.119}, {"text": "pr\u00e9vue pour le financement de la dette", "start": 3092.48, "duration": 4.2}, {"text": "viag\u00e8re donc c'est les pensions", "start": 3094.799, "duration": 3.52}, {"text": "militaires d'invalidit\u00e9 et l'allocation", "start": 3096.68, "duration": 3.84}, {"text": "de revalorisation du combattant cela", "start": 3098.319, "duration": 4.721}, {"text": "s'appuie sur la diminution annuelle de", "start": 3100.52, "duration": 4.96}, {"text": "la dette viag\u00e8re en raison d'un nombre", "start": 3103.04, "duration": 5.319}, {"text": "moins important de b\u00e9n\u00e9ficiaires cette", "start": 3105.48, "duration": 4.72}, {"text": "diminution de la ressource ne remet pas", "start": 3108.359, "duration": 4.681}, {"text": "en cause les droits des b\u00e9n\u00e9ficiaires", "start": 3110.2, "duration": 5.399}, {"text": "qui sont garantis par la loi je veux", "start": 3113.04, "duration": 4.36}, {"text": "vous rassurer les pensionnair les", "start": 3115.599, "duration": 4.401}, {"text": "pensionn\u00e9s et les anciens combattants", "start": 3117.4, "duration": 6.199}, {"text": "ne ne constateront donc", "start": 3120.0, "duration": 5.72}, {"text": "naturellement aucune interruption dans", "start": 3123.599, "duration": 5.0}, {"text": "le versement de leur prestation ce", "start": 3125.72, "duration": 4.879}, {"text": "faisant j'ai souhait\u00e9 que l'\u00e9quilibre", "start": 3128.599, "duration": 4.2}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du programme et des politiques", "start": 3130.599, "duration": 5.801}, {"text": "de m\u00e9moire soit pr\u00e9serv\u00e9 mais je sais", "start": 3132.799, "duration": 6.081}, {"text": "que nous allons avoir d'autres moments", "start": 3136.4, "duration": 7.04}, {"text": "de travail ensemble pour le prochain", "start": 3138.88, "duration": 8.16}, {"text": "budget \u00e0 venir merci merci merci pour le", "start": 3143.44, "duration": 4.84}, {"text": "groupe d\u00e9mocrate la parole est \u00e0", "start": 3147.04, "duration": 3.96}, {"text": "Jean-Pierre cuber tafon merci monsieur", "start": 3148.28, "duration": 4.519}, {"text": "le Pr\u00e9sident Madame la Ministre chers", "start": 3151.0, "duration": 4.24}, {"text": "coll\u00e8gues je souhaite en premier lieu", "start": 3152.799, "duration": 4.0}, {"text": "vous remercier pour votre pr\u00e9sence parmi", "start": 3155.24, "duration": 3.559}, {"text": "nous aujourd'hui et pour l'\u00e9clairage", "start": 3156.799, "duration": 3.641}, {"text": "fort int\u00e9ressant que vous apportez sur", "start": 3158.799, "duration": 3.681}, {"text": "la mani\u00e8re de renforcer l'esprit de", "start": 3160.44, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9fense des citoyens \u00e0 ce titre le", "start": 3162.48, "duration": 4.319}, {"text": "groupe d\u00e9mocrate s'associe \u00e0 votre", "start": 3165.0, "duration": 4.2}, {"text": "propos sur les comm\u00e9morations sur la", "start": 3166.799, "duration": 4.121}, {"text": "question de la sauvegarde des lieux de", "start": 3169.2, "duration": 3.96}, {"text": "m\u00e9moire ainsi que sur le r\u00f4le des", "start": 3170.92, "duration": 3.76}, {"text": "anciens combattants qui demeurent", "start": 3173.16, "duration": 3.72}, {"text": "essentiel le travail de m\u00e9mo est", "start": 3174.68, "duration": 4.6}, {"text": "indispensable et il doit toucher tous", "start": 3176.88, "duration": 3.919}, {"text": "les citoyens et c'est ce que le", "start": 3179.28, "duration": 3.039}, {"text": "minist\u00e8re des arm\u00e9es s'attache \u00e0", "start": 3180.799, "duration": 3.961}, {"text": "entreprendre en particulier aupr\u00e8s de la", "start": 3182.319, "duration": 4.881}, {"text": "jeunesse \u00e0 travers diff\u00e9rents programmes", "start": 3184.76, "duration": 4.68}, {"text": "en partenariat avec l'\u00c9ducation", "start": 3187.2, "duration": 4.52}, {"text": "nationale vous l'avez mentionn\u00e9 avec la", "start": 3189.44, "duration": 4.24}, {"text": "mise en place de classe de m\u00e9moire ou", "start": 3191.72, "duration": 4.0}, {"text": "encore de concours national de la", "start": 3193.68, "duration": 4.52}, {"text": "R\u00e9sistance \u00e0 travers un v\u00e9ritable", "start": 3195.72, "duration": 4.879}, {"text": "parcours de citoyennet\u00e9 les jeunes ont", "start": 3198.2, "duration": 4.159}, {"text": "ainsi l'opportunit\u00e9 de s'\u00e9veiller \u00e0", "start": 3200.599, "duration": 4.081}, {"text": "l'esprit de d\u00e9fense d'\u00eatre sensibilis\u00e9", "start": 3202.359, "duration": 4.641}, {"text": "au lien arm\u00e9 jeunesse citoyenne", "start": 3204.68, "duration": 3.919}, {"text": "qui leur permet d'acqu\u00e9rir de mani\u00e8re", "start": 3207.0, "duration": 3.44}, {"text": "ludique des connaissances des", "start": 3208.599, "duration": 4.48}, {"text": "comp\u00e9tences et la culture n\u00e9cessaire en", "start": 3210.44, "duration": 4.359}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9", "start": 3213.079, "duration": 3.76}, {"text": "nationale \u00e0 travers l'histoire les", "start": 3214.799, "duration": 4.441}, {"text": "enjeux de soci\u00e9t\u00e9 et le patrimoine le", "start": 3216.839, "duration": 5.081}, {"text": "groupe que d\u00e9mocrate salue \u00e0 ce titre", "start": 3219.24, "duration": 4.8}, {"text": "votre engagement et la qualit\u00e9 des", "start": 3221.92, "duration": 4.919}, {"text": "travaux effectu\u00e9s sur ce sujet l'esprit", "start": 3224.04, "duration": 4.2}, {"text": "de d\u00e9fense sa diffusion et son", "start": 3226.839, "duration": 3.0}, {"text": "renforcement aupr\u00e8s du plus grand nombre", "start": 3228.24, "duration": 3.64}, {"text": "s'appuie sur un \u00e9quilibre essentiel \u00e0", "start": 3229.839, "duration": 4.201}, {"text": "trouver entre l'action du minist\u00e8re des", "start": 3231.88, "duration": 4.56}, {"text": "arm\u00e9es et celui de l'\u00e9ducation nationale", "start": 3234.04, "duration": 4.48}, {"text": "comment conjuguer jeunesse et", "start": 3236.44, "duration": 4.2}, {"text": "citoyennet\u00e9 cette question soul\u00e8ve", "start": 3238.52, "duration": 3.92}, {"text": "finalement d'autres interrogations", "start": 3240.64, "duration": 3.36}, {"text": "telles que le r\u00f4le des parents", "start": 3242.44, "duration": 4.359}, {"text": "compl\u00e9mentaire \u00e0 celui des minist\u00e8res", "start": 3244.0, "duration": 5.28}, {"text": "cit\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment ou encore le r\u00f4le du", "start": 3246.799, "duration": 6.161}, {"text": "service national universel \u00e0 ce titre", "start": 3249.28, "duration": 5.799}, {"text": "quels sont selon vous les leviers", "start": 3252.96, "duration": 3.879}, {"text": "d'action alternatives qui m\u00e9riteraient", "start": 3255.079, "duration": 4.361}, {"text": "d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 afin d'accienter le", "start": 3256.839, "duration": 4.96}, {"text": "plus largement possible le renforcement", "start": 3259.44, "duration": 4.879}, {"text": "de l'esprit de d\u00e9fense aupr\u00e8s de notre", "start": 3261.799, "duration": 5.32}, {"text": "jeunesse les parents de do-il jouer un", "start": 3264.319, "duration": 5.76}, {"text": "r\u00f4le dans ce processus et si oui lequel", "start": 3267.119, "duration": 7.761}, {"text": "madame la ministre je vous remercie la", "start": 3270.079, "duration": 4.801}, {"text": "ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9 cuber tafon", "start": 3275.559, "duration": 5.56}, {"text": "le renforcement de l'esprit de d\u00e9fense", "start": 3279.28, "duration": 4.44}, {"text": "dans la jeunesse est une priorit\u00e9 pour", "start": 3281.119, "duration": 4.44}, {"text": "toute nation consciente de l'histoire", "start": 3283.72, "duration": 4.24}, {"text": "pass\u00e9e et des d\u00e9fis devant elle c'est", "start": 3285.559, "duration": 4.04}, {"text": "d'ailleurs cette conscience qui avait", "start": 3287.96, "duration": 2.8}, {"text": "pouss\u00e9 en", "start": 3289.599, "duration": 3.96}, {"text": "1997 le l\u00e9gislateur a introduire aussi", "start": 3290.76, "duration": 4.68}, {"text": "bien dans le code de l'\u00e9ducation que", "start": 3293.559, "duration": 4.641}, {"text": "dans le code de de la d\u00e9fense en son", "start": 3295.44, "duration": 5.0}, {"text": "signataire vous l'avez dit aussi les", "start": 3298.2, "duration": 5.08}, {"text": "minist\u00e8res charg\u00e9s de la d\u00e9fense de", "start": 3300.44, "duration": 4.919}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale de l'enseignement", "start": 3303.28, "duration": 4.519}, {"text": "sup\u00e9rieur et de la recherche ainsi que", "start": 3305.359, "duration": 4.681}, {"text": "de l'agriculture je travaille en ce", "start": 3307.799, "duration": 4.8}, {"text": "moment avec mon coll\u00e8gue Herv\u00e9 Berville", "start": 3310.04, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e0 l'extension de ce protocole au lyc\u00e9e", "start": 3312.599, "duration": 5.641}, {"text": "de la mer afin d'assurer la couverture", "start": 3315.76, "duration": 5.44}, {"text": "la plus grande des lieux d'enseignement", "start": 3318.24, "duration": 5.559}, {"text": "l'\u00e9ducation \u00e0 la d\u00e9fense peut se d\u00e9finir", "start": 3321.2, "duration": 3.8}, {"text": "comme l'enseignement et la", "start": 3323.799, "duration": 3.04}, {"text": "sensibilisation des \u00e9l\u00e8ves \u00e9v et des", "start": 3325.0, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9quipes p\u00e9dagogiques \u00e0 l'organisation", "start": 3326.839, "duration": 4.121}, {"text": "aux missions et aux enjeux de la d\u00e9fense", "start": 3328.88, "duration": 4.52}, {"text": "et de la s\u00e9curit\u00e9 nationale par des", "start": 3330.96, "duration": 5.159}, {"text": "enseignements dispens\u00e9 et la conduite", "start": 3333.4, "duration": 6.36}, {"text": "d'action p\u00e9dagogique je suis heureuse", "start": 3336.119, "duration": 6.68}, {"text": "que vous ayez \u00e9voqu\u00e9 le r\u00f4le fondamental", "start": 3339.76, "duration": 5.68}, {"text": "des familles et de l'\u00e9chelle locale", "start": 3342.799, "duration": 4.961}, {"text": "c'est en effet \u00e0 cette \u00e9chelle que", "start": 3345.44, "duration": 5.44}, {"text": "s'enracine le mieux l'esprit de d\u00e9fense", "start": 3347.76, "duration": 5.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la conscience individuelle", "start": 3350.88, "duration": 4.76}, {"text": "d'appartenir \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 qui doit \u00eatre", "start": 3353.24, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9fendue", "start": 3355.64, "duration": 4.439}, {"text": "le r\u00f4le du dernier kilom\u00e8tre en l'esp\u00e8ce", "start": 3357.2, "duration": 5.8}, {"text": "l'\u00e9cole est essentiel je ne peux parler", "start": 3360.079, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e0 la place de ma coll\u00e8gue Nicole Boub\u00e9", "start": 3363.0, "duration": 4.599}, {"text": "mais nous partageons la conscience du", "start": 3365.2, "duration": 6.399}, {"text": "r\u00f4le vital que jouent les enseignants \u00e0", "start": 3367.599, "duration": 6.281}, {"text": "l'\u00e9chelle de l'\u00e9cole un projet r\u00e9ussi", "start": 3371.599, "duration": 4.281}, {"text": "transcende les \u00e9l\u00e8ves les professeurs", "start": 3373.88, "duration": 3.959}, {"text": "les \u00e9tablissements mais aussi les", "start": 3375.88, "duration": 5.159}, {"text": "parents j'ai en t\u00eate le projet", "start": 3377.839, "duration": 6.321}, {"text": "audiovisuel r\u00e9alis\u00e9 par les \u00e9l\u00e8ves de", "start": 3381.039, "duration": 7.401}, {"text": "Madame Robert au coll\u00e8ge de Giraud \u00e0", "start": 3384.16, "duration": 7.919}, {"text": "armentier pr\u00e8s de Gap sur l'histoire de", "start": 3388.44, "duration": 5.56}, {"text": "la prise en charge des bless\u00e9s dans les", "start": 3392.079, "duration": 5.04}, {"text": "arm\u00e9 depuis la Grande Guerre la", "start": 3394.0, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9alisation de ce film est", "start": 3397.119, "duration": 4.121}, {"text": "exceptionnelle et son impact sur les", "start": 3398.64, "duration": 4.6}, {"text": "jeunes pas seulement sur ceux qui l'ont", "start": 3401.24, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 mais aussi sur ceux de tous les", "start": 3403.24, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9tablissements contribuent utilement \u00e0", "start": 3406.24, "duration": 4.48}, {"text": "l'esprit de d\u00e9fense je profite de", "start": 3408.48, "duration": 4.359}, {"text": "l'occasion de cette audition pour leur", "start": 3410.72, "duration": 3.76}, {"text": "adresser encore une fois mes", "start": 3412.839, "duration": 4.681}, {"text": "f\u00e9licitations ainsi qu'aux enseignant et", "start": 3414.48, "duration": 5.2}, {"text": "je je vous propose d'ailleurs hein vous", "start": 3417.52, "duration": 4.519}, {"text": "devriez vous devriez monsieur le", "start": 3419.68, "duration": 5.32}, {"text": "Pr\u00e9sident proposer que ce film soit vu", "start": 3422.039, "duration": 4.441}, {"text": "par tous les d\u00e9put\u00e9s de l'Assembl\u00e9e", "start": 3425.0, "duration": 3.4}, {"text": "nationale parce que il est d'une grande", "start": 3426.48, "duration": 4.44}, {"text": "qualit\u00e9 il parle des blessures de la", "start": 3428.4, "duration": 4.48}, {"text": "Premi\u00e8re Guerre mondiale des blessures", "start": 3430.92, "duration": 4.56}, {"text": "des des arm\u00e9es enfin de des guerres de", "start": 3432.88, "duration": 4.04}, {"text": "la Premi\u00e8re Guerre mondiale jusqu'\u00e0", "start": 3435.48, "duration": 4.319}, {"text": "aujourd'hui c'est c'est vraiment je je", "start": 3436.92, "duration": 4.159}, {"text": "j'oseraiis presque dire que c'est un", "start": 3439.799, "duration": 5.32}, {"text": "chef-d\u0153uvre pour des \u00e9l\u00e8ves de leur \u00e2ge", "start": 3441.079, "duration": 6.28}, {"text": "et la qualit\u00e9 euh parce que ils sont", "start": 3445.119, "duration": 5.361}, {"text": "aussi euh com\u00e9diens euh dans ce film", "start": 3447.359, "duration": 5.121}, {"text": "voil\u00e0 donc je je il y a une prise de", "start": 3450.48, "duration": 5.24}, {"text": "conscience sur sur ces acteurs et", "start": 3452.48, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9videmment nous devons leur donner les", "start": 3455.72, "duration": 5.56}, {"text": "moyens euh avec la d\u00e9fense nationale euh", "start": 3457.559, "duration": 6.121}, {"text": "vous dire aussi que il est primordial de", "start": 3461.28, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9server l'int\u00e9grit\u00e9 \u00e9videmment du", "start": 3463.68, "duration": 3.919}, {"text": "territoire face aux menaces et aux aux", "start": 3465.44, "duration": 4.84}, {"text": "enjeux contemporains dans cette", "start": 3467.599, "duration": 5.041}, {"text": "perspective les triom acad\u00e9mie de", "start": 3470.28, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9fense qui regroupe donc chaque", "start": 3472.64, "duration": 4.0}, {"text": "acad\u00e9mie autour du recteur les", "start": 3474.4, "duration": 4.159}, {"text": "repr\u00e9sentants des arm\u00e9es et les", "start": 3476.64, "duration": 5.479}, {"text": "associations r\u00e9gionales de l'IHEDN sont", "start": 3478.559, "duration": 6.321}, {"text": "des r\u00f4les aussi essentiels ils prennent", "start": 3482.119, "duration": 4.72}, {"text": "en charge de nombreuses activit\u00e9s de", "start": 3484.88, "duration": 4.159}, {"text": "formation comme les rallyis citoyens", "start": 3486.839, "duration": 4.2}, {"text": "destin\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves je pense en", "start": 3489.039, "duration": 4.681}, {"text": "particulier \u00e0 celui du camp de Souge qui", "start": 3491.039, "duration": 4.881}, {"text": "rassemble plus de 500 \u00e9l\u00e8ves chaque", "start": 3493.72, "duration": 3.639}, {"text": "ann\u00e9e venus de toute l'acad\u00e9mie de", "start": 3495.92, "duration": 3.8}, {"text": "Bordeaux cependant nous le savons les", "start": 3497.359, "duration": 4.561}, {"text": "activit\u00e9s qui sont souvent des moments", "start": 3499.72, "duration": 4.8}, {"text": "de d\u00e9couverte et de ses enjeux et de cet", "start": 3501.92, "duration": 4.639}, {"text": "esprit de d\u00e9fense pour les jeunes doit", "start": 3504.52, "duration": 4.24}, {"text": "retrouver des relais plus profonds et", "start": 3506.559, "duration": 5.881}, {"text": "plus r\u00e9guliers et donc euh je j'invite", "start": 3508.76, "duration": 5.96}, {"text": "aussi vous parliez des familles et bien", "start": 3512.44, "duration": 4.8}, {"text": "peut-\u00eatre dire aux familles de pouvoir", "start": 3514.72, "duration": 4.68}, {"text": "enfin parler puisqu'il y a des familles", "start": 3517.24, "duration": 4.64}, {"text": "qui n'ont pas encore racont\u00e9 leur", "start": 3519.4, "duration": 5.36}, {"text": "histoire merci pour le groupe horizon la", "start": 3521.88, "duration": 4.32}, {"text": "la parole est \u00e0 lou\u00ef", "start": 3524.76, "duration": 3.92}, {"text": "Caran merci beaucoup monsieur le", "start": 3526.2, "duration": 4.0}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Madame la Ministre", "start": 3528.68, "duration": 2.52}, {"text": "d'abord vous dire que c'est toujours un", "start": 3530.2, "duration": 3.359}, {"text": "plaisir de vous retrouver dans cette", "start": 3531.2, "duration": 3.96}, {"text": "commission je voulais commencer par vous", "start": 3533.559, "duration": 4.28}, {"text": "remercier euh d'avoir valoris\u00e9 dans", "start": 3535.16, "duration": 4.48}, {"text": "votre propos liminire le le travail qui", "start": 3537.839, "duration": 4.24}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par ma coll\u00e8gue Anne", "start": 3539.64, "duration": 4.76}, {"text": "leenanf qui repr\u00e9sente bien", "start": 3542.079, "duration": 4.28}, {"text": "l'attachement des d\u00e9put\u00e9s du groupe", "start": 3544.4, "duration": 4.679}, {"text": "horizon au monde combattant vous", "start": 3546.359, "duration": 5.281}, {"text": "remercier aussi d'avoir rappel\u00e9 que la", "start": 3549.079, "duration": 4.641}, {"text": "m\u00e9moire elle vit d'abord dans nos", "start": 3551.64, "duration": 5.399}, {"text": "territoires et vraiment vous f\u00e9liciter", "start": 3553.72, "duration": 4.92}, {"text": "pour l'effort formidable que vous faites", "start": 3557.039, "duration": 4.161}, {"text": "de d\u00e9centralisation des c\u00e9r\u00e9monies de", "start": 3558.64, "duration": 4.719}, {"text": "pr\u00e9sence dans nos territoires qui je", "start": 3561.2, "duration": 4.879}, {"text": "crois pourrai m\u00eame inspirer certains de", "start": 3563.359, "duration": 5.041}, {"text": "vos coll\u00e8gues au gouvernement et", "start": 3566.079, "duration": 4.321}, {"text": "d'ailleurs j'aurais j'aurai grand", "start": 3568.4, "duration": 4.04}, {"text": "plaisir et je suis s\u00fbr que l'ann\u00e9e 2024", "start": 3570.4, "duration": 5.04}, {"text": "nous fournira au moins une occasion de", "start": 3572.44, "duration": 5.24}, {"text": "de vous recevoir dans ma circonscription", "start": 3575.44, "duration": 3.72}, {"text": "peut-\u00eatre le 13 septembre pour les", "start": 3577.68, "duration": 3.919}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies de lib\u00e9ration du sud du Cher", "start": 3579.16, "duration": 5.639}, {"text": "mais je j'aurai d'autres dates \u00e0 vous", "start": 3581.599, "duration": 5.76}, {"text": "proposer je veux redire aussi bien s\u00fbr", "start": 3584.799, "duration": 5.401}, {"text": "dans cette intervention l'attachement de", "start": 3587.359, "duration": 6.081}, {"text": "de mon groupe et notre reconnaissance et", "start": 3590.2, "duration": 5.159}, {"text": "notre admiration aux anciens combattants", "start": 3593.44, "duration": 5.8}, {"text": "et aussi au porte drapeau qui qui donne", "start": 3595.359, "duration": 6.24}, {"text": "cette coloration si si sp\u00e9ciale \u00e0 \u00e0", "start": 3599.24, "duration": 3.839}, {"text": "toutes nos c\u00e9r\u00e9monies j'aurais deux", "start": 3601.599, "duration": 3.76}, {"text": "questions rapides la premi\u00e8re c'est de", "start": 3603.079, "duration": 5.161}, {"text": "de savoir qu'est-ce que votre minist\u00e8re", "start": 3605.359, "duration": 4.321}, {"text": "peut faire en terme de dialogue avec", "start": 3608.24, "duration": 3.4}, {"text": "celui de l'\u00e9ducation nationale pour", "start": 3609.68, "duration": 4.56}, {"text": "qu'on arrive \u00e0 avoir plus de pr\u00e9sence", "start": 3611.64, "duration": 4.439}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves et des enseignants sur les", "start": 3614.24, "duration": 3.48}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies parce que je vous savez j'ai", "start": 3616.079, "duration": 3.72}, {"text": "une circonscription tr\u00e8s rurale avec 162", "start": 3617.72, "duration": 4.399}, {"text": "commune donc une infinit\u00e9 de de", "start": 3619.799, "duration": 3.76}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies et je suis frapp\u00e9 de la", "start": 3622.119, "duration": 4.041}, {"text": "diff\u00e9rence entre une c\u00e9r\u00e9monie o\u00f9 on a", "start": 3623.559, "duration": 4.961}, {"text": "euh l'enseignant l'enseignante et ses", "start": 3626.16, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves et celle o\u00f9 il n'y a pas d'enfant", "start": 3628.52, "duration": 5.48}, {"text": "et pas de et donc je me demande quel est", "start": 3631.0, "duration": 4.119}, {"text": "dans quelle", "start": 3634.0, "duration": 4.079}, {"text": "mesure on peut progresser l\u00e0-dessus et", "start": 3635.119, "duration": 4.92}, {"text": "la ma deuxi\u00e8me question est un petit peu", "start": 3638.079, "duration": 5.641}, {"text": "plus technique elle concerne ce sujet", "start": 3640.039, "duration": 5.681}, {"text": "difficile de de de ce qui est appel\u00e9 par", "start": 3643.72, "duration": 4.319}, {"text": "certaines associations les les th\u00e9\u00e2tres", "start": 3645.72, "duration": 3.639}, {"text": "oubli\u00e9s", "start": 3648.039, "duration": 4.161}, {"text": "euh et l\u00e0 aussi j'aimerais avoir", "start": 3649.359, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9valuation votre \u00e9valuation", "start": 3652.2, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9valuation de votre minist\u00e8re sur", "start": 3653.839, "duration": 4.2}, {"text": "finalement qu'est-ce qu'on a encore", "start": 3656.16, "duration": 4.0}, {"text": "comme progr\u00e8s \u00e0 faire pour prendre en", "start": 3658.039, "duration": 3.921}, {"text": "compte ces derniers th\u00e9\u00e2tres vous savez", "start": 3660.16, "duration": 4.919}, {"text": "c'est le chat avant 1969 et", "start": 3661.96, "duration": 5.96}, {"text": "cetera parce que comprenez bien que on", "start": 3665.079, "duration": 4.72}, {"text": "ne peut pas se permettre d'oublier un un", "start": 3667.92, "duration": 4.36}, {"text": "th\u00e9\u00e2tre cette expression elle est tr\u00e8s", "start": 3669.799, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9sagr\u00e9able parce que dans ces mati\u00e8resl", "start": 3672.28, "duration": 5.519}, {"text": "si on oublie un th\u00e9\u00e2tre finalement on", "start": 3675.559, "duration": 4.161}, {"text": "oublie un peu tout le monde en tout cas", "start": 3677.799, "duration": 8.56}, {"text": "on on jette une voil\u00e0 un doute et et je", "start": 3679.72, "duration": 8.96}, {"text": "crois que au vu de l'engagement de nos", "start": 3686.359, "duration": 3.841}, {"text": "anciens combattants on ne peut pas on ne", "start": 3688.68, "duration": 2.84}, {"text": "peut se permettre d'oublier aucun de ces", "start": 3690.2, "duration": 3.72}, {"text": "th\u00e9\u00e2tres donc voil\u00e0 si vous avez un", "start": 3691.52, "duration": 4.92}, {"text": "petit point d'actualit\u00e9 sur ce sujet et", "start": 3693.92, "duration": 4.199}, {"text": "je vous remercie par avance madame la", "start": 3696.44, "duration": 4.599}, {"text": "ministre madame la", "start": 3698.119, "duration": 5.96}, {"text": "ministre merci monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 3701.039, "duration": 6.28}, {"text": "Caran alors vous dire comment on peut", "start": 3704.079, "duration": 6.76}, {"text": "travailler avec la ministre de", "start": 3707.319, "duration": 5.52}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale d'abord moi il y a", "start": 3710.839, "duration": 3.641}, {"text": "quelque chose qui me parle souvent c'est", "start": 3712.839, "duration": 3.24}, {"text": "que quand vous allez dans des coll\u00e8ges j", "start": 3714.48, "duration": 3.96}, {"text": "des lyc\u00e9es vous voyez des plaques", "start": 3716.079, "duration": 4.641}, {"text": "comm\u00e9moratives moi mes enfants \u00e9taient", "start": 3718.44, "duration": 3.639}, {"text": "dans un lyc\u00e9e o\u00f9 il y avait des des", "start": 3720.72, "duration": 3.359}, {"text": "plaques comm\u00e9moratives ils ont jamais", "start": 3722.079, "duration": 5.72}, {"text": "comm\u00e9mor\u00e9 donc j'ai demand\u00e9 euh euh", "start": 3724.079, "duration": 6.681}, {"text": "alors c'\u00e9tait Gabriel Atal le ministre", "start": 3727.799, "duration": 6.48}, {"text": "de de de l'\u00e9ducation nationale mais donc", "start": 3730.76, "duration": 5.92}, {"text": "on est en train de reprendre avec la la", "start": 3734.279, "duration": 4.601}, {"text": "ministre de l'\u00c9ducation nationale Nicole", "start": 3736.68, "duration": 6.119}, {"text": "Boub\u00e9 euh pouvoir aussi aller dans ces", "start": 3738.88, "duration": 6.399}, {"text": "dans ces coll\u00e8ges ou ces lyc\u00e9es ensemble", "start": 3742.799, "duration": 4.56}, {"text": "mais avant il faut demander \u00e0 des", "start": 3745.279, "duration": 4.8}, {"text": "classes de pouvoir travailler sur qui", "start": 3747.359, "duration": 8.0}, {"text": "est le l'homme qui est inscrit sur cette", "start": 3750.079, "duration": 7.401}, {"text": "plaque comm\u00e9morative qui sont ces hommes", "start": 3755.359, "duration": 4.081}, {"text": "qui sont inscrits sur ces plaques", "start": 3757.48, "duration": 3.839}, {"text": "comm\u00e9moratives donc il y a un travail", "start": 3759.44, "duration": 3.639}, {"text": "avec leur professeurs d'histoire ou de", "start": 3761.319, "duration": 3.52}, {"text": "fran\u00e7ais m\u00eame j'ai eu parfois des", "start": 3763.079, "duration": 4.0}, {"text": "professeurs de sport parce que par le", "start": 3764.839, "duration": 4.561}, {"text": "sport ils arrivaient \u00e0 \u00e0 amener leurs", "start": 3767.079, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves \u00e0 travailler sur sur le volet", "start": 3769.4, "duration": 5.719}, {"text": "m\u00e9moriel et donc il faut valoriser d\u00e9j\u00e0", "start": 3771.559, "duration": 5.28}, {"text": "dans nos propres propres \u00e9tablissements", "start": 3775.119, "duration": 3.521}, {"text": "ces plaques qui existent et si elles ont", "start": 3776.839, "duration": 5.601}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pos\u00e9 appos\u00e9 dans cet \u00e9tablissement", "start": 3778.64, "duration": 5.28}, {"text": "c'est qu'il y a une histoire et donc il", "start": 3782.44, "duration": 3.32}, {"text": "y a une m\u00e9moire \u00e0 travailler au niveau", "start": 3783.92, "duration": 5.8}, {"text": "des lyc\u00e9es et des coll\u00e8ges", "start": 3785.76, "duration": 8.319}, {"text": "ensuite dire moi je je je suis aussi une", "start": 3789.72, "duration": 6.559}, {"text": "\u00e9lu locale", "start": 3794.079, "duration": 5.96}, {"text": "et il est bien de solliciter les maires", "start": 3796.279, "duration": 6.641}, {"text": "sur comment on r\u00e9invente une", "start": 3800.039, "duration": 4.841}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie mais aussi que les maires", "start": 3802.92, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9coutent les d\u00e9put\u00e9s les s\u00e9nateurs enfin", "start": 3804.88, "duration": 4.56}, {"text": "les parlementaires euh ou les d'autres", "start": 3806.88, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9lus", "start": 3809.44, "duration": 4.56}, {"text": "euh parce qu'il est important de pouvoir", "start": 3810.48, "duration": 5.68}, {"text": "r\u00e9inventer trouver les", "start": 3814.0, "duration": 6.799}, {"text": "choses diff\u00e9remment alors je dirais", "start": 3816.16, "duration": 8.119}, {"text": "aussi que dans ces dans ces c\u00e9r\u00e9monies", "start": 3820.799, "duration": 8.121}, {"text": "qu'on r\u00e9invente euh il y a aujourd'hui", "start": 3824.279, "duration": 6.56}, {"text": "les maires ont souvent un protocole \u00e0", "start": 3828.92, "duration": 3.84}, {"text": "respecter et c'est la raison pour", "start": 3830.839, "duration": 4.921}, {"text": "laquelle je veux r\u00e9\u00e9crire un guide pour", "start": 3832.76, "duration": 4.76}, {"text": "pour leur permettre d'aller au-del\u00e0 de", "start": 3835.76, "duration": 5.12}, {"text": "ce qui est pour eux le protocole moi ce", "start": 3837.52, "duration": 7.2}, {"text": "que j'ai j'ai \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 parce que le", "start": 3840.88, "duration": 7.64}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 Londres j'ai \u00e9t\u00e9 en \u00c9cosse et", "start": 3844.72, "duration": 6.0}, {"text": "donc chacun a le droit de d\u00e9poser", "start": 3848.52, "duration": 4.799}, {"text": "quelque chose et bien moi je voudrais", "start": 3850.72, "duration": 6.079}, {"text": "aussi que les jeunes avant de venir \u00e0", "start": 3853.319, "duration": 5.361}, {"text": "une comm\u00e9moration puissent travailler", "start": 3856.799, "duration": 3.76}, {"text": "sur quelque chose \u00e0 d\u00e9poser quelque", "start": 3858.68, "duration": 3.439}, {"text": "chose sur lequel il pourrait \u00e9crire", "start": 3860.559, "duration": 3.681}, {"text": "quelque chose c'est une fa\u00e7on de les", "start": 3862.119, "duration": 3.761}, {"text": "rendre acteurs je l'ai fait pour les", "start": 3864.24, "duration": 3.68}, {"text": "sentant de la flamme puisqu'on a quand", "start": 3865.88, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00eame eu un 11 novembre un samedi soir", "start": 3867.92, "duration": 5.199}, {"text": "dans le froid 350 jeunes qu'on est all\u00e9", "start": 3870.24, "duration": 5.0}, {"text": "chercher en appelant nous-m\u00eames des", "start": 3873.119, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tablissements et ils sont venus ils ont", "start": 3875.24, "duration": 3.72}, {"text": "particip\u00e9 ils sont pass\u00e9s par la voie", "start": 3877.319, "duration": 3.96}, {"text": "sacr\u00e9e et c'\u00e9tait ce que j'appelle moi", "start": 3878.96, "duration": 4.76}, {"text": "mes petits veilleur une lampe et ils", "start": 3881.279, "duration": 4.721}, {"text": "avaient un porte-drapeau un veilleur un", "start": 3883.72, "duration": 5.319}, {"text": "porte-drapeau un veilleur et bien c'est", "start": 3886.0, "duration": 6.839}, {"text": "tous ces jeunes ont ont \u00e9t\u00e9 ont raviv\u00e9", "start": 3889.039, "duration": 6.0}, {"text": "je dirais euh cette flamme pour les", "start": 3892.839, "duration": 3.681}, {"text": "100ent an la flamme c'est quelque chose", "start": 3895.039, "duration": 3.08}, {"text": "quand m\u00eame qui marque et du coup comme", "start": 3896.52, "duration": 3.12}, {"text": "vous avez des jeunes et bien vous avez", "start": 3898.119, "duration": 3.2}, {"text": "les parents et vous avez aussi parfois", "start": 3899.64, "duration": 4.08}, {"text": "les grands-parents donc je l'ai fait", "start": 3901.319, "duration": 4.72}, {"text": "aussi pour la veill\u00e9e de missac", "start": 3903.72, "duration": 5.52}, {"text": "Manouchian o\u00f9 j'ai \u00e0 nouveau appel\u00e9 des", "start": 3906.039, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9tablissements et nous avons eu les", "start": 3909.24, "duration": 4.52}, {"text": "petits veilleurs et certains n'avaient", "start": 3911.079, "duration": 6.2}, {"text": "m\u00eame jamais vu un cercueil donc c'\u00e9tait", "start": 3913.76, "duration": 7.16}, {"text": "ils \u00e9taient tr\u00e8s \u00e9mu mais ils s'en", "start": 3917.279, "duration": 5.28}, {"text": "souviendront et c'est aussi \u00e7a c'est", "start": 3920.92, "duration": 3.919}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 un moment o\u00f9 ils vont se souvenir", "start": 3922.559, "duration": 5.201}, {"text": "et ce souvenir leur permettra de venir", "start": 3924.839, "duration": 4.72}, {"text": "de retourner aux comm\u00e9morations et", "start": 3927.76, "duration": 5.4}, {"text": "parfois m\u00eame euh de pouvoir proposer des", "start": 3929.559, "duration": 5.8}, {"text": "choses voil\u00e0 donc je vous proposerai", "start": 3933.16, "duration": 5.76}, {"text": "quelque chose pour les 100ent ans de du", "start": 3935.359, "duration": 6.801}, {"text": "bleu et de France et je pense que il y", "start": 3938.92, "duration": 7.679}, {"text": "aura \u00e9videmment des jeunes voil\u00e0 ah et", "start": 3942.16, "duration": 6.639}, {"text": "sur les th\u00e9\u00e2tres oubli\u00e9s vous dire que", "start": 3946.599, "duration": 4.52}, {"text": "on travaille \u00e9videmment avec les", "start": 3948.799, "duration": 4.401}, {"text": "associations d'anciens combattants et", "start": 3951.119, "duration": 3.521}, {"text": "aussi avec la carte", "start": 3953.2, "duration": 4.04}, {"text": "euh avec les membres de la carte des", "start": 3954.64, "duration": 4.639}, {"text": "anciens combattants parce", "start": 3957.24, "duration": 4.92}, {"text": "que on a encore quelques difficult\u00e9s sur", "start": 3959.279, "duration": 5.161}, {"text": "ces th\u00e9\u00e2tres mais je ne les oublie pas", "start": 3962.16, "duration": 4.52}, {"text": "on essaie de voir avec mon directeur qui", "start": 3964.44, "duration": 4.919}, {"text": "est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 comment on peut am\u00e9liorer", "start": 3966.68, "duration": 4.96}, {"text": "comment on peut trouver des solutions", "start": 3969.359, "duration": 5.601}, {"text": "qui ne d\u00e9grade pas ceux qui ont eu la", "start": 3971.64, "duration": 5.399}, {"text": "carte du combattant et en faisant en", "start": 3974.96, "duration": 4.28}, {"text": "sorte de n'oublier personne donc on", "start": 3977.039, "duration": 3.641}, {"text": "regarde si on", "start": 3979.24, "duration": 3.68}, {"text": "peut si on peut un peu changer les", "start": 3980.68, "duration": 4.919}, {"text": "choses ou avoir une reconnaissance", "start": 3982.92, "duration": 5.28}, {"text": "diff\u00e9rente voil\u00e0 merci merci j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 3985.599, "duration": 3.68}, {"text": "saisi de quatre questions", "start": 3988.2, "duration": 4.76}, {"text": "compl\u00e9mentaires la parole est \u00e0 Philippe", "start": 3989.279, "duration": 3.681}, {"text": "sorz monsieur le Pr\u00e9sident Madame la", "start": 3995.079, "duration": 5.921}, {"text": "Ministre chers coll\u00e8gues j'aimerais pour", "start": 3998.119, "duration": 4.321}, {"text": "vous interroger sur les manifestations", "start": 4001.0, "duration": 4.279}, {"text": "du 80e anniversaire du d\u00e9barquement de", "start": 4002.44, "duration": 4.159}, {"text": "la lib\u00e9ration de la France et de la", "start": 4005.279, "duration": 3.84}, {"text": "victoire ce cycle comm\u00e9moratif est", "start": 4006.599, "duration": 3.76}, {"text": "important pour toute la nation pour", "start": 4009.119, "duration": 3.281}, {"text": "chaque citoyen fran\u00e7ais il constitue", "start": 4010.359, "duration": 3.48}, {"text": "uneoccasion de nous rassembler derri\u00e8re", "start": 4012.4, "duration": 3.159}, {"text": "nos valeurs et de faire preuve de", "start": 4013.839, "duration": 4.601}, {"text": "coh\u00e9sion nationale ces 80 ans de la", "start": 4015.559, "duration": 5.48}, {"text": "Lib\u00e9ration offre \u00e9galement l'opportunit\u00e9", "start": 4018.44, "duration": 3.96}, {"text": "de transmettre la culture de", "start": 4021.039, "duration": 3.361}, {"text": "l'engagement \u00e0 notre jeunesse et de", "start": 4022.4, "duration": 4.56}, {"text": "faire rayonner notre histoire \u00e0", "start": 4024.4, "duration": 4.8}, {"text": "l'internationale \u00e0 cet \u00e9gard madame la", "start": 4026.96, "duration": 4.639}, {"text": "ministre pouvez-vous nous d\u00e9tailler les", "start": 4029.2, "duration": 3.639}, {"text": "moyens qui seront mis en \u0153uvre", "start": 4031.599, "duration": 4.281}, {"text": "populariser ce 80e anniversaire afin que", "start": 4032.839, "duration": 5.641}, {"text": "chaque Fran\u00e7ais se l'approprie dans tous", "start": 4035.88, "duration": 4.36}, {"text": "les territoires en dehors des grandes", "start": 4038.48, "duration": 4.0}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies", "start": 4040.24, "duration": 5.319}, {"text": "militaires merci merci la parole est \u00e0", "start": 4042.48, "duration": 4.799}, {"text": "Giselle le", "start": 4045.559, "duration": 4.401}, {"text": "Louis merci monsieur le Pr\u00e9sident Madame", "start": 4047.279, "duration": 4.56}, {"text": "la Ministre en tant que secr\u00e9taire", "start": 4049.96, "duration": 4.2}, {"text": "d'\u00c9tat charg\u00e9 des anciens combattants et", "start": 4051.839, "duration": 4.081}, {"text": "de la m\u00e9moire aupr\u00e8s du ministre des", "start": 4054.16, "duration": 4.04}, {"text": "Arm\u00e9es vous savez malheureusement comme", "start": 4055.92, "duration": 4.08}, {"text": "moi que le nombre d'anciens combattants", "start": 4058.2, "duration": 4.56}, {"text": "diminue or ceux-ci entend de faire vivre", "start": 4060.0, "duration": 5.48}, {"text": "leur engagement pass\u00e9 et si des enfants", "start": 4062.76, "duration": 4.039}, {"text": "sont parfois pr\u00e9sents dans les", "start": 4065.48, "duration": 3.839}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies comm\u00e9moratives voyez-vous un", "start": 4066.799, "duration": 4.641}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 augmenter la pr\u00e9sence de ses", "start": 4069.319, "duration": 4.76}, {"text": "ambassadeurs de l'esprit de d\u00e9fense lors", "start": 4071.44, "duration": 4.96}, {"text": "d'entretien ou de conf dans les \u00e9coles", "start": 4074.079, "duration": 4.921}, {"text": "fran\u00e7aises afin de renforcer la coh\u00e9sion", "start": 4076.4, "duration": 4.84}, {"text": "nationale peut-\u00eatre de susciter des", "start": 4079.0, "duration": 4.16}, {"text": "vocations mais en tout cas de faire", "start": 4081.24, "duration": 4.72}, {"text": "vivre leur engagement et notre histoire", "start": 4083.16, "duration": 5.72}, {"text": "par ailleurs faire vivre cette m\u00e9moire", "start": 4085.96, "duration": 5.24}, {"text": "comprend aussi le rendre hommage \u00e0 nos", "start": 4088.88, "duration": 4.32}, {"text": "soldats qui tombe aujourd'hui encore au", "start": 4091.2, "duration": 3.72}, {"text": "champ d'honneur pour que l'on puisse", "start": 4093.2, "duration": 4.999}, {"text": "vivre en paix en 2019 le caporal chef", "start": 4094.92, "duration": 5.56}, {"text": "C\u00e9dric guillaot natif de Ch\u00e2teau Gombert", "start": 4098.199, "duration": 4.321}, {"text": "de ma circonscription Marseillaise est", "start": 4100.48, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au combat contre des orpailleurs", "start": 4102.52, "duration": 4.44}, {"text": "ill\u00e9gaux durant l'op\u00e9ration harpi en", "start": 4104.759, "duration": 5.161}, {"text": "Guyane pour sa famille ses camarades de", "start": 4106.96, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9giment et \u00e0 la demande de", "start": 4109.92, "duration": 3.0}, {"text": "l'Association des Anciens Combattants de", "start": 4111.199, "duration": 3.921}, {"text": "Ch\u00e2teau Gombert je souhaiterais savoir", "start": 4112.92, "duration": 4.399}, {"text": "si vous seriez favorable \u00e0 ce qu'une", "start": 4115.12, "duration": 3.84}, {"text": "plaque en son nom soit impos\u00e9e sur le", "start": 4117.319, "duration": 3.801}, {"text": "monument au mort de Ch\u00e2teau Gombert je", "start": 4118.96, "duration": 4.719}, {"text": "vous remerci pour vos r\u00e9ponses merci la", "start": 4121.12, "duration": 4.28}, {"text": "parole est \u00e0 Jean-Marie", "start": 4123.679, "duration": 5.08}, {"text": "Fivet merci monsieur le pr\u00e9sident madame", "start": 4125.4, "duration": 4.839}, {"text": "la ministre c'est toujours avec un", "start": 4128.759, "duration": 3.48}, {"text": "immense plaisir de vous recevoir au sein", "start": 4130.239, "duration": 3.241}, {"text": "de cette commission que vous connaissez", "start": 4132.239, "duration": 3.48}, {"text": "bien et je vous remercie pour pour vos", "start": 4133.48, "duration": 4.44}, {"text": "propos introductifs et vos premi\u00e8res", "start": 4135.719, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9ponses la notion de d\u00e9fense globale", "start": 4137.92, "duration": 4.52}, {"text": "concerne un vaste spectre d'acteurs de", "start": 4140.359, "duration": 4.761}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 r\u00e9uni autour d'un objectif", "start": 4142.44, "duration": 5.68}, {"text": "commun assurer la s\u00e9curit\u00e9 des citoyens", "start": 4145.12, "duration": 5.119}, {"text": "et les d\u00e9fendre contre toutes les formes", "start": 4148.12, "duration": 4.32}, {"text": "d'agression et", "start": 4150.239, "duration": 4.841}, {"text": "d'injustice face aux nouvelles donnes", "start": 4152.44, "duration": 4.839}, {"text": "internationales et au risqu auquel notre", "start": 4155.08, "duration": 4.679}, {"text": "pays est confront\u00e9 cette notion prend", "start": 4157.279, "duration": 5.281}, {"text": "tout son sens toutefois la d\u00e9fense", "start": 4159.759, "duration": 5.4}, {"text": "globale repose sur les citoyens et est", "start": 4162.56, "duration": 4.159}, {"text": "donc important de rappeler aux Fran\u00e7ais", "start": 4165.159, "duration": 2.64}, {"text": "les raisons pour lesquelles les", "start": 4166.719, "duration": 2.52}, {"text": "orientations prises en mati\u00e8re de", "start": 4167.799, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9 sont non", "start": 4169.239, "duration": 4.52}, {"text": "seulement l\u00e9gitimes mais aussi et", "start": 4171.719, "duration": 4.56}, {"text": "surtout n\u00e9cessaire dans la mesure o\u00f9", "start": 4173.759, "duration": 4.281}, {"text": "elles visent \u00e0 prot\u00e9ger leurs conditions", "start": 4176.279, "duration": 4.601}, {"text": "de vie personnelle notre souverainet\u00e9", "start": 4178.04, "duration": 4.319}, {"text": "ainsi que nos", "start": 4180.88, "duration": 3.839}, {"text": "institutions c'est entre autres l'objet", "start": 4182.359, "duration": 4.48}, {"text": "de la poli\u00e9tique m\u00e9morielle du minist\u00e8re", "start": 4184.719, "duration": 4.52}, {"text": "des arm\u00e9es qui permet de construire et", "start": 4186.839, "duration": 4.44}, {"text": "de nourrir tout au long de la vie les", "start": 4189.239, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui constituent notre m\u00e9moire", "start": 4191.279, "duration": 4.96}, {"text": "collective mais si minist\u00e8re des arm\u00e9es", "start": 4193.56, "duration": 4.92}, {"text": "pilote la politique m\u00e9morielle de la", "start": 4196.239, "duration": 4.48}, {"text": "nation sa mise en \u0153uvre se fait gr\u00e2ce \u00e0", "start": 4198.48, "duration": 3.759}, {"text": "de nombreux acteurs sur l'ensemble de", "start": 4200.719, "duration": 2.601}, {"text": "notre", "start": 4202.239, "duration": 4.041}, {"text": "territoire je pense en particulier \u00e0 nos", "start": 4203.32, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9lus locaux ainsi madame la ministre", "start": 4206.28, "duration": 5.08}, {"text": "pourriez-vous m'indiquer les aides", "start": 4209.12, "duration": 4.8}, {"text": "propos\u00e9s nos \u00e9lus locaux engag\u00e9s en tant", "start": 4211.36, "duration": 4.64}, {"text": "qu'acteur majeur de notre politique", "start": 4213.92, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00e9morielle madame la ministre je vous", "start": 4216.0, "duration": 4.0}, {"text": "remercie pour ces", "start": 4218.4, "duration": 3.839}, {"text": "pr\u00e9cisions merci la parole est \u00e0", "start": 4220.0, "duration": 4.64}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric bocaletti merci monsieur le", "start": 4222.239, "duration": 3.601}, {"text": "pr\u00e9sident", "start": 4224.64, "duration": 3.4}, {"text": "madame la ministre mon intervention va", "start": 4225.84, "duration": 3.52}, {"text": "rejoindre celle qu' a fait tout \u00e0", "start": 4228.04, "duration": 3.4}, {"text": "l'heure mon coll\u00e8gue ma question portera", "start": 4229.36, "duration": 3.44}, {"text": "sur l'attribution de la m\u00e9daille", "start": 4231.44, "duration": 3.92}, {"text": "outreire avec agrap Tchad au militaire", "start": 4232.8, "duration": 5.24}, {"text": "ayant particip\u00e9 \u00e0 l'op\u00e9ration men\u00e9e du", "start": 4235.36, "duration": 6.0}, {"text": "25 ao\u00fbt au 25 novembre 1968 au Tchad", "start": 4238.04, "duration": 4.8}, {"text": "l'attribution de cette m\u00e9daille", "start": 4241.36, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9sormais impossible depuis le 23", "start": 4242.84, "duration": 4.08}, {"text": "septembre 2014 na concern\u00e9 que les", "start": 4244.52, "duration": 3.679}, {"text": "militaires ayant particip\u00e9 aux", "start": 4246.92, "duration": 4.319}, {"text": "op\u00e9rations au Tchad \u00e0 compt\u00e9 du 15 mars", "start": 4248.199, "duration": 5.401}, {"text": "1969 de ce fait les acteurs des", "start": 4251.239, "duration": 4.721}, {"text": "op\u00e9rations ant\u00e9rieures n'ont pas obtenu", "start": 4253.6, "duration": 3.88}, {"text": "cette m\u00e9daille alors que leur action", "start": 4255.96, "duration": 3.04}, {"text": "m\u00e9rite toute la consid\u00e9ration et la", "start": 4257.48, "duration": 3.52}, {"text": "reconnaissance de la Nation ils sont", "start": 4259.0, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs nombreux \u00e0 nous solliciter", "start": 4261.0, "duration": 3.159}, {"text": "pour cette attribution puisse pour que", "start": 4262.48, "duration": 4.32}, {"text": "cette attribution puisse se faire dans", "start": 4264.159, "duration": 4.441}, {"text": "une question \u00e9crite mon coll\u00e8gue gr\u00e9gore", "start": 4266.8, "duration": 3.399}, {"text": "de fournaz vous avez demand\u00e9 si vous", "start": 4268.6, "duration": 3.36}, {"text": "comptiez intervenir pour que ces anciens", "start": 4270.199, "duration": 3.681}, {"text": "combattants obtiennent cette m\u00e9daille je", "start": 4271.96, "duration": 3.68}, {"text": "me fais donc le relais de ces personnes", "start": 4273.88, "duration": 3.359}, {"text": "comptez-vous prendre en consid\u00e9ration", "start": 4275.64, "duration": 3.16}, {"text": "leur action afin qu'ils puissent \u00eatre", "start": 4277.239, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9cor\u00e9s de cette m\u00e9daille la", "start": 4278.8, "duration": 3.16}, {"text": "reconnaissance envers nos anciens", "start": 4280.56, "duration": 3.2}, {"text": "combattants est un enjeu essentiel de", "start": 4281.96, "duration": 4.52}, {"text": "notre d\u00e9fense aucune raison ne justifie", "start": 4283.76, "duration": 4.0}, {"text": "d'exclure certains d'entre eux de", "start": 4286.48, "duration": 3.32}, {"text": "celles-ci et je me permettrais parce", "start": 4287.76, "duration": 3.04}, {"text": "qu'il me reste quelques secondes par", "start": 4289.8, "duration": 2.439}, {"text": "rapport \u00e0 mon coll\u00e8gue tout \u00e0 l'heure", "start": 4290.8, "duration": 3.56}, {"text": "madame la ministre tout \u00e0 l'heure mon", "start": 4292.239, "duration": 4.44}, {"text": "coll\u00e8gue Jos\u00e9 gonzalz vous a interpell\u00e9", "start": 4294.36, "duration": 3.48}, {"text": "sur des amendements qui avaient \u00e9t\u00e9", "start": 4296.679, "duration": 5.761}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9s par notre groupe sur euh euh des", "start": 4297.84, "duration": 6.24}, {"text": "des textes des propositions que nous", "start": 4302.44, "duration": 2.92}, {"text": "faisions pour les anciens comattants et", "start": 4304.08, "duration": 3.8}, {"text": "vous avez indiqu\u00e9 que vous \u00e9tiez oppos\u00e9", "start": 4305.36, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 des amendements de suppression de", "start": 4307.88, "duration": 3.12}, {"text": "cr\u00e9dit concernant le devoir de m\u00e9moire", "start": 4309.0, "duration": 4.12}, {"text": "sur la Choa ces propos sont", "start": 4311.0, "duration": 4.199}, {"text": "scandaleusement faux nous n'avons jamais", "start": 4313.12, "duration": 4.599}, {"text": "it d'amendements avec de tels propos ce", "start": 4315.199, "duration": 5.52}, {"text": "sont des gages attention les gages ne", "start": 4317.719, "duration": 4.161}, {"text": "sont pas du tout la m\u00eame chose je me", "start": 4320.719, "duration": 2.401}, {"text": "permets de vous rappeler madame la", "start": 4321.88, "duration": 3.319}, {"text": "ministre quand nous faisons des", "start": 4323.12, "duration": 5.24}, {"text": "amendements sur les textes sur le sur le", "start": 4325.199, "duration": 5.04}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 sur des propositions pour nos", "start": 4328.36, "duration": 4.44}, {"text": "arm\u00e9es nous sommes oblig\u00e9 de gager et on", "start": 4330.239, "duration": 5.161}, {"text": "ne peut gager que l\u00e0-dessus le les seuls", "start": 4332.8, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e0 pouvoir relever le gage et d'ailleurs", "start": 4335.4, "duration": 3.08}, {"text": "le gouvernement l'a d\u00e9j\u00e0 fait c'est le", "start": 4337.159, "duration": 3.04}, {"text": "gouvernement c'est donc vous qui avez", "start": 4338.48, "duration": 4.159}, {"text": "refus\u00e9 de lever les gages et donc de", "start": 4340.199, "duration": 3.801}, {"text": "mettre en application les propositions", "start": 4342.639, "duration": 3.04}, {"text": "du groupe rassemblement national mais", "start": 4344.0, "duration": 4.12}, {"text": "attention c'est une obligation l\u00e9gale", "start": 4345.679, "duration": 4.0}, {"text": "hein nous n'avons pas le choix on ne", "start": 4348.12, "duration": 3.96}, {"text": "peut pas gager autre chose que sur le", "start": 4349.679, "duration": 5.681}, {"text": "devoir de m\u00e9moire merci et enfin la", "start": 4352.08, "duration": 6.36}, {"text": "parole est \u00e0 Nathalie ser merci monsieur", "start": 4355.36, "duration": 5.76}, {"text": "le Pr\u00e9sident Madame la Ministre c'\u00e9tait", "start": 4358.44, "duration": 4.0}, {"text": "j'ai pas vraiment de question je voulais", "start": 4361.12, "duration": 3.72}, {"text": "simplement porter t\u00e9moignage sur ce que", "start": 4362.44, "duration": 6.08}, {"text": "vous vous nous avez partag\u00e9 euh j'ai sur", "start": 4364.84, "duration": 5.92}, {"text": "ma circonscription une classe d\u00e9fense", "start": 4368.52, "duration": 4.84}, {"text": "voil\u00e0 qui est dans la haute vall\u00e9e", "start": 4370.76, "duration": 4.919}, {"text": "d'azerg qui est", "start": 4373.36, "duration": 5.2}, {"text": "euh un \u00e9norme", "start": 4375.679, "duration": 5.721}, {"text": "relais du lien arm\u00e9e nation et et des", "start": 4378.56, "duration": 5.4}, {"text": "chemins de la m\u00e9moire et et et tout \u00e7a", "start": 4381.4, "duration": 4.839}, {"text": "tient \u00e0 la volont\u00e9 d'un", "start": 4383.96, "duration": 5.0}, {"text": "professeur et c'est c'est bien l\u00e0 la", "start": 4386.239, "duration": 5.081}, {"text": "difficult\u00e9 entre guillemets c'est que \u00e7a", "start": 4388.96, "duration": 3.759}, {"text": "tient \u00e0 la volont\u00e9 d'un professeur", "start": 4391.32, "duration": 3.28}, {"text": "soutenu \u00e9videmment par le proviseur mais", "start": 4392.719, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e7a tient \u00e0 la volont\u00e9 d'un professeur et", "start": 4394.6, "duration": 3.92}, {"text": "effectivement je rejoins la question qui", "start": 4396.76, "duration": 3.76}, {"text": "vous a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 tout \u00e0 l'heure sur le", "start": 4398.52, "duration": 5.04}, {"text": "lien avec avec l'\u00c9ducation nationale", "start": 4400.52, "duration": 5.76}, {"text": "comment on peut renforcer ce lien et une", "start": 4403.56, "duration": 6.599}, {"text": "question qui vient en en en dans dans ce", "start": 4406.28, "duration": 6.16}, {"text": "cadre l\u00e0 c'est est-ce qu'il est est-ce", "start": 4410.159, "duration": 4.761}, {"text": "qu'il y a un moyen de de de de de votre", "start": 4412.44, "duration": 4.88}, {"text": "part de travailler avec l'\u00e9duc de", "start": 4414.92, "duration": 3.88}, {"text": "travailler avec l'\u00c9ducation nationale", "start": 4417.32, "duration": 3.28}, {"text": "par exemple pour qu'on puisse avoir une", "start": 4418.8, "duration": 3.919}, {"text": "journ\u00e9e nationale une journ\u00e9e dans", "start": 4420.6, "duration": 3.72}, {"text": "l'ann\u00e9e pour toutes les classes d\u00e9fens", "start": 4422.719, "duration": 4.081}, {"text": "par exemple d'un territoire je je sais", "start": 4424.32, "duration": 4.8}, {"text": "pas voil\u00e0 pour pour essayer de de de", "start": 4426.8, "duration": 5.6}, {"text": "pousser un peu le un peu le le sujet je", "start": 4429.12, "duration": 5.48}, {"text": "j'ai j'ai une professeur d'histoire des", "start": 4432.4, "duration": 4.88}, {"text": "g\u00e9ograph absolument g\u00e9niale dans un", "start": 4434.6, "duration": 5.52}, {"text": "lyc\u00e9e polyvalent qui fait le concours de", "start": 4437.28, "duration": 4.84}, {"text": "la", "start": 4440.12, "duration": 4.519}, {"text": "R\u00e9sistance avec des platriers peintres", "start": 4442.12, "duration": 5.76}, {"text": "sur des stoppelstein un truc enfin", "start": 4444.639, "duration": 5.161}, {"text": "extraordinaire vous avez parl\u00e9 des", "start": 4447.88, "duration": 3.44}, {"text": "veilleurs de la m\u00e9moire dans cette", "start": 4449.8, "duration": 3.399}, {"text": "classe d\u00e9fense il y a eu une passation", "start": 4451.32, "duration": 6.919}, {"text": "de ils ont re\u00e7u un drapeau d'un", "start": 4453.199, "duration": 7.561}, {"text": "Maqui voil\u00e0 c'est des exp\u00e9riences", "start": 4458.239, "duration": 3.881}, {"text": "extraordinaires vous voyez des gamins", "start": 4460.76, "duration": 3.64}, {"text": "qui ont des billes comme \u00e7a et la", "start": 4462.12, "duration": 4.0}, {"text": "difficult\u00e9 qu'on a pour promouvoir ces", "start": 4464.4, "duration": 4.16}, {"text": "classes d\u00e9fens et et et les les", "start": 4466.12, "duration": 3.92}, {"text": "territoires sont vraiment demandeurs il", "start": 4468.56, "duration": 3.8}, {"text": "y a vraiment une \u00e9nergie une envie la", "start": 4470.04, "duration": 3.52}, {"text": "difficult\u00e9 reste quand m\u00eame", "start": 4472.36, "duration": 3.359}, {"text": "effectivement un peu le fonctionnement", "start": 4473.56, "duration": 5.04}, {"text": "enfin le le financement m\u00eame tr\u00e8s peu", "start": 4475.719, "duration": 4.241}, {"text": "pour parce qu'il y en a pas du tout en", "start": 4478.6, "duration": 3.52}, {"text": "fait sur ces classes d\u00e9fense donc c'est", "start": 4479.96, "duration": 5.36}, {"text": "aussi un sujet que voil\u00e0 qui reste", "start": 4482.12, "duration": 4.92}, {"text": "peut-\u00eatre je je sais que c'est difficile", "start": 4485.32, "duration": 3.56}, {"text": "aujourd'hui dans le contexte mais il y a", "start": 4487.04, "duration": 3.32}, {"text": "un probl\u00e8me de financement voil\u00e0 je", "start": 4488.88, "duration": 4.319}, {"text": "voulais simplement euh porter \u00e0", "start": 4490.36, "duration": 4.96}, {"text": "connaissance ces exp\u00e9riences qui sont", "start": 4493.199, "duration": 4.52}, {"text": "extr\u00eamement positives les territoires le", "start": 4495.32, "duration": 4.8}, {"text": "demandent et je pense que en fait il", "start": 4497.719, "duration": 3.96}, {"text": "faut pas grand-chose sinon que de la", "start": 4500.12, "duration": 4.68}, {"text": "volont\u00e9 des \u00e9lus pour pouvoir favoriser", "start": 4501.679, "duration": 4.921}, {"text": "ce genre d'initiative je vous remercie", "start": 4504.8, "duration": 3.0}, {"text": "merci mes chers coll\u00e8gues alors je vois", "start": 4506.6, "duration": 1.92}, {"text": "qu'il y a beaucoup de questions", "start": 4507.8, "duration": 2.48}, {"text": "concernant l'\u00e9ducation et c'est tr\u00e8s", "start": 4508.52, "duration": 3.48}, {"text": "bien \u00e7a confirme la pertinence de la", "start": 4510.28, "duration": 3.16}, {"text": "mission d'information qui est en cours", "start": 4512.0, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9ducation et d\u00e9fense qui est port\u00e9 par", "start": 4513.44, "duration": 3.4}, {"text": "nos coll\u00e8gues Christophe Blanchet et", "start": 4515.44, "duration": 3.199}, {"text": "Martine \u00c9tienne et je vous pr\u00e9cise par", "start": 4516.84, "duration": 3.64}, {"text": "ailleurs que nous essayons d'organiser", "start": 4518.639, "duration": 3.441}, {"text": "une audition de Nicole Boubet qui", "start": 4520.48, "duration": 4.52}, {"text": "pourrait avoir lieu courant mai pour", "start": 4522.08, "duration": 4.639}, {"text": "pour explorer l'ensemble des des sujets", "start": 4525.0, "duration": 5.76}, {"text": "que vous avez pu \u00e9voquer madame la", "start": 4526.719, "duration": 6.721}, {"text": "ministre de r\u00e9pondre \u00e0 tout le monde la", "start": 4530.76, "duration": 5.2}, {"text": "question de du d\u00e9put\u00e9", "start": 4533.44, "duration": 5.799}, {"text": "sorz le le le souhait du pr\u00e9sident de la", "start": 4535.96, "duration": 5.12}, {"text": "R\u00e9publique sur lequel je travaille", "start": 4539.239, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement avec l'\u00e9quipe de direction", "start": 4541.08, "duration": 5.52}, {"text": "de du GP de la mission de la lib\u00e9ration", "start": 4543.56, "duration": 5.119}, {"text": "et de faire un cycle de comm\u00e9moration de", "start": 4546.6, "duration": 4.599}, {"text": "la lib\u00e9ration de la France un temps de", "start": 4548.679, "duration": 6.641}, {"text": "comm\u00e9moration aussi internationale et un", "start": 4551.199, "duration": 6.201}, {"text": "moment de partage de la coh\u00e9sion pour", "start": 4555.32, "duration": 4.839}, {"text": "tous pour tous les Fran\u00e7ais", "start": 4557.4, "duration": 5.799}, {"text": "parmi parmi tous les territoires je veux", "start": 4560.159, "duration": 6.0}, {"text": "d'ailleurs saluer ici l'\u00e9quipe du Jeep", "start": 4563.199, "duration": 4.96}, {"text": "j'ai entendu que vous alliez", "start": 4566.159, "duration": 4.0}, {"text": "l'auditionner sous la houlette de", "start": 4568.159, "duration": 3.921}, {"text": "l'ambassadeur Philippe \u00c9tienne du", "start": 4570.159, "duration": 4.721}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Lyon et du pr\u00e9fet sudri une", "start": 4572.08, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9quipe tr\u00e8s r\u00e9duite mais tr\u00e8s engag\u00e9e", "start": 4574.88, "duration": 4.44}, {"text": "qui coordonne un nombre consid\u00e9rable de", "start": 4577.04, "duration": 5.28}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies et de comm\u00e9moration il y a", "start": 4579.32, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9videmment celle du 6 juin mais il y a a", "start": 4582.32, "duration": 6.04}, {"text": "aussi toutes les autres et ce jusqu'en", "start": 4585.12, "duration": 6.64}, {"text": "2025 car la Seconde Guerre mondiale et", "start": 4588.36, "duration": 5.04}, {"text": "la lib\u00e9ration de la France ne s'arr\u00eate", "start": 4591.76, "duration": 4.8}, {"text": "pas au 6 juin au contraire rendre ces", "start": 4593.4, "duration": 5.52}, {"text": "comm\u00e9morations accessibles \u00e0 tous et", "start": 4596.56, "duration": 6.079}, {"text": "parlant \u00e0 chacun c'est \u00e7a notre notre", "start": 4598.92, "duration": 6.52}, {"text": "objectif cela explique le choix d'une", "start": 4602.639, "duration": 7.321}, {"text": "longue s\u00e9quence normande du 5 au 7 juin", "start": 4605.44, "duration": 6.44}, {"text": "si le 6 juin est la c\u00e9r\u00e9monie", "start": 4609.96, "duration": 3.88}, {"text": "internationale autour des derniers", "start": 4611.88, "duration": 5.04}, {"text": "v\u00e9t\u00e9rans euh qui reste la cl\u00e9 de vo\u00fbte", "start": 4613.84, "duration": 4.76}, {"text": "de cette architecture nous avons", "start": 4616.92, "duration": 3.48}, {"text": "souhait\u00e9 que les populations civiles", "start": 4618.6, "duration": 4.76}, {"text": "normandes soient associ\u00e9 pleinement \u00e0 la", "start": 4620.4, "duration": 5.239}, {"text": "Lib\u00e9ration \u00e0 la m\u00e9moire de la lib\u00e9ration", "start": 4623.36, "duration": 4.799}, {"text": "car la lib\u00e9ration de la Normandie a", "start": 4625.639, "duration": 4.52}, {"text": "aussi \u00e9t\u00e9 une p\u00e9riode de mort en masse", "start": 4628.159, "duration": 4.56}, {"text": "pour les normand et de destruction des", "start": 4630.159, "duration": 5.56}, {"text": "villes de la r\u00e9gion certaines", "start": 4632.719, "duration": 5.761}, {"text": "int\u00e9gralement ainsi la journ\u00e9e du 5 juin", "start": 4635.719, "duration": 4.881}, {"text": "sera consacr\u00e9 \u00e0 la fois aux actions des", "start": 4638.48, "duration": 5.199}, {"text": "commandos SAS en Bretagne et aussi \u00e0", "start": 4640.6, "duration": 6.0}, {"text": "saint-lau \u00e0 la m\u00e9moire des populations", "start": 4643.679, "duration": 5.801}, {"text": "civiles lib\u00e9r\u00e9es mais meurtries en cela", "start": 4646.6, "duration": 5.16}, {"text": "nous souhaitons innover dans nos logique", "start": 4649.48, "duration": 4.88}, {"text": "de comm\u00e9moration afin qu'elle \u00e9voque", "start": 4651.76, "duration": 4.56}, {"text": "directement la condition la vie", "start": 4654.36, "duration": 4.6}, {"text": "quotidienne des habitants de l'\u00e9poque", "start": 4656.32, "duration": 4.76}, {"text": "j'aimerais que tous ces jeunes et toutes", "start": 4658.96, "duration": 3.6}, {"text": "les personnes qui participent \u00e0 ces", "start": 4661.08, "duration": 4.28}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies puissent avoir euh via une", "start": 4662.56, "duration": 5.76}, {"text": "voix off entendre ressentir l'\u00e9motion", "start": 4665.36, "duration": 8.48}, {"text": "que pouvait avoir euh il y a 80 ans euh", "start": 4668.32, "duration": 7.839}, {"text": "nos", "start": 4673.84, "duration": 5.72}, {"text": "nos r\u00e9sistants nos soldats et puis au", "start": 4676.159, "duration": 5.48}, {"text": "moment de la Lib\u00e9ration aussi malgr\u00e9 la", "start": 4679.56, "duration": 3.76}, {"text": "peine malgr\u00e9 la douleur malgr\u00e9 les", "start": 4681.639, "duration": 5.441}, {"text": "blessures la joie d'avoir un pays lib\u00e9r\u00e9", "start": 4683.32, "duration": 7.76}, {"text": "euh vous dire aussi que euh les comit\u00e9s", "start": 4687.08, "duration": 6.639}, {"text": "d\u00e9partementaux de la Lib\u00e9ration qui qui", "start": 4691.08, "duration": 4.44}, {"text": "anime les services d\u00e9partementaux de", "start": 4693.719, "duration": 4.601}, {"text": "l'ONAC sous l'autorit\u00e9 de chaque pr\u00e9fet", "start": 4695.52, "duration": 5.08}, {"text": "puisque ce sont les les pr\u00e9fets qui", "start": 4698.32, "duration": 5.68}, {"text": "labelllisent euh il recensent et", "start": 4700.6, "duration": 5.24}, {"text": "encourage les action de comm\u00e9moration de", "start": 4704.0, "duration": 3.76}, {"text": "la Lib\u00e9ration en lien avec les", "start": 4705.84, "duration": 3.48}, {"text": "territoires aujourd'hui ce sont plus de", "start": 4707.76, "duration": 4.76}, {"text": "1000 projets qui sont lab\u00e9is\u00e9s de son", "start": 4709.32, "duration": 6.24}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 l'\u00e9ducation nationale a labilis\u00e9", "start": 4712.52, "duration": 5.84}, {"text": "aussi plus de 600 projets p\u00e9dagogiques", "start": 4715.56, "duration": 5.72}, {"text": "en lien avec la m\u00e9moire et la Lib\u00e9ration", "start": 4718.36, "duration": 5.319}, {"text": "les entreprises publiques et priv\u00e9es", "start": 4721.28, "duration": 4.76}, {"text": "sont aussi mobilis\u00e9es le 21 mars dernier", "start": 4723.679, "duration": 4.48}, {"text": "le pr\u00e9sident de la mission de la", "start": 4726.04, "duration": 4.44}, {"text": "Lib\u00e9ration Philippe \u00c9tienne et le PDG de", "start": 4728.159, "duration": 6.681}, {"text": "la isncf Jean Jean-Pierre farando d'\u00f9", "start": 4730.48, "duration": 7.28}, {"text": "ont sign\u00e9 un accord de mesena en soutien", "start": 4734.84, "duration": 6.359}, {"text": "du cycle comm\u00e9moratif de", "start": 4737.76, "duration": 3.439}, {"text": "2024-2025 ensuite il y avait la question", "start": 4742.199, "duration": 7.96}, {"text": "de madame la d\u00e9put\u00e9e lelouis alors oui", "start": 4746.28, "duration": 7.8}, {"text": "il faut \u00e9videmment que des jeunes soient", "start": 4750.159, "duration": 6.881}, {"text": "ambassadeurs de m\u00e9moire euh il faut", "start": 4754.08, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il", "start": 4757.04, "duration": 3.28}, {"text": "ait pour cela il faut qu'il y ait un", "start": 4758.08, "duration": 6.04}, {"text": "beau projet \u00e9videmment pour que on", "start": 4760.32, "duration": 5.8}, {"text": "puisse travailler comme il se fait", "start": 4764.12, "duration": 3.44}, {"text": "d'ailleurs pour les ambassadeurs de la", "start": 4766.12, "duration": 3.48}, {"text": "Choa je crois que il faut que les", "start": 4767.56, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9tablissements puissent aussi inviter", "start": 4769.6, "duration": 3.36}, {"text": "parce que moi je me souviens quand", "start": 4771.84, "duration": 3.76}, {"text": "j'\u00e9tais d\u00e9put\u00e9 j'\u00e9crivais chaque ann\u00e9e \u00e0", "start": 4772.96, "duration": 4.279}, {"text": "toutes les tous les \u00e9tablissements de ma", "start": 4775.6, "duration": 3.32}, {"text": "circonscription en leur proposant de", "start": 4777.239, "duration": 4.641}, {"text": "venir et de venir discuter avec eux de", "start": 4778.92, "duration": 5.36}, {"text": "la m\u00e9moire ou de sujets de projets qui", "start": 4781.88, "duration": 4.839}, {"text": "pouvaient qui pouvait mettre en \u0153uvre je", "start": 4784.28, "duration": 4.72}, {"text": "crois que vous \u00eates tous parlementaire", "start": 4786.719, "duration": 5.0}, {"text": "et et j'esp\u00e8re peut-\u00eatre que les", "start": 4789.0, "duration": 4.52}, {"text": "enseignants nous \u00e9coutent il faut qu'il", "start": 4791.719, "duration": 3.561}, {"text": "vous fasse confiance parce que quand on", "start": 4793.52, "duration": 3.32}, {"text": "vient", "start": 4795.28, "duration": 4.879}, {"text": "leur les voir avoir des discussions avec", "start": 4796.84, "duration": 5.04}, {"text": "cette jeunesse et aussi quelque part", "start": 4800.159, "duration": 4.761}, {"text": "participer nous m\u00eame \u00e0 ces projets", "start": 4801.88, "duration": 5.319}, {"text": "p\u00e9dagogiques ensuite vous m'avez", "start": 4804.92, "duration": 6.36}, {"text": "interrog\u00e9 je n'ai pas retenu le", "start": 4807.199, "duration": 4.081}, {"text": "nom du", "start": 4811.639, "duration": 7.121}, {"text": "sergent alors le capoiral chef Guillot", "start": 4813.76, "duration": 7.8}, {"text": "euh il y a pas je", "start": 4818.76, "duration": 6.32}, {"text": "dirais comme c'\u00e9tait en opint la", "start": 4821.56, "duration": 5.079}, {"text": "difficult\u00e9 c'est qu'il n'est pas mort", "start": 4825.08, "duration": 3.32}, {"text": "pour la France", "start": 4826.639, "duration": 4.481}, {"text": "maintenant on peut le on peut rappelerin", "start": 4828.4, "duration": 6.08}, {"text": "dans le code du CPM IVG mais le maire de", "start": 4831.12, "duration": 5.4}, {"text": "la commune peut aussi prendre la", "start": 4834.48, "duration": 5.159}, {"text": "d\u00e9cision de l'inscrire et si c'est pas", "start": 4836.52, "duration": 6.44}, {"text": "sur le monument au mort il peut", "start": 4839.639, "duration": 6.481}, {"text": "l'inscrire sur un autre monument qui le", "start": 4842.96, "duration": 5.88}, {"text": "mettrait \u00e9videmment \u00e0 l'honneur vous", "start": 4846.12, "duration": 4.36}, {"text": "pouvez travailler \u00e7a peut-\u00eatre avec le", "start": 4848.84, "duration": 4.0}, {"text": "maire de la commune et avec la famille", "start": 4850.48, "duration": 4.239}, {"text": "mais en tous les cas moi je comprends et", "start": 4852.84, "duration": 4.24}, {"text": "je suis plut\u00f4t favorable parce que euh", "start": 4854.719, "duration": 4.48}, {"text": "c'est quand on fait cela on fait aussi", "start": 4857.08, "duration": 3.599}, {"text": "cela pour ceux qui restent et", "start": 4859.199, "duration": 3.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la famille je comprends", "start": 4860.679, "duration": 4.081}, {"text": "tr\u00e8s bien", "start": 4862.679, "duration": 4.681}, {"text": "voil\u00e0 merci", "start": 4864.76, "duration": 5.12}, {"text": "ensuite monsieur Fi\u00e9vet le monsieur le", "start": 4867.36, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 fi\u00e9\u00e9 donc l'engagement des \u00e9lus", "start": 4869.88, "duration": 5.0}, {"text": "locaux d\u00e9termine \u00e9videmment la vitalit\u00e9", "start": 4872.36, "duration": 3.839}, {"text": "de la m\u00e9moire combattante dans les", "start": 4874.88, "duration": 4.359}, {"text": "territoires sans eux rien ne se fait", "start": 4876.199, "duration": 5.641}, {"text": "avec ampleur et p\u00e9renit\u00e9 ceux qui se", "start": 4879.239, "duration": 4.041}, {"text": "sont engag\u00e9s dans des actions", "start": 4881.84, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00e9morielles peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de", "start": 4883.28, "duration": 4.6}, {"text": "subvention du minist\u00e8re des arm\u00e9es via", "start": 4885.28, "duration": 5.76}, {"text": "la la direction de la m\u00e9moire de la", "start": 4887.88, "duration": 5.2}, {"text": "culture et des archives alors je le", "start": 4891.04, "duration": 3.96}, {"text": "redis parce que peu le savent le", "start": 4893.08, "duration": 3.44}, {"text": "minist\u00e8re des arm\u00e9es s'appuie sur les", "start": 4895.0, "duration": 3.8}, {"text": "dynamiques locales en soutenant dans le", "start": 4896.52, "duration": 4.04}, {"text": "cadre des projets partenaires", "start": 4898.8, "duration": 5.32}, {"text": "territoriaux les PPT et les ambitions de", "start": 4900.56, "duration": 5.2}, {"text": "de collectivit\u00e9 territoriale ou", "start": 4904.12, "duration": 3.599}, {"text": "d'association porteuse de projets", "start": 4905.76, "duration": 4.2}, {"text": "d'\u00e9quipement m\u00e9morial \u00e0ort\u00e9 \u00e0 port\u00e9", "start": 4907.719, "duration": 5.0}, {"text": "nationale voire international depuis le", "start": 4909.96, "duration": 4.92}, {"text": "lancement du cycle de du centenaire de", "start": 4912.719, "duration": 4.361}, {"text": "la Premi\u00e8re Guerre mondiale le minist\u00e8re", "start": 4914.88, "duration": 4.0}, {"text": "des arm\u00e9es a apport\u00e9 son soutien \u00e0 pr\u00e8s", "start": 4917.08, "duration": 4.84}, {"text": "de 70 collectivit\u00e9s locales et", "start": 4918.88, "duration": 6.24}, {"text": "association porteuse de projets m\u00e9moriel", "start": 4921.92, "duration": 5.48}, {"text": "d'envergure pour plus de 20 millions", "start": 4925.12, "duration": 4.519}, {"text": "d'euros prenant en compte l'ensemble des", "start": 4927.4, "duration": 4.279}, {"text": "conflits contemporains ainsi qu'un", "start": 4929.639, "duration": 5.281}, {"text": "\u00e9quilibre des territoires en 2024 compte", "start": 4931.679, "duration": 5.321}, {"text": "tenu du nombre des projets port\u00e9s par", "start": 4934.92, "duration": 3.36}, {"text": "les", "start": 4937.0, "duration": 4.719}, {"text": "territoires jusqu'\u00e0 \u00e7a sera jusqu'\u00e0", "start": 4938.28, "duration": 6.76}, {"text": "950000 \u20ac qui pourront \u00eatre consacr\u00e9 au", "start": 4941.719, "duration": 5.0}, {"text": "soutien des projets p\u00e9dagogiques", "start": 4945.04, "duration": 3.72}, {"text": "mus\u00e9ographiques et m\u00e9moriel port\u00e9s par", "start": 4946.719, "duration": 3.92}, {"text": "les collectivit\u00e9s territoriales et des", "start": 4948.76, "duration": 4.56}, {"text": "associations dans le cadre du PTT les", "start": 4950.639, "duration": 5.56}, {"text": "projets d'importance moindre moins", "start": 4953.32, "duration": 4.2}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eats nationaux peuvent faire", "start": 4956.199, "duration": 3.321}, {"text": "l'objet de l'attribution d'une", "start": 4957.52, "duration": 4.199}, {"text": "subvention instruite dans le cadre de la", "start": 4959.52, "duration": 3.96}, {"text": "commission des subventions pr\u00e9sid\u00e9es par", "start": 4961.719, "duration": 4.761}, {"text": "la direction donc par la DMCA elle", "start": 4963.48, "duration": 4.679}, {"text": "permet notamment d'accompagner la", "start": 4966.48, "duration": 4.44}, {"text": "restauration et la cr\u00e9ation d'\u00e9l\u00e9ments", "start": 4968.159, "duration": 4.801}, {"text": "m\u00e9moriels de proximit\u00e9 des monuments des", "start": 4970.92, "duration": 4.4}, {"text": "plaques comm\u00e9moratives o\u00f9 les o\u00f9 les", "start": 4972.96, "duration": 4.199}, {"text": "actions de valorisation et du tourisme", "start": 4975.32, "duration": 4.399}, {"text": "de m\u00e9moire chemin m\u00e9moriel borne", "start": 4977.159, "duration": 4.721}, {"text": "programmation d'\u00e9v\u00e9nement m\u00e9moriel j'ai", "start": 4979.719, "duration": 7.241}, {"text": "eu j'ai eu je dirais l'honneur de euh", "start": 4981.88, "duration": 9.88}, {"text": "d'inaugurer euh deux euh monument un", "start": 4986.96, "duration": 7.84}, {"text": "monument aux morts qui n'existait pas", "start": 4991.76, "duration": 5.28}, {"text": "dans une commune qui \u00e9tait un qui \u00e9tait", "start": 4994.8, "duration": 3.68}, {"text": "les plats qui \u00e9taient pos\u00e9s sur un", "start": 4997.04, "duration": 3.72}, {"text": "trottoir pour tout vous dire et donc", "start": 4998.48, "duration": 4.36}, {"text": "nous avons travaill\u00e9 avec le maire de", "start": 5000.76, "duration": 4.76}, {"text": "Saint-S\u00e9ri\u00e8s et qui a a obtenu une", "start": 5002.84, "duration": 6.0}, {"text": "subvention euh avec la gr\u00e2ce \u00e0 la DMCA", "start": 5005.52, "duration": 5.96}, {"text": "qui a permis de faire enfin son euh", "start": 5008.84, "duration": 5.04}, {"text": "monument aux morts et avec une autre", "start": 5011.48, "duration": 4.28}, {"text": "commune une toute petite commune de 400", "start": 5013.88, "duration": 3.799}, {"text": "habitants qui est la commune de Murles", "start": 5015.76, "duration": 5.08}, {"text": "et qui n'avait pas qui n'a pas eu de", "start": 5017.679, "duration": 5.201}, {"text": "mort sur sa commune et donc le maire", "start": 5020.84, "duration": 4.44}, {"text": "disait mais comment je fais pour venir", "start": 5022.88, "duration": 6.0}, {"text": "comm\u00e9morer avec mon avec mes classe avec", "start": 5025.28, "duration": 6.16}, {"text": "mon \u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire et donc il a cr\u00e9\u00e9", "start": 5028.88, "duration": 5.2}, {"text": "et nous l'avons donc aid\u00e9 euh sur une", "start": 5031.44, "duration": 5.88}, {"text": "pierre juste le le monument de tous les", "start": 5034.08, "duration": 5.36}, {"text": "morts de tous les soldats morts de", "start": 5037.32, "duration": 3.68}, {"text": "toutes les guerres et \u00e7a lui permet", "start": 5039.44, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9videmment de pouvoir venir", "start": 5041.0, "duration": 3.88}, {"text": "comm\u00e9morer", "start": 5043.28, "duration": 4.12}, {"text": "tout toutes les de faire toutes les", "start": 5044.88, "duration": 4.04}, {"text": "comm\u00e9morations et de rendre hommage", "start": 5047.4, "duration": 4.64}, {"text": "voil\u00e0 c'est aussi une fa\u00e7on pour nous de", "start": 5048.92, "duration": 6.08}, {"text": "pouvoir continuer \u00e0 aider puis peut-\u00eatre", "start": 5052.04, "duration": 4.199}, {"text": "vous dire que l'enveloppe pr\u00e9vue pour", "start": 5055.0, "duration": 4.639}, {"text": "2024 est de 350000 \u20ac dans le cadre de", "start": 5056.239, "duration": 4.92}, {"text": "l'agenda rural", "start": 5059.639, "duration": 4.921}, {"text": "2 lanc\u00e9 en 2023 une mesure modulant", "start": 5061.159, "duration": 5.401}, {"text": "l'aide apport\u00e9e pour les communes de", "start": 5064.56, "duration": 3.72}, {"text": "moins de 2000 habitants je vous en avais", "start": 5066.56, "duration": 4.52}, {"text": "parl\u00e9ors de l'audition qui a \u00e9t\u00e9 retenue", "start": 5068.28, "duration": 5.48}, {"text": "voil\u00e0 et une enveloppe de 250000 \u20ac sur", "start": 5071.08, "duration": 5.28}, {"text": "les 350000 \u20ac est r\u00e9serv\u00e9 pour les", "start": 5073.76, "duration": 4.399}, {"text": "communes rurales et elle permet de", "start": 5076.36, "duration": 4.0}, {"text": "porter l'aide \u00e0 50 % du budget", "start": 5078.159, "duration": 4.201}, {"text": "n\u00e9cessaire \u00e0 la restauration avec un", "start": 5080.36, "duration": 4.92}, {"text": "plafond de la subvention \u00e0 5000 \u20ac au", "start": 5082.36, "duration": 5.6}, {"text": "lieu du fort de 1600 \u20ac habituel pour les", "start": 5085.28, "duration": 4.64}, {"text": "les autres commune quel que soit le", "start": 5087.96, "duration": 5.64}, {"text": "montant du projet", "start": 5089.92, "duration": 6.4}, {"text": "ensuite", "start": 5093.6, "duration": 2.72}, {"text": "j'avais alors Monsieur le D\u00e9put\u00e9", "start": 5097.08, "duration": 6.28}, {"text": "bocaletti peut-\u00eatre r\u00e9pondre d'abord sur", "start": 5100.88, "duration": 5.88}, {"text": "la la notion d'OPEX qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par", "start": 5103.36, "duration": 5.52}, {"text": "la loi du 6 ao\u00fbt", "start": 5106.76, "duration": 4.72}, {"text": "1955 seuls sont susceptibles d'\u00eatre", "start": 5108.88, "duration": 5.12}, {"text": "qualifi\u00e9s d'OPEX les engagements", "start": 5111.48, "duration": 4.36}, {"text": "repr\u00e9sentant des conditions d'intensit\u00e9", "start": 5114.0, "duration": 4.6}, {"text": "d'exposition \u00e0 une menace op\u00e9rationnelle", "start": 5115.84, "duration": 5.0}, {"text": "particuli\u00e8re cette qualification fait", "start": 5118.6, "duration": 4.96}, {"text": "l'objet d'un examen au cas par cas et la", "start": 5120.84, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9cision est prise au vu de la nature", "start": 5123.56, "duration": 5.159}, {"text": "des actions conduites sur le terrain les", "start": 5125.8, "duration": 4.439}, {"text": "missions men\u00e9es par les militaires", "start": 5128.719, "duration": 3.92}, {"text": "engag\u00e9s en R\u00e9publique du Tchad avant", "start": 5130.239, "duration": 5.92}, {"text": "1969 n'ont pas \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 d'OPEX car", "start": 5132.639, "duration": 4.6}, {"text": "elles ne remplissaient pas les", "start": 5136.159, "duration": 2.721}, {"text": "conditions d'intensit\u00e9 de menace", "start": 5137.239, "duration": 4.681}, {"text": "op\u00e9rationnell requise cela ne signifie", "start": 5138.88, "duration": 6.04}, {"text": "pas pour autant que l'on m\u00e9connaisse les", "start": 5141.92, "duration": 5.4}, {"text": "m\u00e9rites des militaires qui ont pris part", "start": 5144.92, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 cet engagement", "start": 5147.32, "duration": 4.2}, {"text": "op\u00e9rationnel peut-\u00eatre revenir", "start": 5149.32, "duration": 3.919}, {"text": "effectivement sur", "start": 5151.52, "duration": 5.96}, {"text": "euh je dirais ma mauvaise expression", "start": 5153.239, "duration": 5.96}, {"text": "alors", "start": 5157.48, "duration": 3.12}, {"text": "oui il y avait des engagements et les", "start": 5159.199, "duration": 2.841}, {"text": "engagements \u00e9taient", "start": 5160.6, "duration": 4.2}, {"text": "gag\u00e9s le gage c'est aussi une question", "start": 5162.04, "duration": 5.159}, {"text": "d'\u00e9quilibre et donc on peut gager sur le", "start": 5164.8, "duration": 5.52}, {"text": "tabac aussi or vous avez gag\u00e9 euh", "start": 5167.199, "duration": 7.0}, {"text": "au-del\u00e0 des cr\u00e9dits du P", "start": 5170.32, "duration": 6.24}, {"text": "158 vous", "start": 5174.199, "duration": 6.48}, {"text": "avez vous avez gag\u00e9 tous vos amendements", "start": 5176.56, "duration": 7.0}, {"text": "oui parceon a pas le choix vous avez", "start": 5180.679, "duration": 5.04}, {"text": "gag\u00e9 vos amendements tous vos", "start": 5183.56, "duration": 5.639}, {"text": "amendements au-del\u00e0 des cr\u00e9dits du P", "start": 5185.719, "duration": 6.0}, {"text": "1558 pas", "start": 5189.199, "duration": 7.48}, {"text": "ch mais vous gagiez plus que mon", "start": 5191.719, "duration": 4.96}, {"text": "budget merci alors on avait encore une", "start": 5202.52, "duration": 3.88}, {"text": "question Natalie et peut-\u00eatre on peut en", "start": 5204.84, "duration": 2.64}, {"text": "profiter pour prendre la derni\u00e8re", "start": 5206.4, "duration": 3.239}, {"text": "intervention de Corine Vion si notre", "start": 5207.48, "duration": 4.159}, {"text": "coll\u00e8gue comme \u00e7a la ministre pourra", "start": 5209.639, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9pondre de de en m\u00eame temps j'en prie", "start": 5211.639, "duration": 4.6}, {"text": "cher coll\u00e8gue", "start": 5213.48, "duration": 2.759}, {"text": "on va prendre Corine Vigon je vous en", "start": 5222.159, "duration": 4.761}, {"text": "prie merci monsieur le Pr\u00e9sident merci", "start": 5224.639, "duration": 4.08}, {"text": "Madame la Ministre d'\u00eatre parmi nous", "start": 5226.92, "duration": 4.36}, {"text": "c'est toujours un plaisir de de vous", "start": 5228.719, "duration": 4.641}, {"text": "revoir alors moi j'ai une petite", "start": 5231.28, "duration": 6.68}, {"text": "question extr\u00eamement simple extr\u00eamement", "start": 5233.36, "duration": 4.6}, {"text": "simple sur ma circonscription j'ai", "start": 5238.239, "duration": 6.92}, {"text": "rencontr\u00e9 un porte- drapeau qui", "start": 5241.08, "duration": 6.639}, {"text": "et un porte-drapeau qui est venu avec", "start": 5245.159, "duration": 5.641}, {"text": "son Petitfils et ce petit-fils est", "start": 5247.719, "duration": 6.201}, {"text": "lui-m\u00eame porte-drapeau depuis l'\u00e2ge de", "start": 5250.8, "duration": 7.24}, {"text": "10 ans et il a aujourd'hui 17 ans et", "start": 5253.92, "duration": 6.6}, {"text": "donc le grand-p\u00e8re me disait mais ne", "start": 5258.04, "duration": 4.92}, {"text": "peut-on pas alors je sais qu'il je crois", "start": 5260.52, "duration": 5.4}, {"text": "un dipl\u00f4me qui est remis au au au porte", "start": 5262.96, "duration": 5.32}, {"text": "drapeau jeune porte drapeau mais il me", "start": 5265.92, "duration": 4.56}, {"text": "disait puisqu'il a fait il est l\u00e0 depuis", "start": 5268.28, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e2ge de 10 ans et cetera est-ce qu'on", "start": 5270.48, "duration": 4.28}, {"text": "peut pas lui donner une petite m\u00e9daille", "start": 5272.56, "duration": 3.84}, {"text": "alors je vois vous dire que je lui ai", "start": 5274.76, "duration": 2.919}, {"text": "donn\u00e9 la m\u00e9daille de l'Assembl\u00e9e", "start": 5276.4, "duration": 3.92}, {"text": "nationale bon mais c'\u00e9tait une question", "start": 5277.679, "duration": 5.241}, {"text": "et et plusieurs personnes m'ont d\u00e9j\u00e0", "start": 5280.32, "duration": 4.839}, {"text": "pos\u00e9 ceci donc madame la ministre si", "start": 5282.92, "duration": 4.52}, {"text": "vous pouvez m'\u00e9clairer", "start": 5285.159, "duration": 4.601}, {"text": "merci j'ai donc une derni\u00e8re", "start": 5287.44, "duration": 3.6}, {"text": "intervention de notre coll\u00e8gue Josie", "start": 5289.76, "duration": 3.32}, {"text": "poeto en lien avec celle de Nathalie oui", "start": 5291.04, "duration": 4.159}, {"text": "oui merci bon moi effectivement toujours", "start": 5293.08, "duration": 5.2}, {"text": "un plaisir de de croiser Patricia on va", "start": 5295.199, "duration": 5.0}, {"text": "le dire comme \u00e7a c'est madame la", "start": 5298.28, "duration": 4.439}, {"text": "ministre mais bon c'est aussi quelqu'un", "start": 5300.199, "duration": 4.641}, {"text": "qui qui compte pour", "start": 5302.719, "duration": 4.761}, {"text": "sur le plan am amical et affectif moi je", "start": 5304.84, "duration": 5.0}, {"text": "voulais rebondir sur ce que disait", "start": 5307.48, "duration": 4.92}, {"text": "Nathalie parce que euh c'est vrai que ce", "start": 5309.84, "duration": 4.16}, {"text": "sont les enseignants c'est toujours un", "start": 5312.4, "duration": 3.64}, {"text": "enseignant et ce matin j'ai pas pu", "start": 5314.0, "duration": 4.199}, {"text": "rester mais ce matin c'est aussi un", "start": 5316.04, "duration": 4.56}, {"text": "enseignant qui a accompagn\u00e9 justement", "start": 5318.199, "duration": 4.721}, {"text": "pour une remise de prix \u00e0 une une", "start": 5320.6, "duration": 4.84}, {"text": "lyc\u00e9enne du lyc\u00e9e Saint-Dominique \u00e0 poau", "start": 5322.92, "duration": 6.0}, {"text": "et qui a donc eu ce cette cet honneur l\u00e0", "start": 5325.44, "duration": 4.84}, {"text": "et le papa a \u00e9t\u00e9 d'ailleurs", "start": 5328.92, "duration": 3.16}, {"text": "effectivement tr\u00e8s fier mais moi ce que", "start": 5330.28, "duration": 3.8}, {"text": "je je veux dire c'est aussi les parents", "start": 5332.08, "duration": 3.96}, {"text": "qu'il faudrait arriver \u00e0 convaincre", "start": 5334.08, "duration": 5.0}, {"text": "parce que de venir \u00e0 des c\u00e9r\u00e9monies", "start": 5336.04, "duration": 5.0}, {"text": "c'est \u00e7a se passe les samedis les", "start": 5339.08, "duration": 4.84}, {"text": "dimanches les jours f\u00e9rier euh quand il", "start": 5341.04, "duration": 4.639}, {"text": "en plus de \u00e7a je vous passe l\u00e0 le 8 mai", "start": 5343.92, "duration": 3.759}, {"text": "avec la semaine qui nous attend avec", "start": 5345.679, "duration": 3.881}, {"text": "l'ascension derri\u00e8re il faut qu'on", "start": 5347.679, "duration": 3.881}, {"text": "arrive \u00e0 trouver alors c'est vrai que", "start": 5349.56, "duration": 4.159}, {"text": "les enseignants puis ce sont s toujours", "start": 5351.56, "duration": 3.72}, {"text": "les m\u00eames il y a les classes d\u00e9fenses", "start": 5353.719, "duration": 2.881}, {"text": "mais j'ai envie de dire les classes", "start": 5355.28, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9fenses elles viennent assez facilement", "start": 5356.6, "duration": 3.44}, {"text": "parce que c'est un engagement aussi o\u00f9", "start": 5358.6, "duration": 3.28}, {"text": "les parents entre guillemets", "start": 5360.04, "duration": 4.44}, {"text": "accompagnent cette cette d\u00e9marche mais", "start": 5361.88, "duration": 5.04}, {"text": "moi je j'ai j'ai un enseignant et", "start": 5364.48, "duration": 4.08}, {"text": "d'ailleurs on compte bien lui remettre", "start": 5366.92, "duration": 3.279}, {"text": "effectivement une une m\u00e9daille de", "start": 5368.56, "duration": 4.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e parce que \u00e7a fait des ann\u00e9es", "start": 5370.199, "duration": 4.241}, {"text": "qu'il est l\u00e0 ilaccompagne des CM1 et des", "start": 5372.6, "duration": 3.96}, {"text": "CM2 et donc \u00e7a c'est beaucoup plus", "start": 5374.44, "duration": 3.64}, {"text": "compliqu\u00e9 parce qu'il faut avoir", "start": 5376.56, "duration": 3.559}, {"text": "l'autorisation des parents il faut que", "start": 5378.08, "duration": 4.68}, {"text": "les parents accompagnent ce ce ce ce", "start": 5380.119, "duration": 4.921}, {"text": "moment ce mouvement l\u00e0 moi je sais que", "start": 5382.76, "duration": 5.04}, {"text": "quand je remets je d\u00e9pose une gerbe je", "start": 5385.04, "duration": 6.4}, {"text": "je me m'entoure de JSP et parce que ils", "start": 5387.8, "duration": 5.64}, {"text": "ont aussi cette pr\u00e9sence l\u00e0 et de ces", "start": 5391.44, "duration": 4.32}, {"text": "petits justement pour que les parents", "start": 5393.44, "duration": 5.56}, {"text": "aient aussi euh cette fiert\u00e9 de voir", "start": 5395.76, "duration": 6.24}, {"text": "leur leur enfant d\u00e9poser une gerbe bon", "start": 5399.0, "duration": 5.04}, {"text": "et d'\u00eatre mis en valeur donc voil\u00e0 donc", "start": 5402.0, "duration": 4.159}, {"text": "il faut trouver peut-\u00eatre je sais pas si", "start": 5404.04, "duration": 3.639}, {"text": "c'est \u00e0 travers les parents d'\u00e9l\u00e8ves ou", "start": 5406.159, "duration": 4.04}, {"text": "comment \u00e7a d\u00e9passe un peu le cadre", "start": 5407.679, "duration": 5.281}, {"text": "strict de Madame Boub\u00e9 par contre voil\u00e0", "start": 5410.199, "duration": 5.0}, {"text": "merci je ne vois plus de question donc", "start": 5412.96, "duration": 3.6}, {"text": "je propose de laisser \u00e0 Madame la", "start": 5415.199, "duration": 4.04}, {"text": "Ministre r\u00e9pondre \u00e9ventuellement", "start": 5416.56, "duration": 5.88}, {"text": "conclure alors euh merci pour ce", "start": 5419.239, "duration": 5.96}, {"text": "t\u00e9moignage madame la d\u00e9put\u00e9e ser vous", "start": 5422.44, "duration": 5.52}, {"text": "dire qu'il existe des financements", "start": 5425.199, "duration": 6.081}, {"text": "puisque sur les cr\u00e9dits sur les cr\u00e9dits", "start": 5427.96, "duration": 5.44}, {"text": "budg\u00e9taires ou sur la commission", "start": 5431.28, "duration": 5.399}, {"text": "tripartite euh que j'ai souhait\u00e9 avec la", "start": 5433.4, "duration": 5.799}, {"text": "FNAM donc il y a un budget qui est donn\u00e9", "start": 5436.679, "duration": 5.281}, {"text": "et euh et donc pour cette ann\u00e9e euh et", "start": 5439.199, "duration": 5.0}, {"text": "donc il faut il faut il faut s'en servir", "start": 5441.96, "duration": 4.88}, {"text": "on a on a vu des classes qui d\u00e9j\u00e0 ont", "start": 5444.199, "duration": 5.52}, {"text": "fait deux trois voyages euh vous dire", "start": 5446.84, "duration": 5.16}, {"text": "aussi que la reconnaissance \u00e9videmment", "start": 5449.719, "duration": 4.561}, {"text": "est importante et \u00e7a va r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 5452.0, "duration": 5.48}, {"text": "question aussi euh de de Josie de la", "start": 5454.28, "duration": 7.56}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e euh euh dire que je sais pas si", "start": 5457.48, "duration": 6.719}, {"text": "vous sollicitez souvent les Palmes", "start": 5461.84, "duration": 5.08}, {"text": "acad\u00e9miques et ben vous devriez le faire", "start": 5464.199, "duration": 3.52}, {"text": "parce", "start": 5466.92, "duration": 3.799}, {"text": "que la la l'\u00e9ducation nationale a", "start": 5467.719, "duration": 5.241}, {"text": "beaucoup de palmes acad\u00e9miques \u00e0", "start": 5470.719, "duration": 4.201}, {"text": "remettre et moi j'ai eu l'honneur de", "start": 5472.96, "duration": 3.6}, {"text": "remettre des Palmes acad\u00e9miques \u00e0 un", "start": 5474.92, "duration": 6.08}, {"text": "professeur de jeune de de jeune Villiers", "start": 5476.56, "duration": 6.679}, {"text": "devant ses \u00e9l\u00e8ves et les \u00e9l\u00e8ves \u00e9taient", "start": 5481.0, "duration": 4.28}, {"text": "tellement fiers de pouvoir voir enfin", "start": 5483.239, "duration": 4.561}, {"text": "leur enseignants qu'ils adoraient euh se", "start": 5485.28, "duration": 4.6}, {"text": "voir remettre les Palmes Acad\u00e9miques", "start": 5487.8, "duration": 4.72}, {"text": "voil\u00e0 donc pensez-y parce que c'est", "start": 5489.88, "duration": 3.88}, {"text": "important surtout pour les professeurs", "start": 5492.52, "duration": 3.199}, {"text": "qui sont engag\u00e9s depuis longtemps et \u00e0", "start": 5493.76, "duration": 4.879}, {"text": "ce moment-l\u00e0 avec le le m\u00e9moire souvent", "start": 5495.719, "duration": 5.361}, {"text": "les Palmes acad\u00e9miques sont donn voil\u00e0", "start": 5498.639, "duration": 5.48}, {"text": "euh et pour r\u00e9pondre alors je suis", "start": 5501.08, "duration": 5.039}, {"text": "d'accord avec vous moi je vois", "start": 5504.119, "duration": 4.881}, {"text": "euh quelques jeunes porte drapeau qui", "start": 5506.119, "duration": 5.361}, {"text": "souvent sont l\u00e0 parce que papi le fait", "start": 5509.0, "duration": 4.56}, {"text": "et que papi commence \u00e0 \u00eatre fatigu\u00e9 ou", "start": 5511.48, "duration": 4.199}, {"text": "par parce que ils ont envie parce qu'ils", "start": 5513.56, "duration": 3.92}, {"text": "ont une histoire parce que papi n'est", "start": 5515.679, "duration": 4.761}, {"text": "plus l\u00e0 alors aujourd'hui", "start": 5517.48, "duration": 6.719}, {"text": "euh on est porte-drapeau \u00e0 15 ans on a", "start": 5520.44, "duration": 5.44}, {"text": "le droit d'\u00eatre officiellement", "start": 5524.199, "duration": 4.801}, {"text": "porte-drapeau \u00e0 15 ans et au bout de 3", "start": 5525.88, "duration": 5.0}, {"text": "ans on commence \u00e0 avoir sa premi\u00e8re", "start": 5529.0, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00e9daille qui est remise et d'ailleurs", "start": 5530.88, "duration": 5.16}, {"text": "j'ai cr\u00e9\u00e9 la m\u00e9daille des 60 ans de", "start": 5533.04, "duration": 5.119}, {"text": "porte- drapeau parce qu'il en existait", "start": 5536.04, "duration": 3.599}, {"text": "trois et que personneait leur avait", "start": 5538.159, "duration": 3.801}, {"text": "remis la m\u00e9daille peut-\u00eatre que s'il", "start": 5539.639, "duration": 4.321}, {"text": "devait y avoir de plus en plus de jeunes", "start": 5541.96, "duration": 4.12}, {"text": "porte-drapeau \u00e7a nous demanderait en", "start": 5543.96, "duration": 4.719}, {"text": "tous les cas d'y r\u00e9fl\u00e9chir voil\u00e0 donc", "start": 5546.08, "duration": 5.4}, {"text": "mais euh il faut toujours", "start": 5548.679, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9compenser l'engagement m\u00eame de nos", "start": 5551.48, "duration": 5.639}, {"text": "plus jeunes pour que on puisse en voir", "start": 5554.119, "duration": 4.801}, {"text": "de plus en plus dans les c\u00e9r\u00e9monies", "start": 5557.119, "duration": 5.481}, {"text": "voil\u00e0 je vous remercie \u00e9videmment \u00e0 tous", "start": 5558.92, "duration": 7.36}, {"text": "on se retrouvera prochainement pour", "start": 5562.6, "duration": 6.88}, {"text": "l'audition sur le budget qui arrivera", "start": 5566.28, "duration": 5.879}, {"text": "plus vite que pr\u00e9vu je vous remercie", "start": 5569.48, "duration": 6.56}, {"text": "pour pour vos questions et euh je suis", "start": 5572.159, "duration": 7.121}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 disposition pour venir sur", "start": 5576.04, "duration": 6.28}, {"text": "vos circonscriptions d\u00e8s lors que mon", "start": 5579.28, "duration": 6.48}, {"text": "agenda le permet et euh et parce que", "start": 5582.32, "duration": 5.12}, {"text": "c'est important et m\u00eame dans les plus", "start": 5585.76, "duration": 4.479}, {"text": "petites communes de France parce que", "start": 5587.44, "duration": 5.16}, {"text": "c'est aussi l\u00e0 qu'il faut aller se", "start": 5590.239, "duration": 3.88}, {"text": "rendre compte de toutes ces histoires", "start": 5592.6, "duration": 3.72}, {"text": "singuli\u00e8res que nous avons sur notre", "start": 5594.119, "duration": 4.361}, {"text": "territoire bien merci madame la ministre", "start": 5596.32, "duration": 3.44}, {"text": "pour cette audition mes chers coll\u00e8gues", "start": 5598.48, "duration": 3.6}, {"text": "prochaine audition mercredi prochain \u00e0", "start": 5599.76, "duration": 6.68}, {"text": "9h bonne fin de d'apr\u00e8s-midi \u00e0 tous", "start": 5602.08, "duration": 4.36}]}