{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bien", "start": 0.199, "duration": 4.041}, {"text": "s\u00fbr du respect du dialogue de la", "start": 0.92, "duration": 4.959}, {"text": "concertation j'ai besoin d'\u00e9couter tout", "start": 4.24, "duration": 5.279}, {"text": "le monde point d'\u00e9quip TR le PS refuse", "start": 5.879, "duration": 4.601}, {"text": "par exemple", "start": 9.519, "duration": 3.881}, {"text": "de avant votre d\u00e9claration g\u00e9n\u00e9rale ou", "start": 10.48, "duration": 4.0}, {"text": "mais c'est pas le cas de toutes les", "start": 13.4, "duration": 3.879}, {"text": "forces de gauche donc chacun est libre", "start": 14.48, "duration": 5.24}, {"text": "personnes oblig\u00e9 de venir \u00e0 maion pour", "start": 17.279, "duration": 4.801}, {"text": "donner des id\u00e9es des commentaires", "start": 19.72, "duration": 4.24}, {"text": "critiques jeis pas", "start": 22.08, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9cter les gens ils viennent il viennent", "start": 23.96, "duration": 4.92}, {"text": "pas responsabilit\u00e9 mais c'est pas est-ce", "start": 25.88, "duration": 5.319}, {"text": "que ce sera un \u00e9chet d\u00e9ception y a pas", "start": 28.88, "duration": 5.88}, {"text": "de personnalit\u00e9 de ne soyez pas", "start": 31.199, "duration": 5.52}, {"text": "impatient quand vous posez des question", "start": 34.76, "duration": 3.08}, {"text": "vous me posez des questions sur une", "start": 36.719, "duration": 2.961}, {"text": "situation qui n'est pas encore produite", "start": 37.84, "duration": 5.28}, {"text": "je suis pas \u00e7a moi je suis", "start": 39.68, "duration": 3.44}, {"text": "unard une \u00e9tape apr\u00e8s l'autre Monsieur", "start": 43.239, "duration": 4.681}, {"text": "le Premier Ministre vous disiez hier ce", "start": 46.28, "duration": 3.68}, {"text": "sera je vous souhaite une bonne journ\u00e9e", "start": 47.92, "duration": 3.56}, {"text": "monsieur Premier ministre j'\u00e9 ce que je", "start": 49.96, "duration": 2.36}, {"text": "peux vous dire c'est que j'\u00e9tais", "start": 51.48, "duration": 2.919}, {"text": "extr\u00eamement touch\u00e9 de la CL que j'ai", "start": 52.32, "duration": 3.879}, {"text": "re\u00e7u aujourd'hui ici comment s'est pass\u00e9", "start": 54.399, "duration": 4.041}, {"text": "la session de recrutement la quoi", "start": 56.199, "duration": 3.241}, {"text": "comment s'est pass\u00e9 la session de", "start": 58.44, "duration": 3.48}, {"text": "recrutement", "start": 59.44, "duration": 2.48}, {"text": "d'horizon Monsieur le Premier Ministre", "start": 65.08, "duration": 3.52}, {"text": "vous vous disiez hier ce sera un nouveau", "start": 66.84, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement et pas un remanimement", "start": 68.6, "duration": 3.32}, {"text": "qu'est-ce que vous vouliez dire par", "start": 70.28, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e0 une nouvelle \u00e9tape une nouvelle page", "start": 71.92, "duration": 4.72}, {"text": "il y aura un nouveau gouvernement comme", "start": 75.28, "duration": 2.96}, {"text": "c'est la mission qui m'a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e et", "start": 76.64, "duration": 4.119}, {"text": "que j'ai accept\u00e9 donc ce sera pas un", "start": 78.24, "duration": 6.0}, {"text": "remanement on va avir une \u00e9quipe", "start": 80.759, "duration": 6.841}, {"text": "nouvelle qui va tenter et s'efforcer", "start": 84.24, "duration": 5.04}, {"text": "avec t\u00e9nacit\u00e9 de r\u00e9pondre aux", "start": 87.6, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais VO donc pas", "start": 89.28, "duration": 3.64}, {"text": "de sortant \u00e0 priori je vous ai pas dit", "start": 90.92, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e7a je vous ai pas dit \u00e7a mais nouveau", "start": 92.92, "duration": 4.4}, {"text": "gouvern comment AZV \u00e9t\u00e9 accueilli par", "start": 94.72, "duration": 4.8}, {"text": "horizon j'\u00e9tais tr\u00e8s je viens de vous le", "start": 97.32, "duration": 6.159}, {"text": "dire c'est vous \u00e9coutez pas vous vousz", "start": 99.52, "duration": 5.44}, {"text": "trop Monsieur le Premier Ministre pour", "start": 103.479, "duration": 3.841}, {"text": "nous j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s touch\u00e9 par l'accueil", "start": 104.96, "duration": 4.56}, {"text": "que j'ai re\u00e7u la pr\u00e9sence d'ARD Philippe", "start": 107.32, "duration": 3.479}, {"text": "avec les deux pr\u00e9sidents de groupe et", "start": 109.52, "duration": 2.559}, {"text": "tous les s\u00e9nateurs et les d\u00e9put\u00e9s", "start": 110.799, "duration": 3.28}, {"text": "sinc\u00e8rement j'\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s touch\u00e9 m\u00eame \u00e9mu", "start": 112.079, "duration": 3.881}, {"text": "par l'accueil que j'ai re\u00e7u voil\u00e0 un", "start": 114.079, "duration": 3.121}, {"text": "nouveau gouvernement la semaine", "start": 115.96, "duration": 4.119}, {"text": "prochaine c'est quand lundi ou dimanche", "start": 117.2, "duration": 4.44}, {"text": "une semaine c'est 7 jours oui oui bah", "start": 120.079, "duration": 5.441}, {"text": "c'est \u00e7a entre lundi et dimanche", "start": 121.64, "duration": 3.88}, {"text": "[Musique]", "start": 127.39, "duration": 5.239}]}