{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Son CV dresse le portrait ", "start": 0.0, "duration": 1.4}, {"text": " d'un jeune homme \n \u00e0 qui tout r\u00e9ussit, ", "start": 1.56, "duration": 1.92}, {"text": " un parcours sans faute \n qui aurait pu d\u00e9railler d\u00e8s le d\u00e9but ", "start": 3.64, "duration": 3.36}, {"text": " et prendre fin ", "start": 7.16, "duration": 1.0}, {"text": " en 2022. ", "start": 8.32, "duration": 1.68}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 10.16, "duration": 2.72}, {"text": " ... ", "start": 13.04, "duration": 6.16}, {"text": " Bonjour, Charles Sitzenstuhl. ", "start": 19.36, "duration": 1.96}, {"text": " -Bonjour, C. M\u00e9ric. \n\n -Le 26 d\u00e9cembre 2022, ", "start": 21.48, "duration": 2.32}, {"text": " peu apr\u00e8s votre \u00e9lection, ", "start": 23.96, "duration": 1.52}, {"text": " vous avez d\u00fb vous absenter \n plusieurs mois ", "start": 25.64, "duration": 2.44}, {"text": " pour raisons de sant\u00e9. \n On va pas entrer dans le d\u00e9tail ", "start": 28.24, "duration": 2.92}, {"text": " de ce qui vous est arriv\u00e9, ", "start": 31.32, "duration": 1.32}, {"text": " mais on peut dire \n que vous avez failli mourir. ", "start": 32.8, "duration": 2.52}, {"text": " -Oui. ", "start": 35.48, "duration": 1.04}, {"text": " Ca s'est jou\u00e9 \n \u00e0 quelques minutes, ", "start": 36.68, "duration": 2.64}, {"text": " si ce n'est moins. ", "start": 39.48, "duration": 1.4}, {"text": " Le 26 d\u00e9cembre 2022, ", "start": 41.04, "duration": 2.4}, {"text": " effectivement, j'ai eu \n un accident de sant\u00e9 grave, ", "start": 43.6, "duration": 2.8}, {"text": " inattendu, et je me suis retrouv\u00e9 ", "start": 46.56, "duration": 1.84}, {"text": " 2 semaines \u00e0 l'h\u00f4pital, \n dont plusieurs jours ", "start": 48.56, "duration": 2.52}, {"text": " aux soins intensifs. \n A 34 ans, c'est un choc. ", "start": 51.24, "duration": 2.52}, {"text": " -Jusqu'\u00e0 ce 26 d\u00e9cembre 2022, ", "start": 53.92, "duration": 1.76}, {"text": " l'essentiel de votre vie \n tournait autour de la politique. ", "start": 55.84, "duration": 3.08}, {"text": " Cet \u00e9v\u00e9nement a-t-il chang\u00e9 \n votre rapport \u00e0 la politique ", "start": 59.08, "duration": 3.04}, {"text": " et \u00e0 l'engagement ? ", "start": 62.28, "duration": 1.52}, {"text": " -Forc\u00e9ment, \n \u00e7a change beaucoup de choses, ", "start": 63.96, "duration": 2.28}, {"text": " parce qu'\u00e0 34 ans, \n bonne sant\u00e9, ", "start": 66.4, "duration": 2.4}, {"text": " je n'avais jamais eu \n aucun souci physique. ", "start": 68.96, "duration": 3.88}, {"text": " La vie politique est dense, \n elle est rythm\u00e9e, ", "start": 74.32, "duration": 2.4}, {"text": " elle demande beaucoup d'efforts, \n mais c'est vrai que quand tout \u00e7a ", "start": 76.88, "duration": 3.52}, {"text": " vous percute si jeune, ", "start": 80.56, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e7a fait voir les choses, \n le monde, ", "start": 83.16, "duration": 1.96}, {"text": " le rapport \u00e0 l'environnement, \n aux autres, ", "start": 85.28, "duration": 2.56}, {"text": " et donc \u00e0 la politique, ", "start": 88.0, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 sa mission, son travail, \n diff\u00e9remment. ", "start": 89.36, "duration": 2.28}, {"text": " -Qu'est-ce qui a chang\u00e9 ? ", "start": 91.8, "duration": 1.4}, {"text": " Que faisiez-vous \n que vous ne faites plus ", "start": 93.36, "duration": 2.32}, {"text": " dans votre fa\u00e7on de vivre ? ", "start": 95.84, "duration": 1.48}, {"text": " -J'ai compris \n de fa\u00e7on tr\u00e8s simple", "start": 97.48, "duration": 2.12}, {"text": " qu'il fallait parfois\n lever le pied, ", "start": 99.76, "duration": 2.32}, {"text": " qu'il fallait savoir \n se prot\u00e9ger, ", "start": 102.24, "duration": 3.32}, {"text": " qu'il fallait savoir r\u00e9cup\u00e9rer, ", "start": 105.72, "duration": 2.16}, {"text": " qu'il fallait se donner \n vraiment du temps ", "start": 108.04, "duration": 2.6}, {"text": " pour se reposer, \n voil\u00e0, qu'il fallait, ", "start": 110.8, "duration": 3.16}, {"text": " en quelque sorte, \n \u00eatre un peu plus prudent ", "start": 114.12, "duration": 4.28}, {"text": " vis-\u00e0-vis de soi-m\u00eame. ", "start": 118.56, "duration": 1.44}, {"text": " C'est aussi comme \u00e7a \n qu'on exerce bien son mandat. ", "start": 120.16, "duration": 3.08}, {"text": " -Il vous arrive de refuser ", "start": 123.4, "duration": 1.4}, {"text": " des sollicitations ? \n C'est compliqu\u00e9. ", "start": 124.96, "duration": 2.08}, {"text": " -C'est difficile ", "start": 127.2, "duration": 1.04}, {"text": " quand on est d\u00e9put\u00e9, ", "start": 128.4, "duration": 1.12}, {"text": " surtout quand on est jeune d\u00e9put\u00e9, \n 1er mandat, de dire non, ", "start": 129.68, "duration": 3.28}, {"text": " mais on arrive un peu plus \n \u00e0 dire non, ", "start": 133.12, "duration": 2.12}, {"text": " on arrive un peu plus ", "start": 135.4, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 dire qu'on ne restera pas \n forc\u00e9ment jusqu'au bout, ", "start": 136.8, "duration": 3.96}, {"text": " on arrive un peu plus \u00e0 dire \n qu'on peut peut-\u00eatre faire \u00e7a, ", "start": 140.92, "duration": 3.28}, {"text": " ce rendez-vous, \u00e0 un autre moment \n si ce n'est pas urgent. ", "start": 144.36, "duration": 3.32}, {"text": " C'est une gestion diff\u00e9rente \n de l'agenda, ", "start": 147.84, "duration": 2.28}, {"text": " pour \u00eatre vraiment bon \n et op\u00e9rationnel ", "start": 150.28, "duration": 2.24}, {"text": " quand on est dehors. ", "start": 152.68, "duration": 1.16}, {"text": " -Quelque chose m'a marqu\u00e9. \n Quand vous \u00eates revenu ", "start": 154.0, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e, \n sur 2 sujets, ", "start": 157.12, "duration": 1.68}, {"text": " vous avez pris des positions \n qui n'\u00e9taient pas ", "start": 158.96, "duration": 2.44}, {"text": " celles du groupe Renaissance, \n de la majorit\u00e9, ", "start": 161.56, "duration": 3.08}, {"text": " comme s'il y avait \n une forme d'\u00e9mancipation, ", "start": 164.8, "duration": 2.64}, {"text": " un nouveau Charles Sitzenstuhl \n qui s'affirmait. ", "start": 167.6, "duration": 3.12}, {"text": " -Un nouveau Charles Sitzenstuhl, ", "start": 170.88, "duration": 1.84}, {"text": " je vous laisse le terme, ", "start": 172.88, "duration": 1.92}, {"text": " mais c'est vrai que, ", "start": 174.96, "duration": 1.32}, {"text": " quand on est pass\u00e9 \n par les soins intensifs ", "start": 176.44, "duration": 2.8}, {"text": " et vraiment \u00e0 quelques instants \n de la mort, ", "start": 179.4, "duration": 3.0}, {"text": " on se dit qu'en r\u00e9alit\u00e9, \n l'horloge tourne ", "start": 182.56, "duration": 2.32}, {"text": " et on se pose souvent \n la question, ", "start": 185.04, "duration": 1.84}, {"text": " quand il y a des sujets importants ", "start": 187.04, "duration": 1.84}, {"text": " qui arrivent... ", "start": 189.04, "duration": 1.16}, {"text": " On a peut-\u00eatre plus envie de dire \n ce qu'on a sur le coeur, ", "start": 190.36, "duration": 2.96}, {"text": " on a peut-\u00eatre plus envie de dire ", "start": 193.48, "duration": 1.72}, {"text": " ce qu'on pense \n au fond de soi-m\u00eame. ", "start": 195.36, "duration": 1.92}, {"text": " -C'est sur des questions ", "start": 197.44, "duration": 1.72}, {"text": " comme l'immigration \n et en r\u00e9action ", "start": 199.32, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 une prise de position \n de Pap Ndiaye sur Vincent Bollor\u00e9. ", "start": 203.28, "duration": 3.48}, {"text": " -Oui. Sur la question \n de l'Aide M\u00e9dicale d'Etat, ", "start": 206.92, "duration": 3.52}, {"text": " au sein de la majorit\u00e9, \n je suis plut\u00f4t minoritaire. ", "start": 210.6, "duration": 3.08}, {"text": " Je pense qu'il faut \n qu'on puisse retravailler, ", "start": 213.84, "duration": 2.64}, {"text": " non pas supprimer l'AME \n mais qu'on puisse ", "start": 216.64, "duration": 2.24}, {"text": " la retravailler. \n Les propos de l'ex-ministre ", "start": 219.04, "duration": 2.52}, {"text": " de l'Education nationale, \n qui avait attaqu\u00e9 des m\u00e9dias, ", "start": 221.72, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 titre personnel, \n m'avaient choqu\u00e9. ", "start": 225.0, "duration": 2.12}, {"text": " C'est pas comme \u00e7a que je consid\u00e8re \n qu'on fait de la politique. ", "start": 227.28, "duration": 3.36}, {"text": " Je me suis dit : \n je vais pas me mentir \u00e0 moi-m\u00eame. ", "start": 230.8, "duration": 2.56}, {"text": " Si un journalise me demande, \n je ne dirai pas l'inverse ", "start": 233.52, "duration": 3.04}, {"text": " de ce que je pense. ", "start": 236.72, "duration": 0.96}, {"text": " -Vous veniez d'\u00eatre nomm\u00e9 ", "start": 237.84, "duration": 2.04}, {"text": " porte-parole du groupe Renaissance. \n Vous avez renonc\u00e9 ", "start": 240.04, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 vos fonctions ", "start": 243.4, "duration": 1.0}, {"text": " peu apr\u00e8s ces d\u00e9clarations \n que vous aviez faites ", "start": 244.56, "duration": 2.6}, {"text": " sur ces 2 sujets. \n On vous a fait payer \u00e7a ? ", "start": 247.32, "duration": 2.32}, {"text": " C'est votre d\u00e9cision, pour \u00eatre \n plus libre, plus ind\u00e9pendant ? ", "start": 249.8, "duration": 4.72}, {"text": " -Ca a \u00e9t\u00e9 un m\u00e9lange \n de plusieurs choses. ", "start": 254.68, "duration": 2.16}, {"text": " Porte-parole d'un groupe, \n ce sont des missions courtes. ", "start": 257.0, "duration": 3.16}, {"text": " On m'avait pr\u00e9venu \u00e0 l'avance. ", "start": 260.32, "duration": 1.64}, {"text": " Ensuite, c'est une exp\u00e9rience \n qui m'a beaucoup appris, ", "start": 262.12, "duration": 3.56}, {"text": " mais je consid\u00e8re aussi que, \n comme d\u00e9put\u00e9, ", "start": 265.84, "duration": 2.28}, {"text": " il est important de garder \n une certaine libert\u00e9 de parole. ", "start": 268.28, "duration": 3.16}, {"text": " Je suis un macroniste, \n un soutien ", "start": 271.6, "duration": 2.0}, {"text": " au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 273.76, "duration": 2.12}, {"text": " Je pense que sur certains sujets, ", "start": 276.04, "duration": 2.08}, {"text": " quand nos convictions \n sont perturb\u00e9es, ", "start": 278.28, "duration": 2.56}, {"text": " comme d\u00e9put\u00e9, \n parce que d\u00e9put\u00e9, ", "start": 281.0, "duration": 1.92}, {"text": " c'est un mandat individuel, ", "start": 283.08, "duration": 1.72}, {"text": " parfois, il faut pouvoir \n faire valoir ", "start": 284.96, "duration": 2.44}, {"text": " une tonalit\u00e9 qui est propre. ", "start": 287.56, "duration": 1.88}, {"text": " -Vous avez commenc\u00e9 ", "start": 289.6, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 vous int\u00e9resser \n \u00e0 la politique d\u00e8s le coll\u00e8ge. ", "start": 290.96, "duration": 2.76}, {"text": " A 13 ans, \n vous avez parl\u00e9 engagement politique", "start": 293.88, "duration": 2.64}, {"text": " avec votre professeur \n de math\u00e9matiques. ", "start": 296.68, "duration": 2.44}, {"text": " On vous voit en photo ensemble. \n Marcel Bauer. ", "start": 299.28, "duration": 2.56}, {"text": " C'est lui qui vous a mis \n le pied \u00e0 l'\u00e9trier ? ", "start": 302.0, "duration": 2.56}, {"text": " -Oui, Marcel Bauer, ", "start": 304.72, "duration": 1.12}, {"text": " c'est effectivement lui \n qui m'a mis le pied \u00e0 l'\u00e9trier. ", "start": 306.0, "duration": 3.16}, {"text": " Il est toujours \n maire de S\u00e9lestat. ", "start": 309.32, "duration": 2.0}, {"text": " C'est la ville du centre \n de l'Alsace ", "start": 311.48, "duration": 2.04}, {"text": " o\u00f9 je suis n\u00e9 \n et dont je suis le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 313.68, "duration": 2.12}, {"text": " -Vous avez \u00e9t\u00e9 membre \n du conseil municipal. ", "start": 315.96, "duration": 2.32}, {"text": " -Oui, je l'ai \u00e9t\u00e9 pendant 8 ans. ", "start": 318.44, "duration": 1.68}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 adjoint \n aux finances pendant 2 ans. ", "start": 320.28, "duration": 2.44}, {"text": " Marcel Bauer avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu maire ", "start": 322.88, "duration": 2.24}, {"text": " de S\u00e9lestat en 2001. ", "start": 325.28, "duration": 2.36}, {"text": " A ce moment, \n le hasard voulait que j'\u00e9tais ", "start": 327.8, "duration": 3.08}, {"text": " en 5e au coll\u00e8ge Mentel. \n C'\u00e9tait mon prof de math\u00e9matiques. ", "start": 331.04, "duration": 3.48}, {"text": " Quelques mois plus tard, \n la politique a commenc\u00e9 ", "start": 334.68, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 m'int\u00e9resser. ", "start": 337.52, "duration": 1.0}, {"text": " Je suis retourn\u00e9 le voir ", "start": 338.68, "duration": 1.88}, {"text": " dans les couloirs du coll\u00e8ge. \n Je lui ai dit : ", "start": 340.72, "duration": 2.36}, {"text": " \"M. Bauer, j'aimerais faire \n de la politique. ", "start": 343.24, "duration": 2.56}, {"text": " \"Comment il faut faire ?\" ", "start": 345.96, "duration": 1.48}, {"text": " -Il vous a r\u00e9pondu ? \n\n -Il a dit : ", "start": 347.6, "duration": 1.72}, {"text": " \"Tu vas rencontrer de ma part \n mon directeur de cabinet.\" ", "start": 349.48, "duration": 3.64}, {"text": " Son jeune directeur \n de cabinet de l'\u00e9poque, ", "start": 353.28, "duration": 2.92}, {"text": " qui s'appelle Nicolas Ernst, ", "start": 356.36, "duration": 2.0}, {"text": " qui a continu\u00e9 une carri\u00e8re, \n je crois, dans la justice. ", "start": 358.52, "duration": 2.96}, {"text": " Il m'a re\u00e7u dans la mairie, \n \u00e0 son bureau ", "start": 361.64, "duration": 3.52}, {"text": " quelques minutes. ", "start": 365.32, "duration": 1.68}, {"text": " J'avais 13-14 ans. \n Je savais pas trop ", "start": 367.16, "duration": 2.24}, {"text": " quoi dire, \n j'\u00e9tais un peu intimid\u00e9 ", "start": 369.56, "duration": 1.92}, {"text": " d'\u00eatre re\u00e7u par le directeur \n de cabinet du maire de S\u00e9lestat. ", "start": 371.64, "duration": 3.44}, {"text": " Puis, \u00e7a a continu\u00e9... ", "start": 375.24, "duration": 1.92}, {"text": " -A 17 ans, \n vous avez cr\u00e9\u00e9 ", "start": 377.32, "duration": 1.84}, {"text": " votre blog de politique \n qui a eu un certain succ\u00e8s ", "start": 379.32, "duration": 2.6}, {"text": " dans la presse locale. ", "start": 382.08, "duration": 1.24}, {"text": " Vous vous \u00eates engag\u00e9 \n au sein des Jeunes Pop, ", "start": 383.48, "duration": 2.48}, {"text": " le mouvement des jeunes de l'UMP. ", "start": 386.12, "duration": 1.84}, {"text": " Sur cette photo, \n on vous voit au fond ", "start": 388.12, "duration": 1.88}, {"text": " avec le tee-shirt ray\u00e9 \n rouge et bleu. ", "start": 390.16, "duration": 2.0}, {"text": " Il y a deux autres parlementaires ", "start": 392.32, "duration": 1.92}, {"text": " sur la photo. ", "start": 394.4, "duration": 0.88}, {"text": " -C'est une photo, de m\u00e9moire, \n de 2009, ", "start": 395.44, "duration": 2.92}, {"text": " dans un chalet \n des Vosges alsaciennes, ", "start": 398.52, "duration": 3.04}, {"text": " en Alsace. ", "start": 401.72, "duration": 1.12}, {"text": " On avait fait \n un week-end, voil\u00e0, politique, ", "start": 403.0, "duration": 4.16}, {"text": " mais amical et festif, \n avec des bouteilles de vin d'Alsace.", "start": 407.32, "duration": 3.16}, {"text": " Donc, moi-m\u00eame qui suis au fond, ", "start": 410.64, "duration": 2.36}, {"text": " et puis vous avez, ", "start": 413.16, "duration": 1.84}, {"text": " en robe noire, au 1er plan, \n Elsa Schalck. ", "start": 415.16, "duration": 3.56}, {"text": " -Qui est s\u00e9natrice. ", "start": 418.88, "duration": 1.4}, {"text": " -Qui est s\u00e9natrice \n du Bas-Rhin. ", "start": 420.44, "duration": 2.28}, {"text": " Au fond, \n avec un autre tee-shirt blanc, ", "start": 422.88, "duration": 2.2}, {"text": " des cheveux un peu longs \n et des lunettes de soleil, ", "start": 425.24, "duration": 2.72}, {"text": " vous avez Rapha\u00ebl Schellenberger, \n d\u00e9put\u00e9 du Haut-Rhin. ", "start": 428.12, "duration": 3.08}, {"text": " -Ca fait un beau vivier ", "start": 431.36, "duration": 1.24}, {"text": " venu des Jeunes Populaires. ", "start": 432.76, "duration": 1.6}, {"text": " Lors de votre \u00e9lection \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e, ", "start": 434.52, "duration": 2.56}, {"text": " vous avez dit qu'un r\u00eave \n d'enfant se r\u00e9alisait. ", "start": 437.24, "duration": 3.04}, {"text": " Diriez-vous que ce mandat ", "start": 440.44, "duration": 1.4}, {"text": " de d\u00e9put\u00e9 est \u00e0 la hauteur \n de votre r\u00eave ? ", "start": 442.0, "duration": 2.12}, {"text": " -Alors effectivement, \n c'\u00e9tait un r\u00eave d'enfant. ", "start": 444.28, "duration": 3.4}, {"text": " J'ai toujours voulu \u00eatre d\u00e9put\u00e9, \n je sais pas pourquoi. ", "start": 447.84, "duration": 3.2}, {"text": " C'est un mandat ", "start": 451.2, "duration": 1.0}, {"text": " qui m'a toujours passionn\u00e9, ", "start": 452.36, "duration": 1.6}, {"text": " peut-\u00eatre parce que je regardais \n les questions d'actualit\u00e9 ", "start": 454.12, "duration": 3.24}, {"text": " quand j'\u00e9tais gamin. \n L'arriv\u00e9e en 2022, ", "start": 457.52, "duration": 2.16}, {"text": " oui, elle est conforme, ", "start": 459.84, "duration": 1.28}, {"text": " globalement, \u00e0 ce que je pensais \n du mandat de d\u00e9put\u00e9. ", "start": 461.28, "duration": 2.88}, {"text": " En m\u00eame temps, ", "start": 464.32, "duration": 1.08}, {"text": " cette l\u00e9gislature \n est tr\u00e8s particuli\u00e8re. ", "start": 465.56, "duration": 2.92}, {"text": " On a une majorit\u00e9 relative, \n ce qui complique beaucoup les choses ", "start": 468.64, "duration": 3.44}, {"text": " pour la majorit\u00e9 \n \u00e0 laquelle j'appartiens. ", "start": 472.24, "duration": 2.28}, {"text": " Il y a des n\u00e9gociations ", "start": 474.68, "duration": 1.2}, {"text": " permanentes et obligatoires, ", "start": 476.04, "duration": 1.64}, {"text": " et il y a beaucoup de violence \n au sein de l'h\u00e9micycle ", "start": 477.84, "duration": 3.04}, {"text": " depuis maintenant un an et demi. ", "start": 481.04, "duration": 1.92}, {"text": " Cette violence, \n qui vient des extr\u00eames, ", "start": 483.12, "duration": 2.24}, {"text": " elle est parfois \n assez pesante. ", "start": 485.52, "duration": 2.96}, {"text": " Donc, c'est vrai \n que c'est quand m\u00eame un rythme ", "start": 488.64, "duration": 2.8}, {"text": " qui est parfois un peu \u00e9puisant, ", "start": 491.6, "duration": 2.0}, {"text": " notamment du point de vue moral, \n des fois. ", "start": 493.76, "duration": 3.0}, {"text": " -Vos r\u00eaves d'enfant \n tournaient aussi autour du handball. ", "start": 496.92, "duration": 3.24}, {"text": " Vous avez jou\u00e9 \u00e0 S\u00e9lestat, ", "start": 500.32, "duration": 1.44}, {"text": " qui a vu passer \n de nombreux champions, ", "start": 501.92, "duration": 2.2}, {"text": " dont Thierry Omeyer, ", "start": 504.28, "duration": 1.2}, {"text": " ex-gardien de l'\u00e9quipe de France. ", "start": 505.64, "duration": 2.08}, {"text": " -Depuis son d\u00e9part, \n l'\u00e9t\u00e9 dernier, ", "start": 507.88, "duration": 2.24}, {"text": " pour le club de Montpellier, ", "start": 510.28, "duration": 1.72}, {"text": " Thierry Omeyer n'\u00e9tait pas revenu \n dans cette salle du COSEC. ", "start": 512.16, "duration": 3.2}, {"text": " *-Je suis venu voir Thierry Omeyer. \n\n *-Pourquoi ? ", "start": 515.52, "duration": 2.64}, {"text": " *-Il m'a donn\u00e9 son maillot. \n C'est un super mec. ", "start": 518.32, "duration": 2.52}, {"text": " -Le petit gars de 12 ans \n qu'on vient de voir, c'\u00e9tait vous. ", "start": 521.0, "duration": 4.12}, {"text": " -Oui, effectivement, oui. ", "start": 525.28, "duration": 1.92}, {"text": " -Le sport a une place importante ? ", "start": 527.36, "duration": 1.76}, {"text": " -Le sport a \u00e9t\u00e9 important pour moi. ", "start": 529.28, "duration": 2.0}, {"text": " J'ai longtemps fait de l'athl\u00e9tisme \n et ensuite, beaucoup fait ", "start": 531.44, "duration": 3.68}, {"text": " de handball, longtemps. ", "start": 535.28, "duration": 2.24}, {"text": " Et puis, la chance a fait \n que je viens de S\u00e9lestat, ", "start": 537.68, "duration": 3.28}, {"text": " et S\u00e9lestat est une ", "start": 541.12, "duration": 1.28}, {"text": " des capitales du handball fran\u00e7ais \n qui a form\u00e9 beaucoup de champions. ", "start": 542.56, "duration": 3.84}, {"text": " J'ai eu la chance, jeune, \n de jouer ", "start": 546.56, "duration": 1.88}, {"text": " dans un club de niveau important, ", "start": 548.6, "duration": 1.8}, {"text": " de pouvoir c\u00f4toyer \n des jeunes qui, parfois, ", "start": 550.56, "duration": 3.4}, {"text": " ont fait de belles carri\u00e8res ", "start": 554.12, "duration": 1.88}, {"text": " et de voir des stars mondiales \n tous les week-ends. ", "start": 556.16, "duration": 3.24}, {"text": " On avait des internationaux, \n des champions du monde. ", "start": 559.56, "duration": 3.16}, {"text": " C'est incroyable, \n dans une petite ville d'Alsace. ", "start": 562.88, "duration": 2.88}, {"text": " -La joie du jeune gar\u00e7on \n cache aussi une r\u00e9alit\u00e9 plus sombre ", "start": 565.92, "duration": 3.16}, {"text": " que vous avez racont\u00e9e \n dans un roman autobiographique ", "start": 569.24, "duration": 3.04}, {"text": " publi\u00e9 chez Gallimard en 2019, \n \"La Golf blanche\". ", "start": 572.44, "duration": 3.4}, {"text": " Vous y racontez l'histoire \n d'un p\u00e8re violent ", "start": 576.0, "duration": 3.2}, {"text": " qui a terroris\u00e9 ", "start": 579.36, "duration": 1.12}, {"text": " sa femme et ses 2 enfants. \n Pourquoi ce titre, ", "start": 580.64, "duration": 3.36}, {"text": " \"La Golf blanche\" ? ", "start": 584.16, "duration": 1.24}, {"text": " -Il y avait un besoin de sortir ", "start": 585.56, "duration": 2.04}, {"text": " ces ann\u00e9es d'enfance \n tr\u00e8s difficiles, ", "start": 587.76, "duration": 2.76}, {"text": " avec un environnement \n familial violent, ", "start": 590.68, "duration": 3.04}, {"text": " toxique, et la Golf blanche \n fait r\u00e9f\u00e9rence ", "start": 593.88, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 la voiture du p\u00e8re qui, \n parfois, m\u00eame souvent, ", "start": 597.84, "duration": 4.28}, {"text": " roulait tr\u00e8s vite, \n de fa\u00e7on compl\u00e8tement excessive, ", "start": 602.28, "duration": 3.44}, {"text": " pour faire peur aux enfants \n et \u00e0 la famille. ", "start": 605.88, "duration": 3.76}, {"text": " Voil\u00e0, donc le titre \n \u00e9tait le r\u00e9sum\u00e9. ", "start": 609.8, "duration": 2.32}, {"text": " -Votre t\u00e9moignage et votre parcours \n politique sont un message d'espoir ", "start": 612.28, "duration": 4.08}, {"text": " pour les enfants qui vivent \n ce que vous avez v\u00e9cu. ", "start": 616.52, "duration": 2.8}, {"text": " Vous ne semblez pas vouloir ", "start": 619.48, "duration": 1.92}, {"text": " vous emparer politiquement \n de ce sujet ", "start": 621.56, "duration": 2.8}, {"text": " des violences intrafamiliales, ", "start": 624.52, "duration": 2.04}, {"text": " pour l'instant. \n Pourquoi ? ", "start": 626.72, "duration": 1.68}, {"text": " -C'est un sujet \n auquel je suis sensible, ", "start": 628.56, "duration": 2.4}, {"text": " puisque je l'ai v\u00e9cu \n \u00e9tant enfant. ", "start": 631.12, "duration": 1.88}, {"text": " Pour le moment, la l\u00e9gislature \n n'a pas donn\u00e9 prise ", "start": 633.16, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 ces th\u00e9matiques. \n Je travaille \u00e0 la commission ", "start": 635.96, "duration": 2.92}, {"text": " des Finances \n et \u00e0 celle des Affaires europ\u00e9ennes, ", "start": 639.04, "duration": 3.08}, {"text": " pas aux Affaires sociales. ", "start": 642.28, "duration": 1.64}, {"text": " Du point de vue \n du travail \u00e0 l'Assembl\u00e9e, ", "start": 644.08, "duration": 3.04}, {"text": " je ne suis pas directement \n sur ces sujets. ", "start": 647.28, "duration": 2.28}, {"text": " Mais j'ai des convictions, \n quand m\u00eame, bien arm\u00e9es ", "start": 649.72, "duration": 2.88}, {"text": " qui viennent notamment \n de mon exp\u00e9rience familiale. ", "start": 652.76, "duration": 3.12}, {"text": " -On \u00e9voquait le r\u00f4le \n de votre prof de maths ", "start": 656.04, "duration": 2.28}, {"text": " dans votre \u00e9veil \u00e0 la politique. ", "start": 658.48, "duration": 1.72}, {"text": " Par la suite, \n un homme a beaucoup compt\u00e9 : ", "start": 660.36, "duration": 2.84}, {"text": " Bruno Le Maire. ", "start": 663.36, "duration": 1.12}, {"text": " Vous vous \u00eates engag\u00e9 pour lui \n d\u00e8s sa 1re campagne ", "start": 664.64, "duration": 2.6}, {"text": " pour la pr\u00e9sidence de l'UMP, \n en 2012, ", "start": 667.4, "duration": 1.96}, {"text": " puis il vous a demand\u00e9 d'\u00eatre \n son conseiller politique ", "start": 669.52, "duration": 2.88}, {"text": " au minist\u00e8re \n de l'Economie et des Finances. ", "start": 672.56, "duration": 2.56}, {"text": " On vous voit \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, \n sur cette photo. ", "start": 675.28, "duration": 2.24}, {"text": " Vous l'avez conseill\u00e9 \n dans plein ", "start": 677.68, "duration": 2.6}, {"text": " de sommets europ\u00e9ens, ", "start": 680.44, "duration": 2.04}, {"text": " d'assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales \n de la Banque Mondiale, du FMI. ", "start": 682.64, "duration": 3.44}, {"text": " Comment d\u00e9cririez-vous \n votre relation \u00e0 Bruno Le Maire, ", "start": 686.24, "duration": 3.24}, {"text": " intellectuelle et politique ? ", "start": 689.64, "duration": 1.76}, {"text": " -C'est une relation politique \n et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 longtemps professionnel. ", "start": 691.56, "duration": 3.8}, {"text": " Maintenant, je suis d\u00e9put\u00e9 \n et il est au gouvernement, ", "start": 695.52, "duration": 3.0}, {"text": " donc on est chacun \n dans notre colonne ", "start": 698.68, "duration": 2.92}, {"text": " au niveau de la s\u00e9paration \n des pouvoirs. ", "start": 701.76, "duration": 2.72}, {"text": " C'est une relation politique forte. \n Je l'ai rejoint ", "start": 704.64, "duration": 3.32}, {"text": " jeune \u00e9tudiant, \n jeune th\u00e9sard, ", "start": 708.12, "duration": 2.32}, {"text": " en 2012, il \u00e9tait un des quadras \n qui commen\u00e7aient \u00e0 \u00e9merger. ", "start": 710.6, "duration": 3.68}, {"text": " On s'est lanc\u00e9s \n dans cette folle aventure, ", "start": 714.44, "duration": 2.84}, {"text": " pr\u00e9sidence de l'UMP, primaires, ", "start": 717.44, "duration": 1.84}, {"text": " puis nous avons rejoint \n Emmanuel Macron en 2017. ", "start": 719.44, "duration": 3.16}, {"text": " L'aventure continue. ", "start": 722.76, "duration": 1.52}, {"text": " C'est une relation politique, \n voil\u00e0, tr\u00e8s forte. ", "start": 724.44, "duration": 2.84}, {"text": " Les valeurs qui sont les siennes \n sont \u00e0 peu pr\u00e8s les miennes. ", "start": 727.44, "duration": 3.44}, {"text": " -On va passer \u00e0 notre quiz. ", "start": 731.04, "duration": 2.56}, {"text": " Je vous explique ", "start": 733.76, "duration": 1.44}, {"text": " le principe : \n vous allez devoir ", "start": 735.36, "duration": 1.72}, {"text": " compl\u00e9ter les phrases \n que je vais proposer. ", "start": 737.24, "duration": 2.52}, {"text": " A chaque fois \n que j'\u00e9corche mon nom ? ", "start": 739.92, "duration": 1.88}, {"text": " -Je souris et je me dis : \n il est triste que vous ne soyez ", "start": 741.96, "duration": 4.12}, {"text": " pas n\u00e9 alsacien. ", "start": 746.24, "duration": 1.28}, {"text": " -Ca arrive souvent, j'imagine. ", "start": 747.68, "duration": 1.8}, {"text": " -Oui, \u00e7a arrive souvent, \n en dehors de l'Alsace. ", "start": 749.64, "duration": 2.8}, {"text": " -Contrairement aux repr\u00e9sentants ", "start": 752.6, "duration": 2.24}, {"text": " du Bundestag, les d\u00e9put\u00e9s... \n\n -Parlent fran\u00e7ais. ", "start": 755.0, "duration": 3.16}, {"text": " -Je fais r\u00e9f\u00e9rence... \n\n -Oui oui. ", "start": 758.32, "duration": 2.56}, {"text": " -...\u00e0 ce d\u00e9put\u00e9 RN qui vous avait \n qualifi\u00e9 d'ambassadeur ", "start": 761.04, "duration": 3.04}, {"text": " du Bundestag. ", "start": 764.24, "duration": 1.0}, {"text": " -C'\u00e9tait au tout d\u00e9but, \n \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2022. ", "start": 765.4, "duration": 2.08}, {"text": " Ca avait \u00e9t\u00e9 un \u00e9pisode d\u00e9plorable, ", "start": 767.64, "duration": 2.32}, {"text": " sur un fond de x\u00e9nophobie \n et de germanophobie tr\u00e8s clair. ", "start": 770.12, "duration": 3.76}, {"text": " -Mon prochain roman \n parlera de... ", "start": 774.04, "duration": 2.56}, {"text": " -Ha ha, myst\u00e8re. \n\n -Il y en aura un. ", "start": 776.76, "duration": 2.52}, {"text": " -Oui, il y a besoin de... ", "start": 779.44, "duration": 1.92}, {"text": " -Vous travaillez dessus ? \n\n -...de temps. ", "start": 781.52, "duration": 2.24}, {"text": " Il y a eu des campagnes ", "start": 783.92, "duration": 1.24}, {"text": " et le mandat de d\u00e9put\u00e9 \n est prenant, ", "start": 785.32, "duration": 2.04}, {"text": " mais j'esp\u00e8re qu'il y en aura un. \n J'ai des id\u00e9es l\u00e0-dessus. ", "start": 787.52, "duration": 3.92}, {"text": " -Merci, Charles Sitzenstuhl. ", "start": 791.6, "duration": 1.84}, {"text": " -Merci, Cl\u00e9ment M\u00e9ric. ", "start": 793.6, "duration": 1.56}, {"text": " Musique enjou\u00e9e ", "start": 795.32, "duration": 1.92}, {"text": " ... ", "start": 797.4, "duration": 1.24}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 798.8, "duration": 2.6}]}