{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "il faudra peut-\u00eatre bient\u00f4t passer un", "start": 0.04, "duration": 3.0}, {"text": "examen m\u00e9dical tous les 15 ans pour", "start": 1.319, "duration": 3.401}, {"text": "garder son permis de conduire en effet", "start": 3.04, "duration": 2.759}, {"text": "c'est ce que souhaitent instaurer les", "start": 4.72, "duration": 2.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens dans les prochaines", "start": 5.799, "duration": 2.76}, {"text": "ann\u00e9es alors pour l'instant rien n'est", "start": 7.2, "duration": 3.24}, {"text": "confirm\u00e9 mais une proposition de loi a", "start": 8.559, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e en commission par les", "start": 10.44, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens alors comment est-ce", "start": 12.28, "duration": 2.92}, {"text": "que \u00e7a pourrait se passer et bien en", "start": 14.12, "duration": 2.48}, {"text": "fait les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens propos de", "start": 15.2, "duration": 3.2}, {"text": "mettre en place une visite m\u00e9dicale", "start": 16.6, "duration": 3.759}, {"text": "obligatoire tous les 15 ans d\u00e8s", "start": 18.4, "duration": 3.6}, {"text": "l'obtention du permis et cette visite se", "start": 20.359, "duration": 2.961}, {"text": "fera ensuite tous les 5 ans si la", "start": 22.0, "duration": 3.16}, {"text": "personne a plus de 70 ans alors si c'est", "start": 23.32, "duration": 3.56}, {"text": "vot\u00e9 \u00e0 priori cet examen m\u00e9dical devrait", "start": 25.16, "duration": 3.48}, {"text": "seulement comporter un test de vue mais", "start": 26.88, "duration": 3.28}, {"text": "chaque pays membre de l'Union europ\u00e9enne", "start": 28.64, "duration": 3.32}, {"text": "pourrait ensuite ajouter d'autres tests", "start": 30.16, "duration": 3.52}, {"text": "comme par exemple des tests de r\u00e9flexe", "start": 31.96, "duration": 3.0}, {"text": "alors de son c\u00f4t\u00e9 la France est assez", "start": 33.68, "duration": 2.559}, {"text": "r\u00e9ticente mais il faut savoir que dans", "start": 34.96, "duration": 2.8}, {"text": "certains pays europ\u00e9ens et bien il y a", "start": 36.239, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 ce genre de mesure en Italie par", "start": 37.76, "duration": 3.2}, {"text": "exemple un test de vision doit \u00eatre", "start": 39.52, "duration": 3.12}, {"text": "pass\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 50 ans je vous tiens au", "start": 40.96, "duration": 2.56}, {"text": "courant donc si cette loi est", "start": 42.64, "duration": 2.559}, {"text": "d\u00e9finitivement", "start": 43.52, "duration": 4.679}, {"text": "adopt\u00e9e", "start": 45.199, "duration": 3.0}]}