{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "une nouvelle gr\u00e8ve dans les \u00e9coles", "start": 0.04, "duration": 2.92}, {"text": "coll\u00e8ges et lyc\u00e9es est attendue ce mardi", "start": 1.28, "duration": 3.68}, {"text": "19 mars elle pourrait \u00eatre prolong\u00e9e", "start": 2.96, "duration": 3.56}, {"text": "au-del\u00e0 voici les derni\u00e8res informations", "start": 4.96, "duration": 2.64}, {"text": "d'abord premi\u00e8re information les", "start": 6.52, "duration": 2.96}, {"text": "principaux syndicat enseignant Appell", "start": 7.6, "duration": 3.36}, {"text": "donc les professeurs \u00e0 faire greffe", "start": 9.48, "duration": 3.199}, {"text": "partout en France pour r\u00e9clamer une", "start": 10.96, "duration": 3.36}, {"text": "hausse de leur salaire mais aussi de", "start": 12.679, "duration": 3.44}, {"text": "meilleures conditions de travail avec", "start": 14.32, "duration": 3.36}, {"text": "moins d'\u00e9l\u00e8ves par classe et plus de", "start": 16.119, "duration": 2.801}, {"text": "rempla\u00e7ants notamment deux\u00e8me", "start": 17.68, "duration": 2.599}, {"text": "information donc plusieurs professeurs", "start": 18.92, "duration": 2.76}, {"text": "de coll\u00e8ge et de lyc\u00e9es seront donc", "start": 20.279, "duration": 2.681}, {"text": "absents demain mais on ne sait pas", "start": 21.68, "duration": 2.8}, {"text": "encore combien en effet ils ne sont pas", "start": 22.96, "duration": 3.12}, {"text": "oblig\u00e9s de pr\u00e9venir \u00e0 l'avance s'ils", "start": 24.48, "duration": 3.119}, {"text": "font gr\u00e8ve ou non certains \u00e9l\u00e8ves", "start": 26.08, "duration": 2.92}, {"text": "pourraient donc apprendre l'absence de", "start": 27.599, "duration": 2.961}, {"text": "leur professeur le jour m\u00eame tr\u00e8", "start": 29.0, "duration": 3.16}, {"text": "information au total c'est plus de 120", "start": 30.56, "duration": 2.96}, {"text": "rassemblements qui sont pr\u00e9vus partout", "start": 32.16, "duration": 2.88}, {"text": "en France c'est notamment le cas \u00e0 Paris", "start": 33.52, "duration": 3.28}, {"text": "o\u00f9 une manifestation sera organis\u00e9e \u00e0", "start": 35.04, "duration": 4.0}, {"text": "partir de 14h au d\u00e9part de la station", "start": 36.8, "duration": 4.04}, {"text": "Luxembourg 4\u00e8e information donc cette", "start": 39.04, "duration": 3.44}, {"text": "gr\u00e8ve pourrait \u00eatre reconductible", "start": 40.84, "duration": 3.68}, {"text": "d'apr\u00e8s le syndicat sud\u00e9ducation Paris", "start": 42.48, "duration": 3.399}, {"text": "qui demande une mobilisation des", "start": 44.52, "duration": 2.679}, {"text": "enseignants les jours suivants par", "start": 45.879, "duration": 3.32}, {"text": "exemple une manifestation en sc sinten", "start": 47.199, "duration": 4.321}, {"text": "est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vue ce jeudi 21 mars par le", "start": 49.199, "duration": 4.52}, {"text": "syndicat sud\u00e9ducation 93 vous pouvez", "start": 51.52, "duration": 3.719}, {"text": "vous abonn\u00e9 je vous tiens au", "start": 53.719, "duration": 4.52}, {"text": "courant", "start": 55.239, "duration": 3.0}]}