{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je peux le comprendre mais d'abord", "start": 0.359, "duration": 5.641}, {"text": "situons l'enjeu il y a \u00e0 peu pr\u00e8s 340", "start": 2.52, "duration": 5.04}, {"text": "millions qui sont collect\u00e9s aujourd'hui", "start": 6.0, "duration": 3.08}, {"text": "et le gouvernement nous propose", "start": 7.56, "duration": 3.24}, {"text": "d'ajouter 1 milliard donc c'est quand", "start": 9.08, "duration": 4.799}, {"text": "m\u00eame un coup de barre qui est", "start": 10.8, "duration": 6.44}, {"text": "important et je vois deux deux sujets", "start": 13.879, "duration": 5.001}, {"text": "majeurs le premier sujet c'est la", "start": 17.24, "duration": 3.08}, {"text": "desserte de nos territoires quel est", "start": 18.88, "duration": 2.559}, {"text": "l'impact sur la desserte de nos", "start": 20.32, "duration": 3.56}, {"text": "territoires qui soit m\u00e9tropolitain", "start": 21.439, "duration": 4.881}, {"text": "ultramarin et en particulier les liges", "start": 23.88, "duration": 4.0}, {"text": "d'am\u00e9nagement du territoire et l'outrem", "start": 26.32, "duration": 2.959}, {"text": "sont deux pr\u00e9occupations que nous avons", "start": 27.88, "duration": 3.52}, {"text": "je r d'abord que nous avons essay\u00e9 lors", "start": 29.279, "duration": 3.521}, {"text": "de la pr\u00e9c\u00e9dente augmentation de cette", "start": 31.4, "duration": 4.159}, {"text": "taxe il y a \u00e0 peu pr\u00e8s 4 ans nous avons", "start": 32.8, "duration": 5.32}, {"text": "essay\u00e9 d'exclure l'outrem et les Lig", "start": 35.559, "duration": 4.52}, {"text": "d'am\u00e9nagement du territoire nous n'avons", "start": 38.12, "duration": 3.759}, {"text": "pas pu le mettre en \u0153uvre pour des", "start": 40.079, "duration": 4.48}, {"text": "raisons europ\u00e9ennes et li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9", "start": 41.879, "duration": 4.561}, {"text": "des charges donc il nous faut trouver", "start": 44.559, "duration": 3.0}, {"text": "une solution pour pr\u00e9server cette", "start": 46.44, "duration": 2.88}, {"text": "dessert territoriale et l'emploi qui va", "start": 47.559, "duration": 4.52}, {"text": "avec il y a des bases en province pour", "start": 49.32, "duration": 4.36}, {"text": "les compagnies qui desservent nos", "start": 52.079, "duration": 3.48}, {"text": "territoire je veux simplement rappeler", "start": 53.68, "duration": 3.879}, {"text": "que", "start": 55.559, "duration": 6.241}, {"text": "80 % souvent voir 100 % pour un certain", "start": 57.559, "duration": 6.0}, {"text": "nombre de nos a\u00e9roports sont desservis", "start": 61.8, "duration": 3.399}, {"text": "par des lowcost on peut le d\u00e9plorer mais", "start": 63.559, "duration": 3.681}, {"text": "c'est en fait et c'est ce qui assure la", "start": 65.199, "duration": 4.081}, {"text": "desserte de nos territoire bon donc l\u00e0", "start": 67.24, "duration": 3.4}, {"text": "il y a une sensibilit\u00e9 au prix qui est", "start": 69.28, "duration": 4.68}, {"text": "tr\u00e8s importante et ensuite il y a un", "start": 70.64, "duration": 4.799}, {"text": "manque d'avion en Europe et dans le", "start": 73.96, "duration": 4.0}, {"text": "monde donc les lowcost finalement si on", "start": 75.439, "duration": 4.36}, {"text": "taxe trop en France vont mettre leurs", "start": 77.96, "duration": 4.119}, {"text": "avions ailleurs et on va perdre notre", "start": 79.799, "duration": 3.64}, {"text": "dessert et ensuite il y a de l'emploi", "start": 82.079, "duration": 3.241}, {"text": "bien \u00e9videmment des bases importantes", "start": 83.439, "duration": 3.761}, {"text": "qui font de l'emploi donc je propose", "start": 85.32, "duration": 5.0}, {"text": "deux choses un ramener l'augmentation en", "start": 87.2, "duration": 5.64}, {"text": "premi\u00e8re cat\u00e9gorie classe \u00e9conomique \u00e0 X", "start": 90.32, "duration": 4.96}, {"text": "2 et non pas quasi quasi x 4 comme le", "start": 92.84, "duration": 4.16}, {"text": "propose le gouvernement ce qui permettra", "start": 95.28, "duration": 3.519}, {"text": "de maintenir nos desserte on se situe au", "start": 97.0, "duration": 4.32}, {"text": "seuil de rentabilit\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s pour ces", "start": 98.799, "duration": 4.241}, {"text": "compagnies en question et deuxi\u00e8mement", "start": 101.32, "duration": 3.64}, {"text": "pour l'avation d'affaires faire la m\u00eame", "start": 103.04, "duration": 3.6}, {"text": "chose pour \u00e9viter qu'elle soit", "start": 104.96, "duration": 4.439}, {"text": "compl\u00e8tement remise \u00e0 z\u00e9ro voil\u00e0 c'est", "start": 106.64, "duration": 4.64}, {"text": "un sousamendement je crois d'\u00e9quilibre", "start": 109.399, "duration": 2.72}, {"text": "qui reste dans la volont\u00e9 du", "start": 111.28, "duration": 2.36}, {"text": "gouvernement mais qui en \u00e9 tenu les", "start": 112.119, "duration": 4.801}, {"text": "effets nocif", "start": 113.64, "duration": 3.28}]}