{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Jean-Paul II a bien concouru \u00e0 mettre \u00e0", "start": 1.319, "duration": 4.681}, {"text": "bat le communisme en Europe de l'Est", "start": 3.6, "duration": 4.119}, {"text": "mais dans le m\u00eame temps il a aussi", "start": 6.0, "duration": 4.48}, {"text": "soutenu de tout son poids les dictatures", "start": 7.719, "duration": 4.641}, {"text": "en Am\u00e9rique latine quant aux questions", "start": 10.48, "duration": 4.159}, {"text": "soci\u00e9tales il aura surtout marqu\u00e9 par", "start": 12.36, "duration": 4.88}, {"text": "ses prises de position ultra", "start": 14.639, "duration": 5.72}, {"text": "conservatrice concernant l'avortement et", "start": 17.24, "duration": 5.56}, {"text": "la lutte contre le sida voil\u00e0 donc le", "start": 20.359, "duration": 4.401}, {"text": "constat livr\u00e9 \u00e0 l'instant par ce", "start": 22.8, "duration": 4.16}, {"text": "documentaire tir\u00e9 de la s\u00e9rie les", "start": 24.76, "duration": 5.2}, {"text": "coulisses de l'histoire et r\u00e9alis\u00e9 par", "start": 26.96, "duration": 5.799}, {"text": "Christian Ratinet C\u00e9dric Condon et jean-", "start": 29.96, "duration": 5.759}, {"text": "Yv Laour de quoi s\u00e9rieusement terniir", "start": 32.759, "duration": 5.841}, {"text": "l'image de libert\u00e9 de modernit\u00e9 le plus", "start": 35.719, "duration": 5.36}, {"text": "souvent laiss\u00e9 par Jean-Paul II nous", "start": 38.6, "duration": 4.0}, {"text": "allons en d\u00e9battre maintenant sur ce", "start": 41.079, "duration": 4.441}, {"text": "plateau de d\u00e9badoc en compagnie de mes", "start": 42.6, "duration": 5.2}, {"text": "invit\u00e9s Gill feragu tout d'abord est", "start": 45.52, "duration": 4.199}, {"text": "avec nous bienvenue bonjour vous \u00eates", "start": 47.8, "duration": 3.2}, {"text": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence en hisoire", "start": 49.719, "duration": 3.961}, {"text": "contemporaine \u00e0 l'universit\u00e9 parisanire", "start": 51.0, "duration": 4.359}, {"text": "sp\u00e9cialiste des relations", "start": 53.68, "duration": 4.039}, {"text": "internationales notamment de ces aspects", "start": 55.359, "duration": 4.88}, {"text": "religieux vous \u00e9tiez le conseil", "start": 57.719, "duration": 4.241}, {"text": "historique du documentaire que nous", "start": 60.239, "duration": 3.64}, {"text": "venons de voir \u00e0 l'instant consacr\u00e9 \u00e0", "start": 61.96, "duration": 3.519}, {"text": "Jean-Paul II et votre dernier ouvrage", "start": 63.879, "duration": 4.001}, {"text": "s'intitule otage une histoire de", "start": 65.479, "duration": 4.96}, {"text": "l'Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours et il est \u00e0", "start": 67.88, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9couvrir chez galimar Fr\u00e9d\u00e9ric lemoil", "start": 70.439, "duration": 4.481}, {"text": "est \u00e9galement avec nous", "start": 73.64, "duration": 3.4}, {"text": "bienvenueoup vous \u00eates historien", "start": 74.92, "duration": 4.12}, {"text": "sp\u00e9cialiste notamment du fascisme mais", "start": 77.04, "duration": 4.6}, {"text": "aussi de la poput\u00e9 et professeur au", "start": 79.04, "duration": 5.36}, {"text": "lyc\u00e9e militaire de saint-sir l'\u00e9cole", "start": 81.64, "duration": 4.32}, {"text": "vous \u00eates l'auteur de nombreux ouvrages", "start": 84.4, "duration": 4.24}, {"text": "dont celui-ci c'est le dernier intitul\u00e9", "start": 85.96, "duration": 4.44}, {"text": "les hommes de", "start": 88.64, "duration": 3.92}, {"text": "publi\u00e9 chez P\u00e9rin on pourra aussi citer", "start": 90.4, "duration": 4.96}, {"text": "vous concernant pou un PAP pour la", "start": 92.56, "duration": 5.4}, {"text": "France pou auquel vous allez bient\u00f4t", "start": 95.36, "duration": 4.719}, {"text": "consacrer je crois une biographie c'est", "start": 97.96, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9vu pour quand pour cette ann\u00e9e", "start": 100.079, "duration": 4.04}, {"text": "normalement pour cette ann\u00e9e nor donc \u00e0", "start": 101.72, "duration": 4.679}, {"text": "suivre Bernadette Sauvaget est ENF avec", "start": 104.119, "duration": 4.521}, {"text": "nous bienvenue \u00e0 vous vous \u00eates", "start": 106.399, "duration": 3.841}, {"text": "journaliste sp\u00e9cialiste des questions", "start": 108.64, "duration": 4.88}, {"text": "religieuses au quotidien Lib\u00e9ration et", "start": 110.24, "duration": 5.0}, {"text": "votre dernier livre s'intitule lui", "start": 113.52, "duration": 4.44}, {"text": "l'affaire Ramadan sex et mensonges la", "start": 115.24, "duration": 6.479}, {"text": "chute d'une ic\u00f4ne publi\u00e9e chez Fayard", "start": 117.96, "duration": 5.759}, {"text": "euh Gill Ferragu je me tourne d'abord", "start": 121.719, "duration": 3.521}, {"text": "vers vous c'est logique vous \u00e9tiez", "start": 123.719, "duration": 3.881}, {"text": "conseiller historique scientifique hein", "start": 125.24, "duration": 3.76}, {"text": "sur le documentaire que nous donons de", "start": 127.6, "duration": 4.52}, {"text": "voir et l\u00e0 il s'agit quand m\u00eame d'aller", "start": 129.0, "duration": 7.16}, {"text": "contre les id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues c'est m\u00eame", "start": 132.12, "duration": 6.92}, {"text": "le th\u00e8me de cette s\u00e9rie les coulisses de", "start": 136.16, "duration": 5.12}, {"text": "l'histoire il s'agit de de regarder de", "start": 139.04, "duration": 4.04}, {"text": "plus pr\u00e8s les id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues qu'on", "start": 141.28, "duration": 3.44}, {"text": "aurait de certains personnages", "start": 143.08, "duration": 3.6}, {"text": "historiques c'est le cas avec ce film", "start": 144.72, "duration": 5.84}, {"text": "pour Jean-Paul II euh il s'agissait de", "start": 146.68, "duration": 6.0}, {"text": "r\u00e9tablir une v\u00e9rit\u00e9 c'est comme \u00e7a qu'il", "start": 150.56, "duration": 3.88}, {"text": "faut comprendre les choses avec ce film", "start": 152.68, "duration": 3.8}, {"text": "alors peut-\u00eatre pas r\u00e9tablir une v\u00e9rit\u00e9", "start": 154.44, "duration": 4.36}, {"text": "je sais pas et c'est le le sens m\u00eame du", "start": 156.48, "duration": 4.32}, {"text": "du logo de la s\u00e9rie il y a pas de v\u00e9rit\u00e9", "start": 158.8, "duration": 4.519}, {"text": "en histoire mais d'essayer d'avoir une", "start": 160.8, "duration": 4.6}, {"text": "vision peut-\u00eatre alternative d'un pape", "start": 163.319, "duration": 3.681}, {"text": "qui peut-\u00eatre aussi a pas \u00e9t\u00e9", "start": 165.4, "duration": 4.479}, {"text": "compl\u00e8tement compris et au-del\u00e0 du cas", "start": 167.0, "duration": 4.36}, {"text": "Jean-Paul II de comprendre finalement ce", "start": 169.879, "duration": 3.401}, {"text": "que peut-\u00eatre la modernit\u00e9 pour la", "start": 171.36, "duration": 3.92}, {"text": "papotter qui n'est pas la modernit\u00e9 de", "start": 173.28, "duration": 4.44}, {"text": "nos soci\u00e9t\u00e9s il y a une attente d'une", "start": 175.28, "duration": 4.039}, {"text": "certaine forme de modernit\u00e9 dans toutes", "start": 177.72, "duration": 4.04}, {"text": "les soci si\u00e9t\u00e9 la papot\u00e9 a choisi une", "start": 179.319, "duration": 5.48}, {"text": "voix diff\u00e9rente et c'\u00e9tait une tentative", "start": 181.76, "duration": 5.479}, {"text": "de caract\u00e9riser cette voix il y a un", "start": 184.799, "duration": 4.761}, {"text": "consensus et c'est d'ailleurs dit", "start": 187.239, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9videmment dans ce documentaire sur le", "start": 189.56, "duration": 5.44}, {"text": "fait que Jean-Paul II a largement", "start": 191.84, "duration": 5.92}, {"text": "contribu\u00e9 \u00e0 mettre un terme au r\u00e9gime", "start": 195.0, "duration": 6.2}, {"text": "communiste \u00e0 l'est de l'Europe du temps", "start": 197.76, "duration": 6.119}, {"text": "des deux blocs bien \u00e9videmment Michel", "start": 201.2, "duration": 5.48}, {"text": "Gorbatchev a m\u00eame reconnu que et a m\u00eame", "start": 203.879, "duration": 5.401}, {"text": "dit aurait m\u00eame dit que ce n'\u00e9tait pas", "start": 206.68, "duration": 4.479}, {"text": "lui le fausoyur du r\u00e9gime communiste", "start": 209.28, "duration": 5.159}, {"text": "mais bel et bien Jean-Paul II hein on a", "start": 211.159, "duration": 5.841}, {"text": "retrouv\u00e9 ces phrases euh dans les", "start": 214.439, "duration": 4.921}, {"text": "archives des renseignement sovi\u00e9tique", "start": 217.0, "duration": 4.879}, {"text": "apr\u00e8s la chute de l'Union sovi\u00e9tique en", "start": 219.36, "duration": 5.519}, {"text": "en 1991 euh l\u00e0-dessus il y a un vrai", "start": 221.879, "duration": 5.44}, {"text": "consensus ah oui tout \u00e0 fait l\u00e0-dessus", "start": 224.879, "duration": 4.841}, {"text": "bah Jean-Paul II est visc\u00e9ralement", "start": 227.319, "duration": 4.48}, {"text": "antiommuniste m\u00eame si quand il commence", "start": 229.72, "duration": 4.599}, {"text": "sa carri\u00e8re euh jusqu'\u00e0 lesvcher de", "start": 231.799, "duration": 4.401}, {"text": "kracovi il passe finalement pour", "start": 234.319, "duration": 3.521}, {"text": "quelqu'un d'assez mod\u00e9r\u00e9 et les", "start": 236.2, "duration": 3.84}, {"text": "autorit\u00e9s polonaises l'appr\u00e9cient il est", "start": 237.84, "duration": 3.92}, {"text": "envoy\u00e9 par exemple lors du conclave", "start": 240.04, "duration": 4.559}, {"text": "Vatican I euh du conclave lors du", "start": 241.76, "duration": 5.24}, {"text": "concile Vatican I pendant toute la", "start": 244.599, "duration": 4.521}, {"text": "p\u00e9riode du concile il fait partie il est", "start": 247.0, "duration": 4.56}, {"text": "le il il y a 17 \u00e9v\u00eaces qui sont envoy\u00e9s", "start": 249.12, "duration": 4.56}, {"text": "sur les 64 \u00e9v\u00eaces polonais il en fait", "start": 251.56, "duration": 4.44}, {"text": "partie donc c'est quelqu'un qui jusque", "start": 253.68, "duration": 4.279}, {"text": "dans les ann\u00e9es 70 est vu comme un", "start": 256.0, "duration": 4.6}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9 pas trop dangereux et m\u00eame comme", "start": 257.959, "duration": 5.081}, {"text": "un trait d'union entre le r\u00e9gime et", "start": 260.6, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9glise et qui \u00e0 partir des ann\u00e9es 70", "start": 263.04, "duration": 3.68}, {"text": "je veux utiliser un terme \u00e0 la mode se", "start": 265.32, "duration": 4.319}, {"text": "radicalise dans le sens antiommuniste la", "start": 266.72, "duration": 5.84}, {"text": "suite de sa carri\u00e8re jusqu'on son acc\u00e8s", "start": 269.639, "duration": 6.681}, {"text": "\u00e0 la Tiar puis par la suite son action \u00e0", "start": 272.56, "duration": 6.6}, {"text": "peu pr\u00e8s jusqu'en 89 91 c'est celle d'un", "start": 276.32, "duration": 5.0}, {"text": "combattant vraiment contre le communiste", "start": 279.16, "duration": 5.2}, {"text": "et \u00e0 tous les niveaux ou Carol votila", "start": 281.32, "duration": 4.439}, {"text": "c'est comme \u00e7a qui qu'il s'appelait dans", "start": 284.36, "duration": 3.76}, {"text": "ses ann\u00e9es 70 il \u00e9tait donc \u00e9v\u00eaque puis", "start": 285.759, "duration": 5.28}, {"text": "cardinal \u00e0 kracovi tout \u00e0 fait en", "start": 288.12, "duration": 6.16}, {"text": "Pologne alors cette lutte anti", "start": 291.039, "duration": 6.0}, {"text": "communiste auquel \u00e9tait vc\u00e9ralement", "start": 294.28, "duration": 5.72}, {"text": "attach\u00e9 elle a pris une toute autre un", "start": 297.039, "duration": 4.641}, {"text": "tout ha visage du c\u00f4t\u00e9 de l'Am\u00e9rique du", "start": 300.0, "duration": 5.0}, {"text": "Sud et c'est le premier extrait de ce", "start": 301.68, "duration": 6.48}, {"text": "documentaire selon lui l'\u00e9glise", "start": 305.0, "duration": 6.31}, {"text": "latino-am\u00e9ricaine est au bord du", "start": 308.16, "duration": 5.4}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 311.31, "duration": 4.81}, {"text": "gouffre il pense qu'elle est en train de", "start": 313.56, "duration": 5.12}, {"text": "devenir un cheval de troit du communisme", "start": 316.12, "duration": 4.76}, {"text": "depuis qu'un grand nombre de pr\u00eatres a", "start": 318.68, "duration": 5.2}, {"text": "rall\u00e9 un courant progressiste baptis\u00e9 la", "start": 320.88, "duration": 5.879}, {"text": "th\u00e9ologie de la", "start": 323.88, "duration": 2.879}, {"text": "lib\u00e9ration", "start": 328.479, "duration": 3.0}, {"text": "ils ont choisi de d\u00e9fendre les droits", "start": 332.56, "duration": 4.199}, {"text": "des plus d\u00e9munis pour lutter contre les", "start": 334.319, "duration": 5.801}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s criante du", "start": 336.759, "duration": 3.361}, {"text": "continent c'est donc un tout autre", "start": 342.039, "duration": 5.481}, {"text": "visage au nom de cette lutte", "start": 345.6, "duration": 3.64}, {"text": "anticommuniste qu'aurait offert", "start": 347.52, "duration": 3.92}, {"text": "Jean-Paul I du c\u00f4t\u00e9 de l'Am\u00e9rique du", "start": 349.24, "duration": 5.48}, {"text": "Sud la moiti\u00e9 de la population", "start": 351.44, "duration": 6.0}, {"text": "d'Am\u00e9rique du Sud est catholique \u00e9tait", "start": 354.72, "duration": 5.68}, {"text": "catholique en tout cas \u00e0 cette \u00e9poque", "start": 357.44, "duration": 4.319}, {"text": "que pensez-vous de cet extrait que nous", "start": 360.4, "duration": 4.639}, {"text": "avons vu et cette euh voil\u00e0 cette", "start": 361.759, "duration": 6.321}, {"text": "premi\u00e8re approche se versant peut-\u00eatre", "start": 365.039, "duration": 4.56}, {"text": "plus sombre de la politique", "start": 368.08, "duration": 4.399}, {"text": "antiommuniste de Jean-Paul II alors un", "start": 369.599, "duration": 4.241}, {"text": "aspect plus sombre je ne sais pas parce", "start": 372.479, "duration": 2.761}, {"text": "que il faut bien rappeler ce qu'est la", "start": 373.84, "duration": 3.68}, {"text": "th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration c'\u00e9tait une", "start": 375.24, "duration": 5.6}, {"text": "vision politique men\u00e9e port\u00e9e par un", "start": 377.52, "duration": 5.44}, {"text": "certain nombre de d'eccl\u00e9siastiques", "start": 380.84, "duration": 5.479}, {"text": "parfois m\u00eame au haut plac\u00e9s qui visait \u00e0", "start": 382.96, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e0 s'engager dans le combat temporel euh", "start": 386.319, "duration": 5.841}, {"text": "politique en adoptant une grille de", "start": 389.96, "duration": 5.0}, {"text": "lecture marxiste contre la pauvret\u00e9", "start": 392.16, "duration": 4.479}, {"text": "effectivement absolument abominable qui", "start": 394.96, "duration": 3.959}, {"text": "ravageait ses ces soci\u00e9t\u00e9s et donc en", "start": 396.639, "duration": 4.201}, {"text": "fait pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s", "start": 398.919, "duration": 3.761}, {"text": "vous avez une partie de l'\u00e9glise", "start": 400.84, "duration": 3.44}, {"text": "d'Am\u00e9rique latine qui consid\u00e9rait qu'il", "start": 402.68, "duration": 2.88}, {"text": "fallait s'engager dans le combat", "start": 404.28, "duration": 3.479}, {"text": "vraiment politique y compris pour", "start": 405.56, "duration": 3.68}, {"text": "certains m\u00eame les armes \u00e0 la main en", "start": 407.759, "duration": 2.961}, {"text": "s'engageant en s'engageant pardon dans", "start": 409.24, "duration": 3.32}, {"text": "des dans des guirillas", "start": 410.72, "duration": 4.919}, {"text": "arm\u00e9es tout cela pour et bien lib\u00e9rer", "start": 412.56, "duration": 5.56}, {"text": "les les populations les plus pauvres des", "start": 415.639, "duration": 4.0}, {"text": "structures sociales qui les qui les", "start": 418.12, "duration": 3.24}, {"text": "oppressaient et donc en fait c'\u00e9tait une", "start": 419.639, "duration": 3.641}, {"text": "vision extr\u00eamement politique qui en fait", "start": 421.36, "duration": 4.119}, {"text": "avait tendance \u00e0 transformer J\u00e9sus en", "start": 423.28, "duration": 4.44}, {"text": "une sorte de de r\u00e9volutionnaire et un", "start": 425.479, "duration": 4.041}, {"text": "peu \u00e0 confondre si vous voulez le le", "start": 427.72, "duration": 3.919}, {"text": "pauvre de l'\u00c9vangile et le et le", "start": 429.52, "duration": 5.2}, {"text": "prol\u00e9taire de de Marx c'est-\u00e0-dire que", "start": 431.639, "duration": 5.721}, {"text": "il il visait \u00e0 \u00e0 r\u00e9concilier ce que", "start": 434.72, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00c9glise avait s\u00e9par\u00e9 c'est-\u00e0-dire le", "start": 437.36, "duration": 4.08}, {"text": "combat pour la justice sociale qu'on", "start": 438.96, "duration": 3.56}, {"text": "trouve dans la doctrine sociale de", "start": 441.44, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00c9glise depuis le 19e si\u00e8cle et puis le", "start": 442.52, "duration": 6.16}, {"text": "l'analyse proprement marxiste o\u00f9 l\u00e0 on", "start": 445.36, "duration": 5.88}, {"text": "avait donc une confusion qui aux yeux de", "start": 448.68, "duration": 4.32}, {"text": "de Jean-Paul II la papot\u00e9 \u00e9tait", "start": 451.24, "duration": 4.679}, {"text": "inacceptable aussi bien sur le fond", "start": 453.0, "duration": 5.0}, {"text": "politique et th\u00e9ologique mais \u00e9galement", "start": 455.919, "duration": 4.601}, {"text": "sur le fait que \u00e7a risquait de fracturer", "start": 458.0, "duration": 4.759}, {"text": "l'\u00e9glise d'Am\u00e9rique latine parce qu'il y", "start": 460.52, "duration": 3.359}, {"text": "avait bien s\u00fbr des courants qui \u00e9taient", "start": 462.759, "duration": 3.12}, {"text": "compl\u00e8tement oppos\u00e9s \u00e0 cette vision et", "start": 463.879, "duration": 4.241}, {"text": "Jean-Paul II a toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s attach\u00e9", "start": 465.879, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e0 l'unit\u00e9 de de l'\u00e9glise d'Am\u00e9rique", "start": 468.12, "duration": 5.759}, {"text": "d'Am\u00e9rique latine bon donc discidence au", "start": 471.28, "duration": 4.84}, {"text": "sein de l'\u00c9glise catholique du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 473.879, "duration": 4.241}, {"text": "l'Am\u00e9rique du Sud inacceptable aux yeux", "start": 476.12, "duration": 3.24}, {"text": "de Jean-Paul II c'est ce qui nous a dit", "start": 478.12, "duration": 3.24}, {"text": "dit dans ce documentaire ce que vous", "start": 479.36, "duration": 4.16}, {"text": "venez de nous dire pour autant a-t-il", "start": 481.36, "duration": 5.399}, {"text": "fait le jeu des dictatures militaires en", "start": 483.52, "duration": 5.84}, {"text": "place dans ces ann\u00e9es 80 notamment en", "start": 486.759, "duration": 4.201}, {"text": "Am\u00e9rique du Sud c'est aussi ce qui est", "start": 489.36, "duration": 3.48}, {"text": "dit dans ce documentaire pour en ne", "start": 490.96, "duration": 4.919}, {"text": "reconnaissant pas les victimes de ces", "start": 492.84, "duration": 6.12}, {"text": "dictatures alors le probl\u00e8me c'est que", "start": 495.879, "duration": 6.44}, {"text": "les les archives que l'on commence \u00e0 \u00e0", "start": 498.96, "duration": 5.44}, {"text": "obtenir notamment du c\u00f4t\u00e9 du c\u00f4t\u00e9", "start": 502.319, "duration": 3.32}, {"text": "am\u00e9ricain parce que les archives du", "start": 504.4, "duration": 3.28}, {"text": "Vatican sont ferm\u00e9 pour ce pontificat", "start": 505.639, "duration": 4.56}, {"text": "mais les entretiens que que les", "start": 507.68, "duration": 3.639}, {"text": "responsables am\u00e9ricains de", "start": 510.199, "duration": 2.76}, {"text": "l'administration Rean ont avec les", "start": 511.319, "duration": 3.681}, {"text": "responsables du Vatican en fait nous", "start": 512.959, "duration": 3.56}, {"text": "nous prouve pas exactement nous montre", "start": 515.0, "duration": 3.76}, {"text": "pas exactement cela euh je pense", "start": 516.519, "duration": 4.32}, {"text": "notamment \u00e0 des conversations avec le", "start": 518.76, "duration": 3.8}, {"text": "cardinal Casaroli qui est le secr\u00e9taire", "start": 520.839, "duration": 3.68}, {"text": "d'\u00c9tat de Jean-Paul II qui dit qui dit", "start": 522.56, "duration": 3.56}, {"text": "tr\u00e8s clairement au responsabl am\u00e9ricains", "start": 524.519, "duration": 3.561}, {"text": "que l'objectif de l'\u00c9glise c'est bel et", "start": 526.12, "duration": 4.36}, {"text": "bien l'\u00e9tablissement de d\u00e9mocratie en en", "start": 528.08, "duration": 3.8}, {"text": "Am\u00e9rique latine et il dit \u00e7a en plein", "start": 530.48, "duration": 2.96}, {"text": "milieu des ann\u00e9es 80 lorsque tout est", "start": 531.88, "duration": 3.16}, {"text": "verrouill\u00e9 par des dictatures militaires", "start": 533.44, "duration": 3.399}, {"text": "extr\u00eamement extr\u00eamement violentes et", "start": 535.04, "duration": 4.2}, {"text": "d'ailleurs le cardinal rajoute une vraie", "start": 536.839, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est-\u00e0-dire aussi une", "start": 539.24, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9mocratie sociale c'est\u00e0d que Jean-Paul", "start": 540.44, "duration": 3.639}, {"text": "II en fait faut jamais oublier \u00e7a", "start": 542.8, "duration": 3.44}, {"text": "n'oublie pas le volet social il ne", "start": 544.079, "duration": 4.401}, {"text": "valide pas les syst\u00e8mes d'in\u00e9galit\u00e9", "start": 546.24, "duration": 4.8}, {"text": "social et encore moins le capitalisme", "start": 548.48, "duration": 5.64}, {"text": "n\u00e9olib\u00e9ral de Ronald Rean encore moins", "start": 551.04, "duration": 5.039}, {"text": "en en Am\u00e9rique latine c'est un pas", "start": 554.12, "duration": 4.36}, {"text": "d'\u00e9quilibre y compris dans sa gestion de", "start": 556.079, "duration": 4.081}, {"text": "la th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration on va voir", "start": 558.48, "duration": 3.479}, {"text": "ce qu'en pense Bernadette souvaget oui", "start": 560.16, "duration": 4.04}, {"text": "enfin je pense que on peut \u00e7a d\u00e9pend de", "start": 561.959, "duration": 4.56}, {"text": "quel point de vue on se place qui divise", "start": 564.2, "duration": 5.48}, {"text": "l'\u00c9glise catholique enfin euh enfin", "start": 566.519, "duration": 5.88}, {"text": "voil\u00e0 je veux dire on sait pas si c'est", "start": 569.68, "duration": 4.04}, {"text": "si c'est ceux qui soutiennent les", "start": 572.399, "duration": 3.56}, {"text": "dictatures latino-am\u00e9ricaines ou si ceux", "start": 573.72, "duration": 4.799}, {"text": "qui qui essayent de de de de combattre", "start": 575.959, "duration": 4.601}, {"text": "la la la pauvret\u00e9 quoi enfin je veux", "start": 578.519, "duration": 5.56}, {"text": "dire qui sont les diviseurs et qui sont", "start": 580.56, "duration": 5.56}, {"text": "et qui sont les les les rassembleurs je", "start": 584.079, "duration": 4.521}, {"text": "crois que en fait il y a quand m\u00eame", "start": 586.12, "duration": 4.68}, {"text": "plusieurs voil\u00e0 on va pas rentrer dans", "start": 588.6, "duration": 3.88}, {"text": "les d\u00e9tails mais il y a plusieurs", "start": 590.8, "duration": 3.44}, {"text": "th\u00e9ologiens de la Lib\u00e9ration il y a", "start": 592.48, "duration": 3.88}, {"text": "plusieurs th\u00e9ologies de la Lib\u00e9ration et", "start": 594.24, "duration": 4.839}, {"text": "il y a plusieurs leaders de de la", "start": 596.36, "duration": 4.8}, {"text": "th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration euh", "start": 599.079, "duration": 3.521}, {"text": "effectivement par ce qui semble \u00e0 qui", "start": 601.16, "duration": 3.08}, {"text": "c'est que Jean-Paul i n'a jamais rendu", "start": 602.6, "duration": 4.52}, {"text": "officiellement hommage aux victimes de", "start": 604.24, "duration": 4.279}, {"text": "ces dictatures et c'est ce qu'on lui", "start": 607.12, "duration": 4.12}, {"text": "reproche apr\u00e8s coup oui enfin m\u00eame aussi", "start": 608.519, "duration": 5.521}, {"text": "euh il y a l'action de de son de son de", "start": 611.24, "duration": 5.2}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 son secr\u00e9taire d'\u00c9tat le", "start": 614.04, "duration": 6.479}, {"text": "cardinal Sodano qui est non apostolique", "start": 616.44, "duration": 6.959}, {"text": "au Chili qui va combattre l'\u00c9glise", "start": 620.519, "duration": 4.681}, {"text": "officielle chilienne qui est l'une des", "start": 623.399, "duration": 4.041}, {"text": "des des des forces d'opposition \u00e0 la", "start": 625.2, "duration": 4.92}, {"text": "dictature de de pinoch\u00e9 je pense que le", "start": 627.44, "duration": 5.36}, {"text": "le le le le panorama est peut-\u00eatre plus", "start": 630.12, "duration": 5.64}, {"text": "complexe que que que que simplement", "start": 632.8, "duration": 5.24}, {"text": "marxiste contre non marxiste et cetera", "start": 635.76, "duration": 5.199}, {"text": "enfin l'\u00e9glise chilienne va", "start": 638.04, "duration": 5.2}, {"text": "combattre va combattre le r\u00e9gime de", "start": 640.959, "duration": 4.44}, {"text": "pinoch\u00e9 et le nom sapostolique le", "start": 643.24, "duration": 4.159}, {"text": "cardinal saudano va combattre cette", "start": 645.399, "duration": 3.521}, {"text": "cette \u00e9glise officielle alors Gill", "start": 647.399, "duration": 3.56}, {"text": "feragu faut assumer l\u00e0 hein alors tout \u00e0", "start": 648.92, "duration": 4.88}, {"text": "fait effectivement on a tendance \u00e0 lire", "start": 650.959, "duration": 5.12}, {"text": "cette situation d'un point de vue guerre", "start": 653.8, "duration": 4.56}, {"text": "froide c'est-\u00e0-dire soit il est contre", "start": 656.079, "duration": 5.0}, {"text": "le marxisme soit il est pour le marxisme", "start": 658.36, "duration": 4.36}, {"text": "or et c'est ce que vient de rapporter", "start": 661.079, "duration": 3.56}, {"text": "c'est ce que vient de de rappeler mon", "start": 662.72, "duration": 4.359}, {"text": "coll\u00e8gue Jean-Paul II c'est aussi celui", "start": 664.639, "duration": 4.281}, {"text": "qui avec une encyclique qui s'appelle", "start": 667.079, "duration": 3.841}, {"text": "santesyousanous revient sur toute la", "start": 668.92, "duration": 4.08}, {"text": "doctrine sociale de l'\u00c9glise il a lui", "start": 670.92, "duration": 4.56}, {"text": "aussi un projet social qui est celui de", "start": 673.0, "duration": 5.079}, {"text": "son pr\u00e9d\u00e9cesseur L\u00e9on XI qui est un", "start": 675.48, "duration": 4.52}, {"text": "projet qui ne ressemble pas au projet", "start": 678.079, "duration": 4.081}, {"text": "social am\u00e9ricain fond\u00e9 sur lib\u00e9ralisme", "start": 680.0, "duration": 3.959}, {"text": "qui ressemble pas non plus au projet", "start": 682.16, "duration": 3.919}, {"text": "social marxiste qui est un projet", "start": 683.959, "duration": 3.641}, {"text": "sp\u00e9cifiquement catholique et je pense", "start": 686.079, "duration": 3.041}, {"text": "que c'est ce qui n'est pas c'est ce on", "start": 687.6, "duration": 3.2}, {"text": "ne comprend pas toujours c'est le pape", "start": 689.12, "duration": 3.36}, {"text": "qui veut revenir aux valeurs du", "start": 690.8, "duration": 3.96}, {"text": "catholicisme et \u00e0 un catholicisme qui", "start": 692.48, "duration": 4.479}, {"text": "est finalement celui du 19e et du d\u00e9but", "start": 694.76, "duration": 4.44}, {"text": "du 20e avec en profitant de", "start": 696.959, "duration": 4.841}, {"text": "l'adornamento qui a \u00e9t\u00e9 celui du concile", "start": 699.2, "duration": 7.04}, {"text": "donc ni russe ni sovi\u00e9tique ni am\u00e9ricain", "start": 701.8, "duration": 7.2}, {"text": "Vatican c'est un pape aussi qui se sera", "start": 706.24, "duration": 5.24}, {"text": "beaucoup appuy\u00e9 sur les les m\u00e9thodes de", "start": 709.0, "duration": 5.04}, {"text": "renseignement et S et semble-t-il c'est", "start": 711.48, "duration": 5.039}, {"text": "beaucoup impliqu\u00e9 dans ce domaine du du", "start": 714.04, "duration": 5.28}, {"text": "du renseignement \u00e0 cette \u00e9poque vous", "start": 716.519, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e9voquiez ran puisque effectivement c'est", "start": 719.32, "duration": 5.12}, {"text": "la grande p\u00e9riode de de de Ronald Rean", "start": 721.92, "duration": 5.44}, {"text": "mais semble-t-il que les renseignement", "start": 724.44, "duration": 5.0}, {"text": "am\u00e9ricains on ont tr\u00e8s \u00e9troitement", "start": 727.36, "duration": 3.919}, {"text": "collabor\u00e9 concernant les r\u00e9gimes que", "start": 729.44, "duration": 3.639}, {"text": "nous avons \u00e9voqu\u00e9 alors effectivement \u00e0", "start": 731.279, "duration": 3.68}, {"text": "la fois en Europe de l'Est bien entendu", "start": 733.079, "duration": 4.681}, {"text": "et du c\u00f4t\u00e9 de l'Am\u00e9rique latine euh pour", "start": 734.959, "duration": 6.32}, {"text": "contrecarrer ces initiatives euh", "start": 737.76, "duration": 6.199}, {"text": "communistes ou socialiste", "start": 741.279, "duration": 6.0}, {"text": "marxisante du c\u00f4t\u00e9 de l'Am\u00e9rique du Sud", "start": 743.959, "duration": 5.201}, {"text": "vous faites r\u00e9f\u00e9rence par exemple l\u00e0 au", "start": 747.279, "duration": 4.92}, {"text": "aux archives am\u00e9ricaines vous faites \u00e7a", "start": 749.16, "duration": 4.6}, {"text": "prouve \u00e7a TS \u00e0 prouver tout de m\u00eame que", "start": 752.199, "duration": 2.921}, {"text": "cette collaboration \u00e0 l'\u00e9poque \u00e9tait", "start": 753.76, "duration": 3.759}, {"text": "tr\u00e8s forte concernant les r\u00e9gimes \u00e9voqu\u00e9", "start": 755.12, "duration": 4.32}, {"text": "elle est tr\u00e8s tr\u00e8s forte alors il n'y a", "start": 757.519, "duration": 3.401}, {"text": "pas d'alliance parce que les mots on un", "start": 759.44, "duration": 2.88}, {"text": "sens hein il n'y a pas d'alliance entre", "start": 760.92, "duration": 3.64}, {"text": "le Vatican et les \u00c9tats-Unis il y a une", "start": 762.32, "duration": 4.48}, {"text": "relation sp\u00e9ciale qui s'\u00e9tablit autour", "start": 764.56, "duration": 3.88}, {"text": "de ces deux formidables personnalit\u00e9s", "start": 766.8, "duration": 4.56}, {"text": "qui ont \u00e9 Rean et Jean-Paul i tous les", "start": 768.44, "duration": 4.88}, {"text": "deux ont \u00e9t\u00e9 acteurs tous les deux ont", "start": 771.36, "duration": 3.8}, {"text": "failli mourir dans un attentat et les", "start": 773.32, "duration": 3.6}, {"text": "deux en ont tir\u00e9 la conclusion que s'ils", "start": 775.16, "duration": 3.039}, {"text": "ont surv\u00e9cu c'est parce qu'ils ont une", "start": 776.92, "duration": 2.599}, {"text": "mission et que cette mission", "start": 778.199, "duration": 2.841}, {"text": "effectivement bah c'est d'abattre euh", "start": 779.519, "duration": 3.401}, {"text": "c'est les les r\u00e9gimes les tyrannies", "start": 781.04, "duration": 4.52}, {"text": "communistes et cette collaboration en", "start": 782.92, "duration": 4.84}, {"text": "effet bon elle se fait autour de l'id\u00e9e", "start": 785.56, "duration": 3.6}, {"text": "que don en effet il faut combattre le", "start": 787.76, "duration": 4.199}, {"text": "communisme le projet de Rean est il l'a", "start": 789.16, "duration": 5.359}, {"text": "r\u00e9sum\u00e9 \u00e0 \u00e0 une formule \u00e0 la \u00e0 la Rane", "start": 791.959, "duration": 5.721}, {"text": "euh nous gagnons ils perdent et donc", "start": 794.519, "duration": 5.0}, {"text": "cette relation sp\u00e9ciale elle s'est", "start": 797.68, "duration": 3.76}, {"text": "fond\u00e9e effectivement sur des \u00e9changes de", "start": 799.519, "duration": 3.841}, {"text": "renseignement il y a beaucoup d'argent", "start": 801.44, "duration": 3.8}, {"text": "aussi qui a circul\u00e9 hein par la CIA qui", "start": 803.36, "duration": 4.2}, {"text": "est all\u00e9 aider \u00e0 financer le", "start": 805.24, "duration": 5.08}, {"text": "solidarnosque en en en Pologne mais", "start": 807.56, "duration": 4.399}, {"text": "c'est surtout des des informations qui", "start": 810.32, "duration": 3.28}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 transmises des images", "start": 811.959, "duration": 3.641}, {"text": "satellitaires des informations de la CIA", "start": 813.6, "duration": 5.0}, {"text": "par les \u00c9tats-Unis notamment en 81", "start": 815.6, "duration": 5.239}, {"text": "lorsque la situation polonaise est", "start": 818.6, "duration": 3.88}, {"text": "dramatique que le pays est \u00e0 deux doigts", "start": 820.839, "duration": 4.161}, {"text": "d'\u00eatre envahi par les Sovi\u00e9tiques et on", "start": 822.48, "duration": 4.64}, {"text": "sait que au Vatican Jean-Paul II a re\u00e7u", "start": 825.0, "duration": 3.519}, {"text": "des informations tr\u00e8s pr\u00e9cises sur la", "start": 827.12, "duration": 3.56}, {"text": "concentration des forces sovi\u00e9tiques qui", "start": 828.519, "duration": 4.601}, {"text": "s'appr\u00eataient \u00e0 \u00e0 d\u00e9ferler sur sur la", "start": 830.68, "duration": 3.56}, {"text": "Pologne", "start": 833.12, "duration": 4.279}, {"text": "et le le le l'\u00e9l\u00e9ment important c'est", "start": 834.24, "duration": 4.64}, {"text": "que on consid\u00e8re souvent que c'est c'est", "start": 837.399, "duration": 2.961}, {"text": "la pr\u00e9sence de Jean-Paul II sur le tr\u00f4ne", "start": 838.88, "duration": 5.04}, {"text": "de Saint-Pierre qui a arr\u00eat\u00e9 BR nef dans", "start": 840.36, "duration": 5.36}, {"text": "le dans l'invasion m\u00eame si a sans doute", "start": 843.92, "duration": 3.44}, {"text": "eu aussi d'autres raisons et j'ai lu", "start": 845.72, "duration": 3.679}, {"text": "quelque part que Jean-Paul i recevait", "start": 847.36, "duration": 3.839}, {"text": "personnellement le le patron de la CIA", "start": 849.399, "duration": 3.44}, {"text": "de l'\u00e9poque oui et qui est catholique", "start": 851.199, "duration": 4.64}, {"text": "Rean est entour\u00e9 catholique c'\u00e9tait pas", "start": 852.839, "duration": 5.721}, {"text": "l'usage habitu\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de du Vatican", "start": 855.839, "duration": 5.321}, {"text": "vous souhatiez r\u00e9agir oui juste en fait", "start": 858.56, "duration": 5.68}, {"text": "le l'utilisation par les \u00c9tats-Unis de", "start": 861.16, "duration": 4.88}, {"text": "des des forces religieuses elle se", "start": 864.24, "duration": 5.279}, {"text": "limite pas dans cette affaire l\u00e0", "start": 866.04, "duration": 5.4}, {"text": "au Vatican et \u00e0 Jean-Paul II il se", "start": 869.519, "duration": 3.281}, {"text": "servent aussi des des mouvements", "start": 871.44, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9vang\u00e9liques et notamment des mouvements", "start": 872.8, "duration": 3.599}, {"text": "pandcotistes qui vont fortement", "start": 874.16, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9 en Am\u00e9rique latine pour", "start": 876.399, "duration": 4.721}, {"text": "contrer les les projets les les les", "start": 879.0, "duration": 4.839}, {"text": "eschatologies politiques du marxisme", "start": 881.12, "duration": 5.279}, {"text": "mais \u00e9galement aussi dans un autre lieu", "start": 883.839, "duration": 4.12}, {"text": "qui est tr\u00e8s important de de cette", "start": 886.399, "duration": 3.921}, {"text": "guerre c'est la la la Cor\u00e9e du Sud qui", "start": 887.959, "duration": 6.481}, {"text": "en en 30 40 ans va devenir la grande", "start": 890.32, "duration": 6.92}, {"text": "nation prentecotiste \u00e9vang\u00e9lique en fait", "start": 894.44, "duration": 4.639}, {"text": "c'est pour \u00e7a que dans la strat\u00e9gie", "start": 897.24, "duration": 4.32}, {"text": "am\u00e9ricaine la la religion est quelque", "start": 899.079, "duration": 6.44}, {"text": "chose qui qui sert \u00e0 \u00e0 contrer \u00e0er le le", "start": 901.56, "duration": 6.519}, {"text": "marxisme \u00e0 contrer le le communisme conu", "start": 905.519, "duration": 5.32}, {"text": "les islamistes on va regarder rajouter", "start": 908.079, "duration": 4.361}, {"text": "quelque chose tr\u00e8s significativement", "start": 910.839, "duration": 3.201}, {"text": "rigane est le premier pr\u00e9sident \u00e0", "start": 912.44, "duration": 3.68}, {"text": "envoyer un ambassadeur aupr\u00e8s du", "start": 914.04, "duration": 3.64}, {"text": "saintci\u00e8 jusque l\u00e0 il y en avait pas eu", "start": 916.12, "duration": 3.8}, {"text": "les \u00c9tats-Unis se l'interdisaient ran va", "start": 917.68, "duration": 3.88}, {"text": "envoyer un ambassadeur \u00e7a aussi c'est un", "start": 919.92, "duration": 3.76}, {"text": "signe fort quand m\u00eame de lire on va voir", "start": 921.56, "duration": 4.56}, {"text": "un deuxi\u00e8me extrait du du documentaire", "start": 923.68, "duration": 4.04}, {"text": "cette fois le mur est tomb\u00e9 nous sommes", "start": 926.12, "duration": 6.0}, {"text": "en 1900 91 et jean-pa i retourne en", "start": 927.72, "duration": 6.559}, {"text": "Pologne sous un ciel qui tourne \u00e0", "start": 932.12, "duration": 4.88}, {"text": "l'orage Jean-Paul i prend position sur", "start": 934.279, "duration": 4.961}, {"text": "une question qui divise profond\u00e9ment la", "start": 937.0, "duration": 3.48}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9", "start": 939.24, "duration": 4.24}, {"text": "polonaise", "start": 940.48, "duration": 3.0}, {"text": "l'avortement avec le m\u00eame sens de la", "start": 944.36, "duration": 4.08}, {"text": "provocation qui avait fait des miracles", "start": 946.56, "duration": 4.44}, {"text": "contre le r\u00e9gime communiste il rapproche", "start": 948.44, "duration": 4.399}, {"text": "l'interruption volontaire de grossesse", "start": 951.0, "duration": 4.48}, {"text": "et la", "start": 952.839, "duration": 2.641}, {"text": "[Musique]", "start": 955.53, "duration": 4.989}, {"text": "Choa tego", "start": 957.6, "duration": 5.599}, {"text": "cmentarzystka ofiar", "start": 960.519, "duration": 5.12}, {"text": "ludzkiegoe\u0144stwa W naszym", "start": 963.199, "duration": 8.401}, {"text": "stuleciu do\u0142\u0105cza si\u0119 Inny jeszcze wielki", "start": 965.639, "duration": 5.961}, {"text": "C cmentarz", "start": 972.36, "duration": 4.8}, {"text": "nienarodzon alors ce qui est dit dans ce", "start": 975.04, "duration": 3.599}, {"text": "documentaire c'est qu'\u00e0 l'\u00e9poque les", "start": 977.16, "duration": 3.28}, {"text": "banderoles ne sont plus de m en", "start": 978.639, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ce qu' a \u00e9t\u00e9 sa premi\u00e8re", "start": 980.44, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9idemment visite en Pologne sous le", "start": 982.24, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9gime communiste n'ayez pas peur", "start": 984.199, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9vidment cette fameuse phase devant les", "start": 986.56, "duration": 5.8}, {"text": "les les Polonais r\u00e9unis \u00e0 kracoville", "start": 989.279, "duration": 5.761}, {"text": "mais l\u00e0 les temps change est-ce que ce", "start": 992.36, "duration": 4.959}, {"text": "n'est pas \u00e0 partir de cette chute du mur", "start": 995.04, "duration": 4.719}, {"text": "et sur ces th\u00e8mes soci\u00e9taux notamment", "start": 997.319, "duration": 4.2}, {"text": "celui de l'avortement que l'\u00e9toile de", "start": 999.759, "duration": 5.2}, {"text": "Jean-Paul II commence \u00e0 PIR il est vrai", "start": 1001.519, "duration": 5.081}, {"text": "qu'il y a une attente on attend", "start": 1004.959, "duration": 3.24}, {"text": "maintenant Jean-Paul II entre guillemets", "start": 1006.6, "duration": 4.28}, {"text": "au tournant sur ce qu'il va faire apr\u00e8s", "start": 1008.199, "duration": 5.2}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 c'est c'est sensible d\u00e8s ce", "start": 1010.88, "duration": 4.56}, {"text": "moment-l\u00e0 l'un des artisans de la chuite", "start": 1013.399, "duration": 5.321}, {"text": "du mur mais l'id\u00e9e de Jean-Paul II toute", "start": 1015.44, "duration": 6.12}, {"text": "sa politique c'est de revenir finalement", "start": 1018.72, "duration": 5.119}, {"text": "aux fondamentaux des valeurs catholiques", "start": 1021.56, "duration": 4.2}, {"text": "et la lutte contre l'avortement fait", "start": 1023.839, "duration": 3.521}, {"text": "partie de ces fondamentaux c'est-\u00e0-dire", "start": 1025.76, "duration": 3.48}, {"text": "que il ne fait pas ce qu'on attend de", "start": 1027.36, "duration": 3.52}, {"text": "lui c'est\u00e0dire le pape qui va aller", "start": 1029.24, "duration": 4.719}, {"text": "au-del\u00e0 d'un discours d\u00e9j\u00e0 lib\u00e9ral il", "start": 1030.88, "duration": 5.52}, {"text": "est au contraire le pape qui revient \u00e0", "start": 1033.959, "duration": 4.281}, {"text": "aux questions traditionnelles et \u00e0 la", "start": 1036.4, "duration": 3.36}, {"text": "position traditionnelle de l'\u00e9glise", "start": 1038.24, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e0-dedans on peut pas lui demander de", "start": 1039.76, "duration": 3.319}, {"text": "pas \u00eatre catholique c'est \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e7a", "start": 1041.72, "duration": 3.04}, {"text": "le le probl\u00e8me qui de l\u00e0 compar\u00e9", "start": 1043.079, "duration": 3.441}, {"text": "l'avortement \u00e0 la Choa qui plus est en", "start": 1044.76, "duration": 3.079}, {"text": "terre polonaise alors \u00e7a c'est une", "start": 1046.52, "duration": 3.36}, {"text": "strat\u00e9gie il y a il y a au moins un c\u00f4t\u00e9", "start": 1047.839, "duration": 4.08}, {"text": "tr\u00e8s provocateur l\u00e0 c'est donc c'est une", "start": 1049.88, "duration": 3.919}, {"text": "strat\u00e9gie une strat\u00e9gie de communication", "start": 1051.919, "duration": 3.401}, {"text": "c'est vrai qu'il parle d'une culture de", "start": 1053.799, "duration": 3.561}, {"text": "mort pour parler de l'avortement mais et", "start": 1055.32, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a lui a \u00e9t\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment reproch\u00e9 c'est", "start": 1057.36, "duration": 4.48}, {"text": "un vrai d\u00e9bat c'est son parall\u00e8le entre", "start": 1059.08, "duration": 4.64}, {"text": "l'avortement l'histoire du peuple", "start": 1061.84, "duration": 4.56}, {"text": "polonais et la choix et \u00e7a va \u00eatre une", "start": 1063.72, "duration": 4.4}, {"text": "mani\u00e8re on va l'accuser de christianiser", "start": 1066.4, "duration": 3.68}, {"text": "notamment la choix enfin le m\u00e9lange", "start": 1068.12, "duration": 3.76}, {"text": "entre les trois choses est un \u00e9l\u00e9ment de", "start": 1070.08, "duration": 2.76}, {"text": "sa", "start": 1071.88, "duration": 3.039}, {"text": "communication et c'est aussi un \u00e9l\u00e9ment", "start": 1072.84, "duration": 3.48}, {"text": "de sa personnalit\u00e9 c'est le pape", "start": 1074.919, "duration": 4.321}, {"text": "polonais est-il Vic ement diff\u00e9rent de", "start": 1076.32, "duration": 3.56}, {"text": "ses", "start": 1079.24, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs et de ses successeurs", "start": 1079.88, "duration": 3.679}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re sur ces questions", "start": 1082.0, "duration": 3.36}, {"text": "de l'avortement non il y a une", "start": 1083.559, "duration": 4.0}, {"text": "permanence et il y a une permanence chez", "start": 1085.36, "duration": 4.12}, {"text": "lui puisque d\u00e8s les ann\u00e9es 60 sa", "start": 1087.559, "duration": 4.441}, {"text": "position est est tr\u00e8s tr\u00e8s claire il a", "start": 1089.48, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l'un de ceux qui ont convaincu Paul", "start": 1092.0, "duration": 5.039}, {"text": "6 \u00e0 ne pas valider la contraception", "start": 1093.96, "duration": 6.839}, {"text": "chimique en 1968 donc il y a chez lui", "start": 1097.039, "duration": 5.561}, {"text": "une vraie coh\u00e9rence alors bien s\u00fbr dans", "start": 1100.799, "duration": 4.281}, {"text": "la premi\u00e8re partie du pontificat la les", "start": 1102.6, "duration": 3.68}, {"text": "questions internationales de guerre", "start": 1105.08, "duration": 2.88}, {"text": "froide ont pris ont pris le dessus et", "start": 1106.28, "duration": 3.879}, {"text": "apr\u00e8s c'est c'est c'est vraiment arriv\u00e9", "start": 1107.96, "duration": 3.839}, {"text": "sur le devant de la sc\u00e8ne d'autant plus", "start": 1110.159, "duration": 3.721}, {"text": "que effectivement la Pologne se", "start": 1111.799, "duration": 4.561}, {"text": "lib\u00e9ralisant s'ouvrant \u00e0 l'Occident bien", "start": 1113.88, "duration": 3.84}, {"text": "vous avez l'influence \u00e9videmment des", "start": 1116.36, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9volutions soci\u00e9tales en Occident qui", "start": 1117.72, "duration": 3.28}, {"text": "commencent \u00e0 toucher les pays d'Europe", "start": 1119.76, "duration": 2.919}, {"text": "de l'Est et \u00e7a il ne l'a effectivement", "start": 1121.0, "duration": 3.72}, {"text": "jamais accept\u00e9 et comme le dit tr\u00e8s bien", "start": 1122.679, "duration": 4.201}, {"text": "mon coll\u00e8gue on peut pas demander au", "start": 1124.72, "duration": 5.36}, {"text": "pape de de valider l'avortement d'autant", "start": 1126.88, "duration": 4.84}, {"text": "plus que pour Jean-Paul II dans dans sa", "start": 1130.08, "duration": 4.2}, {"text": "t\u00eate il faut bien comprendre que \u00e9crire", "start": 1131.72, "duration": 3.56}, {"text": "une biographie d'un PAP c'est", "start": 1134.28, "duration": 2.399}, {"text": "extr\u00eamement difficile parce que ce sont", "start": 1135.28, "duration": 3.0}, {"text": "des \u00eatres humains bien \u00e9videmment mais", "start": 1136.679, "duration": 3.521}, {"text": "mais qui vit dans un univers qui est", "start": 1138.28, "duration": 4.24}, {"text": "tout \u00e0 fait particulier et pour lui il n", "start": 1140.2, "duration": 4.04}, {"text": "a pas incoh\u00e9rence dans son combat", "start": 1142.52, "duration": 3.0}, {"text": "puisque le combat pour les droits de", "start": 1144.24, "duration": 4.559}, {"text": "l'homme concerne l'enfant en \u00eatre aussi", "start": 1145.52, "duration": 4.48}, {"text": "pour lui il n a il n'y a pas de", "start": 1148.799, "duration": 3.721}, {"text": "diff\u00e9rence dans sa dans son esprit je", "start": 1150.0, "duration": 4.0}, {"text": "juste voulais compl\u00e9ter enfin on peut", "start": 1152.52, "duration": 3.039}, {"text": "pas il y a la question de de", "start": 1154.0, "duration": 2.6}, {"text": "l'avortement et la question de la", "start": 1155.559, "duration": 3.961}, {"text": "consception enfin il y a pas il y a pas", "start": 1156.6, "duration": 4.319}, {"text": "il y a pas \u00e9quivalence aussi la question", "start": 1159.52, "duration": 3.92}, {"text": "d'un d'un second politique \u00e0 trouver", "start": 1160.919, "duration": 5.12}, {"text": "apr\u00e8s cette chute du mur et il a \u00e9\u00e9", "start": 1163.44, "duration": 3.88}, {"text": "essay\u00e9 de la trouver sur ses questions", "start": 1166.039, "duration": 3.961}, {"text": "soci\u00e9tales et", "start": 1167.32, "duration": 5.2}, {"text": "oui tout \u00e0 l'heure je moi je crois pas", "start": 1170.0, "duration": 4.799}, {"text": "que ce soit qu'il essaie de retrouver un", "start": 1172.52, "duration": 4.8}, {"text": "discours je pense que c'est son discours", "start": 1174.799, "duration": 5.281}, {"text": "c'est son discours depuis le enfin", "start": 1177.32, "duration": 4.08}, {"text": "depuis tout le jour enfin c'est son", "start": 1180.08, "duration": 3.839}, {"text": "discours de de responsable catholique je", "start": 1181.4, "duration": 5.44}, {"text": "veux dire la grande p\u00e9riode politique de", "start": 1183.919, "duration": 4.481}, {"text": "de de Jean-Paul II effectivement", "start": 1186.84, "duration": 4.52}, {"text": "s'ach\u00e8ve avec la la la la chute du mur", "start": 1188.4, "duration": 6.88}, {"text": "et l\u00e0 il va \u00eatre sur le le", "start": 1191.36, "duration": 7.88}, {"text": "r\u00e9armement \u00e9thique de de de l'\u00c9glise", "start": 1195.28, "duration": 7.04}, {"text": "catholique enfin de de de de fonder de", "start": 1199.24, "duration": 6.04}, {"text": "de fonder avec force ce qu'il consid\u00e8r", "start": 1202.32, "duration": 5.599}, {"text": "\u00eatre l'identit\u00e9 catholique mais en ce", "start": 1205.28, "duration": 4.24}, {"text": "qui concerne l'avortement effectivement", "start": 1207.919, "duration": 5.76}, {"text": "c'est un n\u0153ud un n\u0153ud ind\u00e9m\u00ealable un", "start": 1209.52, "duration": 7.36}, {"text": "n\u0153ud important un gordien de de de la", "start": 1213.679, "duration": 5.201}, {"text": "rupture entre l'\u00c9glise catholique et la", "start": 1216.88, "duration": 6.08}, {"text": "modernit\u00e9 et qui qui court et qui", "start": 1218.88, "duration": 7.0}, {"text": "court inclusivement si je veux dire si", "start": 1222.96, "duration": 4.68}, {"text": "je peux dire avec le Pape Fran\u00e7ois le", "start": 1225.88, "duration": 4.64}, {"text": "pape Fran\u00e7ois soi euh qui qui est", "start": 1227.64, "duration": 5.44}, {"text": "appr\u00e9ci\u00e9 pour des tas de par par une", "start": 1230.52, "duration": 5.279}, {"text": "opinion une large opinion public en", "start": 1233.08, "duration": 4.24}, {"text": "dehors des des cercles au-del\u00e0 des", "start": 1235.799, "duration": 4.561}, {"text": "cercles catholiques est \u00e9galement un un", "start": 1237.32, "duration": 5.52}, {"text": "grand profondeur de de de l'avortement", "start": 1240.36, "duration": 5.12}, {"text": "enfin l\u00e0 il y a une constante tout au", "start": 1242.84, "duration": 5.4}, {"text": "long apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale", "start": 1245.48, "duration": 4.84}, {"text": "des papot\u00e9s successives sur cette", "start": 1248.24, "duration": 3.52}, {"text": "question l\u00e0 l\u00e0 c'est sur cette question", "start": 1250.32, "duration": 3.92}, {"text": "l\u00e0 c'est c'est une esp\u00e8ce de de nom", "start": 1251.76, "duration": 5.36}, {"text": "cat\u00e9gorique des des papot\u00e9s successives", "start": 1254.24, "duration": 5.84}, {"text": "et y compris avec avec Fran\u00e7ois alors", "start": 1257.12, "duration": 5.039}, {"text": "autant peut-\u00eatre cette prise de position", "start": 1260.08, "duration": 4.2}, {"text": "concernant ce th\u00e8me de l'avortement", "start": 1262.159, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9tait peut-\u00eatre pr\u00e9visible c'est un peu", "start": 1264.28, "duration": 4.72}, {"text": "ce que vous venez de nous dire autant", "start": 1267.24, "duration": 5.08}, {"text": "celle prise plus tard lors d'une visite", "start": 1269.0, "duration": 5.6}, {"text": "en Ouganda concernant cette fois le sida", "start": 1272.32, "duration": 6.04}, {"text": "et sans doute plus emb\u00eatante extrait", "start": 1274.6, "duration": 5.64}, {"text": "dernier extrait du", "start": 1278.36, "duration": 4.24}, {"text": "documentaire alors que le pr\u00e9servatif", "start": 1280.24, "duration": 5.039}, {"text": "est le seul moyen de pr\u00e9vention du sida", "start": 1282.6, "duration": 4.439}, {"text": "il le condamne", "start": 1285.279, "duration": 4.76}, {"text": "syst\u00e9matiquement", "start": 1287.039, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 1290.2, "duration": 3.339}, {"text": "en 1993 \u00e0ampala la capitale andaise o\u00f9", "start": 1296.159, "duration": 7.52}, {"text": "25% des habitants sont\u00e9ropositifs le", "start": 1300.799, "duration": 5.12}, {"text": "Saint-P\u00e8re", "start": 1303.679, "duration": 5.681}, {"text": "d\u00e9clare la chastet\u00e9 est l'unique fa\u00e7on", "start": 1305.919, "duration": 5.841}, {"text": "s\u00fbre et vertueuse de mettre fin \u00e0 la", "start": 1309.36, "duration": 3.96}, {"text": "plie tragique du", "start": 1311.76, "duration": 4.519}, {"text": "sida en ouanda \u00e0 l'\u00e9poque 25% de la", "start": 1313.32, "duration": 6.959}, {"text": "population souffre du sida est-ce que l\u00e0", "start": 1316.279, "duration": 7.28}, {"text": "nous ne sommes pas face \u00e0 un pape qui va", "start": 1320.279, "duration": 5.121}, {"text": "contre qui est r\u00e9ellement \u00e0", "start": 1323.559, "duration": 3.081}, {"text": "contrecourant de l'\u00e9volution de la", "start": 1325.4, "duration": 3.8}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 avec cette question est-ce que", "start": 1326.64, "duration": 4.68}, {"text": "l\u00e0 l\u00e0 pour le coup le documentaire ne", "start": 1329.2, "duration": 4.88}, {"text": "met pas le doigt sur sur quelque chose", "start": 1331.32, "duration": 4.92}, {"text": "qui qui est av\u00e9r\u00e9 finalement c'est\u00e0dire", "start": 1334.08, "duration": 3.64}, {"text": "qu'il s'est peut-\u00eatre tromp\u00e9 sur cette", "start": 1336.24, "duration": 4.319}, {"text": "position en tout cas \u00e0 l'\u00e9poque \u00e7a t\u00e9", "start": 1337.72, "duration": 4.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral hein t les g\u00e9n\u00e9rale cette", "start": 1340.559, "duration": 4.281}, {"text": "position \u00e7a fait un scandale absolu euh", "start": 1342.6, "duration": 5.559}, {"text": "et l\u00e9gitime euh est-ce qu'il est \u00e0", "start": 1344.84, "duration": 5.56}, {"text": "cont-temps de son \u00e9poque peut-\u00eatre", "start": 1348.159, "duration": 3.841}, {"text": "est-ce qu'il est \u00e0 cont-etemps de sa", "start": 1350.4, "duration": 4.0}, {"text": "doctrine non non il pr\u00eache finalement", "start": 1352.0, "duration": 3.679}, {"text": "enfin c'est ce qu'on voyait tout \u00e0", "start": 1354.4, "duration": 4.279}, {"text": "l'heure il pr\u00eache la solution qui est la", "start": 1355.679, "duration": 5.841}, {"text": "solution catholique \u00e0 cette question \u00e0", "start": 1358.679, "duration": 3.761}, {"text": "savoir", "start": 1361.52, "duration": 3.6}, {"text": "l'abstinence apr\u00e8s encore une fois", "start": 1362.44, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9videmment il y a une attente de la", "start": 1365.12, "duration": 3.36}, {"text": "population qui est terrible notamment", "start": 1366.76, "duration": 4.88}, {"text": "pour cette questionl euh il est dans son", "start": 1368.48, "duration": 6.559}, {"text": "r\u00f4le et c'est aussi m\u00eame s'il a une", "start": 1371.64, "duration": 4.32}, {"text": "forme", "start": 1375.039, "duration": 2.921}, {"text": "d'incompr\u00e9hension je pense que le Paris", "start": 1375.96, "duration": 4.44}, {"text": "qui est fait c'est peut-\u00eatre retenir", "start": 1377.96, "duration": 5.76}, {"text": "ramener moins de de croyants vers", "start": 1380.4, "duration": 5.96}, {"text": "l'\u00e9glise mais ce que ce qu'il va ramener", "start": 1383.72, "duration": 5.04}, {"text": "euh ce sont de vrais fid\u00e8les convaincus", "start": 1386.36, "duration": 4.36}, {"text": "justement de ce discours m\u00eame si ce", "start": 1388.76, "duration": 3.48}, {"text": "discours est en d\u00e9calage avec la", "start": 1390.72, "duration": 3.959}, {"text": "modernit\u00e9 des soci\u00e9t\u00e9s", "start": 1392.24, "duration": 4.28}, {"text": "oui une pr\u00e9cision il appelle \u00e0 la \u00e0 la", "start": 1394.679, "duration": 4.12}, {"text": "chastet\u00e9 la chastet\u00e9 ce n'est pas la", "start": 1396.52, "duration": 3.68}, {"text": "continence c'est\u00e0d l'absence de", "start": 1398.799, "duration": 3.36}, {"text": "relations sexuellees la chastet\u00e9 c'est", "start": 1400.2, "duration": 3.599}, {"text": "les relations sexuelles dans le cadre", "start": 1402.159, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9fini par l'\u00c9glise catholique qui est", "start": 1403.799, "duration": 4.401}, {"text": "le cadre du mariage qui est un sacrement", "start": 1405.679, "duration": 5.321}, {"text": "religieux donc effectivement il d\u00e9fend", "start": 1408.2, "duration": 5.52}, {"text": "la doctrine de surtout il n'appelle pas", "start": 1411.0, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 porter pr\u00e9servatif pour \u00e9miter les mil", "start": 1413.72, "duration": 5.16}, {"text": "les millions de morts auquel nous avons", "start": 1416.2, "duration": 4.479}, {"text": "assist\u00e9 dans ces ann\u00e9es-l\u00e0 avec cette", "start": 1418.88, "duration": 3.799}, {"text": "cette oui bien s\u00fbr bien s\u00fbr mais comme", "start": 1420.679, "duration": 4.36}, {"text": "je le disais il faut \u00eatre dans la t\u00eate", "start": 1422.679, "duration": 4.88}, {"text": "ce qui est toujours compliqu\u00e9 du du pape", "start": 1425.039, "duration": 4.841}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que pour lui valider", "start": 1427.559, "duration": 4.841}, {"text": "l'usage du pr\u00e9servatif c'est valider la", "start": 1429.88, "duration": 5.08}, {"text": "pluralit\u00e9 des relations sexuelles ce qui", "start": 1432.4, "duration": 5.04}, {"text": "va \u00e0 l'encontre absolue totale de la", "start": 1434.96, "duration": 4.52}, {"text": "doctrine catholique sur le mariage donc", "start": 1437.44, "duration": 3.719}, {"text": "il d\u00e9fend il est pape il d\u00e9fend la", "start": 1439.48, "duration": 3.88}, {"text": "doctrine catholique", "start": 1441.159, "duration": 3.681}, {"text": "ou non je pense que c'estitf cette", "start": 1443.36, "duration": 4.16}, {"text": "s\u00e9quence l\u00e0 est une trag\u00e9die est une", "start": 1444.84, "duration": 4.719}, {"text": "trag\u00e9die absolue et pour l'\u00c9glise", "start": 1447.52, "duration": 4.96}, {"text": "catholique et et et pour Jean-Paul", "start": 1449.559, "duration": 5.921}, {"text": "II juste effectivement il d\u00e9fend la", "start": 1452.48, "duration": 4.4}, {"text": "doctrine mais il ne d\u00e9fend pas la vie", "start": 1455.48, "duration": 3.76}, {"text": "alors qu'il d\u00e9fend la vie en disant", "start": 1456.88, "duration": 4.159}, {"text": "qu'il est contre l'avortement donc", "start": 1459.24, "duration": 4.12}, {"text": "peut-\u00eatre que la logique aurait \u00e9t\u00e9 de", "start": 1461.039, "duration": 5.321}, {"text": "de d\u00e9fendre la vie aussi puisque la", "start": 1463.36, "duration": 5.64}, {"text": "chastet\u00e9 entre il y a des il y avait des", "start": 1466.36, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9poux qui \u00e9taient contamin\u00e9sf je veux", "start": 1469.0, "duration": 3.96}, {"text": "dire le le la la question que \u00e7a se", "start": 1471.159, "duration": 4.281}, {"text": "passe en dans dans dans un couple mari\u00e9", "start": 1472.96, "duration": 5.079}, {"text": "voil\u00e0 ne r\u00e9sout pas le ne r\u00e9sout pas le", "start": 1475.44, "duration": 4.44}, {"text": "probl\u00e8me je pense que effectivement", "start": 1478.039, "duration": 4.481}, {"text": "cette s\u00e9quence et celle aussi qui sera", "start": 1479.88, "duration": 4.96}, {"text": "celle de de Beno\u00eet 16 quelques ann\u00e9es", "start": 1482.52, "duration": 5.6}, {"text": "plus tard sont des trag\u00e9dies sont des", "start": 1484.84, "duration": 5.64}, {"text": "trag\u00e9dies en terme d'opinion publique et", "start": 1488.12, "duration": 5.12}, {"text": "en terme de compr\u00e9hension aussi et de et", "start": 1490.48, "duration": 5.6}, {"text": "d'attitude de de de de bienveillance", "start": 1493.24, "duration": 5.08}, {"text": "vis-\u00e0-vis des des des des soci\u00e9t\u00e9 enfin", "start": 1496.08, "duration": 4.719}, {"text": "je veux dire la rigidit\u00e9 enfin la la la", "start": 1498.32, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9affirmation comme \u00e7a de la d'une", "start": 1500.799, "duration": 4.76}, {"text": "rigidit\u00e9 de de de doctrine et et", "start": 1502.52, "duration": 5.24}, {"text": "effectivement enfin on peut poser la", "start": 1505.559, "duration": 3.84}, {"text": "question de o\u00f9 est la d\u00e9fense de la vie", "start": 1507.76, "duration": 2.68}, {"text": "l\u00e0", "start": 1509.399, "duration": 3.481}, {"text": "quoi c'est la question finalement du", "start": 1510.44, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00f4le de l'\u00c9glise qu'est-ce qu'on attend", "start": 1512.88, "duration": 3.84}, {"text": "de l'\u00e9glise est-ce que l'\u00c9glise je vais", "start": 1514.36, "duration": 3.559}, {"text": "\u00eatre provocateur mais est-ce que c'est", "start": 1516.72, "duration": 2.4}, {"text": "le pharmacien qui vous conseille un", "start": 1517.919, "duration": 2.841}, {"text": "m\u00e9dicament ou est-ce que c'est entre", "start": 1519.12, "duration": 3.279}, {"text": "guillemets le directeur de conscience", "start": 1520.76, "duration": 3.12}, {"text": "qui vous propose une position m\u00eame si", "start": 1522.399, "duration": 4.16}, {"text": "celle-l\u00e0 est difficile et le le choix", "start": 1523.88, "duration": 4.0}, {"text": "qui est fait par Jean-Paul I \u00e0 ce", "start": 1526.559, "duration": 3.401}, {"text": "moment-l\u00e0 c'est d'\u00eatre le directeur de", "start": 1527.88, "duration": 4.2}, {"text": "conscience et de s'exposer \u00e0 ce choix", "start": 1529.96, "duration": 5.0}, {"text": "difficile alors bien \u00e9videmment ce n'est", "start": 1532.08, "duration": 4.079}, {"text": "pas la culture de vie en tout cas c'est", "start": 1534.96, "duration": 3.319}, {"text": "pas celle que l'on attend \u00e7a montre \u00e0 la", "start": 1536.159, "duration": 3.76}, {"text": "fois le d\u00e9calage qui peut y avoir entre", "start": 1538.279, "duration": 3.721}, {"text": "nos soci\u00e9t\u00e9s et l'\u00e9glise et en m\u00eame", "start": 1539.919, "duration": 4.081}, {"text": "temps le r\u00f4le qu'on attribue \u00e0 l'\u00c9glise", "start": 1542.0, "duration": 4.48}, {"text": "qui est celui de pr\u00e9server une culture", "start": 1544.0, "duration": 5.399}, {"text": "un syst\u00e8me de valeur on y a on y croit", "start": 1546.48, "duration": 5.52}, {"text": "ou pas et un une une certaine forme de", "start": 1549.399, "duration": 5.361}, {"text": "morale c'est ce qu'il fait finalement il", "start": 1552.0, "duration": 4.399}, {"text": "en quelque sorte il d\u00e9fend ce qu'on", "start": 1554.76, "duration": 3.48}, {"text": "appelle la loi naturelle", "start": 1556.399, "duration": 3.52}, {"text": "et cette loi naturelle elle vient de", "start": 1558.24, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00c9vangile et", "start": 1559.919, "duration": 4.201}, {"text": "euh ne peut pas le pape ne peut pas", "start": 1561.76, "duration": 5.72}, {"text": "aller \u00e0 l'encontre euh de l'\u00c9vangile et", "start": 1564.12, "duration": 6.4}, {"text": "de la tradition de de l'\u00e9glise sur cette", "start": 1567.48, "duration": 5.16}, {"text": "sur cette question il faut aussi", "start": 1570.52, "duration": 3.6}, {"text": "rappeler bien s\u00fbr qu'il a aussi eu des", "start": 1572.64, "duration": 4.32}, {"text": "gestes importants vis-\u00e0-vis des malades", "start": 1574.12, "duration": 4.64}, {"text": "des malades du sida il n'y a pas part du", "start": 1576.96, "duration": 3.199}, {"text": "pape une", "start": 1578.76, "duration": 3.799}, {"text": "indiff\u00e9rence vis-\u00e0-vis de cette \u00e9pid\u00e9mie", "start": 1580.159, "duration": 4.52}, {"text": "qui \u00e0 l'\u00e9poque \u00e9tait absolument", "start": 1582.559, "duration": 6.0}, {"text": "terrifiante euh il d\u00e9fend on rappelle", "start": 1584.679, "duration": 6.6}, {"text": "que le pape Fran\u00e7ois", "start": 1588.559, "duration": 6.441}, {"text": "lui lorsqu'il \u00e9tait bunosire \u00e9vc", "start": 1591.279, "duration": 6.721}, {"text": "cardinal hein du c\u00f4t\u00e9 se mettait \u00e0 genou", "start": 1595.0, "duration": 4.36}, {"text": "pour laver les pieds", "start": 1598.0, "duration": 3.919}, {"text": "les des victimes du du du sida", "start": 1599.36, "duration": 4.28}, {"text": "c'est\u00e0dire que l\u00e0 on a on a deux papes", "start": 1601.919, "duration": 2.88}, {"text": "tout de m\u00eame qui semble avoir une", "start": 1603.64, "duration": 3.84}, {"text": "approche radicalement diff\u00e9rente de", "start": 1604.799, "duration": 5.201}, {"text": "sur ce sujet par exemple il rejetait les", "start": 1607.48, "duration": 4.64}, {"text": "malad du sida non il n'a jamais eu de la", "start": 1610.0, "duration": 4.52}, {"text": "part du pape un rejet du malade du sida", "start": 1612.12, "duration": 4.48}, {"text": "absolument pas il y a une d\u00e9fense de la", "start": 1614.52, "duration": 4.72}, {"text": "doctrine catholique sur le mariage et la", "start": 1616.6, "duration": 4.84}, {"text": "sexualit\u00e9 PAP pas on peut pas comme mon", "start": 1619.24, "duration": 3.439}, {"text": "coll\u00e8gue l'a dit on peut pas demander au", "start": 1621.44, "duration": 2.64}, {"text": "pape de ne plus \u00eatre catholique alors", "start": 1622.679, "duration": 3.48}, {"text": "autre sujet on ne peut plus sensible au", "start": 1624.08, "duration": 4.16}, {"text": "sein de l'\u00c9glise catholique ce sont les", "start": 1626.159, "duration": 5.281}, {"text": "crimes de p\u00e9docriminalit\u00e9 euh il est", "start": 1628.24, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 dans ce documentaire le cas du", "start": 1631.44, "duration": 5.119}, {"text": "cardinal Bernard Law du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 1634.0, "duration": 6.399}, {"text": "\u00c9tats-Unis que Jean-Paul II aurait \u00e0", "start": 1636.559, "duration": 5.761}, {"text": "couvert semble-t-il hein c'\u00e9tait plut\u00f4t", "start": 1640.399, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e0 la fin de son pontificat il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0", "start": 1642.32, "duration": 5.88}, {"text": "assez affaibli physiquement Paul i Il", "start": 1644.64, "duration": 5.88}, {"text": "exfiltre ce cardinal am\u00e9ricain au", "start": 1648.2, "duration": 4.52}, {"text": "Vatican de telle mani\u00e8re \u00e0 lui \u00e9viter", "start": 1650.52, "duration": 4.32}, {"text": "des poursuites judiciaires du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 1652.72, "duration": 3.8}, {"text": "des \u00c9tats-Unis et puis on a appris plus", "start": 1654.84, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9cemment qu'une par le biais d'une", "start": 1656.52, "duration": 3.8}, {"text": "enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par une t\u00e9l\u00e9vision", "start": 1658.84, "duration": 3.48}, {"text": "priv\u00e9e polonaise que lui-m\u00eame aurait", "start": 1660.32, "duration": 5.359}, {"text": "couvert hein du temps de sa du temps", "start": 1662.32, "duration": 5.839}, {"text": "dans son dioc\u00e8se \u00e0 kracovi un certain", "start": 1665.679, "duration": 4.12}, {"text": "nombre d'actes de p\u00e9docriminalit\u00e9 au", "start": 1668.159, "duration": 3.841}, {"text": "sein de ce ce m\u00eame dioc\u00e8se et avec des", "start": 1669.799, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments des t\u00e9moignages qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1672.0, "duration": 3.519}, {"text": "apport\u00e9s par cette enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par", "start": 1673.6, "duration": 5.559}, {"text": "une une une t\u00e9l\u00e9vision euh polonaise \u00e7a", "start": 1675.519, "duration": 7.28}, {"text": "date de de de quelques mois la diffusion", "start": 1679.159, "duration": 5.76}, {"text": "de de cette enqu\u00eate sur cette question", "start": 1682.799, "duration": 3.681}, {"text": "de la p\u00e9docriminalit\u00e9 au sein de", "start": 1684.919, "duration": 3.401}, {"text": "l'\u00c9glise catholique il n'aa pas \u00e9t\u00e9 un", "start": 1686.48, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9curseur c'est le moins qu'on puisse", "start": 1688.32, "duration": 2.88}, {"text": "dire non plus c'est ce qui lui est", "start": 1690.08, "duration": 2.88}, {"text": "reproch\u00e9 en tout cas \u00e0 la toute fin de", "start": 1691.2, "duration": 3.28}, {"text": "ce film est-ce qu'on peut dire les", "start": 1692.96, "duration": 3.4}, {"text": "choses comme \u00e7a moi je crois", "start": 1694.48, "duration": 4.039}, {"text": "effectivement \u00e7a c'est un des grands", "start": 1696.36, "duration": 3.799}, {"text": "loup\u00e9s entre guillemets de de ce", "start": 1698.519, "duration": 3.841}, {"text": "pontificat enfin on parle de Bernard lou", "start": 1700.159, "duration": 3.64}, {"text": "mais il y a une affaire encore plus", "start": 1702.36, "duration": 3.559}, {"text": "grave et encore plus embl\u00e9matique c'est", "start": 1703.799, "duration": 4.201}, {"text": "le celle de Marcelo Maciel fondateur des", "start": 1705.919, "duration": 4.681}, {"text": "L\u00e9gionnaires du Christ hein qui l' qui", "start": 1708.0, "duration": 5.399}, {"text": "l' prot\u00e9g\u00e9 y compris contre successeur", "start": 1710.6, "duration": 4.919}, {"text": "son successeur le cardinal Ringer qui", "start": 1713.399, "duration": 4.961}, {"text": "voulait r\u00e9gler la question du du de", "start": 1715.519, "duration": 6.04}, {"text": "Marcelo Maciel Maciel est un ENF dans au", "start": 1718.36, "duration": 5.28}, {"text": "sein de l'\u00c9glise catholique un un des", "start": 1721.559, "duration": 4.681}, {"text": "grand pr\u00e9dateur sexuel un des grands", "start": 1723.64, "duration": 4.279}, {"text": "criminels sexuels de de l'\u00c9glise", "start": 1726.24, "duration": 3.24}, {"text": "catholique cardinal ratinger qui", "start": 1727.919, "duration": 4.681}, {"text": "deviendra Benois 16 absolument voil\u00e0 qui", "start": 1729.48, "duration": 5.96}, {"text": "qui \u00e0 ce moment-l\u00e0 le le le bras droit", "start": 1732.6, "duration": 5.959}, {"text": "de de de Jean-Paul I qui lui souhaite", "start": 1735.44, "duration": 5.64}, {"text": "r\u00e9gler la question de de de Marcel Mael", "start": 1738.559, "duration": 5.401}, {"text": "et jusqu'au bout jusqu'\u00e0 la fin", "start": 1741.08, "duration": 6.24}, {"text": "Jean-Paul II va va d\u00e9fendre prot\u00e9ger", "start": 1743.96, "duration": 5.48}, {"text": "Marcelo Maciel donc en fait", "start": 1747.32, "duration": 5.16}, {"text": "effectivement Jean-Paul II pour lui ce", "start": 1749.44, "duration": 5.719}, {"text": "n'est pas une question en fait hein il a", "start": 1752.48, "duration": 5.96}, {"text": "cette id\u00e9e que il vient d'unun d'un", "start": 1755.159, "duration": 5.081}, {"text": "monde o\u00f9 on fait des compromates les", "start": 1758.44, "duration": 3.68}, {"text": "fameux enfin les", "start": 1760.24, "duration": 5.159}, {"text": "fameux moyen de compromettre enfin les", "start": 1762.12, "duration": 4.64}, {"text": "le syst\u00e8me sovi\u00e9tique qui met en place", "start": 1765.399, "duration": 3.28}, {"text": "des des des des fausses informations", "start": 1766.76, "duration": 3.84}, {"text": "pour compromettre des des opposants et", "start": 1768.679, "duration": 4.12}, {"text": "notamment des pr\u00eatres catholiques qu'on", "start": 1770.6, "duration": 3.64}, {"text": "attaque souvent sur des probl\u00e8mes de", "start": 1772.799, "duration": 3.36}, {"text": "Merce donc il est dans cette logique en", "start": 1774.24, "duration": 4.279}, {"text": "fait on attaque l'\u00e9glise \u00e0 travers \u00e7a", "start": 1776.159, "duration": 4.601}, {"text": "enfin il y a pendant 20 ans enfin", "start": 1778.519, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00c9glise catholique va tenir ce discours", "start": 1780.76, "duration": 3.84}, {"text": "en fait ceux qui sortent ces affairesl", "start": 1782.519, "duration": 3.52}, {"text": "ce sont des ennemis de l'\u00e9glise et les", "start": 1784.6, "duration": 3.16}, {"text": "ennemis enfin ils veulent abattre", "start": 1786.039, "duration": 4.721}, {"text": "l'\u00e9glise en en en en parlant de ces de", "start": 1787.76, "duration": 6.279}, {"text": "ces affaires l\u00e0 il est tr\u00e8s sur cette", "start": 1790.76, "duration": 4.039}, {"text": "sur", "start": 1794.039, "duration": 3.36}, {"text": "cette sur cette ligne mais mais mais", "start": 1794.799, "duration": 4.641}, {"text": "c'est une enfin elle est dans la logique", "start": 1797.399, "duration": 4.721}, {"text": "de la de de de de", "start": 1799.44, "duration": 6.76}, {"text": "l'homme du radical du du du PAP radical", "start": 1802.12, "duration": 6.64}, {"text": "l\u00e0-dessus enfin il veut d\u00e9fendre envers", "start": 1806.2, "duration": 4.719}, {"text": "et contre tout son son institution", "start": 1808.76, "duration": 4.919}, {"text": "quitte quitte \u00e0 la mettre au bord du \u00e0", "start": 1810.919, "duration": 4.64}, {"text": "la mettre au bord du gouffre finalement", "start": 1813.679, "duration": 3.48}, {"text": "c'est notamment financier avec les", "start": 1815.559, "duration": 3.401}, {"text": "\u00c9tats-Unis en tout cas il n'aura pas", "start": 1817.159, "duration": 5.081}, {"text": "anticip\u00e9 le probl\u00e8me que la \u00e7a allait", "start": 1818.96, "duration": 5.48}, {"text": "susciter et que \u00e7a suscite aujourd'hui", "start": 1822.24, "duration": 4.08}, {"text": "au sein de il est m\u00eame all\u00e9 jusqu'\u00e0 le", "start": 1824.44, "duration": 4.8}, {"text": "nier enfin \u00e0 le ni et \u00e0 le couvrir enfin", "start": 1826.32, "duration": 5.16}, {"text": "l'affaire de de Marcelo Maciel je trouve", "start": 1829.24, "duration": 5.12}, {"text": "est tr\u00e8s embl\u00e9matique de l'attitude de", "start": 1831.48, "duration": 5.079}, {"text": "de de Jean-Paul II il couvre", "start": 1834.36, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment il prot\u00e8ge d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment", "start": 1836.559, "duration": 3.921}, {"text": "Marcelo Maciel ouis je vais rappeler les", "start": 1838.36, "duration": 4.439}, {"text": "chiffres concernant la France", "start": 1840.48, "duration": 4.48}, {"text": "oui l'\u00c9glise catholique en France tir\u00e9", "start": 1842.799, "duration": 4.281}, {"text": "du du fameux rapport de Jean-Marc Sauv\u00e9", "start": 1844.96, "duration": 3.319}, {"text": "hein qui a dirig\u00e9 la commission", "start": 1847.08, "duration": 2.76}, {"text": "ind\u00e9pendante de sur les abus sexuels", "start": 1848.279, "duration": 3.841}, {"text": "dans l'\u00c9glise catholique qui estim\u00e9 \u00e0", "start": 1849.84, "duration": 6.64}, {"text": "216000 personnes le nombre de victimes", "start": 1852.12, "duration": 6.96}, {"text": "en 70 dis an euh d'actes de", "start": 1856.48, "duration": 4.48}, {"text": "p\u00e9docriminalit\u00e9 au sein de l'\u00c9glise", "start": 1859.08, "duration": 3.24}, {"text": "catholique un chiffre qui va jusqu'\u00e0", "start": 1860.96, "duration": 4.4}, {"text": "330000 personnes victimes si on y ajoute", "start": 1862.32, "duration": 4.52}, {"text": "le personnel des \u00e9tablissements", "start": 1865.36, "duration": 4.279}, {"text": "scolaires de cat\u00e9chisme les encadrants", "start": 1866.84, "duration": 5.52}, {"text": "de mouvement de jeunesse il n'aura pas", "start": 1869.639, "duration": 4.4}, {"text": "anticip\u00e9 ce qui est aujourd'hui une des", "start": 1872.36, "duration": 3.439}, {"text": "crises majeures un des probl\u00e8mes majeurs", "start": 1874.039, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 r\u00e9gler au sein m\u00eame de l'\u00c9glise", "start": 1875.799, "duration": 4.161}, {"text": "catholique clairement il a pas du tout", "start": 1877.919, "duration": 4.921}, {"text": "anticip\u00e9 euh au moment o\u00f9 vous donniez", "start": 1879.96, "duration": 4.36}, {"text": "ces ces chiffres moi je pensais au", "start": 1882.84, "duration": 2.839}, {"text": "chiffres d'affaires qui avaient \u00e9t\u00e9", "start": 1884.32, "duration": 3.599}, {"text": "examin\u00e9 euh par les \u00e9glise directement", "start": 1885.679, "duration": 4.441}, {"text": "entre 2002 et 2009 il en a 300", "start": 1887.919, "duration": 4.12}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'il y en a moins que par", "start": 1890.12, "duration": 3.519}, {"text": "exemple dans le seul dioc\u00e8se de Boston", "start": 1892.039, "duration": 3.321}, {"text": "dont on parlait tout \u00e0 l'heure o\u00f9 \u00e0 la", "start": 1893.639, "duration": 3.841}, {"text": "m\u00eame \u00e9poque il y a au moins 450 plaintes", "start": 1895.36, "duration": 4.36}, {"text": "donc effectivement il y a l\u00e0 pour le", "start": 1897.48, "duration": 5.24}, {"text": "coup une erreur et de communication et", "start": 1899.72, "duration": 5.76}, {"text": "m\u00eame de de management qui est qui est", "start": 1902.72, "duration": 4.839}, {"text": "importante et qui questionne l\u00e0 encore", "start": 1905.48, "duration": 4.0}, {"text": "une fois il s'agit pas de juger mais de", "start": 1907.559, "duration": 4.12}, {"text": "comprendre pourquoi il se positionne", "start": 1909.48, "duration": 4.679}, {"text": "comme \u00e7a euh on est l\u00e0 aussi dans une", "start": 1911.679, "duration": 4.0}, {"text": "pens\u00e9e religieuse c'est-\u00e0-dire que le", "start": 1914.159, "duration": 3.52}, {"text": "jugement il vient are tombe", "start": 1915.679, "duration": 4.72}, {"text": "et j'ai tendance \u00e0 penser que il fait le", "start": 1917.679, "duration": 4.281}, {"text": "choix justement de ne pas critiquer", "start": 1920.399, "duration": 4.4}, {"text": "enfin pour pr\u00e9server l'institution de", "start": 1921.96, "duration": 6.12}, {"text": "couvrir dans une certaine mesure les", "start": 1924.799, "duration": 5.681}, {"text": "diff\u00e9rents crimes et par ailleurs c'est", "start": 1928.08, "duration": 5.64}, {"text": "le cas de du du du p\u00e8re Maciel d'gado de", "start": 1930.48, "duration": 4.799}, {"text": "l'envoyer en p\u00e9nitence en se disant", "start": 1933.72, "duration": 3.6}, {"text": "enfin c'est le apparemment le le SOMUM", "start": 1935.279, "duration": 3.921}, {"text": "de ce qui pouvait exiger de quelqu'un", "start": 1937.32, "duration": 4.4}, {"text": "qui est qui avait \u00e9t\u00e9 p\u00e9dophile donc on", "start": 1939.2, "duration": 4.76}, {"text": "voit l\u00e0 pour le coup il y a un souci de", "start": 1941.72, "duration": 4.64}, {"text": "l'institution qui d\u00e9passe et l\u00e0 mais un", "start": 1943.96, "duration": 4.12}, {"text": "peu comme dans dans le cas du sida qui", "start": 1946.36, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9passe l'autre \u00e9thique c'est le duel", "start": 1948.08, "duration": 3.319}, {"text": "entre deux \u00e9thiques une \u00e9thique", "start": 1950.2, "duration": 2.8}, {"text": "institutionnelle et une \u00e9thique humaine", "start": 1951.399, "duration": 3.921}, {"text": "il a choisi l'\u00e9thique institutionnelle", "start": 1953.0, "duration": 6.44}, {"text": "euh Carol votila avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pape en", "start": 1955.32, "duration": 6.76}, {"text": "78 \u00e0 l'\u00e2ge de 58", "start": 1959.44, "duration": 6.239}, {"text": "ans son pontificat a dur\u00e9 27 ans c'est", "start": 1962.08, "duration": 7.36}, {"text": "le 3\u00e8 plus long pontificat de l'histoire", "start": 1965.679, "duration": 6.84}, {"text": "vaticane vous le plac\u00e9 o\u00f9 dans la", "start": 1969.44, "duration": 5.04}, {"text": "hi\u00e9rarchie des pontificats il nous reste", "start": 1972.519, "duration": 3.52}, {"text": "une minute", "start": 1974.48, "duration": 4.039}, {"text": "euh c'est un pontificat puis malgr\u00e9 tout", "start": 1976.039, "duration": 4.6}, {"text": "on mararqu\u00e9 l'histoire malgr\u00e9 tout ce", "start": 1978.519, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on s'est dit l\u00e0 malgr\u00e9 le contenu de", "start": 1980.639, "duration": 3.52}, {"text": "de ce documentaire oui c'est un", "start": 1982.399, "duration": 4.28}, {"text": "pontificat majeur alors est qu'il faut", "start": 1984.159, "duration": 4.281}, {"text": "amener un b\u00e9mol bah il faut toujours", "start": 1986.679, "duration": 2.96}, {"text": "faut toujours nuancer c'est la pens\u00e9e", "start": 1988.44, "duration": 2.719}, {"text": "m\u00eame de le travail m\u00eame de l'historien", "start": 1989.639, "duration": 4.28}, {"text": "c'est un pontificat majeur moi je ne le", "start": 1991.159, "duration": 4.081}, {"text": "vois pas comme le triomphe de de la", "start": 1993.919, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9action hein tr\u00e8s franchement je le", "start": 1995.24, "duration": 3.52}, {"text": "vois contraire comme un pontificat", "start": 1996.679, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9quilibre notamment au milieu de la", "start": 1998.76, "duration": 3.759}, {"text": "tr\u00e8s grave crise que traverse l'\u00c9glise", "start": 2000.679, "duration": 3.681}, {"text": "catholique depuis Vatican I qui a", "start": 2002.519, "duration": 4.52}, {"text": "fractur\u00e9 le monde catholique entre", "start": 2004.36, "duration": 5.76}, {"text": "partisan et du concile et opposant du", "start": 2007.039, "duration": 4.48}, {"text": "concile entre ceux qui veulent aller", "start": 2010.12, "duration": 3.279}, {"text": "plus loin de ce qui a d\u00e9j\u00e0 amorc\u00e9 le", "start": 2011.519, "duration": 3.241}, {"text": "concile et ceux qui veulent au contraire", "start": 2013.399, "duration": 2.88}, {"text": "revenir \u00e0 une situation ant\u00e9rieure et", "start": 2014.76, "duration": 3.44}, {"text": "lui il se place \u00e0 mon avis entre entre", "start": 2016.279, "duration": 3.681}, {"text": "les deux et cet \u00e9quilibre on le trouve", "start": 2018.2, "duration": 2.839}, {"text": "dans tous les domaines aussi bien", "start": 2019.96, "duration": 3.36}, {"text": "diplomatique que religieux vous avez le", "start": 2021.039, "duration": 3.321}, {"text": "mot de la", "start": 2023.32, "duration": 3.199}, {"text": "fin 20 secondes vous le placez o\u00f9 ce", "start": 2024.36, "duration": 4.48}, {"text": "pontificat tr\u00e8me plus long pontificat de", "start": 2026.519, "duration": 5.64}, {"text": "l'histoire moi je je je moi je pense que", "start": 2028.84, "duration": 5.6}, {"text": "c'est plut\u00f4t un \u00e9chec effectivement", "start": 2032.159, "duration": 4.24}, {"text": "parce que la strat\u00e9gie de reconqu\u00eate de", "start": 2034.44, "duration": 4.68}, {"text": "de de de de solidification de l'\u00c9glise", "start": 2036.399, "duration": 5.201}, {"text": "catholique en l'occurrence \u00e7a c'est un", "start": 2039.12, "duration": 5.24}, {"text": "c'est un \u00e9chec euh moi je pense qu'il", "start": 2041.6, "duration": 4.6}, {"text": "faut relativiser quand m\u00eame je veux dire", "start": 2044.36, "duration": 3.719}, {"text": "la la la la lutte contre le communisme", "start": 2046.2, "duration": 3.28}, {"text": "s'il n'y avait pas eu la lutte des", "start": 2048.079, "duration": 4.6}, {"text": "Polonais est-ce que Jean-Paul II aurait", "start": 2049.48, "duration": 6.04}, {"text": "fait tomber tout enfin voil\u00e0 le le r\u00f4le", "start": 2052.679, "duration": 4.561}, {"text": "de Jean-Paul i c'est de soutenir la", "start": 2055.52, "duration": 4.319}, {"text": "lutte des des Polonais mais ce qui", "start": 2057.24, "duration": 4.159}, {"text": "compte d'abord c'est la lutte des c'est", "start": 2059.839, "duration": 3.601}, {"text": "la lutte des Polonais et et", "start": 2061.399, "duration": 4.161}, {"text": "effectivement il n'anticipe pas cette", "start": 2063.44, "duration": 5.0}, {"text": "crise majeure qui est celle des des des", "start": 2065.56, "duration": 3.96}, {"text": "des des violences sexuelles dans", "start": 2068.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00c9glise catholique", "start": 2069.52, "duration": 6.04}, {"text": "90 % des Polonais \u00e9taient catholique \u00e0", "start": 2071.44, "duration": 8.12}, {"text": "l'\u00e9poque de l'\u00e9lection de Jean-Paul II", "start": 2075.56, "duration": 6.92}, {"text": "voil\u00e0 un \u00e9l\u00e9ment pour euh euh aller", "start": 2079.56, "duration": 5.44}, {"text": "au-del\u00e0 de de votre r\u00e9ponse merci un", "start": 2082.48, "duration": 4.08}, {"text": "grand merci \u00e0 tous les trois hein", "start": 2085.0, "duration": 3.44}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 cette \u00e9mission", "start": 2086.56, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9badoc pour parler de de ce pontificat", "start": 2088.44, "duration": 5.12}, {"text": "de de Jean-Paul II avec ce documentaire", "start": 2091.56, "duration": 3.96}, {"text": "tir\u00e9 de la la s\u00e9rie les coulisses de", "start": 2093.56, "duration": 4.36}, {"text": "l'histoire vos r\u00e9actions \u00e7a \u00e7a sera sur", "start": 2095.52, "duration": 5.079}, {"text": "hashtagdbadog merci aussi \u00e0 selmaali et", "start": 2097.92, "duration": 4.88}, {"text": "sarudeline qui m'ont aid\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer", "start": 2100.599, "duration": 4.24}, {"text": "cette \u00e9mission et je vous retrouverai", "start": 2102.8, "duration": 3.72}, {"text": "quant \u00e0 moi pour un prochain d\u00e9bat doc", "start": 2104.839, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e7a sera la m\u00eame place \u00e0 la m\u00eame heure et", "start": 2106.52, "duration": 5.16}, {"text": "toujours avec son documentaire et son", "start": 2108.56, "duration": 5.84}, {"text": "d\u00e9bat \u00e0", "start": 2111.68, "duration": 2.72}, {"text": "[Musique]", "start": 2114.78, "duration": 8.95}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 2125.8, "duration": 3.0}]}