{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la visite en France du nouveau roi", "start": 0.0, "duration": 3.659}, {"text": "britannique Charles III et report\u00e9 en", "start": 1.5, "duration": 3.839}, {"text": "raison des manifestations contre la", "start": 3.659, "duration": 3.781}, {"text": "r\u00e9forme des retraites et le 49-3 le roi", "start": 5.339, "duration": 3.961}, {"text": "devait se rendre en France du 26 au 29", "start": 7.44, "duration": 3.779}, {"text": "mars pour la premi\u00e8re fois depuis le", "start": 9.3, "duration": 4.259}, {"text": "d\u00e9c\u00e8s de la reine Elizabeth II l'Elys\u00e9e", "start": 11.219, "duration": 4.681}, {"text": "a donc d\u00e9cid\u00e9 de reporter la visite en", "start": 13.559, "duration": 3.661}, {"text": "raison de la nouvelle journ\u00e9e de", "start": 15.9, "duration": 3.48}, {"text": "manifestation qui a lieu ce mardi je", "start": 17.22, "duration": 3.18}, {"text": "vous en avais parl\u00e9 il faut savoir que", "start": 19.38, "duration": 3.12}, {"text": "plusieurs mouvements appellent d\u00e9j\u00e0 \u00e0", "start": 20.4, "duration": 3.42}, {"text": "perturber cette visite et notamment", "start": 22.5, "duration": 3.3}, {"text": "d'ailleurs un d\u00eener entre Emelyne Macron", "start": 23.82, "duration": 3.66}, {"text": "Charles III et le gouvernement fran\u00e7ais", "start": 25.8, "duration": 3.96}, {"text": "qui \u00e9tait pr\u00e9vu au ch\u00e2teau de Versailles", "start": 27.48, "duration": 4.98}, {"text": "lundi 27 mars au soir alors selon la", "start": 29.76, "duration": 4.139}, {"text": "pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique fran\u00e7aise la", "start": 32.46, "duration": 3.0}, {"text": "visite sera reprogramm\u00e9e dans les", "start": 33.899, "duration": 3.18}, {"text": "meilleurs d\u00e9lais mais aucune date n'a", "start": 35.46, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e pour le moment je vous", "start": 37.079, "duration": 2.941}, {"text": "tiens au courant \u00e9videmment en parall\u00e8le", "start": 38.7, "duration": 4.76}, {"text": "on continue \u00e0 suivre les manifestations", "start": 40.02, "duration": 3.44}]}