{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "pourquoi la rentr\u00e9e des vacances de No\u00ebl", "start": 0.0, "duration": 3.12}, {"text": "a eu un mardi au lieu d'un lundi alors", "start": 1.38, "duration": 3.18}, {"text": "certains d'entre vous retourneront au", "start": 3.12, "duration": 2.94}, {"text": "travail d\u00e8s le lundi 2 janvier en", "start": 4.56, "duration": 2.94}, {"text": "revanche les enfants coll\u00e9giens et", "start": 6.06, "duration": 2.94}, {"text": "lyc\u00e9ens reprendront bien le mardi 3", "start": 7.5, "duration": 3.36}, {"text": "janvier 2023 mais alors pourquoi ce", "start": 9.0, "duration": 2.7}, {"text": "n'est pas du tout un hasard en fait", "start": 10.86, "duration": 2.159}, {"text": "selon le minist\u00e8re de l'\u00c9ducation", "start": 11.7, "duration": 2.76}, {"text": "nationale c'est tout simplement pour des", "start": 13.019, "duration": 3.12}, {"text": "raisons de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re vous le", "start": 14.46, "duration": 2.88}, {"text": "savez cette ann\u00e9e le r\u00e9veillon du Nouvel", "start": 16.139, "duration": 2.461}, {"text": "An tombe un samedi comme chaque ann\u00e9e", "start": 17.34, "duration": 2.76}, {"text": "tout le monde va donc faire la f\u00eate se", "start": 18.6, "duration": 3.12}, {"text": "coucher tard boire beaucoup d'alcool le", "start": 20.1, "duration": 2.64}, {"text": "truc c'est qu'habituellement les", "start": 21.72, "duration": 2.16}, {"text": "Fran\u00e7ais ont deux jours pour rentrer", "start": 22.74, "duration": 2.64}, {"text": "chez eux et se remettre du nouvel an du", "start": 23.88, "duration": 2.7}, {"text": "coup pour \u00e9viter que les gens reprennent", "start": 25.38, "duration": 3.059}, {"text": "la route d\u00e8s le dimanche fatigu\u00e9 voire", "start": 26.58, "duration": 3.539}, {"text": "m\u00eame alcoolis\u00e9e le minist\u00e8re a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9", "start": 28.439, "duration": 3.24}, {"text": "reporter la rentr\u00e9e d'un jour pour", "start": 30.119, "duration": 3.001}, {"text": "laisser le temps aux Fran\u00e7ais de rentrer", "start": 31.679, "duration": 2.761}, {"text": "chez eux tranquillement alors \u00e9videmment", "start": 33.12, "duration": 2.939}, {"text": "ce jour sera rattrap\u00e9 dans le calendrier", "start": 34.44, "duration": 3.36}, {"text": "scolaire pour atteindre les 36 semaines", "start": 36.059, "duration": 3.0}, {"text": "obligatoires du coup le d\u00e9but des", "start": 37.8, "duration": 2.64}, {"text": "grandes vacances sera recul\u00e9 d'un jour", "start": 39.059, "duration": 2.761}, {"text": "vous serez donc officiellement en", "start": 40.44, "duration": 3.66}, {"text": "vacances le vendredi 7 juillet 2023 au", "start": 41.82, "duration": 5.239}, {"text": "lieu du jeudi 6 juillet", "start": 44.1, "duration": 2.959}]}