{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous pour ce club comme tous les", "start": 0.12, "duration": 2.68}, {"text": "mercredis pierre- Jacquemain bonjour", "start": 1.599, "duration": 3.16}, {"text": "Pierre merci d'\u00eatre la r\u00e9dacteur en chef", "start": 2.8, "duration": 3.479}, {"text": "de Politi Nicolas Prisset bonjour", "start": 4.759, "duration": 3.201}, {"text": "Nicolas merci d'\u00eatre avec nous \u00e9galement", "start": 6.279, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9ditorialiste politique \u00e0 la tribune", "start": 7.96, "duration": 3.36}, {"text": "dimanche on va \u00e9videmment parler de ces", "start": 9.84, "duration": 3.839}, {"text": "l\u00e9gislatives \u00e0 4 jours du premier tour", "start": 11.32, "duration": 5.0}, {"text": "et du d\u00e9bat qui a oppos\u00e9 hier soir euh", "start": 13.679, "duration": 4.76}, {"text": "Jordane Bardella Gabriel hatal manuel", "start": 16.32, "duration": 4.32}, {"text": "bonpard sur plusieurs th\u00e8mes d\u00e9bat de", "start": 18.439, "duration": 4.881}, {"text": "pr\u00e8s de 2h on va revenir sur ces th\u00e8mes", "start": 20.64, "duration": 4.08}, {"text": "sur lesquels il se sont affront\u00e9s le", "start": 23.32, "duration": 3.24}, {"text": "pouvoir d'achat l'immigration et Steve", "start": 24.72, "duration": 3.16}, {"text": "la r\u00e9forme des retraite oui Jordan", "start": 26.56, "duration": 2.6}, {"text": "bardala qui promet une r\u00e9forme des", "start": 27.88, "duration": 4.199}, {"text": "retraites jusqu'\u00e0 66 ans maintenant 66", "start": 29.16, "duration": 4.2}, {"text": "ans donc c'est une r\u00e9forme plus dure que", "start": 32.079, "duration": 2.601}, {"text": "celle d'Emmanuel Macron on verra", "start": 33.36, "duration": 2.92}, {"text": "pourquoi on verra tout \u00e7a dans quelques", "start": 34.68, "duration": 3.32}, {"text": "instants et l\u00e9gislative c'est aussi", "start": 36.28, "duration": 4.48}, {"text": "l'actualit\u00e9 dans nos", "start": 38.0, "duration": 2.76}, {"text": "[Musique]", "start": 41.48, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9gions et l'actualit\u00e9 dans nos r\u00e9gions", "start": 47.079, "duration": 4.241}, {"text": "avec nos partenaires de la presse", "start": 50.079, "duration": 2.881}, {"text": "r\u00e9gionale on va \u00e0 Poitier o\u00f9 on retrouve", "start": 51.32, "duration": 3.36}, {"text": "Delphine Blanchard bonjour Delphine", "start": 52.96, "duration": 3.84}, {"text": "merci beaucoup d'\u00eatre avec nous ce matin", "start": 54.68, "duration": 3.28}, {"text": "journaliste \u00e0 la r\u00e9daction", "start": 56.8, "duration": 2.439}, {"text": "d\u00e9partementale de la Vienne pour le", "start": 57.96, "duration": 2.96}, {"text": "journal la N Nouvelle R\u00e9publique", "start": 59.239, "duration": 3.041}, {"text": "Delphine on parle \u00e9videmment des", "start": 60.92, "duration": 3.0}, {"text": "l\u00e9gislative avec vous et plus", "start": 62.28, "duration": 2.919}, {"text": "particuli\u00e8rement la deux\u00e8me", "start": 63.92, "duration": 2.879}, {"text": "circonscription de la Vienne qui est", "start": 65.199, "duration": 4.361}, {"text": "scrut\u00e9 de pr\u00e8s c'est \u00e7a beaucoup de", "start": 66.799, "duration": 4.64}, {"text": "regards vont \u00eatre tourn\u00e9s vers la Vienne", "start": 69.56, "duration": 3.52}, {"text": "au soir du premier tour des \u00e9lections", "start": 71.439, "duration": 3.961}, {"text": "l\u00e9gislatives notamment donc la deux\u00e8me", "start": 73.08, "duration": 4.2}, {"text": "circo parce qu'elle est d\u00e9tenue depuis", "start": 75.4, "duration": 3.96}, {"text": "deux mandats par Sacha Houlier qui", "start": 77.28, "duration": 5.44}, {"text": "brigue un 3\u00e8me mandat donc Sacha Houlier", "start": 79.36, "duration": 5.759}, {"text": "macroniste des d\u00e9but et de la fameuse", "start": 82.72, "duration": 5.6}, {"text": "bande de Poitier sachoulier qui a fond\u00e9", "start": 85.119, "duration": 5.521}, {"text": "les James les jeunes avec ma Macron", "start": 88.32, "duration": 4.439}, {"text": "jamais nomm\u00e9 ministre mais n\u00e9anmoins", "start": 90.64, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sident de la prestigieuse commission", "start": 92.759, "duration": 4.64}, {"text": "des lois \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale depuis", "start": 94.84, "duration": 5.52}, {"text": "2 ans sachaoulier il tente depuis", "start": 97.399, "duration": 5.4}, {"text": "l'annonce de la dissolution un savant", "start": 100.36, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e9quilibre \u00e0 la fois dedans et dehors du", "start": 102.799, "duration": 6.64}, {"text": "en m\u00eame temps pour retrouver sa place de", "start": 106.439, "duration": 6.441}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 et Delphine on voit bien et il", "start": 109.439, "duration": 4.521}, {"text": "voit bien en tout cas lui que le", "start": 112.88, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sident n'a pas la c\u00f4te c'est \u00e7a", "start": 113.96, "duration": 4.04}, {"text": "effectivement alors il joue le c\u00f4t\u00e9", "start": 116.28, "duration": 5.04}, {"text": "frondeur macroniste de gauche celui-l\u00e0", "start": 118.0, "duration": 5.039}, {"text": "m\u00eame qui a vot\u00e9 contre la loi", "start": 121.32, "duration": 3.799}, {"text": "immigration quand bien m\u00eame il \u00e9tait le", "start": 123.039, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission mixte", "start": 125.119, "duration": 4.241}, {"text": "paritaire il rappelle en circonscription", "start": 126.88, "duration": 4.12}, {"text": "qu'il n'est pas toujours d'accord avec", "start": 129.36, "duration": 3.959}, {"text": "la ligne la plus dure de la macronie", "start": 131.0, "duration": 4.28}, {"text": "sauf que sauf que qui est venu le", "start": 133.319, "duration": 3.721}, {"text": "soutenir la semaine derni\u00e8re lors d'une", "start": 135.28, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9union publique dans la commune de", "start": 137.04, "duration": 4.24}, {"text": "Saint-Beno\u00eet \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de Poitier", "start": 138.56, "duration": 4.84}, {"text": "et bien la ministre de l'\u00c9ducation", "start": 141.28, "duration": 5.319}, {"text": "nationale Nicole Boub\u00e9 certes ancienne", "start": 143.4, "duration": 6.04}, {"text": "socialiste certes proche de longue dates", "start": 146.599, "duration": 4.761}, {"text": "de sa ier mais tout de m\u00eame dans le", "start": 149.44, "duration": 4.079}, {"text": "gouvernement d'Emmanuel Macron alors", "start": 151.36, "duration": 4.36}, {"text": "c'est cette contradiction l\u00e0 que ses", "start": 153.519, "duration": 3.8}, {"text": "adversaires tendent de mettre en avant", "start": 155.72, "duration": 3.92}, {"text": "il a notamment face \u00e0 lui une candidate", "start": 157.319, "duration": 4.081}, {"text": "insoumise au nom du nouveau front", "start": 159.64, "duration": 4.879}, {"text": "populaire candidate d\u00e9j\u00e0 en 2022 qui au", "start": 161.4, "duration": 4.88}, {"text": "second tour avait fait peur \u00e0", "start": 164.519, "duration": 5.041}, {"text": "sachaoulier avec pr\u00e8s de 49 % des voix", "start": 166.28, "duration": 4.84}, {"text": "mais cette fois les voix elles", "start": 169.56, "duration": 3.679}, {"text": "pourraient se disperser avec un candidat", "start": 171.12, "duration": 4.52}, {"text": "dissident socialiste qui a fait le choix", "start": 173.239, "duration": 4.201}, {"text": "de ne pas s'associer au nouveau front", "start": 175.64, "duration": 3.879}, {"text": "populaire \u00e0 Poitier comme ailleurs c'est", "start": 177.44, "duration": 4.0}, {"text": "donc le le taux de participation qui", "start": 179.519, "duration": 3.921}, {"text": "risque bien de faire toute la", "start": 181.44, "duration": 5.079}, {"text": "diff\u00e9rence merci beaucoup merci Delphine", "start": 183.44, "duration": 4.0}, {"text": "on regarde la l de la Nouvelle", "start": 186.519, "duration": 3.041}, {"text": "R\u00e9publique c'est du foot \u00e0 la Une de", "start": 187.44, "duration": 4.64}, {"text": "votre journal un match nul au go\u00fbt amer", "start": 189.56, "duration": 4.679}, {"text": "c'est le match nul hier des Bleus", "start": 192.08, "duration": 4.32}, {"text": "dernier match de pooule les Bleus qui", "start": 194.239, "duration": 4.201}, {"text": "sont qualifi\u00e9s n\u00e9anmoins pour les \u00e8 de", "start": 196.4, "duration": 4.24}, {"text": "finale merci beaucoup Delphine blancha", "start": 198.44, "duration": 3.48}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous on vous retrouve", "start": 200.64, "duration": 3.2}, {"text": "tr\u00e8s vite he on vous retrouve m\u00eame au", "start": 201.92, "duration": 3.72}, {"text": "lendemain du premier tour lundi vous", "start": 203.84, "duration": 3.319}, {"text": "serez avec nous justement pour nous", "start": 205.64, "duration": 3.519}, {"text": "parler des r\u00e9sultats dans la Vienne", "start": 207.159, "duration": 3.921}, {"text": "merci beaucoup Delfine d'avoir \u00e9t\u00e9 avec", "start": 209.159, "duration": 3.521}, {"text": "nous on va parler de ces l\u00e9gislativ", "start": 211.08, "duration": 3.96}, {"text": "Steve premier d\u00e9bat hier premier grand", "start": 212.68, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9bat organis\u00e9 en tout cas c\u00e9it hier", "start": 215.04, "duration": 3.279}, {"text": "soir sur TF1 qu'est-ce qu'on en retient", "start": 216.84, "duration": 3.52}, {"text": "bah que le bipartisme c'est fini capout", "start": 218.319, "duration": 3.801}, {"text": "c'est compl\u00e8tement mort la vie politique", "start": 220.36, "duration": 3.799}, {"text": "est aujourd'hui tripartite les candidats", "start": 222.12, "duration": 4.119}, {"text": "des trois blocs \u00e9taient invit\u00e9s \u00e0", "start": 224.159, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9battre le parti LR avait fait une", "start": 226.239, "duration": 3.841}, {"text": "demande en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 au Conseil d'\u00c9tat pour", "start": 227.92, "duration": 3.76}, {"text": "s'inviter sur le plateau demande qui a", "start": 230.08, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par les juges on avait donc", "start": 231.68, "duration": 4.04}, {"text": "manuel bonpard pour le Front populaire", "start": 233.76, "duration": 3.8}, {"text": "Gabriel Atal pour l'exmajorit\u00e9", "start": 235.72, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et donc Jordane Bardella", "start": 237.56, "duration": 3.959}, {"text": "pour pour le RN l'un des moments", "start": 239.56, "duration": 4.0}, {"text": "importants de ces \u00e9changes il a port\u00e9", "start": 241.519, "duration": 3.481}, {"text": "sur la r\u00e9forme des retraites de", "start": 243.56, "duration": 3.0}, {"text": "l'ex\u00e9cutif que les deux candidats", "start": 245.0, "duration": 3.72}, {"text": "d'opposition veulent abroger Jordane", "start": 246.56, "duration": 3.36}, {"text": "bardellaa a promis que pour les", "start": 248.72, "duration": 3.239}, {"text": "carri\u00e8res longues les salari\u00e9s pourront", "start": 249.92, "duration": 4.399}, {"text": "partir \u00e0 60 ans en revanche pour les", "start": 251.959, "duration": 4.081}, {"text": "autres il faudrait attendre encore plus", "start": 254.319, "duration": 3.121}, {"text": "longtemps que ce qui est pr\u00e9vu", "start": 256.04, "duration": 3.039}, {"text": "actuellement par la r\u00e9forme Macron", "start": 257.44, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9coutez d\u00e8s l'automne il puisse partir", "start": 259.079, "duration": 5.361}, {"text": "avec un temps de cotisation de 40", "start": 261.88, "duration": 5.599}, {"text": "annuit\u00e9s et un \u00e2ge de d\u00e9part l\u00e9gal deux", "start": 264.44, "duration": 4.64}, {"text": "crit\u00e8res fran\u00e7ais li\u00e9s au mod\u00e8le", "start": 267.479, "duration": 3.881}, {"text": "fran\u00e7ais de de 60 ans c'est 16ard 600", "start": 269.08, "duration": 3.8}, {"text": "million d'euros et je fais ce choix", "start": 271.36, "duration": 3.119}, {"text": "parce que je pense que c'est un choix de", "start": 272.88, "duration": 3.08}, {"text": "justice sociale au-del\u00e0 il y a une", "start": 274.479, "duration": 3.72}, {"text": "progressivit\u00e9 qui va se mettre en \u0153uvre", "start": 275.96, "duration": 3.799}, {"text": "et qui tournera autour d'un \u00e2ge pivot de", "start": 278.199, "duration": 4.241}, {"text": "62 ans et de 42 annuit\u00e9s par cons\u00e9quent", "start": 279.759, "duration": 3.88}, {"text": "j'ai not\u00e9 l'exemple que vous avez", "start": 282.44, "duration": 4.759}, {"text": "mentionn\u00e9 \u00e0 24 ans vous partirez avec 42", "start": 283.639, "duration": 6.801}, {"text": "ann\u00e9es de cotisation c'est-\u00e0-dire 66 ans", "start": 287.199, "duration": 5.321}, {"text": "grosse bourde ou vraie incoh\u00e9rence du", "start": 290.44, "duration": 4.319}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 du RN pas de r\u00e9trop\u00e9dalage pour le", "start": 292.52, "duration": 3.88}, {"text": "moment la future \u00e9ventuelle r\u00e9forme du", "start": 294.759, "duration": 3.44}, {"text": "RN sera donc plus dure que celle", "start": 296.4, "duration": 3.6}, {"text": "d'Emmanuel Macron pour une grand grande", "start": 298.199, "duration": 3.321}, {"text": "majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais je pique la", "start": 300.0, "duration": 3.44}, {"text": "question Steve grossebour nouvre", "start": 301.52, "duration": 4.32}, {"text": "incoh\u00e9rence c'est vrai qu'on a tous \u00e9t\u00e9", "start": 303.44, "duration": 5.56}, {"text": "surpris par cette posture ou ce calcul", "start": 305.84, "duration": 4.28}, {"text": "enfin je sais pas comment l'appeler de", "start": 309.0, "duration": 3.199}, {"text": "de Jordan Bardella la principale", "start": 310.12, "duration": 3.56}, {"text": "hypoth\u00e8se c'est finalement qu'il conna\u00eet", "start": 312.199, "duration": 3.041}, {"text": "pas le syst\u00e8me des retraites et qu'il a", "start": 313.68, "duration": 4.0}, {"text": "confondu ce qui \u00e9tait l'issue d'une", "start": 315.24, "duration": 4.92}, {"text": "dur\u00e9e de cotisation avec l'\u00e2ge l\u00e9gal qui", "start": 317.68, "duration": 4.2}, {"text": "est l'\u00e2ge \u00e0 laqu \u00e0 partir duquel on a le", "start": 320.16, "duration": 3.68}, {"text": "droit de partir et de faire valoir ses", "start": 321.88, "duration": 3.36}, {"text": "ses droits \u00e0 la retraite c'est", "start": 323.84, "duration": 2.799}, {"text": "compl\u00e8tement emm\u00eal\u00e9 les pinceaux alors", "start": 325.24, "duration": 3.079}, {"text": "manifestement il ne connaissait pas ou", "start": 326.639, "duration": 3.361}, {"text": "il ne connait toujours pas le le syst\u00e8me", "start": 328.319, "duration": 3.241}, {"text": "de de retraite fran\u00e7ais c'est c'est", "start": 330.0, "duration": 4.16}, {"text": "assez assez assez surprenant je sais pas", "start": 331.56, "duration": 4.68}, {"text": "comment le le qualifier c'est Manuel", "start": 334.16, "duration": 3.4}, {"text": "bonpard qui a d\u00fb lui expliquer quelques", "start": 336.24, "duration": 2.239}, {"text": "instants plus tard comment \u00e7a", "start": 337.56, "duration": 3.12}, {"text": "fonctionner ouais c'est c'est vrai que", "start": 338.479, "duration": 3.961}, {"text": "au d\u00e9but le RN \u00e9tait parti sur la", "start": 340.68, "duration": 3.44}, {"text": "retraite \u00e0 60 ans hier on a Jordan", "start": 342.44, "duration": 3.879}, {"text": "Bardella \u00e0 4 jours du premier tour qui", "start": 344.12, "duration": 4.72}, {"text": "sort ce chiffre de 66 ans \u00e7a peut co\u00fbter", "start": 346.319, "duration": 5.401}, {"text": "des si\u00e8ges au Ren alors franchement je", "start": 348.84, "duration": 4.88}, {"text": "ne le crois pas je ne le crois pas parce", "start": 351.72, "duration": 3.96}, {"text": "que d'abord le d\u00e9bat d'hier soir je ne", "start": 353.72, "duration": 3.44}, {"text": "sais pas combien de personnes l'uront", "start": 355.68, "duration": 3.2}, {"text": "regard\u00e9 j'imagine pas que \u00e7a va avoir", "start": 357.16, "duration": 3.96}, {"text": "suscit\u00e9 un int\u00e9r\u00eat extraordinaire m\u00eame", "start": 358.88, "duration": 5.36}, {"text": "si on voit bien que cette \u00e9lection a un", "start": 361.12, "duration": 4.68}, {"text": "caract\u00e8re in\u00e9dit he il y a un nombre de", "start": 364.24, "duration": 2.76}, {"text": "gens qui s'inscrivent qui se sont pas", "start": 365.8, "duration": 2.679}, {"text": "inscrits sur l'\u00e9lectoral pardon parce", "start": 367.0, "duration": 3.56}, {"text": "que \u00e7a \u00e7a a \u00e9t\u00e9 impossible vu que tout", "start": 368.479, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e7a s'est fait dans la pr\u00e9cipitation on", "start": 370.56, "duration": 2.199}, {"text": "voit le nombre de personnes qui vont", "start": 371.84, "duration": 3.759}, {"text": "faire des procurations et 1 million", "start": 372.759, "duration": 4.321}, {"text": "voil\u00e0 plus d'un million c'est 5 presque", "start": 375.599, "duration": 3.0}, {"text": "six fois plus que lors de la derni\u00e8re", "start": 377.08, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9lection l\u00e9gislative donc il y a quand", "start": 378.599, "duration": 2.16}, {"text": "m\u00eame un int\u00e9r\u00eat mais je ne crois pas que", "start": 379.72, "duration": 3.0}, {"text": "les gens \u00e9taient massivement devant leur", "start": 380.759, "duration": 3.601}, {"text": "t\u00e9l\u00e9 pour \u00e9couter ce d\u00e9bat hier soir", "start": 382.72, "duration": 3.64}, {"text": "peut-\u00eatre je me trompe mais je ne crois", "start": 384.36, "duration": 4.119}, {"text": "pas que \u00e7a change la donne la faute de", "start": 386.36, "duration": 3.72}, {"text": "de Bardella en revanche", "start": 388.479, "duration": 3.16}, {"text": "je je pense que dans la classe politique", "start": 390.08, "duration": 3.839}, {"text": "et dans la classe m\u00e9diatique je l'ai dit", "start": 391.639, "duration": 3.56}, {"text": "souvent sur votre plateau Orian mais", "start": 393.919, "duration": 2.441}, {"text": "c'est vrai que je trouve qu'on a eu une", "start": 395.199, "duration": 3.4}, {"text": "forme de bienveillance \u00e0 l'\u00e9gard du", "start": 396.36, "duration": 3.76}, {"text": "rassemblement national \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 398.599, "duration": 4.081}, {"text": "propos de Jordan Bardella j'ai entendu", "start": 400.12, "duration": 4.28}, {"text": "mais je ne sais pas combien de fois face", "start": 402.68, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 des contradicteurs me dire que de", "start": 404.4, "duration": 3.12}, {"text": "toute fa\u00e7on le programme social du", "start": 406.08, "duration": 2.839}, {"text": "rassemblement national \u00e9tait \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 407.52, "duration": 3.799}, {"text": "le m\u00eame que le programme social du Front", "start": 408.919, "duration": 4.241}, {"text": "populaire du nouveau front populaire on", "start": 411.319, "duration": 3.401}, {"text": "a l\u00e0 la d\u00e9monstration que \u00e7a n'est pas", "start": 413.16, "duration": 4.0}, {"text": "vrai et il n c'essaie de dire hier dans", "start": 414.72, "duration": 3.759}, {"text": "le dans le d\u00e9bat que de toute fa\u00e7on ils", "start": 417.16, "duration": 2.84}, {"text": "allaient lancer des audites ils allaient", "start": 418.479, "duration": 3.72}, {"text": "faire des moratoires que donc rien ne va", "start": 420.0, "duration": 3.68}, {"text": "changer dans la vie des Fran\u00e7ais le", "start": 422.199, "duration": 2.921}, {"text": "seule chose sur laquelle on est s\u00fbr de", "start": 423.68, "duration": 2.88}, {"text": "d'une chose et ils vont frapper fort", "start": 425.12, "duration": 2.639}, {"text": "c'est sur la question des \u00e9trangers", "start": 426.56, "duration": 2.639}, {"text": "c'est la seule chose sur laquelle il est", "start": 427.759, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s euh au clair Jean Bardella", "start": 429.199, "duration": 4.68}, {"text": "mais tout le reste c'est de toute fa\u00e7on", "start": 432.4, "duration": 3.04}, {"text": "c'est politique d'aust\u00e9rit\u00e9 et c'est \u00e7a", "start": 433.879, "duration": 4.32}, {"text": "que je pense hier soir peut-\u00eatre nous", "start": 435.44, "duration": 4.96}, {"text": "commentateurs et y compris chez les", "start": 438.199, "duration": 3.56}, {"text": "politiques qui avaient encore un peu", "start": 440.4, "duration": 3.479}, {"text": "parfois de la bienveillance vis-\u00e0-vis du", "start": 441.759, "duration": 3.72}, {"text": "nouveau rassemblement national", "start": 443.879, "duration": 4.121}, {"text": "comprennent bien que euh \u00e7a ne changera", "start": 445.479, "duration": 4.28}, {"text": "pas la vie des Fran\u00e7ais c'est une cure", "start": 448.0, "duration": 3.8}, {"text": "d'aust\u00e9rit\u00e9 qui attend les qui attend", "start": 449.759, "duration": 3.84}, {"text": "les Fran\u00e7ais avec le progme il y a eu", "start": 451.8, "duration": 3.36}, {"text": "cette d\u00e9claration de Jordan Bardella sur", "start": 453.599, "duration": 2.761}, {"text": "le fait que si vous avez commenc\u00e9 \u00e0", "start": 455.16, "duration": 2.759}, {"text": "travailler \u00e0 24 ans vous partir \u00e0 la", "start": 456.36, "duration": 3.959}, {"text": "retraite \u00e0 66 ans manuel BPA lui aussi", "start": 457.919, "duration": 3.68}, {"text": "il a admis qu'avec le programme du", "start": 460.319, "duration": 2.56}, {"text": "nouveau front populaire si vous avez", "start": 461.599, "duration": 3.121}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 travailler \u00e0 24 ans vous ne", "start": 462.879, "duration": 3.801}, {"text": "partirez pas \u00e0 60 ans ou en tout cas pas", "start": 464.72, "duration": 3.759}, {"text": "avec une retraite \u00e0 tau plein mais il a", "start": 466.68, "duration": 3.6}, {"text": "il a je crois \u00e9t\u00e9 assez clair manuel", "start": 468.479, "duration": 4.041}, {"text": "bonpard et l'ensemble du nouveau front", "start": 470.28, "duration": 3.479}, {"text": "populaire est tr\u00e8s clairire sur la", "start": 472.52, "duration": 3.04}, {"text": "question des retraites c'est pas un", "start": 473.759, "duration": 4.521}, {"text": "retour \u00e0 la retraite \u00e0 60 ans avant 2027", "start": 475.56, "duration": 4.639}, {"text": "c'est en tout cas la urence que il n'y", "start": 478.28, "duration": 4.12}, {"text": "aura pas de d\u00e9part au-del\u00e0 de 62 ans", "start": 480.199, "duration": 4.201}, {"text": "donc le cap est fix\u00e9 d\u00e8s maintenant", "start": 482.4, "duration": 3.88}, {"text": "c'est un retour \u00e0 62 ans ensuite il l'a", "start": 484.4, "duration": 3.0}, {"text": "annonc\u00e9 il y aura un deuxi\u00e8me temps", "start": 486.28, "duration": 2.599}, {"text": "c'est sur c'est pas un retour \u00e0 la", "start": 487.4, "duration": 3.199}, {"text": "retraite \u00e0 60 ans \u00e0 tau plein vous", "start": 488.879, "duration": 3.401}, {"text": "partez \u00e0 60 ans avec une retraite \u00e0", "start": 490.599, "duration": 3.241}, {"text": "plein si vous avez commenc\u00e9 \u00e0", "start": 492.28, "duration": 3.039}, {"text": "travillerus encore une fois on est dans", "start": 493.84, "duration": 4.359}, {"text": "cas d'une coalition la France insoumise", "start": 495.319, "duration": 5.6}, {"text": "il y a un d\u00e9saccord sur le fond avec les", "start": 498.199, "duration": 4.161}, {"text": "socialistes il y a un compromis qui", "start": 500.919, "duration": 2.96}, {"text": "s'est fait le compromis il est celui qui", "start": 502.36, "duration": 3.08}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Manuel bonpard mais", "start": 503.879, "duration": 3.6}, {"text": "qui fait qui fait quand m\u00eame que c'est", "start": 505.44, "duration": 3.68}, {"text": "avec le programme de la du nouveau fond", "start": 507.479, "duration": 3.4}, {"text": "populaire que les Fran\u00e7ais partiront le", "start": 509.12, "duration": 5.88}, {"text": "plus t\u00f4t et jamais au-del\u00e0 de 62 ans al", "start": 510.879, "duration": 5.761}, {"text": "c'est pas ce qu'il a dit par qu'il a dit", "start": 515.0, "duration": 3.44}, {"text": "qu' fallait 40 anuit\u00e9 si vous avez", "start": 516.64, "duration": 3.12}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 travailler \u00e0 24 ans vous", "start": 518.44, "duration": 3.56}, {"text": "partez \u00e0 64 ans la en tout cas moi de ce", "start": 519.76, "duration": 3.32}, {"text": "que j'ai compris alors peut\u00eatreon pas", "start": 522.0, "duration": 2.8}, {"text": "compris la", "start": 523.08, "duration": 5.64}, {"text": "mme le cap \u00e9ta fix\u00e9 \u00e0 62 ans le cap est", "start": 524.8, "duration": 5.96}, {"text": "fix\u00e9 \u00e0 62 ans et le retour \u00e0 60 ans ce", "start": 528.72, "duration": 3.119}, {"text": "serait pr\u00e9vu dans le cadre d'un", "start": 530.76, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum \u00e0 partir de 2027 oui voil\u00e0", "start": 531.839, "duration": 5.161}, {"text": "que la perspective du N populaire en", "start": 534.08, "duration": 5.6}, {"text": "tout cas celle qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9crite par par", "start": 537.0, "duration": 4.16}, {"text": "la France insoumise cette partie l\u00e0 du", "start": 539.68, "duration": 3.24}, {"text": "du programme comme de nombreuses parties", "start": 541.16, "duration": 3.4}, {"text": "du programme d'ailleurs c'est le retour", "start": 542.92, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 la retraite \u00e0 60 ans avec 40 anut\u00e9 \u00e7a", "start": 544.56, "duration": 3.48}, {"text": "c'\u00e9tait le syst\u00e8me qui pravaillait il y", "start": 546.72, "duration": 3.239}, {"text": "a 10 ans euh ce", "start": 548.04, "duration": 4.239}, {"text": "syst\u00e8me-l a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 qu'il \u00e9tait", "start": 549.959, "duration": 4.241}, {"text": "financi\u00e8rement totalement intenable", "start": 552.279, "duration": 3.481}, {"text": "parce que je rappelle que une ann\u00e9e de", "start": 554.2, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9part \u00e0 la retraite en plus ou en moins", "start": 555.76, "duration": 4.24}, {"text": "c'est 15 milliards d'euros donc", "start": 557.72, "duration": 5.799}, {"text": "euh si les \u00e2ges de d\u00e9part l\u00e9gaux ont \u00e9t\u00e9", "start": 560.0, "duration": 5.8}, {"text": "repouss\u00e9 et si les dur\u00e9es d'annuit\u00e9", "start": 563.519, "duration": 4.201}, {"text": "n\u00e9cessaires ont \u00e9t\u00e9 allong\u00e9 c'est bien", "start": 565.8, "duration": 3.12}, {"text": "parce qu'il y avait un d\u00e9ficite un", "start": 567.72, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9ficite qui de la d\u00e9mographie enfin je", "start": 568.92, "duration": 3.479}, {"text": "refais pas toute la d\u00e9monstration sur le", "start": 570.24, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9quilibre financier du syst\u00e8me des", "start": 572.399, "duration": 4.081}, {"text": "retraites mais en tout cas euh revenir \u00e0", "start": 573.88, "duration": 5.32}, {"text": "60 ans et avec 40 annuit\u00e9s \u00e7a para\u00eet", "start": 576.48, "duration": 5.96}, {"text": "totalement d\u00e9raisonnable au regard de de", "start": 579.2, "duration": 5.44}, {"text": "de de la situation d\u00e9mographique du pays", "start": 582.44, "duration": 3.8}, {"text": "et de aussi de l'allongement de de la", "start": 584.64, "duration": 3.639}, {"text": "dur\u00e9e de la vie et et et et surtout \u00e7a", "start": 586.24, "duration": 4.039}, {"text": "signifierait math\u00e9matiquement que les", "start": 588.279, "duration": 4.041}, {"text": "pensions qui seraient vers\u00e9 \u00e0 ces jeunes", "start": 590.279, "duration": 4.441}, {"text": "retrait\u00e9s de 6 ans serait drastiquement", "start": 592.32, "duration": 4.48}, {"text": "plus faible que celle que que le niveau", "start": 594.72, "duration": 4.239}, {"text": "qu' qu'elles ont aujourd'hui \u00e7a conduit", "start": 596.8, "duration": 3.76}, {"text": "mais m\u00e9caniquement c'est c'est des", "start": 598.959, "duration": 2.841}, {"text": "math\u00e9matiques c'est pas de la politique", "start": 600.56, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e7a continue math\u00e9matiquement \u00e0 \u00e0 un", "start": 601.8, "duration": 4.68}, {"text": "affaiblissement consid\u00e9rable des des", "start": 604.399, "duration": 3.801}, {"text": "pensions parce que sinon bah \u00e7a veut", "start": 606.48, "duration": 3.52}, {"text": "dire enfin sinon le syst\u00e8me ne tient pas", "start": 608.2, "duration": 3.8}, {"text": "donc \u00e7a c'est la perspective du nouveau", "start": 610.0, "duration": 3.959}, {"text": "fond populaire mais c'est une", "start": 612.0, "duration": 4.04}, {"text": "perspective qui est conditionn\u00e9 alors", "start": 613.959, "duration": 3.681}, {"text": "vous l'avez rappel\u00e9 pi peut-\u00eatre un", "start": 616.04, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum en tout cas qui qui", "start": 617.64, "duration": 3.8}, {"text": "n'appara\u00eet que comme un objectif \u00e0 terme", "start": 619.079, "duration": 4.0}, {"text": "c'est pas ce que fera le nouveau front", "start": 621.44, "duration": 4.56}, {"text": "populaire dans 15 jours s'il acc\u00e8de au", "start": 623.079, "duration": 4.481}, {"text": "pouvoir ou l\u00e0 il y a plut\u00f4t une", "start": 626.0, "duration": 2.959}, {"text": "tentative o il y aura une tentative de", "start": 627.56, "duration": 3.959}, {"text": "revenir IR en arri\u00e8re sur les sur les 62", "start": 628.959, "duration": 4.32}, {"text": "ans plut\u00f4t que les 64 ans c'est pas la", "start": 631.519, "duration": 3.201}, {"text": "m\u00eame chose c'est pas le c'est voil\u00e0 ce", "start": 633.279, "duration": 3.201}, {"text": "sera un amendement au syst\u00e8me actuel ce", "start": 634.72, "duration": 3.08}, {"text": "sera pas un bouleversement comme celui", "start": 636.48, "duration": 2.919}, {"text": "que je viens de d\u00e9crire si on venait \u00e0", "start": 637.8, "duration": 3.279}, {"text": "la retraite \u00e0 60 ans on va parler du", "start": 639.399, "duration": 3.321}, {"text": "pouvoir d'achat sujet de pr\u00e9occupation", "start": 641.079, "duration": 3.481}, {"text": "num\u00e9ro 1 des Fran\u00e7ais il en a \u00e9videmment", "start": 642.72, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 question hier oui avec la r\u00e9forme", "start": 644.56, "duration": 3.48}, {"text": "l'une des r\u00e9formes pH promises par le", "start": 646.48, "duration": 3.2}, {"text": "rassemblement national la baisse de la", "start": 648.04, "duration": 4.72}, {"text": "TVA sur l'\u00e9nergie carburant fou gaz", "start": 649.68, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9lectricit\u00e9 Jordan Bardella a chiffr\u00e9", "start": 652.76, "duration": 4.4}, {"text": "cette mesure \u00e0 7 milliards d'euros pour", "start": 655.32, "duration": 4.36}, {"text": "la seule ann\u00e9e 2024 chiffre cont test\u00e9", "start": 657.16, "duration": 4.88}, {"text": "par Gabriel tal qui voit une mesure", "start": 659.68, "duration": 5.12}, {"text": "infinan\u00e7able \u00e9coutezle la TVA sur les", "start": 662.04, "duration": 4.16}, {"text": "produits de l'\u00e9nergie rapporte chaque", "start": 664.8, "duration": 3.279}, {"text": "ann\u00e9e 23 milliards d'euros monsieur", "start": 666.2, "duration": 4.52}, {"text": "Bardella propose de la passer de 20 % \u00e0", "start": 668.079, "duration": 5.88}, {"text": "5,5 % \u00e7a veut dire qu'on divise la TVA", "start": 670.72, "duration": 5.72}, {"text": "par 4 \u00e7a veut dire 6 milliards d'euros", "start": 673.959, "duration": 4.56}, {"text": "de gain si on divise par 4 et donc il", "start": 676.44, "duration": 4.04}, {"text": "manque 17 milliards d'euros \u00e7a fait un", "start": 678.519, "duration": 3.401}, {"text": "delta de 5 milliards d'euros avec le", "start": 680.48, "duration": 2.88}, {"text": "chiffrage que vous venez de nous donner", "start": 681.92, "duration": 2.719}, {"text": "c'est juste par exemple le budget du", "start": 683.36, "duration": 4.2}, {"text": "minist\u00e8re de la Culture autre mesure", "start": 684.639, "duration": 5.521}, {"text": "int\u00e9ressante sur are \u00e9change int\u00e9ressant", "start": 687.56, "duration": 4.2}, {"text": "sur le pouvoir d'achat cette mesure du", "start": 690.16, "duration": 3.799}, {"text": "Front populaire mesure qui promet une", "start": 691.76, "duration": 5.04}, {"text": "augmentation du Smic \u00e0 1600 \u20ac net pour", "start": 693.959, "duration": 4.56}, {"text": "Manuel monpart cette mesure", "start": 696.8, "duration": 4.08}, {"text": "enclencherait un cercle vertueux", "start": 698.519, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9coutez-le si vous augmentez le SMIC", "start": 700.88, "duration": 4.519}, {"text": "aujourd'hui si vous augmentez comme nous", "start": 703.36, "duration": 3.76}, {"text": "le proposons le point d'indice des", "start": 705.399, "duration": 4.12}, {"text": "fonctionnaires de 10 %. vous allez", "start": 707.12, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9clencher dans l'\u00e9conomie fran\u00e7aise un", "start": 709.519, "duration": 3.521}, {"text": "cercle vertueux monsieur Atal vous avez", "start": 711.399, "duration": 4.161}, {"text": "fait des choix diff\u00e9rent vous avez gorg\u00e9", "start": 713.04, "duration": 4.16}, {"text": "vous avez gorg\u00e9 monsieur Atal les plus", "start": 715.56, "duration": 4.16}, {"text": "riches de ce tout le monde et quand vous", "start": 717.2, "duration": 3.72}, {"text": "faites des cadeaux au plus riches de ce", "start": 719.72, "duration": 2.76}, {"text": "pays comme vous l'avez fait ils mettent", "start": 720.92, "duration": 3.68}, {"text": "cet argent sur des comptes d'\u00e9pargne et", "start": 722.48, "duration": 3.64}, {"text": "cet argent ne vient pas alimenter", "start": 724.6, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9conomie r\u00e9elle cadeau plus riche", "start": 726.12, "duration": 3.68}, {"text": "manuel monpard fait notamment r\u00e9f\u00e9rence", "start": 728.32, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e0 la suppression de l'ISF ou plut\u00f4 la", "start": 729.8, "duration": 4.479}, {"text": "transformation de l'ISF l'imp\u00f4t sur la", "start": 731.839, "duration": 4.041}, {"text": "fortune qui est devenu un imp\u00f4t sur la", "start": 734.279, "duration": 3.841}, {"text": "fortune immobili\u00e8re ouis \u00e9videmment \u00e7a", "start": 735.88, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e7a fait partie des d\u00e9bats l\u00e9gislativ le", "start": 738.12, "duration": 4.279}, {"text": "SMIC \u00e0 1600 \u20ac possible ou pas possible", "start": 740.12, "duration": 4.32}, {"text": "pour l'\u00e9conomie fran\u00e7aise c'est toujours", "start": 742.399, "duration": 3.201}, {"text": "possible th\u00e9oriquement mais apr\u00e8s il", "start": 744.44, "duration": 3.48}, {"text": "faut en payer les cons\u00e9quences on a d\u00e9j\u00e0", "start": 745.6, "duration": 4.84}, {"text": "eu des tentatives de de relance de", "start": 747.92, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9conomie par la demande \u00e7a s'appelle", "start": 750.44, "duration": 2.72}, {"text": "comme \u00e7a on donne de l'argent aux gens", "start": 752.04, "duration": 1.96}, {"text": "pour qu'ils consomment et on se dit", "start": 753.16, "duration": 2.72}, {"text": "puisqu'ils vont consommer \u00e7a va", "start": 754.0, "duration": 3.959}, {"text": "entra\u00eener ben la production dans les", "start": 755.88, "duration": 3.68}, {"text": "entreprises il va avoir plus de clients", "start": 757.959, "duration": 2.721}, {"text": "et donc les entreprises vont embaucher", "start": 759.56, "duration": 2.959}, {"text": "et cetera un cercle virtueux c'est le", "start": 760.68, "duration": 3.519}, {"text": "k\u00e9n\u00e9sianisme on va dire basique mais ce", "start": 762.519, "duration": 3.601}, {"text": "k\u00e9n\u00e9sianisme basique pardon de faire de", "start": 764.199, "duration": 4.0}, {"text": "l' cours d'\u00e9conomie \u00e0 7h 6 du matin mais", "start": 766.12, "duration": 5.04}, {"text": "euh le k\u00e9sianisme basique \u00e7a \u00e7a se", "start": 768.199, "duration": 4.361}, {"text": "heurte \u00e0 une chose qui s'appelle la", "start": 771.16, "duration": 2.96}, {"text": "contrainte ext\u00e9rieur c'est\u00e0dire que si", "start": 772.56, "duration": 4.68}, {"text": "vous produisez pas ce que ce que veulent", "start": 774.12, "duration": 4.64}, {"text": "les gens vous \u00eates oblig\u00e9 de l'importer", "start": 777.24, "duration": 3.8}, {"text": "donc c'est ce qui s'est pass\u00e9 en 1981", "start": 778.76, "duration": 3.68}, {"text": "avec le programme de de de Fran\u00e7ois", "start": 781.04, "duration": 2.64}, {"text": "mitteran qui \u00e9tait un programme tr\u00e8s", "start": 782.44, "duration": 3.92}, {"text": "social mais malheureusement \u00e7a a conduit", "start": 783.68, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e0 des importations colossales qui ont", "start": 786.36, "duration": 4.919}, {"text": "mont\u00e9 en flash et il y a eu un d\u00e9ficit", "start": 789.6, "duration": 4.08}, {"text": "ext\u00e9rieur qu'il a fallu ensuite corriger", "start": 791.279, "duration": 4.081}, {"text": "donc cette logique de dire on va donner", "start": 793.68, "duration": 2.959}, {"text": "de l'argent aux gens elle est tr\u00e8s", "start": 795.36, "duration": 3.44}, {"text": "g\u00e9n\u00e9reuse elle est tr\u00e8s louable et puis", "start": 796.639, "duration": 4.361}, {"text": "elle correspond \u00e0 une aspiration normale", "start": 798.8, "duration": 3.92}, {"text": "et l\u00e9gitime de de la gauche mais en", "start": 801.0, "duration": 2.76}, {"text": "revanche \u00e7a d\u00e9pend aussi de vos", "start": 802.72, "duration": 2.96}, {"text": "contraintes la contrain\u00e9voqu\u00e9 puis apr\u00e8s", "start": 803.76, "duration": 3.68}, {"text": "il y a la situation de l'\u00e9conomie dans", "start": 805.68, "duration": 3.0}, {"text": "son ensemble on a aujourd'hui en", "start": 807.44, "duration": 2.68}, {"text": "l'conomie fran\u00e7aise un probl\u00e8me de", "start": 808.68, "duration": 3.08}, {"text": "productivit\u00e9 on voit que la productivit\u00e9", "start": 810.12, "duration": 3.24}, {"text": "qui \u00e9tait notre point fort jusqu'ici a", "start": 811.76, "duration": 4.199}, {"text": "tendance \u00e0 \u00e0 \u00e0 stagner euh donc \u00e7a veut", "start": 813.36, "duration": 3.68}, {"text": "dire qu'en fait les entreprises n'ont", "start": 815.959, "duration": 2.801}, {"text": "peut-\u00eatre pas les moyens tout simplement", "start": 817.04, "duration": 3.44}, {"text": "d'augmenter d'augmenter les salaires et", "start": 818.76, "duration": 5.84}, {"text": "puis alors le le la le LFI le nouveau", "start": 820.48, "duration": 6.08}, {"text": "fond populaire a comme id\u00e9e de de", "start": 824.6, "duration": 3.32}, {"text": "compenser ses hausses de salaires pour", "start": 826.56, "duration": 3.24}, {"text": "pour les TPE et PME mais \u00e7a veut dire", "start": 827.92, "duration": 3.96}, {"text": "que l'argent va va falloir le trouver", "start": 829.8, "duration": 3.839}, {"text": "quelque part donc comme on ne l'a pas on", "start": 831.88, "duration": 3.68}, {"text": "va s'endetter encore aupr\u00e8s de de", "start": 833.639, "duration": 3.401}, {"text": "d'institutions financi\u00e8res \u00e9trang\u00e8res", "start": 835.56, "duration": 3.16}, {"text": "pour pouvoir payer les augmentations de", "start": 837.04, "duration": 3.96}, {"text": "salaires c'est pas tr\u00e8s vertueux", "start": 838.72, "duration": 5.479}, {"text": "pierre moi", "start": 841.0, "duration": 6.24}, {"text": "mais fait un d\u00e9bat Ori Orian vous nous", "start": 844.199, "duration": 4.601}, {"text": "interrogez sur la cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e9conomique", "start": 847.24, "duration": 2.68}, {"text": "des", "start": 848.8, "duration": 3.12}, {"text": "programmes c'est la question qu'on pose", "start": 849.92, "duration": 4.039}, {"text": "non mais pardon d'accord ok c'est c'est", "start": 851.92, "duration": 3.839}, {"text": "normal on a envie de savoir mais je ne", "start": 853.959, "duration": 2.921}, {"text": "suis pas \u00e9conomiste vous n'\u00eates pas", "start": 855.759, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9conomiste personne n'est \u00e9conomiste sur", "start": 856.88, "duration": 3.759}, {"text": "ce plateau et encore moins les candidats", "start": 858.959, "duration": 2.721}, {"text": "qui sont pr\u00e9sents sur le plateau hier", "start": 860.639, "duration": 2.12}, {"text": "soir qui \u00e9 en train de d\u00e9battre donc", "start": 861.68, "duration": 2.719}, {"text": "monsieur Bardella et Monsieur hatal ou", "start": 862.759, "duration": 3.76}, {"text": "monsieur bonpard j'entends monsieur", "start": 864.399, "duration": 3.68}, {"text": "hatal dire comment vous financez comment", "start": 866.519, "duration": 3.081}, {"text": "vous financez mais les Fran\u00e7a s'en fout", "start": 868.079, "duration": 2.921}, {"text": "on nattend pas \u00e7a des politiques non", "start": 869.6, "duration": 3.88}, {"text": "Gabriel at il l'a dit \u00e7a va supprimer un", "start": 871.0, "duration": 4.399}, {"text": "emploi sur 6 dans le mais mais mais mais", "start": 873.48, "duration": 3.039}, {"text": "vous avez des \u00e9conomistes qui vont vous", "start": 875.399, "duration": 2.12}, {"text": "expliquer qu'effectivement \u00e7a va", "start": 876.519, "duration": 2.32}, {"text": "supprimer un emploi sur 6 vous en avez", "start": 877.519, "duration": 2.601}, {"text": "d'autres qui vont vous dire au contraire", "start": 878.839, "duration": 2.881}, {"text": "\u00e7a va stabiliser l'emploi les gens vont", "start": 880.12, "duration": 2.719}, {"text": "avoir plus de pouvoir d'achat \u00e7a va", "start": 881.72, "duration": 3.039}, {"text": "relancer la machine \u00e9conomique c'est un", "start": 882.839, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9bat vraiment banalement \u00e9conomique", "start": 884.759, "duration": 3.961}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que le programme du nouveau", "start": 887.32, "duration": 3.04}, {"text": "front populaire est j'ai envie de dire", "start": 888.72, "duration": 3.799}, {"text": "un programme banalement ken\u00e9sien", "start": 890.36, "duration": 4.36}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'on relance \u00e0 partir on", "start": 892.519, "duration": 3.56}, {"text": "relance l'\u00e9conomie en injectant de", "start": 894.72, "duration": 3.479}, {"text": "l'argent public qui doit permettre de", "start": 896.079, "duration": 4.081}, {"text": "relancer la croissance fran\u00e7aise je ne", "start": 898.199, "duration": 3.721}, {"text": "suis pas \u00e9conomiste j'ai j'ai des r\u00e8gles", "start": 900.16, "duration": 3.239}, {"text": "on a tous des r\u00e8gles de base de ce que", "start": 901.92, "duration": 2.599}, {"text": "sont des notions d'\u00e9conomiste de", "start": 903.399, "duration": 3.201}, {"text": "kin\u00e9sianisme ou de lib\u00e9ralisme voil\u00e0 il", "start": 904.519, "duration": 3.641}, {"text": "y a un candidat du lib\u00e9ralisme il y a un", "start": 906.6, "duration": 3.52}, {"text": "candidat du k\u00e9n\u00e9sianisme voil\u00e0 c'est", "start": 908.16, "duration": 3.56}, {"text": "c'est des choses qui sont d'une banalit\u00e9", "start": 910.12, "duration": 3.6}, {"text": "sans don par ailleurs hier il y a une", "start": 911.72, "duration": 3.479}, {"text": "tribune dans l'Obs qui est sortie il y a", "start": 913.72, "duration": 3.16}, {"text": "300 \u00e9conomistes pas des moindes il y a", "start": 915.199, "duration": 3.44}, {"text": "des y a une prix Nobel il y a Thas", "start": 916.88, "duration": 3.36}, {"text": "picketti qui a quand m\u00eame le plus grand", "start": 918.639, "duration": 3.64}, {"text": "prix d'\u00e9conomie donc on peut pas accuser", "start": 920.24, "duration": 3.88}, {"text": "monsieur bonpard d'\u00eare de ne pas \u00eatre", "start": 922.279, "duration": 4.081}, {"text": "cr\u00e9dible sur la question de de de du", "start": 924.12, "duration": 4.56}, {"text": "programme \u00e9conomique mais franchement je", "start": 926.36, "duration": 3.719}, {"text": "trouve trouve que c'est pas de votre", "start": 928.68, "duration": 2.959}, {"text": "faute Orian c'est la faute du d\u00e9bat du", "start": 930.079, "duration": 3.481}, {"text": "ma g\u00e9n\u00e9ral c'est\u00e0d que maintenant on ne", "start": 931.639, "duration": 4.44}, {"text": "pense la politique qu'\u00e0 travers des des", "start": 933.56, "duration": 3.92}, {"text": "postes budg\u00e9taaires qui \u00e0 travers des", "start": 936.079, "duration": 2.961}, {"text": "tableurs Excel et CEA comme si c'\u00e9tait", "start": 937.48, "duration": 3.24}, {"text": "le monde de la technocratie qui avait", "start": 939.04, "duration": 3.359}, {"text": "gagn\u00e9 sur le pouvoir politique et je", "start": 940.72, "duration": 3.119}, {"text": "trouve que c'est \u00e7a qui tue la politique", "start": 942.399, "duration": 2.761}, {"text": "aujourd'hui surout c'est \u00e7a qui", "start": 943.839, "duration": 2.8}, {"text": "d\u00e9sint\u00e9resse les Fran\u00e7ais de la", "start": 945.16, "duration": 3.0}, {"text": "politique et je pense que bien s\u00fbr qu'il", "start": 946.639, "duration": 2.68}, {"text": "y a un besoin de cr\u00e9dibilit\u00e9 mais les", "start": 948.16, "duration": 2.64}, {"text": "Fran\u00e7ais ils ont besoin de savoir quel", "start": 949.319, "duration": 3.32}, {"text": "est le cap politique vers lequel on les", "start": 950.8, "duration": 3.2}, {"text": "entra\u00ee et encore une fois sur le SMIC \u00e0", "start": 952.639, "duration": 3.0}, {"text": "1600 \u20ac pour ils ont pas besoin de savoir", "start": 954.0, "duration": 3.399}, {"text": "si le cap est r\u00e9aliste et si les promess", "start": 955.639, "duration": 3.0}, {"text": "son pourit mettre n'importe quelle", "start": 957.399, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9conomie s expliquer aux Fran\u00e7ais", "start": 958.639, "duration": 2.44}, {"text": "comment tout \u00e7a est financ\u00e9 mais", "start": 959.959, "duration": 3.041}, {"text": "personne enfin je ilut on n pas envie", "start": 961.079, "duration": 3.0}, {"text": "que ce soit un d\u00e9bat d'\u00e9conomie c'est un", "start": 963.0, "duration": 2.36}, {"text": "d\u00e9bat d'expert ce n'est pas le sujet de", "start": 964.079, "duration": 3.12}, {"text": "ces \u00e9lections en revanche on pourra dire", "start": 965.36, "duration": 3.68}, {"text": "au fran\u00e7ais le SMIC l'augmentation du", "start": 967.199, "duration": 3.401}, {"text": "SMIC elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9elle en Espagne elle a", "start": 969.04, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9elle pas vraiment chez chez des", "start": 970.6, "duration": 4.239}, {"text": "bolcheviques en Angleterre et encore", "start": 972.399, "duration": 4.641}, {"text": "moins en Allemagne pourtant \u00e7a c'est", "start": 974.839, "duration": 3.841}, {"text": "fait et je ne crois pas que l'\u00e9conomie", "start": 977.04, "duration": 4.0}, {"text": "ni allemande ni britannique ni espagnole", "start": 978.68, "duration": 5.599}, {"text": "soit aujourd'hui en danger Nicol je vous", "start": 981.04, "duration": 4.84}, {"text": "rejoins sur un point pierre c'est que on", "start": 984.279, "duration": 4.601}, {"text": "a eu hier un d\u00e9bat qui un d\u00e9bat entre Pr", "start": 985.88, "duration": 4.8}, {"text": "Premier ministre donc c'est c'est quand", "start": 988.88, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame normal que il y ait une exposition", "start": 990.68, "duration": 4.36}, {"text": "des des projets les Fran\u00e7ais doivent", "start": 993.04, "duration": 4.32}, {"text": "savoir \u00e0 quoi s'attendre \u00e0 partir", "start": 995.04, "duration": 5.279}, {"text": "de JUET donc c'est normal que dans un", "start": 997.36, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9bat de Premier ministre il y ait des", "start": 1000.319, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments techniques qui soient oppos\u00e9s", "start": 1001.6, "duration": 3.64}, {"text": "qui se confondent et le r\u00e9alisme des des", "start": 1003.199, "duration": 4.041}, {"text": "propositions qui soient \u00e9tablies ou pas", "start": 1005.24, "duration": 3.48}, {"text": "en revanche et c'est l\u00e0 o\u00f9 je suis", "start": 1007.24, "duration": 3.12}, {"text": "d'accord avec vous je pense que la", "start": 1008.72, "duration": 4.16}, {"text": "situation de de la France aujourd'hui", "start": 1010.36, "duration": 4.0}, {"text": "justifierait qu'on a un d\u00e9bat quand m\u00eame", "start": 1012.88, "duration": 3.8}, {"text": "un cran au-dessus sur o\u00f9 va le pays", "start": 1014.36, "duration": 4.08}, {"text": "quelles sont ses valeurs qu'est-ce qui", "start": 1016.68, "duration": 2.76}, {"text": "constit", "start": 1018.44, "duration": 2.92}, {"text": "l'unit\u00e9 de la nation \u00e7a c'est des choses", "start": 1019.44, "duration": 4.24}, {"text": "qui me semblent devoir \u00eatre pos\u00e9 dans", "start": 1021.36, "duration": 5.36}, {"text": "cette \u00e9lection l\u00e9gislative parce que on", "start": 1023.68, "duration": 4.48}, {"text": "va peut-\u00eatre devoir le rappeler l\u00e0 alors", "start": 1026.72, "duration": 2.959}, {"text": "que tout le monde le sait d\u00e9j\u00e0 mais on a", "start": 1028.16, "duration": 2.799}, {"text": "une extr\u00eame droite qui est au porte du", "start": 1029.679, "duration": 2.841}, {"text": "pouvoir donc cette question l\u00e0 elle", "start": 1030.959, "duration": 3.641}, {"text": "devrait mobiliser tout le monde avec des", "start": 1032.52, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9ponsse qui porte pas uniquement sur", "start": 1034.6, "duration": 4.439}, {"text": "des sujets techniques mais aussi sur la", "start": 1037.24, "duration": 3.319}, {"text": "vision du pays et la vision de ce", "start": 1039.039, "duration": 3.4}, {"text": "qui'est ce qui fait le lien entre les", "start": 1040.559, "duration": 3.36}, {"text": "citoyens ce pays et malheureusement", "start": 1042.439, "duration": 2.88}, {"text": "malheureusement hier soir c'\u00e9tait", "start": 1043.919, "duration": 2.801}, {"text": "totalement abstant des d\u00e9bats on va", "start": 1045.319, "duration": 2.72}, {"text": "parler d'une autre place d'Armes autour", "start": 1046.72, "duration": 2.68}, {"text": "d'une proposition", "start": 1048.039, "duration": 2.841}, {"text": "de Jordan Bardella et concerne les", "start": 1049.4, "duration": 2.8}, {"text": "bationaux oui promesse de Jordane", "start": 1050.88, "duration": 2.96}, {"text": "Bardella l'exclusion de ceux qui ont une", "start": 1052.2, "duration": 4.479}, {"text": "double nationalit\u00e9 des postes sensibles", "start": 1053.84, "duration": 5.04}, {"text": "de l'\u00c9tat et visiblement Gabriel Atal", "start": 1056.679, "duration": 3.561}, {"text": "avait bien pr\u00e9par\u00e9 son attaque", "start": 1058.88, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9coutez-le bah Tamara volokova c'est", "start": 1060.24, "duration": 4.92}, {"text": "votre conseill\u00e8re au groupe ID au", "start": 1063.24, "duration": 4.36}, {"text": "Parlement europ\u00e9en qui vous repr\u00e9sente \u00e0", "start": 1065.16, "duration": 4.0}, {"text": "la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 1067.6, "duration": 3.04}, {"text": "sur les questions de s\u00e9curit\u00e9 et de", "start": 1069.16, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9fense il se trouve qu'elle est Franco", "start": 1070.64, "duration": 3.919}, {"text": "russe qu'elle assiste \u00e0 des r\u00e9unions \u00e0", "start": 1072.76, "duration": 3.76}, {"text": "Cl commission c'est pas une centrale nu", "start": 1074.559, "duration": 3.48}, {"text": "assiste \u00e0 des r\u00e9unions \u00e0 H cl avec des", "start": 1076.52, "duration": 4.0}, {"text": "informations iden la r\u00e9alit\u00e9 c'est que", "start": 1078.039, "duration": 3.841}, {"text": "votre proposition elle concerne pas du", "start": 1080.52, "duration": 3.08}, {"text": "tout les francrusses sur des postes", "start": 1081.88, "duration": 3.6}, {"text": "importants c'est un moyen d'envoyer un", "start": 1083.6, "duration": 3.04}, {"text": "message en vous disant que \u00e7a vous fera", "start": 1085.48, "duration": 2.88}, {"text": "gagner des voix qui consiste \u00e0 dire que", "start": 1086.64, "duration": 3.84}, {"text": "quand on est binational qu'on a deux", "start": 1088.36, "duration": 3.52}, {"text": "nationalit\u00e9s dont la nationalit\u00e9", "start": 1090.48, "duration": 2.88}, {"text": "fran\u00e7aise on n'est pas digne de", "start": 1091.88, "duration": 3.2}, {"text": "confiance et d'exercer des respons", "start": 1093.36, "duration": 5.0}, {"text": "centrale nucl\u00e9ire Jordan Bardella en", "start": 1095.08, "duration": 4.68}, {"text": "difficult\u00e9 sur ce sujet il a reconnu", "start": 1098.36, "duration": 3.319}, {"text": "lui-m\u00eame qu'il s'agissait d'une mesure", "start": 1099.76, "duration": 3.48}, {"text": "largement symbolique je vous donne un", "start": 1101.679, "duration": 3.041}, {"text": "chiffre Orian on compte aujourd'hui plus", "start": 1103.24, "duration": 2.76}, {"text": "de", "start": 1104.72, "duration": 4.6}, {"text": "3500000 Fran\u00e7ais qui ont une de", "start": 1106.0, "duration": 5.28}, {"text": "nationalit\u00e9 \u00e7a fait quand m\u00eame du monde", "start": 1109.32, "duration": 4.12}, {"text": "pour un scrutin qui qui va se jouer \u00e0", "start": 1111.28, "duration": 3.279}, {"text": "quelques peut-\u00eatre pas quelques vois", "start": 1113.44, "duration": 2.68}, {"text": "apr\u00e8s mais en tout cas qui va \u00eatre assez", "start": 1114.559, "duration": 3.521}, {"text": "serr\u00e9 pierre vous qui parliez de cap et", "start": 1116.12, "duration": 3.12}, {"text": "de vision est-ce que l\u00e0 vous avez vu", "start": 1118.08, "duration": 3.479}, {"text": "deux visions du pays qui s'affrontent B", "start": 1119.24, "duration": 4.36}, {"text": "on a surtout une obsession permanente du", "start": 1121.559, "duration": 3.48}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 du rassemblement national c'est", "start": 1123.6, "duration": 3.24}, {"text": "c'est\u00e0d que d\u00e8s que vous n\u00eates pas vous", "start": 1125.039, "duration": 3.161}, {"text": "n\u00eates pas fran\u00e7ais d\u00e8s que vous avez un", "start": 1126.84, "duration": 2.8}, {"text": "teint qui est diff\u00e9rent de celui de", "start": 1128.2, "duration": 3.359}, {"text": "Monsieur Bardella vous n'\u00eates pas", "start": 1129.64, "duration": 3.32}, {"text": "cr\u00e9dible pour obtenir des postes \u00e0", "start": 1131.559, "duration": 2.921}, {"text": "responsabilit\u00e9 en France on n'est pas", "start": 1132.96, "duration": 3.599}, {"text": "surpris il pr\u00f4 la pr\u00e9f\u00e9rence nationale", "start": 1134.48, "duration": 4.36}, {"text": "pour les postes au-del\u00e0 de la fonction", "start": 1136.559, "duration": 5.201}, {"text": "public donc du coup euh je jeis je suis", "start": 1138.84, "duration": 4.959}, {"text": "pas surpris c'est m\u00eame c'est m\u00eame assez", "start": 1141.76, "duration": 4.68}, {"text": "coh\u00e9rent dans la et c'est plut\u00f4t d'une", "start": 1143.799, "duration": 4.281}, {"text": "mani\u00e8re d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale il a le", "start": 1146.44, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00e9rite de la de l'honn\u00eatet\u00e9 politique", "start": 1148.08, "duration": 4.04}, {"text": "quand il fait ce qu'il dit mais je pense", "start": 1149.84, "duration": 4.719}, {"text": "que c'est pas", "start": 1152.12, "duration": 4.919}, {"text": "euh c'est c'est oui vous avez raison il", "start": 1154.559, "duration": 4.161}, {"text": "y a deux visions de la qui qui s'annonce", "start": 1157.039, "duration": 3.201}, {"text": "Gabriel Atal a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s bon sur", "start": 1158.72, "duration": 5.72}, {"text": "cette s\u00e9quence euh mais bon je je c'est", "start": 1160.24, "duration": 5.96}, {"text": "ces gens ont une haine de l'\u00e9tranger de", "start": 1164.44, "duration": 2.84}, {"text": "la diff\u00e9rence donc qu'est-ce que vous", "start": 1166.2, "duration": 3.719}, {"text": "voulez je bon bah ils assument mais", "start": 1167.28, "duration": 4.16}, {"text": "j'esp\u00e8re que \u00e7a que les gens l'entendent", "start": 1169.919, "duration": 2.961}, {"text": "quand m\u00eame quand quand Emmanuel Macron", "start": 1171.44, "duration": 2.56}, {"text": "vous avez interrog\u00e9 votre invit\u00e9 tout \u00e0", "start": 1172.88, "duration": 3.159}, {"text": "l'heure sur la question de la la guerre", "start": 1174.0, "duration": 3.6}, {"text": "civile qui pourrait arriver si l'un des", "start": 1176.039, "duration": 3.921}, {"text": "deux extr\u00eames puisqueemmanuel Macron", "start": 1177.6, "duration": 3.959}, {"text": "mais la m\u00eame sur le m\u00eame plan nouveau", "start": 1179.96, "duration": 3.16}, {"text": "front populaire et l'extr\u00eame droite je", "start": 1181.559, "duration": 3.6}, {"text": "pense que en effet si l'extr\u00eame droite", "start": 1183.12, "duration": 3.799}, {"text": "devait arriver au pouvoir il y aurait", "start": 1185.159, "duration": 4.321}, {"text": "possiblement euh je sais pas si c'est", "start": 1186.919, "duration": 3.64}, {"text": "une guerre civile mais en tout cas des", "start": 1189.48, "duration": 3.64}, {"text": "des des euh du remou dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1190.559, "duration": 4.081}, {"text": "parce que les les les les personnes", "start": 1193.12, "duration": 3.32}, {"text": "racis\u00e9es les personnes issues de", "start": 1194.64, "duration": 4.12}, {"text": "l'immigration les personnes fran\u00e7aises", "start": 1196.44, "duration": 3.599}, {"text": "que Monsieur bardellaa doit consid\u00e9rer", "start": 1198.76, "duration": 4.44}, {"text": "comme \u00e9tant \u00e9tranger euh sans doute vont", "start": 1200.039, "duration": 4.401}, {"text": "\u00eatre les premi\u00e8res victimes de cette", "start": 1203.2, "duration": 2.8}, {"text": "politique l\u00e0 Emmanuel Macron il parlait", "start": 1204.44, "duration": 2.88}, {"text": "des deux extr\u00eames he quand il parlait de", "start": 1206.0, "duration": 2.72}, {"text": "guerre civile hein il pointait aussi le", "start": 1207.32, "duration": 4.32}, {"text": "communautarisme de la France ins s\u00fbr un", "start": 1208.72, "duration": 5.68}, {"text": "probl\u00e8me d'ailleurs c'est allezy un", "start": 1211.64, "duration": 4.68}, {"text": "probl\u00e8me je suis d\u00e9sol\u00e9 j'ai j'\u00e9cout\u00e9", "start": 1214.4, "duration": 2.96}, {"text": "effectivement monsieur B\u00e9chu tout \u00e0", "start": 1216.32, "duration": 2.239}, {"text": "l'heure qui mettait un trait d'\u00e9galit\u00e9", "start": 1217.36, "duration": 2.28}, {"text": "entre le nouveau front populaire en tout", "start": 1218.559, "duration": 2.36}, {"text": "cas la France insoumise et le", "start": 1219.64, "duration": 3.12}, {"text": "rassemblement national \u00e7a me met hors de", "start": 1220.919, "duration": 3.521}, {"text": "moi d'entendre les macronistes dire \u00e7a", "start": 1222.76, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui euh ils n'ont euh pas", "start": 1224.44, "duration": 4.599}, {"text": "remerci\u00e9 \u00e0 suffisamment je pense euh", "start": 1226.72, "duration": 3.839}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon et les gens de la", "start": 1229.039, "duration": 3.161}, {"text": "France insoumise quand ils ont appel\u00e9 \u00e0", "start": 1230.559, "duration": 3.521}, {"text": "voter pour beaucoup d'entre eux en tout", "start": 1232.2, "duration": 4.04}, {"text": "cas euh \u00e0 Emmanuel Macron lors des deux", "start": 1234.08, "duration": 3.52}, {"text": "derni\u00e8res pr\u00e9sidentielle la gauche s'est", "start": 1236.24, "duration": 2.439}, {"text": "mobilis\u00e9e pour faire \u00e9lire monsieur", "start": 1237.6, "duration": 2.12}, {"text": "Macron et aujourd'hui il mettrait un", "start": 1238.679, "duration": 3.041}, {"text": "trait d'\u00e9galit\u00e9 entre les deux c'est", "start": 1239.72, "duration": 3.28}, {"text": "c'est je trouve que c'est dramatique", "start": 1241.72, "duration": 2.92}, {"text": "c'est\u00e0dire mettre sur un trait d'\u00e9galit\u00e9", "start": 1243.0, "duration": 4.08}, {"text": "les h\u00e9ritiers de P\u00e9tin les h\u00e9ritiers de", "start": 1244.64, "duration": 4.919}, {"text": "la de la France de Vichy et dans de", "start": 1247.08, "duration": 4.2}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 consid\u00e9rer que c'est la", "start": 1249.559, "duration": 3.281}, {"text": "m\u00eame c'est le m\u00eame danger des h\u00e9ritiers", "start": 1251.28, "duration": 3.04}, {"text": "de drefus les h\u00e9ritiers de nouveau front", "start": 1252.84, "duration": 3.4}, {"text": "du Front populaire je trouve que c'est", "start": 1254.32, "duration": 4.8}, {"text": "faire preuve de de d'ignorance", "start": 1256.24, "duration": 4.319}, {"text": "politique et surtout d'une malolit\u00e9", "start": 1259.12, "duration": 3.88}, {"text": "profonde intellectuelle il il y a pas", "start": 1260.559, "duration": 3.561}, {"text": "que les macronistes HE Justus hier il y", "start": 1263.0, "duration": 2.96}, {"text": "a une tribune de personnalit\u00e9 \u00e9galement", "start": 1264.12, "duration": 3.12}, {"text": "de gauche he il y a notamment Bernard", "start": 1265.96, "duration": 3.44}, {"text": "Caseneuve il y a \u00c9lisabeth baninter sur", "start": 1267.24, "duration": 4.0}, {"text": "notre voie ne portera ni sur le RN ni", "start": 1269.4, "duration": 3.44}, {"text": "sur la France insoumise oui vous vous", "start": 1271.24, "duration": 2.96}, {"text": "les consid\u00e9rz de gauche je pense que ces", "start": 1272.84, "duration": 3.24}, {"text": "gens se sont perdu je ne sais o\u00f9 mais", "start": 1274.2, "duration": 3.56}, {"text": "quand on quand on quand on voit ce qui", "start": 1276.08, "duration": 4.0}, {"text": "se passe en Argentine quand on voit ce", "start": 1277.76, "duration": 4.159}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 en Pologne en Hongrie on", "start": 1280.08, "duration": 3.12}, {"text": "sait que le danger il est du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 1281.919, "duration": 2.64}, {"text": "rassemblement national que pas une voix", "start": 1283.2, "duration": 2.92}, {"text": "ne doit manquer encore une fois on parle", "start": 1284.559, "duration": 3.041}, {"text": "de coalition la coalition du nouveau", "start": 1286.12, "duration": 3.0}, {"text": "front populaire on peut pas dire que la", "start": 1287.6, "duration": 3.199}, {"text": "France insoumise p\u00e8se \u00e9norm\u00e9ment sur le", "start": 1289.12, "duration": 2.799}, {"text": "nouveau front populaire on voit bien que", "start": 1290.799, "duration": 3.601}, {"text": "la coalition socialist on la majorit\u00e9", "start": 1291.919, "duration": 4.041}, {"text": "arr\u00eatez si vous prenez les socialistes", "start": 1294.4, "duration": 2.32}, {"text": "les", "start": 1295.96, "duration": 2.68}, {"text": "communistes vous rigolez ou quoi d'abord", "start": 1296.72, "duration": 4.559}, {"text": "le programme Manu B comme prier c'est le", "start": 1298.64, "duration": 5.44}, {"text": "prier d\u00e9bat le de\u00e8", "start": 1301.279, "duration": 2.801}, {"text": "d\u00e9bativier diman dimanche dernier le", "start": 1304.48, "duration": 3.88}, {"text": "patron de la France Insou a dit qu'il", "start": 1306.799, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9tait pr\u00eat \u00e0 gouverner le Pay donc s'il", "start": 1308.36, "duration": 4.88}, {"text": "y a pas une emprise de la France", "start": 1310.0, "duration": 3.24}, {"text": "ins voyez bien quez vous voyez bien", "start": 1313.6, "duration": 5.0}, {"text": "num\u00e9riquement que num\u00e9riquement si", "start": 1316.679, "duration": 3.041}, {"text": "prenez les socialistes ajouter aux", "start": 1318.6, "duration": 2.8}, {"text": "communistes ajouter aux \u00e9cologistes", "start": 1319.72, "duration": 3.12}, {"text": "c'est quand m\u00eame pas la force principale", "start": 1321.4, "duration": 2.56}, {"text": "les insoumis et vous voyez bien", "start": 1322.84, "duration": 2.68}, {"text": "qu'aujourd'hui il y a une strat\u00e9gie de", "start": 1323.96, "duration": 4.319}, {"text": "corn\u00e9risation de la", "start": 1325.52, "duration": 2.759}, {"text": "franceiseain pas grand clair faut pas", "start": 1328.44, "duration": 3.08}, {"text": "\u00eatre grand clair pour comprendre", "start": 1330.679, "duration": 2.12}, {"text": "qu'aujourd'hui la France insoumise est", "start": 1331.52, "duration": 2.759}, {"text": "mis sur la touche du nouveau pr", "start": 1332.799, "duration": 3.24}, {"text": "populaire il p\u00e8se \u00e9videmment mais si", "start": 1334.279, "duration": 3.28}, {"text": "vous avez une coalition des \u00e9cologies", "start": 1336.039, "duration": 2.801}, {"text": "des socialistes et des communistes c'est", "start": 1337.559, "duration": 2.401}, {"text": "quand m\u00eame eux qui tiennent la ligne de", "start": 1338.84, "duration": 2.6}, {"text": "ce que sera le nouveau front populaire", "start": 1339.96, "duration": 3.04}, {"text": "non je suis pas d'accord avec", "start": 1341.44, "duration": 4.0}, {"text": "vous au sein du du nouveau front", "start": 1343.0, "duration": 4.039}, {"text": "populaire vous avez je parlais surtout", "start": 1345.44, "duration": 3.16}, {"text": "des socialistes qui eux ESS de de", "start": 1347.039, "duration": 3.801}, {"text": "corriger par derri\u00e8re toutes les b\u00eatises", "start": 1348.6, "duration": 4.679}, {"text": "de de Jean-Luc M\u00e9lanchon voil\u00e0 donc l\u00e0", "start": 1350.84, "duration": 5.64}, {"text": "effectivement l\u00e0 il y a un sujet et et", "start": 1353.279, "duration": 5.201}, {"text": "effectivement il y a des gens qui sont", "start": 1356.48, "duration": 3.36}, {"text": "plus raisonnables que d'autres au sein", "start": 1358.48, "duration": 2.6}, {"text": "du nouveau fr populaire et qui essayent", "start": 1359.84, "duration": 3.68}, {"text": "de faire en sorte que le paquet soit", "start": 1361.08, "duration": 4.199}, {"text": "beaucoup plus appr\u00e9ciable pr\u00e9sentable et", "start": 1363.52, "duration": 4.32}, {"text": "beaucoup plus rationnel mais mais mais", "start": 1365.279, "duration": 4.601}, {"text": "malheureusement l'emprise de Jean-Luc", "start": 1367.84, "duration": 4.199}, {"text": "M\u00e9lenchon sur le nouveau frond populaire", "start": 1369.88, "duration": 5.159}, {"text": "la la le d\u00e9coupage des circonscriptions", "start": 1372.039, "duration": 6.481}, {"text": "le programme ses d\u00e9clarations sur \u00e7a", "start": 1375.039, "duration": 4.961}, {"text": "volont\u00e9 de d'aller \u00e0 matigon alors qu'il", "start": 1378.52, "duration": 3.159}, {"text": "a corrig\u00e9 avanttiier parce que bon on a", "start": 1380.0, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00fb lui dire n'y va pas trop fort montre", "start": 1381.679, "duration": 5.6}, {"text": "que il reste pour la France insoumiss \u00e7a", "start": 1384.159, "duration": 5.241}, {"text": "reste le terrain de de pr\u00e9dilection et", "start": 1387.279, "duration": 3.561}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 ils sont en train de d'asseoir", "start": 1389.4, "duration": 3.68}, {"text": "leur le leur emprise et c'est \u00e9videmment", "start": 1390.84, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e7a g\u00eane les autres partenaires qui sont", "start": 1393.08, "duration": 3.44}, {"text": "pas priv\u00e9s de le dire en disant non ce", "start": 1395.24, "duration": 2.52}, {"text": "sera pas Jean-Luc m\u00e9lencha Premier", "start": 1396.52, "duration": 2.6}, {"text": "ministre on vous jure s'il vous pla\u00eet", "start": 1397.76, "duration": 3.24}, {"text": "votez pour nous quand m\u00eame mais \u00e7a reste", "start": 1399.12, "duration": 3.52}, {"text": "dans beaucoup de circonscriptions et on", "start": 1401.0, "duration": 2.64}, {"text": "va le voir \u00e0 partir de la semaine", "start": 1402.64, "duration": 3.0}, {"text": "prochaine \u00e7a va rester un sujet majeur", "start": 1403.64, "duration": 3.8}, {"text": "de savoir pour les gens qui", "start": 1405.64, "duration": 4.399}, {"text": "V devoir avoir le choix entre le", "start": 1407.44, "duration": 4.32}, {"text": "rassemblement national et la France", "start": 1410.039, "duration": 2.921}, {"text": "insoumise \u00e7a va \u00eatre un cas de", "start": 1411.76, "duration": 4.159}, {"text": "conscience majeur et vous \u00e9voqueiez", "start": 1412.96, "duration": 5.64}, {"text": "l'h\u00e9ritage", "start": 1415.919, "duration": 5.681}, {"text": "l'h\u00e9ritage universaliste humaniste de la", "start": 1418.6, "duration": 5.16}, {"text": "gauche \u00e0 la France insoumise", "start": 1421.6, "duration": 4.4}, {"text": "malheureusement il a \u00e9t\u00e9 dramatiquement", "start": 1423.76, "duration": 3.68}, {"text": "remis en cause depuis le 7 octobre et", "start": 1426.0, "duration": 2.799}, {"text": "vous savez tr\u00e8s bien et toutes les", "start": 1427.44, "duration": 4.08}, {"text": "postures communaitaristes et pro hamass", "start": 1428.799, "duration": 5.041}, {"text": "de Jean-Luc M\u00e9lenchon depuis 6 mois pent", "start": 1431.52, "duration": 4.039}, {"text": "un un tort consid\u00e9rable et vont porter", "start": 1433.84, "duration": 3.199}, {"text": "un tort consid\u00e9rable \u00e0 ses candidats", "start": 1435.559, "duration": 3.321}, {"text": "dans C je n'ai pas dit le contraire je", "start": 1437.039, "duration": 2.961}, {"text": "je pense qu'il porte une lourde", "start": 1438.88, "duration": 2.76}, {"text": "responsabilit\u00e9 mais de l\u00e0 \u00e0 faire de", "start": 1440.0, "duration": 3.2}, {"text": "l'ensemble de la France insoumise une", "start": 1441.64, "duration": 2.8}, {"text": "formation qui ne serait qui serait", "start": 1443.2, "duration": 2.32}, {"text": "sortie du champ r\u00e9publicain comme", "start": 1444.44, "duration": 2.239}, {"text": "Emmanuel Macron en train de le faire ou", "start": 1445.52, "duration": 2.759}, {"text": "que ce serait une formation profond\u00e9ment", "start": 1446.679, "duration": 4.081}, {"text": "antis\u00e9mite je trouve que c'est dangereux", "start": 1448.279, "duration": 4.121}, {"text": "de le formuler dans ce sens il y a eu", "start": 1450.76, "duration": 3.64}, {"text": "des d\u00e9rapages il y a eu des exc\u00e8s et des", "start": 1452.4, "duration": 3.56}, {"text": "abus de langage et des fautes politiques", "start": 1454.4, "duration": 4.8}, {"text": "et sans doute qui ont entra\u00een\u00e9 vers une", "start": 1455.96, "duration": 6.64}, {"text": "d\u00e9culpabilisation une une du de de de la", "start": 1459.2, "duration": 4.88}, {"text": "mont\u00e9e de l'antis\u00e9mitisme c'est une", "start": 1462.6, "duration": 3.679}, {"text": "certitude en revanche il faut pas", "start": 1464.08, "duration": 4.599}, {"text": "confondre les trois ou quatre \u00e9nerg de", "start": 1466.279, "duration": 3.601}, {"text": "la France insoumise qui font conneries", "start": 1468.679, "duration": 2.521}, {"text": "sur conneries et le reste de ce qui est", "start": 1469.88, "duration": 2.84}, {"text": "la France insoumise qui est une force", "start": 1471.2, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9publicaine qui est une force politique", "start": 1472.72, "duration": 3.079}, {"text": "majeure qui a quand m\u00eame entra\u00een\u00e9 la", "start": 1474.24, "duration": 3.24}, {"text": "gauche \u00e0 un haut score qui a \u00e9t\u00e9 celui", "start": 1475.799, "duration": 3.721}, {"text": "de 22 % par Jean-Luc M\u00e9lenchon Jean-Luc", "start": 1477.48, "duration": 3.96}, {"text": "M\u00e9lenchon n'est pas antis\u00e9mite et je", "start": 1479.52, "duration": 3.08}, {"text": "trouve que la confusion le", "start": 1481.44, "duration": 2.76}, {"text": "confusionnisme qu'Emmanuel Macron est en", "start": 1482.6, "duration": 3.84}, {"text": "train de de g\u00e9n\u00e9rer dans dans l'opinion", "start": 1484.2, "duration": 3.52}, {"text": "publique avec ses petits camarades", "start": 1486.44, "duration": 2.52}, {"text": "monsieur B\u00e9chu et", "start": 1487.72, "duration": 3.199}, {"text": "compagusion \u00e9 fa", "start": 1488.96, "duration": 4.12}, {"text": "avantusion on parle des pour terminer il", "start": 1490.919, "duration": 3.561}, {"text": "n'\u00e9tait pas pr\u00e9sent hier mais ils font", "start": 1493.08, "duration": 2.68}, {"text": "parler de ce matin et notamment avec", "start": 1494.48, "duration": 3.199}, {"text": "cette d\u00e9claration d'Aur\u00e9lien Pradier on", "start": 1495.76, "duration": 3.519}, {"text": "va la lire c'est une interview qui est", "start": 1497.679, "duration": 4.041}, {"text": "donn\u00e9 au journal La D\u00e9p\u00eache Aur\u00e9lien", "start": 1499.279, "duration": 4.601}, {"text": "Pradier qui annonce qu'il quitte les", "start": 1501.72, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9publicains le gaulisme n'est pas mort", "start": 1503.88, "duration": 5.039}, {"text": "il est plus vivant que jamais mais les", "start": 1507.08, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9publicains LR est mort est-ce que", "start": 1508.919, "duration": 4.561}, {"text": "c'est surprenant de la part d'or\u00e9lien", "start": 1511.96, "duration": 2.8}, {"text": "Pradier il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 un petit peu en", "start": 1513.48, "duration": 3.28}, {"text": "marge de son parti est-ce que c'est un", "start": 1514.76, "duration": 3.039}, {"text": "un nouveau coup dur port\u00e9 au", "start": 1516.76, "duration": 2.44}, {"text": "r\u00e9publicains je suis pas s\u00fbr que soit", "start": 1517.799, "duration": 2.76}, {"text": "vraiment un coup dur port\u00e9 au au", "start": 1519.2, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publicain enfin \u00e7a d\u00e9pend \u00e0 quel de", "start": 1520.559, "duration": 3.641}, {"text": "quel r\u00e9publicains on parle est-ce que", "start": 1522.44, "duration": 3.839}, {"text": "c'est les r\u00e9publicains maintenus par la", "start": 1524.2, "duration": 4.719}, {"text": "loi ou est-ce que c'est mais pradiier il", "start": 1526.279, "duration": 5.161}, {"text": "a une strat\u00e9gie tout \u00e0 fait personnelle", "start": 1528.919, "duration": 5.041}, {"text": "et assez solitaire depuis depuis le le", "start": 1531.44, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9but donc l\u00e0 il avait un coup \u00e0 jouer", "start": 1533.96, "duration": 4.76}, {"text": "il l'a jou\u00e9 \u00e7a permet de de parler de", "start": 1536.44, "duration": 4.52}, {"text": "lui pendant 24 heures on verra ce qui", "start": 1538.72, "duration": 5.48}, {"text": "s'il est r\u00e9\u00e9lu dans le Lot y a des chos", "start": 1540.96, "duration": 5.0}, {"text": "qu'il forte chance qu'il le soit mais on", "start": 1544.2, "duration": 3.32}, {"text": "verra quel sera son comportement ensuite", "start": 1545.96, "duration": 3.76}, {"text": "est-ce qu'il veut constituer un groupe", "start": 1547.52, "duration": 4.12}, {"text": "qui soit un groupe tampon pour", "start": 1549.72, "duration": 3.679}, {"text": "participer \u00e0 une coalition obtenir un", "start": 1551.64, "duration": 3.039}, {"text": "poste de ministre c'est peut-\u00eatre son", "start": 1553.399, "duration": 3.28}, {"text": "calcul on n sait pas davantage mais il", "start": 1554.679, "duration": 4.561}, {"text": "nous a habitu\u00e9 \u00e0 avoir euh voil\u00e0 ce", "start": 1556.679, "duration": 4.681}, {"text": "comportement tr\u00e8s solitaire de faire des", "start": 1559.24, "duration": 3.48}, {"text": "coups de dire toujours le contraire de", "start": 1561.36, "duration": 3.559}, {"text": "ce que disent les autres pour bah", "start": 1562.72, "duration": 4.36}, {"text": "attirer et susciter le la ttention bah", "start": 1564.919, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e7a marche encore aujourd'hui ouais il", "start": 1567.08, "duration": 3.52}, {"text": "dit que ils sont une trentaine \u00e0 se", "start": 1568.84, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9senter sans \u00e9tiquette \u00e0 l'R sous les", "start": 1570.6, "duration": 5.079}, {"text": "couleurs de son microarti dont dit", "start": 1573.52, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s sortant est-ce qu'on va vers une", "start": 1575.679, "duration": 3.321}, {"text": "balcanisation du groupe LR \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1577.159, "duration": 4.88}, {"text": "ah oui \u00e7a il y a des chances on l'a dis", "start": 1579.0, "duration": 4.679}, {"text": "beaucoup de fois ici c'est vrai qu'on sa", "start": 1582.039, "duration": 2.681}, {"text": "quand on parle des r\u00e9publicains on sait", "start": 1583.679, "duration": 2.0}, {"text": "pas si on parle des r\u00e9publicains du", "start": 1584.72, "duration": 2.48}, {"text": "S\u00e9nat les r\u00e9publicains de de l'Assembl\u00e9e", "start": 1585.679, "duration": 3.24}, {"text": "nationale et dans l'assembl\u00e9e quel typ", "start": 1587.2, "duration": 4.079}, {"text": "quel r\u00e9publicain donc moi je je je", "start": 1588.919, "duration": 4.041}, {"text": "trouve je je trouve qu'il y a quelque", "start": 1591.279, "duration": 2.801}, {"text": "chose d'assez extraordinaire chez les", "start": 1592.96, "duration": 2.719}, {"text": "r\u00e9publicains c'est que en fait pour eux", "start": 1594.08, "duration": 3.28}, {"text": "la solution elle est elle est elle est", "start": 1595.679, "duration": 3.761}, {"text": "elle me para\u00eet \u00e9vidente c'est\u00e0-dire que", "start": 1597.36, "duration": 3.439}, {"text": "et peut-\u00eatre que Monsieur pradiier c'est", "start": 1599.44, "duration": 3.68}, {"text": "un peu son objectif c'est\u00e0-dire que je", "start": 1600.799, "duration": 4.041}, {"text": "pense que les r\u00e9publicains sont solues", "start": 1603.12, "duration": 3.48}, {"text": "dans le macronisme et le macronisme solu", "start": 1604.84, "duration": 3.64}, {"text": "dans le ce qui'est l'esprit goliste", "start": 1606.6, "duration": 5.319}, {"text": "golien chirakien du macronisme et que", "start": 1608.48, "duration": 5.36}, {"text": "ben voil\u00e0 ils se tournent autour l\u00e0 ils", "start": 1611.919, "duration": 3.76}, {"text": "se regardent ils se d\u00e9testent ils", "start": 1613.84, "duration": 3.24}, {"text": "acceptent ils acceptent pas il y a des", "start": 1615.679, "duration": 3.041}, {"text": "lois qu' acceptent enfin voil\u00e0 et et", "start": 1617.08, "duration": 3.04}, {"text": "pour moi c'est c'est d'une hypocrisie", "start": 1618.72, "duration": 2.88}, {"text": "politique sans nom en fait le fait qu'il", "start": 1620.12, "duration": 3.159}, {"text": "ne se ne se fasse", "start": 1621.6, "duration": 4.52}, {"text": "pas alliance commune je ve dire il", "start": 1623.279, "duration": 4.041}, {"text": "partage l'ensemb donc ils sont morts", "start": 1626.12, "duration": 3.24}, {"text": "pour vous r en tant que font pas ce cap", "start": 1627.32, "duration": 4.719}, {"text": "l\u00e0 en tout cas de de dire tout seul nous", "start": 1629.36, "duration": 4.24}, {"text": "ser tout seul oui ils sont morts je", "start": 1632.039, "duration": 4.081}, {"text": "pense que c'estun \u00e9vidence je je crois", "start": 1633.6, "duration": 4.4}, {"text": "pas on on peut pas que se fier au", "start": 1636.12, "duration": 3.12}, {"text": "sondage mais on voit bien qu'aujourd'hui", "start": 1638.0, "duration": 3.48}, {"text": "sans sans alliance ils vont avoir", "start": 1639.24, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup de mal \u00e0 se battre pour \u00eatre au", "start": 1641.48, "duration": 3.12}, {"text": "second tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 1643.0, "duration": 3.96}, {"text": "donc oui je pense qu'ils sont en train", "start": 1644.6, "duration": 4.4}, {"text": "de se tuer \u00e0 petit feu l\u00e0 \u00e0 suivre on", "start": 1646.96, "duration": 3.8}, {"text": "continue \u00e0 parler de ces l\u00e9gislatives", "start": 1649.0, "duration": 5.2}, {"text": "c'est \u00e9videmment la une de la presse", "start": 1650.76, "duration": 3.44}, {"text": "[Musique]", "start": 1655.82, "duration": 7.579}, {"text": "r\u00e9gionale et est une de la presse", "start": 1660.32, "duration": 4.719}, {"text": "r\u00e9gionale derni\u00e8re ligne droite pour les", "start": 1663.399, "duration": 3.241}, {"text": "l\u00e9gislative La D\u00e9p\u00eache du Midi qui se", "start": 1665.039, "duration": 3.081}, {"text": "penche sur les programmes des candidats", "start": 1666.64, "duration": 3.639}, {"text": "en mati\u00e8re de pouvoir d'achat principale", "start": 1668.12, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais hausse des", "start": 1670.279, "duration": 3.841}, {"text": "prix co\u00fbt du carburant et de l'\u00e9nergie", "start": 1672.279, "duration": 4.28}, {"text": "le sujet de la vie ch\u00e8 est au c\u0153ur des", "start": 1674.12, "duration": 4.52}, {"text": "inqui\u00e9tudes de nos concitoyens d'horizon", "start": 1676.559, "duration": 3.48}, {"text": "des quatre principaux blocs en lise", "start": 1678.64, "duration": 2.759}, {"text": "dossier sp\u00e9cial \u00e0 lire dans La D\u00e9p\u00eache", "start": 1680.039, "duration": 3.76}, {"text": "la d\u00e9p\u00eache on apprend donc aussi que le", "start": 1681.399, "duration": 4.76}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 or\u00e9en Pradier quitte le parti", "start": 1683.799, "duration": 5.041}, {"text": "LR un parti qui est mort selon lui faut", "start": 1686.159, "duration": 4.561}, {"text": "penser \u00e0 faire les procurations oui \u00e0", "start": 1688.84, "duration": 3.88}, {"text": "ceux qui ne peuvent pas voter le 30 et", "start": 1690.72, "duration": 3.88}, {"text": "le 7 juillet wouest France vous rappelle", "start": 1692.72, "duration": 4.12}, {"text": "qu'il existe une proc\u00e9dure tr\u00e8s simple", "start": 1694.6, "duration": 3.48}, {"text": "il suffit de donner son pouvoir \u00e0", "start": 1696.84, "duration": 3.199}, {"text": "quelqu'un c'est rapide plus d'un million", "start": 1698.08, "duration": 3.199}, {"text": "de Fran\u00e7ais ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9tabli une", "start": 1700.039, "duration": 3.281}, {"text": "procuration et il ne reste que quelques", "start": 1701.279, "duration": 3.64}, {"text": "jours pour le faire en ligne vous pouvez", "start": 1703.32, "duration": 3.76}, {"text": "aussi vous d\u00e9placer en gendarmerie ou au", "start": 1704.919, "duration": 3.841}, {"text": "commissariat retour sur le premier grand", "start": 1707.08, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9bat de C oui on en parlait tout \u00e0", "start": 1708.76, "duration": 4.08}, {"text": "l'heure d\u00e9bat organis\u00e9 sur TF1 hier soir", "start": 1710.399, "duration": 4.601}, {"text": "Midi Libre titre sur ces trois Frances", "start": 1712.84, "duration": 3.88}, {"text": "qui paraissent aujourd'hui", "start": 1715.0, "duration": 3.76}, {"text": "irr\u00e9conciliable celle du Front populaire", "start": 1716.72, "duration": 3.679}, {"text": "du bloc central de Gabriel hatal et", "start": 1718.76, "duration": 3.2}, {"text": "d'Emmanuel Macron et du rassemblement", "start": 1720.399, "duration": 3.76}, {"text": "national de Jordan Bardella midi lib", "start": 1721.96, "duration": 3.839}, {"text": "consaque quatre pages sp\u00e9ciales dans son", "start": 1724.159, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9dition du jour et propose un comparatif", "start": 1725.799, "duration": 4.0}, {"text": "des programmes les promesses et les", "start": 1727.72, "duration": 4.0}, {"text": "engagements sont diam\u00e9tralement oppos\u00e9s", "start": 1729.799, "duration": 3.36}, {"text": "notamment en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et", "start": 1731.72, "duration": 3.6}, {"text": "d'immigration les trois candidats qui se", "start": 1733.159, "duration": 4.12}, {"text": "sont affront\u00e9s hier sur le plateau TF", "start": 1735.32, "duration": 3.68}, {"text": "n'ont pas grand chose avoir dossier", "start": 1737.279, "duration": 3.12}, {"text": "sp\u00e9cial \u00e0 lire dans Midi Libre", "start": 1739.0, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui le ralbol des habitants des", "start": 1740.399, "duration": 3.4}, {"text": "Alpes Maritimes de nouvelles crues ont", "start": 1741.96, "duration": 3.36}, {"text": "oblig\u00e9 les pompiers \u00e0 \u00e9vacuer une", "start": 1743.799, "duration": 3.24}, {"text": "cinquantaine de personnes \u00e0 Saint-Martin", "start": 1745.32, "duration": 4.239}, {"text": "visubis et \u00e0 LIR dans ni ce matin", "start": 1747.039, "duration": 4.161}, {"text": "aujourd'hui sur fond de relance du d\u00e9bat", "start": 1749.559, "duration": 3.081}, {"text": "tr\u00e8s politique sur les retards en", "start": 1751.2, "duration": 2.839}, {"text": "mati\u00e8re de construction des", "start": 1752.64, "duration": 3.6}, {"text": "infrastructure infrastructure emport\u00e9e", "start": 1754.039, "duration": 4.721}, {"text": "par la temp\u00eate Alex en 2020 t\u00e9moignage", "start": 1756.24, "duration": 4.72}, {"text": "d'habitant litt\u00e9ralement \u00e0 bouner", "start": 1758.76, "duration": 3.919}, {"text": "c'est-\u00e0-dire dans votre cotidien ce", "start": 1760.96, "duration": 3.559}, {"text": "matin tu as une per du foot oui vous", "start": 1762.679, "duration": 4.0}, {"text": "savez qu'il y a l'Euro mais oui on", "start": 1764.519, "duration": 3.801}, {"text": "l'oublierait pres on l'oublie un peu", "start": 1766.679, "duration": 3.041}, {"text": "laisse filer la premi\u00e8re place de leur", "start": 1768.32, "duration": 4.44}, {"text": "groupe match nul hier contre la Pologne", "start": 1769.72, "duration": 4.839}, {"text": "cour\u00e9 Picard revient sur ce match tr\u00e8s", "start": 1772.76, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9cevant la France conna\u00eetra aujourd'hui", "start": 1774.559, "duration": 4.081}, {"text": "son adversaire en 8e de finale le match", "start": 1776.559, "duration": 5.24}, {"text": "aura lieu lundi prochain merci Steve", "start": 1778.64, "duration": 5.48}, {"text": "c'est pas du foot \u00e0 la Politi c'est", "start": 1781.799, "duration": 3.72}, {"text": "aimerait mais l\u00e0 en ce moment c'est un", "start": 1784.12, "duration": 2.6}, {"text": "peu compliqu\u00e9 de parler autre chose que", "start": 1785.519, "duration": 2.64}, {"text": "de l\u00e9gislative et surtout de ces gens", "start": 1786.72, "duration": 3.52}, {"text": "qui font qui franchissent le pas de", "start": 1788.159, "duration": 3.561}, {"text": "voter rassemblement national ils vous", "start": 1790.24, "duration": 3.4}, {"text": "disent on a jamais essay\u00e9 bah si on a", "start": 1791.72, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 essay\u00e9 on en fait la d\u00e9monstration", "start": 1793.64, "duration": 2.72}, {"text": "dans ce num\u00e9ro dans les collectivit\u00e9s \u00e0", "start": 1795.0, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9tranger dans le pass\u00e9 histoire de", "start": 1796.36, "duration": 4.64}, {"text": "France voil\u00e0 on donne le titre l'extr\u00eame", "start": 1798.36, "duration": 4.36}, {"text": "droite on a d\u00e9j\u00e0 essay\u00e9 le nouveau front", "start": 1801.0, "duration": 4.279}, {"text": "populaire vite c'est la Une de politice", "start": 1802.72, "duration": 4.799}, {"text": "merci merci beaucoup pierrejcquem", "start": 1805.279, "duration": 3.601}, {"text": "Nicolas on vous demande pas ce qu'il y a", "start": 1807.519, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 lire de dimanche en plus c'est un", "start": 1808.88, "duration": 3.519}, {"text": "weekend d'\u00e9lection oui et \u00e7a sera notre", "start": 1810.919, "duration": 4.36}, {"text": "tr\u00e8me num\u00e9ro sp\u00e9cial politique avec voil", "start": 1812.399, "duration": 4.841}, {"text": "de tr\u00e8s nombreuses pages consacr\u00e9es au", "start": 1815.279, "duration": 3.361}, {"text": "scrutin de dimanche \u00e9videmment on", "start": 1817.24, "duration": 2.84}, {"text": "imagine sur les enjeux de ce scrutin", "start": 1818.64, "duration": 3.639}, {"text": "merci beaucoup Nicolas merci Pierre", "start": 1820.08, "duration": 4.24}, {"text": "merci Steve merci \u00e0 tous de nous avoir", "start": 1822.279, "duration": 4.081}, {"text": "suivi \u00e0 18h vous avez rendez-vous avec", "start": 1824.32, "duration": 3.719}, {"text": "Thomas H pour sens public on vous", "start": 1826.36, "duration": 5.76}, {"text": "souhaite une tr\u00e8s bonne journ\u00e9e \u00e0 demain", "start": 1828.039, "duration": 4.081}]}