{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "apr\u00e8s la victoire de Georgia Meloni lors", "start": 0.0, "duration": 3.659}, {"text": "des \u00e9lections en Italie ce weekend \u00e0", "start": 1.74, "duration": 3.36}, {"text": "l'extr\u00eame droite l'emporte dans un", "start": 3.659, "duration": 4.081}, {"text": "nouveau pays europ\u00e9en mais alors que se", "start": 5.1, "duration": 4.32}, {"text": "passe-t-il \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et de", "start": 7.74, "duration": 3.66}, {"text": "quoi parle-t-on exactement c'est le", "start": 9.42, "duration": 3.42}, {"text": "sujet \u00e0 la Une aujourd'hui salut c'est", "start": 11.4, "duration": 2.94}, {"text": "Hugo on est parti ensemble pour une", "start": 12.84, "duration": 3.18}, {"text": "nouvelle plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une", "start": 14.34, "duration": 3.0}, {"text": "dizaine de minutes alors avant", "start": 16.02, "duration": 2.82}, {"text": "d'analyser la tendance \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 17.34, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne commen\u00e7ons donc avec", "start": 18.84, "duration": 4.38}, {"text": "l'actualit\u00e9 plus chaude la candidate du", "start": 20.34, "duration": 5.099}, {"text": "parti Fratelli d'Italia pourrait devenir", "start": 23.22, "duration": 3.78}, {"text": "dans les prochains jours la nouvelle", "start": 25.439, "duration": 4.141}, {"text": "Premi\u00e8re ministre et dirig\u00e9e donc la", "start": 27.0, "duration": 4.199}, {"text": "politique de l'Italie alors pour ceux", "start": 29.58, "duration": 2.819}, {"text": "qui n'ont pas suivi les Italiens", "start": 31.199, "duration": 3.36}, {"text": "votaient dimanche pour \u00e9lire leur", "start": 32.399, "duration": 4.081}, {"text": "nouveau Parlement tout cela se fait donc", "start": 34.559, "duration": 4.68}, {"text": "apr\u00e8s la d\u00e9mission du pr\u00e9c\u00e9dent Premier", "start": 36.48, "duration": 4.68}, {"text": "ministre Mario Draghi en juillet dernier", "start": 39.239, "duration": 3.84}, {"text": "il faut bien comprendre que en fait en", "start": 41.16, "duration": 3.719}, {"text": "Italie c'est un membre du camp", "start": 43.079, "duration": 4.561}, {"text": "majoritaire qui est \u00e9lu au Parlement qui", "start": 44.879, "duration": 4.321}, {"text": "est \u00e9lu donc Premier ministre ce qui", "start": 47.64, "duration": 3.12}, {"text": "fait donc que Georgia Meloni est tr\u00e8s", "start": 49.2, "duration": 3.12}, {"text": "pressenti pour devenir la prochaine", "start": 50.76, "duration": 3.299}, {"text": "premi\u00e8re ministre en effet pour cette", "start": 52.32, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9lection trois parties avec cette", "start": 54.059, "duration": 3.361}, {"text": "alliance dans ce que certains ont appel\u00e9", "start": 55.86, "duration": 4.08}, {"text": "une alliance des droites cette alliance", "start": 57.42, "duration": 4.74}, {"text": "contenu \u00e0 une majorit\u00e9 des si\u00e8ges \u00e0 la", "start": 59.94, "duration": 4.38}, {"text": "Chambre des d\u00e9put\u00e9s italienne mais aussi", "start": 62.16, "duration": 5.459}, {"text": "une majorit\u00e9 au S\u00e9nat remportant 44% des", "start": 64.32, "duration": 5.94}, {"text": "votes \u00e0 l'\u00e9chelle nationale dont 26%", "start": 67.619, "duration": 5.401}, {"text": "pour le parti de Georgia Meloni le", "start": 70.26, "duration": 4.74}, {"text": "principal parti donc de l'Alliance alors", "start": 73.02, "duration": 3.36}, {"text": "qu'elles sont les id\u00e9es dans les grandes", "start": 75.0, "duration": 2.7}, {"text": "lignes de Georgia Meloni \u00e9videmment", "start": 76.38, "duration": 3.059}, {"text": "c'est tr\u00e8s difficile de tout r\u00e9sumer", "start": 77.7, "duration": 3.66}, {"text": "comme \u00e7a en quelques instants mais lors", "start": 79.439, "duration": 3.421}, {"text": "d'une prise de parole Georgia Meloni", "start": 81.36, "duration": 4.079}, {"text": "avait affirm\u00e9 que \u00e7a devise \u00e9tait Dieu", "start": 82.86, "duration": 5.1}, {"text": "famille patrie et parmi les grandes", "start": 85.439, "duration": 3.841}, {"text": "id\u00e9es de son programme elle souhaite", "start": 87.96, "duration": 3.24}, {"text": "faire de la s\u00e9curit\u00e9 une priorit\u00e9", "start": 89.28, "duration": 3.659}, {"text": "nationale elle souhaite r\u00e9duire", "start": 91.2, "duration": 4.16}, {"text": "drastiquement l'immigration en Italie", "start": 92.939, "duration": 5.101}, {"text": "baisser les imp\u00f4ts et elle refuse de", "start": 95.36, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9pendre trop de l'Union europ\u00e9enne elle", "start": 98.04, "duration": 3.48}, {"text": "est par ailleurs sur des sujets de", "start": 100.439, "duration": 3.421}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 par exemple oppos\u00e9es aux droits", "start": 101.52, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 l'avortement ou encore \u00e0 l'adoption", "start": 103.86, "duration": 3.48}, {"text": "pour les couples homosexuels alors", "start": 105.84, "duration": 3.54}, {"text": "plusieurs politologues estiment que en", "start": 107.34, "duration": 4.62}, {"text": "raison de l'histoire et la symbolique du", "start": 109.38, "duration": 5.76}, {"text": "parti mais aussi de certaines id\u00e9es qui", "start": 111.96, "duration": 5.46}, {"text": "sont port\u00e9es aujourd'hui par le parti et", "start": 115.14, "duration": 3.6}, {"text": "bien ce parti est consid\u00e9r\u00e9 comme un", "start": 117.42, "duration": 3.54}, {"text": "mouvement n\u00e9o artistes issus notamment", "start": 118.74, "duration": 4.5}, {"text": "de mouvements plus anciens notamment le", "start": 120.96, "duration": 4.619}, {"text": "mouvement fasciste du dictateur Benito", "start": 123.24, "duration": 4.379}, {"text": "Mussolini qui a \u00e9t\u00e9 au pouvoir en Italie", "start": 125.579, "duration": 6.421}, {"text": "entre 1922 et 1945 m\u00eame si de son c\u00f4t\u00e9", "start": 127.619, "duration": 6.421}, {"text": "bien Georgia Meloni explique que les", "start": 132.0, "duration": 4.44}, {"text": "nostalgiques du fascisme n'ont je cite", "start": 134.04, "duration": 3.9}, {"text": "pas \u00e0 leur place dans son parti", "start": 136.44, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui alors avec cette victoire de", "start": 137.94, "duration": 4.26}, {"text": "Georgia miloni et bien l'Italie est un", "start": 140.16, "duration": 4.68}, {"text": "nouveau pays qui bascule \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 142.2, "duration": 4.259}, {"text": "droite m\u00eame si \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne", "start": 144.84, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui ce terme d'extr\u00eame droite", "start": 146.459, "duration": 3.181}, {"text": "recouvre certaines r\u00e9f\u00e9rences et", "start": 147.84, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments clairement commun mais aussi", "start": 149.64, "duration": 3.42}, {"text": "certaines diff\u00e9rences ou certaines", "start": 151.56, "duration": 3.66}, {"text": "nuances aux diff\u00e9rences de vision selon", "start": 153.06, "duration": 3.96}, {"text": "les pays les politologues en gros en", "start": 155.22, "duration": 3.54}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral l'extr\u00eame droite se d\u00e9finit par", "start": 157.02, "duration": 3.859}, {"text": "des id\u00e9es nationalistes clairement", "start": 158.76, "duration": 4.92}, {"text": "antimigration souvent oppos\u00e9e \u00e0 l'Union", "start": 160.879, "duration": 4.901}, {"text": "europ\u00e9enne m\u00eame si \u00e7a d\u00e9pend des cas et", "start": 163.68, "duration": 4.26}, {"text": "remettant en cause certains droits comme", "start": 165.78, "duration": 3.66}, {"text": "par exemple les droits des personnes", "start": 167.94, "duration": 3.72}, {"text": "LGBT ou encore le droit \u00e0 l'avortement", "start": 169.44, "duration": 3.54}, {"text": "d'ailleurs au-del\u00e0 de tel ou telle", "start": 171.66, "duration": 2.82}, {"text": "mesure dans leur programme et bien les", "start": 172.98, "duration": 2.759}, {"text": "politologues estiment que cette", "start": 174.48, "duration": 3.119}, {"text": "qualification d'extr\u00eame droite tient", "start": 175.739, "duration": 4.08}, {"text": "aussi \u00e0 l'histoire de ces diff\u00e9rents", "start": 177.599, "duration": 3.661}, {"text": "partie et de leurs liens donc souvent", "start": 179.819, "duration": 3.601}, {"text": "avec des mouvements fascistes ou n\u00e9o", "start": 181.26, "duration": 3.119}, {"text": "fascistes apr\u00e8s ce qu'il faut bien", "start": 183.42, "duration": 2.099}, {"text": "comprendre et j'insiste l\u00e0-dessus c'est", "start": 184.379, "duration": 3.121}, {"text": "que \u00e7a recouvre derri\u00e8re des nuances et", "start": 185.519, "duration": 3.661}, {"text": "des r\u00e9alit\u00e9s diff\u00e9rentes par exemple", "start": 187.5, "duration": 3.599}, {"text": "dans le cas de Georgia m\u00e9lony Georgia", "start": 189.18, "duration": 3.9}, {"text": "Meloni au d\u00e9part \u00e9tait tr\u00e8s clairement", "start": 191.099, "duration": 4.021}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et ces", "start": 193.08, "duration": 3.299}, {"text": "derniers temps et bien sa position a pas", "start": 195.12, "duration": 2.46}, {"text": "mal chang\u00e9 c'est \u00e0 dire qu'elle a un", "start": 196.379, "duration": 3.121}, {"text": "discours moins critique disons vis-\u00e0-vis", "start": 197.58, "duration": 3.6}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne et surtout et bien", "start": 199.5, "duration": 2.879}, {"text": "elle est par exemple compl\u00e8tement", "start": 201.18, "duration": 4.02}, {"text": "favorable \u00e0 la pr\u00e9sence de l'Italie au", "start": 202.379, "duration": 5.22}, {"text": "sein de l'OTAN ou au sanctions qui sont", "start": 205.2, "duration": 4.8}, {"text": "impos\u00e9es contre la Russie ce qu'il a", "start": 207.599, "duration": 4.261}, {"text": "distingue donc de d'autres parties \u00e0", "start": 210.0, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne alors parmi les", "start": 211.86, "duration": 3.06}, {"text": "autres articles assez \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 213.36, "duration": 3.72}, {"text": "en Europe on peut citer celui de Victor", "start": 214.92, "duration": 3.72}, {"text": "Hormann en Hongrie qui est au pouvoir", "start": 217.08, "duration": 4.799}, {"text": "depuis 2010 et celui de Douda en Pologne", "start": 218.64, "duration": 4.319}, {"text": "il y a aussi dans une certaine mesure", "start": 221.879, "duration": 3.36}, {"text": "depuis deux semaines maintenant la Su\u00e8de", "start": 222.959, "duration": 4.621}, {"text": "puisque le Parti d\u00e9mocrate de Su\u00e8de et", "start": 225.239, "duration": 3.72}, {"text": "qui est class\u00e9 \u00e0 l'extr\u00eame droite fait", "start": 227.58, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9sormais partie de la nouvelle alliance", "start": 228.959, "duration": 4.021}, {"text": "gouvernementale au pouvoir m\u00eame si", "start": 231.06, "duration": 3.66}, {"text": "l'alliance reste domin\u00e9e par des parties", "start": 232.98, "duration": 3.839}, {"text": "qui sont plut\u00f4t consid\u00e9r\u00e9s \u00e0 droite par", "start": 234.72, "duration": 3.54}, {"text": "ailleurs plus largement en Europe ou", "start": 236.819, "duration": 2.941}, {"text": "l'extr\u00eame droite n'est pas au pouvoir", "start": 238.26, "duration": 3.42}, {"text": "elle r\u00e9alise tout de m\u00eame d'importantes", "start": 239.76, "duration": 3.78}, {"text": "percer \u00e9lectorales c'est le cas en", "start": 241.68, "duration": 3.3}, {"text": "France bien s\u00fbr lors des derni\u00e8res", "start": 243.54, "duration": 3.419}, {"text": "\u00e9lections mais c'est le cas notamment en", "start": 244.98, "duration": 4.44}, {"text": "Espagne avec le parti Vox ou encore en", "start": 246.959, "duration": 4.56}, {"text": "Allemagne avec le parti AFD alors", "start": 249.42, "duration": 3.899}, {"text": "comment expliquer cette tendance de", "start": 251.519, "duration": 3.541}, {"text": "monter de l'extr\u00eame droite en Europe", "start": 253.319, "duration": 3.42}, {"text": "alors vous l'aurez compris c'est souvent", "start": 255.06, "duration": 3.84}, {"text": "les sujets nationaux et on peut pas", "start": 256.739, "duration": 4.081}, {"text": "faire de g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s sur tous ces", "start": 258.9, "duration": 3.54}, {"text": "mouvements l\u00e0 cependant on distingue", "start": 260.82, "duration": 3.48}, {"text": "quand m\u00eame plusieurs similarit\u00e9s \u00e0", "start": 262.44, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne d\u00e9j\u00e0 premi\u00e8re chose", "start": 264.3, "duration": 4.02}, {"text": "la crise financi\u00e8re et \u00e9conomique de", "start": 266.16, "duration": 4.56}, {"text": "2008 suivi d'ailleurs par la crise de la", "start": 268.32, "duration": 5.22}, {"text": "zone euro en 2012 a fait exploser le", "start": 270.72, "duration": 4.44}, {"text": "ch\u00f4mage \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et a", "start": 273.54, "duration": 3.3}, {"text": "suscit\u00e9 plus largement en fait une", "start": 275.16, "duration": 3.599}, {"text": "grande d\u00e9fiance d'une partie de la", "start": 276.84, "duration": 4.56}, {"text": "population \u00e0 l'\u00e9gard des institutions de", "start": 278.759, "duration": 4.741}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne or parmi les parties", "start": 281.4, "duration": 3.96}, {"text": "que ce sont le plus oppos\u00e9s \u00e0 ces", "start": 283.5, "duration": 3.36}, {"text": "politiques men\u00e9es par l'Union europ\u00e9enne", "start": 285.36, "duration": 3.6}, {"text": "il y a certes une partie de la gauche", "start": 286.86, "duration": 4.02}, {"text": "mais il y a surtout et bien l'extr\u00eame", "start": 288.96, "duration": 3.84}, {"text": "droite qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9sente sur ce", "start": 290.88, "duration": 3.599}, {"text": "sujet d'ailleurs autre sujet \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 292.8, "duration": 3.54}, {"text": "europ\u00e9enne qui a fait d\u00e9bat et qui fait", "start": 294.479, "duration": 3.301}, {"text": "encore des bases c'est la question de la", "start": 296.34, "duration": 3.419}, {"text": "politique migratoire qui doit \u00eatre", "start": 297.78, "duration": 3.84}, {"text": "pratiqu\u00e9 par l'Union europ\u00e9enne et en", "start": 299.759, "duration": 2.88}, {"text": "l'occurrence c'est bien \u00e0 la quasi", "start": 301.62, "duration": 2.82}, {"text": "totalit\u00e9 des parties d'extr\u00eame droite on", "start": 302.639, "duration": 3.961}, {"text": "t\u2019adopt\u00e9 cette posture anti-immigration", "start": 304.44, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9flexations de Georgia m\u00e9lony et de son", "start": 306.6, "duration": 3.96}, {"text": "alliance au pouvoir illustre une", "start": 308.639, "duration": 3.84}, {"text": "tendance plus large disons \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 310.56, "duration": 4.26}, {"text": "europ\u00e9enne dis-toi de m\u00e9lodie montre", "start": 312.479, "duration": 4.321}, {"text": "aussi que de plus en plus il y a des", "start": 314.82, "duration": 4.14}, {"text": "alliances entre l'extr\u00eame droite et la", "start": 316.8, "duration": 4.14}, {"text": "droite dans certains pays ce qui peut", "start": 318.96, "duration": 3.299}, {"text": "permettre donc \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 320.94, "duration": 3.42}, {"text": "d'arriver au pouvoir \u00e7a me semble donc", "start": 322.259, "duration": 3.541}, {"text": "essentiel de revenir l\u00e0-dessus", "start": 324.36, "duration": 2.82}, {"text": "aujourd'hui comme d'habitude je vous", "start": 325.8, "duration": 2.52}, {"text": "mets des liens directement en", "start": 327.18, "duration": 2.579}, {"text": "description et plus largement cette", "start": 328.32, "duration": 2.4}, {"text": "question parce qu'on a beaucoup parl\u00e9", "start": 329.759, "duration": 2.28}, {"text": "d'\u00eatre politique la question de la", "start": 330.72, "duration": 2.819}, {"text": "gauche de la droite de l'extr\u00eame droite", "start": 332.039, "duration": 2.821}, {"text": "cela correspond \u00e0 des courants de pens\u00e9e", "start": 333.539, "duration": 2.88}, {"text": "importants et au-del\u00e0 de l'actualit\u00e9", "start": 334.86, "duration": 3.72}, {"text": "chaude on r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 pr\u00e9parer en fait", "start": 336.419, "duration": 4.441}, {"text": "des vid\u00e9os justement plus larges sur", "start": 338.58, "duration": 4.26}, {"text": "cette histoire politique de ces", "start": 340.86, "duration": 3.54}, {"text": "diff\u00e9rents camps r\u00e9fl\u00e9chit donc en ce", "start": 342.84, "duration": 2.579}, {"text": "moment \u00e0 la forme que pourrait prendre", "start": 344.4, "duration": 2.639}, {"text": "tout \u00e7a mais \u00e7a devrait arriver sur la", "start": 345.419, "duration": 3.181}, {"text": "forme de vid\u00e9o assez longue sur Youtube", "start": 347.039, "duration": 3.241}, {"text": "pour prendre le temps de bien comprendre", "start": 348.6, "duration": 3.599}, {"text": "l'histoire de chacun de ces camps", "start": 350.28, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9videmment du coup je vous en reparlerai", "start": 352.199, "duration": 2.761}, {"text": "quand ce sera publi\u00e9 allez on poursuit", "start": 353.46, "duration": 3.299}, {"text": "comme chaque jour \u00e9videmment avec les", "start": 354.96, "duration": 3.179}, {"text": "actualit\u00e9s en bref d'abord cette", "start": 356.759, "duration": 3.601}, {"text": "premi\u00e8re formation en France la premi\u00e8re", "start": 358.139, "duration": 4.681}, {"text": "ministre Elisabeth borne a remis sur la", "start": 360.36, "duration": 5.04}, {"text": "table ce lundi la fameuse r\u00e9forme des", "start": 362.82, "duration": 4.26}, {"text": "retraites alors devrait conna\u00eetre d'ici", "start": 365.4, "duration": 3.48}, {"text": "la fin de la semaine la m\u00e9thode avec", "start": 367.08, "duration": 4.14}, {"text": "laquelle le gouvernement souhaite la", "start": 368.88, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9senter et la faire voter cette", "start": 371.22, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9forme des retraites on a parl\u00e9 il y a", "start": 373.199, "duration": 2.94}, {"text": "quelques temps sur la cha\u00eene elle", "start": 374.94, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9voit que l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la", "start": 376.139, "duration": 5.4}, {"text": "retraite soit repousser autour de 65 ans", "start": 378.419, "duration": 5.761}, {"text": "contre 62 ans aujourd'hui c'\u00e9tait en", "start": 381.539, "duration": 3.6}, {"text": "fait cens\u00e9 \u00eatre une des mesures", "start": 384.18, "duration": 2.88}, {"text": "importantes du premier quinquennat", "start": 385.139, "duration": 3.9}, {"text": "d'Emmanuel Macron mais il n'avait pas pu", "start": 387.06, "duration": 3.78}, {"text": "la faire voter lors de son premier", "start": 389.039, "duration": 4.021}, {"text": "quinquennat notamment \u00e0 cause de fortes", "start": 390.84, "duration": 4.5}, {"text": "manifestations en 2019 et puis du", "start": 393.06, "duration": 4.68}, {"text": "contexte g\u00e9n\u00e9ral li\u00e9 au coronavirus", "start": 395.34, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment important sur cette r\u00e9forme des", "start": 397.74, "duration": 3.84}, {"text": "retraites Elisabeth borne n'a pas exclu", "start": 399.6, "duration": 4.46}, {"text": "ce lundi d'avoir recours \u00e0 l'article", "start": 401.58, "duration": 5.16}, {"text": "49.3 de la Constitution pour faire donc", "start": 404.06, "duration": 4.359}, {"text": "voter cette r\u00e9forme on en reparlera", "start": 406.74, "duration": 2.579}, {"text": "\u00e9videmment dans les prochaines semaines", "start": 408.419, "duration": 2.761}, {"text": "mais ce dispositif permet donc de faire", "start": 409.319, "duration": 3.901}, {"text": "passer un texte en force au Parlement", "start": 411.18, "duration": 5.04}, {"text": "sans avoir besoin du vote des d\u00e9put\u00e9s", "start": 413.22, "duration": 4.68}, {"text": "alors Emmanuel Macron Elizabeth borne", "start": 416.22, "duration": 3.66}, {"text": "sont d'accord pour dire que cette une", "start": 417.9, "duration": 4.26}, {"text": "forme devrait voir le jour \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2023", "start": 419.88, "duration": 3.96}, {"text": "c'est leur objectif de leur c\u00f4t\u00e9 \u00e7a", "start": 422.16, "duration": 3.479}, {"text": "promet donc des d\u00e9bats majeurs sur la", "start": 423.84, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9forme en tant que tel et sur la", "start": 425.639, "duration": 4.081}, {"text": "m\u00e9thode pour faire voter cette loi vous", "start": 427.319, "duration": 3.481}, {"text": "l'aurez compris on en reparlera donc", "start": 429.72, "duration": 2.22}, {"text": "dans les prochains jours deuxi\u00e8me", "start": 430.8, "duration": 2.94}, {"text": "information en France rapidement Julien", "start": 431.94, "duration": 3.66}, {"text": "Bayou qui est le secr\u00e9taire national du", "start": 433.74, "duration": 3.299}, {"text": "Parti g\u00e9n\u00e9ralement class\u00e9 \u00e0 gauche", "start": 435.6, "duration": 3.78}, {"text": "Europe \u00c9cologie Les Verts donc Julien", "start": 437.039, "duration": 4.321}, {"text": "Bayou qui en quelque sorte le leader du", "start": 439.38, "duration": 4.8}, {"text": "parti \u00e9cologiste a annonc\u00e9 ce lundi dans", "start": 441.36, "duration": 5.04}, {"text": "un communiqu\u00e9 qu'il d\u00e9missionnait de ses", "start": 444.18, "duration": 4.38}, {"text": "fonctions \u00e0 cause je cite d'une", "start": 446.4, "duration": 4.62}, {"text": "situation intenable Julien Bayou est en", "start": 448.56, "duration": 4.259}, {"text": "fait accus\u00e9 de violence psychologique", "start": 451.02, "duration": 4.26}, {"text": "sur son ex-compagne apr\u00e8s des", "start": 452.819, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lations notamment du collectif nous", "start": 455.28, "duration": 4.199}, {"text": "toutes sur Twitter relay\u00e9 par ailleurs", "start": 457.259, "duration": 4.38}, {"text": "par la d\u00e9put\u00e9e d'Europe \u00c9cologie Les", "start": 459.479, "duration": 3.66}, {"text": "Verts Sandrine Rousseau \u00e0 noter que", "start": 461.639, "duration": 3.06}, {"text": "aujourd'hui on ne conna\u00eet pas en d\u00e9tail", "start": 463.139, "duration": 4.441}, {"text": "les faits reproch\u00e9s \u00e0 Julien Bayou pour", "start": 464.699, "duration": 5.041}, {"text": "l'instant aucune plainte n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e", "start": 467.58, "duration": 3.899}, {"text": "aucune enqu\u00eate par ailleurs n'a \u00e9t\u00e9", "start": 469.74, "duration": 4.38}, {"text": "ouverte par la justice au moment o\u00f9 je", "start": 471.479, "duration": 4.381}, {"text": "tourne cette vid\u00e9o dans un communiqu\u00e9", "start": 474.12, "duration": 3.9}, {"text": "d'ailleurs Julien Bayou d\u00e9plore le fait", "start": 475.86, "duration": 4.26}, {"text": "d'\u00eatre accus\u00e9 publiquement que des", "start": 478.02, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui lui sont reproch\u00e9s ne lui", "start": 480.12, "duration": 4.5}, {"text": "soit expos\u00e9s ou transmis qui l\u2019emp\u00eache", "start": 482.16, "duration": 4.259}, {"text": "selon lui de se d\u00e9fendre puisqu'il", "start": 484.62, "duration": 4.199}, {"text": "assure ne pas savoir de quoi il est", "start": 486.419, "duration": 4.441}, {"text": "accus\u00e9 en d\u00e9tail il juge la situation", "start": 488.819, "duration": 4.741}, {"text": "intenable et ubuesque selon lui il a", "start": 490.86, "duration": 4.8}, {"text": "donc pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 d\u00e9missionner mais il reste", "start": 493.56, "duration": 4.199}, {"text": "cependant d\u00e9put\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 495.66, "duration": 3.36}, {"text": "pour la troisi\u00e8me actualit\u00e9 je voulais", "start": 497.759, "duration": 3.541}, {"text": "vous reparler de l'Iran ou les", "start": 499.02, "duration": 4.26}, {"text": "manifestations se poursuivent encore ce", "start": 501.3, "duration": 3.179}, {"text": "week-end et encore en ce d\u00e9but de", "start": 503.28, "duration": 3.539}, {"text": "semaine plus d'une semaine donc apr\u00e8s la", "start": 504.479, "duration": 4.921}, {"text": "mort de Massa Amini cette jeune femme de", "start": 506.819, "duration": 4.981}, {"text": "22 ans d\u00e9c\u00e9d\u00e9 trois jours apr\u00e8s avoir", "start": 509.4, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par la police car elle ne", "start": 511.8, "duration": 4.44}, {"text": "portait pas son voile correctement selon", "start": 514.2, "duration": 3.959}, {"text": "la diff\u00e9rentes ONG c'est pr\u00e8s de 56", "start": 516.24, "duration": 3.84}, {"text": "villes donc habitants qui sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s", "start": 518.159, "duration": 4.081}, {"text": "depuis le d\u00e9but des manifestations et", "start": 520.08, "duration": 4.68}, {"text": "parmi elles il y a notamment \u00e0 10 Najafi", "start": 522.24, "duration": 4.32}, {"text": "cette \u00e9tudiante de 20 ans qui a \u00e9t\u00e9", "start": 524.76, "duration": 4.74}, {"text": "abattu de 6 balles par la police le", "start": 526.56, "duration": 5.04}, {"text": "pouvoir iranien parle de son c\u00f4t\u00e9 de 41", "start": 529.5, "duration": 4.2}, {"text": "personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es en prenant en compte", "start": 531.6, "duration": 3.9}, {"text": "de leur c\u00f4t\u00e9 les forces de police en", "start": 533.7, "duration": 2.94}, {"text": "tout cas ce qu'on observe c'est que le", "start": 535.5, "duration": 3.18}, {"text": "mouvement spontan\u00e9 qui a fait suite \u00e0 la", "start": 536.64, "duration": 4.08}, {"text": "mort de mini est en train de se", "start": 538.68, "duration": 3.9}, {"text": "transformer en une contestation plus", "start": 540.72, "duration": 4.02}, {"text": "large sur les r\u00e8gles notamment de port", "start": 542.58, "duration": 4.62}, {"text": "du voile au sein du pays mais aussi m\u00eame", "start": 544.74, "duration": 3.9}, {"text": "plus largement contre le r\u00e9gime", "start": 547.2, "duration": 3.18}, {"text": "islamique qui est en place actuellement", "start": 548.64, "duration": 3.84}, {"text": "en Iran lors de leur c\u00f4t\u00e9 et en r\u00e9ponse", "start": 550.38, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e0 ces manifestations qui sont assez", "start": 552.48, "duration": 3.419}, {"text": "rares depuis la mise en place de ce", "start": 553.8, "duration": 5.46}, {"text": "r\u00e9gime islamique en 1979 et bien les", "start": 555.899, "duration": 5.041}, {"text": "autorit\u00e9s iraniennes ont menac\u00e9 de faire", "start": 559.26, "duration": 4.38}, {"text": "preuve d'aucune indulgence vis-\u00e0-vis des", "start": 560.94, "duration": 3.839}, {"text": "manifestants le tout d'ailleurs apr\u00e8s", "start": 563.64, "duration": 3.06}, {"text": "avoir d\u00e9j\u00e0 interdit ces manifestations", "start": 564.779, "duration": 4.74}, {"text": "et restreint tr\u00e8s fortement l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 566.7, "duration": 4.62}, {"text": "Internet on continuera donc \u00e0 suivre", "start": 569.519, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9videmment cette semaine le sujet", "start": 571.32, "duration": 2.82}, {"text": "quatri\u00e8me actualit\u00e9 en Russie cette", "start": 572.459, "duration": 3.301}, {"text": "fois-ci le pr\u00e9sident russe Vladimir", "start": 574.14, "duration": 3.3}, {"text": "Poutine a sign\u00e9 ce week-end une loi", "start": 575.76, "duration": 3.48}, {"text": "importante puisque c'est une loi qui", "start": 577.44, "duration": 4.5}, {"text": "alourdit les peines \u00e0 10 ans de prison", "start": 579.24, "duration": 5.099}, {"text": "pour les soldats russes qui se rendent", "start": 581.94, "duration": 4.92}, {"text": "ou alors qui refusent de combattre en", "start": 584.339, "duration": 4.68}, {"text": "p\u00e9riode de mobilisation comme c'est le", "start": 586.86, "duration": 4.2}, {"text": "cas donc actuellement en Russie avec la", "start": 589.019, "duration": 4.201}, {"text": "mobilisation en ce moment cette d\u00e9cision", "start": 591.06, "duration": 3.779}, {"text": "intervient alors que jeudi dernier", "start": 593.22, "duration": 3.6}, {"text": "Vladimir Poutine avait d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 la", "start": 594.839, "duration": 4.861}, {"text": "mobilisation de pr\u00e8s de 300 000 r\u00e9ser", "start": 596.82, "duration": 6.12}, {"text": "pour aller renforcer l'arm\u00e9e russe en", "start": 599.7, "duration": 4.139}, {"text": "Ukraine d'une mobilisation", "start": 602.94, "duration": 3.12}, {"text": "suppl\u00e9mentaire qui avait entra\u00een\u00e9 des", "start": 603.839, "duration": 3.781}, {"text": "images assez impressionnantes de d\u00e9part", "start": 606.06, "duration": 3.839}, {"text": "dans certains cas de russe qui fuyait le", "start": 607.62, "duration": 4.44}, {"text": "pays par peur d'\u00eatre ensuite mobilis\u00e9", "start": 609.899, "duration": 3.961}, {"text": "avec cette nouvelle mesure Vladimir", "start": 612.06, "duration": 3.48}, {"text": "Poutine esp\u00e8re donc et bien faire en", "start": 613.86, "duration": 2.94}, {"text": "sorte de faire respecter cette", "start": 615.54, "duration": 3.359}, {"text": "mobilisation des r\u00e9servistes et plus", "start": 616.8, "duration": 3.42}, {"text": "largement de ceux qui sont mobilis\u00e9s", "start": 618.899, "duration": 3.12}, {"text": "cinqui\u00e8me actualit\u00e9 d\u00e9sormais un petit", "start": 620.22, "duration": 3.54}, {"text": "peu plus l\u00e9g\u00e8re pour terminer il faut", "start": 622.019, "duration": 4.38}, {"text": "bien la chanteuse et artiste rihanna va", "start": 623.76, "duration": 4.74}, {"text": "faire son grand retour plus de 6 ans", "start": 626.399, "duration": 3.841}, {"text": "apr\u00e8s la sortie de son dernier album ce", "start": 628.5, "duration": 2.88}, {"text": "sera en l'occurrence \u00e0 la mi-temps du", "start": 630.24, "duration": 3.42}, {"text": "Super Bowl ce grand match donc annuel de", "start": 631.38, "duration": 4.079}, {"text": "football am\u00e9ricain c'est ce qu'a annonc\u00e9", "start": 633.66, "duration": 3.9}, {"text": "donc ce dimanche Apple Music qui est le", "start": 635.459, "duration": 4.141}, {"text": "principal sponsor de ce show \u00e0 la", "start": 637.56, "duration": 3.24}, {"text": "mi-temps et qui est au passage", "start": 639.6, "duration": 3.54}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nement le plus regard\u00e9 chaque ann\u00e9e", "start": 640.8, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision aux \u00c9tats-Unis alors dis", "start": 643.14, "duration": 4.199}, {"text": "comme \u00e7a je sais \u00e7a peut para\u00eetre assez", "start": 645.959, "duration": 2.581}, {"text": "anecdotique pour ceux qui \u00e9coutent pas", "start": 647.339, "duration": 2.701}, {"text": "Rihanna mais en l'occurrence c'est une", "start": 648.54, "duration": 3.479}, {"text": "annonce assez marquante puisque Rihanna", "start": 650.04, "duration": 3.72}, {"text": "restait tr\u00e8s flou sur ses projets futurs", "start": 652.019, "duration": 3.241}, {"text": "dans le domaine de la musique", "start": 653.76, "duration": 2.639}, {"text": "puisqu'elle \u00e9tait par ailleurs sur", "start": 655.26, "duration": 2.699}, {"text": "d'autres domaines et plusieurs marques", "start": 656.399, "duration": 3.481}, {"text": "notamment qu'elle avait lanc\u00e9 qu'est-ce", "start": 657.959, "duration": 2.94}, {"text": "que \u00e7a veut dire qu'il y aura un nouvel", "start": 659.88, "duration": 2.76}, {"text": "album d'ici l\u00e0 de Rihanna l\u00e0 on n'a pas", "start": 660.899, "duration": 3.541}, {"text": "d'infos pour l'instant l\u00e0-dessus en tout", "start": 662.64, "duration": 3.3}, {"text": "cas elle sera donc de retour au Super", "start": 664.44, "duration": 3.6}, {"text": "Bowl pour un concert le 12 f\u00e9vrier 2023", "start": 665.94, "duration": 3.12}, {"text": "alors je vous le rappelle pour ceux qui", "start": 668.04, "duration": 2.52}, {"text": "ne savent pas encore ce format des", "start": 669.06, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9tudes du jour est aussi disponible en", "start": 670.56, "duration": 3.36}, {"text": "version podcast donc en version audio", "start": 672.0, "duration": 3.24}, {"text": "pour se faire c'est tr\u00e8s simple vous", "start": 673.92, "duration": 3.599}, {"text": "tapez Hugo d\u00e9crypte sur Deezer Spotify", "start": 675.24, "duration": 4.2}, {"text": "ce que vous voulez bref votre appli de", "start": 677.519, "duration": 3.661}, {"text": "podcast pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ou de streaming de", "start": 679.44, "duration": 3.06}, {"text": "musique vous pouvez comme \u00e7a vous", "start": 681.18, "duration": 2.82}, {"text": "abonner aux actus du jour et \u00e9couter", "start": 682.5, "duration": 3.18}, {"text": "tranquillement les actus que ce soit", "start": 684.0, "duration": 3.3}, {"text": "dans les transports dans le m\u00e9tro je ne", "start": 685.68, "duration": 2.88}, {"text": "sais quoi chaque matin je sais que vous", "start": 687.3, "duration": 3.06}, {"text": "\u00eates de plus en plus nombreux \u00e0 le faire", "start": 688.56, "duration": 2.88}, {"text": "puis voil\u00e0 je me voulais rester", "start": 690.36, "duration": 2.52}, {"text": "autrement sur Youtube n'h\u00e9sitez pas", "start": 691.44, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 vous abonner chez mais", "start": 692.88, "duration": 2.82}, {"text": "c'est pas encore le cas et puis je crois", "start": 694.32, "duration": 2.699}, {"text": "que j'ai tout dit prenez soin de vous", "start": 695.7, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sente et puis on se dit \u00e0 demain pour", "start": 697.019, "duration": 3.981}, {"text": "une nouvelle vid\u00e9o", "start": 698.7, "duration": 2.3}]}