{"label": "politique", "transcript": [{"text": "vous n'avez que le m\u00e9pris \u00e0 la bouche", "start": 0.04, "duration": 3.8}, {"text": "vous essayez de faire porter sur les", "start": 1.88, "duration": 3.919}, {"text": "fonctionnaires la d\u00e9gradation des", "start": 3.84, "duration": 3.64}, {"text": "services publics que vous avez", "start": 5.799, "duration": 4.601}, {"text": "conscientieusement organis\u00e9 depuis 2017", "start": 7.48, "duration": 4.92}, {"text": "vous et les gouvernements successifs que", "start": 10.4, "duration": 4.13}, {"text": "vous avez", "start": 12.4, "duration": 7.32}, {"text": "[Musique]", "start": 14.53, "duration": 7.39}, {"text": "soutenu nous avons des donn\u00e9es qui sont", "start": 19.72, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9occupantes avec un nombre de jours", "start": 21.92, "duration": 4.519}, {"text": "d'absence dans la fonction publique qui", "start": 24.4, "duration": 4.0}, {"text": "est de 77 millions aujourd'hui dans", "start": 26.439, "duration": 3.92}, {"text": "notre pays donc oui j'ai pris pr\u00e9senter", "start": 28.4, "duration": 3.839}, {"text": "avec le gouvernement un plan de lutte", "start": 30.359, "duration": 3.481}, {"text": "contre l'absent\u00e9isme avec deux mesures", "start": 32.239, "duration": 3.921}, {"text": "de responsabilisation qui vont vers un", "start": 33.84, "duration": 4.36}, {"text": "alignement vers le r\u00e9gime du priv\u00e9 c'est", "start": 36.16, "duration": 3.68}, {"text": "les jours de carence le fait de passer", "start": 38.2, "duration": 3.72}, {"text": "de 1 jour \u00e0 3 jours c'est la baisse de", "start": 39.84, "duration": 4.039}, {"text": "prise en charge \u00e0 90 % de la prise en", "start": 41.92, "duration": 3.479}, {"text": "chargeons sur tous les fronts pour", "start": 43.879, "duration": 2.84}, {"text": "am\u00e9liorer les service public dans notre", "start": 45.399, "duration": 3.521}, {"text": "pays et effectivement oui lutter contre", "start": 46.719, "duration": 3.601}, {"text": "l'absent\u00e9isme dans notre pays ce n'est", "start": 48.92, "duration": 2.799}, {"text": "pas d'absent\u00e9isme dont nous parlons", "start": 50.32, "duration": 3.64}, {"text": "c'est d'arr\u00eat maladie l'absent\u00e9isme", "start": 51.719, "duration": 3.401}, {"text": "c'est le mot qu'on utilise pour les", "start": 53.96, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves qui s\u00e8chent le lyc\u00e9e l\u00e0 on parle", "start": 55.12, "duration": 6.0}, {"text": "de fonctionnaires en arr\u00eat maladie", "start": 57.039, "duration": 4.081}]}