{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "cette vid\u00e9o est r\u00e9alis\u00e9e en", "start": 0.04, "duration": 2.48}, {"text": "collaboration commerciale avec youth", "start": 1.04, "duration": 2.96}, {"text": "talks la plus grande consultation", "start": 2.52, "duration": 2.88}, {"text": "mondiale de la jeunesse mais je vous en", "start": 4.0, "duration": 3.08}, {"text": "reparle en fin de vid\u00e9o apr\u00e8s les actu", "start": 5.4, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a ne vous aura pas \u00e9chapp\u00e9 le climat", "start": 7.08, "duration": 3.519}, {"text": "est particuli\u00e8rement anxiog\u00e8ne ces", "start": 8.76, "duration": 3.6}, {"text": "derniers jours en France des actes", "start": 10.599, "duration": 3.561}, {"text": "terroristes comme \u00e0 haras ou encore \u00e0", "start": 12.36, "duration": 3.72}, {"text": "Bruxelles en Belgique des actes", "start": 14.16, "duration": 3.8}, {"text": "antis\u00e9mitees des manifestations aussi", "start": 16.08, "duration": 3.92}, {"text": "interdites par le gouvernement puis", "start": 17.96, "duration": 3.92}, {"text": "finalement \u00e0 nouveau autoris\u00e9 alors", "start": 20.0, "duration": 3.119}, {"text": "certains estiment que la situation", "start": 21.88, "duration": 3.76}, {"text": "actuelle en Isra\u00ebl et en Palestine prend", "start": 23.119, "duration": 4.721}, {"text": "chaque jour de plus en plus de places en", "start": 25.64, "duration": 4.92}, {"text": "France mais y a-t-il r\u00e9ellement un lien", "start": 27.84, "duration": 4.0}, {"text": "entre tout \u00e7a c'est ce qu'on va essayer", "start": 30.56, "duration": 3.2}, {"text": "d'analyser aujourd'hui salut c'est Hugo", "start": 31.84, "duration": 3.64}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est donc", "start": 33.76, "duration": 3.799}, {"text": "le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour", "start": 35.48, "duration": 3.84}, {"text": "alors vendredi dernier le professeur de", "start": 37.559, "duration": 4.041}, {"text": "lettre Dominique Bernard \u00e9tait assassin\u00e9", "start": 39.32, "duration": 4.68}, {"text": "dans son lyc\u00e9e \u00e0 haras par un ancien", "start": 41.6, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9l\u00e8ve radicalis\u00e9 se revendiquant du", "start": 44.0, "duration": 4.399}, {"text": "groupe terroriste \u00e9tat islamique le", "start": 46.199, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a aussi", "start": 48.399, "duration": 3.721}, {"text": "annonc\u00e9 qu'un autre attentat avait \u00e9t\u00e9", "start": 49.879, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9jou\u00e9 le m\u00eame jour par ailleurs ces", "start": 52.12, "duration": 3.32}, {"text": "derniers jours \u00e7a ne vous aura pas", "start": 54.28, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9chapper les alertes \u00e0 la bombe se", "start": 55.44, "duration": 3.56}, {"text": "multiplient \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 le cas", "start": 57.239, "duration": 3.041}, {"text": "plusieurs fois par exemple exemple au", "start": 59.0, "duration": 3.0}, {"text": "ch\u00e2teau de versaill dans des a\u00e9roports", "start": 60.28, "duration": 4.199}, {"text": "bref dans de nombreux lieux publs cette", "start": 62.0, "duration": 5.2}, {"text": "situation est ind\u00e9iablement un facteur", "start": 64.479, "duration": 5.361}, {"text": "de peur d'\u00e9motion de stress de tension", "start": 67.2, "duration": 5.04}, {"text": "mais attention le lien avec la situation", "start": 69.84, "duration": 5.08}, {"text": "en Isra\u00ebl et en Palestine n'est pas", "start": 72.24, "duration": 5.0}, {"text": "formellement \u00e9tabli en effet des sources", "start": 74.92, "duration": 4.48}, {"text": "proches du dossier ont d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la FP", "start": 77.24, "duration": 4.239}, {"text": "que l'assaillant \u00e0 haras avait fait une", "start": 79.4, "duration": 4.64}, {"text": "allusion seulement tr\u00e8s marginale \u00e0 la", "start": 81.479, "duration": 4.64}, {"text": "situation au Proche Orient et concernant", "start": 84.04, "duration": 3.64}, {"text": "les alertes \u00e0 la bombe ou encore les", "start": 86.119, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9vacuations dans l'immense majorit\u00e9 des", "start": 87.68, "duration": 4.759}, {"text": "cas il s'agit de fausses alertes et donc", "start": 89.96, "duration": 4.119}, {"text": "il n'y a pas derri\u00e8re ces fausses", "start": 92.439, "duration": 4.081}, {"text": "alertes de revendication quelconque", "start": 94.079, "duration": 4.32}, {"text": "simplement donc une forme de vigilance", "start": 96.52, "duration": 3.48}, {"text": "suppl\u00e9mentaire tr\u00e8s souvent alors", "start": 98.399, "duration": 2.961}, {"text": "maintenant une fois qu'on a dit \u00e7a il", "start": 100.0, "duration": 3.079}, {"text": "faut tout de m\u00eame noter que la France", "start": 101.36, "duration": 3.92}, {"text": "est pass\u00e9e apr\u00e8s l'attaque \u00e0 haras en", "start": 103.079, "duration": 4.601}, {"text": "alerte urgence attentat et la situation", "start": 105.28, "duration": 4.68}, {"text": "au proche- Orient ajoute un climat de", "start": 107.68, "duration": 3.799}, {"text": "tension alors concr\u00e8tement l'alerte", "start": 109.96, "duration": 2.92}, {"text": "urgence attentat \u00e7a veut simplement dire", "start": 111.479, "duration": 3.441}, {"text": "que il y a davantage de policiers et de", "start": 112.88, "duration": 3.559}, {"text": "gendarmes mobilis\u00e9s il y a plus de", "start": 114.92, "duration": 3.479}, {"text": "moyens en fait globalement pour l'\u00e9tat", "start": 116.439, "duration": 3.441}, {"text": "des campagnes d'information auss qui", "start": 118.399, "duration": 3.521}, {"text": "peuvent \u00eatre diffus\u00e9s \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ou", "start": 119.88, "duration": 4.08}, {"text": "encore \u00e0 la radio c'est donc un niveau", "start": 121.92, "duration": 3.839}, {"text": "de moyen et de vigilance suppl\u00e9mentaire", "start": 123.96, "duration": 3.159}, {"text": "bon mais rentrons maintenant dans le cur", "start": 125.759, "duration": 3.64}, {"text": "du sujet premi\u00e8rement en quoi le conflit", "start": 127.119, "duration": 4.881}, {"text": "est aussi pr\u00e9sent en France et deuxi\u00e8me", "start": 129.399, "duration": 4.601}, {"text": "chose ensuite comment l'expliquer que le", "start": 132.0, "duration": 3.72}, {"text": "conflit donc soit aussi pr\u00e9sent bon pour", "start": 134.0, "duration": 2.879}, {"text": "la premi\u00e8re question en quoi est-ce", "start": 135.72, "duration": 2.76}, {"text": "qu'il est pr\u00e9sent il est \u00e9videmment", "start": 136.879, "duration": 3.481}, {"text": "m\u00e9diatiquement et politiquement c'est", "start": 138.48, "duration": 3.56}, {"text": "normal \u00e9videmment mais il faut voir \u00e0", "start": 140.36, "duration": 4.28}, {"text": "quel point le d\u00e9bat c'est nationalis\u00e9 en", "start": 142.04, "duration": 4.96}, {"text": "quelque sorte en France assez rapidement", "start": 144.64, "duration": 4.4}, {"text": "dans le sens o\u00f9 la situation en Isra\u00ebl", "start": 147.0, "duration": 4.16}, {"text": "et en Palestine a donn\u00e9 lieu \u00e0 des", "start": 149.04, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9bats parfois in\u00e9dits en France avec", "start": 151.16, "duration": 4.079}, {"text": "des r\u00e9percussions politiques on peut", "start": 153.36, "duration": 4.28}, {"text": "citer par exemple le refus d'une partie", "start": 155.239, "duration": 4.041}, {"text": "importante du mouvement de la France", "start": 157.64, "duration": 3.319}, {"text": "insoumise de Jean-Luc M\u00e9lenchon de", "start": 159.28, "duration": 3.76}, {"text": "qualifier le Hamas d'organisation", "start": 160.959, "duration": 4.56}, {"text": "terroriste ce qui a directement men\u00e9 \u00e0", "start": 163.04, "duration": 4.24}, {"text": "des d\u00e9bats et a des cons\u00e9quences plus", "start": 165.519, "duration": 3.72}, {"text": "larges par exemple au sein de la nupes", "start": 167.28, "duration": 4.28}, {"text": "donc l'alliance de parti \u00e0 gauche qui", "start": 169.239, "duration": 4.201}, {"text": "menace aujourd'hui de se d\u00e9chirer", "start": 171.56, "duration": 3.36}, {"text": "ensuite on peut noter que la situation", "start": 173.44, "duration": 2.76}, {"text": "en France a pris la forme de", "start": 174.92, "duration": 2.48}, {"text": "mobilisation il y a eu beaucoup de", "start": 176.2, "duration": 2.8}, {"text": "mobilisation \u00e9videmment en ligne vous le", "start": 177.4, "duration": 2.839}, {"text": "savez je pense que vous vous le voyez", "start": 179.0, "duration": 2.48}, {"text": "mais il y a eu aussi beaucoup de", "start": 180.239, "duration": 3.041}, {"text": "mobilisations dans la rue on peut citer", "start": 181.48, "duration": 4.319}, {"text": "par exemple la manifestation en soutien", "start": 183.28, "duration": 4.72}, {"text": "aux victimes du Hamas il y a pr\u00e8s de 2", "start": 185.799, "duration": 4.201}, {"text": "semaines ou encore les manifestations en", "start": 188.0, "duration": 3.959}, {"text": "soutien \u00e0 la Palestine apr\u00e8s les", "start": 190.0, "duration": 3.84}, {"text": "bombardements isra\u00e9liens sur Gaza", "start": 191.959, "duration": 3.28}, {"text": "d'ailleurs sur ce dernier point on peut", "start": 193.84, "duration": 3.039}, {"text": "noter que le gouvernement avait d'abord", "start": 195.239, "duration": 4.401}, {"text": "annonc\u00e9 l'interdiction syst\u00e9matique de", "start": 196.879, "duration": 4.041}, {"text": "toutes les manifestations", "start": 199.64, "duration": 3.36}, {"text": "proalestiniennes le justifiant je cite", "start": 200.92, "duration": 4.12}, {"text": "par une crainte de trouble \u00e0 l'ordre", "start": 203.0, "duration": 3.84}, {"text": "public mais finalement le Conseil d'\u00c9tat", "start": 205.04, "duration": 3.119}, {"text": "a d\u00e9clar\u00e9 hier que ce n'\u00e9tait pas le", "start": 206.84, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00f4le du gouvernement d'interdit ainsi", "start": 208.159, "duration": 4.0}, {"text": "toutes les manifestations il faut savoir", "start": 210.48, "duration": 3.039}, {"text": "que c'\u00e9tait une d\u00e9claration du", "start": 212.159, "duration": 2.761}, {"text": "gouvernement qui avait fait tr\u00e8s", "start": 213.519, "duration": 3.321}, {"text": "fortement r\u00e9agir le Conseil d'\u00c9tat a", "start": 214.92, "duration": 3.879}, {"text": "estim\u00e9 que c'\u00e9tait le r\u00f4le de chaque", "start": 216.84, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9fet de voir si une manifestation peut", "start": 218.799, "duration": 4.44}, {"text": "se tenir ou non en fonction donc de", "start": 221.36, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9ventuel risque qu'il peut y avoir \u00e0", "start": 223.239, "duration": 4.72}, {"text": "tenir telle ou telle manifestation enfin", "start": 225.64, "duration": 4.4}, {"text": "il faut le noter l'importation en France", "start": 227.959, "duration": 4.521}, {"text": "a aussi pris la forme de discrimination", "start": 230.04, "duration": 4.72}, {"text": "par exemple depuis le 7 octobre donc le", "start": 232.48, "duration": 4.92}, {"text": "jour de l'attaque du Hamas sur Isra\u00ebl le", "start": 234.76, "duration": 5.0}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur a enregistr\u00e9", "start": 237.4, "duration": 4.96}, {"text": "327 actes antis\u00e9mites pour vous donner", "start": 239.76, "duration": 5.039}, {"text": "une id\u00e9e l'ann\u00e9e derni\u00e8re 436 actes", "start": 242.36, "duration": 4.68}, {"text": "antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s en France", "start": 244.799, "duration": 3.841}, {"text": "sur toute l'ann\u00e9e 2022 l\u00e0 en", "start": 247.04, "duration": 3.52}, {"text": "l'occurrence on a un chiffre qui s'en", "start": 248.64, "duration": 3.92}, {"text": "rapproche mais le tout donc en seulement", "start": 250.56, "duration": 3.36}, {"text": "quelques jours et d'ailleurs ces", "start": 252.56, "duration": 2.759}, {"text": "craintes d'importation qui peuvent", "start": 253.92, "duration": 3.599}, {"text": "prendre la forme donc d'actes antis\u00e9mite", "start": 255.319, "duration": 4.32}, {"text": "raciste ou autre on l'observe en France", "start": 257.519, "duration": 3.801}, {"text": "mais on l'observe en r\u00e9alit\u00e9 dans de", "start": 259.639, "duration": 3.361}, {"text": "tr\u00e8s nombreux pays du monde entier on", "start": 261.32, "duration": 2.8}, {"text": "vous avait mentionn\u00e9 il y a quelques", "start": 263.0, "duration": 3.24}, {"text": "jours par exemple le cas d'un enfant de", "start": 264.12, "duration": 5.48}, {"text": "6 ans musulman et palestinien \u00e0 Chicago", "start": 266.24, "duration": 5.36}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis qui avait \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9", "start": 269.6, "duration": 4.599}, {"text": "par un homme qui justifiait son acte par", "start": 271.6, "duration": 4.879}, {"text": "la situation actuelle au Proche Orient", "start": 274.199, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e7a c'est donc les diff\u00e9rentes formme que", "start": 276.479, "duration": 2.921}, {"text": "\u00e7a peut prendre et vous l'aurez compris", "start": 278.12, "duration": 3.2}, {"text": "donc \u00e7a prend de tr\u00e8s nombreuses formes", "start": 279.4, "duration": 4.239}, {"text": "diff\u00e9rentes alors si on met de c\u00f4t\u00e9 la", "start": 281.32, "duration": 4.28}, {"text": "question des actes de discrimination", "start": 283.639, "duration": 4.84}, {"text": "qu'il soit raciste antis\u00e9mite ou autre", "start": 285.6, "duration": 4.64}, {"text": "et qu'on se penche davantage plus", "start": 288.479, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sur des mobilisations ou en", "start": 290.24, "duration": 5.04}, {"text": "tout cas des d\u00e9bats sur la situation", "start": 292.72, "duration": 4.12}, {"text": "actuelle au proche- Orient comment", "start": 295.28, "duration": 3.96}, {"text": "peut-on expliquer que ce sujet est pris", "start": 296.84, "duration": 4.48}, {"text": "une de telle ampleur ces derniers jours", "start": 299.24, "duration": 3.84}, {"text": "en France et bien la premi\u00e8re raison le", "start": 301.32, "duration": 3.52}, {"text": "plus \u00e9vident peut-\u00eatre c'est entre", "start": 303.08, "duration": 3.72}, {"text": "guillemets le facteur humain en effet", "start": 304.84, "duration": 3.96}, {"text": "au-del\u00e0 de tout le contexte historique", "start": 306.8, "duration": 4.32}, {"text": "et cetera les images et la r\u00e9alit\u00e9 de la", "start": 308.8, "duration": 4.04}, {"text": "situation ces derniers jours poussent", "start": 311.12, "duration": 3.76}, {"text": "naturellement beaucoup de personnes \u00e0", "start": 312.84, "duration": 4.24}, {"text": "vouloir en parler que ce soit les plus", "start": 314.88, "duration": 4.92}, {"text": "de 1300 morts de l'attaque terroriste du", "start": 317.08, "duration": 5.6}, {"text": "Hamas en Isra\u00ebl ou encore les pr\u00e8s de", "start": 319.8, "duration": 6.399}, {"text": "3800 morts d\u00e9sormais \u00e0 Gaza apr\u00e8s les", "start": 322.68, "duration": 5.4}, {"text": "bombardements isra\u00e9liens c'est \u00e0 chaque", "start": 326.199, "duration": 3.921}, {"text": "fois de tr\u00e8s nombreux civiles \u00ee y", "start": 328.08, "duration": 4.16}, {"text": "compris des enfants qui sont touch\u00e9s et", "start": 330.12, "duration": 3.44}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on quand on parle du", "start": 332.24, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9placement de centaines de milliers de", "start": 333.56, "duration": 3.56}, {"text": "Palestiniens en ce moment \u00e0 Gaza ou", "start": 335.16, "duration": 4.319}, {"text": "encore de ressources essentielles eau", "start": 337.12, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9lectricit\u00e9 gaz et cetera qui manque", "start": 339.479, "duration": 4.56}, {"text": "cruellement en ce moment comme l'indique", "start": 342.16, "duration": 4.8}, {"text": "l'OMS \u00e0 Gaza c'est il me semble assez", "start": 344.039, "duration": 5.44}, {"text": "normal et \u00e9vident que de tels sujets", "start": 346.96, "duration": 4.04}, {"text": "prennent une telle ampleur tout", "start": 349.479, "duration": 3.601}, {"text": "simplement chez la population fran\u00e7aise", "start": 351.0, "duration": 3.72}, {"text": "le deux\u00e8me \u00e9l\u00e9ment qui peut jouer", "start": 353.08, "duration": 3.36}, {"text": "ensuite selon certains sp\u00e9cialistes", "start": 354.72, "duration": 3.64}, {"text": "c'est la d\u00e9mographie fran\u00e7aise en effet", "start": 356.44, "duration": 3.84}, {"text": "il faut savoir que la France poss\u00e8de une", "start": 358.36, "duration": 3.399}, {"text": "importante communaut\u00e9 juive qui est", "start": 360.28, "duration": 2.8}, {"text": "d'ailleurs la plus grande d'Europe", "start": 361.759, "duration": 3.321}, {"text": "aujourd'hui c'est environ 550000", "start": 363.08, "duration": 4.44}, {"text": "personnes soit moins de 1 % de la", "start": 365.08, "duration": 4.2}, {"text": "population mais c'est aussi une large", "start": 367.52, "duration": 3.44}, {"text": "communaut\u00e9 musulmane en France avec", "start": 369.28, "duration": 4.56}, {"text": "environ 5,4 millions de musulmans alors", "start": 370.96, "duration": 4.44}, {"text": "tr\u00e8s important tout de m\u00eame de rappeler", "start": 373.84, "duration": 4.079}, {"text": "l\u00e0-dessus une religion ne d\u00e9finit pas un", "start": 375.4, "duration": 4.32}, {"text": "int\u00e9r\u00eat ou m\u00eame un positionnement sur un", "start": 377.919, "duration": 3.881}, {"text": "sujet ce n'est pas parce que vous \u00eates", "start": 379.72, "duration": 3.84}, {"text": "juif par exemple que vous soutenez le", "start": 381.8, "duration": 3.679}, {"text": "gouvernement isra\u00e9lien actuel par", "start": 383.56, "duration": 3.56}, {"text": "exemple \u00e7a para\u00eet \u00e9vident mais c'est", "start": 385.479, "duration": 3.201}, {"text": "toujours essentiel tout de m\u00eame de le", "start": 387.12, "duration": 3.079}, {"text": "rappeler ce l' a dit une fois qu'on a", "start": 388.68, "duration": 3.2}, {"text": "dit \u00e7a \u00e9videmment que des liens", "start": 390.199, "duration": 3.681}, {"text": "familiaux dans certains cas ou alors", "start": 391.88, "duration": 4.4}, {"text": "personnels ou religieux peuvent jouer", "start": 393.88, "duration": 4.64}, {"text": "sur le fait de se sentir davantage", "start": 396.28, "duration": 4.919}, {"text": "concern\u00e9 et proche de la situation d'une", "start": 398.52, "duration": 4.04}, {"text": "fa\u00e7on ou d'une autre et puis au passage", "start": 401.199, "duration": 2.601}, {"text": "l\u00e0-dessus il faut tout de m\u00eame noter", "start": 402.56, "duration": 3.28}, {"text": "qu'il y a aussi des Fran\u00e7ais qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 403.8, "duration": 4.399}, {"text": "tu\u00e9s dans ces attaques 28 fran\u00e7ais sont", "start": 405.84, "duration": 4.28}, {"text": "morts dans les attaques du Hamas selon", "start": 408.199, "duration": 3.201}, {"text": "les derniers bilans du minist\u00e8re des", "start": 410.12, "duration": 3.32}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais et SEP", "start": 411.4, "duration": 4.239}, {"text": "fran\u00e7ais sont encore port\u00e9s disparu et", "start": 413.44, "duration": 3.159}, {"text": "enfin un dernier facteur qu'il faut", "start": 415.639, "duration": 2.521}, {"text": "quand m\u00eame noter c'est peut-\u00eatre l'un", "start": 416.599, "duration": 3.6}, {"text": "des plus importants aussi la France est", "start": 418.16, "duration": 4.039}, {"text": "historiquement un acteur diplomatique", "start": 420.199, "duration": 3.521}, {"text": "majeur dans la r\u00e9gion par exemple la", "start": 422.199, "duration": 3.12}, {"text": "France a \u00e9t\u00e9 l'un des premiers pays \u00e0", "start": 423.72, "duration": 4.039}, {"text": "reconna\u00eetre l'\u00e9tat d'Isra\u00ebl et a \u00e9tablir", "start": 425.319, "duration": 5.28}, {"text": "des relations diplomatiques d\u00e8s 1949 et", "start": 427.759, "duration": 4.201}, {"text": "puis on en parlait il y a de jours m\u00eame", "start": 430.599, "duration": 3.121}, {"text": "si le gouvernement fran\u00e7ais ne reconna\u00eet", "start": 431.96, "duration": 3.04}, {"text": "pas aujourd'hui officiellement la", "start": 433.72, "duration": 3.879}, {"text": "Palestine comme un \u00e9tat \u00e0 part enti\u00e8re", "start": 435.0, "duration": 3.68}, {"text": "elle consid\u00e8re tout de m\u00eame que le", "start": 437.599, "duration": 3.561}, {"text": "conflit isra\u00ebo-palestinien ne pourra pas", "start": 438.68, "duration": 5.6}, {"text": "\u00eatre r\u00e9solu sans la cr\u00e9ation d'un r\u00e9el", "start": 441.16, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9tat palestinien c'est cette fameuse", "start": 444.28, "duration": 4.359}, {"text": "solution \u00e0 deux \u00e9tats qu'on \u00e9voqu\u00e9 il y", "start": 446.319, "duration": 4.041}, {"text": "a quelques jours bref il y a aussi du", "start": 448.639, "duration": 3.361}, {"text": "coup une question g\u00e9opolitique la France", "start": 450.36, "duration": 3.6}, {"text": "a tout de m\u00eame un r\u00f4le dans ce sujet", "start": 452.0, "duration": 3.68}, {"text": "diplomatiquement ce qui fait donc que il", "start": 453.96, "duration": 3.72}, {"text": "y a aussi un \u00e9cho suppl\u00e9mentaire bref", "start": 455.68, "duration": 3.32}, {"text": "sujet qui n'est pas \u00e9vident mais \u00e7a me", "start": 457.68, "duration": 3.32}, {"text": "semblait int\u00e9ressant d'analyser \u00e0 quel", "start": 459.0, "duration": 3.52}, {"text": "point et bien la situation actuelle au", "start": 461.0, "duration": 3.28}, {"text": "Proche-Orient est pr\u00e9sente quand m\u00eame", "start": 462.52, "duration": 3.72}, {"text": "dans le d\u00e9bat en France je vous laisse", "start": 464.28, "duration": 3.599}, {"text": "avec L\u00e9a pour les actualit\u00e9s en bref et", "start": 466.24, "duration": 3.44}, {"text": "je reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 467.879, "duration": 3.6}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 469.68, "duration": 3.4}, {"text": "actu les fun\u00e9railles de Dominique", "start": 471.479, "duration": 3.56}, {"text": "Bernard le professeur de lettres tu\u00e9", "start": 473.08, "duration": 4.119}, {"text": "dans l'attentat d'aras vendredi dernier", "start": 475.039, "duration": 4.321}, {"text": "se sont d\u00e9roul\u00e9s ce jeudi le pr\u00e9sident", "start": 477.199, "duration": 4.161}, {"text": "Emmanuel Macron et son \u00e9pouse Brigitte", "start": 479.36, "duration": 3.6}, {"text": "Macron ainsi que le ministre de", "start": 481.36, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale Gabriel Atal \u00e9tait", "start": 482.96, "duration": 4.919}, {"text": "pr\u00e9sent la c\u00e9r\u00e9monie \u00e9tait retransmise", "start": 485.52, "duration": 4.639}, {"text": "sur grand \u00e9cran sur la place des H\u00e9ros \u00e0", "start": 487.879, "duration": 4.521}, {"text": "haras par ailleurs Dominique Bernard a", "start": 490.159, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e0 titre Postume au grade de", "start": 492.4, "duration": 4.6}, {"text": "Chevalier de la L\u00e9gion d'Honneur la plus", "start": 494.919, "duration": 4.28}, {"text": "haute d\u00e9coration honorifique en France", "start": 497.0, "duration": 4.919}, {"text": "de\u00e8 actu le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 499.199, "duration": 5.481}, {"text": "G\u00e9rald d'armanan a accus\u00e9 le footballeur", "start": 501.919, "duration": 5.081}, {"text": "fran\u00e7ais Karim Benzema d'\u00eatre en lien", "start": 504.68, "duration": 3.72}, {"text": "avec les Fr\u00e8res musulmans une", "start": 507.0, "duration": 3.319}, {"text": "organisation islamiste originaire", "start": 508.4, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u00c9gypte et qui est pr\u00e9sente dans de", "start": 510.319, "duration": 3.28}, {"text": "nombreux pays elle est consid\u00e9r\u00e9e comme", "start": 511.96, "duration": 4.4}, {"text": "terroriste par SEP pays dont l'\u00c9gypte la", "start": 513.599, "duration": 4.401}, {"text": "Syrie et la Russie mais pas par la", "start": 516.36, "duration": 3.559}, {"text": "France en fait le ministre a fait cette", "start": 518.0, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9claration apr\u00e8s que Karim Benzema a", "start": 519.919, "duration": 4.0}, {"text": "publi\u00e9 un message de soutien aux", "start": 522.279, "duration": 3.761}, {"text": "habitants de Gaza sur X anciennement", "start": 523.919, "duration": 4.441}, {"text": "Twitter selon G\u00e9rald armanin il aurait", "start": 526.04, "duration": 4.28}, {"text": "des prises de position vers un islam dur", "start": 528.36, "duration": 4.08}, {"text": "et rigoriste il lui reproche notamment", "start": 530.32, "duration": 3.36}, {"text": "d'avoir refus\u00e9 de chanter la", "start": 532.44, "duration": 2.72}, {"text": "Marseillaise lors des s\u00e9lections en", "start": 533.68, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9quipe de France et de faire du", "start": 535.16, "duration": 3.48}, {"text": "pros\u00e9litisme autour du culte musulman", "start": 536.24, "duration": 4.159}, {"text": "donc de de r\u00e9pandre la foi ou de", "start": 538.64, "duration": 3.28}, {"text": "recruter des gens via les r\u00e9seaux", "start": 540.399, "duration": 3.161}, {"text": "sociaux l'avocat du footballeur a", "start": 541.92, "duration": 3.08}, {"text": "affirm\u00e9 que ses accusations \u00e9taient", "start": 543.56, "duration": 3.32}, {"text": "fausses il envisage de porter plainte", "start": 545.0, "duration": 3.68}, {"text": "contre le ministre pour diffamation ou", "start": 546.88, "duration": 3.68}, {"text": "injure publique on vous tiendra au", "start": 548.68, "duration": 4.24}, {"text": "courant 3\u00e8 actu la premi\u00e8re ministre", "start": 550.56, "duration": 5.08}, {"text": "Elisabeth borne a d\u00e9clench\u00e9 ce mercredi", "start": 552.92, "duration": 5.88}, {"text": "le 493 pour la 13e fois depuis sa prise", "start": 555.64, "duration": 5.759}, {"text": "de fonction le 493 c'est un article de", "start": 558.8, "duration": 4.08}, {"text": "la Constitution qui permet au", "start": 561.399, "duration": 3.241}, {"text": "gouvernement de faire passer une loi", "start": 562.88, "duration": 3.32}, {"text": "sans le vote des d\u00e9put\u00e9s de l'Assembl\u00e9e", "start": 564.64, "duration": 3.199}, {"text": "dans ce cas pr\u00e9cis la premi\u00e8re ministre", "start": 566.2, "duration": 3.48}, {"text": "l'a utilis\u00e9 pour faire adopter la", "start": 567.839, "duration": 3.401}, {"text": "premi\u00e8re partie du projet de loi de", "start": 569.68, "duration": 4.159}, {"text": "finances pour 2024 alors suite \u00e0 \u00e7a la", "start": 571.24, "duration": 4.2}, {"text": "France insoumise et le rassemblement", "start": 573.839, "duration": 3.761}, {"text": "national ont annonc\u00e9 d\u00e9poser une motion", "start": 575.44, "duration": 3.88}, {"text": "de censure contre le gouvernement \u00e7a", "start": 577.6, "duration": 3.479}, {"text": "signifie que si plus de la moiti\u00e9 des", "start": 579.32, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s votent pour la motion de censure", "start": 581.079, "duration": 3.88}, {"text": "alors la loi n'est pas adopt\u00e9e et le", "start": 583.16, "duration": 3.48}, {"text": "gouvernement est renvers\u00e9 mais ces", "start": 584.959, "duration": 3.12}, {"text": "motions de censure ont peu de chance", "start": 586.64, "duration": 4.04}, {"text": "d'aboutir 4\u00e8 actu pour lutter contre le", "start": 588.079, "duration": 5.081}, {"text": "gaspillage alimentaire dans les cantines", "start": 590.68, "duration": 4.52}, {"text": "le gouvernement a annonc\u00e9 plusieurs", "start": 593.16, "duration": 4.359}, {"text": "mesures en effet en France le secteur", "start": 595.2, "duration": 4.92}, {"text": "des cantines repr\u00e9sente 8 % du", "start": 597.519, "duration": 4.841}, {"text": "gaspillage alimentaire national le", "start": 600.12, "duration": 3.48}, {"text": "gouvernement souhaite donc que les", "start": 602.36, "duration": 3.0}, {"text": "cantines d'entreprises puissent proposer", "start": 603.6, "duration": 4.16}, {"text": "des paniers repas antiaspi qui serait", "start": 605.36, "duration": 4.4}, {"text": "rendu accessible \u00e0 tous pour moins de 2", "start": 607.76, "duration": 3.759}, {"text": "\u20ac sur des plateformes grand publics", "start": 609.76, "duration": 3.519}, {"text": "comme l'application Togo to go le", "start": 611.519, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident souhaite aussi que d\u00e8s la", "start": 613.279, "duration": 2.841}, {"text": "rentr\u00e9e prochaine tous les enfants \u00e0", "start": 614.519, "duration": 3.281}, {"text": "l'\u00e9cole primaire pr\u00e9parent un repas pour", "start": 616.12, "duration": 4.04}, {"text": "leurs copains dans l'ann\u00e9e 5e actu la", "start": 617.8, "duration": 4.159}, {"text": "plateforme de streaming Netflix a", "start": 620.16, "duration": 3.4}, {"text": "augment\u00e9 les prix de deux de ces quatre", "start": 621.959, "duration": 3.961}, {"text": "abonnements en France au Royaume-Uni et", "start": 623.56, "duration": 4.08}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis concr\u00e8tement les", "start": 625.92, "duration": 4.2}, {"text": "abonnements standard avec et standard", "start": 627.64, "duration": 5.759}, {"text": "conserve leur tarif actuel donc 5,99 \u20ac", "start": 630.12, "duration": 5.76}, {"text": "et 13,49 \u20ac par mois mais les abonnements", "start": 633.399, "duration": 4.68}, {"text": "essentiels et premium augmentent tous", "start": 635.88, "duration": 4.04}, {"text": "les deux de 2 \u20ac donc il passe", "start": 638.079, "duration": 6.121}, {"text": "respectivement \u00e0 10,99 \u20ac et 19,99 \u20ac par", "start": 639.92, "duration": 6.32}, {"text": "mois par ailleurs Netflix a annonc\u00e9", "start": 644.2, "duration": 4.24}, {"text": "avoir gagn\u00e9 pr\u00e8s de 9 millions d'abonn\u00e9s", "start": 646.24, "duration": 4.24}, {"text": "suppl\u00e9mentaires pour son 3e trimestre", "start": 648.44, "duration": 4.56}, {"text": "2023 derni\u00e8re info on finit avec des", "start": 650.48, "duration": 4.2}, {"text": "bonne nouvelle le journaliste", "start": 653.0, "duration": 4.519}, {"text": "francoafghan mortasa beboui qui \u00e9tait", "start": 654.68, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9tenu en Afghanistan depuis 9 mois a", "start": 657.519, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 ce mercredi les services", "start": 659.72, "duration": 4.16}, {"text": "secrets des talibans le groupe islamiste", "start": 661.92, "duration": 4.08}, {"text": "arm\u00e9 au pouvoir dans le pays l'accus\u00e9", "start": 663.88, "duration": 4.0}, {"text": "d'espionnage il devrait retourner en", "start": 666.0, "duration": 3.639}, {"text": "France dans les prochains jours autre", "start": 667.88, "duration": 3.44}, {"text": "lib\u00e9ration la chercheuse", "start": 669.639, "duration": 4.64}, {"text": "franco-iranienne fariba adelka qui \u00e9tait", "start": 671.32, "duration": 5.48}, {"text": "retenue en Iran depuis 2019 et rentr\u00e9e", "start": 674.279, "duration": 4.12}, {"text": "en France ce mardi elle avait \u00e9t\u00e9", "start": 676.8, "duration": 3.52}, {"text": "condamn\u00e9e en 2020 pour atteinte \u00e0 la", "start": 678.399, "duration": 3.841}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 nationale elle avait pass\u00e9 4", "start": 680.32, "duration": 3.68}, {"text": "ans en prison avant d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9 en", "start": 682.24, "duration": 3.96}, {"text": "f\u00e9vrier 2023 sans avoir le droit de", "start": 684.0, "duration": 4.16}, {"text": "quitter le territoire merci beaucoup L\u00e9a", "start": 686.2, "duration": 3.199}, {"text": "alors comme je vous le disais cette", "start": 688.16, "duration": 2.64}, {"text": "vid\u00e9o est r\u00e9alis\u00e9 en collaboration", "start": 689.399, "duration": 3.481}, {"text": "commerciale avec youth talks la plus", "start": 690.8, "duration": 3.4}, {"text": "grande consultation mondiale de la", "start": 692.88, "duration": 2.72}, {"text": "jeunesse dont je vous avais d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9", "start": 694.2, "duration": 3.199}, {"text": "d'ailleurs il y a quelques temps en fait", "start": 695.6, "duration": 4.479}, {"text": "la Fondation higher education for good a", "start": 697.399, "duration": 4.361}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 cette consultation pour permettre", "start": 700.079, "duration": 3.921}, {"text": "aux jeunes de 15 \u00e0 29 ans de prendre la", "start": 701.76, "duration": 3.96}, {"text": "parole sur des sujets qui leur tiennent", "start": 704.0, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e0 c\u0153ur et l'objectif c'\u00e9tait de mieux", "start": 705.72, "duration": 3.239}, {"text": "comprendre en fait les aspirations les", "start": 707.16, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9occupations et les attentes pour le", "start": 708.959, "duration": 3.601}, {"text": "monde de demain chez la jeunesse la", "start": 710.639, "duration": 2.961}, {"text": "bonne nouvelle c'est que beaucoup de", "start": 712.56, "duration": 2.399}, {"text": "personnes y ont particip\u00e9 quand je dis", "start": 713.6, "duration": 2.76}, {"text": "beaucoup c'est pr\u00e8s d'un million de", "start": 714.959, "duration": 2.801}, {"text": "r\u00e9ponses qui ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es par des", "start": 716.36, "duration": 3.2}, {"text": "jeunes qui viennent des les quatre coins", "start": 717.76, "duration": 3.199}, {"text": "du monde et ce qui est super int\u00e9ressant", "start": 719.56, "duration": 2.92}, {"text": "c'est que les questions pos\u00e9es \u00e9taient", "start": 720.959, "duration": 2.921}, {"text": "des questions ouvertes donc pas des", "start": 722.48, "duration": 2.68}, {"text": "questions \u00e0 choix multiples ce qui a", "start": 723.88, "duration": 2.44}, {"text": "permis justement aux jeunes de", "start": 725.16, "duration": 3.239}, {"text": "s'exprimer de mani\u00e8re bien compl\u00e8tement", "start": 726.32, "duration": 4.28}, {"text": "libre \u00e0 chaque fois et sans filtre une", "start": 728.399, "duration": 3.721}, {"text": "des r\u00e9ponses les plus int\u00e9ressantes", "start": 730.6, "duration": 3.2}, {"text": "c'est ce que souhaitent apprendre les", "start": 732.12, "duration": 3.48}, {"text": "jeunes fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole on pourrait", "start": 733.8, "duration": 3.159}, {"text": "s'attendre \u00e0 des mati\u00e8res", "start": 735.6, "duration": 3.16}, {"text": "traditionnelles mais en fait ce qui est", "start": 736.959, "duration": 3.401}, {"text": "beaucoup ressorti c'est l'apprentissage", "start": 738.76, "duration": 3.439}, {"text": "de valeur pour faciliter le vivre", "start": 740.36, "duration": 3.76}, {"text": "ensemble qui ressort le plus donc", "start": 742.199, "duration": 3.44}, {"text": "concr\u00e8tement \u00e7a pourrait \u00eatre des", "start": 744.12, "duration": 3.32}, {"text": "discussions sur des notions de respect", "start": 745.639, "duration": 4.0}, {"text": "de solidarit\u00e9 ou encore de tol\u00e9rance en", "start": 747.44, "duration": 3.48}, {"text": "tout cas n'h\u00e9sitez pas \u00e0 d\u00e9couvrir les", "start": 749.639, "duration": 2.481}, {"text": "r\u00e9sultats de cette consultation on", "start": 750.92, "duration": 2.479}, {"text": "apprend plein de choses sur la mani\u00e8re", "start": 752.12, "duration": 2.92}, {"text": "dont notre g\u00e9n\u00e9ration voit le monde je", "start": 753.399, "duration": 3.0}, {"text": "vous mets le lien du coup directement en", "start": 755.04, "duration": 2.88}, {"text": "description \u00e9coutez je crois que c'est", "start": 756.399, "duration": 2.721}, {"text": "tout pour cette nouvelle plong\u00e9e dans", "start": 757.92, "duration": 2.84}, {"text": "l'actualit\u00e9 en une dizaine de minutes", "start": 759.12, "duration": 3.2}, {"text": "prenez soin de vous prenez no proche et", "start": 760.76, "duration": 2.639}, {"text": "puis on se dit \u00e0 demain pour une", "start": 762.32, "duration": 3.759}, {"text": "nouvelle vid\u00e9o", "start": 763.399, "duration": 2.68}]}