{"label": "politique", "transcript": [{"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.12, "duration": 5.96}, {"text": "  ... ", "start": 6.96, "duration": 5.08}, {"text": "  ... ", "start": 12.2, "duration": 4.64}, {"text": " Bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous \n et bienvenue dans Politiques \u00e0 Table. ", "start": 17.84, "duration": 3.72}, {"text": " Allez, on met sa serviette \n autour du cou ", "start": 21.6, "duration": 1.64}, {"text": " ou sur les genoux \n et on va savourer ensemble ", "start": 23.28, "duration": 2.16}, {"text": " des enqu\u00eates et des analyses \n politiques et gastronomiques. ", "start": 25.48, "duration": 3.6}, {"text": " En pleine COP29, on va \n \u00e9videmment s'int\u00e9resser aujourd'hui ", "start": 29.12, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 l'impact du d\u00e9r\u00e8glement climatique \n sur notre agriculture. ", "start": 32.28, "duration": 3.52}, {"text": " Et pour en discuter, \n nous avons le plaisir de recevoir ", "start": 35.84, "duration": 2.16}, {"text": " Fran\u00e7ois Gemenne. Bonjour. \n  \n -Bonjour. ", "start": 38.04, "duration": 1.64}, {"text": "  -Et bonjour \u00e0 vous, ", "start": 39.72, "duration": 1.28}, {"text": " Jean-Pierre Montanay. ", "start": 41.04, "duration": 1.0}, {"text": " -Bonjour Val\u00e9rie. ", "start": 42.08, "duration": 1.0}, {"text": "  -Alors Fran\u00e7ois Gemenne, \n  vous \u00eates l'un des chefs cuisiniers ", "start": 43.12, "duration": 2.88}, {"text": " du sixi\u00e8me rapport du GIEC, ", "start": 46.04, "duration": 1.24}, {"text": "  le Groupe d'Experts ", "start": 47.32, "duration": 1.64}, {"text": " Intergouvernemental \n sur l'Evolution du Climat. ", "start": 49.0, "duration": 2.16}, {"text": " Et dans les poches de votre tablier, \n on trouve ", "start": 51.2, "duration": 2.08}, {"text": "  les questions \n  de migration environnementale ", "start": 53.32, "duration": 2.76}, {"text": " et climatique. Vous analysez aussi \n les politiques d'adaptation ", "start": 56.12, "duration": 2.64}, {"text": " au r\u00e9chauffement ", "start": 58.8, "duration": 1.12}, {"text": "  climatique. Vous d\u00e9laissez ", "start": 59.96, "duration": 1.8}, {"text": " les gaufres li\u00e9geoises \n qui ont combl\u00e9 tous vos go\u00fbters ", "start": 61.8, "duration": 2.68}, {"text": " d'enfance jusqu'au doctorat \n pour les Parisiens, ", "start": 64.52, "duration": 3.96}, {"text": "  les fameux sandwichs jambon-beurre \n  que vous d\u00e9gustez ", "start": 68.52, "duration": 3.28}, {"text": "  entre deux cours \n  \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes ", "start": 71.84, "duration": 1.84}, {"text": " politiques de Paris \n o\u00f9 vous enseignez dor\u00e9navant, ", "start": 73.72, "duration": 3.04}, {"text": " d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 faire \u00e9voluer \n les comportements et les mentalit\u00e9s ", "start": 76.8, "duration": 2.64}, {"text": " pour mieux s'adapter ", "start": 79.48, "duration": 1.0}, {"text": "  aux cons\u00e9quences \n  du r\u00e9chauffement climatique. ", "start": 80.52, "duration": 2.44}, {"text": " Vous avez pr\u00eat\u00e9 main forte \n dans les brigades de Beno\u00eet Hamon ", "start": 83.0, "duration": 3.16}, {"text": "  en 2017 \n  et Yannick Jadot en 2022. ", "start": 86.2, "duration": 2.64}, {"text": "  -Deux grands succ\u00e8s ", "start": 88.88, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e9lectoral. \n  \n  -Oui, on y reviendra peut-\u00eatre. ", "start": 89.92, "duration": 2.4}, {"text": " Et la m\u00e9taphore \n entre cuisine et climat ", "start": 92.36, "duration": 2.44}, {"text": " n'est pas qu'une figure de style. \n Le d\u00e9r\u00e8glement climatique ", "start": 94.84, "duration": 2.44}, {"text": "  d\u00e9stabilise notre agriculture, \n  mais il provoque aussi ", "start": 97.32, "duration": 2.24}, {"text": " de nouvelles habitudes. ", "start": 99.6, "duration": 1.6}, {"text": "  Et on va parler ", "start": 101.24, "duration": 1.08}, {"text": " de tout cela autour d'un bon repas, \n n'est-ce pas Jean-Pierre ? ", "start": 102.36, "duration": 2.56}, {"text": " -Oui, un magret de canard servi ", "start": 104.96, "duration": 1.52}, {"text": " avec une pur\u00e9e de carottes \n et une sauce au poivre. ", "start": 106.52, "duration": 2.2}, {"text": " En dessert, ", "start": 108.76, "duration": 1.04}, {"text": " une \u00eele flottante. \n  \n  -Dans Le dessous des plats, ", "start": 109.84, "duration": 1.88}, {"text": " on vous emm\u00e8ne en Seine-et-Marne \n o\u00f9 les intemp\u00e9ries ", "start": 111.76, "duration": 2.36}, {"text": " dues au r\u00e9chauffement climatique ", "start": 114.16, "duration": 1.44}, {"text": " ont gravement nuit \n aux r\u00e9coltes de bl\u00e9. ", "start": 115.64, "duration": 1.64}, {"text": "  -Dans Les pieds ", "start": 117.32, "duration": 1.08}, {"text": " dans le plat, \n gros plan sur les locavores. ", "start": 118.44, "duration": 1.76}, {"text": " Qui sont ces experts \n du circuit court ", "start": 120.24, "duration": 1.52}, {"text": "  qui se nourrissent au plus pr\u00e8s ", "start": 121.8, "duration": 1.76}, {"text": " pour m\u00e9nager la plan\u00e8te. \n Reportage dans le Gard, \u00e0 suivre. ", "start": 123.6, "duration": 3.64}, {"text": " -Voil\u00e0 pour le menu, maintenant, ", "start": 127.28, "duration": 1.88}, {"text": " on passe \u00e0 table et je vous propose \n de nous ouvrir l'app\u00e9tit ", "start": 129.2, "duration": 2.44}, {"text": " avec Cuisine et confidence. ", "start": 131.68, "duration": 1.76}, {"text": "  Jingle ", "start": 133.48, "duration": 5.04}, {"text": " -Alors Fran\u00e7ois Gemenne, ", "start": 138.68, "duration": 1.2}, {"text": " je n'ai pas l'habitude d'\u00eatre plein ", "start": 139.92, "duration": 1.48}, {"text": "  de gravit\u00e9, moi qui suis \n  d'humeur badine, mais l\u00e0, ", "start": 141.44, "duration": 2.08}, {"text": " je vous l'avoue, \n les yeux dans les yeux, ", "start": 143.56, "duration": 1.68}, {"text": "  l'heure est grave. ", "start": 145.28, "duration": 1.84}, {"text": " Vous imaginez que je parle \n de l'urgence climatique ? ", "start": 147.16, "duration": 3.08}, {"text": " Eh bien non, pas du tout, \n l'heure est grave pour vous. ", "start": 150.28, "duration": 2.44}, {"text": " Je me suis livr\u00e9 un peu \n de psychanalyse de cuisine ", "start": 152.76, "duration": 2.2}, {"text": " en analysant le choix ", "start": 155.0, "duration": 1.12}, {"text": "  de votre d\u00e9jeuner. \n  Et voil\u00e0 ma conclusion. ", "start": 156.16, "duration": 2.16}, {"text": " Les questions \n de migration climatique ", "start": 158.36, "duration": 2.32}, {"text": "  que vous \u00e9tudiez depuis des ann\u00e9es, \n  au point que ", "start": 160.72, "duration": 2.12}, {"text": " vous \u00eates un expert reconnu, \n vous hantent ", "start": 162.88, "duration": 2.88}, {"text": " au point que cela conditionne \n m\u00eame votre alimentation. ", "start": 165.8, "duration": 2.96}, {"text": " Un magret de canard. ", "start": 168.8, "duration": 1.92}, {"text": "  Pourquoi du canard et pas du porc, \n  ni du boeuf, ni du poulet ? ", "start": 171.04, "duration": 2.88}, {"text": "  Eh bien, choix assum\u00e9. ", "start": 173.96, "duration": 1.32}, {"text": "  Mais attention, message subliminal. ", "start": 175.32, "duration": 2.0}, {"text": " Le canard est un oiseau... ", "start": 177.36, "duration": 1.2}, {"text": " migrateur, qui vole ", "start": 178.6, "duration": 1.88}, {"text": "  vers des climats plus cl\u00e9ments \n  lorsque la situation ", "start": 180.52, "duration": 2.28}, {"text": " l'emp\u00eache de s'adonner \n \u00e0 ces activit\u00e9s coutumi\u00e8res. ", "start": 182.84, "duration": 2.16}, {"text": " Il incarne pour vous ces hommes \n et ces femmes qui quittent ", "start": 185.04, "duration": 2.32}, {"text": " les zones trop chaudes \n ou bien encore le littoral ", "start": 187.4, "duration": 2.2}, {"text": " car la mont\u00e9e des eaux \n grignote leur habitat ", "start": 189.64, "duration": 1.96}, {"text": " et cette image vous obs\u00e8de, ", "start": 191.64, "duration": 1.32}, {"text": "  vous ronge l'esprit \n  au point de demander aussi ", "start": 193.0, "duration": 2.04}, {"text": " en dessert, tenez-vous bien, ", "start": 195.08, "duration": 1.88}, {"text": "  une \u00eele flottante ! ", "start": 197.0, "duration": 1.08}, {"text": " Qui, dans votre subconscient ", "start": 198.12, "duration": 1.48}, {"text": "  \u00e9voque ces archipels ", "start": 199.64, "duration": 1.52}, {"text": " comme les Maldives, \n les Fidji, \u00e0 la d\u00e9rive, ", "start": 201.2, "duration": 3.28}, {"text": " bient\u00f4t, h\u00e9las, \n submerg\u00e9s par les flots. ", "start": 204.52, "duration": 2.16}, {"text": " En attendant que vous trouviez \n un r\u00e9gime plus apaisant, ", "start": 206.72, "duration": 2.8}, {"text": " r\u00e9galons-nous vite de ce canard ", "start": 209.56, "duration": 1.32}, {"text": "  avant qu'il ne migre \n  vers des contr\u00e9es moins froides, ", "start": 210.92, "duration": 2.88}, {"text": " car toute plaisanterie mise \u00e0 part, \n vous adorez \u00e7a, ", "start": 213.84, "duration": 2.76}, {"text": " et pour d'autres raisons. \n  \n -Et vous rigolez, ", "start": 216.64, "duration": 2.08}, {"text": " mais, l'\u00eele flottante, ", "start": 218.76, "duration": 1.0}, {"text": " je n'y ai pens\u00e9, \n qu'en arrivant dans le studio ", "start": 219.8, "duration": 2.04}, {"text": " que c'\u00e9tait \u00e9vident. ", "start": 221.88, "duration": 1.0}, {"text": " -Prenez rendez-vous \n avec le docteur Montanay. ", "start": 223.0, "duration": 2.0}, {"text": " -Ou un psy. \n  \n  -Non, parce que j'ai m\u00eame habit\u00e9, ", "start": 225.04, "duration": 2.12}, {"text": " pendant que je faisais \n ma th\u00e8se de doctorat, ", "start": 227.2, "duration": 2.04}, {"text": " j'ai m\u00eame habit\u00e9 \u00e0 Tuvalu, \n qui est un des petits archipels ", "start": 229.28, "duration": 2.44}, {"text": " du Pacifique Sud, \n parmi les plus menac\u00e9s ", "start": 231.76, "duration": 1.68}, {"text": " par la hausse du niveau des mers. \n Donc, effectivement, ", "start": 233.48, "duration": 2.2}, {"text": " l'\u00eele flottante, il y a un truc. ", "start": 235.72, "duration": 2.0}, {"text": "  -Il y a un truc. \n  On a tout d\u00e9cel\u00e9. ", "start": 237.76, "duration": 1.68}, {"text": " Vous n'avez pas pu attendre \n la fin du portrait. ", "start": 239.48, "duration": 2.72}, {"text": " Vous avez d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 manger. ", "start": 242.24, "duration": 1.96}, {"text": " -Il avait peur que le canard... \n  \n -Exactement. ", "start": 244.24, "duration": 2.6}, {"text": "  Alors, dites-nous \n  ce que vous en pensez. ", "start": 246.88, "duration": 2.4}, {"text": "  Qu'est-ce que \u00e7a \u00e9voque pour vous ? \n  Et est-ce r\u00e9ussi ? ", "start": 249.32, "duration": 2.72}, {"text": " -Ah c'est tr\u00e8s r\u00e9ussi, \n c'est tr\u00e8s bon, je regrette ", "start": 252.08, "duration": 2.56}, {"text": " que les t\u00e9l\u00e9spectateurs \n ne puissent ", "start": 254.68, "duration": 1.6}, {"text": " le manger avec nous. \n  \n  -Ah non, \u00e9videmment. ", "start": 256.32, "duration": 1.84}, {"text": " -Alors pourquoi le choix du canard ", "start": 258.2, "duration": 1.68}, {"text": " en dehors de l'aspect migrateur \n de l'oiseau ? ", "start": 259.92, "duration": 1.84}, {"text": " Parce que c'est un plat de viande, \n or on sait qu'on doit, ", "start": 262.08, "duration": 4.16}, {"text": " pour r\u00e9duire notre empreinte carbone, \n avoir un r\u00e9gime alimentaire ", "start": 266.28, "duration": 2.76}, {"text": " moins carn\u00e9, qui de reste, \n un r\u00e9gime aussi ", "start": 269.08, "duration": 2.48}, {"text": " meilleur pour la sant\u00e9. ", "start": 271.6, "duration": 1.28}, {"text": " Le probl\u00e8me, souvent, \n c'est que lorsqu'on dit ", "start": 272.92, "duration": 2.48}, {"text": " un r\u00e9gime alimentaire moins carn\u00e9, \n les gens s'imaginent ", "start": 275.44, "duration": 2.32}, {"text": " qu'ils ne vont plus manger de viande \n du tout. ", "start": 277.8, "duration": 1.92}, {"text": " Et ils ont l'impression d'\u00eatre priv\u00e9s \n de ce qui est un plaisir gustatif ", "start": 279.76, "duration": 2.84}, {"text": " pour beaucoup d'entre eux, \n voire une libert\u00e9. ", "start": 282.64, "duration": 1.88}, {"text": " Et c'est important ", "start": 284.56, "duration": 1.0}, {"text": " de dire que les viandes n'ont pas \n toutes la m\u00eame empreinte carbone. ", "start": 285.6, "duration": 2.72}, {"text": " Et que, bien s\u00fbr, le boeuf \n a une empreinte carbone tr\u00e8s lourde. ", "start": 288.36, "duration": 3.2}, {"text": " Mais par contre, \n le canard ou la volaille, ", "start": 291.6, "duration": 1.88}, {"text": " c'est quasi nul. ", "start": 293.52, "duration": 1.24}, {"text": " On peut se dire \n que si on veut adapter ", "start": 294.92, "duration": 2.52}, {"text": " notre r\u00e9gime alimentaire \n pour r\u00e9duire ", "start": 297.48, "duration": 2.04}, {"text": " notre empreinte carbone, ", "start": 299.56, "duration": 1.12}, {"text": " si on ne veut pas \n se priver de viande compl\u00e8tement, ", "start": 300.72, "duration": 2.4}, {"text": " on peut aussi, varier davantage \n les types de viande ", "start": 303.16, "duration": 2.48}, {"text": " et donc manger peut-\u00eatre \n un peu moins de boeuf ", "start": 305.68, "duration": 2.04}, {"text": " et un peu plus de canards. ", "start": 307.76, "duration": 1.08}, {"text": " -Alors le canard, ", "start": 308.88, "duration": 2.56}, {"text": " vous le mangez souvent chez vous ? \n Vous le cuisinez ? ", "start": 311.48, "duration": 2.64}, {"text": " Vous savez le cuisiner ? ", "start": 314.16, "duration": 1.12}, {"text": " -Je sais le cuisiner, \n mais je d\u00e9teste cuisiner. ", "start": 315.32, "duration": 3.4}, {"text": " Paradoxalement, c'est-\u00e0-dire \n que je ne veux pas du tout \u00eatre ", "start": 318.76, "duration": 3.16}, {"text": " cet homme qui est incapable \n de cuisiner des p\u00e2tes. ", "start": 321.96, "duration": 2.84}, {"text": "  -Mais vous \u00eates gourmand ", "start": 324.84, "duration": 1.04}, {"text": " quand m\u00eame. \n  \n  -Je suis tr\u00e8s gourmand, ", "start": 325.92, "duration": 1.6}, {"text": " donc je suis capable de le cuisiner, \n mais je ne prends aucun plaisir ", "start": 327.56, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 cuisiner. \n C'est une activit\u00e9 qui me stresse ", "start": 330.64, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e9norm\u00e9ment. Je serais incapable \n de travailler dans un restaurant, ", "start": 332.68, "duration": 2.76}, {"text": " il faut ma\u00eetriser les timings \n des cuissons,... ", "start": 335.48, "duration": 2.12}, {"text": " -C'est une corv\u00e9e. \n  \n  -C'est stressant. Oui. ", "start": 337.64, "duration": 1.84}, {"text": "  -Oui, parce qu'ici, ", "start": 339.52, "duration": 1.0}, {"text": " il y a des gens qui aiment \n et Val\u00e9rie, vous aimez cuisiner ? ", "start": 340.56, "duration": 2.44}, {"text": "  -Pour beaucoup de gens, ", "start": 343.04, "duration": 1.44}, {"text": "  c'est un loisir. ", "start": 344.52, "duration": 1.4}, {"text": " Moi, non. \n Je suis capable de le faire. ", "start": 345.96, "duration": 1.88}, {"text": " Ca m'arrive de recevoir ", "start": 347.88, "duration": 1.24}, {"text": "  des gens \n  et de leur servir du canard. ", "start": 349.16, "duration": 1.68}, {"text": " Mais c'est toujours un stress \n de savoir si je vais r\u00e9ussir ou pas. ", "start": 350.88, "duration": 2.68}, {"text": "  -Vous l'aimez comment, ", "start": 353.6, "duration": 1.0}, {"text": " le canard ? Un peu ros\u00e9 \n comme \u00e7a ou plut\u00f4t cuit ? ", "start": 354.64, "duration": 2.12}, {"text": " Il est un peu cuit, l\u00e0. \n  \n -Il est un peu cuit. ", "start": 356.8, "duration": 1.72}, {"text": " D'habitude, je le prends ros\u00e9, \n mais l\u00e0, il est tr\u00e8s bon. ", "start": 358.56, "duration": 2.2}, {"text": "  -Et s'il vous arrive de le cuisiner, \n  vous le chercher o\u00f9, ", "start": 361.16, "duration": 2.44}, {"text": "  votre canard ? \n  \n -Je vais le chercher... ", "start": 363.64, "duration": 1.64}, {"text": " J'habite dans le 6\u00e8me arrondissement, ", "start": 365.32, "duration": 1.96}, {"text": " donc on a une petite boucherie \n o\u00f9 je Cherche-Midi. ", "start": 367.32, "duration": 3.56}, {"text": " J'essaie le plus possible d'aller ", "start": 370.92, "duration": 3.24}, {"text": " dans ce type de magasin. \n Mais enfin, je dois admettre que, ", "start": 374.2, "duration": 3.0}, {"text": " comme tout le monde, \n il m'arrive d'aller au supermarch\u00e9 ", "start": 377.24, "duration": 2.36}, {"text": " par facilit\u00e9. \n  -Alors, tout est bon ", "start": 379.64, "duration": 1.4}, {"text": " dans le canard. \n Il y a aussi la question, ", "start": 381.08, "duration": 1.68}, {"text": " parce qu'on a dit : \"Tiens, \n on est en train de nous dire ", "start": 382.8, "duration": 2.16}, {"text": " que c'est un animal vertueux\", ", "start": 385.0, "duration": 1.28}, {"text": " mais il a aussi des probl\u00e8mes \n avec les \u00e9colos. ", "start": 386.32, "duration": 1.88}, {"text": " Le foie gras. \n Est-ce que dans le canard, ", "start": 388.24, "duration": 1.96}, {"text": " vous mangez le foie gras ? ", "start": 390.24, "duration": 1.4}, {"text": " -Oui. ", "start": 391.68, "duration": 1.04}, {"text": "  -Vous n'allez pas vous faire \n  que des amis. ", "start": 392.76, "duration": 1.76}, {"text": "  -Non, je sais, mais... j'assume ", "start": 394.56, "duration": 1.6}, {"text": " cette imperfection. ", "start": 396.2, "duration": 1.24}, {"text": " Oui, alors j'en mange pas souvent, \n j'en mange uniquement ", "start": 399.16, "duration": 2.4}, {"text": " en grandes occasions. ", "start": 401.6, "duration": 1.12}, {"text": " Mais effectivement, \n je mange encore du foie gras. ", "start": 402.76, "duration": 2.08}, {"text": " Et je sais, c'est contradictoire, ", "start": 404.88, "duration": 1.92}, {"text": " une des choses auxquelles \n on devrait renoncer, ", "start": 406.84, "duration": 2.0}, {"text": " mais auxquelles ", "start": 408.88, "duration": 1.0}, {"text": " on a du mal \u00e0 renoncer. ", "start": 409.92, "duration": 1.2}, {"text": " -Ah, mais c'est-\u00e0-dire \n que vous seriez pour ", "start": 411.16, "duration": 2.12}, {"text": " qu'on l\u00e9gif\u00e8re sur l'interdiction \n du gavage des canards, ", "start": 413.32, "duration": 2.72}, {"text": " des oies ? ", "start": 416.08, "duration": 1.52}, {"text": " -C'est compliqu\u00e9. Le probl\u00e8me, ", "start": 417.64, "duration": 1.32}, {"text": " si on interdit des choses aux gens, ", "start": 419.0, "duration": 2.6}, {"text": " c'est que souvent, \u00e7a g\u00e9n\u00e8re chez eux ", "start": 421.64, "duration": 3.08}, {"text": " des comportements \n o\u00f9 ils ont l'impression ", "start": 424.76, "duration": 1.88}, {"text": " d'\u00eatre culpabilis\u00e9s. \n Et je vois bien aujourd'hui ", "start": 426.68, "duration": 2.44}, {"text": " qu'en mati\u00e8re d'\u00e9cologie, ", "start": 429.16, "duration": 1.32}, {"text": " ce discours moralisateur, \n c'est un discours ", "start": 430.52, "duration": 2.24}, {"text": "  qui rebute ", "start": 432.8, "duration": 1.48}, {"text": " les gens. Ils ont l'impression \n qu'on leur fait la le\u00e7on. ", "start": 434.32, "duration": 3.48}, {"text": " Et donc... ", "start": 438.32, "duration": 1.16}, {"text": " Ce matin, \n je discutais avec une personne ", "start": 439.52, "duration": 3.0}, {"text": " qui s'occupe de restauration \n dans l'h\u00f4tellerie. ", "start": 442.56, "duration": 3.12}, {"text": " Et qui disait ceci, \n qui m'a beaucoup marqu\u00e9, ", "start": 445.72, "duration": 2.52}, {"text": " c'est que lorsqu'on indique \n sur un menu que les plats ", "start": 448.6, "duration": 3.04}, {"text": " sont v\u00e9g\u00e9tariens, \n ils sont moins command\u00e9s. ", "start": 451.68, "duration": 2.68}, {"text": " S'il n'y a pas la mention ", "start": 454.52, "duration": 1.08}, {"text": " de quel plat est v\u00e9g\u00e9tarien ou pas, ", "start": 455.64, "duration": 2.16}, {"text": " les plats v\u00e9g\u00e9tariens ", "start": 457.84, "duration": 1.0}, {"text": " sont davantage command\u00e9s. ", "start": 458.88, "duration": 1.16}, {"text": " Les gens ne supportent pas ", "start": 460.08, "duration": 1.76}, {"text": " cette sorte \n d'injonction subliminale ", "start": 461.88, "duration": 1.88}, {"text": " o\u00f9 on leur dit : \n \"Commandez un plat v\u00e9g\u00e9tarien\" ", "start": 463.8, "duration": 2.28}, {"text": " et donc ils vont plut\u00f4t \n commander autre chose ", "start": 466.12, "duration": 1.84}, {"text": " pour r\u00e9sister \u00e0 l'injonction. \n Alors qu'\u00e0 l'inverse, ", "start": 468.0, "duration": 2.16}, {"text": " s'il n'y a aucune mention, \n les plats v\u00e9g\u00e9tariens ", "start": 470.2, "duration": 2.16}, {"text": " sont davantage command\u00e9s. ", "start": 472.4, "duration": 1.48}, {"text": "  -Mais \u00e7a, c'est les gens ", "start": 473.92, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont plut\u00f4t omnivores, ", "start": 474.96, "duration": 2.12}, {"text": " parce que ceux qui sont v\u00e9g\u00e9tariens \n sont tr\u00e8s contents d'avoir ", "start": 477.12, "duration": 2.56}, {"text": " sur leur carte, ", "start": 479.72, "duration": 1.0}, {"text": "  des plats v\u00e9g\u00e9tariens. ", "start": 480.76, "duration": 1.28}, {"text": " -Les plats v\u00e9g\u00e9tariens \n sont sur la carte, ", "start": 482.08, "duration": 2.52}, {"text": " mais il n'y a pas de logo ", "start": 484.64, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du plat v\u00e9g\u00e9tarien. ", "start": 485.76, "duration": 1.16}, {"text": " -Ils sont contents \n qu'une carte distincte, ", "start": 486.96, "duration": 1.96}, {"text": " les valorise \n et qu'on les traite bien. ", "start": 488.96, "duration": 1.64}, {"text": " -Sans doute, mais ce n'est pas \n la majorit\u00e9 des gens. ", "start": 490.64, "duration": 2.08}, {"text": " -Ah non, pas encore. \n  \n -En tant que membre ", "start": 492.76, "duration": 1.76}, {"text": " du GIEC, est-ce que ces questions-l\u00e0 \n font partie aussi des discussions ", "start": 494.56, "duration": 3.68}, {"text": " que vous pouvez avoir, \n quand vous discutez entre vous ", "start": 498.28, "duration": 2.24}, {"text": " et quand vous allez ", "start": 500.56, "duration": 1.04}, {"text": " manger le midi ou le soir ? ", "start": 501.64, "duration": 1.48}, {"text": " Qu'est-ce qu'on mange ? \n Est-ce que, par exemple, ", "start": 503.16, "duration": 1.96}, {"text": " au sein du GIEC, il y a, \n comme on pourrait se l'imaginer, ", "start": 505.16, "duration": 3.32}, {"text": " peut-\u00eatre, que des v\u00e9g\u00e9tariens. \n  -Il n'y a pas ", "start": 508.52, "duration": 2.72}, {"text": " que des v\u00e9g\u00e9tariens. \n La proportion de v\u00e9g\u00e9tariens ", "start": 511.28, "duration": 2.12}, {"text": " parmi les scientifiques du GIEC ", "start": 513.44, "duration": 1.36}, {"text": "  est plus \u00e9lev\u00e9e que la moyenne. ", "start": 514.84, "duration": 2.16}, {"text": " -Alors vous passez pour un quoi ? \n Pour un fou ? ", "start": 517.04, "duration": 2.48}, {"text": " Pour quelqu'un qui... ", "start": 519.56, "duration": 1.2}, {"text": "  -Non, pas du tout, ", "start": 520.88, "duration": 1.0}, {"text": " non, pas du tout. \n Il y a un grand respect ", "start": 521.92, "duration": 4.56}, {"text": " quand m\u00eame des diff\u00e9rences, ", "start": 526.52, "duration": 1.72}, {"text": " et ne serait-ce que \n parce que c'est des scientifiques ", "start": 528.28, "duration": 2.32}, {"text": " qui viennent un peu \n de toutes les r\u00e9gions du monde, ", "start": 530.64, "duration": 2.36}, {"text": " et forc\u00e9ment, il y a des habitudes \n culturelles ", "start": 533.04, "duration": 1.96}, {"text": " qui sont tr\u00e8s diff\u00e9rentes. ", "start": 535.04, "duration": 1.28}, {"text": " Qu'on se r\u00e9unit toujours \n dans un pays particulier ", "start": 536.36, "duration": 2.16}, {"text": " et donc la cantine \n met un peu \u00e0 l'honneur ", "start": 538.56, "duration": 2.6}, {"text": " les sp\u00e9cialit\u00e9s locales du pays. ", "start": 541.2, "duration": 2.6}, {"text": " Et je pense que c'est vraiment \n un \u00e9l\u00e9ment essentiel pour avancer, ", "start": 543.84, "duration": 3.04}, {"text": " c'est d'avoir aussi ce respect \n des diff\u00e9rences culturelles ", "start": 546.92, "duration": 2.84}, {"text": " de chacun. \n Sinon, c'est impossible ", "start": 549.8, "duration": 1.44}, {"text": " de construire \n un consensus scientifique. ", "start": 551.28, "duration": 1.96}, {"text": "  -Mais quand m\u00eame, \n  avec votre fibre verte, ", "start": 553.28, "duration": 2.28}, {"text": " votre engagement, \n est-ce que \u00e7a conditionne ", "start": 555.6, "duration": 1.92}, {"text": " beaucoup votre alimentation \n ou vous faites ", "start": 557.56, "duration": 2.4}, {"text": " beaucoup d'\u00e9carts ? \n -Je fais quelques ", "start": 560.0, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e9carts, et donc, \n je ne pr\u00e9tends pas... le foie gras ", "start": 562.04, "duration": 2.48}, {"text": " ou quelques autres trucs du genre. ", "start": 564.56, "duration": 1.84}, {"text": " J'essaie quand m\u00eame de faire \n un peu attention. ", "start": 566.44, "duration": 1.96}, {"text": " -Le foie gras, ce n'est pas \n pour le r\u00e9chauffement climatique, ", "start": 568.44, "duration": 2.48}, {"text": " c'est plut\u00f4t \n pour le bien-\u00eatre animal. ", "start": 571.16, "duration": 1.72}, {"text": " -Mais j'essaie \n de faire un peu attention, ", "start": 572.92, "duration": 2.2}, {"text": " notamment quand je mange du boeuf, \n et je fais partie de ceux ", "start": 575.16, "duration": 2.4}, {"text": " qui mangent encore du boeuf, \n j'essaie d'en manger vraiment ", "start": 577.6, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 certaines occasions, de mani\u00e8re \n \u00e0 ce que \u00e7a en vaille la peine. ", "start": 580.8, "duration": 2.92}, {"text": " Et je pense qu'en dehors \n de l'alimentation, ", "start": 583.76, "duration": 2.0}, {"text": " c'est un raisonnement qu'on aurait ", "start": 585.8, "duration": 1.56}, {"text": " int\u00e9r\u00eat \u00e0 tenir \n pour pas mal de nos comportements ", "start": 587.4, "duration": 3.36}, {"text": " de consommation. ", "start": 590.8, "duration": 1.12}, {"text": " Voil\u00e0, telle empreinte carbone ", "start": 591.96, "duration": 1.68}, {"text": " est associ\u00e9e \u00e0 tel geste \n de consommation, ", "start": 593.68, "duration": 2.0}, {"text": " est-ce que \u00e7a en vaut \n la peine ? ", "start": 595.72, "duration": 1.36}, {"text": " De la m\u00eame mani\u00e8re ", "start": 597.12, "duration": 1.04}, {"text": " que quand on ach\u00e8te \n quelque chose d'un peu cher, ", "start": 598.2, "duration": 1.92}, {"text": " on se dit : \"OK, \n je d\u00e9pense cette somme, ", "start": 600.16, "duration": 1.6}, {"text": " il faut que j'en ai pour mon argent.\" \n Il faut qu'on adopte le r\u00e9flexe ", "start": 601.8, "duration": 2.72}, {"text": " de dire : \"Est-ce que j'en ai ", "start": 604.56, "duration": 1.4}, {"text": "  pour mon empreinte carbone ? \n  \n -Est-ce que \u00e7a veut dire ", "start": 606.0, "duration": 2.12}, {"text": " que dans l'int\u00e9gralit\u00e9 de vos cours, \n au-del\u00e0 du canard ", "start": 608.16, "duration": 2.24}, {"text": " ou de la viande, ", "start": 610.44, "duration": 1.24}, {"text": " vous faites attention \u00e0 tout \u00e7a ? \n Est-ce que vous achetez que bio ? ", "start": 611.72, "duration": 2.6}, {"text": "  -Pas strictement, mais j'ach\u00e8te ", "start": 616.2, "duration": 1.52}, {"text": " plut\u00f4t bio, oui. \n  \n  -OK. ", "start": 617.76, "duration": 1.6}, {"text": " -Clairement, oui. \n Les trois quarts ou 80 % ", "start": 619.4, "duration": 3.92}, {"text": " de ce que j'ach\u00e8te en alimentation, \n c'est plut\u00f4t bio. ", "start": 623.36, "duration": 2.64}, {"text": " Mais aussi parce que j'ai ", "start": 626.04, "duration": 1.12}, {"text": " la chance de faire partie des nantis, \n d'avoir un bon salaire ", "start": 627.2, "duration": 2.88}, {"text": " qui me permet effectivement \n d'assumer ce surplus. ", "start": 630.12, "duration": 2.44}, {"text": " Et donc, vraiment, \n je ne veux pas du tout ", "start": 632.6, "duration": 2.48}, {"text": " \u00eatre dans une sorte de logique \n de culpabilisation ", "start": 635.12, "duration": 2.08}, {"text": " de gens qui n'auraient pas les moyens \n d'acheter bio. ", "start": 637.24, "duration": 2.72}, {"text": " Et d'ailleurs, le bio n'est pas \n non plus la panac\u00e9e ultime. ", "start": 640.0, "duration": 3.32}, {"text": "  -En termes de go\u00fbt, ", "start": 643.36, "duration": 1.04}, {"text": " souvent, \u00e7a se... ", "start": 644.44, "duration": 1.44}, {"text": " Il n'y a pas \n beaucoup de diff\u00e9rence. ", "start": 645.92, "duration": 1.6}, {"text": " Est-ce que vous \u00eates \n quand m\u00eame inquiet ", "start": 647.56, "duration": 1.84}, {"text": " de ce crash que subit \n le march\u00e9 du bio, ", "start": 649.44, "duration": 1.6}, {"text": " parce qu'avec la hausse des prix, \n le bio souffre, ", "start": 651.08, "duration": 2.8}, {"text": " les gens se d\u00e9tournent du bio. ", "start": 653.92, "duration": 1.96}, {"text": "  Est-ce que c'est \n  un vrai probl\u00e8me, \u00e7a ? ", "start": 655.92, "duration": 2.2}, {"text": " Et comment on peut le r\u00e9gler ? \n  \n  -C'est d'abord ", "start": 658.16, "duration": 2.2}, {"text": " un probl\u00e8me \n pour les agriculteurs eux-m\u00eames, ", "start": 660.4, "duration": 2.12}, {"text": " qui sont concern\u00e9s, qui souffrent, \n qui ont fait cette conversion, ", "start": 662.56, "duration": 3.08}, {"text": " qui ont parfois consenti \n \u00e0 des investissements consid\u00e9rables, ", "start": 665.68, "duration": 3.0}, {"text": " et qui aujourd'hui \n ne s'y retrouvent plus, et, ", "start": 668.72, "duration": 2.12}, {"text": " je comprends parfaitement \n la col\u00e8re parfois des agriculteurs. ", "start": 672.0, "duration": 3.68}, {"text": " Et puis c'est inqui\u00e9tant aussi \n pour la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble, ", "start": 676.48, "duration": 2.72}, {"text": " notamment parce qu'on a quand m\u00eame \n un gros enjeu de sant\u00e9 publique, ", "start": 679.84, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 la fois pour les consommateurs ", "start": 682.6, "duration": 1.32}, {"text": " mais aussi \n pour les agriculteurs eux-m\u00eames, ", "start": 683.96, "duration": 1.84}, {"text": " et que si effectivement \n le bio recule, on voit bien ", "start": 685.84, "duration": 3.16}, {"text": " qu'on risque de revenir \n \u00e0 certaines pratiques agricoles, ", "start": 689.04, "duration": 3.0}, {"text": " industrielles, \n donc il faudrait essayer ", "start": 692.08, "duration": 1.72}, {"text": " sinon de sortir ", "start": 693.84, "duration": 1.04}, {"text": " au moins, d'\u00e9voluer peu \u00e0 peu, \n de s'\u00e9loigner. ", "start": 694.92, "duration": 2.56}, {"text": " -Est-ce que... \n L\u00e0, vous nous proposez ", "start": 698.56, "duration": 1.92}, {"text": " un magret de canard \n avec une pur\u00e9e de carottes, ", "start": 700.52, "duration": 4.4}, {"text": " d\u00e9licieuse, d'ailleurs. ", "start": 704.96, "duration": 1.24}, {"text": " -Mais je le fais expr\u00e8s \n parce que je ne veux pas tomber ", "start": 706.24, "duration": 2.32}, {"text": " dans la caricature \n du chercheur sur le climat ", "start": 708.6, "duration": 1.84}, {"text": " qui vendrait manger \n une salade de quinoa, etc. ", "start": 710.48, "duration": 2.0}, {"text": " Qui culpabilise ", "start": 712.52, "duration": 1.0}, {"text": " les gens. \n Je veux leur dire, c'est possible ", "start": 713.56, "duration": 2.16}, {"text": " de manger de la viande \n tout en faisant attention ", "start": 715.76, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 son empreinte carbone. ", "start": 717.84, "duration": 1.04}, {"text": "  -On l'a compris, \n  mais alors moi, j'allais chercher ", "start": 718.92, "duration": 2.2}, {"text": "  une autre caricature. Peut-\u00eatre \n  que c'\u00e9tait plut\u00f4t un plat belge. ", "start": 721.16, "duration": 3.04}, {"text": "  Je ne sais pas pourquoi \n  vous n'avez pas choisi... ", "start": 724.24, "duration": 2.68}, {"text": " un bon plat belge ? ", "start": 727.4, "duration": 1.4}, {"text": "  -Mais il y a pas mal ", "start": 728.84, "duration": 1.08}, {"text": " de bons plats belges. \n Ils sont souvent un peu lourds, ", "start": 729.96, "duration": 2.2}, {"text": " il faut le dire. Mais il y a pas mal \n de bons plats belges. ", "start": 732.2, "duration": 2.32}, {"text": " Mais c'est vrai ", "start": 734.56, "duration": 1.0}, {"text": " que j'aime particuli\u00e8rement \n le canard. ", "start": 735.6, "duration": 1.64}, {"text": " -Ah, tr\u00e8s bien. \n Une carbonade ou tout \u00e7a, ", "start": 737.28, "duration": 1.76}, {"text": " c'\u00e9tait pas l'id\u00e9e ? ", "start": 739.08, "duration": 1.4}, {"text": " -Si, le probl\u00e8me \n c'est qu'une carbonade, ", "start": 740.52, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e7a va souvent avoir \n une empreinte carbone plus lourde ", "start": 742.52, "duration": 2.44}, {"text": " que le canard. Parmi la viande, ", "start": 745.0, "duration": 2.2}, {"text": " le canard c'est l'id\u00e9al. \n  \n  -On envoie un signal ", "start": 747.24, "duration": 1.92}, {"text": "  avec le boeuf alors que le canard ", "start": 749.2, "duration": 1.96}, {"text": " est un animal plus vertueux. \n Donc on se r\u00e9gale de ce canard. ", "start": 751.2, "duration": 2.64}, {"text": " Alors effectivement, \n on parlait d'oiseaux migrateurs. ", "start": 753.88, "duration": 2.52}, {"text": " Vous savez que normalement, ", "start": 756.44, "duration": 1.16}, {"text": " le canard est capable d'absorber \n de longs voyages. ", "start": 757.64, "duration": 2.6}, {"text": " Donc, il avait une capacit\u00e9 ", "start": 760.28, "duration": 1.24}, {"text": "  \u00e0 faire des r\u00e9serves. ", "start": 761.56, "duration": 1.48}, {"text": "  Donc on peut aussi faire \n  un foie gras ", "start": 763.08, "duration": 1.92}, {"text": " qui joue sur ses r\u00e9serves \n avec un foie gras naturel. ", "start": 765.04, "duration": 2.76}, {"text": " Ca aussi, c'est une piste \n qu'il ne faut pas, ", "start": 767.84, "duration": 2.96}, {"text": " au moment des f\u00eates, n\u00e9gliger. ", "start": 770.84, "duration": 1.64}, {"text": " -Et c'est un secteur \n qui \u00e9volue pas mal. ", "start": 772.52, "duration": 2.04}, {"text": " -Alors, c'est pas ", "start": 774.6, "duration": 1.0}, {"text": " du foie tr\u00e8s gras, \n mais c'est un petit peu gras, ", "start": 775.64, "duration": 2.64}, {"text": " et \u00e7a peut faire la blague. \n  \n  -Sans le gaver, quoi ? ", "start": 778.32, "duration": 2.04}, {"text": "  -Voil\u00e0, sans le gaver, \n  parce que, ", "start": 780.4, "duration": 1.48}, {"text": " naturellement, \n on va lui redonner cette capacit\u00e9 ", "start": 781.92, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 faire des provisions, ", "start": 784.24, "duration": 1.4}, {"text": "  \u00e0 s'engraisser. ", "start": 785.68, "duration": 1.08}, {"text": " -Et donc, on lui \u00e9pargne \n la souffrance. ", "start": 786.8, "duration": 1.6}, {"text": "  -Alors justement, \n  est-ce que la souffrance animale ", "start": 788.44, "duration": 3.12}, {"text": " est quelque chose \n qui vous pr\u00e9occupe aussi ? ", "start": 791.6, "duration": 1.84}, {"text": " Je pense notamment \u00e0 l'association \n L214 que vous connaissez, ", "start": 793.48, "duration": 3.44}, {"text": "  qui relevait notamment, ", "start": 796.96, "duration": 2.44}, {"text": " pas plus tard que l'\u00e9t\u00e9 dernier, \n en Mayenne, un \u00e9levage de canards ", "start": 799.44, "duration": 3.4}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9, \n qui a m\u00eame \u00e9t\u00e9 mis en demeure ", "start": 802.88, "duration": 3.0}, {"text": " par l'Etat. ", "start": 805.92, "duration": 1.12}, {"text": " Voil\u00e0, ce genre de d\u00e9marche-l\u00e0, \n \u00e7a vous inqui\u00e8te ? ", "start": 807.08, "duration": 3.08}, {"text": " -Ah oui, non, \n moi je suis tr\u00e8s interpell\u00e9 ", "start": 810.2, "duration": 2.64}, {"text": " par l'\u00e9levage industriel, \n effectivement. ", "start": 812.88, "duration": 1.84}, {"text": " -Oui ? \n  \n -Et voil\u00e0, on est effectivement ", "start": 814.76, "duration": 2.52}, {"text": " dans une culture qui fait \n que nous mangeons les animaux. ", "start": 817.32, "duration": 3.52}, {"text": " Je suis tr\u00e8s admiratif \n du choix que font ceux ", "start": 820.88, "duration": 3.16}, {"text": " qui refusent de manger des animaux. ", "start": 824.08, "duration": 1.92}, {"text": " Moi-m\u00eame, j'aurais des difficult\u00e9s \n \u00e0 le faire ", "start": 826.04, "duration": 3.0}, {"text": " et donc je reconnais \n cette faiblesse-l\u00e0. ", "start": 829.96, "duration": 4.32}, {"text": " Mais il est certain que oui, \n la question... ", "start": 834.32, "duration": 2.48}, {"text": " Je suis vraiment toujours d\u00e9rang\u00e9 \n en voyant les reportages de L214 ", "start": 836.84, "duration": 2.88}, {"text": " ou d'autres associations \n et quand je vois les conditions ", "start": 839.76, "duration": 2.44}, {"text": " dans lesquelles sont \u00e9lev\u00e9s \n les animaux, ", "start": 842.24, "duration": 1.72}, {"text": " c'est une pr\u00e9occupation. ", "start": 844.0, "duration": 1.08}, {"text": " -Et du coup, je rebondis. \n Vous disiez tout \u00e0 l'heure, ", "start": 845.12, "duration": 2.36}, {"text": " si vous voulez continuer \n \u00e0 manger de la viande ", "start": 847.52, "duration": 1.84}, {"text": " tout en m\u00e9nageant la plan\u00e8te, \n tournez-vous vers les canards ", "start": 849.4, "duration": 3.84}, {"text": "  ou vers le poulet. ", "start": 853.28, "duration": 1.16}, {"text": " Mais le poulet \u00e9lev\u00e9 en batterie... ", "start": 854.48, "duration": 1.76}, {"text": "  Les Fran\u00e7ais mangent \n  deux fois plus de poulet ", "start": 856.28, "duration": 2.2}, {"text": " qu'il y a 20 ans. \n Ca a explos\u00e9. ", "start": 858.52, "duration": 1.8}, {"text": "  -La difficult\u00e9 \n  est de prendre en compte ", "start": 860.44, "duration": 1.68}, {"text": " seulement l'aspect climat \n et de ne pas prendre en compte ", "start": 862.16, "duration": 2.28}, {"text": "  d'autres aspects. \n  \n -Ils viennent du Br\u00e9sil, ", "start": 864.96, "duration": 2.04}, {"text": " ils sont nourris \n dans des conditions \u00e9pouvantables. ", "start": 867.04, "duration": 2.16}, {"text": " Et il faut faire tr\u00e8s attention \n \u00e0 \u00e7a aussi, ", "start": 869.24, "duration": 1.96}, {"text": " la provenance de ces ingr\u00e9dients. \n  \n -C'est l'int\u00e9r\u00eat du canard \u00e9galement. ", "start": 871.24, "duration": 2.96}, {"text": "  -Ah oui ? ", "start": 874.24, "duration": 1.28}, {"text": " -Et alors, \n j'ai une derni\u00e8re petite chose ", "start": 875.56, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 vous demander sur le canard, \n est-ce que \u00e7a vous arrive ", "start": 877.88, "duration": 2.28}, {"text": " de le manger ", "start": 880.2, "duration": 1.0}, {"text": " dans un restaurant asiatique ? ", "start": 881.24, "duration": 1.64}, {"text": " Vous savez, il peut \n \u00eatre pr\u00e9par\u00e9 en trois, ", "start": 882.92, "duration": 1.72}, {"text": "  sept plats. \n  \n -Oui, \u00e7a m'est ", "start": 884.68, "duration": 1.32}, {"text": "  d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9. \n  Et quand je vais ", "start": 886.04, "duration": 1.36}, {"text": " dans un restaurant asiatique, \n je commande souvent du canard. ", "start": 887.44, "duration": 2.6}, {"text": "  -Ah, ben voil\u00e0, \n  la boucle est boucl\u00e9e. ", "start": 890.08, "duration": 2.84}, {"text": "  -Le canard laqu\u00e9. \n  \n -Evidemment, ", "start": 892.96, "duration": 1.6}, {"text": "  le canard \u00e0 l'orange. ", "start": 894.6, "duration": 1.32}, {"text": " Allez, on en sait un peu plus \n sur vos habitudes, vos menus, ", "start": 896.04, "duration": 2.36}, {"text": " mais il nous reste beaucoup \n de choses \u00e0 savoir ", "start": 898.44, "duration": 1.96}, {"text": " sur le magret de canard. \n Et c'est \u00e0 vous, Jean-Pierre. ", "start": 900.44, "duration": 2.92}, {"text": " -Alors, puisque M. Gemenne \n ne sait pas cuisiner, ", "start": 903.4, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e7a s'adresse directement \u00e0 lui, \n ou qu'il n'aime pas cuisiner. ", "start": 905.6, "duration": 2.48}, {"text": " -Non, non, je sais cuisiner. \n  \n  -Ah, pardon ! ", "start": 908.12, "duration": 1.72}, {"text": " -Je n'y prends pas plaisir ! ", "start": 909.88, "duration": 1.12}, {"text": " -Oui, c'est vrai. \n Alors, pour une cuisson \u00e0 la po\u00eale, ", "start": 911.04, "duration": 2.4}, {"text": " le magret, il faut d'abord un peu \n faire un quadrillage ", "start": 913.48, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 l'aide d'un couteau sur la graisse, \n comme \u00e7a, ", "start": 916.92, "duration": 1.92}, {"text": "  en petit damier. \n  Car, \u00e7a va permettre, ", "start": 918.88, "duration": 1.6}, {"text": " lorsqu'il va cuire, d'obtenir \n une cuisson un peu plus homog\u00e8ne. ", "start": 920.52, "duration": 5.0}, {"text": " Vous commencez \n la cuisson \u00e0 feu doux, c\u00f4t\u00e9 peau. ", "start": 925.56, "duration": 2.4}, {"text": " On va la laisser croustiller \n un peu, pas trop, ", "start": 928.0, "duration": 2.36}, {"text": " parce qu'apr\u00e8s, elle peut vite \n se carboniser. ", "start": 930.4, "duration": 2.08}, {"text": " Et puis, on retourne le magret \n et on compte cinq \u00e0 huit minutes ", "start": 932.52, "duration": 2.56}, {"text": "  de chaque c\u00f4t\u00e9, ", "start": 935.12, "duration": 2.52}, {"text": " selon si on le veut ros\u00e9, \n comme l'aime Fran\u00e7ois Gemenne, ", "start": 937.68, "duration": 2.84}, {"text": " ou un peu plus cuit, \n comme celui-ci. ", "start": 940.56, "duration": 1.96}, {"text": " -C'est pas tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e0 faire. ", "start": 943.44, "duration": 1.76}, {"text": "  -Et pas de mati\u00e8re grasse, \n  car le canard a d\u00e9j\u00e0 ", "start": 945.24, "duration": 1.96}, {"text": "  beaucoup de mati\u00e8re grasse. \n  \n -J'apprends. ", "start": 947.24, "duration": 1.76}, {"text": "  -Oui, et alors si vous le mettez \n  au four, pareil, ", "start": 949.04, "duration": 2.52}, {"text": " on commence par le quadriller. \n On le fait un tout petit peu revenir ", "start": 951.6, "duration": 3.0}, {"text": " dans la po\u00eale et puis on le met \n tranquillement au four. ", "start": 954.64, "duration": 2.32}, {"text": " Et l\u00e0, entre dix et quinze minutes. \n Et puis je vous conseille ensuite ", "start": 957.0, "duration": 2.76}, {"text": " de l'envelopper dans du papier alu \n apr\u00e8s la cuisson au four ", "start": 959.8, "duration": 2.8}, {"text": " et puis de laisser un petit peu \n se reposer ", "start": 962.64, "duration": 1.64}, {"text": "  avant de le consommer. \n  Alors sachez que le magret, ", "start": 964.32, "duration": 2.8}, {"text": " on le voit avec des carottes, \n se marie facilement. ", "start": 967.16, "duration": 2.44}, {"text": " Il adore les pommes de terre \n sarladaises ", "start": 969.64, "duration": 1.84}, {"text": " cuites dans la graisse de canard. \n Il adore les pur\u00e9es de c\u00e9leri-rave, ", "start": 971.52, "duration": 3.24}, {"text": " de carottes, de patates douces, \n de petits marrons. ", "start": 974.8, "duration": 2.28}, {"text": " Il aime aussi les l\u00e9gumes croquants \n et il aime bien aussi ", "start": 977.12, "duration": 2.52}, {"text": " le sucr\u00e9-sal\u00e9 avec des fruits, \n des figues, des p\u00eaches r\u00f4ties, ", "start": 979.68, "duration": 3.4}, {"text": " des coings \n et bien s\u00fbr, une sauce au miel. ", "start": 983.12, "duration": 2.28}, {"text": " -C'est de l\u00e0 aussi \n que vient le succ\u00e8s ", "start": 985.88, "duration": 2.0}, {"text": " du canard \u00e0 l'orange. ", "start": 987.92, "duration": 1.48}, {"text": "  C'est le sucr\u00e9 sal\u00e9, c'est \u00e7a ? \n  \n -Oui, le canard \u00e0 l'orange, ", "start": 989.44, "duration": 2.52}, {"text": " c'est un succ\u00e8s de sucr\u00e9 sal\u00e9. \n Et les asiatiques aussi, ", "start": 992.0, "duration": 2.24}, {"text": "  dans votre canard, \n  il y a parfois ", "start": 994.28, "duration": 2.08}, {"text": " un peu de sauce soja, \n de gingembre et sucre. ", "start": 996.4, "duration": 1.8}, {"text": "  -Et pour accompagner ", "start": 998.24, "duration": 1.0}, {"text": " ce merveilleux plat cuisin\u00e9 \n par le restaurant Le Bourbon, ", "start": 999.28, "duration": 2.88}, {"text": " qu'on salue \u00e9videmment, ", "start": 1002.2, "duration": 1.56}, {"text": " vous nous avez apport\u00e9 un vin, \n un vin rouge. ", "start": 1003.8, "duration": 2.16}, {"text": " Expliquez-nous, \n c'est un Bourgogne ? ", "start": 1006.0, "duration": 1.96}, {"text": " -C'est un Bourgogne, \n c'est du pinot noir. ", "start": 1008.84, "duration": 1.72}, {"text": " -C'est marqu\u00e9 dessus. ", "start": 1010.6, "duration": 1.0}, {"text": " Alors expliquez-nous, pourquoi ? ", "start": 1011.64, "duration": 1.72}, {"text": "  -D'abord, tout simplement \n  car c'est un vin que j'aime bien ", "start": 1013.92, "duration": 2.88}, {"text": "  et qui me rappelle aussi \n  une anecdote ", "start": 1016.84, "duration": 2.12}, {"text": "  de quand j'ai commenc\u00e9 ", "start": 1019.0, "duration": 1.36}, {"text": "  \u00e0 travailler avec Bruno Latour. \n  J'\u00e9tais pendant cinq ans ", "start": 1020.4, "duration": 3.2}, {"text": "  l'assistant de Bruno Latour. ", "start": 1023.64, "duration": 1.64}, {"text": " Et Bruno \u00e9tait quelqu'un qui avait \n l'habitude d'organiser des d\u00eeners ", "start": 1025.32, "duration": 3.0}, {"text": " chez lui entre intellectuels ", "start": 1028.36, "duration": 1.72}, {"text": " et entre artistes qui \n ne se connaissaient pas forc\u00e9ment ", "start": 1030.12, "duration": 2.24}, {"text": " pour faire se rencontrer les gens. \n Et donc, il avait ", "start": 1032.4, "duration": 2.08}, {"text": "  cette vieille habitude un peu \n  des salons de discussion ", "start": 1034.52, "duration": 2.88}, {"text": "  \u00e0 la fran\u00e7aise. Et donc... ", "start": 1037.44, "duration": 1.16}, {"text": " Lorsque je suis invit\u00e9 chez Latour \n pour la premi\u00e8re fois, ", "start": 1039.12, "duration": 3.08}, {"text": " je ne savais pas du tout qu'il venait \n d'une famille de vignerons ", "start": 1042.92, "duration": 3.64}, {"text": " et que sa famille poss\u00e8de \n plusieurs domaines viticoles ", "start": 1046.6, "duration": 3.24}, {"text": " en Bourgogne. \n  \n  -Bien s\u00fbr ! ", "start": 1049.88, "duration": 2.24}, {"text": "  -Et donc ce sont \n  des tr\u00e8s grands vins. ", "start": 1052.16, "duration": 2.72}, {"text": "  Et donc, par politesse, \n  comme un idiot, ", "start": 1054.92, "duration": 3.28}, {"text": " j'arrive en bas de chez lui, ", "start": 1058.24, "duration": 1.4}, {"text": " avec une petite bouteille \n de pinot noir, ", "start": 1059.68, "duration": 2.04}, {"text": " comme on am\u00e8ne du vin \n quand on arrive chez les gens. ", "start": 1061.76, "duration": 2.08}, {"text": "  -C'est plut\u00f4t sympa. ", "start": 1063.88, "duration": 1.2}, {"text": " -Et donc, impressionn\u00e9 d'\u00eatre l\u00e0 \n \u00e0 ce d\u00eener, je lui donne, ", "start": 1065.12, "duration": 2.6}, {"text": " je lui dis: \"Tiens Bruno, voil\u00e0.\" \n Il me dit : ", "start": 1067.76, "duration": 1.96}, {"text": " \"Fran\u00e7ois, c'est tr\u00e8s gentil, ", "start": 1069.76, "duration": 1.24}, {"text": " mais manifestement, tu ne sais pas \n quelle est ma famille\", ", "start": 1071.04, "duration": 2.48}, {"text": " on vient de nous livrer \n les deux derni\u00e8res cuv\u00e9es, ", "start": 1073.56, "duration": 2.04}, {"text": " et donc il avait \n des caisses de vin ", "start": 1075.64, "duration": 3.92}, {"text": " qui \u00e9taient d\u00e9licieux, \n et donc j'ai appris par la suite ", "start": 1079.6, "duration": 2.52}, {"text": " que... \n  -La famille Latour, quoi ! ", "start": 1082.16, "duration": 1.68}, {"text": "  -Et que quand on \u00e9tait invit\u00e9 ", "start": 1084.24, "duration": 1.16}, {"text": " chez Bruno Latour, \n ce n'\u00e9tait pas utile d'amener du vin, ", "start": 1085.44, "duration": 2.32}, {"text": " mais plut\u00f4t des fleurs \n ou du chocolat. ", "start": 1087.8, "duration": 1.92}, {"text": "  -Et il a fait de la cuisine \n  avec votre vin, sans doute. ", "start": 1089.76, "duration": 2.36}, {"text": " -C'est tr\u00e8s possible, ", "start": 1092.16, "duration": 1.52}, {"text": " je n'ai jamais os\u00e9 \n lui demander. ", "start": 1093.72, "duration": 1.64}, {"text": " -L'histoire ne la racontera pas. \n En revanche, ce qu'on peut dire ", "start": 1095.4, "duration": 2.64}, {"text": " sur ce vin, \n c'est que le vin de Bourgogne, ", "start": 1098.08, "duration": 1.88}, {"text": " il a une sp\u00e9cificit\u00e9, \n c'est qu'il est fait ", "start": 1100.0, "duration": 1.72}, {"text": " avec un c\u00e9page unique, c'est \u00e7a ? ", "start": 1101.76, "duration": 1.64}, {"text": " -Ce qui le rend tr\u00e8s sensible \n aux variations du climat, ", "start": 1103.44, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e9videmment. \n  \n  -C'est l\u00e0 o\u00f9 je voulais en venir. ", "start": 1106.76, "duration": 1.92}, {"text": "  Vous avez aussi choisi ", "start": 1108.72, "duration": 1.0}, {"text": " pour \u00e7a ? \n  \n -Oui, oui, tout \u00e0 fait. ", "start": 1109.76, "duration": 1.92}, {"text": " On a aujourd'hui ", "start": 1111.72, "duration": 1.76}, {"text": " plusieurs vignerons en Bourgogne ", "start": 1113.52, "duration": 2.24}, {"text": " qui commencent \u00e0 racheter \n des parcelles ailleurs, ", "start": 1115.8, "duration": 3.32}, {"text": " notamment en Champagne. ", "start": 1119.16, "duration": 1.64}, {"text": " Et \u00e7a pose une vraie question, \n notamment sur ce qu'on appelle ", "start": 1121.12, "duration": 2.44}, {"text": " l'appellation d'origine contr\u00f4l\u00e9e. \n Est-ce que ", "start": 1123.6, "duration": 2.2}, {"text": " l'appellation d'origine contr\u00f4l\u00e9e ", "start": 1125.84, "duration": 1.6}, {"text": "  tient aux coordonn\u00e9es \n  topographiques, ", "start": 1127.48, "duration": 1.64}, {"text": " c'est le lopin autour de Beaune, \n ou aux conditions ", "start": 1129.16, "duration": 2.04}, {"text": " d'ensoleillement \n et de pluviom\u00e9trie ? ", "start": 1131.24, "duration": 2.24}, {"text": " Et en fait, c'est une question \n qu'on n'a jamais vraiment, ", "start": 1133.52, "duration": 2.4}, {"text": " v\u00e9ritablement tranch\u00e9e, \n donc je trouve que \u00e7a pose ", "start": 1135.96, "duration": 2.8}, {"text": " une question fondamentale, \n y compris sur notre rapport ", "start": 1138.8, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 la terre et au terroir. ", "start": 1141.16, "duration": 1.0}, {"text": " Que voulez-vous dire ? ", "start": 1142.2, "duration": 1.0}, {"text": " -Et qu'en pensez-vous, \n personnellement ? ", "start": 1143.24, "duration": 1.88}, {"text": " -Je pense qu'en fait, \n \u00e7a tient davantage ", "start": 1145.36, "duration": 2.88}, {"text": " aux conditions d'ensoleillement \n et aux conditions de la terre, etc. ", "start": 1148.28, "duration": 2.96}, {"text": " Donc potentiellement, \n peut-\u00eatre que ", "start": 1151.28, "duration": 2.32}, {"text": " des appellations d'origine contr\u00f4l\u00e9es \n vont demain se d\u00e9placer. ", "start": 1153.64, "duration": 3.4}, {"text": " Et effectivement, \n peut-\u00eatre qu'on fera ", "start": 1157.08, "duration": 2.32}, {"text": " de l'excellent Bourgogne \n en champagne demain, ", "start": 1159.44, "duration": 2.0}, {"text": " de la mani\u00e8re que la Belgique ", "start": 1161.48, "duration": 1.16}, {"text": " produit d'excellents champagnes \n qui ne peuvent pas ", "start": 1162.68, "duration": 2.68}, {"text": "  s'appeler champagne. \n  \n -Justement, il y a ", "start": 1165.4, "duration": 2.08}, {"text": "  du vin belge ? \n  \n -Il y a maintenant, ", "start": 1167.52, "duration": 1.56}, {"text": " en quelques sorte, \n gr\u00e2ce au changement climatique, ", "start": 1169.12, "duration": 2.32}, {"text": " il y a du vin belge ", "start": 1171.48, "duration": 1.28}, {"text": " dont la qualit\u00e9 \n a tendance \u00e0 s'am\u00e9liorer, ", "start": 1172.8, "duration": 1.72}, {"text": " notamment des vins p\u00e9tillants \n de type champagne, ", "start": 1174.56, "duration": 4.0}, {"text": " qui ne peuvent pas \n s'appeler champagne, ", "start": 1178.6, "duration": 1.72}, {"text": " mais qui ont r\u00e9cemment remport\u00e9 \n des prix de meilleur, ", "start": 1180.36, "duration": 3.24}, {"text": " sinon champagne, \n au moins meilleur vin p\u00e9tillant ", "start": 1183.64, "duration": 2.2}, {"text": " au monde. ", "start": 1185.88, "duration": 1.04}, {"text": "  -Mais il y a beaucoup ", "start": 1186.96, "duration": 1.12}, {"text": " de viticulteurs qui s'inqui\u00e8tent \n de cette disparition des cartes ", "start": 1188.12, "duration": 2.72}, {"text": " des appellations. ", "start": 1190.88, "duration": 1.12}, {"text": " -Bien s\u00fbr, c'est vraiment \n un des secteurs de l'agriculture ", "start": 1192.04, "duration": 2.6}, {"text": " les plus concern\u00e9s ", "start": 1194.68, "duration": 1.0}, {"text": " par les vari\u00e9t\u00e9s. \n  \n  -C'est pour \u00e7a qu'on cherche aussi ", "start": 1195.72, "duration": 2.12}, {"text": " des vari\u00e9t\u00e9s plus r\u00e9silientes \n de c\u00e9pages. ", "start": 1197.88, "duration": 2.48}, {"text": "  -Absolument. ", "start": 1200.4, "duration": 1.12}, {"text": "  Je veux bien un autre verre \n  d'ailleurs. ", "start": 1202.16, "duration": 1.68}, {"text": " -Attendez, \n vous y allez Jean-Pierre ? ", "start": 1203.88, "duration": 2.2}, {"text": " -Allez, \u00e0 la COP ! ", "start": 1206.12, "duration": 1.24}, {"text": " -On a de quoi \u00e9pancher notre soif, \n de quoi sustenter nos estomacs. ", "start": 1207.4, "duration": 4.04}, {"text": " Il ne nous reste plus ", "start": 1211.48, "duration": 1.08}, {"text": " qu'\u00e0 nourrir nos esprits \n et c'est maintenant avec le quiz. ", "start": 1212.6, "duration": 3.0}, {"text": "  Jingle ", "start": 1216.12, "duration": 2.64}, {"text": " -Alors, j'imagine \n que l'\u00e9cologiste que vous \u00eates ", "start": 1219.76, "duration": 2.52}, {"text": " soutient le combat de Paul Watson, ", "start": 1222.32, "duration": 2.04}, {"text": "  emprisonn\u00e9 au Danemark \n  pour avoir d\u00e9fendu des baleines. ", "start": 1224.4, "duration": 2.92}, {"text": " -Oui. ", "start": 1227.36, "duration": 1.04}, {"text": " -Sauriez-vous dire \n si ces affirmations ", "start": 1228.44, "duration": 1.8}, {"text": " concernant ce c\u00e9tac\u00e9 \n sont vraies ou fausses ? ", "start": 1230.28, "duration": 3.48}, {"text": " -Attention. ", "start": 1233.8, "duration": 1.08}, {"text": "  -On ne mange plus de baleines \n  en France depuis 1946, ", "start": 1234.92, "duration": 2.68}, {"text": "  juste apr\u00e8s la guerre ? ", "start": 1237.64, "duration": 1.24}, {"text": " -J'aurais tendance \u00e0 dire faux. ", "start": 1240.24, "duration": 1.92}, {"text": " Je pense qu'on a mang\u00e9 plus tard \n que \u00e7a, non ? ", "start": 1242.2, "duration": 1.76}, {"text": "  -Oui, faux. \n  On n'en mange plus depuis 1986. ", "start": 1244.0, "duration": 2.32}, {"text": " Moratoire vot\u00e9 par la France ", "start": 1246.48, "duration": 1.52}, {"text": " sur l'interdiction \n de la chasse \u00e0 la baleine. Bravo. ", "start": 1248.04, "duration": 2.28}, {"text": "  En France, d\u00e8s le Moyen-Age, \n  Basques et Gascons ", "start": 1250.36, "duration": 3.24}, {"text": "  traquaient la baleine sur leur c\u00f4te. \n  Vrai ou faux ? ", "start": 1253.64, "duration": 2.76}, {"text": " -Ca me para\u00eet plausible. \n Je dirais vrai. ", "start": 1257.0, "duration": 1.64}, {"text": "  -Vrai, bravo, deux sur deux. ", "start": 1258.68, "duration": 1.2}, {"text": " En 1992, une vingtaine ", "start": 1259.92, "duration": 1.44}, {"text": "  de personnalit\u00e9s gourmandes \n  se r\u00e9unissent \u00e0 Paris ", "start": 1261.4, "duration": 2.2}, {"text": "  dans un restaurant \n  pour d\u00e9guster de la baleine. ", "start": 1263.64, "duration": 2.2}, {"text": "  Les morceaux de choix, \n  sont alors les branchies. ", "start": 1265.88, "duration": 4.2}, {"text": "  Vrai ou faux ? \n  -Ca me semble ", "start": 1270.12, "duration": 2.16}, {"text": " vrai. ", "start": 1272.32, "duration": 1.0}, {"text": "  -Non, c'\u00e9tait les nageoires. \n -C'\u00e9tait les nageoires, le morceau. ", "start": 1273.36, "duration": 2.68}, {"text": "  Mais c'\u00e9tait un pi\u00e8ge. ", "start": 1276.08, "duration": 1.28}, {"text": " -Ah bah oui, il en faut bien. ", "start": 1277.4, "duration": 1.44}, {"text": "  -Qu'on essaie un peu \n  de vous pi\u00e9ger ! ", "start": 1279.64, "duration": 1.6}, {"text": "  -Et \u00e0 l'issue du d\u00eener, \n  un critique culinaire r\u00e9put\u00e9 ", "start": 1281.28, "duration": 3.32}, {"text": "  affirme que la baleine ressemble \n  \u00e0 un morceau de boeuf ", "start": 1284.64, "duration": 2.96}, {"text": "  dans de l'eau ayant servi \n  \u00e0 laver un maquereau avari\u00e9. ", "start": 1287.64, "duration": 3.52}, {"text": "  Est-ce que c'est vrai ? \n  Cette critique est-elle vraie ? ", "start": 1291.2, "duration": 2.72}, {"text": "  Ou est-ce qu'il a un peu exag\u00e9r\u00e9 ? \n -Allez, je dirais vrai. ", "start": 1293.96, "duration": 2.56}, {"text": "  -Oui, vrai. \n  Il \u00e9tait furieux de son d\u00eener ", "start": 1296.56, "duration": 3.04}, {"text": " et il n'aimait pas la baleine, \n on a compris. ", "start": 1299.64, "duration": 2.08}, {"text": " -Mais en plus, j'ai eu l'occasion \n d'en voir moi-m\u00eame ", "start": 1301.76, "duration": 2.28}, {"text": " et d'assister moi-m\u00eame \n \u00e0 un massacre de baleines ", "start": 1304.08, "duration": 2.2}, {"text": " alors que j'\u00e9tais en mission, \n au Groenland ", "start": 1306.32, "duration": 1.92}, {"text": " et effectivement, \u00e7a reste \n un plat important pour les gens. ", "start": 1308.28, "duration": 3.76}, {"text": " Et c'est vrai que c'est \n tr\u00e8s impressionnant de voir ", "start": 1312.08, "duration": 2.44}, {"text": " cette mer qui est \n vraiment rouge de sang ", "start": 1314.56, "duration": 1.96}, {"text": " et de voir ces baleines ", "start": 1316.56, "duration": 1.84}, {"text": "  qui sont tra\u00een\u00e9es. ", "start": 1318.44, "duration": 1.44}, {"text": "  Et c'est vrai que l'odeur est, ", "start": 1319.92, "duration": 1.56}, {"text": " il faut le dire, assez pestilentielle \n et vraiment, \u00e7a ne donne pas ", "start": 1321.52, "duration": 3.16}, {"text": " du tout envie d'en manger. ", "start": 1324.72, "duration": 1.16}, {"text": " -Alors, en faisant ce quiz, \n j'ai appris une petite info, ", "start": 1325.92, "duration": 2.32}, {"text": " mais \u00e0 l'\u00e9poque, quand en France \n et \u00e0 Paris, on mangeait ", "start": 1329.16, "duration": 2.32}, {"text": "  de la baleine, les bouchers ", "start": 1331.52, "duration": 1.36}, {"text": " s'en occupaient, \n parce que la baleine ", "start": 1332.92, "duration": 1.76}, {"text": " est un mammif\u00e8re \n et non pas un poisson. ", "start": 1334.72, "duration": 1.56}, {"text": " -Et c'est important aussi... \n C'est aussi, et on le sait peu, ", "start": 1336.32, "duration": 3.8}, {"text": " un animal qui est tr\u00e8s utile \n pour le stockage du carbone. ", "start": 1341.16, "duration": 3.12}, {"text": " Car, la baleine, ", "start": 1344.32, "duration": 1.04}, {"text": " tout au long de sa vie, \n va s'alimenter ", "start": 1345.4, "duration": 2.28}, {"text": " notamment avec du krill \n et du plancton. ", "start": 1347.72, "duration": 2.52}, {"text": "  Elle va en ing\u00e9rer \n  des kilos et des kilos. ", "start": 1350.28, "duration": 1.68}, {"text": "  Or, c'est le krill et le plancton ", "start": 1352.0, "duration": 1.48}, {"text": " qui vont capter le carbone \n dans les oc\u00e9ans. ", "start": 1353.52, "duration": 2.64}, {"text": "  -OK. \n  \n -Et donc les oc\u00e9ans, ", "start": 1356.2, "duration": 1.8}, {"text": " en puits de carbone, \n vont absorber environ un quart ", "start": 1358.04, "duration": 3.52}, {"text": " de nos \u00e9missions de gaz \u00e0 effet \n de serre via le krill et le plancton. ", "start": 1361.6, "duration": 2.68}, {"text": " Or, la baleine, \n lorsqu'elle le mange, ", "start": 1364.32, "duration": 1.56}, {"text": " elle va le garder \n \u00e0 l'int\u00e9rieur d'elle. ", "start": 1365.92, "duration": 2.04}, {"text": " Lorsque les baleines meurent, \n leur cadavre va tomber ", "start": 1368.0, "duration": 2.72}, {"text": " au fond de l'oc\u00e9an \n et donc elles vont fossiliser ", "start": 1370.76, "duration": 2.44}, {"text": " le carbone \u00e0 nouveau. ", "start": 1373.24, "duration": 1.6}, {"text": " Et c'est pour \u00e7a qu'on voit \n la question de la chasse \u00e0 la baleine ", "start": 1374.88, "duration": 2.56}, {"text": " comme un enjeu de biodiversit\u00e9, \n c'en est un pour le climat. ", "start": 1377.48, "duration": 2.48}, {"text": " -Bien s\u00fbr, \n \u00e7a capte aussi le carbone. ", "start": 1380.0, "duration": 1.84}, {"text": "  -Tr\u00e8s int\u00e9ressant. ", "start": 1381.88, "duration": 1.0}, {"text": " -On apprend plein de choses \n dans cette \u00e9mission. ", "start": 1382.92, "duration": 2.0}, {"text": " Allez, on passe justement \n au deuxi\u00e8me quiz. ", "start": 1384.96, "duration": 2.16}, {"text": "  En tant que Belge, \n  \u00e9videmment, je vais vous poser ", "start": 1387.16, "duration": 2.28}, {"text": " des questions sur les frites, \n bien s\u00fbr. ", "start": 1389.48, "duration": 1.84}, {"text": "  Alors, sauriez-vous dire ", "start": 1391.36, "duration": 1.16}, {"text": " si ces affirmations sont vraies \n ou fausses ? C'est le Belge ", "start": 1392.56, "duration": 2.84}, {"text": "  Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Kieffer, \n  dit M. Fritz, qui invente les frites ", "start": 1395.44, "duration": 4.44}, {"text": "  en 1834 ? ", "start": 1399.92, "duration": 1.28}, {"text": "  -Non, ", "start": 1402.84, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e7a je dirais faux. \n  \n  -Ah, vous avez raison. ", "start": 1403.88, "duration": 2.24}, {"text": "  Vous \u00eates fort. ", "start": 1406.16, "duration": 1.28}, {"text": " Parce qu'en fait, il est fran\u00e7ais. ", "start": 1407.48, "duration": 1.48}, {"text": " C'est un Fran\u00e7ais ", "start": 1409.0, "duration": 1.16}, {"text": "  qui les fit conna\u00eetre aux Belges \n  apr\u00e8s avoir appris en France ", "start": 1410.2, "duration": 2.44}, {"text": "  la recette. ", "start": 1412.68, "duration": 1.32}, {"text": " C'est donc bien \n une invention fran\u00e7aise ", "start": 1414.04, "duration": 1.72}, {"text": " qui remonte \u00e0 la fin \n du XVIIIe si\u00e8cle. ", "start": 1415.8, "duration": 1.88}, {"text": " Et donc, il avait m\u00eame pos\u00e9 \n son stand de pommes de terre ", "start": 1417.72, "duration": 2.92}, {"text": " devant le th\u00e9\u00e2tre ", "start": 1420.68, "duration": 1.04}, {"text": "  de Li\u00e8ge. ", "start": 1421.76, "duration": 1.16}, {"text": "  Ville que vous.. ", "start": 1422.96, "duration": 1.68}, {"text": " connaissez tr\u00e8s bien. ", "start": 1424.68, "duration": 1.44}, {"text": "  -Ce n'est pas les Belges \n  qui l'ont invent\u00e9. ", "start": 1426.16, "duration": 1.88}, {"text": "  Simplement, la recette \n  qui caract\u00e9rise ", "start": 1428.08, "duration": 2.08}, {"text": " les frites un peu belges aujourd'hui \n est belge puisqu'on les fait revenir ", "start": 1430.2, "duration": 3.52}, {"text": " deux fois \n dans la graisse de boeuf. ", "start": 1433.76, "duration": 1.52}, {"text": "  -Il va peut-\u00eatre ", "start": 1435.32, "duration": 1.2}, {"text": " avoir raison apr\u00e8s. ", "start": 1436.56, "duration": 1.4}, {"text": " -Pardon si j'anticipe... ", "start": 1438.6, "duration": 1.4}, {"text": " -C'est pas grave. ", "start": 1440.12, "duration": 1.24}, {"text": "  Vous avez raison de le dire. \n  Monsieur Fritz a l'id\u00e9e de tailler ", "start": 1441.4, "duration": 3.32}, {"text": "  les pommes de terre en b\u00e2tonnets ", "start": 1444.76, "duration": 1.92}, {"text": "  alors qu'en France, \n  elles \u00e9taient coup\u00e9es en rondelles. ", "start": 1446.72, "duration": 2.32}, {"text": "  -Ca me para\u00eet ", "start": 1449.08, "duration": 1.0}, {"text": " plausible. ", "start": 1450.12, "duration": 1.12}, {"text": "  -C'est vrai, bravo, \n  il avait m\u00eame un couteau sp\u00e9cial ", "start": 1451.88, "duration": 2.2}, {"text": " pour le faire. ", "start": 1454.12, "duration": 1.56}, {"text": " -Le couteau frites, para\u00eet-il. \n  -Bravo. ", "start": 1456.04, "duration": 2.6}, {"text": "  Les premi\u00e8res frites ", "start": 1458.68, "duration": 1.0}, {"text": " en France sont consid\u00e9r\u00e9es ", "start": 1459.72, "duration": 1.16}, {"text": "  comme un plat de luxe. ", "start": 1460.92, "duration": 1.32}, {"text": "  -Ah... Oui... ", "start": 1463.0, "duration": 1.32}, {"text": "  Peut-\u00eatre de la m\u00eame mani\u00e8re que \n  la pomme de terre \u00e9tait au d\u00e9part ", "start": 1464.84, "duration": 3.0}, {"text": " consid\u00e9r\u00e9e comme un plat de luxe, \n je crois que les frites ", "start": 1467.88, "duration": 2.28}, {"text": " ont pu \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es \n comme telles. ", "start": 1470.2, "duration": 1.64}, {"text": "  -Bravo, bonne d\u00e9duction. ", "start": 1471.88, "duration": 1.08}, {"text": " Evidemment, parce que, \n comme vous le disiez, ", "start": 1473.0, "duration": 1.96}, {"text": " les Fran\u00e7ais aussi les faisaient \n frire dans du beurre, ", "start": 1475.0, "duration": 2.2}, {"text": "  de la graisse de canard, \n  qui \u00e9tait tr\u00e8s ch\u00e8re ", "start": 1477.24, "duration": 2.88}, {"text": "  \u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 1480.16, "duration": 1.0}, {"text": "  Derni\u00e8re affirmation, \n  un Am\u00e9ricain du Texas ", "start": 1482.24, "duration": 3.0}, {"text": "  va r\u00e9volutionner \n  la cuisson des frites ", "start": 1485.28, "duration": 1.68}, {"text": "  en les faisant d'abord frire \n  dans la graisse de boeuf. ", "start": 1487.0, "duration": 2.8}, {"text": " -Alors, effectivement, \n \u00e7a va r\u00e9volutionner ", "start": 1490.92, "duration": 1.88}, {"text": " la cuisson des frites, \n la graisse de boeuf, ", "start": 1492.84, "duration": 1.72}, {"text": " mais la question, \n c'est, est-ce un Am\u00e9ricain ", "start": 1494.6, "duration": 2.0}, {"text": " du Texas qui va le faire ? \n Mon avis, c'est plut\u00f4t un Belge. ", "start": 1496.64, "duration": 2.24}, {"text": "  -Eh bien, non, c'est un Fran\u00e7ais. ", "start": 1498.92, "duration": 1.68}, {"text": " -C'est un Fran\u00e7ais qui va inventer \n la graisse de boeuf... ", "start": 1500.64, "duration": 2.36}, {"text": "  -Exactement. \n  \n  -Parce que M. Fritz, ", "start": 1503.04, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9tait Fran\u00e7ais. \n  \n -Oui, d'accord. ", "start": 1504.64, "duration": 1.44}, {"text": " -Et voil\u00e0. Donc... ", "start": 1506.12, "duration": 1.0}, {"text": " Presque. Vous savez quand m\u00eame d\u00e9j\u00e0 \n beaucoup de choses sur les frites. ", "start": 1507.16, "duration": 3.76}, {"text": "  C'est toujours int\u00e9ressant, ", "start": 1510.96, "duration": 2.04}, {"text": " ces petits d\u00e9tails \n de la gastronomie. ", "start": 1513.04, "duration": 1.8}, {"text": " Et comme le disait Jo\u00ebl Robuchon : \n \"Le secret d'une grande cuisine, ", "start": 1514.88, "duration": 3.44}, {"text": " c'est de prendre soin des d\u00e9tails\". \n C'est pourquoi on va essayer ", "start": 1518.36, "duration": 3.4}, {"text": "  d' aller chercher dans vos souvenirs ", "start": 1521.8, "duration": 1.84}, {"text": " le petit d\u00e9tail \n qui fait la grande histoire. ", "start": 1523.68, "duration": 1.84}, {"text": " C'est tout de suite \n dans la Br\u00e8ve de comptoir. ", "start": 1525.56, "duration": 1.84}, {"text": "  Jingle ", "start": 1527.44, "duration": 2.28}, {"text": " Pour pr\u00e9parer cette \u00e9mission, \n Fran\u00e7ois Gemenne, ", "start": 1530.52, "duration": 2.08}, {"text": " on vous a demand\u00e9 de r\u00e9fl\u00e9chir \n \u00e0 une anecdote ", "start": 1532.64, "duration": 1.8}, {"text": "  qui m\u00ealerait cuisine \n  et politique. ", "start": 1534.48, "duration": 2.16}, {"text": " Et je crois que vous en avez une ", "start": 1536.68, "duration": 2.48}, {"text": " avec un ancien pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique. ", "start": 1539.2, "duration": 1.8}, {"text": " -Avec Val\u00e9ry Giscard d'Estaing. \n C'est un des plus grands embarras ", "start": 1541.04, "duration": 4.28}, {"text": " de ma vie. ", "start": 1545.36, "duration": 1.36}, {"text": " La sc\u00e8ne se passe en... ", "start": 1547.24, "duration": 1.64}, {"text": " 2008. ", "start": 1549.36, "duration": 1.08}, {"text": " Il faut savoir ", "start": 1550.48, "duration": 1.12}, {"text": " que je suis arriv\u00e9 \u00e0 Paris en 2007 ", "start": 1551.64, "duration": 1.56}, {"text": " et que quasiment \n d\u00e8s mon arriv\u00e9e \u00e0 Paris, ", "start": 1553.24, "duration": 3.32}, {"text": " je suis contact\u00e9 \n par la prestigieuse Fondation Cartier ", "start": 1556.68, "duration": 2.76}, {"text": " pour l'art contemporain ", "start": 1559.48, "duration": 1.04}, {"text": " qui pr\u00e9pare une exposition \n sur mon th\u00e8me de recherche ", "start": 1560.56, "duration": 2.56}, {"text": " sur les migrations li\u00e9es au climat \n et \u00e0 l'environnement. ", "start": 1563.16, "duration": 2.32}, {"text": " Une exposition \n qu'ils ont appel\u00e9e Terre Natale ", "start": 1565.52, "duration": 2.12}, {"text": " et qui \u00e9tait r\u00e9alis\u00e9e \n par Paul Virilio ", "start": 1567.68, "duration": 1.64}, {"text": " et Raymond Depardon. ", "start": 1569.36, "duration": 1.12}, {"text": " Et la Fondation Cartier m'engage \n comme conseiller scientifique ", "start": 1570.52, "duration": 2.72}, {"text": " de cette exposition, ", "start": 1573.28, "duration": 1.36}, {"text": " ce qui est pour moi, \n jeune doctorat, arriv\u00e9 \u00e0 Paris, ", "start": 1574.68, "duration": 2.08}, {"text": " c'est tr\u00e8s impressionnant, \n de travailler avec Virilio ", "start": 1576.8, "duration": 2.24}, {"text": " et Depardon, deux monstres sacr\u00e9s. ", "start": 1579.08, "duration": 1.64}, {"text": " Et donc... ", "start": 1580.76, "duration": 1.12}, {"text": " L'exposition \n ouvre \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2008 ", "start": 1583.24, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 la Fondation Cartier \n et donc il y a un vernissage ", "start": 1585.48, "duration": 2.04}, {"text": " un peu prestigieux avec \n plein de personnalit\u00e9s ", "start": 1587.56, "duration": 1.92}, {"text": " dont Val\u00e9ry Giscard d'Estaing ", "start": 1589.52, "duration": 2.8}, {"text": " dont je me souviens bien, ", "start": 1592.36, "duration": 1.2}, {"text": " et \u00e0 l'issue du vernissage \n il y a comme toujours, ", "start": 1593.6, "duration": 2.04}, {"text": " un grand d\u00eener \n qui est donn\u00e9 \u00e0 La Coupole ", "start": 1595.68, "duration": 2.64}, {"text": " sur le boulevard du Montparnasse. ", "start": 1598.36, "duration": 2.0}, {"text": " Et donc, \n dans cette grande brasserie, ", "start": 1600.96, "duration": 1.8}, {"text": " il y a facilement, ", "start": 1602.8, "duration": 1.0}, {"text": " cent ou cent cinquante personnes \n qui sont attabl\u00e9es ", "start": 1603.84, "duration": 2.2}, {"text": " pour le grand d\u00eener d'ouverture \n de l'exposition. ", "start": 1606.08, "duration": 2.28}, {"text": " Et ils se jouent \n avec un grand ballet de serveurs, ", "start": 1608.48, "duration": 3.52}, {"text": " comme dans Le Grand restaurant. \n Il y a 20 ou 25 serveurs ", "start": 1612.04, "duration": 2.2}, {"text": "  qui nous tournent autour, ", "start": 1614.28, "duration": 1.36}, {"text": " qui arrivent \n avec des bouteilles de vin, ", "start": 1615.68, "duration": 1.68}, {"text": " qui d\u00e9bouchent simultan\u00e9ment ", "start": 1617.4, "duration": 1.24}, {"text": " quarante ou cinquante \n bouteilles de vin. ", "start": 1618.68, "duration": 2.16}, {"text": " Et je suis plac\u00e9 \n tout au bout de la table. ", "start": 1620.88, "duration": 2.08}, {"text": " Et donc, par r\u00e9flexe, \n un serveur me fait go\u00fbter le vin. ", "start": 1623.0, "duration": 3.44}, {"text": " Et le vin me para\u00eet ", "start": 1627.64, "duration": 2.64}, {"text": " un peu bizarre, ", "start": 1630.92, "duration": 1.8}, {"text": " mais je suis jeune doctorant, \n et il y a tous ces politiques, ", "start": 1632.76, "duration": 2.4}, {"text": " il y a Giscard, \n le patron de Cartier \u00e0 table, ", "start": 1635.2, "duration": 3.16}, {"text": " ils ont d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \n \u00e0 servir le vin. ", "start": 1638.4, "duration": 2.04}, {"text": " Je ne dis rien du tout. ", "start": 1640.48, "duration": 1.12}, {"text": "  -Val\u00e9rie rit ", "start": 1641.88, "duration": 1.12}, {"text": " -Je laisse servir le vin. \n Et puis, le patron ", "start": 1643.04, "duration": 2.28}, {"text": " de la maison-m\u00e8re ", "start": 1645.36, "duration": 1.04}, {"text": " de Cartier porte un toast ", "start": 1646.44, "duration": 2.28}, {"text": " au pr\u00e9sident Giscard d'Estaing. ", "start": 1648.76, "duration": 1.64}, {"text": " Il commence \u00e0 boire le vin. ", "start": 1651.04, "duration": 1.56}, {"text": " Et l\u00e0, je vois le patron de Cartier \n qui recrache le vin. ", "start": 1652.64, "duration": 2.2}, {"text": "  -Non ! \n  \n -Et qui dit : ", "start": 1654.88, "duration": 1.2}, {"text": " \"Mais ce vin t'infecte ! \n Qui a os\u00e9 servir \u00e7a ?\" ", "start": 1656.12, "duration": 2.56}, {"text": " Et l\u00e0, il dit : \n \"Qui vient go\u00fbter le vin ?\" ", "start": 1659.36, "duration": 2.16}, {"text": " Et l\u00e0, il y a un serveur qui dit : ", "start": 1661.56, "duration": 2.44}, {"text": " \"Ce monsieur en bout de table \n il m'a dit ", "start": 1664.04, "duration": 2.4}, {"text": " que je pouvais servir.\" \n \"Mais qui \u00eates-vous ?\" ", "start": 1666.48, "duration": 2.08}, {"text": " Et je me souviens, \n c'est un des plus grands embarras ", "start": 1668.6, "duration": 2.08}, {"text": " de ma vie. \n Et depuis, j'ai toujours un stress ", "start": 1670.72, "duration": 1.96}, {"text": " quand je dois go\u00fbter du vin \n \u00e0 une grande tabl\u00e9e. ", "start": 1672.72, "duration": 1.92}, {"text": " -Il a os\u00e9 dire \u00e7a devant ", "start": 1674.68, "duration": 1.2}, {"text": " tout le monde ? \n  \n  -Oui, c'\u00e9tait ", "start": 1675.92, "duration": 1.2}, {"text": " un type qui a des qualit\u00e9s, \n mais qui \u00e9tait un peu brutal. ", "start": 1677.16, "duration": 2.56}, {"text": " Un patron un peu brutal. ", "start": 1679.76, "duration": 1.68}, {"text": " -Il vous a servi du vinaigre, \n ce n'est pas possible ? ", "start": 1681.48, "duration": 2.6}, {"text": " -Le vin \u00e9tait tr\u00e8s mauvais, \n donc le type a fait renvoyer ", "start": 1684.12, "duration": 2.2}, {"text": " toutes les caisses de vin, \n on a chang\u00e9 tout le vin. ", "start": 1686.36, "duration": 2.0}, {"text": " -Tr\u00e8s bonne anecdote, ", "start": 1688.4, "duration": 1.6}, {"text": " tr\u00e8s bien racont\u00e9e, \u00e9videmment. ", "start": 1690.04, "duration": 2.28}, {"text": "  -Le vin vous porte la poisse. ", "start": 1692.36, "duration": 1.4}, {"text": " Entre Latour et... ", "start": 1693.8, "duration": 1.96}, {"text": "  -Vous n'\u00eates pas chanceux. ", "start": 1695.8, "duration": 1.4}, {"text": " Allez, on poursuit ce repas \n avec de bien sombres pr\u00e9visions. ", "start": 1697.24, "duration": 2.84}, {"text": " La r\u00e9colte de bl\u00e9 en France \n devrait reculer ", "start": 1700.12, "duration": 2.32}, {"text": " de presque 15 % 2024. ", "start": 1702.48, "duration": 2.6}, {"text": " On vous dit pourquoi, \n tout de suite ", "start": 1705.12, "duration": 1.48}, {"text": " dans Le dessous des plats. ", "start": 1706.64, "duration": 1.4}, {"text": "  Jingle ", "start": 1708.28, "duration": 5.08}, {"text": " Apr\u00e8s l'accablante ", "start": 1713.76, "duration": 1.04}, {"text": " s\u00e9cheresse \n des pr\u00e9c\u00e9dentes ann\u00e9es, ", "start": 1714.84, "duration": 1.52}, {"text": " c'est la pluie qui aura d\u00e9vast\u00e9 \n la production de bl\u00e9 cette ann\u00e9e. ", "start": 1716.4, "duration": 3.48}, {"text": " En 2024, \n la r\u00e9colte de cette c\u00e9r\u00e9ale ", "start": 1719.92, "duration": 2.24}, {"text": " s'annonce catastrophique ", "start": 1722.2, "duration": 1.52}, {"text": "  sur l'ensemble du territoire, ", "start": 1723.76, "duration": 1.68}, {"text": " tout comme en Seine-et-Marne, \n o\u00f9 se sont rendus ", "start": 1725.48, "duration": 2.64}, {"text": " nos journalistes Ma\u00eft\u00e9 Fr\u00e9mont \n et Mateo Stephan, ", "start": 1728.16, "duration": 2.84}, {"text": " accompagn\u00e9s par Marion Duvauchel. \n Et vous allez le voir, ", "start": 1731.04, "duration": 2.68}, {"text": " les images qui vont suivre \n font froid dans le dos. ", "start": 1733.76, "duration": 2.04}, {"text": "  -Certains matins, quand je me l\u00e8ve, \n  je me dis que je ne g\u00e8re ", "start": 1737.68, "duration": 2.32}, {"text": "  que des risques. ", "start": 1740.04, "duration": 1.32}, {"text": " Sur la station m\u00e9t\u00e9o de la ferme, \n entre l'automne de l'automne 2023 ", "start": 1741.4, "duration": 3.0}, {"text": " et l'automne 2024, \n on est \u00e0 1 061 millim\u00e8tres ", "start": 1744.44, "duration": 2.44}, {"text": " donc, environ le double \n d'une ann\u00e9e normale. ", "start": 1746.92, "duration": 2.68}, {"text": " On se rend compte qu'il y a \n de la pluie, quasiment tout le temps, ", "start": 1749.64, "duration": 2.56}, {"text": " on avait quelques jours de r\u00e9pit, \n mais m\u00eame pendant les moissons, ", "start": 1752.24, "duration": 3.16}, {"text": " on a eu des difficult\u00e9s, \n on n'a jamais r\u00e9ussi ", "start": 1755.44, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 faire une semaine continue \n de moisson ", "start": 1757.68, "duration": 2.28}, {"text": " comme on a l'habitude de faire. ", "start": 1760.0, "duration": 1.64}, {"text": "  -La m\u00e9t\u00e9o est devenue le cauchemar \n  de Guillaume, ", "start": 1761.68, "duration": 3.32}, {"text": "  c\u00e9r\u00e9alier et de ses 250 hectares \n  de terre. ", "start": 1765.04, "duration": 3.64}, {"text": "  Sur cette vid\u00e9o, vue du ciel, \n  des kilom\u00e8tres de champs ", "start": 1769.2, "duration": 3.64}, {"text": "  gorg\u00e9s d'eau, \n  les \u00e9l\u00e9ments se d\u00e9cha\u00eenent, ", "start": 1772.88, "duration": 3.68}, {"text": "  la temp\u00eate Kirk ravage la terre, ", "start": 1776.6, "duration": 2.64}, {"text": "  engloutit les cultures. ", "start": 1779.28, "duration": 2.24}, {"text": "  Trois semaines plus tard, ", "start": 1782.0, "duration": 1.36}, {"text": "  les pieds de Guillaume \n  baignent toujours ", "start": 1783.4, "duration": 1.8}, {"text": "  dans cette eau boueuse. ", "start": 1785.24, "duration": 1.08}, {"text": "  -Quand on prend 60 millim\u00e8tres \n  sur une seule journ\u00e9e, forc\u00e9ment, ", "start": 1786.36, "duration": 2.64}, {"text": "  la terre n'arrive pas \n  \u00e0 tout absorber. ", "start": 1789.04, "duration": 1.6}, {"text": "  On a plusieurs zones comme celle-ci. \n  On a essay\u00e9 de passer le tracteur, ", "start": 1790.68, "duration": 3.08}, {"text": " pourtant, pour en semer le maximum. ", "start": 1793.8, "duration": 1.56}, {"text": " On a m\u00eame laiss\u00e9 le tracteur \n qui s'est enterr\u00e9 dans une zone. ", "start": 1795.4, "duration": 3.08}, {"text": " Et donc, on a cette partie \n de la parcelle ", "start": 1798.52, "duration": 2.52}, {"text": " qui ne sera pas sem\u00e9e \n et qui pourra, de toute fa\u00e7on, ", "start": 1801.08, "duration": 2.48}, {"text": " dans tous les cas, \n vu comme c'est encore de l'eau, ", "start": 1803.6, "duration": 2.0}, {"text": " le grain n'aurait pas pu germer. ", "start": 1805.64, "duration": 1.36}, {"text": "  -Sa r\u00e9colte de bl\u00e9 s'annonce \n  d'ores et d\u00e9j\u00e0 mauvaise, ", "start": 1807.56, "duration": 3.24}, {"text": "  avec une perte chiffr\u00e9e \n  \u00e0 100 000 euros. ", "start": 1810.84, "duration": 3.2}, {"text": "  Guillaume n'est pas un cas isol\u00e9. ", "start": 1814.16, "duration": 2.16}, {"text": "  Seulement 29,7 millions de tonnes \n  devraient \u00eatre r\u00e9colt\u00e9es, ", "start": 1816.36, "duration": 4.52}, {"text": "  soit une chute de 15 % \n  par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, ", "start": 1820.92, "duration": 4.28}, {"text": "  l'une des pires ann\u00e9es \n  pour les agriculteurs. ", "start": 1825.24, "duration": 3.64}, {"text": "  Des inondations \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, \n  des p\u00e9riodes de s\u00e9cheresse intense. ", "start": 1828.92, "duration": 5.16}, {"text": "  Comment s'adapter face \n  aux bouleversements climatiques ? ", "start": 1834.12, "duration": 3.52}, {"text": "  Quelles solutions \n  face \u00e0 des moissons ", "start": 1837.68, "duration": 2.76}, {"text": "  de plus en plus en berne ? \n  \n  -C'est bien de se dire ", "start": 1840.48, "duration": 2.12}, {"text": "  comment je me rends \n  le plus r\u00e9silient ", "start": 1842.64, "duration": 1.96}, {"text": "  \u00e0 ces diff\u00e9rents al\u00e9as. ", "start": 1844.64, "duration": 1.08}, {"text": " C'est ce vieil adage paysan, \n on ne met pas tous ses oeufs ", "start": 1845.76, "duration": 2.84}, {"text": "  dans le m\u00eame panier. On le sait, \n  il y aura des ann\u00e9es s\u00e8ches, ", "start": 1848.64, "duration": 3.04}, {"text": " il y aura des ann\u00e9es humides. \n On va devoir travailler en fonction, ", "start": 1851.72, "duration": 2.72}, {"text": " d\u00e9caler les dates de semis, \n ajuster, anticiper des r\u00e9coltes. ", "start": 1854.48, "duration": 2.64}, {"text": "  -Ce m\u00e9tier, Guillaume le fait \n  depuis 16 ans. ", "start": 1857.16, "duration": 3.2}, {"text": "  Il n'a pas d'autre choix \n  que de remonter sur son tracteur ", "start": 1860.4, "duration": 3.72}, {"text": "  et esp\u00e8re transmettre \n  la ferme \u00e0 ses enfants. ", "start": 1864.16, "duration": 3.2}, {"text": " -Ces images, elles sont ", "start": 1868.92, "duration": 2.88}, {"text": "  absolument terribles, ", "start": 1871.84, "duration": 1.96}, {"text": " mais surtout, est-ce qu'elles vont \n s'accentuer ? ", "start": 1873.84, "duration": 2.08}, {"text": " Va-t-on devoir s'habituer ", "start": 1875.96, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 ce type d'image ? \n  \n -S'habituer, je ne sais pas, ", "start": 1877.28, "duration": 3.0}, {"text": " car c'est toujours dramatique, \n on ne s'y habitue jamais vraiment. ", "start": 1880.32, "duration": 2.68}, {"text": " Mais, on va devoir s'adapter. ", "start": 1883.04, "duration": 1.28}, {"text": " On l'a dit, le secteur agricole \n est un des premiers secteurs ", "start": 1884.36, "duration": 3.04}, {"text": " de l'\u00e9conomie qui va \u00eatre touch\u00e9 ", "start": 1887.44, "duration": 1.68}, {"text": " par les impacts \n du changement climatique. ", "start": 1889.16, "duration": 1.84}, {"text": " Et \u00e7a veut dire \n qu'il va falloir d\u00e9ployer ", "start": 1891.04, "duration": 1.68}, {"text": " des politiques d'adaptation \n qui vont passer par des changements ", "start": 1892.76, "duration": 3.36}, {"text": " de pratiques agricoles, ", "start": 1896.16, "duration": 1.04}, {"text": " par des changements de culture. ", "start": 1897.24, "duration": 1.52}, {"text": " On ne cultivera plus \n les m\u00eames choses ", "start": 1898.8, "duration": 1.68}, {"text": " aux m\u00eames endroits. ", "start": 1900.52, "duration": 1.0}, {"text": " Il va falloir davantage \n prot\u00e9ger les cultures, les rendre ", "start": 1901.68, "duration": 3.4}, {"text": " plus r\u00e9silientes. Et vraiment, \n c'est un enjeu fondamental ", "start": 1905.12, "duration": 2.72}, {"text": " pour l'agriculture. ", "start": 1907.88, "duration": 1.16}, {"text": " Et si on n'anticipe \n pas ces changements ", "start": 1909.08, "duration": 1.76}, {"text": " et cette transformation aussi \n du m\u00e9tier d'agriculteur, ", "start": 1910.88, "duration": 2.32}, {"text": " c'est comme tirer une balle ", "start": 1913.24, "duration": 1.32}, {"text": " dans le pied des agriculteurs. ", "start": 1914.6, "duration": 1.32}, {"text": " -Comment concr\u00e8tement les COP \n r\u00e9pondent aux agriculteurs ? ", "start": 1915.96, "duration": 2.76}, {"text": " L\u00e0, on l'entend, ", "start": 1918.76, "duration": 1.28}, {"text": "  vous donnez des grandes lignes. ", "start": 1920.08, "duration": 1.64}, {"text": " Mais, concr\u00e8tement, \n que proposez-vous ? ", "start": 1921.76, "duration": 1.68}, {"text": " -Les COP ? \n  \n  -Oui, aux agriculteurs. ", "start": 1923.48, "duration": 1.88}, {"text": " -Aujourd'hui, \n le probl\u00e8me de l'agriculture, ", "start": 1925.4, "duration": 2.36}, {"text": " c'est que c'est un secteur auquel ", "start": 1927.8, "duration": 1.84}, {"text": " on n' ose pas toucher. \n Tr\u00e8s clairement. ", "start": 1929.68, "duration": 1.92}, {"text": " On sait que c'est un secteur \n qui est \u00e0 ce point fragilis\u00e9, ", "start": 1931.64, "duration": 2.56}, {"text": " o\u00f9 on a l'impression, \n et moi je regrette beaucoup ", "start": 1934.24, "duration": 2.6}, {"text": " que dans le d\u00e9bat public, \n parfois, on oppose ", "start": 1936.88, "duration": 1.84}, {"text": " les questions d'agriculture \n et d'\u00e9cologie, ", "start": 1938.76, "duration": 1.84}, {"text": " et que beaucoup d'agriculteurs \n ressentent un peu ", "start": 1940.64, "duration": 2.08}, {"text": " les normes environnementales \n comme un fardeau ", "start": 1942.76, "duration": 2.76}, {"text": " qui leur p\u00e8se sur les \u00e9paules. ", "start": 1945.56, "duration": 1.32}, {"text": "  -L'\u00e9cologie serait l'ennemi \n  du monde paysan ? ", "start": 1946.92, "duration": 1.88}, {"text": " -Exactement et c'est comme \u00e7a \n que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 1948.84, "duration": 2.44}, {"text": " dans le d\u00e9bat public ", "start": 1951.32, "duration": 1.04}, {"text": " alors que moi je suis convaincu \n que l'agriculture ", "start": 1952.4, "duration": 2.08}, {"text": " et les agriculteurs \n peuvent \u00eatre un des piliers ", "start": 1954.52, "duration": 2.0}, {"text": " de la transition \u00e9cologique. ", "start": 1956.56, "duration": 1.84}, {"text": " Ca n\u00e9cessite simplement \n de faire \u00e9voluer ", "start": 1958.44, "duration": 2.16}, {"text": " certaines pratiques agricoles \n et aussi le m\u00e9tier ", "start": 1960.64, "duration": 2.04}, {"text": " d'agriculteur. ", "start": 1962.72, "duration": 1.08}, {"text": " Demain, les agriculteurs ", "start": 1963.84, "duration": 1.72}, {"text": " seront aussi des gardiens des sols. ", "start": 1965.6, "duration": 1.84}, {"text": " Et que bien entendu il y a ceux \n qui vont pouvoir cultiver ", "start": 1967.48, "duration": 2.64}, {"text": " pour nourrir les gens, ", "start": 1970.16, "duration": 1.32}, {"text": " il y a aussi la question du carbone ", "start": 1971.52, "duration": 1.36}, {"text": " qui va pouvoir \u00eatre stock\u00e9 \n dans les sols, ", "start": 1972.92, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 certains endroits \n de l'agrivolta\u00efsme ", "start": 1975.04, "duration": 1.84}, {"text": " et donc voir comment \n les agriculteurs vont aussi produire ", "start": 1976.92, "duration": 2.36}, {"text": " de l'\u00e9lectricit\u00e9 potentiellement. ", "start": 1979.32, "duration": 1.64}, {"text": " Il y a des enjeux biodiversit\u00e9 \n \u00e9videmment qui sont li\u00e9s \u00e0 \u00e7a ", "start": 1981.0, "duration": 2.6}, {"text": " et je crois que le m\u00e9tier \n d'agriculteur, demain, ", "start": 1983.64, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e7a sera aussi un m\u00e9tier \n de gardien des sols, ", "start": 1986.2, "duration": 1.76}, {"text": " c'est sans doute un des m\u00e9tiers \n qui vont le plus \u00e9voluer ", "start": 1988.0, "duration": 2.24}, {"text": " sous l'effet ", "start": 1990.28, "duration": 1.08}, {"text": "  du changement climatique. \n  \n -Vous comprenez leur col\u00e8re, ", "start": 1991.4, "duration": 2.36}, {"text": " on l'a vu notamment au d\u00e9but d'ann\u00e9e, ", "start": 1993.8, "duration": 1.56}, {"text": " il y avait un \u00e9norme mouvement \n qui \u00e9tait d\u00fb, ", "start": 1995.4, "duration": 2.32}, {"text": " voil\u00e0, justifi\u00e9 en tout cas ", "start": 1997.76, "duration": 2.24}, {"text": "  par cette col\u00e8re-l\u00e0. ", "start": 2000.04, "duration": 1.68}, {"text": " Est-ce que vous n'avez pas \n l'impression aussi qu'on les a ", "start": 2001.76, "duration": 2.36}, {"text": " trop pressuris\u00e9s dans un sens, \n on leur a demand\u00e9 ", "start": 2004.16, "duration": 2.12}, {"text": " de faire des cultures \n toujours plus intensives, ", "start": 2006.32, "duration": 2.24}, {"text": " d'utiliser aussi des OGM, \n des choses, voil\u00e0, ", "start": 2008.6, "duration": 2.68}, {"text": " et puis maintenant, \n on leur dit du jour au lendemain, ", "start": 2011.32, "duration": 2.32}, {"text": " \"Attendez, il y a ", "start": 2013.68, "duration": 1.24}, {"text": "  le r\u00e9chauffement climatique.\" \n  \n -D'investir aussi... Oui. ", "start": 2014.96, "duration": 2.44}, {"text": " -Il faudrait changer, maintenant, \n de braquet. ", "start": 2017.44, "duration": 2.32}, {"text": "  Vous comprenez cette col\u00e8re ? \n  \n -Je comprends parfaitement ", "start": 2019.8, "duration": 2.4}, {"text": " et c'est la m\u00eame que celle \n que j'observe ", "start": 2022.24, "duration": 2.2}, {"text": " avec par exemple des industriels \n en Europe centrale ", "start": 2024.48, "duration": 2.16}, {"text": " ou en Europe de l'Est. \n On leur a dit il y a 30 ans : ", "start": 2026.68, "duration": 1.84}, {"text": " \"Ecoutez, maintenant \n vous sortez du communisme ", "start": 2028.56, "duration": 1.96}, {"text": " et de l'\u00e9conomie planifi\u00e9e, \n vous allez passer ", "start": 2030.56, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9conomie de march\u00e9 \n et au capitalisme\", ", "start": 2032.52, "duration": 3.04}, {"text": " et donc ils ont tout chang\u00e9. ", "start": 2035.6, "duration": 1.32}, {"text": " Et l\u00e0, on leur dit maintenant : \n \"Ah, mais maintenant, ", "start": 2036.96, "duration": 2.12}, {"text": " c'est le Green Deal. \n Vous allez passer \u00e0 la durabilit\u00e9, ", "start": 2039.12, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 la transition.\" \n Il faut encore tout changer. ", "start": 2041.84, "duration": 1.88}, {"text": " Et donc, ils sont exactement \n dans le m\u00eame \u00e9tat d'esprit. ", "start": 2043.76, "duration": 2.44}, {"text": " Et c'est aussi pour \u00e7a \n que la question du Green Deal ", "start": 2046.24, "duration": 2.76}, {"text": " a parfois du mal \u00e0 prendre \n dans certains pays d'Europe centrale ", "start": 2049.04, "duration": 2.64}, {"text": " et orientale, \n parce que c'est des gens ", "start": 2051.72, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 qui on a d\u00e9j\u00e0 dit il y a 30 ans : ", "start": 2053.6, "duration": 1.64}, {"text": "  \"Il faut tout changer.\" \n  Pour les agriculteurs, ", "start": 2055.28, "duration": 1.92}, {"text": " c'est pareil, avec parfois \n des investissements tr\u00e8s lourds ", "start": 2057.24, "duration": 2.44}, {"text": " qu'ils ont consentis. ", "start": 2059.72, "duration": 1.12}, {"text": " Et c'est un secteur \n dont il faut absolument s'occuper. ", "start": 2060.88, "duration": 2.52}, {"text": " Aujourd'hui, on voit bien \n une sorte de f\u00e9brilit\u00e9 ", "start": 2063.44, "duration": 2.4}, {"text": " des politiques. ", "start": 2065.88, "duration": 1.08}, {"text": " On va se dire : \"Voil\u00e0, \n on va agir dans l'industrie, ", "start": 2067.0, "duration": 3.12}, {"text": " sur le b\u00e2timent, le transport, \n mais on ne va pas toucher ", "start": 2070.16, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 l'agriculture \n car c'est un secteur ", "start": 2072.48, "duration": 1.48}, {"text": " qui est tr\u00e8s, tr\u00e8s fragilis\u00e9. ", "start": 2074.0, "duration": 1.2}, {"text": " Et je crois que ne pas toucher \n \u00e0 l'agriculture, en r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 2075.24, "duration": 2.48}, {"text": " c'est leur rendre \n un tr\u00e8s mauvais service. ", "start": 2077.76, "duration": 1.72}, {"text": " -J'ai quand m\u00eame vu \n qu'il y a une journ\u00e9e consacr\u00e9e ", "start": 2079.88, "duration": 2.28}, {"text": "  \u00e0 l'alimentation, \n  \u00e0 l'agriculture et \u00e0 l'eau. ", "start": 2082.2, "duration": 2.28}, {"text": "  -Oui, toujours. \n  \n -Vous parliez de r\u00e9silience. ", "start": 2084.52, "duration": 2.08}, {"text": " Ces cultures sont donc menac\u00e9es, \n on vient de le voir ", "start": 2086.64, "duration": 2.24}, {"text": "  avec le bl\u00e9. \n  Est-ce que des cultures, ", "start": 2088.92, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 terme, \n peuvent dispara\u00eetre du globe ? ", "start": 2090.44, "duration": 2.04}, {"text": " Est-ce que vous en avez recens\u00e9 \n quelques-unes ", "start": 2092.52, "duration": 2.0}, {"text": "  qui sont sur le point ", "start": 2094.56, "duration": 1.44}, {"text": " comme des esp\u00e8ces animales ", "start": 2096.04, "duration": 1.52}, {"text": "  en voie de disparition ? \n  \n -Disparaitre du globe, ", "start": 2097.6, "duration": 1.92}, {"text": " c'est une bonne question. \n Honn\u00eatement, je n'ai pas vu ", "start": 2099.56, "duration": 2.16}, {"text": " d'\u00e9tudes qui craignaient \n la disparition. ", "start": 2101.76, "duration": 1.88}, {"text": " -Disparaitre dans certains pays. ", "start": 2103.68, "duration": 1.68}, {"text": " -Mais dispara\u00eetre dans certains pays, \n ou r\u00e9gions, absolument. ", "start": 2105.4, "duration": 2.6}, {"text": " On ne cultivera pas la m\u00eame chose ", "start": 2108.04, "duration": 1.76}, {"text": " en France dans 20 ans \n que ce qu'on cultive aujourd'hui. ", "start": 2109.84, "duration": 2.56}, {"text": " On peut tout \u00e0 fait imaginer \n que dans des r\u00e9gions ", "start": 2112.44, "duration": 2.6}, {"text": " du Centre-Val-de-Loire, \n par exemple, qu'on cultive demain ", "start": 2115.08, "duration": 2.88}, {"text": " des agrumes. \n Ca peut tout \u00e0 fait \u00eatre envisag\u00e9. ", "start": 2118.0, "duration": 2.72}, {"text": " -Qu'on ne puisse plus \n les cultiver au Maroc. ", "start": 2120.76, "duration": 1.84}, {"text": " -Qu'on ne puisse plus ", "start": 2122.64, "duration": 1.0}, {"text": " les cultiver vers Menton \n ou sur la C\u00f4te d'Azur. ", "start": 2123.68, "duration": 1.96}, {"text": " -Val\u00e9rie l'a dit, \n vous \u00eates un sp\u00e9cialiste ", "start": 2125.68, "duration": 2.84}, {"text": "  des habitations submerg\u00e9es, ", "start": 2128.56, "duration": 1.72}, {"text": " des questions migratoires \n li\u00e9es au d\u00e9r\u00e8glement climatique. ", "start": 2130.32, "duration": 2.56}, {"text": " Les gens quittent ", "start": 2132.92, "duration": 1.0}, {"text": " leur territoire \n car ils perdent leur habitat, ", "start": 2133.96, "duration": 1.96}, {"text": " mais s'ils perdent ", "start": 2135.96, "duration": 1.0}, {"text": " leur culture, \n c'est aussi une raison de fuir ? ", "start": 2137.0, "duration": 1.84}, {"text": " -Evidemment. \n  \n  -C'est une raison de migrer. ", "start": 2138.88, "duration": 1.92}, {"text": " -Attendez, \n c'est m\u00eame la raison premi\u00e8re ", "start": 2140.84, "duration": 1.92}, {"text": " des migrations dites climatiques. ", "start": 2142.8, "duration": 2.04}, {"text": " On a aujourd'hui, ", "start": 2144.88, "duration": 1.36}, {"text": "  il faut se rendre compte de \u00e7a, \n  et je ne pense pas que les gens ", "start": 2146.28, "duration": 2.36}, {"text": " se rendent bien compte de \u00e7a. ", "start": 2148.68, "duration": 1.24}, {"text": " On a, en Afrique subsaharienne \n la moiti\u00e9 des m\u00e9nages de cette r\u00e9gion ", "start": 2151.04, "duration": 4.28}, {"text": " qui d\u00e9pendent de l'agriculture ", "start": 2155.36, "duration": 1.48}, {"text": " de subsistance \n comme premi\u00e8re source de revenus. ", "start": 2156.88, "duration": 2.08}, {"text": " L'agriculture de subsistance \n c'est l'agriculture vivri\u00e8re, ", "start": 2159.0, "duration": 2.68}, {"text": " vous cultivez \n ce dont vous avez besoin ", "start": 2161.72, "duration": 1.56}, {"text": " pour nourrir votre famille. \n Dans le Sahel, ", "start": 2163.32, "duration": 1.84}, {"text": " cette proportion monte m\u00eame \n jusqu'\u00e0 sept familles sur dix. ", "start": 2165.2, "duration": 2.56}, {"text": " Or l'agriculture de subsistance \n c'est une agriculture ", "start": 2168.0, "duration": 2.52}, {"text": " qui est extr\u00eamement vuln\u00e9rable ", "start": 2170.56, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 toute variation de la temp\u00e9rature ", "start": 2171.92, "duration": 1.44}, {"text": " ou de la pluviom\u00e9trie. ", "start": 2173.4, "duration": 1.12}, {"text": " Ca veut dire qu'avec les impacts \n du changement climatique, ", "start": 2175.0, "duration": 2.4}, {"text": " vous avez cinq familles sur dix \n et sept sur dix dans le Sahel ", "start": 2178.08, "duration": 3.72}, {"text": " dont le revenu \n d\u00e9pend de la temp\u00e9rature ", "start": 2181.84, "duration": 2.0}, {"text": " ou de la pluviom\u00e9trie. ", "start": 2183.88, "duration": 1.6}, {"text": " Et donc ce qu'on voit aujourd'hui, ", "start": 2185.52, "duration": 1.44}, {"text": " c'est un exode rural massif \n o\u00f9 les familles ", "start": 2187.0, "duration": 2.8}, {"text": " qui ne parviennent plus \u00e0 tirer \n un revenu suffisant ", "start": 2189.84, "duration": 2.8}, {"text": " de l'agriculture, ", "start": 2192.68, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne parviennent plus \n \u00e0 nourrir leur famille, ", "start": 2193.72, "duration": 1.96}, {"text": " vont envoyer un \n ou plusieurs de leurs fils ", "start": 2195.72, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 la ville la plus proche ", "start": 2197.68, "duration": 1.24}, {"text": " en leur disant : \n \"Trouve du travail l\u00e0-bas ", "start": 2198.96, "duration": 2.08}, {"text": " et envoie-nous un revenu ", "start": 2201.08, "duration": 1.52}, {"text": " compl\u00e9mentaire\". ", "start": 2202.64, "duration": 1.0}, {"text": " Sauf que les villes africaines \n sont aujourd'hui d\u00e9pass\u00e9es ", "start": 2203.68, "duration": 2.4}, {"text": " par l'afflux de migrants \n venus des campagnes. ", "start": 2206.12, "duration": 2.04}, {"text": " Et donc, c'est des jeunes hommes \n qui n'ont plus acc\u00e8s ", "start": 2208.2, "duration": 2.28}, {"text": " au march\u00e9 du travail, qui n'ont ", "start": 2210.52, "duration": 1.24}, {"text": " plus acc\u00e8s au logement, \n ni \u00e0 des services sociaux, ", "start": 2211.8, "duration": 2.12}, {"text": " ni \u00e0 des soins de sant\u00e9, ", "start": 2213.96, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont sous une \u00e9norme pression \n de leur famille ", "start": 2215.0, "duration": 2.72}, {"text": " pour envoyer de l'argent. ", "start": 2217.76, "duration": 1.2}, {"text": " et qui deviennent des proies faciles \n pour des r\u00e9seaux ", "start": 2219.0, "duration": 2.48}, {"text": " de trafiquants et de passeurs... \n  \n  -De prostitution. ", "start": 2221.52, "duration": 2.24}, {"text": " -De prostitution qui vont les emmener \n parfois de proche en proche, ", "start": 2223.8, "duration": 3.12}, {"text": " et parfois en Tunisie ou en Libye, \n qui sont devenus ", "start": 2226.96, "duration": 2.6}, {"text": " des enfers sur terre \n pour les migrants ", "start": 2229.6, "duration": 1.56}, {"text": " en provenance d'Afrique \n subsaharienne. ", "start": 2231.2, "duration": 1.68}, {"text": " Et c'est pour \u00e7a que certains ", "start": 2232.92, "duration": 1.28}, {"text": " vont prendre la M\u00e9diterran\u00e9e, qui va \n devenir la seule porte de sortie, ", "start": 2234.24, "duration": 2.84}, {"text": " m\u00eame si ce n'est pas la destination ", "start": 2237.12, "duration": 1.8}, {"text": " qu'ils avaient envisag\u00e9e au d\u00e9part. ", "start": 2238.96, "duration": 1.52}, {"text": " Parce qu'ils vont \u00eatre sous pression \n \u00e0 la fois des passeurs, ", "start": 2240.52, "duration": 2.48}, {"text": " sous pression de leur famille, \n et quand ils vont arriver ", "start": 2243.04, "duration": 2.68}, {"text": " sur les c\u00f4tes europ\u00e9ennes, ", "start": 2245.76, "duration": 1.16}, {"text": " on va les appeler \n migrants \u00e9conomiques, ", "start": 2246.96, "duration": 2.8}, {"text": " car on va consid\u00e9rer \n qu'ils viennent du S\u00e9n\u00e9gal, ", "start": 2250.12, "duration": 2.04}, {"text": " de C\u00f4te d'Ivoire, Guin\u00e9e, \n c'est-\u00e0-dire de pays ", "start": 2252.2, "duration": 1.96}, {"text": " qui ne sont pas en guerre. ", "start": 2254.2, "duration": 1.36}, {"text": " Mais ce qu'on ne r\u00e9alise pas, \n c'est que pour ces migrants ", "start": 2255.6, "duration": 4.36}, {"text": " au d\u00e9part, \n la question de l'\u00e9conomie ", "start": 2260.0, "duration": 2.76}, {"text": " et de l'environnement, ", "start": 2262.8, "duration": 1.44}, {"text": " c'est la m\u00eame chose. \n Car leurs ressources \u00e9conomiques ", "start": 2264.28, "duration": 2.2}, {"text": " d\u00e9pendent \u00e9videmment \n de leurs ressources agricoles ", "start": 2266.52, "duration": 2.64}, {"text": " et donc de l'environnement. ", "start": 2269.2, "duration": 1.48}, {"text": " Pour vous et moi, le salaire \n qu'on touche \u00e0 la fin du mois, ", "start": 2270.72, "duration": 2.6}, {"text": " c'est le m\u00eame en \u00e9t\u00e9 comme en hiver. \n Et en quelque sorte, ", "start": 2273.36, "duration": 2.72}, {"text": " nos ressources \u00e9conomiques \n ne d\u00e9pendent pas trop ", "start": 2276.12, "duration": 3.08}, {"text": " des variations environnementales. ", "start": 2279.24, "duration": 1.52}, {"text": " Mais pour \u00e9norm\u00e9ment de gens \n sur la plan\u00e8te, c'est le cas. ", "start": 2280.8, "duration": 3.4}, {"text": " Et c'est comme \u00e7a \n que les questions environnementales ", "start": 2284.24, "duration": 2.24}, {"text": " et \u00e9conomiques se m\u00ealent ", "start": 2286.52, "duration": 1.12}, {"text": " dans les facteurs de migration. \n  \n -Dans les COP, ", "start": 2287.68, "duration": 2.28}, {"text": " r\u00e9fl\u00e9chit-on \u00e0 ces questions-l\u00e0 ? ", "start": 2290.0, "duration": 1.72}, {"text": " Mais surtout, propose-t-on \n des solutions concr\u00e8tes ", "start": 2291.76, "duration": 2.32}, {"text": " comme, typiquement, \n changer le type de culture, ", "start": 2294.12, "duration": 4.48}, {"text": "  adapter leur culture ? \n  \n -Beaucoup. ", "start": 2298.64, "duration": 1.76}, {"text": " C'est certain que dans les COP, ", "start": 2300.44, "duration": 1.76}, {"text": " on voit toujours, et je comprends, \n il y a un biais m\u00e9diatique ", "start": 2302.24, "duration": 2.44}, {"text": " qui fait qu'on s'attache toujours ", "start": 2304.72, "duration": 1.48}, {"text": " au texte final entre gouvernements. ", "start": 2306.24, "duration": 1.56}, {"text": " Il faut savoir qu'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 ", "start": 2307.84, "duration": 1.52}, {"text": " se r\u00e9unissent \u00e9norm\u00e9ment \n de comit\u00e9s, etc... ", "start": 2309.4, "duration": 3.12}, {"text": "  -D'ing\u00e9nieurs, ", "start": 2312.56, "duration": 1.0}, {"text": " d'agronomes. ", "start": 2313.6, "duration": 1.0}, {"text": " -Notamment, voil\u00e0. \n Moi, je fais partie d'une task force, ", "start": 2314.64, "duration": 3.72}, {"text": " un groupe de travail \n sur l'immigration environnementale ", "start": 2318.4, "duration": 2.44}, {"text": " mise en place par l'accord de Paris ", "start": 2320.88, "duration": 1.64}, {"text": " qui va faire des recommandations \n de programmes, ", "start": 2322.56, "duration": 2.52}, {"text": " et on a toute une s\u00e9rie de programmes \n qui se mettent en place ", "start": 2325.12, "duration": 2.44}, {"text": " dans les pays du Sud, \n notamment pour favoriser ", "start": 2327.6, "duration": 2.0}, {"text": " ce qu'on appelle \n des migrations saisonni\u00e8res ", "start": 2329.64, "duration": 1.88}, {"text": " ou des migrations pendulaires. \n On a certains secteurs ", "start": 2331.56, "duration": 2.24}, {"text": " qui sont en manque de main-d'oeuvre \n \u00e0 certains moments, ", "start": 2333.84, "duration": 2.24}, {"text": " d'autres secteurs, \n notamment le secteur agricole, ", "start": 2336.12, "duration": 2.16}, {"text": " o\u00f9 c'est plus difficile ", "start": 2338.32, "duration": 1.2}, {"text": " lors de certaines saisons, \n on va permettre aux gens ", "start": 2339.56, "duration": 2.76}, {"text": " de migrer de fa\u00e7on pendulaire, \n saisonni\u00e8re, ", "start": 2342.36, "duration": 2.28}, {"text": " de mani\u00e8re \u00e0 ce que, d'un c\u00f4t\u00e9, ", "start": 2344.68, "duration": 2.36}, {"text": " on soulage la pression ", "start": 2347.08, "duration": 1.04}, {"text": " d\u00e9mographique sur des ressources \n environnementales ", "start": 2348.16, "duration": 2.4}, {"text": " qui sont horrifi\u00e9es, ", "start": 2350.6, "duration": 1.04}, {"text": " De l'autre c\u00f4t\u00e9, \n on permet \u00e0 ces gens ", "start": 2351.68, "duration": 1.84}, {"text": " de gagner suffisamment d'argent, \n parfois pour nourrir leur famille ", "start": 2353.56, "duration": 3.16}, {"text": " le reste de l'ann\u00e9e, et on permet ", "start": 2356.76, "duration": 1.44}, {"text": " de pallier des manques \n de main-d'oeuvre ", "start": 2358.24, "duration": 2.64}, {"text": " dans certains secteurs. ", "start": 2360.92, "duration": 1.36}, {"text": " Donc on a toute une s\u00e9rie \n de programmes de migration comme \u00e7a ", "start": 2362.32, "duration": 2.44}, {"text": " qui fonctionnent tr\u00e8s bien, \n et notamment ", "start": 2364.8, "duration": 2.12}, {"text": " dans le secteur de l'agriculture, \n y compris entre certains pays. ", "start": 2366.96, "duration": 2.64}, {"text": " La Nouvelle-Z\u00e9lande a des programmes \n de migration saisonni\u00e8re ", "start": 2369.64, "duration": 2.76}, {"text": " avec des petites \u00eeles du Pacifique, \n l'Espagne en a avec la Colombie ", "start": 2372.44, "duration": 3.0}, {"text": " par exemple, et donc, \n c'est ce type de programmes ", "start": 2375.48, "duration": 3.16}, {"text": " qui sont en fait gagnants-gagnants, ", "start": 2378.68, "duration": 1.48}, {"text": " o\u00f9 le pays d'accueil ", "start": 2380.2, "duration": 1.36}, {"text": " parvient \u00e0 combler les trous \n dans le march\u00e9 du travail, ", "start": 2382.64, "duration": 2.76}, {"text": " o\u00f9 les migrants gagnent un revenu \n qui leur permet de pallier ", "start": 2385.44, "duration": 3.32}, {"text": " les difficult\u00e9s environnementales \n qu'ils connaissent. ", "start": 2388.8, "duration": 3.12}, {"text": " Et donc on voit que ", "start": 2391.96, "duration": 1.84}, {"text": " si la migration est organis\u00e9e, ", "start": 2393.84, "duration": 1.8}, {"text": " elle peut devenir \n une sorte de strat\u00e9gie d'adaptation ", "start": 2395.68, "duration": 2.6}, {"text": " aux impacts \n du changement climatique, ", "start": 2398.32, "duration": 1.64}, {"text": " notamment dans les milieux ruraux. ", "start": 2400.0, "duration": 1.6}, {"text": " Le probl\u00e8me c'est que, g\u00e9n\u00e9ralement, \n notamment en Europe, ", "start": 2401.64, "duration": 3.12}, {"text": " on se refuse \u00e0 l'id\u00e9e d'organiser \n la migration. ", "start": 2404.8, "duration": 2.2}, {"text": " On a l'impression que c'est ", "start": 2407.04, "duration": 1.12}, {"text": " une chose qu'on subit, donc on est \n dans une approche r\u00e9active ", "start": 2408.2, "duration": 3.24}, {"text": " et non prospective \n par rapport \u00e0 la migration. ", "start": 2411.48, "duration": 1.92}, {"text": " -Oui, \u00e7a rejoint ce que vous dites, \n et je l'ai lu, ", "start": 2413.44, "duration": 2.2}, {"text": " toute la diff\u00e9rence entre un pays \n impact\u00e9 et un pays vuln\u00e9rable. ", "start": 2415.68, "duration": 2.6}, {"text": "  Les pays vuln\u00e9rables sont ceux ", "start": 2418.32, "duration": 1.68}, {"text": " qui ne se pr\u00e9parent pas. \n  \n  -Oui. ", "start": 2420.04, "duration": 1.24}, {"text": " La catastrophe, c'est toujours \n la rencontre d'un risque, ", "start": 2422.28, "duration": 3.44}, {"text": " d'un al\u00e9a naturel, ", "start": 2425.76, "duration": 1.44}, {"text": " avec une vuln\u00e9rabilit\u00e9, \n qui est sociale, \u00e9conomique ", "start": 2427.24, "duration": 2.2}, {"text": " ou politique, et c'est \u00e7a ", "start": 2429.48, "duration": 1.12}, {"text": " qui va produire la catastrophe. \n Et l'enjeu de l'adaptation, ", "start": 2430.64, "duration": 2.84}, {"text": " c'est de r\u00e9duire la vuln\u00e9rabilit\u00e9. ", "start": 2434.08, "duration": 1.64}, {"text": " L'enjeu de la r\u00e9duction des \u00e9missions \n de gaz \u00e0 effet de serre, ", "start": 2435.76, "duration": 2.44}, {"text": " est de r\u00e9duire le risque. \n Il faut \u00e9videmment travailler ", "start": 2438.24, "duration": 2.24}, {"text": " sur les deux tableaux. ", "start": 2440.52, "duration": 1.2}, {"text": " -On ne peut plus ignorer, \n le r\u00e9chauffement climatique, ", "start": 2441.76, "duration": 2.36}, {"text": " c'est d\u00e9sormais une contrainte \n qu'il faut consid\u00e9rer, ", "start": 2444.16, "duration": 2.28}, {"text": " mais une contrainte ", "start": 2446.48, "duration": 1.44}, {"text": " qui peut aussi devenir vertueuse. \n Se pr\u00e9occuper du climat ", "start": 2447.96, "duration": 3.16}, {"text": " et de notre plan\u00e8te nous conduit \n \u00e0 changer nos pratiques, nos mod\u00e8les, ", "start": 2451.16, "duration": 3.36}, {"text": " et par exemple,, \n nous am\u00e8ne \u00e0 manger local. ", "start": 2454.56, "duration": 2.52}, {"text": " C'est tout de suite \n dans Les pieds dans le plat. ", "start": 2457.12, "duration": 1.88}, {"text": "  Jingle ", "start": 2459.68, "duration": 4.96}, {"text": " -\"Locavore\", \n un mot qui s'est invit\u00e9 ", "start": 2465.08, "duration": 2.36}, {"text": "  dans notre vocabulaire quotidien ", "start": 2467.48, "duration": 1.56}, {"text": " maintenant, qui consomme ", "start": 2469.08, "duration": 1.24}, {"text": "  local. \n  C'est une d\u00e9finition simple ", "start": 2470.36, "duration": 1.56}, {"text": " pour d\u00e9signer ces architectes \n des circuits courts ", "start": 2471.96, "duration": 3.44}, {"text": "  qui militent pour limiter \n  les interm\u00e9diaires, ", "start": 2475.44, "duration": 2.88}, {"text": " les kilom\u00e8tres entre le producteur \n et notre assiette. ", "start": 2478.36, "duration": 2.48}, {"text": "  St\u00e9phane Linou ", "start": 2480.88, "duration": 1.68}, {"text": " est un pionnier du locavorisme \n et en plus, pros\u00e9lyte. ", "start": 2482.6, "duration": 3.56}, {"text": " Le mois dernier, \u00e0 Barjac \n dans le Gard, il formait ", "start": 2486.2, "duration": 2.16}, {"text": " des \u00e9lus et lan\u00e7ait un d\u00e9fi \n aux chefs de la cantine : ", "start": 2488.4, "duration": 2.2}, {"text": " concocter un repas chic, ", "start": 2490.64, "duration": 1.48}, {"text": "  attention... \n  local et bas carbone ", "start": 2492.16, "duration": 2.28}, {"text": "  pour moins de 9,50 euros. ", "start": 2494.48, "duration": 1.92}, {"text": " Paris tenu ? ", "start": 2496.44, "duration": 1.8}, {"text": " On va le voir avec ce reportage \n de Marion Becker et d'Andr\u00e9 Laffont. ", "start": 2498.28, "duration": 3.08}, {"text": "  -Ce midi-l\u00e0, le chef Simon \n  pr\u00e9pare un repas particulier. ", "start": 2503.64, "duration": 4.0}, {"text": " -Donc l\u00e0, c'est les figues \n qui vont composer ", "start": 2508.24, "duration": 2.2}, {"text": " le menu de ce midi. ", "start": 2510.48, "duration": 1.84}, {"text": " Donc des figues en bio, qui sont ", "start": 2512.88, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres d'ici. \n On les a fait mac\u00e9rer ", "start": 2516.52, "duration": 2.84}, {"text": "  avec tr\u00e8s peu de sucre \n  et de la verveine du jardin ", "start": 2519.4, "duration": 3.64}, {"text": "  de l'\u00e9cole. ", "start": 2523.08, "duration": 1.6}, {"text": " On est parti d'une recette \n de crumble habituelle. ", "start": 2524.72, "duration": 3.2}, {"text": " On a fait le choix \n de remplacer totalement ", "start": 2528.2, "duration": 2.04}, {"text": "  la partie du sucre \n  par du miel local. ", "start": 2530.28, "duration": 1.56}, {"text": " Ensuite, la quantit\u00e9 de beurre \n a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9e ", "start": 2531.88, "duration": 2.2}, {"text": "  par de l'huile d'olive locale. ", "start": 2534.12, "duration": 3.4}, {"text": " L\u00e0, pour le coup, je veux dire, \n c'est assez surprenant en bouche. ", "start": 2537.56, "duration": 3.48}, {"text": "  -Tous les ingr\u00e9dients de son menu ", "start": 2541.92, "duration": 2.16}, {"text": "  ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9s \u00e0 moins \n  de 51 kilom\u00e8tres. ", "start": 2544.12, "duration": 3.16}, {"text": "  C'est le d\u00e9fi \n  que lui a lanc\u00e9 St\u00e9phane Linou, ", "start": 2547.32, "duration": 2.6}, {"text": "  le pionnier du mouvement locavore \n  en France. ", "start": 2549.96, "duration": 3.12}, {"text": " -Ca va ? \n -Ca va et vous ? ", "start": 2553.12, "duration": 1.52}, {"text": " -Ca va. ", "start": 2554.68, "duration": 1.12}, {"text": " Alors ? Tu stresses ou pas ? ", "start": 2555.84, "duration": 1.96}, {"text": " -Ca va, on s'est adapt\u00e9. Oui. ", "start": 2557.84, "duration": 2.52}, {"text": "  -R\u00e9aliser un repas de f\u00eate local, ", "start": 2560.52, "duration": 2.84}, {"text": "  chic et pas cher \n  et bas carbone pour les \u00e9lus. ", "start": 2563.4, "duration": 3.2}, {"text": " -Pour l'entr\u00e9e, on est parti \n sur une salade de lentilles ", "start": 2567.56, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 l'oignon et \u00e0 l'ail. ", "start": 2571.44, "duration": 1.76}, {"text": "  Au-dessus, on a un oeuf mollet \n  pour gourmandiser ", "start": 2574.8, "duration": 2.04}, {"text": " la salade de lentilles. \n C'\u00e9tait l'id\u00e9e. ", "start": 2576.88, "duration": 3.12}, {"text": "  -Pendant ce temps-l\u00e0, \n  St\u00e9phane Linou formait les \u00e9lus ", "start": 2580.04, "duration": 3.52}, {"text": "  \u00e0 l'importance de faire appel \n  aux producteurs locaux, ", "start": 2583.6, "duration": 2.4}, {"text": "  de se r\u00e9approprier \n  les circuits courts ", "start": 2586.04, "duration": 2.52}, {"text": "  de l'alimentation. ", "start": 2588.6, "duration": 1.12}, {"text": "  Ce midi, ", "start": 2590.0, "duration": 1.08}, {"text": "  dans le restaurant scolaire, ", "start": 2591.12, "duration": 1.44}, {"text": "  c'est la mise en pratique. ", "start": 2592.6, "duration": 1.52}, {"text": "  -Pour le plat de consistance, \n  on est parti sur une volaille ", "start": 2594.16, "duration": 2.64}, {"text": "  de Saint-Jean. ", "start": 2596.84, "duration": 1.16}, {"text": "  Etant donn\u00e9 \n  qu'on \u00e9tait r\u00e9duit en cr\u00e8me ", "start": 2598.08, "duration": 2.52}, {"text": " et en mati\u00e8re grasse \n de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 2600.64, "duration": 1.76}, {"text": " on s'est servi du fond de volaille \n pour faire le coulis ", "start": 2602.44, "duration": 2.16}, {"text": "  de butternut. ", "start": 2604.64, "duration": 1.28}, {"text": "  -Coralie a un truc int\u00e9ressant ", "start": 2605.96, "duration": 2.84}, {"text": " puisqu'on fait parler les assiettes \n par rapport aux outils ", "start": 2608.84, "duration": 3.0}, {"text": "  de transformation. \n  \n -On avait un abattoir \u00e0 volaille ", "start": 2611.88, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 Saint-Victor-de-Malcap, il a ferm\u00e9. ", "start": 2614.04, "duration": 2.16}, {"text": " Derri\u00e8re, les autres productions \n se sont arr\u00eat\u00e9es. ", "start": 2616.24, "duration": 2.28}, {"text": " Plus de lapin, ", "start": 2618.56, "duration": 1.04}, {"text": "  plus de volaille. \n  \n -Le syst\u00e8me alimentaire territorial ", "start": 2619.64, "duration": 2.96}, {"text": " du coin comme d'ailleurs ", "start": 2622.64, "duration": 1.8}, {"text": " il est moribond ", "start": 2625.36, "duration": 2.0}, {"text": " parce qu'il manque des maillots. ", "start": 2627.4, "duration": 1.68}, {"text": "  Mais en cas de p\u00e9pin, \n  c'est-\u00e0-dire s'il y a un p\u00e9pin ", "start": 2629.12, "duration": 2.84}, {"text": " sur les perfusions alimentaires, ", "start": 2632.0, "duration": 2.44}, {"text": " c'est-\u00e0-dire les transports, \n on se retrouve ", "start": 2634.48, "duration": 2.76}, {"text": " face \u00e0 notre g\u00e9ographie \n et on se rend compte : ", "start": 2637.28, "duration": 2.64}, {"text": " \"Oh merde, qu'est-ce que j'en ai fait \n de mon territoire ", "start": 2639.96, "duration": 2.2}, {"text": " depuis tant de d\u00e9cennies ?\" ", "start": 2642.2, "duration": 1.2}, {"text": " C'est un microbiote alimentaire \n territorial ", "start": 2643.44, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 reconstruire \n pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 2646.88, "duration": 3.28}, {"text": " et de gestion des risques. ", "start": 2650.2, "duration": 1.12}, {"text": "  -A Barjac, les \u00e9lus \n  sont d\u00e9j\u00e0 sensibilis\u00e9s ", "start": 2651.68, "duration": 3.68}, {"text": "  et engag\u00e9s. ", "start": 2655.4, "duration": 1.08}, {"text": "  Depuis 2005, ", "start": 2656.52, "duration": 1.56}, {"text": "  le chef de la cantine \n  ne cuisine que des produits frais ", "start": 2658.12, "duration": 2.92}, {"text": "  et en majorit\u00e9 bio. ", "start": 2661.08, "duration": 1.6}, {"text": "  Pour aller plus loin, ", "start": 2662.72, "duration": 1.56}, {"text": "  la ville vient de mettre en place \n  un potager. ", "start": 2664.32, "duration": 2.48}, {"text": "  -Ici, on est sur la parcelle ", "start": 2666.84, "duration": 1.36}, {"text": " que la mairie a achet\u00e9e. ", "start": 2668.24, "duration": 2.52}, {"text": "  Vous voyez, elle fait \u00e0 peu pr\u00e8s \n  7 500 m\u00e8tres carr\u00e9s. ", "start": 2670.8, "duration": 2.68}, {"text": " En d\u00e9cembre, on va planter \n des salades. ", "start": 2673.52, "duration": 2.44}, {"text": " Carottes en f\u00e9vrier, \n on va semer les premi\u00e8res carottes ", "start": 2676.12, "duration": 2.8}, {"text": " et normalement, \n \u00e7a sera en production ", "start": 2678.96, "duration": 2.8}, {"text": " pour le printemps, \n les premi\u00e8res courgettes ", "start": 2681.8, "duration": 2.28}, {"text": " et l'\u00e9t\u00e9, les tomates. ", "start": 2684.12, "duration": 1.48}, {"text": "  -A terme, Johan devrait produire \n  une grande partie des fruits ", "start": 2685.64, "duration": 3.52}, {"text": "  et l\u00e9gumes consomm\u00e9s \u00e0 la cantine. ", "start": 2689.2, "duration": 2.12}, {"text": " -Alors chic, local, \n bas carbone et \u00e9conomique, ", "start": 2692.96, "duration": 2.36}, {"text": " il a tenu son pari le chef, ", "start": 2695.36, "duration": 1.4}, {"text": "  vous \u00eates bluff\u00e9 ? ", "start": 2696.8, "duration": 1.12}, {"text": " -Je m'attendais un peu \n \u00e0 ce que le pari soit tenu. ", "start": 2697.96, "duration": 2.04}, {"text": "  -Oui, vous l'avez dit, ", "start": 2700.04, "duration": 1.08}, {"text": " avant que le sujet ne commence. ", "start": 2701.16, "duration": 1.64}, {"text": " -Non, mais \u00e7a reste bluffant \n et surtout c'est la d\u00e9monstration ", "start": 2702.84, "duration": 2.6}, {"text": " que c'est possible. \n  \n  -Le chef dit ", "start": 2705.48, "duration": 1.68}, {"text": " dans ce reportage : \"Je me suis ", "start": 2707.2, "duration": 1.24}, {"text": " adapt\u00e9 en rempla\u00e7ant \n le beurre par l'huile d'olive\". ", "start": 2708.48, "duration": 2.4}, {"text": " Alors est-ce que \u00e7a, \n ce sont des adaptations ", "start": 2710.92, "duration": 2.08}, {"text": "  qui vont bient\u00f4t toucher \n  les m\u00e9nag\u00e8res, ", "start": 2713.04, "duration": 1.92}, {"text": " les cuisiniers ? \n Dans le sud, on fera des g\u00e2teaux ", "start": 2715.0, "duration": 1.96}, {"text": " avec de l'huile car les vaches \n sont trop loin ? ", "start": 2717.0, "duration": 2.16}, {"text": " -Je ne sais pas \n si les vaches seront trop loin, ", "start": 2719.2, "duration": 1.88}, {"text": " mais potentiellement, \n effectivement, ", "start": 2721.12, "duration": 1.64}, {"text": " on va voir ce type d'adaptation. \n On va sans doute \u00eatre amen\u00e9 ", "start": 2722.8, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 consommer ", "start": 2725.28, "duration": 1.04}, {"text": " de plus en plus de produits locaux. ", "start": 2726.36, "duration": 1.76}, {"text": " Je pense que c'est un enjeu, \n St\u00e9phane Linou le dit bien ", "start": 2728.16, "duration": 2.28}, {"text": " c'est un enjeu \n de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, ", "start": 2730.48, "duration": 2.2}, {"text": " y compris par rapport \n \u00e0 des probl\u00e9matiques d'impact ", "start": 2732.72, "duration": 2.48}, {"text": " du changement climatique \n qui vont toucher ", "start": 2735.24, "duration": 1.76}, {"text": " des cha\u00eenes d'approvisionnement. ", "start": 2737.04, "duration": 1.76}, {"text": " C'est aussi un enjeu de r\u00e9duire \n le nombre d'interm\u00e9diaires ", "start": 2738.84, "duration": 2.92}, {"text": " de mani\u00e8re \u00e0 augmenter le revenu ", "start": 2741.8, "duration": 2.24}, {"text": " des agriculteurs. ", "start": 2744.08, "duration": 1.12}, {"text": " Et \u00e7a vraiment, \n c'est un aspect tr\u00e8s important ", "start": 2745.24, "duration": 1.92}, {"text": " parce qu'on voit qu'aujourd'hui, ", "start": 2747.2, "duration": 1.56}, {"text": " ce qui fait que beaucoup \n d'agriculteurs ne parviennent plus ", "start": 2748.8, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 nouer les deux bouts, \n c'est qu'il y a une sorte ", "start": 2751.28, "duration": 1.88}, {"text": " de multiplication \n d'interm\u00e9diaires dans la cha\u00eene, ", "start": 2753.2, "duration": 3.32}, {"text": " dans le circuit, qui chacun \n vont prendre leur quote-part. ", "start": 2756.56, "duration": 2.88}, {"text": " Et au final, \n alors que les gens ont l'impression ", "start": 2759.48, "duration": 2.48}, {"text": " que le prix des aliments \n augmentent sans cesse ", "start": 2762.0, "duration": 2.96}, {"text": " aux magasins, aux supermarch\u00e9s. ", "start": 2765.0, "duration": 1.72}, {"text": " Par contre, ce qui revient \n \u00e0 l'agriculteur ne bouge pas. ", "start": 2766.76, "duration": 2.76}, {"text": " Et \u00e9videmment, \n c'est une grande difficult\u00e9. ", "start": 2769.56, "duration": 1.96}, {"text": " Parfois, les gens s'imaginent \n que c'est une question de r\u00e9duire ", "start": 2771.56, "duration": 3.04}, {"text": " l'empreinte carbone. En r\u00e9alit\u00e9, \n le transport des aliments, ", "start": 2774.64, "duration": 2.6}, {"text": " c'est que 15 % ", "start": 2777.28, "duration": 1.0}, {"text": " environ de l'empreinte \n carbone des aliments. ", "start": 2778.32, "duration": 2.52}, {"text": " Ce qui compte avant tout, \n c'est la mani\u00e8re ", "start": 2780.88, "duration": 1.72}, {"text": " dont les aliments fonctionnent. \n sont produits. ", "start": 2782.64, "duration": 2.24}, {"text": " Et donc, parfois, vous allez avoir \n quelque chose ", "start": 2784.92, "duration": 2.2}, {"text": " qui va \u00eatre import\u00e9 du Kenya, \n du Maroc, etc., ", "start": 2787.16, "duration": 1.84}, {"text": " qui va avoir \n une empreinte carbone moindre ", "start": 2789.04, "duration": 2.6}, {"text": " que le truc ", "start": 2791.68, "duration": 1.0}, {"text": " qui est cultiv\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez vous, \n juste parce qu'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez vous, ", "start": 2792.72, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e7a va \u00eatre cultiv\u00e9 en serre, etc. ", "start": 2795.92, "duration": 1.36}, {"text": " Donc, je pense qu'il y a un enjeu \n de manger des fruits et l\u00e9gumes ", "start": 2797.32, "duration": 2.48}, {"text": " de saison ", "start": 2799.84, "duration": 1.0}, {"text": " et donc de respecter, \n le cycle des saisons ", "start": 2800.88, "duration": 3.2}, {"text": " et surtout de fournir \n un revenu d\u00e9cent aux agriculteurs. ", "start": 2804.2, "duration": 3.12}, {"text": " Et c'est \u00e7a, avant tout, \n l'enjeu du locavorisme, ", "start": 2807.36, "duration": 3.08}, {"text": " comme on dit. \n  \n  -Peut-on manger ", "start": 2810.48, "duration": 1.2}, {"text": " local, o\u00f9 que l'on soit, \n d'o\u00f9 que l'on vienne ? ", "start": 2811.72, "duration": 1.92}, {"text": " Vous, vous habitez \n dans le 6\u00e8me arrondissement, ", "start": 2813.68, "duration": 2.12}, {"text": " vous faites comment ", "start": 2815.84, "duration": 1.0}, {"text": "  pour manger local ? \n  \n -Je ne mange presque rien de local. ", "start": 2816.88, "duration": 2.16}, {"text": " Il y a des initiatives \n qu'il faut saluer ", "start": 2820.04, "duration": 2.08}, {"text": " de la mairie de Paris \n pour essayer de d\u00e9velopper un peu, ", "start": 2822.16, "duration": 2.36}, {"text": " mais il est certain que... \n  \n  -Il y a des AMAP ", "start": 2824.56, "duration": 1.76}, {"text": " dans Paris. \n  \n -Il y a quelques AMAP, etc., ", "start": 2826.36, "duration": 1.92}, {"text": " Bon, \u00e7a reste limit\u00e9 \n et \u00e7a n'aura jamais vocation ", "start": 2828.32, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 nourrir l'ensemble de la ville. ", "start": 2830.76, "duration": 3.24}, {"text": " Mais il est certain \n qu'il faut organiser, ", "start": 2834.04, "duration": 3.0}, {"text": " et c'est l'enjeu aussi \n des circuits courts, ", "start": 2837.08, "duration": 1.8}, {"text": " organiser une sorte de r\u00e9seau ", "start": 2838.92, "duration": 1.24}, {"text": " de d\u00e9pendance. On est \n aujourd'hui, dans une sorte de... ", "start": 2840.2, "duration": 2.56}, {"text": " Je dirais d'\u00e9tat d'esprit \n o\u00f9 chacun voudrait avoir ", "start": 2842.8, "duration": 3.0}, {"text": " une sorte \n de souverainet\u00e9 alimentaire, ", "start": 2845.84, "duration": 2.8}, {"text": " sanitaire, \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 2848.68, "duration": 1.24}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, \n \u00e7a n'existe jamais vraiment. ", "start": 2849.96, "duration": 1.68}, {"text": " Je crois que l'enjeu, ", "start": 2851.68, "duration": 1.0}, {"text": " c'est plus de choisir \n de qui nous voulons \u00eatre d\u00e9pendants. ", "start": 2852.72, "duration": 3.72}, {"text": " Et c'est l'enjeu \u00e0 Paris, \n du Grand Paris \u00e9videmment, ", "start": 2856.48, "duration": 3.44}, {"text": " de pouvoir connecter la ville aussi \n avec les terres agricoles ", "start": 2859.96, "duration": 3.44}, {"text": " qui vont la nourrir. ", "start": 2863.44, "duration": 1.04}, {"text": " -On a bien vu, \n il y a une \u00e9tude qui est sortie ", "start": 2864.52, "duration": 1.76}, {"text": " sur la r\u00e9silience parisienne ", "start": 2866.32, "duration": 1.76}, {"text": " et on s'aper\u00e7oit qu'elle n'a ", "start": 2868.12, "duration": 1.6}, {"text": " que quelques jours de stock. ", "start": 2869.76, "duration": 1.8}, {"text": " -Quelques kilos de p\u00e2tes. \n  \n -Voil\u00e0, c'est tout. ", "start": 2871.6, "duration": 2.16}, {"text": "  Et si jamais il y a ", "start": 2873.8, "duration": 1.24}, {"text": " une trag\u00e9die climatique, ", "start": 2875.08, "duration": 2.76}, {"text": "  au bout de quatre jours, \n  les Parisiens cr\u00e8vent de faim. ", "start": 2877.88, "duration": 2.48}, {"text": " -C'est normal et c'est in\u00e9vitable. \n Et \u00e7a serait pareil \u00e0 Londres, ", "start": 2880.4, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e7a serait pareil \u00e0 Rome, \n n'importe o\u00f9. ", "start": 2883.88, "duration": 1.68}, {"text": " -Mais la solution, \n est-ce de faire ", "start": 2885.6, "duration": 1.64}, {"text": " un autre Orangis \n pour aller chercher des aliments ", "start": 2887.28, "duration": 2.44}, {"text": " et des ingr\u00e9dients \u00e0 l'autre bout \n de la France et du monde ? ", "start": 2889.76, "duration": 2.32}, {"text": " Ou essayer d'organiser un syst\u00e8me ", "start": 2892.12, "duration": 1.4}, {"text": " qui pourrait permettre \n une autarcie des grandes villes ", "start": 2893.56, "duration": 2.52}, {"text": "  \u00e0 100 kilom\u00e8tres \u00e0 la ronde ? ", "start": 2896.12, "duration": 1.48}, {"text": " -Je pense qu'une solution \n comme celle du Grand Paris, ", "start": 2897.64, "duration": 2.16}, {"text": " est une solution int\u00e9ressante \n qui va connecter la ville ", "start": 2899.84, "duration": 2.6}, {"text": " avec des zones p\u00e9riph\u00e9riques ", "start": 2902.48, "duration": 1.32}, {"text": " et des zones rurales. \n  \n -De Seine-et-Marne. ", "start": 2903.84, "duration": 2.2}, {"text": "  -Les zones rurales, ", "start": 2906.08, "duration": 1.16}, {"text": " il faut aller les chercher \n de plus en plus loin ", "start": 2907.28, "duration": 2.12}, {"text": "  dans le Grand Paris. \n  \n -Effectivement. ", "start": 2909.44, "duration": 1.56}, {"text": " Parce que Paris est aussi \n une tr\u00e8s grande ville. ", "start": 2911.04, "duration": 2.56}, {"text": " -Est-ce que manger local, \n c'est une \u00e9vidence qui transcende ", "start": 2913.64, "duration": 2.44}, {"text": " les clivages politiques ? \n Quand ", "start": 2916.12, "duration": 1.64}, {"text": " le Rassemblement National dit : \n \"Il faut manger fran\u00e7ais\", ", "start": 2917.8, "duration": 2.4}, {"text": " qu'est-ce que \u00e7a vous \u00e9voque ? ", "start": 2920.24, "duration": 1.2}, {"text": " -De l'inqui\u00e9tude. \n  \n  -C'est-\u00e0-dire ? ", "start": 2921.48, "duration": 1.52}, {"text": " -Je vois avec beaucoup d'inqui\u00e9tude \n cette sorte d'\u00e9cologie du repli ", "start": 2923.04, "duration": 5.32}, {"text": " sur soi o\u00f9 au fond, \n l'horizon se r\u00e9duirait \u00e0 son village ", "start": 2928.4, "duration": 4.24}, {"text": " ou aux champs alentours. ", "start": 2932.68, "duration": 3.0}, {"text": " Et donc cette sorte d'\u00e9cologie \n un peu de repli sur soi ", "start": 2935.72, "duration": 3.52}, {"text": " m'inqui\u00e8te beaucoup. ", "start": 2939.28, "duration": 1.6}, {"text": " Parce qu'\u00e9videmment, \n elle a des ressorts ", "start": 2940.92, "duration": 1.84}, {"text": " qui sont puissants ", "start": 2942.8, "duration": 1.08}, {"text": " et qui sont tentants. ", "start": 2943.92, "duration": 1.36}, {"text": " L'id\u00e9e des circuits courts, \n l'id\u00e9e de favoriser ", "start": 2945.32, "duration": 2.76}, {"text": " l'\u00e9conomie locale, \n l'agriculture locale, etc. ", "start": 2948.12, "duration": 2.4}, {"text": " Mais il ne faut pas oublier \n que les enjeux ", "start": 2950.56, "duration": 2.04}, {"text": " dont nous discutons ici, \n notamment le changement climatique, ", "start": 2952.64, "duration": 3.28}, {"text": " mais aussi la perte de biodiversit\u00e9, \n ce sont des enjeux globaux. ", "start": 2955.96, "duration": 3.16}, {"text": " Et donc, l'enjeu de notre action, \n c'est aussi de garder ", "start": 2959.16, "duration": 2.48}, {"text": " la terre habitable pour tous \n et pas seulement pour soi. ", "start": 2961.68, "duration": 2.68}, {"text": " Donc, il faut faire attention, \n je crois, \u00e0 ce que cette \u00e9cologie ", "start": 2964.4, "duration": 3.84}, {"text": " ne devienne pas \n une forme d'\u00e9go\u00efsme ", "start": 2968.28, "duration": 1.64}, {"text": " qui refermerait les fronti\u00e8res ", "start": 2969.96, "duration": 1.52}, {"text": " et qui nous renfermerait \n sur nous-m\u00eames ", "start": 2971.52, "duration": 1.68}, {"text": " dans une sorte de bunker, ", "start": 2973.24, "duration": 1.12}, {"text": " comme si, au fond, rien de ce qui \n se passe autour de nous ", "start": 2974.4, "duration": 2.6}, {"text": " ne nous importe \n tant que nous soyons autarciques ", "start": 2977.04, "duration": 2.48}, {"text": " et r\u00e9silients. ", "start": 2979.56, "duration": 1.24}, {"text": " -Un peu sur le m\u00eame th\u00e8me, \n on parle beaucoup dans l'\u00e9mission, ", "start": 2980.84, "duration": 2.8}, {"text": "  c'est \u00e0 Mercosur, on \u00e9change ", "start": 2983.68, "duration": 1.52}, {"text": " des agneaux n\u00e9o-z\u00e9landais \n aux antipodes contre du cognac, ", "start": 2985.24, "duration": 3.04}, {"text": " est-ce anachronique \n ou est-ce compatible ", "start": 2988.32, "duration": 1.8}, {"text": " avec une certaine forme \n de locavorisme ? ", "start": 2990.16, "duration": 2.12}, {"text": " -C'est pas forc\u00e9ment anachronique \n et tout d\u00e9pend des biens ", "start": 2992.84, "duration": 2.44}, {"text": " et, avec le changement climatique, ", "start": 2995.32, "duration": 1.64}, {"text": " il faut r\u00e9aliser \n qu'on ne pourra plus \u00e9lever ", "start": 2997.0, "duration": 2.36}, {"text": " ou cultiver \n tout ce qu'on cultive aujourd'hui. ", "start": 2999.4, "duration": 3.52}, {"text": " Donc il va falloir choisir \n sur certains secteurs. ", "start": 3002.96, "duration": 3.2}, {"text": " Et donc soit on r\u00e9duit la gamme \n de ce qu'on peut manger et consommer, ", "start": 3006.2, "duration": 3.52}, {"text": " soit on accepte des r\u00e9seaux \n d'interd\u00e9pendance ", "start": 3009.76, "duration": 2.32}, {"text": " avec d'autres r\u00e9gions. ", "start": 3012.12, "duration": 1.2}, {"text": " La question, \u00e0 mon avis, ", "start": 3013.36, "duration": 1.36}, {"text": " sur ces accords de libre-\u00e9change, ", "start": 3014.76, "duration": 1.44}, {"text": " c'est de savoir \n comment on va organiser ", "start": 3016.24, "duration": 1.96}, {"text": " ce libre-\u00e9change ", "start": 3018.24, "duration": 1.12}, {"text": " et comment on va potentiellement, \n et c'est un des grands atouts ", "start": 3019.4, "duration": 2.56}, {"text": " de l'Union europ\u00e9enne, d'\u00eatre \n un immense march\u00e9 de consommateurs, ", "start": 3022.0, "duration": 2.72}, {"text": " comment va-t-on utiliser cela ", "start": 3024.76, "duration": 1.76}, {"text": " pour que potentiellement \n toute une s\u00e9rie de r\u00e8gles sanitaires ", "start": 3026.56, "duration": 2.64}, {"text": " et environnementales en vigueur ", "start": 3029.24, "duration": 1.36}, {"text": " dans l'Union Europ\u00e9enne \n puissent aussi s'appliquer ailleurs. ", "start": 3030.64, "duration": 2.6}, {"text": " Et comment nous allons pouvoir \n exporter non seulement du cognac, ", "start": 3033.28, "duration": 2.92}, {"text": " mais aussi, on l'esp\u00e8re, \n des r\u00e8gles sanitaires ", "start": 3036.24, "duration": 1.92}, {"text": " et environnementales. ", "start": 3038.2, "duration": 1.0}, {"text": "  Et c'est vraiment \n  un enjeu fondamental ", "start": 3039.24, "duration": 1.92}, {"text": " des mesures miroirs. \n C'est un enjeu qu'on porte beaucoup ", "start": 3041.2, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 la FNH, dont je pr\u00e9side \n le Conseil scientifique. ", "start": 3043.56, "duration": 2.48}, {"text": " C'est de dire : \"Si on fait \n des accords de libre-\u00e9change ", "start": 3046.08, "duration": 3.36}, {"text": " qui peuvent apporter \u00e9norm\u00e9ment \n de b\u00e9n\u00e9fices ", "start": 3049.48, "duration": 2.2}, {"text": " et de richesses, ", "start": 3051.72, "duration": 3.16}, {"text": " il faut absolument aussi \n que ces accords soient \u00e9quilibr\u00e9s ", "start": 3054.92, "duration": 2.64}, {"text": " et que donc les mesures sanitaires \n et environnementales ", "start": 3057.6, "duration": 2.4}, {"text": " qui sont en place \u00e0 un endroit \n soient aussi en place ", "start": 3060.04, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 un autre endroit, sinon \n c'est une distorsion de concurrence\". ", "start": 3062.16, "duration": 2.64}, {"text": " -Evidemment. \n Allez, on ne termine jamais un repas ", "start": 3064.84, "duration": 2.04}, {"text": " sans une note sucr\u00e9e, \n il est l'heure du P\u00e9ch\u00e9 mignon. ", "start": 3066.92, "duration": 2.12}, {"text": "  Jingle ", "start": 3069.08, "duration": 3.24}, {"text": " -Alors vous ne pourriez pas \n faire plus plaisir \u00e0 Val\u00e9rie ", "start": 3072.36, "duration": 2.56}, {"text": "  avec une \u00eele flottante ! ", "start": 3074.96, "duration": 1.36}, {"text": "  -J'ai vu \u00e7a \n  quand le dessert est arriv\u00e9. ", "start": 3076.36, "duration": 1.92}, {"text": "  -Elle court tous les restaurants \n  et les brasseries de Paris ", "start": 3078.32, "duration": 2.4}, {"text": "  apr\u00e8s la meilleure \u00eele flottante. \n  \n  -On n'en trouve plus ", "start": 3080.76, "duration": 2.2}, {"text": " si souvent. \n C'est de plus en plus rare. ", "start": 3083.0, "duration": 2.32}, {"text": " -Petite anecdote pour Val\u00e9rie. ", "start": 3085.36, "duration": 1.52}, {"text": " Attention, car on confond souvent ", "start": 3086.92, "duration": 1.6}, {"text": "  une \u00eele flottante \n  et des oeufs \u00e0 la neige. ", "start": 3088.56, "duration": 2.08}, {"text": " Parce que \u00e7a se ressemble. ", "start": 3090.68, "duration": 1.2}, {"text": " Mais l'\u00eele flottante, \n c'est un dessert ", "start": 3091.92, "duration": 1.64}, {"text": " qui avait \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 \n par Auguste Escoffier, ", "start": 3093.6, "duration": 2.36}, {"text": " notre grand chef cuisinier, \n \u00e0 la fin du XIXe. ", "start": 3096.0, "duration": 2.6}, {"text": " Et \u00e0 l'origine, ", "start": 3098.64, "duration": 1.16}, {"text": " il s'agissait \n de tranches de g\u00e9noise, ", "start": 3099.84, "duration": 1.72}, {"text": " de biscuits de Savoie, \n de brioches imbib\u00e9es de liqueur, ", "start": 3101.6, "duration": 2.56}, {"text": " avec un peu de marmelade d'abricot, \n \u00e0 laquelle on ajoutait des amandes. ", "start": 3104.2, "duration": 3.48}, {"text": " Et ensuite, c'\u00e9tait servi ", "start": 3107.72, "duration": 1.56}, {"text": " avec de la cr\u00e8me anglaise. \n Ca a \u00e9volu\u00e9. ", "start": 3109.32, "duration": 2.0}, {"text": " Et maintenant, \n on fait la confusion. ", "start": 3111.36, "duration": 1.88}, {"text": "  Mais \u00e7a, ce n'est pas \n  une \u00eele flottante ", "start": 3113.28, "duration": 1.68}, {"text": " originelle \n telle que Ma\u00eetre Escoffier... ", "start": 3115.0, "duration": 2.2}, {"text": " -On a gard\u00e9 les amandes \n \u00e0 la cr\u00e8me anglaise. ", "start": 3117.24, "duration": 1.76}, {"text": " -On a gard\u00e9 le principal. \n Bon, je vous propose de la go\u00fbter. ", "start": 3119.04, "duration": 3.52}, {"text": "  Encore une fois, \n  cuisin\u00e9 avec passion et amour ", "start": 3122.6, "duration": 2.84}, {"text": "  par le restaurant Le Bourbon, ", "start": 3125.48, "duration": 2.12}, {"text": "  qu'on salue encore une fois, \n  qui nous concocte ", "start": 3127.64, "duration": 2.24}, {"text": "  ces merveilleux plats \n  pour chaque \u00e9mission. ", "start": 3129.92, "duration": 3.12}, {"text": " -On attend le verdict de Val\u00e9rie. ", "start": 3133.2, "duration": 2.28}, {"text": " -C'est tout ce que j'aime. ", "start": 3136.64, "duration": 1.24}, {"text": " Parfait, pourquoi vous avez choisi \n une \u00eele flottante ? ", "start": 3137.92, "duration": 3.0}, {"text": " -Parce que c'est un dessert \n que j'adore. ", "start": 3141.16, "duration": 1.68}, {"text": "  -Tr\u00e8s bien. ", "start": 3142.88, "duration": 1.0}, {"text": " -Et qui, je trouve, est \n de plus en plus difficile \u00e0 trouver. ", "start": 3143.92, "duration": 2.92}, {"text": " Et qui est quasiment \n impossible \u00e0 r\u00e9ussir soi-m\u00eame. ", "start": 3146.88, "duration": 2.6}, {"text": " J'ai essay\u00e9 des dizaines de fois \n de les r\u00e9ussir, un \u00e9chec. ", "start": 3149.52, "duration": 2.96}, {"text": " -Oui, c'est vrai. ", "start": 3152.52, "duration": 1.04}, {"text": " -Non, \u00e7a c'est pas possible, \n je peux pas entendre \u00e7a. ", "start": 3153.6, "duration": 2.16}, {"text": " Il suffit de battre ", "start": 3155.8, "duration": 1.08}, {"text": " des oeufs en neige. \n  \n -C'est super dur ! ", "start": 3156.92, "duration": 2.08}, {"text": " -Je n'ai jamais r\u00e9ussi. \n  \n -Vous les mettez dans une louche ", "start": 3159.04, "duration": 2.36}, {"text": " et vous les faites chauffer \n et vous les pochez ", "start": 3161.44, "duration": 1.88}, {"text": " sur de l'eau et non pas sur du lait. \n Parce que l'eau \u00e9tant plus chaude, ", "start": 3163.36, "duration": 3.44}, {"text": "  ils vont durcir et \u00eatre \n  plus compacts plus facilement ", "start": 3166.84, "duration": 2.32}, {"text": " que sur du lait. \n Et ensuite, une cr\u00e8me anglaise ", "start": 3169.2, "duration": 2.0}, {"text": " c'est facile. ", "start": 3171.24, "duration": 1.04}, {"text": " -Ca a l'air facile,  \n mais en pratique... ", "start": 3172.32, "duration": 1.84}, {"text": " -Tr\u00e8s bien expliqu\u00e9, \n on a l'impression ", "start": 3174.2, "duration": 1.6}, {"text": " qu'on peut tout s'en faire. \n  \n -Il y a un temps de cuisson ", "start": 3175.84, "duration": 2.12}, {"text": " qui doit \u00eatre respect\u00e9e \n \u00e0 la seconde pr\u00e8s, \u00e0 mon avis. ", "start": 3178.0, "duration": 2.12}, {"text": "  -C'est vrai. \n  \n -Moi, je n'ai jamais r\u00e9ussi ", "start": 3180.16, "duration": 2.4}, {"text": " une \u00eele flottante. ", "start": 3182.6, "duration": 1.2}, {"text": " -On retentera ", "start": 3183.84, "duration": 1.08}, {"text": " avec vos pr\u00e9cieux conseils, \n Jean-Pierre. ", "start": 3184.96, "duration": 2.0}, {"text": "  Et pour accompagner \n  ce magnifique dessert, ", "start": 3187.0, "duration": 2.48}, {"text": " vous avez choisi une chanson, \n enfin, un hymne ", "start": 3189.52, "duration": 1.88}, {"text": " que tout le monde \n va reconna\u00eetre imm\u00e9diatement. ", "start": 3191.44, "duration": 1.96}, {"text": "  Hymne sportif ", "start": 3194.64, "duration": 5.96}, {"text": " Bon, \u00e9videmment, \n on va l'avoir en t\u00eate ", "start": 3205.44, "duration": 2.4}, {"text": " toute la journ\u00e9e, tout le week-end. ", "start": 3207.88, "duration": 1.52}, {"text": "  Pourquoi vous avez choisi \n  cet hymne ? ", "start": 3209.44, "duration": 1.84}, {"text": " -Parce que je trouve \n que c'est une musique canon. ", "start": 3211.32, "duration": 2.08}, {"text": "  -Ouais, c'est vrai, \n  \u00e7a marche super bien. ", "start": 3213.44, "duration": 2.16}, {"text": " -Au sens o\u00f9 je trouve \n que \u00e7a parvient merveilleusement... ", "start": 3215.64, "duration": 2.36}, {"text": " D'abord, elle marche hyper bien, \n elle est tr\u00e8s entra\u00eenante, etc. ", "start": 3218.04, "duration": 3.04}, {"text": " Je trouve qu'elle parvient \n merveilleusement \u00e0 combiner ", "start": 3221.12, "duration": 2.68}, {"text": " de la musique classique. \n Au d\u00e9part, ", "start": 3223.84, "duration": 3.08}, {"text": "  c'est une pi\u00e8ce de musique classique ", "start": 3226.96, "duration": 2.08}, {"text": " avec de l'\u00e9lectronique. \n Et par rapport \u00e0... ", "start": 3229.08, "duration": 2.32}, {"text": " Toute cette petite musique ", "start": 3231.44, "duration": 1.44}, {"text": " qu'on entend parfois en France, \n un peu sur le d\u00e9clin ", "start": 3232.92, "duration": 2.4}, {"text": " de la grandeur de la France, \n on ne sait plus faire ", "start": 3235.36, "duration": 2.36}, {"text": " des grandes pi\u00e8ces \n de musique classique, ", "start": 3237.76, "duration": 1.76}, {"text": " on ne sait plus faire \n des grandes \u0153uvres litt\u00e9raires. ", "start": 3239.56, "duration": 2.96}, {"text": " C'est la preuve qu'il est \n encore possible au XXIe si\u00e8cle ", "start": 3242.56, "duration": 2.44}, {"text": " de faire ce que je consid\u00e8re \n une assez grande oeuvre ", "start": 3245.04, "duration": 2.28}, {"text": " de musique classique \n qui soit \u00e0 la fois contemporaine. ", "start": 3247.36, "duration": 2.52}, {"text": " J'ai eu la chance d'\u00eatre \u00e0 Marseille \n \u00e0 l'arriv\u00e9e ", "start": 3249.92, "duration": 2.2}, {"text": " de la flamme. \n  \n -Oui, on ne l'a pas expliqu\u00e9, ", "start": 3252.16, "duration": 2.4}, {"text": " c'est l'hymne des Jeux Olympiques ", "start": 3254.6, "duration": 1.64}, {"text": "  de Paris 2024. \n  Je pense que tout le monde le sait, ", "start": 3256.28, "duration": 2.04}, {"text": " mais comme on ne l'a pas dit, \n peut-\u00eatre mieux le dire. ", "start": 3258.36, "duration": 2.64}, {"text": "  -Et donc, je trouve que c'est ", "start": 3261.04, "duration": 1.24}, {"text": " rassurant aussi. \n Il y a encore des grands compositeurs ", "start": 3262.32, "duration": 2.36}, {"text": " contemporains de musique classique. ", "start": 3264.72, "duration": 1.72}, {"text": " C'est encore possible de faire ", "start": 3266.48, "duration": 1.68}, {"text": " de la musique classique aujourd'hui. \n Et je l'ai \u00e9cout\u00e9 \u00e0 Marseille ", "start": 3268.2, "duration": 3.12}, {"text": " lors de l'arriv\u00e9e de la Flamme \n avec le Belem, ", "start": 3271.36, "duration": 1.8}, {"text": " jou\u00e9 par un orchestre symphonique. \n Et c'\u00e9tait absolument grandiose. ", "start": 3273.2, "duration": 3.2}, {"text": " -Ah, \u00e7a doit \u00eatre super. ", "start": 3276.44, "duration": 1.12}, {"text": "  -Et vous pouvez aller au-del\u00e0, ", "start": 3277.6, "duration": 1.24}, {"text": " on est capable de faire \n de grands J.O. ", "start": 3278.88, "duration": 1.6}, {"text": " -Voil\u00e0 ! Et c'est int\u00e9ressant \n parce que je trouve ", "start": 3280.52, "duration": 3.52}, {"text": " qu'on est parfois un peu, \n vis-\u00e0-vis de la transition \u00e9cologique ", "start": 3284.08, "duration": 3.76}, {"text": " et climatique, \n dans le m\u00eame \u00e9tat d'esprit ", "start": 3287.88, "duration": 2.48}, {"text": " que celui des Parisiens \n d\u00e9but juillet ", "start": 3290.4, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 l'approche des Jeux Olympiques. ", "start": 3292.68, "duration": 1.4}, {"text": " Tant que les Jeux \n n'avaient pas commenc\u00e9... ", "start": 3294.12, "duration": 2.2}, {"text": " C'\u00e9tait des critiques, ", "start": 3296.4, "duration": 1.28}, {"text": "  on n'y croyait pas. \n  \n -C'\u00e9tait super ! ", "start": 3297.72, "duration": 1.88}, {"text": " -C'\u00e9tait que des travaux, \n des embouteillages, ", "start": 3299.64, "duration": 2.04}, {"text": " Hidalgo d\u00e9mission, ceci. \n Et puis, d\u00e8s que \u00e7a a commenc\u00e9, ", "start": 3301.72, "duration": 2.28}, {"text": " on a vu que \u00e7a allait \u00eatre r\u00e9ussit. ", "start": 3304.04, "duration": 1.36}, {"text": " J'ai l'impression qu'on est un peu ", "start": 3305.44, "duration": 1.52}, {"text": " dans le m\u00eame \u00e9tat d'esprit \n pour la transition ", "start": 3307.0, "duration": 2.04}, {"text": " climatique et \u00e9cologique. ", "start": 3309.08, "duration": 1.2}, {"text": " -Fran\u00e7ais r\u00e2leurs. ", "start": 3310.32, "duration": 1.04}, {"text": "  -On a besoin de se convaincre \n  qu'on peut r\u00e9ussir. ", "start": 3311.4, "duration": 2.16}, {"text": "  -Merci infiniment ", "start": 3313.6, "duration": 1.12}, {"text": " d'avoir particip\u00e9 \u00e0 cette \u00e9mission \n d'avoir partag\u00e9 ce repas avec nous. ", "start": 3314.76, "duration": 3.36}, {"text": "  Merci infiniment Jean-Pierre. ", "start": 3318.16, "duration": 1.4}, {"text": "  Et puis nous, ", "start": 3320.56, "duration": 1.04}, {"text": " on se retrouve tr\u00e8s vite \n dans un prochain num\u00e9ro ", "start": 3321.64, "duration": 2.2}, {"text": " de Politiques \u00e0 table. \n On remercie \u00e9videmment Le Bourbon. ", "start": 3323.88, "duration": 2.96}, {"text": " A tr\u00e8s vite. ", "start": 3326.88, "duration": 1.04}, {"text": "  Musique ", "start": 3327.96, "duration": 5.96}]}