{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et samanta casbon on va commencer cette", "start": 0.0, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9mission bonjour d'abord on va commencer", "start": 2.0, "duration": 5.0}, {"text": "cette \u00e9mission par regarder ensemble try", "start": 4.96, "duration": 4.08}, {"text": "de la presse r\u00e9gionale d'abord la une du", "start": 7.0, "duration": 4.4}, {"text": "Dauphin\u00e9 les agriculteurs annoncent des", "start": 9.04, "duration": 5.36}, {"text": "mobilisations pourquoi la col\u00e8re gronde", "start": 11.4, "duration": 4.76}, {"text": "de nouveau puisque les agriculteurs vont", "start": 14.4, "duration": 4.039}, {"text": "relancer leur mouvement \u00e0 partir de", "start": 16.16, "duration": 3.72}, {"text": "lundi la deuxi\u00e8me une c'est celle du", "start": 18.439, "duration": 3.84}, {"text": "Berry R\u00e9publicain la menace Trump luxe", "start": 19.88, "duration": 4.76}, {"text": "20 automobile quel impact aurait une", "start": 22.279, "duration": 3.961}, {"text": "hausse des droits de douane aux", "start": 24.64, "duration": 3.479}, {"text": "\u00c9tats-Unis et puis la derni\u00e8re c'est", "start": 26.24, "duration": 3.32}, {"text": "celle du r\u00e9publicain Laurent et ce soir", "start": 28.119, "duration": 3.48}, {"text": "aura lieu le match France-Isra\u00ebl bien", "start": 29.56, "duration": 4.319}, {"text": "plus qu'un match titre le journal une", "start": 31.599, "duration": 3.881}, {"text": "semaine apr\u00e8s les violences antis\u00e9mites", "start": 33.879, "duration": 3.281}, {"text": "qui ont vis\u00e9 des supporters isra\u00e9liens \u00e0", "start": 35.48, "duration": 4.32}, {"text": "Amsterdam le match de ce soir va se", "start": 37.16, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9rouler dans un climat de haute tension", "start": 39.8, "duration": 4.239}, {"text": "quelle une choisissez-vous du coup bon", "start": 41.6, "duration": 4.4}, {"text": "alors les trois m\u00e9riteraiit d'\u00eatre", "start": 44.039, "duration": 3.961}, {"text": "commenter moi je reprendrai la une du", "start": 46.0, "duration": 3.719}, {"text": "Dauphin\u00e9 parce que je crois qu'il est", "start": 48.0, "duration": 3.719}, {"text": "important vraiment d'envoyer un message", "start": 49.719, "duration": 5.281}, {"text": "de soutien \u00e0 nos agriculteurs et et je", "start": 51.719, "duration": 6.48}, {"text": "trouve que le ton aujourd'hui de Michel", "start": 55.0, "duration": 5.6}, {"text": "Barnier est un ton juste pour d\u00e9fendre", "start": 58.199, "duration": 4.52}, {"text": "la position de la France et et mon", "start": 60.6, "duration": 4.08}, {"text": "groupe politique d'ailleurs soutient", "start": 62.719, "duration": 5.08}, {"text": "pleinement cette demande parce que", "start": 64.68, "duration": 5.6}, {"text": "aujourd'hui nos agriculteurs peuvent se", "start": 67.799, "duration": 5.401}, {"text": "sentir menac\u00e9s et et et nous avons", "start": 70.28, "duration": 6.68}, {"text": "raison aujourd'hui en tout cas d'\u00eatre au", "start": 73.2, "duration": 6.0}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 l'ensemble d'ailleurs des", "start": 76.96, "duration": 4.199}, {"text": "parlementaires et particuli\u00e8rement au", "start": 79.2, "duration": 4.279}, {"text": "S\u00e9nat de nos agriculteurs mais de Michel", "start": 81.159, "duration": 4.521}, {"text": "Barnier \u00e9galement quel que soit notre", "start": 83.479, "duration": 4.0}, {"text": "groupe politique qui s'est exprim\u00e9 on l'", "start": 85.68, "duration": 3.72}, {"text": "a entendu sur l'accord sur le Mercosur", "start": 87.479, "duration": 3.161}, {"text": "que la France", "start": 89.4, "duration": 3.12}, {"text": "refuse Michel Barnier il dit je", "start": 90.64, "duration": 3.119}, {"text": "recommande \u00e0 la Commission de pas se", "start": 92.52, "duration": 3.36}, {"text": "passer de la position d'un pays comme la", "start": 93.759, "duration": 3.0}, {"text": "France mais est-ce que la France", "start": 95.88, "duration": 1.84}, {"text": "aujourd'hui elle p\u00e8se encore", "start": 96.759, "duration": 2.761}, {"text": "suffisamment \u00e0 Bruxelles pour pouvoir", "start": 97.72, "duration": 4.679}, {"text": "imposer quoi que ce soit oui bien s\u00fbr la", "start": 99.52, "duration": 5.04}, {"text": "France p\u00e8se et et encore fort", "start": 102.399, "duration": 4.36}, {"text": "heureusement c'est c'est important quand", "start": 104.56, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00eame de de rappeler beaucoup des des", "start": 106.759, "duration": 3.561}, {"text": "avanc\u00e9es", "start": 108.68, "duration": 4.88}, {"text": "positives que nous avons obtenu sont", "start": 110.32, "duration": 5.839}, {"text": "sont gr\u00e2ce aussi \u00e0 la France mais", "start": 113.56, "duration": 3.839}, {"text": "d'ailleurs nous ne sommes pas tout \u00e0", "start": 116.159, "duration": 5.521}, {"text": "fait seuls \u00e0 \u00eatre contre ce se trait\u00e9 et", "start": 117.399, "duration": 6.281}, {"text": "et fort heureusement et et je pense que", "start": 121.68, "duration": 3.799}, {"text": "si Michel Barnier aujourd'hui se trouve", "start": 123.68, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 Bruxelles c'est vraiment pour essayer", "start": 125.479, "duration": 3.441}, {"text": "de trouver aussi des alliances parce que", "start": 126.88, "duration": 3.68}, {"text": "certains n'ont pas encore forg\u00e9 au sein", "start": 128.92, "duration": 3.399}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne leur opinion ferme", "start": 130.56, "duration": 3.24}, {"text": "et d\u00e9finitive contrairement \u00e0 certains", "start": 132.319, "duration": 3.721}, {"text": "pays comme l'Espagne par exemple qui a", "start": 133.8, "duration": 4.12}, {"text": "effectivement elle tout int\u00e9r\u00eat la", "start": 136.04, "duration": 3.559}, {"text": "col\u00e8re des agriculteurs elle se fait sur", "start": 137.92, "duration": 3.399}, {"text": "cet accord sur le Mercosur mais pas que", "start": 139.599, "duration": 3.441}, {"text": "ils sont aussi en col\u00e8re contre leur", "start": 141.319, "duration": 4.521}, {"text": "condition contre le trop plein de normes", "start": 143.04, "duration": 4.68}, {"text": "pourtant Gabriel hatal quand il y avait", "start": 145.84, "duration": 3.2}, {"text": "eu la premi\u00e8re col\u00e8re l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 147.72, "duration": 2.76}, {"text": "il avait mis beaucoup mesure sur la", "start": 149.04, "duration": 2.6}, {"text": "table est-ce que le fait que ce", "start": 150.48, "duration": 2.96}, {"text": "mouvement reparte c'est aussi un \u00e9chec", "start": 151.64, "duration": 4.48}, {"text": "pour le camp pr\u00e9sidentiel alors non", "start": 153.44, "duration": 4.12}, {"text": "enfin moi je le prendrai pas comme un", "start": 156.12, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9chec puisque nous avons une loi", "start": 157.56, "duration": 4.319}, {"text": "d'orientation qui qui s'annonce je je", "start": 159.2, "duration": 5.959}, {"text": "crois que le mauvais tempo politique n'a", "start": 161.879, "duration": 6.041}, {"text": "pas favoris\u00e9 la mise en \u0153uvre \u00e0 j'ai", "start": 165.159, "duration": 5.0}, {"text": "envie de dire malheureusement et et et", "start": 167.92, "duration": 4.28}, {"text": "aussi simplement que \u00e7a alors maintenant", "start": 170.159, "duration": 4.0}, {"text": "oui il va falloir tenir ses engagement", "start": 172.2, "duration": 4.88}, {"text": "je pense que il n'y a pas en tout cas de", "start": 174.159, "duration": 5.08}, {"text": "de de sujet sur cette volont\u00e9 maintenant", "start": 177.08, "duration": 4.32}, {"text": "euh nous devrons porter au effort", "start": 179.239, "duration": 4.28}, {"text": "effectivement ces mesures qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 181.4, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9fendues par le Premier ministre", "start": 183.519, "duration": 4.561}, {"text": "Gabriel hatal et moi je me trouverai au", "start": 185.84, "duration": 3.52}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de mon groupe pour les d\u00e9fendre en", "start": 188.08, "duration": 3.239}, {"text": "tout cas l'autre sujet on l'a vu c'est", "start": 189.36, "duration": 3.879}, {"text": "le S\u00e9nat qui s'enart donc du budget", "start": 191.319, "duration": 4.041}, {"text": "apr\u00e8s le rejet \u00e0 l'Assembl\u00e9e est-ce que", "start": 193.239, "duration": 3.841}, {"text": "vous souhaitez que les s\u00e9nateurs", "start": 195.36, "duration": 3.239}, {"text": "reviennent \u00e0 la version initiale du", "start": 197.08, "duration": 4.239}, {"text": "texte celle de Michel Barnier bon alors", "start": 198.599, "duration": 4.521}, {"text": "de toute fa\u00e7on c'est pas forc\u00e9ment un", "start": 201.319, "duration": 4.681}, {"text": "choix enfin elle revient en tant que tel", "start": 203.12, "duration": 5.0}, {"text": "au au S\u00e9nat et et alors moi comme vous", "start": 206.0, "duration": 3.84}, {"text": "le savez enfin je je suis fran\u00e7aise de", "start": 208.12, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9tranger c'est une particularit\u00e9 que", "start": 209.84, "duration": 4.64}, {"text": "nous avons en France par rapport \u00e0 \u00e0", "start": 211.68, "duration": 5.52}, {"text": "d'autres pays et et et donc je d\u00e9fends", "start": 214.48, "duration": 6.039}, {"text": "particuli\u00e8rement les budgets qui qui", "start": 217.2, "duration": 5.16}, {"text": "touchent les les Fran\u00e7ais de de", "start": 220.519, "duration": 3.521}, {"text": "l'\u00e9tranger et particuli\u00e8rement ceux de", "start": 222.36, "duration": 3.799}, {"text": "l'\u00e9ducation donc sur l'ensemble des", "start": 224.04, "duration": 4.559}, {"text": "budgets nous repartirons \u00e0 z\u00e9ro mais", "start": 226.159, "duration": 4.16}, {"text": "avec en tout cas effectivement un", "start": 228.599, "duration": 5.441}, {"text": "pouvoir assez inhabituel je dirais pour", "start": 230.319, "duration": 5.721}, {"text": "notre pour notre chambre parlementaire", "start": 234.04, "duration": 4.64}, {"text": "mais \u00e0 la fois qui va nous donner en", "start": 236.04, "duration": 7.0}, {"text": "tout cas une volont\u00e9 et de de d\u00e9fendre", "start": 238.68, "duration": 6.04}, {"text": "de mani\u00e8re en tout cas en ce qui me", "start": 243.04, "duration": 5.0}, {"text": "concerne tr\u00e8s d\u00e9termin\u00e9 ses budgets et", "start": 244.72, "duration": 5.159}, {"text": "particuli\u00e8rement je le redis pour ceux", "start": 248.04, "duration": 3.36}, {"text": "qui sont un petit peu dans la technique", "start": 249.879, "duration": 3.92}, {"text": "des programmes \u00e0 l'\u00e9tranger des des", "start": 251.4, "duration": 4.16}, {"text": "services consulaires mais aussi de", "start": 253.799, "duration": 3.321}, {"text": "l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger des", "start": 255.56, "duration": 3.28}, {"text": "bourses scolaires enfin tout ce qui fait", "start": 257.12, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui l'actualit\u00e9 d'un Fran\u00e7ais de", "start": 258.84, "duration": 3.919}, {"text": "l'\u00e9tranger et qui lui aussi peut", "start": 260.4, "duration": 4.28}, {"text": "s'inqui\u00e9ter potentiellement de voir ses", "start": 262.759, "duration": 3.16}, {"text": "budgets r\u00e9duits et nous allons nous", "start": 264.68, "duration": 2.64}, {"text": "battre pour justement qu'il ne le soit", "start": 265.919, "duration": 3.0}, {"text": "pas on va ben on va en dire un petit mot", "start": 267.32, "duration": 2.8}, {"text": "justement parce que vous qui venait des", "start": 268.919, "duration": 2.481}, {"text": "des budgets de l'\u00e9ducation il y a", "start": 270.12, "duration": 2.44}, {"text": "l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 271.4, "duration": 2.2}, {"text": "mais il y a aussi le budget de", "start": 272.56, "duration": 3.359}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale avec une mesure", "start": 273.6, "duration": 4.2}, {"text": "qui alerte en tout cas c'est la", "start": 275.919, "duration": 3.521}, {"text": "suppression de 4000 postes d'enseignants", "start": 277.8, "duration": 2.72}, {"text": "est-ce que c'est opportun dans le", "start": 279.44, "duration": 4.0}, {"text": "contexte actuel alors \u00e9videmment dit", "start": 280.52, "duration": 5.04}, {"text": "comme \u00e7a on pourrait consid\u00e9rer et moi", "start": 283.44, "duration": 4.96}, {"text": "en tant qu'ancienne proviseur que il", "start": 285.56, "duration": 5.639}, {"text": "n'est jamais de bon ton de r\u00e9duire le", "start": 288.4, "duration": 4.6}, {"text": "nombre de nos enseignants apr\u00e8s il faut", "start": 291.199, "duration": 3.801}, {"text": "le ramener aussi \u00e0 une", "start": 293.0, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9mographie moi je suis pour un un un", "start": 295.0, "duration": 5.6}, {"text": "usage j'ai envie efficient des moyens", "start": 297.639, "duration": 6.0}, {"text": "publics et c'est pas le plus qui cr\u00e9e la", "start": 300.6, "duration": 5.56}, {"text": "qualit\u00e9 alors \u00e9videmment nous en avons", "start": 303.639, "duration": 5.041}, {"text": "besoin je \u00e0 titre personnel je je", "start": 306.16, "duration": 4.4}, {"text": "consid\u00e8re que", "start": 308.68, "duration": 5.239}, {"text": "voil\u00e0 possiblement nous pourrions \u00e9viter", "start": 310.56, "duration": 5.68}, {"text": "en tout cas de perdre un certain nombre", "start": 313.919, "duration": 3.801}, {"text": "de nos enseignants surtout des plus", "start": 316.24, "duration": 3.36}, {"text": "motiv\u00e9s nous en avons malheureusement", "start": 317.72, "duration": 4.44}, {"text": "aussi quelques-uns qui partent parce que", "start": 319.6, "duration": 4.28}, {"text": "il faut leur apporter des conditions et", "start": 322.16, "duration": 3.24}, {"text": "c'est \u00e7a aujourd'hui notre combat sont", "start": 323.88, "duration": 4.12}, {"text": "les conditions des personnels \u00e0 savoir", "start": 325.4, "duration": 5.2}, {"text": "comment ont-ils se projette-t-il dans", "start": 328.0, "duration": 4.199}, {"text": "une carri\u00e8re longue parce que l\u00e0 aussi", "start": 330.6, "duration": 3.96}, {"text": "c'est c'est important de d\u00e9fendre cela", "start": 332.199, "duration": 6.081}, {"text": "et puis comment aujourd'hui on les", "start": 334.56, "duration": 6.359}, {"text": "fid\u00e9lise m\u00eame \u00e0 \u00e0 court terme dans des", "start": 338.28, "duration": 4.28}, {"text": "avec des conditions de travail qui leur", "start": 340.919, "duration": 3.921}, {"text": "paraissent raisonnables acceptbl quel", "start": 342.56, "duration": 4.96}, {"text": "que soit le territoire et et et plut\u00f4t", "start": 344.84, "duration": 4.199}, {"text": "moi je dirais que que le nombre c'est", "start": 347.52, "duration": 4.36}, {"text": "vraiment d\u00e9j\u00e0 garder nos effectifs et", "start": 349.039, "duration": 5.16}, {"text": "puis surtout faire en sorte que", "start": 351.88, "duration": 4.599}, {"text": "aujourd'hui on ait envie de devenir", "start": 354.199, "duration": 3.241}, {"text": "enseignant parce que c'est \u00e7a", "start": 356.479, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui moi qui me pr\u00e9occupe le plus", "start": 357.44, "duration": 5.879}, {"text": "c'est comment on redonne envie de venir", "start": 359.639, "duration": 5.4}, {"text": "travailler au sein de l'\u00e9ducation", "start": 363.319, "duration": 4.28}, {"text": "nationale sur le budget on l'a dit he", "start": 365.039, "duration": 3.961}, {"text": "les s\u00e9nateurs sont plut\u00f4t favorables \u00e0", "start": 367.599, "duration": 2.88}, {"text": "la version initiale du gouvernement il y", "start": 369.0, "duration": 2.84}, {"text": "a quand m\u00eame quelques points bloquants", "start": 370.479, "duration": 3.081}, {"text": "notamment la hausse de la taxe sur", "start": 371.84, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 est-ce que vous comprenez", "start": 373.56, "duration": 4.88}, {"text": "que \u00e7a bloque ici au S\u00e9nat cette hausse", "start": 376.56, "duration": 4.4}, {"text": "de la taxe et que \u00e7a gr\u00e8ve forc\u00e9ment le", "start": 378.44, "duration": 4.12}, {"text": "pouvoir d'achat m\u00eame si le gouvernement", "start": 380.96, "duration": 2.88}, {"text": "dit oui mais les factures vont quand", "start": 382.56, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00eame baisser vous comprenez la position", "start": 383.84, "duration": 2.919}, {"text": "des s\u00e9nateurs qui disent on veut pas de", "start": 385.44, "duration": 3.599}, {"text": "cette hausse de la taxe alors oui", "start": 386.759, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9videmment enfin chaque s\u00e9nateur a aussi", "start": 389.039, "duration": 7.041}, {"text": "la volont\u00e9 de de d\u00e9fendre ceux qui les", "start": 392.599, "duration": 5.44}, {"text": "ont \u00e9lus et et c'est vrai que pour des", "start": 396.08, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e9lus locaux c'est compliqu\u00e9 voil\u00e0", "start": 398.039, "duration": 6.081}, {"text": "d'assumer ou de justifier en tout cas", "start": 402.52, "duration": 3.679}, {"text": "cette hausse donc oui le combat est", "start": 404.12, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e9gitime maintenant les positions du", "start": 406.199, "duration": 4.44}, {"text": "gouvernement sont aussi respectables et", "start": 408.36, "duration": 3.76}, {"text": "je dirais c'est le jeu d\u00e9mocratique qui", "start": 410.639, "duration": 3.521}, {"text": "va qui va l'emporter et pareil sur les", "start": 412.12, "duration": 4.16}, {"text": "collectivit\u00e9s vous comprenez justement", "start": 414.16, "duration": 4.159}, {"text": "qu'il y a une d\u00e9fense des collectivit\u00e9s", "start": 416.28, "duration": 3.88}, {"text": "et que le S\u00e9nat dise 5 milliards c'est", "start": 418.319, "duration": 3.081}, {"text": "trop on peut pas demander 5 milliards", "start": 420.16, "duration": 3.52}, {"text": "d'efforts au collectivit\u00e9 je je je je le", "start": 421.4, "duration": 4.0}, {"text": "comprends \u00e9galement je le comprends", "start": 423.68, "duration": 3.519}, {"text": "maintenant je vous dis il y a aussi des", "start": 425.4, "duration": 5.479}, {"text": "efforts \u00e0 collectif \u00e0 \u00e0 \u00e0 faire donc bon", "start": 427.199, "duration": 5.241}, {"text": "il y aura un accord entre votre groupe", "start": 430.879, "duration": 3.201}, {"text": "et le groupe DLR sur ce budget vous", "start": 432.44, "duration": 4.08}, {"text": "pensez alors les accords se nouront je", "start": 434.08, "duration": 4.6}, {"text": "dirais au au fil des des \u00e9changes il y a", "start": 436.52, "duration": 5.239}, {"text": "pas de blancin absolu il y a pas de", "start": 438.68, "duration": 5.72}, {"text": "position unique il y aura texte par", "start": 441.759, "duration": 4.72}, {"text": "texte article par article des accords", "start": 444.4, "duration": 4.0}, {"text": "qui se nouront clairement on verra si", "start": 446.479, "duration": 4.12}, {"text": "pour celui-ci aussi on va parler de", "start": 448.4, "duration": 4.84}, {"text": "votre actualit\u00e9 au S\u00e9nat l'actualit\u00e9 la", "start": 450.599, "duration": 4.6}, {"text": "votre c'est en fin d'apr\u00e8s-midi dans la", "start": 453.24, "duration": 4.0}, {"text": "soir\u00e9e puisque vous portez un texte sur", "start": 455.199, "duration": 3.481}, {"text": "l'interdiction de la corrida et des", "start": 457.24, "duration": 2.6}, {"text": "combat de coque pour les mineurs de", "start": 458.68, "duration": 2.76}, {"text": "moins de 16 ans il sera donc examin\u00e9 ce", "start": 459.84, "duration": 3.12}, {"text": "soir dans l'h\u00e9micycle les d\u00e9bats", "start": 461.44, "duration": 2.879}, {"text": "s'annoncent un peu anim\u00e9s on va en", "start": 462.96, "duration": 2.84}, {"text": "parler tout de suite on va voir ce que", "start": 464.319, "duration": 4.761}, {"text": "contient votre texte avec Laurine", "start": 465.8, "duration": 3.28}, {"text": "[Musique]", "start": 470.34, "duration": 3.35}, {"text": "Baria bonjour Laurine bonjour orien", "start": 474.479, "duration": 3.84}, {"text": "bonjour s\u00e9natrice on est ravi de vous", "start": 477.0, "duration": 2.8}, {"text": "accueillir dans cette \u00e9mission et vous", "start": 478.319, "duration": 3.0}, {"text": "allez nous dire sur ce que ce que", "start": 479.8, "duration": 3.56}, {"text": "contient le texte de Samantha casbonne", "start": 481.319, "duration": 3.521}, {"text": "la corida qui revient donc dans l'ar\u00e8ne", "start": 483.36, "duration": 3.16}, {"text": "parlementaire au S\u00e9nat oui en effet une", "start": 484.84, "duration": 3.24}, {"text": "proposition de loi que vous portez", "start": 486.52, "duration": 4.079}, {"text": "Samantha casbonne avec Arnaud Bazin et", "start": 488.08, "duration": 4.519}, {"text": "qui sera donc d\u00e9battu en fin", "start": 490.599, "duration": 4.88}, {"text": "d'apr\u00e8s-midi au S\u00e9nat un texte simple", "start": 492.599, "duration": 4.88}, {"text": "Cign\u00e9 par une quarantaine d'\u00e9lus issus", "start": 495.479, "duration": 4.241}, {"text": "de plusieurs groupes pour interdire la", "start": 497.479, "duration": 4.44}, {"text": "corria et les combats de coq en pr\u00e9sence", "start": 499.72, "duration": 4.84}, {"text": "de mineurs de moins de 16 ans l'objectif", "start": 501.919, "duration": 4.96}, {"text": "affich\u00e9 c'est de pr\u00e9server les mineurs", "start": 504.56, "duration": 4.919}, {"text": "de l'exposition \u00e0 la violence c'est", "start": 506.879, "duration": 3.921}, {"text": "cette mesure n'a pas pour objectif de", "start": 509.479, "duration": 3.24}, {"text": "remettre en cause les coutumes locales", "start": 510.8, "duration": 4.0}, {"text": "mais d'\u00e9tablir des r\u00e8gles \u00e9thiques qui", "start": 512.719, "duration": 4.12}, {"text": "prot\u00e8gent les plus vuln\u00e9rables \u00e7a c'est", "start": 514.8, "duration": 4.119}, {"text": "ce que nous nous explique la s\u00e9natrice", "start": 516.839, "duration": 4.12}, {"text": "Christine Bonfanti dosin dans les", "start": 518.919, "duration": 4.321}, {"text": "colonnes du de la D\u00e9p\u00eache du Midi elle", "start": 520.959, "duration": 4.88}, {"text": "qui est tr\u00e8s engag\u00e9e dans la protection", "start": 523.24, "duration": 5.159}, {"text": "de l'enfance pour rappel la Cora est", "start": 525.839, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 interdit en France mais une", "start": 528.399, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e9rogation existe depuis 1951 et", "start": 530.32, "duration": 4.0}, {"text": "autorise la pratique lorsqu'une", "start": 532.92, "duration": 4.16}, {"text": "tradition locale ininterrompu peut \u00eatre", "start": 534.32, "duration": 4.4}, {"text": "invoqu\u00e9e c'est notamment le cas dans le", "start": 537.08, "duration": 4.48}, {"text": "sud de la fr France ce texte vise donc \u00e0", "start": 538.72, "duration": 5.28}, {"text": "prot\u00e9ger les mineurs de cette exception", "start": 541.56, "duration": 3.839}, {"text": "protection voulue \u00e9galement par les", "start": 544.0, "duration": 4.399}, {"text": "associations la SPA hier soir la Soci\u00e9t\u00e9", "start": 545.399, "duration": 4.961}, {"text": "de protection des animaux a publi\u00e9 une", "start": 548.399, "duration": 3.88}, {"text": "tribune en ce sens je vous propose de", "start": 550.36, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00e9couter dans les tribunes chacun est", "start": 552.279, "duration": 4.721}, {"text": "t\u00e9moin de l'immense d\u00e9tresse exprim\u00e9e", "start": 554.72, "duration": 4.679}, {"text": "par le taureau tandis qu'il toment de", "start": 557.0, "duration": 4.68}, {"text": "fuir ou de se d\u00e9fendre les spectateurs", "start": 559.399, "duration": 5.88}, {"text": "acclament ce spectacle morbide parmi eux", "start": 561.68, "duration": 5.56}, {"text": "se trouvent des enfants les", "start": 565.279, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9percussions sur leur perception de la", "start": 567.24, "duration": 2.719}, {"text": "CR", "start": 569.079, "duration": 2.961}, {"text": "et leur propension \u00e0 reproduire des", "start": 569.959, "duration": 4.88}, {"text": "actes violents seront d\u00e9sastreuses et", "start": 572.04, "duration": 5.039}, {"text": "Lorine les anti corid se mobilise car le", "start": 574.839, "duration": 3.601}, {"text": "texte a d\u00e9j\u00e0 essui un rever en", "start": 577.079, "duration": 3.161}, {"text": "commission oui en effet le 6 novembre", "start": 578.44, "duration": 3.48}, {"text": "dernier la commission des Lois du S\u00e9nat", "start": 580.24, "duration": 4.159}, {"text": "a rejet\u00e9 la proposition de loi pourquoi", "start": 581.92, "duration": 4.359}, {"text": "et bien d\u00e9j\u00e0 premi\u00e8rement selon le", "start": 584.399, "duration": 3.841}, {"text": "rapporteur Louis Vogel les sanctions", "start": 586.279, "duration": 3.881}, {"text": "p\u00e9nales sont jug\u00e9es disproportionn\u00e9es", "start": 588.24, "duration": 3.4}, {"text": "car elle pourrait atteindre 5 ans", "start": 590.16, "duration": 5.28}, {"text": "d'emprisonnement et 75000 \u20ac d'amende", "start": 591.64, "duration": 5.52}, {"text": "deuxi\u00e8mement toujours selon le s\u00e9nateur", "start": 595.44, "duration": 4.519}, {"text": "Vogel juridiquement l' intervention du", "start": 597.16, "duration": 4.32}, {"text": "l\u00e9gislateur dans les traditions locales", "start": 599.959, "duration": 3.201}, {"text": "reconnues comme l\u00e9gitime ne peut se", "start": 601.48, "duration": 3.2}, {"text": "faire sans concertation avec les", "start": 603.16, "duration": 4.2}, {"text": "collectivit\u00e9s les collectivit\u00e9s qui", "start": 604.68, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9glemente d\u00e9j\u00e0 les spectacles et le", "start": 607.36, "duration": 4.24}, {"text": "fonctionnement des \u00e9coles taorines", "start": 609.68, "duration": 4.08}, {"text": "troisi\u00e8mement l'atteinte aux droits de", "start": 611.6, "duration": 3.84}, {"text": "la famille autrement dit la Commission", "start": 613.76, "duration": 3.36}, {"text": "consid\u00e8re qu'il ne faut pas intervenir", "start": 615.44, "duration": 4.04}, {"text": "dans le cercle familial c'est l'un des", "start": 617.12, "duration": 4.959}, {"text": "arguments des procoridas qui estim que", "start": 619.48, "duration": 4.919}, {"text": "la libert\u00e9 de d\u00e9cision doit revenir aux", "start": 622.079, "duration": 4.481}, {"text": "parents ou aux collectivit\u00e9s pourquoi", "start": 624.399, "duration": 5.44}, {"text": "pas au maire de d\u00e9cider d'organ les", "start": 626.56, "duration": 6.32}, {"text": "corridas avec une interdiction ou non un", "start": 629.839, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e2ge minimal pour assister \u00e0 ces", "start": 632.88, "duration": 5.36}, {"text": "spectacles ce mardi la pr\u00e9sidente de", "start": 635.68, "duration": 5.48}, {"text": "l'Alliance antiorrida claire starovenssk", "start": 638.24, "duration": 5.64}, {"text": "seu ONG \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 par la", "start": 641.16, "duration": 4.44}, {"text": "commission des lois confi\u00e9 dans les", "start": 643.88, "duration": 3.48}, {"text": "colonnes de Midi Libre ne pas \u00eatre", "start": 645.6, "duration": 3.4}, {"text": "confiante sur l'issue de la discussion", "start": 647.36, "duration": 4.719}, {"text": "au S\u00e9nat aujourd'hui s\u00e9natrice casbonne", "start": 649.0, "duration": 4.56}, {"text": "est-ce que vous vous sentez seule contre", "start": 652.079, "duration": 5.481}, {"text": "tous alors si on consid\u00e8re que 80 % des", "start": 653.56, "duration": 6.04}, {"text": "Fran\u00e7ais qui soutiennent cette propos i", "start": 657.56, "duration": 4.519}, {"text": "de loi m\u00eame sur les territoires", "start": 659.6, "duration": 5.44}, {"text": "terorrains c'est \u00eatre seul alors", "start": 662.079, "duration": 5.401}, {"text": "peut-\u00eatre le suis-je mais je consid\u00e8re", "start": 665.04, "duration": 4.56}, {"text": "moi que je ne le suis pas et que nous", "start": 667.48, "duration": 5.08}, {"text": "sommes juste dans une mesure de", "start": 669.6, "duration": 5.72}, {"text": "coh\u00e9rence avec ce qui se passe ailleurs", "start": 672.56, "duration": 5.12}, {"text": "sur le territoire national et est", "start": 675.32, "duration": 6.519}, {"text": "soutenu d'ailleurs par une un comit\u00e9 que", "start": 677.68, "duration": 6.08}, {"text": "chacun conna\u00eet \u00e0 travers le Comit\u00e9 des", "start": 681.839, "duration": 4.56}, {"text": "droits de l'enfant de de l'ONU et et de", "start": 683.76, "duration": 5.92}, {"text": "la convention d'ailleurs qui qui a donne", "start": 686.399, "duration": 5.921}, {"text": "euh et qui demande pardon \u00e0 \u00e0 la France", "start": 689.68, "duration": 5.8}, {"text": "euh de statuer et euh en tant que", "start": 692.32, "duration": 5.44}, {"text": "l\u00e9gislateur lorsqu'on a la la population", "start": 695.48, "duration": 4.479}, {"text": "fran\u00e7aise derri\u00e8re soi et lorsqu'on a", "start": 697.76, "duration": 5.16}, {"text": "une demande euh qui euh nous est faite", "start": 699.959, "duration": 4.841}, {"text": "et bien il me semble que l\u00e0 encore nous", "start": 702.92, "duration": 4.2}, {"text": "avons le devoir de l\u00e9gif\u00e9rer de d\u00e9battre", "start": 704.8, "duration": 4.159}, {"text": "de mettre le sujet sur la table et", "start": 707.12, "duration": 4.0}, {"text": "ensuite effectivement de faire vivre la", "start": 708.959, "duration": 4.481}, {"text": "vie parlementaire nous verrons bien euh", "start": 711.12, "duration": 4.76}, {"text": "si mes coll\u00e8gues euh assument le fait", "start": 713.44, "duration": 4.639}, {"text": "qu'aujourd'hui un enfant n'a pas \u00e0 \u00eatre", "start": 715.88, "duration": 3.8}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9 de la m\u00eame mani\u00e8re qu'il se", "start": 718.079, "duration": 4.681}, {"text": "trouve sur le territoire terrain ou en", "start": 719.68, "duration": 5.44}, {"text": "dehors de de ces zones moi je consid\u00e8re", "start": 722.76, "duration": 5.44}, {"text": "en tant que \u00e9ducatrice que nous avons le", "start": 725.12, "duration": 5.399}, {"text": "m\u00eame devoir de les prot\u00e9ger donc c'est", "start": 728.2, "duration": 3.48}, {"text": "bien cela il est plus question", "start": 730.519, "duration": 3.0}, {"text": "finalement de protection de l'enfant que", "start": 731.68, "duration": 3.519}, {"text": "de s'attaquer vraiment \u00e0 cette tradition", "start": 733.519, "duration": 3.801}, {"text": "qui est la corrida mais pardon mais le", "start": 735.199, "duration": 4.481}, {"text": "le texte ne dit pas autre chose le le", "start": 737.32, "duration": 5.44}, {"text": "texte dit n'exposons pas nos enfants \u00e0", "start": 739.68, "duration": 6.959}, {"text": "la cruaut\u00e9 sur Animal je je je je suis", "start": 742.76, "duration": 5.68}, {"text": "proviseur de lyc\u00e9e si demain je signe", "start": 746.639, "duration": 3.32}, {"text": "une convention", "start": 748.44, "duration": 2.32}, {"text": "de", "start": 749.959, "duration": 4.641}, {"text": "stage pour qu'un enfant fasse un stage", "start": 750.76, "duration": 4.8}, {"text": "dans un", "start": 754.6, "duration": 4.679}, {"text": "abattoir je m'expose \u00e0 des sanctions \u00e0", "start": 755.56, "duration": 6.16}, {"text": "des sanctions p\u00e9nales mais par contre", "start": 759.279, "duration": 5.321}, {"text": "qu'on puisse permettre \u00e0 un enfant", "start": 761.72, "duration": 6.479}, {"text": "d'\u00eatre expos\u00e9 \u00e0 un spectacle sur cruaut\u00e9", "start": 764.6, "duration": 5.919}, {"text": "animale est tol\u00e9r\u00e9 de la m\u00eame mani\u00e8re", "start": 768.199, "duration": 5.121}, {"text": "l'arcom nous demande \u00e0 nous parents que", "start": 770.519, "duration": 6.201}, {"text": "nous sommes de retirer nos enfants pour", "start": 773.32, "duration": 6.4}, {"text": "ce spectacle l\u00e0 enfin 10 spectacles", "start": 776.72, "duration": 6.4}, {"text": "derri\u00e8re une t\u00e9l\u00e9vision mais par contre", "start": 779.72, "duration": 5.6}, {"text": "le l\u00e9gislateur", "start": 783.12, "duration": 5.48}, {"text": "autorise ce que des experts nous", "start": 785.32, "duration": 5.319}, {"text": "demandent en tout cas de ne pas", "start": 788.6, "duration": 4.4}, {"text": "cautionner derri\u00e8re un \u00e9cran pardon mais", "start": 790.639, "duration": 4.281}, {"text": "l\u00e0 encore ce texte n'est qu'une mesure", "start": 793.0, "duration": 5.0}, {"text": "de coh\u00e9rence il n'y a rien d'autre \u00e0 y", "start": 794.92, "duration": 5.4}, {"text": "voir coh\u00e9rence nous souhaitons prot\u00e9ger", "start": 798.0, "duration": 4.24}, {"text": "nos enfants de la m\u00eame mani\u00e8re partout", "start": 800.32, "duration": 3.44}, {"text": "sur le territoire national que", "start": 802.24, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9pondez-vous au s\u00e9nateur Vogel qui dit", "start": 803.76, "duration": 3.68}, {"text": "que finalement \u00e7a cette d\u00e9cision doit", "start": 805.44, "duration": 4.199}, {"text": "revenir aux familles ou aux", "start": 807.44, "duration": 4.28}, {"text": "collectivit\u00e9s locales alors je je dirais", "start": 809.639, "duration": 4.841}, {"text": "mais pourquoi n'ont-ils pas aussi", "start": 811.72, "duration": 4.96}, {"text": "souhait\u00e9", "start": 814.48, "duration": 5.159}, {"text": "euh faire sortir du du champ l\u00e9gislatif", "start": 816.68, "duration": 4.76}, {"text": "un certain nombre de mesures qui", "start": 819.639, "duration": 4.56}, {"text": "prot\u00e8gent ces enfants de la m\u00eame mani\u00e8re", "start": 821.44, "duration": 5.48}, {"text": "ailleurs sur le territoire je le redis", "start": 824.199, "duration": 5.241}, {"text": "national parce que l\u00e0 on est bien sur", "start": 826.92, "duration": 5.359}, {"text": "sur pour moi un dernier argument parce", "start": 829.44, "duration": 4.12}, {"text": "que il n'y en a pas d'autres", "start": 832.279, "duration": 3.961}, {"text": "c'est-\u00e0-dire l\u00e0 encore on on consid\u00e8re", "start": 833.56, "duration": 4.68}, {"text": "que c'est une loi pour certains il", "start": 836.24, "duration": 4.56}, {"text": "l'exprime comme \u00e7a liberticide alors que", "start": 838.24, "duration": 5.599}, {"text": "je le redis nous on nous demande de", "start": 840.8, "duration": 5.56}, {"text": "l\u00e9gif\u00e9rer en ce sens parce qu'on estime", "start": 843.839, "duration": 5.8}, {"text": "que il y a des enfants traumatis\u00e9s et \u00e7a", "start": 846.36, "duration": 5.719}, {"text": "de longu dates sur ce sujet l\u00e0 en tout", "start": 849.639, "duration": 4.88}, {"text": "cas d'exposition on va continuer \u00e0", "start": 852.079, "duration": 3.76}, {"text": "parler de ce texte on va remercier", "start": 854.519, "duration": 2.76}, {"text": "Lorine \u00e0 tout \u00e0 l'heure oui \u00e0 tout \u00e0", "start": 855.839, "duration": 2.761}, {"text": "l'heure on va parler du budget tout \u00e0", "start": 857.279, "duration": 3.0}, {"text": "l'heure exactement ce sera \u00e0 suivre dans", "start": 858.6, "duration": 3.239}, {"text": "le club on va continuer nous \u00e0 parler de", "start": 860.279, "duration": 3.761}, {"text": "votre texte et on va voir on va aller", "start": 861.839, "duration": 4.081}, {"text": "dans le sud de la France sur les terres", "start": 864.04, "duration": 3.44}, {"text": "torines o\u00f9 on retrouve Vincent Coste", "start": 865.92, "duration": 4.08}, {"text": "bonjour Vincent merci beaucoup d'\u00eatre", "start": 867.48, "duration": 4.799}, {"text": "avec nous journaliste au Midi Libre on", "start": 870.0, "duration": 4.079}, {"text": "va \u00e9videmment parler avec vous du texte", "start": 872.279, "duration": 3.201}, {"text": "de samanta casbon comment cette", "start": 874.079, "duration": 3.56}, {"text": "initiative parlementaire ce texte il est", "start": 875.48, "duration": 3.96}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 dans votre r\u00e9gion o\u00f9 la", "start": 877.639, "duration": 4.041}, {"text": "corrida est une", "start": 879.44, "duration": 4.48}, {"text": "tradition \u00e9videmment", "start": 881.68, "duration": 5.56}, {"text": "ce ce cette proposition de loi et le", "start": 883.92, "duration": 6.44}, {"text": "d\u00e9bat que vous \u00e9voquez aujourd'hui sur", "start": 887.24, "duration": 4.76}, {"text": "sur votre antenne rencontre encore plus", "start": 890.36, "duration": 4.36}, {"text": "d'\u00e9cho dans notre dans notre r\u00e9gion que", "start": 892.0, "duration": 4.279}, {"text": "ce soit dans le gare dans les\u00e9ros laod", "start": 894.72, "duration": 3.679}, {"text": "ou les PIR orientales qui sont des des", "start": 896.279, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9partements de de tradition taorine ou", "start": 898.399, "duration": 4.921}, {"text": "des ou des spectacles de de toromchie", "start": 900.6, "duration": 5.039}, {"text": "espagnool avec mise \u00e0 mort sont sont", "start": 903.32, "duration": 4.72}, {"text": "autoris\u00e9s donc c'est vrai que le sujet", "start": 905.639, "duration": 4.841}, {"text": "est beaucoup plus sensible et peut-\u00eatre", "start": 908.04, "duration": 5.479}, {"text": "vu aussi j'entends ce que dit la la", "start": 910.48, "duration": 5.56}, {"text": "s\u00e9natrice casobon mais peut-\u00eatre vu", "start": 913.519, "duration": 4.161}, {"text": "aussi effectivement contre une nouvelle", "start": 916.04, "duration": 3.84}, {"text": "attaque contre la Cora en g\u00e9n\u00e9ral car", "start": 917.68, "duration": 5.2}, {"text": "elles sont car ce genre d'initiative", "start": 919.88, "duration": 6.56}, {"text": "finalement euh surgit de fa\u00e7on assez", "start": 922.88, "duration": 5.199}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re on se souvient qu'il y a 2 ans", "start": 926.44, "duration": 3.6}, {"text": "c'\u00e9tait le \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 928.079, "duration": 5.12}, {"text": "c'\u00e9tait le d\u00e9put\u00e9 emeri Caron qui dans", "start": 930.04, "duration": 5.64}, {"text": "le cadre d'une niche parlementaire du du", "start": 933.199, "duration": 4.401}, {"text": "groupe la France insoumise auquel il", "start": 935.68, "duration": 5.079}, {"text": "appartenait avait voulu d\u00e9poser une", "start": 937.6, "duration": 5.08}, {"text": "proposition de loi visant l\u00e0 pour le", "start": 940.759, "duration": 3.44}, {"text": "coup \u00e0 l'interdiction purure et simple", "start": 942.68, "duration": 4.92}, {"text": "de la de la corrida et c'est vrai qu'il", "start": 944.199, "duration": 5.56}, {"text": "y a une une tendance une \u00e9volution de la", "start": 947.6, "duration": 4.08}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 aussi qui va dans dans ce sens", "start": 949.759, "duration": 4.161}, {"text": "on a on a consacr\u00e9 une page \u00e0", "start": 951.68, "duration": 5.32}, {"text": "l'initiative de la s\u00e9natrice avanttiier", "start": 953.92, "duration": 5.12}, {"text": "dans les colonnes de Midi Libre dans le", "start": 957.0, "duration": 4.24}, {"text": "on \u00e9voqu\u00e9 un autre sujet qui cette fois", "start": 959.04, "duration": 4.88}, {"text": "avait un lien avec le le bien-\u00eatre", "start": 961.24, "duration": 4.039}, {"text": "animal mais finalement on est on est", "start": 963.92, "duration": 3.839}, {"text": "dans des dans des th\u00e9matiques assez", "start": 965.279, "duration": 4.641}, {"text": "similaire avec le le retour d'Interville", "start": 967.759, "duration": 3.401}, {"text": "sans vachette avec des villes de", "start": 969.92, "duration": 3.12}, {"text": "tradition Torine justement comme comme", "start": 971.16, "duration": 3.679}, {"text": "Dax au monond de Marsan qui refuse d'y", "start": 973.04, "duration": 3.239}, {"text": "participer en disant c'est c'est", "start": 974.839, "duration": 3.721}, {"text": "compl\u00e8tement d\u00e9natur\u00e9 c'est compl\u00e8tement", "start": 976.279, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9natur\u00e9 les les missions euh tout \u00e7a", "start": 978.56, "duration": 5.32}, {"text": "cr\u00e9e un climat alors pas pas forc\u00e9ment", "start": 981.12, "duration": 3.92}, {"text": "tous les habitants de la r\u00e9gion", "start": 983.88, "duration": 2.759}, {"text": "\u00e9videmment ils sont sensibles pas tous", "start": 985.04, "duration": 3.88}, {"text": "les habitants de la r\u00e9gion sont en D", "start": 986.639, "duration": 4.76}, {"text": "d'accord avec le le d\u00e9p\u00f4t de de cette", "start": 988.92, "duration": 4.839}, {"text": "proposition de loi puisque nous avons", "start": 991.399, "duration": 4.961}, {"text": "chez nous vous ctiz cler stisski des des", "start": 993.759, "duration": 4.801}, {"text": "anticorrida comme des des procoridas des", "start": 996.36, "duration": 5.279}, {"text": "afficionados des des partisans de la de", "start": 998.56, "duration": 4.639}, {"text": "la course camargaaise qui elle aussi a", "start": 1001.639, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 oig\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet d'initiative", "start": 1003.199, "duration": 4.721}, {"text": "locale visant \u00e0 limiter ou interdire", "start": 1005.319, "duration": 6.161}, {"text": "certaines des de ces pratiques donc", "start": 1007.92, "duration": 6.359}, {"text": "c'est un tout qui fait ce qui fait ce", "start": 1011.48, "duration": 4.799}, {"text": "ressenti parfois effectivement que ces", "start": 1014.279, "duration": 5.56}, {"text": "traditions l\u00e0 sont sont r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 1016.279, "duration": 7.28}, {"text": "sont r\u00e9guli\u00e8rement vis\u00e9s par des", "start": 1019.839, "duration": 7.441}, {"text": "initiatives parlementaires ou locales", "start": 1023.559, "duration": 5.88}, {"text": "ou ou simplement dans dans dans un", "start": 1027.28, "duration": 4.399}, {"text": "cercle priv\u00e9 Vincent vous avez une", "start": 1029.439, "duration": 4.441}, {"text": "question du coup pour Madame", "start": 1031.679, "duration": 4.961}, {"text": "casbonne oui c'est vrai qu'il y a eu je", "start": 1033.88, "duration": 3.88}, {"text": "voulais demander \u00e0 la s\u00e9natrice", "start": 1036.64, "duration": 3.399}, {"text": "casobonne apr\u00e8s le apr\u00e8s le", "start": 1037.76, "duration": 5.559}, {"text": "premier rejet en en", "start": 1040.039, "duration": 5.28}, {"text": "commission vous vous le disiez dans", "start": 1043.319, "duration": 3.72}, {"text": "votre", "start": 1045.319, "duration": 5.001}, {"text": "reportage les les antiorda eux-m\u00eamees", "start": 1047.039, "duration": 4.921}, {"text": "les associations antiorda elle-m\u00eames ne", "start": 1050.32, "duration": 3.599}, {"text": "sont pas tr\u00e8s forc\u00e9ment optimistes au vu", "start": 1051.96, "duration": 4.52}, {"text": "de du rapport de force au au S\u00e9nat de de", "start": 1053.919, "duration": 5.601}, {"text": "l'issu de de la discussion dans", "start": 1056.48, "duration": 5.36}, {"text": "l'h\u00e9micycle ce soir je voulais savoir", "start": 1059.52, "duration": 4.68}, {"text": "vous-m\u00eame alors quel que soit le quel", "start": 1061.84, "duration": 3.68}, {"text": "que soit le r\u00e9sultat d'ailleurs", "start": 1064.2, "duration": 3.32}, {"text": "envisagez-vous d\u00e9j\u00e0 l'apr\u00e8s que que", "start": 1065.52, "duration": 4.08}, {"text": "votre proposition de loi soit soit", "start": 1067.52, "duration": 3.8}, {"text": "accept\u00e9e ou qu'elle soit rejet\u00e9e", "start": 1069.6, "duration": 4.12}, {"text": "envisagez-vous d'autres une autre forme", "start": 1071.32, "duration": 4.76}, {"text": "d'action avec d'autres d'autres", "start": 1073.72, "duration": 4.439}, {"text": "modalit\u00e9s qu'est-ce que qu'est-ce qui", "start": 1076.08, "duration": 3.8}, {"text": "est pr\u00e9vu", "start": 1078.159, "duration": 4.52}, {"text": "dans dans une optique ou dans l'autre", "start": 1079.88, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9coutez je je je crois que je ne suis", "start": 1082.679, "duration": 4.681}, {"text": "pas la seule parlementaire et il n'y a", "start": 1084.96, "duration": 5.079}, {"text": "pas que le S\u00e9nat pour l\u00e9gif\u00e9rer donc", "start": 1087.36, "duration": 4.679}, {"text": "peut-\u00eatre que d'autres seront int\u00e9ress\u00e9s", "start": 1090.039, "duration": 4.961}, {"text": "moi c'est une question voil\u00e0 qui que que", "start": 1092.039, "duration": 4.801}, {"text": "je pose \u00e9galement \u00e0 mes coll\u00e8gues", "start": 1095.0, "duration": 5.039}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s auront-ils envie de reprendre", "start": 1096.84, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e9galement ce texte puisque l\u00e0 encore je", "start": 1100.039, "duration": 4.441}, {"text": "je le redis il n'y a rien contre vous et", "start": 1102.039, "duration": 4.241}, {"text": "vous le savez monsieur enfin moi je je", "start": 1104.48, "duration": 3.199}, {"text": "ne partage pas vos passions mais", "start": 1106.28, "duration": 3.639}, {"text": "n\u00e9anmoins je je peux", "start": 1107.679, "duration": 4.48}, {"text": "respecter voil\u00e0 qu'on qu'on qu'on", "start": 1109.919, "duration": 4.401}, {"text": "appr\u00e9cie moi mon r\u00f4le il est je je le", "start": 1112.159, "duration": 5.601}, {"text": "redis de l\u00e9gif\u00e9rer en coh\u00e9rence et et et", "start": 1114.32, "duration": 7.64}, {"text": "si le S\u00e9nat refuse de cette vision l\u00e0 en", "start": 1117.76, "duration": 6.56}, {"text": "tout cas et bien j'esp\u00e8re que d'autres", "start": 1121.96, "duration": 4.76}, {"text": "parlementairire auront la la bonne id\u00e9e", "start": 1124.32, "duration": 4.52}, {"text": "de faire vivre encore et encore cette", "start": 1126.72, "duration": 4.48}, {"text": "proposition jusqu'elle aboutisse mais", "start": 1128.84, "duration": 4.24}, {"text": "vous vous attendez \u00e0 des d\u00e9bats anim\u00e9s", "start": 1131.2, "duration": 4.04}, {"text": "ce soir ou vous pensez que le d\u00e9bat", "start": 1133.08, "duration": 4.479}, {"text": "pourrait rester apais\u00e9 ah ben \u00e9coutez", "start": 1135.24, "duration": 4.04}, {"text": "moi je souhaite que ce soit bais c'est", "start": 1137.559, "duration": 3.161}, {"text": "un sujet qui devrait \u00eatre de mon point", "start": 1139.28, "duration": 3.6}, {"text": "de vue consensuel quand on a 80 % je le", "start": 1140.72, "duration": 4.12}, {"text": "redis c'est pas pour r\u00e9p\u00e9ter les m\u00eames", "start": 1142.88, "duration": 4.32}, {"text": "choses mais mais quoi plus de consensuel", "start": 1144.84, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui sur sur le terrain", "start": 1147.2, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9mocratique qu'un texte qui retient", "start": 1148.52, "duration": 6.0}, {"text": "l'adh\u00e9sion de pr\u00e8s de 80 % des Fran\u00e7ais", "start": 1152.12, "duration": 5.4}, {"text": "et m\u00eame sur votre territoire monsieur 86", "start": 1154.52, "duration": 5.72}, {"text": "% si je je je le prends d'une mani\u00e8re", "start": 1157.52, "duration": 5.08}, {"text": "nationale moi franchement je suis l\u00e0", "start": 1160.24, "duration": 4.64}, {"text": "pour \u00eatre en coh\u00e9rence avec le peuple", "start": 1162.6, "duration": 5.28}, {"text": "avec ceux qui m'ont aussi \u00e9lu nos nos", "start": 1164.88, "duration": 4.279}, {"text": "grands \u00e9lecteurs alors alors tous ne", "start": 1167.88, "duration": 2.6}, {"text": "sont pas forc\u00e9ment d'accord parceque il", "start": 1169.159, "duration": 3.361}, {"text": "y a 20 % aussi qui ne sont pas d'accord", "start": 1170.48, "duration": 3.96}, {"text": "mais globalement moi je consid\u00e8re que", "start": 1172.52, "duration": 3.399}, {"text": "c'est une mesure juste et j'esp\u00e8re que", "start": 1174.44, "duration": 3.0}, {"text": "les d\u00e9bats donc seront apaiser vous", "start": 1175.919, "duration": 2.801}, {"text": "pourriez rechercher un compromis par", "start": 1177.44, "duration": 2.88}, {"text": "exemple livogel il dit les sanctions", "start": 1178.72, "duration": 3.16}, {"text": "sont disproportionn\u00e9es est-ce que", "start": 1180.32, "duration": 3.16}, {"text": "l\u00e0-dessus vous pourriez dire bah ok on", "start": 1181.88, "duration": 3.679}, {"text": "met des sanctions moindres on travaille", "start": 1183.48, "duration": 3.96}, {"text": "l\u00e0-dessus ou c'est \u00e0 prendre ou \u00e0", "start": 1185.559, "duration": 3.081}, {"text": "laisser tout \u00e0 fait d'ailleurs j'aurais", "start": 1187.44, "duration": 2.479}, {"text": "bien aim\u00e9 que le rapporteur se se", "start": 1188.64, "duration": 2.96}, {"text": "prononce sur le fond et pas sur la forme", "start": 1189.919, "duration": 2.841}, {"text": "parce que c'est une mani\u00e8re l\u00e0 encore", "start": 1191.6, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9vincer le le sujet alors pour r\u00e9pondre", "start": 1192.76, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e0 sa demande et j'aurais aim\u00e9 qu'il le", "start": 1194.64, "duration": 3.64}, {"text": "fasse d'ailleurs lui-m\u00eame d\u00e9pose un", "start": 1196.039, "duration": 4.161}, {"text": "amendement nous l'avons d\u00e9pos\u00e9 pour que", "start": 1198.28, "duration": 4.12}, {"text": "ces peines deviennent non non seulement", "start": 1200.2, "duration": 5.92}, {"text": "plus rel\u00e8ve plus du du du tribunal", "start": 1202.4, "duration": 5.36}, {"text": "correctionnelle mais mais vraiment que", "start": 1206.12, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e7a devienne une contravention donc plus", "start": 1207.76, "duration": 5.36}, {"text": "une mesure qui n'am\u00e8ne pas \u00e0 une peine", "start": 1210.919, "duration": 5.041}, {"text": "d'emprisonnement sauf r\u00e9cidive donc on a", "start": 1213.12, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9pondu par un amendement avec Arnaud", "start": 1215.96, "duration": 6.719}, {"text": "Bazin \u00e0 la demande de du rapporteur donc", "start": 1218.64, "duration": 5.76}, {"text": "en coh\u00e9rence j'esp\u00e8re que le rapporteur", "start": 1222.679, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9sormais nous soutiendra mais on a", "start": 1224.4, "duration": 3.24}, {"text": "l'impression que c'est le m\u00eame texte", "start": 1226.12, "duration": 3.24}, {"text": "mais qu' a deux d\u00e9bats diff\u00e9rent en fait", "start": 1227.64, "duration": 3.12}, {"text": "vous vous dites c'est un texte sur la", "start": 1229.36, "duration": 3.679}, {"text": "protection de l'enfant et au S\u00e9nat la", "start": 1230.76, "duration": 4.24}, {"text": "majorit\u00e9 dit mais c'est un texte pour", "start": 1233.039, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9fendre les traditions pour d\u00e9fendre la", "start": 1235.0, "duration": 3.039}, {"text": "corrida on peut pas s'attaquer aux", "start": 1236.799, "duration": 3.041}, {"text": "traditions locales est-ce que vous \u00eates", "start": 1238.039, "duration": 3.88}, {"text": "vraiment sur la m\u00eame longueur d'onde sur", "start": 1239.84, "duration": 4.319}, {"text": "ce sur quoi il faut d\u00e9battre moi je je", "start": 1241.919, "duration": 3.601}, {"text": "je je sais enfin comme je vous le", "start": 1244.159, "duration": 4.921}, {"text": "rappelais en d\u00e9but de de de plateau je", "start": 1245.52, "duration": 5.44}, {"text": "je suis fran\u00e7aise de l'\u00e9tranger on parle", "start": 1249.08, "duration": 4.24}, {"text": "de tradition quand la Catalogne \u00e0 \u00e0", "start": 1250.96, "duration": 5.76}, {"text": "l\u00e9gif\u00e9rer les bal\u00e9ards et encore peu le", "start": 1253.32, "duration": 6.88}, {"text": "Portugal la Colombie quand tous ces pays", "start": 1256.72, "duration": 6.36}, {"text": "me semble-t-il \u00eatre quand m\u00eame des des", "start": 1260.2, "duration": 5.16}, {"text": "des pays de tradition euh plus fortte", "start": 1263.08, "duration": 4.839}, {"text": "encore que ne peut l'\u00eatre la France ont", "start": 1265.36, "duration": 4.72}, {"text": "l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 sur ce", "start": 1267.919, "duration": 4.601}, {"text": "sujet je je je voudrais vous dire mais", "start": 1270.08, "duration": 5.199}, {"text": "mais euh pardon mais il il devient quoi", "start": 1272.52, "duration": 4.72}, {"text": "le sujet de la tradition dans un moment", "start": 1275.279, "duration": 4.081}, {"text": "comme celui-ci nous n'allons pas \u00eatre", "start": 1277.24, "duration": 3.96}, {"text": "les derniers de la classe enfin moi je", "start": 1279.36, "duration": 4.679}, {"text": "l'esp\u00e8re pas on suivra \u00e9videmment les", "start": 1281.2, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9bats ce sera en fin d'apr\u00e8s-midi dans", "start": 1284.039, "duration": 4.041}, {"text": "l'h\u00e9micycle du S\u00e9nat et on remercie", "start": 1286.44, "duration": 3.599}, {"text": "Vincent Vincent merci beaucoup d'avoir", "start": 1288.08, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 avec nous la une du Midi livre c'est", "start": 1290.039, "duration": 4.52}, {"text": "le plan choc de meskida le pr\u00e9sident du", "start": 1292.36, "duration": 4.08}, {"text": "D\u00e9partement de l'h\u00e9ro qui fait face \u00e0", "start": 1294.559, "duration": 4.081}, {"text": "des finances dans le rouge merci", "start": 1296.44, "duration": 5.119}, {"text": "beaucoup Vincent COS d'avoir \u00e9t\u00e9 V", "start": 1298.64, "duration": 4.44}, {"text": "invitation merci Vincent une derni\u00e8re", "start": 1301.559, "duration": 3.0}, {"text": "question peut-\u00eatre un petit peu plus", "start": 1303.08, "duration": 3.12}, {"text": "politique he Samana con puisque vous", "start": 1304.559, "duration": 3.681}, {"text": "appartenez au au camp pr\u00e9sidentiel hier", "start": 1306.2, "duration": 4.24}, {"text": "Michel Barnier a dit qu'il voulait un", "start": 1308.24, "duration": 3.679}, {"text": "candidat commun de la droite et du", "start": 1310.44, "duration": 3.479}, {"text": "centre pour la pr\u00e9sidentielle vous aussi", "start": 1311.919, "duration": 4.721}, {"text": "et est-ce que \u00e7a vous para\u00eet possible", "start": 1313.919, "duration": 5.681}, {"text": "ah j' envie de dire c'est souhaitable si", "start": 1316.64, "duration": 6.72}, {"text": "nous voulons \u00e9videmment passer le le le", "start": 1319.6, "duration": 7.0}, {"text": "le premier tour maintenant est-ce que", "start": 1323.36, "duration": 4.76}, {"text": "cela est possible c'est une deuxi\u00e8me", "start": 1326.6, "duration": 3.92}, {"text": "question j'esp\u00e8re que nous trouverons en", "start": 1328.12, "duration": 5.48}, {"text": "tout cas des des \u00e9quilibres et puis", "start": 1330.52, "duration": 5.279}, {"text": "surtout je crois qu'aujourd'hui ce", "start": 1333.6, "duration": 4.72}, {"text": "qu'attendent les Fran\u00e7ais de nous c'est", "start": 1335.799, "duration": 5.921}, {"text": "vraiment que nous agissions pour leurs", "start": 1338.32, "duration": 6.12}, {"text": "int\u00e9r\u00eats et non pour des int\u00e9r\u00eats", "start": 1341.72, "duration": 6.079}, {"text": "personnels donc j'esp\u00e8re que nous serons", "start": 1344.44, "duration": 4.68}, {"text": "suffisamment", "start": 1347.799, "duration": 4.24}, {"text": "mature pour trouver le bon \u00e9quilibre et", "start": 1349.12, "duration": 5.28}, {"text": "offrir le meilleur candidat au fran\u00e7ais", "start": 1352.039, "duration": 4.681}, {"text": "quel que soit je dirais voil\u00e0 les les", "start": 1354.4, "duration": 4.32}, {"text": "compromis qu'il faudra parce que l\u00e0 on a", "start": 1356.72, "duration": 3.6}, {"text": "l'impression qu'il a d\u00e9j\u00e0 Gabriel Attal", "start": 1358.72, "duration": 3.319}, {"text": "\u00c9douard Philippe Laurent voquier comment", "start": 1360.32, "duration": 2.56}, {"text": "vous", "start": 1362.039, "duration": 3.401}, {"text": "tranchez d'abord je ne vais pas trancher", "start": 1362.88, "duration": 4.36}, {"text": "sur ce plateau c'est pas moi qui suis", "start": 1365.44, "duration": 2.92}, {"text": "est-ce que \u00e7a doit forc\u00e9ment \u00eatre un", "start": 1367.24, "duration": 2.52}, {"text": "candidat de renaissance ou est-ce que", "start": 1368.36, "duration": 2.919}, {"text": "vous pourriez soutenir \u00c9douard Philippe", "start": 1369.76, "duration": 3.84}, {"text": "leurenvoquer alors bon j'aurais tendance", "start": 1371.279, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 vous dire que je pr\u00e9f\u00e8re un candidat", "start": 1373.6, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9videmment de renaissance maintenant je", "start": 1375.08, "duration": 5.64}, {"text": "je crois que nous ne sommes pas encore", "start": 1378.0, "duration": 5.52}, {"text": "en 2027 vous avez vu et vous l'avez", "start": 1380.72, "duration": 5.36}, {"text": "annonc\u00e9 il va y avoir certainement", "start": 1383.52, "duration": 3.88}, {"text": "certains", "start": 1386.08, "duration": 3.56}, {"text": "bouleversement on l'a vu avec la la", "start": 1387.4, "duration": 4.639}, {"text": "s\u00e9quence du proc\u00e8s de de Marine Le Pen", "start": 1389.64, "duration": 4.08}, {"text": "donc j'ai envie de dire aujourd'hui", "start": 1392.039, "duration": 3.76}, {"text": "voil\u00e0 attendons de voir et et puis", "start": 1393.72, "duration": 4.24}, {"text": "surtout continuons \u00e0 nous consacrer et", "start": 1395.799, "duration": 3.641}, {"text": "nous concentrer sur notre t\u00e2che parce", "start": 1397.96, "duration": 3.959}, {"text": "que parler de 2027 c'est d\u00e9j\u00e0 un peu", "start": 1399.44, "duration": 4.4}, {"text": "faire fi de tout ce que nous pourrions", "start": 1401.919, "duration": 3.441}, {"text": "faire jusque l\u00e0 mais si elle est", "start": 1403.84, "duration": 3.64}, {"text": "in\u00e9ligible \u00e7a change la donne ah bah", "start": 1405.36, "duration": 4.48}, {"text": "clairement je crois non Jordane Bardella", "start": 1407.48, "duration": 3.799}, {"text": "c'est un candidat qui est plus dangereux", "start": 1409.84, "duration": 4.64}, {"text": "pour vous je je ne le pense pas je je ne", "start": 1411.279, "duration": 5.921}, {"text": "le pense pas parce que il a aussi ses", "start": 1414.48, "duration": 4.4}, {"text": "ses points faibles faut-il qu'il arrive", "start": 1417.2, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 lui-m\u00eame \u00e0 convaincre dans son", "start": 1418.88, "duration": 4.08}, {"text": "propre parti donc je je ne le crois pas", "start": 1420.559, "duration": 6.321}, {"text": "mais apr\u00e8s voil\u00e0 je nous verrons ce que", "start": 1422.96, "duration": 6.92}, {"text": "les juges d\u00e9cideront merci saanta casb", "start": 1426.88, "duration": 4.96}, {"text": "merci beaucoup d'avoir accept\u00e9 notre", "start": 1429.88, "duration": 3.2}, {"text": "invitation pour cette premi\u00e8re dans la", "start": 1431.84, "duration": 2.959}, {"text": "matinale on \u00e9 ravi de vous recevoir", "start": 1433.08, "duration": 4.42}, {"text": "merci \u00e0 bient\u00f4t", "start": 1434.799, "duration": 7.931}, {"text": "[Musique]", "start": 1437.5, "duration": 5.23}]}