{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.79, "duration": 12.37}, {"text": "bonjour bonjour \u00e0 tous ravi de vous", "start": 11.44, "duration": 3.68}, {"text": "retrouver sur Public S\u00e9nat \u00e9dition", "start": 13.16, "duration": 4.879}, {"text": "sp\u00e9ciale consacr\u00e9 au l\u00e9gislatif cet", "start": 15.12, "duration": 4.72}, {"text": "apr\u00e8s-midi alors que l'on a maintenant", "start": 18.039, "duration": 4.041}, {"text": "une vision exacte des candidats au", "start": 19.84, "duration": 3.84}, {"text": "second tour le Front r\u00e9publicain", "start": 22.08, "duration": 3.76}, {"text": "s'annonce tr\u00e8s important contre", "start": 23.68, "duration": 4.24}, {"text": "l'extr\u00eame droite alors quelles", "start": 25.84, "duration": 4.839}, {"text": "cons\u00e9quences politiques la MAJ absolue", "start": 27.92, "duration": 5.52}, {"text": "pour le RN s'\u00e9loigne-t-elle et si oui", "start": 30.679, "duration": 4.801}, {"text": "par quoi peut-elle \u00eatre remplac\u00e9 on va", "start": 33.44, "duration": 3.639}, {"text": "tenter de r\u00e9pondre \u00e0 toutes ces", "start": 35.48, "duration": 3.239}, {"text": "questions cet apr\u00e8s-midi tout au long de", "start": 37.079, "duration": 3.64}, {"text": "cette \u00e9mission je serai accompagn\u00e9 par", "start": 38.719, "duration": 4.201}, {"text": "Alexandre Poussard salle des conf\u00e9rences", "start": 40.719, "duration": 4.481}, {"text": "pour de nombreuses r\u00e9actions politiques", "start": 42.92, "duration": 4.639}, {"text": "bonjour Alexandre bonjour et \u00e0 tout \u00e0", "start": 45.2, "duration": 3.92}, {"text": "l'heure et sur ce plateau j'ai le", "start": 47.559, "duration": 3.201}, {"text": "plaisir d'accueillir M\u00e9lanie Vogel", "start": 49.12, "duration": 4.0}, {"text": "bonjour vous \u00eates Catrice \u00e9cologiste des", "start": 50.76, "duration": 4.2}, {"text": "Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger \u00e9galement sur ce", "start": 53.12, "duration": 4.119}, {"text": "plateau Xav Covelli bonjour bonjour vous", "start": 54.96, "duration": 3.68}, {"text": "\u00eates s\u00e9nateur renaissance des hautes", "start": 57.239, "duration": 3.32}, {"text": "sc\u00e8nes et vice-pr\u00e9sident du groupe RDPI", "start": 58.64, "duration": 4.0}, {"text": "au S\u00e9nat et enfin Bruno Belin est sur ce", "start": 60.559, "duration": 4.401}, {"text": "plateau bonjour bonjour s\u00e9nateur les", "start": 62.64, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9publicains de la Vienne \u00e9galement en", "start": 64.96, "duration": 5.76}, {"text": "visio avec nous S\u00e9bastien meand bonjour", "start": 67.439, "duration": 6.36}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 candidat lrrn dans le", "start": 70.72, "duration": 6.48}, {"text": "valdoise vous vous \u00eates d\u00e9sist hier en", "start": 73.799, "duration": 5.64}, {"text": "faveur de la candidate ensemble dans", "start": 77.2, "duration": 5.0}, {"text": "votre circonscription merci \u00e9galement", "start": 79.439, "duration": 5.121}, {"text": "d'\u00eatre avec nous sur ce plateau alors le", "start": 82.2, "duration": 5.0}, {"text": "dernier fait notable de cette campagne", "start": 84.56, "duration": 4.0}, {"text": "ce sont d'ailleurs les nombreux", "start": 87.2, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9sistements entre le prem prier le", "start": 88.56, "duration": 5.239}, {"text": "second tour 221 ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s hier", "start": 90.32, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e0 18h heure limite du d\u00e9p\u00f4t des", "start": 93.799, "duration": 5.241}, {"text": "candidatures alors \u00e0 qui prof\u00e8 profite", "start": 96.6, "duration": 5.36}, {"text": "cette nouvelle configuration Yann eff\u00e9", "start": 99.04, "duration": 5.679}, {"text": "et J\u00e9r\u00f4me Rabier la chute est", "start": 101.96, "duration": 4.799}, {"text": "spectaculaire le nombre de triangulaires", "start": 104.719, "duration": 4.521}, {"text": "pr\u00e9vu ce dimanche passe de plus de 300 \u00e0", "start": 106.759, "duration": 4.4}, {"text": "seulement 89 affrontements \u00e0 trois", "start": 109.24, "duration": 3.8}, {"text": "candidats pour ce second tour des", "start": 111.159, "duration": 3.681}, {"text": "l\u00e9gislatives il reste deux", "start": 113.04, "duration": 4.24}, {"text": "quadrangulaires en tout plus de 200", "start": 114.84, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9sistements avec un seul objectif pour", "start": 117.28, "duration": 4.28}, {"text": "le premier min ministre il faut emp\u00eacher", "start": 119.2, "duration": 3.919}, {"text": "le rassemblement national de disposer", "start": 121.56, "duration": 3.599}, {"text": "d'une majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 123.119, "duration": 3.561}, {"text": "nationale parce que ce serait et je le", "start": 125.159, "duration": 3.16}, {"text": "dis du plus profond de mes tripes ce", "start": 126.68, "duration": 3.12}, {"text": "serait terrible pour le pays et pour les", "start": 128.319, "duration": 4.521}, {"text": "Fran\u00e7ais en tout plus de 130 candidats", "start": 129.8, "duration": 5.0}, {"text": "du nouveau front populaire et plus de 80", "start": 132.84, "duration": 3.52}, {"text": "sous l'\u00e9tiquette ensemble se sont", "start": 134.8, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9sist\u00e9s cas particulier pour le maire", "start": 136.36, "duration": 4.0}, {"text": "de ch\u00f4et dans le main et Loire le", "start": 138.519, "duration": 3.44}, {"text": "candidat de l'Alliance d'extr\u00eame droite", "start": 140.36, "duration": 3.28}, {"text": "a simul\u00e9 un d\u00e9sistement pour maintenir", "start": 141.959, "duration": 4.0}, {"text": "une triangulaire la candidate LF y", "start": 143.64, "duration": 4.72}, {"text": "arriver 3e ne peut plus se d\u00e9sister mais", "start": 145.959, "duration": 4.041}, {"text": "elle retire ses bulletins pour conter", "start": 148.36, "duration": 3.76}, {"text": "cette man\u0153uvre Fran\u00e7ois Hollande de son", "start": 150.0, "duration": 4.0}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 salue un front r\u00e9publicain", "start": 152.12, "duration": 4.8}, {"text": "reconstitu\u00e9 dans la douleur faut bien le", "start": 154.0, "duration": 5.72}, {"text": "dire notamment pour la majorit\u00e9 mais", "start": 156.92, "duration": 4.319}, {"text": "dans la clart\u00e9 pour la gauche et je", "start": 159.72, "duration": 3.84}, {"text": "pense qu'elle doit \u00eatre fi\u00e8re d'avoir", "start": 161.239, "duration": 4.521}, {"text": "justement fait barrage \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 163.56, "duration": 5.0}, {"text": "droite et au rassemblement national dans", "start": 165.76, "duration": 4.839}, {"text": "l'immense majorit\u00e9 des circonscriptions", "start": 168.56, "duration": 4.12}, {"text": "un seul candidat affrontera le RN de", "start": 170.599, "duration": 3.881}, {"text": "quoi r\u00e9duire les chances d'une majorit\u00e9", "start": 172.68, "duration": 4.12}, {"text": "absolue pour le parti \u00e0 la flamme Jordan", "start": 174.48, "duration": 4.08}, {"text": "Bardella d\u00e9nonce une alliance contre", "start": 176.8, "duration": 3.92}, {"text": "nature dans les colonnes du Garo et", "start": 178.56, "duration": 4.12}, {"text": "proclame que le vrai front r\u00e9publicain", "start": 180.72, "duration": 4.599}, {"text": "c'est le vote pour son camp r\u00e9ponse des", "start": 182.68, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9lecteurs dans les ures ce dimanche dans", "start": 185.319, "duration": 3.521}, {"text": "plus de 500", "start": 187.36, "duration": 4.92}, {"text": "circonscriptions M\u00e9lanie Vogel le Front", "start": 188.84, "duration": 6.479}, {"text": "r\u00e9publicain \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un r\u00e9flexe imm\u00e9diat", "start": 192.28, "duration": 5.319}, {"text": "pour le nouveau front populaire rien", "start": 195.319, "duration": 4.241}, {"text": "n'\u00e9tait plus important que de battre le", "start": 197.599, "duration": 4.961}, {"text": "rassemblement national kit a vot\u00e9 pour", "start": 199.56, "duration": 4.52}, {"text": "un parti qui a fait la r\u00e9forme des", "start": 202.56, "duration": 3.92}, {"text": "retraites qui a dit que la gauche avait", "start": 204.08, "duration": 4.28}, {"text": "un programme immigrationniste on reprend", "start": 206.48, "duration": 3.56}, {"text": "les propos d'Emmanuel Macron dit il y a", "start": 208.36, "duration": 3.4}, {"text": "15 jours qui avait dit que la gauche", "start": 210.04, "duration": 4.08}, {"text": "ferait le changement de sexe en mairie", "start": 211.76, "duration": 4.52}, {"text": "oui absolument parce que chez les", "start": 214.12, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9cologistes chez la gauche en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 216.28, "duration": 3.08}, {"text": "mais chez les \u00e9cologistes c'est vrai que", "start": 218.0, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 un r\u00e9flexe de toujours on n", "start": 219.36, "duration": 4.92}, {"text": "jamais eu m\u00eame besoin de faire une", "start": 222.239, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9union d'en discuter c'est juste une", "start": 224.28, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9vidence on sait hi\u00e9rarchiser les p\u00e9rils", "start": 226.36, "duration": 5.92}, {"text": "on sait hi\u00e9rarchiser les risques et on", "start": 229.4, "duration": 4.88}, {"text": "sait ce qui est le plus grave danger", "start": 232.28, "duration": 3.679}, {"text": "pour notre d\u00e9mocratie pour la R\u00e9publique", "start": 234.28, "duration": 3.28}, {"text": "et le plus grave danger pour la", "start": 235.959, "duration": 3.881}, {"text": "R\u00e9publique aujourd'hui c'est l'accession", "start": 237.56, "duration": 3.519}, {"text": "pouvoir de l'extr\u00eame droite au pouvoir", "start": 239.84, "duration": 3.56}, {"text": "et nous sommes pr\u00eats et pr\u00eates \u00e0 faire", "start": 241.079, "duration": 4.24}, {"text": "tout ce qui est n\u00e9cessaire tout ce qui", "start": 243.4, "duration": 4.039}, {"text": "est n\u00e9cessaire pour emp\u00eacher cela et \u00e7a", "start": 245.319, "duration": 4.48}, {"text": "veut dire au second tour quand il y a un", "start": 247.439, "duration": 5.321}, {"text": "risque RN vote pour le ou la candidate", "start": 249.799, "duration": 4.36}, {"text": "qui est en capacit\u00e9 de battre le", "start": 252.76, "duration": 4.159}, {"text": "candidat RN et oui \u00e7a veut dire que \u00e7a", "start": 254.159, "duration": 4.8}, {"text": "se fait aussi quand c'est des candidats", "start": 256.919, "duration": 4.0}, {"text": "qui ont d\u00e9fendu la r\u00e9forme des retraites", "start": 258.959, "duration": 4.561}, {"text": "qui ont d\u00e9fendu la lo immigration la loi", "start": 260.919, "duration": 6.321}, {"text": "immigration parce que moi je veux que la", "start": 263.52, "duration": 6.2}, {"text": "France reste une d\u00e9mocratie o\u00f9 je puis", "start": 267.24, "duration": 5.519}, {"text": "puisse me battre d\u00e9mocratiquement avec", "start": 269.72, "duration": 4.68}, {"text": "des gens qui portent des id\u00e9es qui sont", "start": 272.759, "duration": 3.401}, {"text": "les oppos\u00e9s des miennes qui sont des", "start": 274.4, "duration": 3.68}, {"text": "adversaires politiques je veux gagner", "start": 276.16, "duration": 3.479}, {"text": "contre mes adversaires politiques mais", "start": 278.08, "duration": 3.64}, {"text": "je veux gagner en d\u00e9mocratie vous dites", "start": 279.639, "duration": 3.601}, {"text": "que le rassemblement national \u00e7a serait", "start": 281.72, "duration": 3.479}, {"text": "synonyme de fin de la d\u00e9mocratie le la", "start": 283.24, "duration": 4.48}, {"text": "victoire du rassemblement national la", "start": 285.199, "duration": 3.921}, {"text": "majorit\u00e9 absolue du rassemblement", "start": 287.72, "duration": 3.039}, {"text": "national \u00e0 l'Assembl\u00e9e donc l'accession", "start": 289.12, "duration": 4.0}, {"text": "au pouvoir de l'extr\u00eame droite en France", "start": 290.759, "duration": 4.801}, {"text": "ce serait le d\u00e9mantelllement \u00e7a arrivera", "start": 293.12, "duration": 3.96}, {"text": "pas du jour au lendemain il suffit de", "start": 295.56, "duration": 2.52}, {"text": "regarder ce qui s'est fait dans d'autres", "start": 297.08, "duration": 3.08}, {"text": "pays europ\u00e9ens progressivement ce sera", "start": 298.08, "duration": 4.28}, {"text": "le d\u00e9mantellement de l'\u00c9tat de droit des", "start": 300.16, "duration": 4.599}, {"text": "libert\u00e9s publiques et donc du fait", "start": 302.36, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9mocratique S\u00e9bastien meurand qu'est-ce", "start": 304.759, "duration": 3.761}, {"text": "que vous r\u00e9pondez \u00e0 ce que nous dit", "start": 306.8, "duration": 4.04}, {"text": "M\u00e9lanie Vogel \u00e7a serait la fin de la", "start": 308.52, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9mocratie au fur et \u00e0 mesure si le", "start": 310.84, "duration": 4.359}, {"text": "rassemblement national arrivait au", "start": 313.4, "duration": 4.04}, {"text": "pouvoir je rappelle que vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 315.199, "duration": 7.56}, {"text": "candidat pour RN et LR les LR sootistes", "start": 317.44, "duration": 6.72}, {"text": "alors moi moi je rappelle que j'\u00e9tais", "start": 322.759, "duration": 2.601}, {"text": "candidat pour l'Alliance des droites", "start": 324.16, "duration": 3.879}, {"text": "donc j'\u00e9tais soutenu par un ensemble de", "start": 325.36, "duration": 4.32}, {"text": "mouvements politiques allant de", "start": 328.039, "duration": 3.081}, {"text": "effectivement de des r\u00e9publicains \u00e0", "start": 329.68, "duration": 3.32}, {"text": "droite jusqu'\u00e0 oser la France M", "start": 331.12, "duration": 3.76}, {"text": "conservateur via et et bien d'autres", "start": 333.0, "duration": 3.919}, {"text": "encore c'est compl\u00e8tement absurde ce qui", "start": 334.88, "duration": 4.159}, {"text": "vient ce qui vient tradit \u00e9videmment que", "start": 336.919, "duration": 4.441}, {"text": "le rassemblement national est un parti", "start": 339.039, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9mocratique qui respecte les lois de la", "start": 341.36, "duration": 3.44}, {"text": "R\u00e9publique et d'ailleurs tout le monde", "start": 343.0, "duration": 5.24}, {"text": "le reconna\u00eet tes les personnes qui sont", "start": 344.8, "duration": 5.72}, {"text": "je honn\u00eates intellectuellement de Marcel", "start": 348.24, "duration": 3.679}, {"text": "Gauchet de Luc fer ENF tout le monde", "start": 350.52, "duration": 2.959}, {"text": "reconna\u00eet que le parti Sarkozi", "start": 351.919, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9videmment le dit \u00e9galement un parti qui", "start": 353.479, "duration": 4.241}, {"text": "respecte les lois de la R\u00e9publique c'est", "start": 356.039, "duration": 3.28}, {"text": "un parti qui n'appelle pas \u00e0 manifester", "start": 357.72, "duration": 3.96}, {"text": "VI violemment qui ne bord\u00e8lise pas", "start": 359.319, "duration": 5.481}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui n'a investi", "start": 361.68, "duration": 6.239}, {"text": "aucun fichier s et aujourd'hui le l'arc", "start": 364.8, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9publicain ceux qui d\u00e9fendent les", "start": 367.919, "duration": 4.481}, {"text": "valeurs r\u00e9publicaines c'est cette", "start": 369.8, "duration": 3.72}, {"text": "alliance des droites que j'essaie de", "start": 372.4, "duration": 2.28}, {"text": "repr\u00e9senter moi dans dans ma", "start": 373.52, "duration": 3.44}, {"text": "circonscription et ce qui se passe dans", "start": 374.68, "duration": 4.239}, {"text": "les autres pays europ\u00e9ens je je ne sais", "start": 376.96, "duration": 5.079}, {"text": "pas de quoi parle la s\u00e9natrice puisque", "start": 378.919, "duration": 4.68}, {"text": "les r\u00e8gles d\u00e9mocraphiques s'appliquent", "start": 382.039, "duration": 3.321}, {"text": "en Italie s'applique en Autriche", "start": 383.599, "duration": 4.761}, {"text": "s'applique en Su\u00e8de elle elle s'applique", "start": 385.36, "duration": 5.559}, {"text": "partout o\u00f9 mouvement dit de droite parce", "start": 388.36, "duration": 4.959}, {"text": "que le parti donc de rassembl nationale", "start": 390.919, "duration": 4.041}, {"text": "n'est pas un parti d'extr\u00eame droite et", "start": 393.319, "duration": 4.401}, {"text": "le les seul extr\u00eame aujourd'hui sont les", "start": 394.96, "duration": 4.679}, {"text": "partis de cette alliance de la honte", "start": 397.72, "duration": 3.72}, {"text": "d'extr\u00eame gauche est-ce que vous avez", "start": 399.639, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9t\u00e9 surpris par l'ampleur du Front", "start": 401.44, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9publicain pour \u00e9viter le rassemblement", "start": 404.08, "duration": 2.72}, {"text": "national qui est quand m\u00eame beaucoup", "start": 405.72, "duration": 2.84}, {"text": "plus important qui est- ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 406.8, "duration": 3.239}, {"text": "fait \u00e0 l'\u00e9gard du nouveau front", "start": 408.56, "duration": 4.16}, {"text": "populaire lors de ce deux\u00e8me tour \u00e7a", "start": 410.039, "duration": 3.88}, {"text": "fait 40 ans que \u00e7a dur c'est ce que", "start": 412.72, "duration": 2.919}, {"text": "j'appelle le pi\u00e8ge miterandien o\u00f9", "start": 413.919, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ois Mitterand \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait", "start": 415.639, "duration": 3.96}, {"text": "alli\u00e9 avec le Parti communiste N", "start": 417.039, "duration": 4.401}, {"text": "l'\u00e9poque de l'Union sovi\u00e9tique sauf qu'\u00e0", "start": 419.599, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9poque m\u00eame le le Parti communiste", "start": 421.44, "duration": 5.159}, {"text": "notamment sur les questions migratoires", "start": 423.879, "duration": 4.76}, {"text": "appelait un arr\u00eat de l'immigration", "start": 426.599, "duration": 4.241}, {"text": "l\u00e9gale et ill\u00e9gale et \u00e9tait patriotique", "start": 428.639, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9fendit les int\u00e9r\u00eats des Fran\u00e7ais ce", "start": 430.84, "duration": 2.88}, {"text": "n'est plus le cas aujourd'hui o\u00f9 cet", "start": 432.319, "duration": 3.32}, {"text": "attelage manifeste avec plus de drapeau", "start": 433.72, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9tranger que de drapeau fran\u00e7ais on", "start": 435.639, "duration": 5.12}, {"text": "avait Monsieur M\u00e9lenchon monsieur Poutou", "start": 438.08, "duration": 3.92}, {"text": "monsieur landand qui se d\u00e9teste", "start": 440.759, "duration": 3.521}, {"text": "cordialement qui pour simplement garder", "start": 442.0, "duration": 6.44}, {"text": "leur postees s'all ponctuellement face \u00e0", "start": 444.28, "duration": 6.639}, {"text": "un mouvement qui aujourd'hui le vrai", "start": 448.44, "duration": 4.24}, {"text": "Front populaire c'est le rassemblement", "start": 450.919, "duration": 4.12}, {"text": "national qui recoupe et qui d\u00e9fend les", "start": 452.68, "duration": 4.28}, {"text": "ouvriers les employ\u00e9s ce que n'est", "start": 455.039, "duration": 3.84}, {"text": "absolument pas le Front populaire", "start": 456.96, "duration": 4.2}, {"text": "regardez la sociologie des votes on va", "start": 458.879, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9couterou S\u00e9bastien on va un petit peu", "start": 461.16, "duration": 4.319}, {"text": "passer la parole aussi Xavier covou", "start": 463.56, "duration": 4.8}, {"text": "est-ce que vous r\u00e9pondez \u00e0 \u00e0 S\u00e9bastien", "start": 465.479, "duration": 4.56}, {"text": "mand qui n dit et bien non c'est un", "start": 468.36, "duration": 3.76}, {"text": "parti aujourd'hui d\u00e9mocratique ce n'est", "start": 470.039, "duration": 4.16}, {"text": "pas un parti qui parti de l'extr\u00eame", "start": 472.12, "duration": 4.44}, {"text": "droite mais c'est la droiteah l'extr\u00eame", "start": 474.199, "duration": 3.56}, {"text": "droite enfin l'appellation extr\u00eame", "start": 476.56, "duration": 2.199}, {"text": "droite pardonnez-moi c'est le Conseil", "start": 477.759, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00c9tat qui termin\u00e9 pour ENF c'est ni ni", "start": 478.759, "duration": 5.241}, {"text": "le groupe ensemble ni les \u00e9cologistes ni", "start": 481.879, "duration": 3.921}, {"text": "les LR qui ont dit que le rassemblement", "start": 484.0, "duration": 3.639}, {"text": "national \u00e9tait class\u00e9 dans les Chiquet", "start": 485.8, "duration": 3.32}, {"text": "politique comme extr\u00eame droite le", "start": 487.639, "duration": 2.96}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat a priori n'est pas", "start": 489.12, "duration": 4.32}, {"text": "partisan sur cette sur cette question l\u00e0", "start": 490.599, "duration": 4.32}, {"text": "apr\u00e8s moi je pense que dimanche il y a", "start": 493.44, "duration": 3.28}, {"text": "il y aura un sursaut r\u00e9publicain et on", "start": 494.919, "duration": 4.72}, {"text": "le voit ceux qui attendaient \u00e0 ce que le", "start": 496.72, "duration": 5.64}, {"text": "le le le Front r\u00e9publicain soit mort et", "start": 499.639, "duration": 4.761}, {"text": "dis que c'\u00e9tait quelque chose de d\u00e9pass\u00e9", "start": 502.36, "duration": 4.32}, {"text": "en fait on a prouv\u00e9 et parce que les", "start": 504.4, "duration": 4.239}, {"text": "responsables politiques de gauche de", "start": 506.68, "duration": 4.32}, {"text": "droite mais aussi notre premier ministre", "start": 508.639, "duration": 3.801}, {"text": "Gabriel Attal qui a mouill\u00e9", "start": 511.0, "duration": 2.959}, {"text": "personnellement le maillot pour faire en", "start": 512.44, "duration": 3.12}, {"text": "sorte qu'il y ait un maximum de", "start": 513.959, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9sistement bah on voit les \u00e9lecteurs", "start": 515.56, "duration": 3.839}, {"text": "vont suivre hein \u00e7a c'est quand m\u00eameou", "start": 517.8, "duration": 2.96}, {"text": "mais sauf que en tant que responsable", "start": 519.399, "duration": 3.281}, {"text": "politique on avait cette responsabilit\u00e9", "start": 520.76, "duration": 3.72}, {"text": "de se d\u00e9sister pour faire ce front", "start": 522.68, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9publicain apr\u00e8s le vote il est libre", "start": 524.48, "duration": 4.76}, {"text": "le vote vous aurez remarqu\u00e9 que nous", "start": 527.279, "duration": 3.441}, {"text": "donnons pas de consignes de vote sur un", "start": 529.24, "duration": 2.84}, {"text": "certain nombre de circonscription nous", "start": 530.72, "duration": 3.52}, {"text": "avons d\u00e9sist\u00e9 nos nous avons demand\u00e9 \u00e0", "start": 532.08, "duration": 4.24}, {"text": "nos candidats de se d\u00e9sister au profit", "start": 534.24, "duration": 5.279}, {"text": "du candidat dit r\u00e9publicain face au au", "start": 536.32, "duration": 4.88}, {"text": "candidats RN mais il y a un certain", "start": 539.519, "duration": 4.401}, {"text": "nombre de de votes qui seront fait en", "start": 541.2, "duration": 5.319}, {"text": "fait c'est la libert\u00e9 des des \u00e9lecteurs", "start": 543.92, "duration": 5.52}, {"text": "donc il faut il faut il faut comment \u00e7a", "start": 546.519, "duration": 5.121}, {"text": "respecter en fait cela apr\u00e8s moi je", "start": 549.44, "duration": 3.959}, {"text": "voudrais juste r\u00e9pondre \u00e0 Monsieur meand", "start": 551.64, "duration": 4.12}, {"text": "sur sur les candidats investis enfin", "start": 553.399, "duration": 3.721}, {"text": "c'est quand m\u00eame pas RN qui vont nous", "start": 555.76, "duration": 2.639}, {"text": "donner des no\u00e7ons de morale sur les", "start": 557.12, "duration": 2.64}, {"text": "candidats investis je vous invite \u00e0", "start": 558.399, "duration": 2.961}, {"text": "regarder il y a un site internet qui est", "start": 559.76, "duration": 3.0}, {"text": "parfait qui fait un peu le tour de", "start": 561.36, "duration": 3.4}, {"text": "France des candidats investis et des", "start": 562.76, "duration": 5.079}, {"text": "p\u00e9pites que qui nous ont apport\u00e9 entre", "start": 564.76, "duration": 5.639}, {"text": "ceux qui sont sont sous puratel et qui", "start": 567.839, "duration": 4.321}, {"text": "ne peuvent pas donc \u00eatre candidats qui", "start": 570.399, "duration": 3.68}, {"text": "sont in\u00e9ligibles et qui sont en cours de", "start": 572.16, "duration": 3.799}, {"text": "jugement pour savoir si l'\u00e9lection apr\u00e8s", "start": 574.079, "duration": 4.041}, {"text": "le second tour va \u00eatre annul\u00e9e voil\u00e0 je", "start": 575.959, "duration": 4.0}, {"text": "parle m\u00eame pas de ceux qui pensent que", "start": 578.12, "duration": 5.159}, {"text": "en ayant un oftalo Juif et un et un", "start": 579.959, "duration": 6.281}, {"text": "m\u00e9decin musulman on est pas raciste ou", "start": 583.279, "duration": 4.481}, {"text": "celle qui a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9e de se d\u00e9sister", "start": 586.24, "duration": 4.279}, {"text": "parce qu'elle avait un chapeau SS sur la", "start": 587.76, "duration": 4.92}, {"text": "t\u00eate enfin pardonnez-moi mais je pense", "start": 590.519, "duration": 3.801}, {"text": "que le rassembl national n'a", "start": 592.68, "duration": 3.76}, {"text": "certainement pas \u00e0 donner\u00e9 de le\u00e7ons sur", "start": 594.32, "duration": 3.6}, {"text": "les candidats investis c'est m\u00eame", "start": 596.44, "duration": 3.2}, {"text": "catastrophique et on voit bien que", "start": 597.92, "duration": 3.2}, {"text": "aujourd'hui plus de la moiti\u00e9 des", "start": 599.64, "duration": 5.28}, {"text": "candidats du Front national ont des", "start": 601.12, "duration": 6.48}, {"text": "ant\u00e9c\u00e9dents racistes et et des", "start": 604.92, "duration": 5.44}, {"text": "propos vos \u00e9lecteurs ils vont pas \u00eatre", "start": 607.6, "duration": 4.359}, {"text": "un petit peu perdus quand m\u00eame quand on", "start": 610.36, "duration": 3.28}, {"text": "voit combien la campagne de premier tour", "start": 611.959, "duration": 3.641}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9 aussi contre le nouveau", "start": 613.64, "duration": 4.16}, {"text": "front populaire et l\u00e0 on leur dit bah", "start": 615.6, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9coutez finalement l'ennemi supr\u00eame", "start": 617.8, "duration": 3.479}, {"text": "c'est leur ass national mais moi je suis", "start": 619.44, "duration": 4.44}, {"text": "tr\u00e8s clair avec \u00e7a moi je je je combats", "start": 621.279, "duration": 4.401}, {"text": "aujourd'hui le programme du Front", "start": 623.88, "duration": 4.16}, {"text": "populaire on n pas d'accord avec les", "start": 625.68, "duration": 4.2}, {"text": "projets nous nous n avons pas chang\u00e9", "start": 628.04, "duration": 3.76}, {"text": "d'avis entre eux depuis dimanche dernier", "start": 629.88, "duration": 4.04}, {"text": "mais comme l'a dit M\u00e9lanie Vogel nous", "start": 631.8, "duration": 4.279}, {"text": "combattons d\u00e9mocratiquement par les", "start": 633.92, "duration": 4.64}, {"text": "urnes un certain nombre de de projets", "start": 636.079, "duration": 3.921}, {"text": "nous ne gouvernerons pas et nous ne", "start": 638.56, "duration": 3.6}, {"text": "souhaitons pas gouverner avec les LFI", "start": 640.0, "duration": 3.839}, {"text": "mais par contre quand la R\u00e9publique est", "start": 642.16, "duration": 3.44}, {"text": "attaqu\u00e9e quand la R\u00e9publique est menac\u00e9e", "start": 643.839, "duration": 3.841}, {"text": "oui nous estimons que nous sommes en", "start": 645.6, "duration": 5.12}, {"text": "capacit\u00e9 aujourd'hui de tendre la main", "start": 647.68, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tait premier parmi", "start": 650.72, "duration": 3.52}, {"text": "les les force de gauche je pense qu'il y", "start": 652.16, "duration": 4.28}, {"text": "a il y a un principe de r\u00e9alit\u00e9 c'est le", "start": 654.24, "duration": 4.44}, {"text": "Front populaire et le bloc central", "start": 656.44, "duration": 3.88}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par ensemble et une partie", "start": 658.68, "duration": 4.159}, {"text": "DLR n'est pas en ne sont pas en capacit\u00e9", "start": 660.32, "duration": 5.84}, {"text": "de gagner seul voil\u00e0 le seul parti qui", "start": 662.839, "duration": 4.881}, {"text": "est capable aujourd'hui d'avoir la", "start": 666.16, "duration": 4.679}, {"text": "majorit\u00e9 seule et et d'avoir ce cette", "start": 667.72, "duration": 5.04}, {"text": "majorit\u00e9 absolue c'est le rassemblement", "start": 670.839, "duration": 3.68}, {"text": "national et donc c'est \u00e7a le vrai risque", "start": 672.76, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui pour la R\u00e9publique et c'est", "start": 674.519, "duration": 3.481}, {"text": "pour \u00e7a que tous ceux qui sont amoureux", "start": 676.0, "duration": 3.519}, {"text": "de la R\u00e9publique qui sont attach\u00e9s \u00e0", "start": 678.0, "duration": 4.0}, {"text": "notre pays d\u00e9cident aujourd'hui de", "start": 679.519, "duration": 4.601}, {"text": "pr\u00e9parer une \u00e9ventuelle coalition pour", "start": 682.0, "duration": 4.0}, {"text": "contrer le rassemblement national Bren", "start": 684.12, "duration": 3.159}, {"text": "bin le barrage r\u00e9publicain contre le", "start": 686.0, "duration": 3.399}, {"text": "rassemblement national il n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 687.279, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9vidence pour les LR sur 15", "start": 689.399, "duration": 5.081}, {"text": "circonscriptions o\u00f9 LR arrive 3e ou 4e", "start": 691.44, "duration": 4.56}, {"text": "on ne compte alors ce que j'avais vu ce", "start": 694.48, "duration": 4.52}, {"text": "matin que deux d\u00e9sistement face au RN", "start": 696.0, "duration": 5.279}, {"text": "son selon nos coll\u00e8gues du monde c'est", "start": 699.0, "duration": 4.76}, {"text": "le Nini vous vous l'assumez toujours", "start": 701.279, "duration": 6.841}, {"text": "quatre points d'abord s'il vous pla\u00eet", "start": 703.76, "duration": 4.36}, {"text": "pour\u00e9s\u00e9ser ce qui a pu \u00eatre dit d'abord", "start": 708.36, "duration": 5.36}, {"text": "l'extr\u00eame droite est le contraire de", "start": 711.839, "duration": 3.721}, {"text": "notre histoire et le contraire de", "start": 713.72, "duration": 4.32}, {"text": "l'histoire de la 5e R\u00e9publique", "start": 715.56, "duration": 4.32}, {"text": "ensuite il y a il y a eu effectivement", "start": 718.04, "duration": 3.479}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 le 30 juin au prer", "start": 719.88, "duration": 4.16}, {"text": "tour on choisit au deux\u00e8me tour on", "start": 721.519, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9limine c'est le principe des scrutins", "start": 724.04, "duration": 4.96}, {"text": "majoritairees \u00e0 deux tours depuis 3 4", "start": 726.12, "duration": 4.399}, {"text": "jours ce qui s'est pass\u00e9 partout en", "start": 729.0, "duration": 4.0}, {"text": "France au cas par cas dans les 501", "start": 730.519, "duration": 4.921}, {"text": "circonscription en jeu dimanche prochain", "start": 733.0, "duration": 4.68}, {"text": "il y a eu une addition d'intelligence", "start": 735.44, "duration": 4.72}, {"text": "pour voir ce qui \u00e9tait le mieux possible", "start": 737.68, "duration": 4.959}, {"text": "pour notre pays et nous sommes d'accord", "start": 740.16, "duration": 3.679}, {"text": "majoritairement en tout cas autour de", "start": 742.639, "duration": 3.0}, {"text": "cette table pour dire que ce qui est le", "start": 743.839, "duration": 5.601}, {"text": "mieux c'est pas de majorit\u00e9 dur rass", "start": 745.639, "duration": 6.241}, {"text": "nationale dimanche soir et donc c'est le", "start": 749.44, "duration": 4.16}, {"text": "4\u00e8 point parce que effectivement faut le", "start": 751.88, "duration": 2.84}, {"text": "faire comprendre aux \u00e9lecteurs et c'est", "start": 753.6, "duration": 2.679}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 il faut beaucoup de p\u00e9dagogie", "start": 754.72, "duration": 3.0}, {"text": "expliquer que le programme du", "start": 756.279, "duration": 2.841}, {"text": "rassemblement national le programme", "start": 757.72, "duration": 3.52}, {"text": "populiste les programmes populistes sont", "start": 759.12, "duration": 4.519}, {"text": "une h\u00e9r\u00e9sie pour notre pays parce qu'on", "start": 761.24, "duration": 4.24}, {"text": "ne peut pas faire un certain de choses", "start": 763.639, "duration": 3.361}, {"text": "parce qu'on ne peut pas r\u00e9n\u00e9gocier les", "start": 765.48, "duration": 3.0}, {"text": "trait\u00e9s europ\u00e9ens comme \u00e7a parce qu'on", "start": 767.0, "duration": 3.76}, {"text": "ne peut pas arr\u00eater quand j'entends moi", "start": 768.48, "duration": 4.0}, {"text": "je suis dans le milieu agricole que", "start": 770.76, "duration": 4.04}, {"text": "l'Europe c'est la derni\u00e8re deschim\u00e8re", "start": 772.48, "duration": 4.52}, {"text": "non heureusement qu'on a la p\u00e2ac pour", "start": 774.8, "duration": 4.479}, {"text": "sauver le monde agricole et donc vo\u00e0", "start": 777.0, "duration": 3.72}, {"text": "tout \u00e7a il faut expliquer c'est notre", "start": 779.279, "duration": 3.68}, {"text": "responsabilit\u00e9 de faire de la p\u00e9dagie", "start": 780.72, "duration": 5.08}, {"text": "pour dimanche prochain c'est c'est pour", "start": 782.959, "duration": 5.041}, {"text": "que dimanche prochain il y ait le moins", "start": 785.8, "duration": 5.08}, {"text": "possible de d\u00e9put\u00e9s RN en France apr\u00e8s", "start": 788.0, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 du cas par cas moi je", "start": 790.88, "duration": 5.92}, {"text": "suis tout je ne suis plus adh\u00e9rr depuis", "start": 793.88, "duration": 5.44}, {"text": "7 ans et donc il faut comme je le fais", "start": 796.8, "duration": 4.12}, {"text": "ici au S\u00e9nat parler avec tout le monde", "start": 799.32, "duration": 3.4}, {"text": "voir ce qui est le mieux possible dans", "start": 800.92, "duration": 5.039}, {"text": "les situation locale et puis continuer \u00e0", "start": 802.72, "duration": 4.479}, {"text": "travailler ensemble peut-\u00eatre demain", "start": 805.959, "duration": 4.481}, {"text": "parce que il n'y a pas d'autres solution", "start": 807.199, "duration": 5.2}, {"text": "pour que la France fonctionne dans les", "start": 810.44, "duration": 3.04}, {"text": "prochains mois parce que c'est il y a", "start": 812.399, "duration": 2.481}, {"text": "que \u00e7a qui compte il y a que \u00e7a qui", "start": 813.48, "duration": 3.24}, {"text": "compte allez on va on va avancer dans", "start": 814.88, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9mission le nouveau front populaire en", "start": 816.72, "duration": 4.679}, {"text": "tout cas lui s'est d\u00e9sist\u00e9 en faveur de", "start": 818.76, "duration": 4.439}, {"text": "nombreux candidats les r\u00e9publicains et", "start": 821.399, "duration": 3.361}, {"text": "pas des moindres Olivier maralex", "start": 823.199, "duration": 4.0}, {"text": "expr\u00e9sident du groupe LR \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 824.76, "duration": 4.12}, {"text": "nationale va \u00eatre \u00e9lu sans doute avec", "start": 827.199, "duration": 3.76}, {"text": "des voix de gauche m\u00eame s'il a beaucoup", "start": 828.88, "duration": 3.8}, {"text": "de mal \u00e0 le reconna\u00eetre \u00e9coutez-le au", "start": 830.959, "duration": 4.281}, {"text": "micro de Jonathan dupr avec c\u00e9cileou", "start": 832.68, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce que ce barrage il est quand m\u00eame", "start": 835.24, "duration": 3.88}, {"text": "bienvenu Olivier Mar je dis je je suis", "start": 836.68, "duration": 4.399}, {"text": "je ne suis pas \u00e0 l'aise avec ces id\u00e9es", "start": 839.12, "duration": 4.079}, {"text": "de de de de faire des barrages contre", "start": 841.079, "duration": 3.88}, {"text": "qui que ce soit et cetera en", "start": 843.199, "duration": 4.32}, {"text": "revanche c'est des positions un peu un", "start": 844.959, "duration": 3.68}, {"text": "peu", "start": 847.519, "duration": 3.76}, {"text": "caricatural c'est quand 40 % des", "start": 848.639, "duration": 5.961}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est un peu moins 33 au niveau", "start": 851.279, "duration": 5.68}, {"text": "national 38 dans cette circonscription", "start": 854.6, "duration": 5.039}, {"text": "vote quand m\u00eame pour pour le", "start": 856.959, "duration": 3.8}, {"text": "rassemblement national il faut quand", "start": 859.639, "duration": 2.44}, {"text": "m\u00eame comprendre ce que \u00e7a veut dire et", "start": 860.759, "duration": 2.76}, {"text": "donc moi je n'aime pas l'id\u00e9e qu'il y", "start": 862.079, "duration": 3.521}, {"text": "aurait des anath\u00e8mes", "start": 863.519, "duration": 4.68}, {"text": "voil\u00e0 il faut encore apr\u00e8s j'en a des", "start": 865.6, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9ponses radicalement diff\u00e9rente moi", "start": 868.199, "duration": 3.161}, {"text": "j'ai toujours eu des adversaires du", "start": 869.68, "duration": 3.399}, {"text": "rassemblement national j'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0 au", "start": 871.36, "duration": 3.88}, {"text": "second tour contre le rassemblement", "start": 873.079, "duration": 6.081}, {"text": "national la la la derni\u00e8re fois voil\u00e0 et", "start": 875.24, "duration": 5.48}, {"text": "on voit le candidat auquel il va faire", "start": 879.16, "duration": 3.72}, {"text": "face Olivier Dubois pour le", "start": 880.72, "duration": 4.88}, {"text": "rassemblement national au second tour", "start": 882.88, "duration": 4.44}, {"text": "alors Olivier marlex va sans doute", "start": 885.6, "duration": 3.039}, {"text": "profiter du report de voie m\u00eame si vous", "start": 887.32, "duration": 3.12}, {"text": "l'avez entendu il ne l'assume pas", "start": 888.639, "duration": 3.721}, {"text": "vraiment on va aller voir la r\u00e9action de", "start": 890.44, "duration": 4.04}, {"text": "Yan brossa s\u00e9nateur communiste de Paris", "start": 892.36, "duration": 3.279}, {"text": "salle des conf\u00e9rences il est au micro", "start": 894.48, "duration": 2.52}, {"text": "d'Alexandre Poussard bonjour Yan", "start": 895.639, "duration": 2.88}, {"text": "Brossard bonjour Alexandre Poussard", "start": 897.0, "duration": 2.639}, {"text": "quand vous entendez entendez les", "start": 898.519, "duration": 2.521}, {"text": "r\u00e9publicains dire qu'ils ne sont pas \u00e0", "start": 899.639, "duration": 3.12}, {"text": "l'aise avec cette id\u00e9e du barrage", "start": 901.04, "duration": 2.84}, {"text": "r\u00e9publicain qu'est-ce que \u00e7a vous", "start": 902.759, "duration": 3.32}, {"text": "inspire moi si et d'ailleurs pour ce qui", "start": 903.88, "duration": 3.639}, {"text": "nous concerne \u00e0 gauche je crois que nous", "start": 906.079, "duration": 3.521}, {"text": "avons \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement clair parce que", "start": 907.519, "duration": 3.68}, {"text": "nous avons bien saisi l'enjeu de ce", "start": 909.6, "duration": 3.84}, {"text": "second tour au fond ce second tour c'est", "start": 911.199, "duration": 4.961}, {"text": "un r\u00e9f\u00e9rendum soit \u00e0 l'issue de ce", "start": 913.44, "duration": 4.68}, {"text": "second tour l'extr\u00eame droite a une", "start": 916.16, "duration": 4.239}, {"text": "majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 918.12, "duration": 4.6}, {"text": "soit elle ne l'a pas et donc nous avons", "start": 920.399, "duration": 3.841}, {"text": "cr\u00e9er les conditions pour que les", "start": 922.72, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lecteurs puissent se prononcer en toute", "start": 924.24, "duration": 4.959}, {"text": "clart\u00e9 ce qui passe le plus souvent par", "start": 926.0, "duration": 5.759}, {"text": "des duels entre un candidat parfois un", "start": 929.199, "duration": 4.521}, {"text": "candidat de gauche parfois un candidat", "start": 931.759, "duration": 4.841}, {"text": "LR parfois un candidat macroniste et le", "start": 933.72, "duration": 4.4}, {"text": "rassemblement national et nous nous", "start": 936.6, "duration": 3.32}, {"text": "avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair depuis dimanche", "start": 938.12, "duration": 3.079}, {"text": "soir est-ce que vous pensez que ce front", "start": 939.92, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9publicain il va encore marcher aupr\u00e8s", "start": 941.199, "duration": 3.921}, {"text": "des \u00e9lecteurs notamment des \u00e9lecteurs de", "start": 943.44, "duration": 3.92}, {"text": "gauche qui devrait aller voter pour le", "start": 945.12, "duration": 4.04}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel le camp pr\u00e9sidentiel", "start": 947.36, "duration": 3.52}, {"text": "d'Emmanuel Macron qui a quand m\u00eame pass\u00e9", "start": 949.16, "duration": 3.039}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites la loi", "start": 950.88, "duration": 3.439}, {"text": "immigration qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s dur he dans", "start": 952.199, "duration": 4.681}, {"text": "la campagne de premier tour vis-\u00e0-vis de", "start": 954.319, "duration": 3.921}, {"text": "la gauche est-ce que vous ne pensez pas", "start": 956.88, "duration": 3.28}, {"text": "qu'ils sont la de ce front r\u00e9publicain", "start": 958.24, "duration": 3.279}, {"text": "je pense que les \u00e9lecteurs de gauche", "start": 960.16, "duration": 3.0}, {"text": "savent bien quel est le p\u00e9ril quelle est", "start": 961.519, "duration": 3.281}, {"text": "la menace si demain l'extr\u00eame droite", "start": 963.16, "duration": 3.88}, {"text": "dirigeit ce pays enfin vous avez vu les", "start": 964.8, "duration": 3.839}, {"text": "candidat du Rassemblement national vous", "start": 967.04, "duration": 3.599}, {"text": "avez vu cette candidate qui se fait", "start": 968.639, "duration": 4.161}, {"text": "photographier avec une casquette nazi", "start": 970.639, "duration": 4.32}, {"text": "vous avez vu cette candidate mise en", "start": 972.8, "duration": 3.839}, {"text": "cause et m\u00eame condamn\u00e9 parce qu'elle a", "start": 974.959, "duration": 3.521}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 une prise d'otage arm\u00e9e", "start": 976.639, "duration": 3.241}, {"text": "est-ce qu'on a envie que ces gens-l\u00e0", "start": 978.48, "duration": 3.68}, {"text": "demain dirigent notre beau pays la", "start": 979.88, "duration": 4.16}, {"text": "France je ne le pense pas et donc", "start": 982.16, "duration": 4.239}, {"text": "parfois cela passe effectivement par des", "start": 984.04, "duration": 5.479}, {"text": "votes pour ceux qui par le pass\u00e9 et", "start": 986.399, "duration": 4.8}, {"text": "toujours en ce moment sont nos", "start": 989.519, "duration": 3.281}, {"text": "adversaires mais nous nous savons faire", "start": 991.199, "duration": 4.76}, {"text": "la diff\u00e9rence entre nos adversaires et", "start": 992.8, "duration": 4.64}, {"text": "nos ennemis et en l'occurrence nos", "start": 995.959, "duration": 3.201}, {"text": "ennemis c'est l'extr\u00eame droite et c'est", "start": 997.44, "duration": 3.44}, {"text": "comme \u00e7a depuis toujours et donc nous", "start": 999.16, "duration": 3.239}, {"text": "avons pris nos responsabilit\u00e9s et nous", "start": 1000.88, "duration": 2.879}, {"text": "avons eu raison de le faire alors si", "start": 1002.399, "duration": 2.961}, {"text": "dimanche soir le rassemblement national", "start": 1003.759, "duration": 3.481}, {"text": "n'a pas de majorit\u00e9 absolue \u00e0", "start": 1005.36, "duration": 3.919}, {"text": "l'Assembl\u00e9e quelle serait l'alternative", "start": 1007.24, "duration": 3.48}, {"text": "politique est-ce que vous croyez \u00e0 cette", "start": 1009.279, "duration": 3.641}, {"text": "grande coalition r\u00e9publicaine qui ait de", "start": 1010.72, "duration": 4.2}, {"text": "la gauche OLR comme par exemple l'appel", "start": 1012.92, "duration": 3.56}, {"text": "de cvux \u00e0 la patronne des \u00e9cologistes", "start": 1014.92, "duration": 2.599}, {"text": "marine Tondelier est-ce que c'est", "start": 1016.48, "duration": 2.599}, {"text": "possible P je pense qu'il ne faut pas gr", "start": 1017.519, "duration": 3.161}, {"text": "les \u00e9tapes l'p\u00e9 de damocles\u00e8 que nous", "start": 1019.079, "duration": 2.88}, {"text": "avons au-dessus de nos t\u00eates le risque", "start": 1020.68, "duration": 2.92}, {"text": "d'une majorit\u00e9 absolue pour l'extr\u00eame", "start": 1021.959, "duration": 3.88}, {"text": "droite ce risque l\u00e0 il existe toujours", "start": 1023.6, "duration": 4.8}, {"text": "et donc nous devons rester concentr\u00e9 sur", "start": 1025.839, "duration": 4.24}, {"text": "notre objectif de second tour qui est", "start": 1028.4, "duration": 3.559}, {"text": "d'\u00e9viter que le RN est une majorit\u00e9", "start": 1030.079, "duration": 3.12}, {"text": "absolu apr\u00e8s ou mais les \u00e9lecteurs ont", "start": 1031.959, "duration": 2.161}, {"text": "besoin de savoir ce qui va se passer", "start": 1033.199, "duration": 2.921}, {"text": "apr\u00e8s vous savez je pr\u00e9f\u00e8re un peu", "start": 1034.12, "duration": 4.439}, {"text": "d'incertitude \u00e0 la certitude du d\u00e9sastre", "start": 1036.12, "duration": 4.28}, {"text": "et du chaos et si l'extr\u00eame droite", "start": 1038.559, "duration": 3.721}, {"text": "gagnait ses \u00e9lections l\u00e9gislatives ce", "start": 1040.4, "duration": 3.72}, {"text": "serait le chaos et ce serait la haine", "start": 1042.28, "duration": 3.36}, {"text": "entre les Fran\u00e7ais avec une partie de", "start": 1044.12, "duration": 3.12}, {"text": "ceux qui vivent sur notre sol et qui", "start": 1045.64, "duration": 4.52}, {"text": "serait montr\u00e9 du doigt stigma is et puni", "start": 1047.24, "duration": 5.48}, {"text": "donc chacune des \u00e9tapes doit \u00eatre", "start": 1050.16, "duration": 4.28}, {"text": "conduite l'une apr\u00e8s l'autre et puis", "start": 1052.72, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9videmment que si nous r\u00e9ussissions \u00e0", "start": 1054.44, "duration": 3.84}, {"text": "battre l'extr\u00eame droite il faudra bien", "start": 1056.96, "duration": 2.64}, {"text": "que les forces de l'arc r\u00e9publicain", "start": 1058.28, "duration": 3.44}, {"text": "discutent merci beaucoup pour votre", "start": 1059.6, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9action merci merci beaucoup Alexandre", "start": 1061.72, "duration": 5.4}, {"text": "M\u00e9lanie Vogel vous pensez que \u00e7a marche", "start": 1064.96, "duration": 3.68}, {"text": "encore le Front r\u00e9publicain aupr\u00e8s des", "start": 1067.12, "duration": 5.16}, {"text": "des \u00e9lecteurs aujourd'hui et puis aussi", "start": 1068.64, "duration": 4.88}, {"text": "est-ce que la diabolisation du", "start": 1072.28, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement national \u00e7a marche encore", "start": 1073.52, "duration": 3.92}, {"text": "lorsquon voit qu'ils sont aujourd'hui et", "start": 1075.64, "duration": 5.44}, {"text": "bien \u00e0 3 30 3 % aujourd'hui dans dans", "start": 1077.44, "duration": 5.28}, {"text": "les votes avec une participation", "start": 1081.08, "duration": 4.4}, {"text": "exceptionnelle on va le voir", "start": 1082.72, "duration": 5.439}, {"text": "dimanche je pense qu'effectivement il y", "start": 1085.48, "duration": 5.199}, {"text": "a des explications pour lesquelles \u00e7a", "start": 1088.159, "duration": 4.201}, {"text": "marche de moins en moins bien pour", "start": 1090.679, "duration": 3.841}, {"text": "lesquelles l'extr\u00eame droite a mont\u00e9 en", "start": 1092.36, "duration": 6.4}, {"text": "France entre 2017 et aujourd'hui 2024 \u00e7a", "start": 1094.52, "duration": 6.12}, {"text": "se nourrit la mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite", "start": 1098.76, "duration": 4.799}, {"text": "de mon point de vue de deux \u00e9l\u00e9ments la", "start": 1100.64, "duration": 6.08}, {"text": "premi\u00e8re c'est les politiques de cas", "start": 1103.559, "duration": 5.201}, {"text": "social qui entra\u00eenent de la mis\u00e8re qui", "start": 1106.72, "duration": 3.76}, {"text": "qui entra\u00eene un certain un sentiment", "start": 1108.76, "duration": 4.44}, {"text": "d'abandon et qui laisse des gens dans un", "start": 1110.48, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9sarroi o\u00f9 ils se tourn vers l'extr\u00eame", "start": 1113.2, "duration": 4.92}, {"text": "droite et la deux\u00e8me chose qui a marqu\u00e9", "start": 1116.6, "duration": 2.52}, {"text": "des points sur le sujet du pouvoir", "start": 1118.12, "duration": 3.2}, {"text": "d'achat qui en a fait qui en a fait le", "start": 1119.12, "duration": 3.96}, {"text": "sujet de sa campagne NOTAM et la", "start": 1121.32, "duration": 5.2}, {"text": "deuxi\u00e8me chose c'est la la normalisation", "start": 1123.08, "duration": 5.8}, {"text": "de l'extr\u00eame droite qui a", "start": 1126.52, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 une des actions de ce gouvernement", "start": 1128.88, "duration": 5.44}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 la fois par la", "start": 1131.72, "duration": 4.12}, {"text": "reprise de certains \u00e9l\u00e9ments", "start": 1134.32, "duration": 3.12}, {"text": "programmatiques de l'extr\u00eame droite je", "start": 1135.84, "duration": 3.4}, {"text": "pense \u00e0 la loi immigration je pense que", "start": 1137.44, "duration": 3.599}, {"text": "quand on fait \u00e7a on fait quelque chose", "start": 1139.24, "duration": 5.16}, {"text": "qui va au-del\u00e0 de simplement euh", "start": 1141.039, "duration": 4.961}, {"text": "argumenter pour une orientation", "start": 1144.4, "duration": 2.8}, {"text": "politique on est en train de dire que ce", "start": 1146.0, "duration": 2.52}, {"text": "que raconte l'extr\u00eame droite depuis des", "start": 1147.2, "duration": 4.8}, {"text": "ann\u00e9es au fond euh est possible et euh", "start": 1148.52, "duration": 5.639}, {"text": "et normaliser leur pr\u00e9sence dans les", "start": 1152.0, "duration": 4.12}, {"text": "institutions et puis le plus grave je", "start": 1154.159, "duration": 3.321}, {"text": "pense vraiment ce qui s'est pass\u00e9 et on", "start": 1156.12, "duration": 3.08}, {"text": "est en train d'essayer de le r\u00e9gler et", "start": 1157.48, "duration": 3.36}, {"text": "il faut voir les cicatrices que \u00e7a va", "start": 1159.2, "duration": 3.92}, {"text": "laisser apr\u00e8s le 7 juillet c'est le fait", "start": 1160.84, "duration": 4.48}, {"text": "d'avoir racont\u00e9 et c'est pas le cas des", "start": 1163.12, "duration": 3.799}, {"text": "personnes qui sont autour de cette table", "start": 1165.32, "duration": 3.08}, {"text": "donc et mais c'est le fait d'avoir", "start": 1166.919, "duration": 4.401}, {"text": "racont\u00e9 qu'en fait les p\u00e9rils", "start": 1168.4, "duration": 6.08}, {"text": "s\u00e9quivalit\u00e9gal entre LFI que le fascisme", "start": 1171.32, "duration": 4.599}, {"text": "ou le nouveau front populaire m\u00eame avec", "start": 1174.48, "duration": 3.84}, {"text": "la front \u00e7a c'\u00e9tait pareil et \u00e7a \u00e7a va", "start": 1175.919, "duration": 3.88}, {"text": "laisser des traces maintenant sur votre", "start": 1178.32, "duration": 2.599}, {"text": "question est-ce que \u00e7a va marcher le", "start": 1179.799, "duration": 4.721}, {"text": "font r\u00e9publicain moi je crois que l\u00e0 je", "start": 1180.919, "duration": 6.041}, {"text": "jus vont pas \u00eatre l\u00e9s pardon est-ce que", "start": 1184.52, "duration": 4.08}, {"text": "les \u00e9lecteurs ne vont pas \u00eatre lass\u00e9s de", "start": 1186.96, "duration": 4.04}, {"text": "alors pour moi une des r\u00e9ponses \u00e0 cette", "start": 1188.6, "duration": 4.079}, {"text": "question est-ce que j'ai envie de dire", "start": 1191.0, "duration": 3.76}, {"text": "aux personnes qui en ont marre du Front", "start": 1192.679, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9publicain qui l'ont fait en 2002 qui", "start": 1194.76, "duration": 4.039}, {"text": "l'ont fait en 2017 qui l'ont fait en", "start": 1197.28, "duration": 4.36}, {"text": "2022 et qui disent bah au final Emmanuel", "start": 1198.799, "duration": 5.041}, {"text": "Macron il a pas tri\u00e9 les voix en 2022 il", "start": 1201.64, "duration": 4.24}, {"text": "les a toutes prises les voix des lfis et", "start": 1203.84, "duration": 3.56}, {"text": "tout \u00e7a il les a prises et apr\u00e8s il leur", "start": 1205.88, "duration": 3.159}, {"text": "a crach\u00e9 \u00e0 la figure j'ai envie de leur", "start": 1207.4, "duration": 3.639}, {"text": "dire \u00e9coutez cette fois-ci \u00e7a ne va plus", "start": 1209.039, "duration": 3.441}, {"text": "se passer pareil parce que quoi qu'il", "start": 1211.039, "duration": 2.841}, {"text": "arrive quelle que soit la future", "start": 1212.48, "duration": 3.24}, {"text": "composition de l'Assembl\u00e9e nationale on", "start": 1213.88, "duration": 5.159}, {"text": "n'ura plus du tout une situation o\u00f9 la", "start": 1215.72, "duration": 5.4}, {"text": "macronie va \u00eatre en situation de", "start": 1219.039, "duration": 3.88}, {"text": "gouverner comme elle l'a fait l\u00e0 pendant", "start": 1221.12, "duration": 3.84}, {"text": "ces ann\u00e9es-l\u00e0 et donc vous avez", "start": 1222.919, "duration": 4.281}, {"text": "l'opportunit\u00e9 de pas seulement faire", "start": 1224.96, "duration": 4.32}, {"text": "barrage \u00e0 l'extr\u00eame droite mais de", "start": 1227.2, "duration": 4.56}, {"text": "pouvoir nous mettre en capacit\u00e9 de faire", "start": 1229.28, "duration": 4.24}, {"text": "mieux de faire la justice sociale de", "start": 1231.76, "duration": 3.2}, {"text": "faire la justice climatique de faire la", "start": 1233.52, "duration": 2.72}, {"text": "protection de la d\u00e9mocratie et donc", "start": 1234.96, "duration": 3.199}, {"text": "c'est une situation qui est bien plus", "start": 1236.24, "duration": 4.559}, {"text": "belle bien plus enthousiasmante que les", "start": 1238.159, "duration": 4.4}, {"text": "fronts r\u00e9publicains des derni\u00e8res fois", "start": 1240.799, "duration": 4.561}, {"text": "des derni\u00e8res fois S\u00e9bastien mean vous", "start": 1242.559, "duration": 5.0}, {"text": "ne mettez pas de signne \u00e9gal entre LFI", "start": 1245.36, "duration": 3.96}, {"text": "et le rassemblement national c'est pour", "start": 1247.559, "duration": 4.441}, {"text": "vous LFI est le principal p\u00e9ril", "start": 1249.32, "duration": 3.88}, {"text": "d'ailleurs vous \u00eates de ceux qui pour", "start": 1252.0, "duration": 3.28}, {"text": "faire barrage au nouveau front populaire", "start": 1253.2, "duration": 4.0}, {"text": "vous d\u00e9sistez et vous vous d\u00e9sistez en", "start": 1255.28, "duration": 4.48}, {"text": "faveur de la candidate horizon Naima", "start": 1257.2, "duration": 4.92}, {"text": "mchou c'est aussi un dr\u00f4le de changement", "start": 1259.76, "duration": 4.64}, {"text": "de pied est-ce que vos \u00e9lecteurs ils", "start": 1262.12, "duration": 3.799}, {"text": "vont comprendre ce que vous", "start": 1264.4, "duration": 4.44}, {"text": "faites moi je pense toujours \u00e0 cette", "start": 1265.919, "duration": 5.601}, {"text": "notion sup\u00e9rieure de bien commun", "start": 1268.84, "duration": 5.48}, {"text": "l'extr\u00eame gauche aujourd'hui repr\u00e9sent\u00e9", "start": 1271.52, "duration": 4.88}, {"text": "par le Front populaire parce que l\u00e0 on", "start": 1274.32, "duration": 4.08}, {"text": "parle de casquette des candidats mais", "start": 1276.4, "duration": 3.639}, {"text": "putou poursuivi pour apologie du", "start": 1278.4, "duration": 3.759}, {"text": "terrorisme plac\u00e9 dans la circonscrition", "start": 1280.039, "duration": 3.681}, {"text": "est mort le colonelam c'est une", "start": 1282.159, "duration": 4.12}, {"text": "indignit\u00e9 les candidats qui sont fichs", "start": 1283.72, "duration": 3.76}, {"text": "qui sont violents aujourd'hui ce sont", "start": 1286.279, "duration": 2.88}, {"text": "les candidats R", "start": 1287.48, "duration": 4.52}, {"text": "ou alli\u00e9s de la droite qui sont attaqu\u00e9s", "start": 1289.159, "duration": 5.12}, {"text": "par les candidats de gauche les", "start": 1292.0, "duration": 4.039}, {"text": "militants de gauche comment cette", "start": 1294.279, "duration": 3.481}, {"text": "alliance o\u00f9 les personnes se sont crach\u00e9", "start": 1296.039, "duration": 3.76}, {"text": "dessus r\u00e9ellement pense \u00e0 Monsieur", "start": 1297.76, "duration": 3.76}, {"text": "glusman je pense \u00e0 des personnes comme", "start": 1299.799, "duration": 3.841}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande qui ont \u00e9t\u00e9 interdit", "start": 1301.52, "duration": 4.6}, {"text": "de passer dans des universit\u00e9s par des", "start": 1303.64, "duration": 4.279}, {"text": "fascistes de gauche d'extr\u00eame gauche", "start": 1306.12, "duration": 3.2}, {"text": "aujourd'hui donc le pr\u00e9p\u00e9ril il est l\u00e0", "start": 1307.919, "duration": 3.161}, {"text": "donc moi laanise tout simplement je suis", "start": 1309.32, "duration": 3.68}, {"text": "il y avait il y avait 7 candidats", "start": 1311.08, "duration": 4.839}, {"text": "j'\u00e9tais 3e de peu il y avait un candidat", "start": 1313.0, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9publicain qui fait 6 % il y avait un", "start": 1315.919, "duration": 3.12}, {"text": "candidat vert qui a appel\u00e9 \u00e0", "start": 1317.48, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e0 voter pour moi mais dans mon", "start": 1319.039, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9partement qui est actuellement il y a", "start": 1320.799, "duration": 3.801}, {"text": "eu deux d\u00e9put\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus au", "start": 1322.88, "duration": 3.679}, {"text": "premier tour d\u00e9put\u00e9s de cette front", "start": 1324.6, "duration": 3.319}, {"text": "faussement populaire les d\u00e9put\u00e9s", "start": 1326.559, "duration": 3.641}, {"text": "d'extr\u00eame gauche et bien le bien commun", "start": 1327.919, "duration": 5.441}, {"text": "m'impose de me retirer pour pour essayer", "start": 1330.2, "duration": 5.32}, {"text": "de battre cette candidate", "start": 1333.36, "duration": 3.96}, {"text": "LFI c'est", "start": 1335.52, "duration": 4.279}, {"text": "vrai il y a il y a un candidat qui a dit", "start": 1337.32, "duration": 4.599}, {"text": "qu'il allait se retirer qui finalement", "start": 1339.799, "duration": 3.721}, {"text": "est revenu dans la course c'est Gilles", "start": 1341.919, "duration": 4.88}, {"text": "bourdoulex candidat lrrn maire de Cholet", "start": 1343.52, "duration": 5.92}, {"text": "il a dit lundi qu'il se retir\u00e9 du coup", "start": 1346.799, "duration": 4.521}, {"text": "la candidate du du nouveau front", "start": 1349.44, "duration": 3.92}, {"text": "populaire s'est maintenu elle a d\u00e9pos\u00e9", "start": 1351.32, "duration": 4.52}, {"text": "sa candidature mardi matin pensant qu'il", "start": 1353.36, "duration": 3.64}, {"text": "n'y avait plus de risque du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 1355.84, "duration": 2.88}, {"text": "l'extr\u00eame droite et lui finalement a", "start": 1357.0, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 sa candidature une extr\u00e9miste", "start": 1358.72, "duration": 2.8}, {"text": "qu'est-ce que vous pensez de ce type de", "start": 1360.44, "duration": 3.04}, {"text": "man\u0153uvre est-ce que et bien le fait de", "start": 1361.52, "duration": 4.68}, {"text": "gagner peut se faire par n'importe quel", "start": 1363.48, "duration": 5.679}, {"text": "moyen vous lui poserez la question l\u00e0", "start": 1366.2, "duration": 4.44}, {"text": "vous pouvez simplement demander \u00e0 tous", "start": 1369.159, "duration": 2.721}, {"text": "ceux qui s'allivent alors qu' n'ont rien", "start": 1370.64, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e0 faire ensemble dans cette alliance de", "start": 1371.88, "duration": 3.96}, {"text": "Front populaire qu'est-ce qu'ils vont", "start": 1374.159, "duration": 3.281}, {"text": "faire apr\u00e8s ils se d\u00e9testent ils sont", "start": 1375.84, "duration": 3.12}, {"text": "grach\u00e9s dessus ils se sont m\u00eame vous vez", "start": 1377.44, "duration": 3.44}, {"text": "en touche S\u00e9bastien meurand mais moi je", "start": 1378.96, "duration": 4.64}, {"text": "vous demande votre votre votre avis sur", "start": 1380.88, "duration": 5.159}, {"text": "quelqu'un qui qui est de votre camp qui", "start": 1383.6, "duration": 4.76}, {"text": "fait parti des candidats qui n'est pas", "start": 1386.039, "duration": 4.281}, {"text": "qui qui n'est pas exclu de de cette", "start": 1388.36, "duration": 3.0}, {"text": "alliance pour cette raison pour", "start": 1390.32, "duration": 2.76}, {"text": "l'instant en tout cas vous l\u00e0 vous lui", "start": 1391.36, "duration": 3.76}, {"text": "poserez la question il m'a pas donner", "start": 1393.08, "duration": 4.04}, {"text": "ses raisons je je ne lui pas je nai pas", "start": 1395.12, "duration": 3.48}, {"text": "eu au t\u00e9l\u00e9phone lui POS la question moi", "start": 1397.12, "duration": 2.72}, {"text": "pour tous ceux qui voudraient traiter le", "start": 1398.6, "duration": 2.92}, {"text": "rassemblement de raciste o\u00f9 est-ce que", "start": 1399.84, "duration": 2.88}, {"text": "le rassemblement national fait ses plus", "start": 1401.52, "duration": 3.759}, {"text": "gros sort pose la question c'est \u00e0", "start": 1402.72, "duration": 4.319}, {"text": "maotte la population est noire et", "start": 1405.279, "duration": 3.4}, {"text": "musulmane tout simplement parce que ils", "start": 1407.039, "duration": 2.601}, {"text": "sont ils savent tr\u00e8s bien qu'ils n'ont", "start": 1408.679, "duration": 3.0}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendus ni par l'extr\u00eame gauche", "start": 1409.64, "duration": 3.88}, {"text": "ni par le pouvoir en place donc moi la", "start": 1411.679, "duration": 3.081}, {"text": "question qui se pose c'est que apr\u00e8s ces", "start": 1413.52, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9lections on verra bien comment vont", "start": 1414.76, "duration": 2.799}, {"text": "voter les Fran\u00e7ais j'appelle simplement", "start": 1416.12, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 leur sens critique leur bon sens", "start": 1417.559, "duration": 3.761}, {"text": "est-ce que vous voulez continuer comme", "start": 1420.24, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e7a avec ce pouvoir qui a tout failli", "start": 1421.32, "duration": 2.64}, {"text": "est-ce que vous voulez rendre le pays", "start": 1422.96, "duration": 2.52}, {"text": "inouvernable parce que le risque qu'il y", "start": 1423.96, "duration": 3.599}, {"text": "a c'est que le \u00e0 l'issue de ces", "start": 1425.48, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9lections et bien il n ait pas de", "start": 1427.559, "duration": 2.48}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et que", "start": 1428.64, "duration": 3.48}, {"text": "le pays soit ingouvernable et l'esprit", "start": 1430.039, "duration": 3.801}, {"text": "de la 5\u00e8 puisque mon", "start": 1432.12, "duration": 4.96}, {"text": "coll\u00e8gue est presque amis parlait la 5e", "start": 1433.84, "duration": 5.92}, {"text": "R\u00e9publique Gauliste et bien aujourd'hui", "start": 1437.08, "duration": 4.8}, {"text": "Emmanuel Macron par ses man\u0153uvres a", "start": 1439.76, "duration": 4.32}, {"text": "compl\u00e8tement cass\u00e9 la 5e R\u00e9publique et", "start": 1441.88, "duration": 4.52}, {"text": "si le Pay \u00e9 inouvernable et bien quelle", "start": 1444.08, "duration": 5.079}, {"text": "politique le gouvernement comment va fa", "start": 1446.4, "duration": 5.399}, {"text": "faire qu'est-ce qu'il va mener donc qui", "start": 1449.159, "duration": 4.0}, {"text": "absent terrible c'est le chaos", "start": 1451.799, "duration": 2.76}, {"text": "institutionnel dans lequel nous appler", "start": 1453.159, "duration": 3.441}, {"text": "ce pr\u00e9sident de la R\u00e9publique moi mon", "start": 1454.559, "duration": 4.48}, {"text": "Enju \u00e0 moi c'\u00e9tait de une d\u00e9put\u00e9e LF de", "start": 1456.6, "duration": 3.64}, {"text": "moin je voulais pas prendre le risque de", "start": 1459.039, "duration": 2.441}, {"text": "\u00e7a parce que c'est effectivement pour", "start": 1460.24, "duration": 4.08}, {"text": "moi l'abomination absolument Xavier", "start": 1461.48, "duration": 5.84}, {"text": "Belin", "start": 1464.32, "duration": 3.0}, {"text": "qu'est-ce que vous", "start": 1468.52, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9pondez \u00e0 \u00e0 S\u00e9bastien murand les", "start": 1469.88, "duration": 5.2}, {"text": "institutions de la 5e R\u00e9publique sont", "start": 1473.2, "duration": 3.599}, {"text": "faites justement pour qu'il n'y ait ni", "start": 1475.08, "duration": 3.8}, {"text": "chos ni chianlit alors une fois qu'on a", "start": 1476.799, "duration": 5.88}, {"text": "dit \u00e7a le constat c'est un point o\u00f9 o\u00f9", "start": 1478.88, "duration": 5.519}, {"text": "notre coll\u00e8gue mlanie Vogel a raison le", "start": 1482.679, "duration": 4.201}, {"text": "terreot du rassemblement national a \u00e9t\u00e9", "start": 1484.399, "duration": 4.441}, {"text": "sur la mis\u00e8re mais il y a aussi ce", "start": 1486.88, "duration": 3.6}, {"text": "sentiment d'abandon sur les territoires", "start": 1488.84, "duration": 3.439}, {"text": "ruraux regardez bien la carte les cartes", "start": 1490.48, "duration": 3.439}, {"text": "sont parlantes et c'est vrai que en", "start": 1492.279, "duration": 3.921}, {"text": "milieu rural il va falloir reconstruire", "start": 1493.919, "duration": 4.921}, {"text": "cr\u00e9er de l'esp\u00e9rance donner de l'ES voir", "start": 1496.2, "duration": 4.32}, {"text": "et dans les nouvelles politiques que", "start": 1498.84, "duration": 4.6}, {"text": "l'on devrait mener ici et l'ensemble des", "start": 1500.52, "duration": 4.759}, {"text": "parlementaires apporter des r\u00e9ponses sur", "start": 1503.44, "duration": 3.32}, {"text": "les territoires arr\u00eater de fermer des", "start": 1505.279, "duration": 2.961}, {"text": "classes apporter des r\u00e9ponses sur", "start": 1506.76, "duration": 3.399}, {"text": "l'acc\u00e8s aux soins c'est tout \u00e7a qu'il va", "start": 1508.24, "duration": 3.439}, {"text": "falloir donner des esp\u00e9rances aux", "start": 1510.159, "duration": 2.721}, {"text": "collectivit\u00e9s parce qu'elle porte des", "start": 1511.679, "duration": 2.921}, {"text": "projets de de l'investissement et c'est", "start": 1512.88, "duration": 2.919}, {"text": "\u00e7a qui permet de se projeter dans", "start": 1514.6, "duration": 3.12}, {"text": "l'avenir arr\u00eatons de nous dire qu'on a", "start": 1515.799, "duration": 4.641}, {"text": "tel ou tel candidat qui est une raclure", "start": 1517.72, "duration": 4.199}, {"text": "ou autre et avec des m\u00e9thodes parfois", "start": 1520.44, "duration": 3.32}, {"text": "perverses comme vous avez pu d\u00e9montrer", "start": 1521.919, "duration": 3.64}, {"text": "c'est pas \u00e7a qui compte dans le d\u00e9bat ce", "start": 1523.76, "duration": 2.84}, {"text": "qui compte dans le d\u00e9bat c'est les", "start": 1525.559, "duration": 2.84}, {"text": "projets ce sont les projets c'est ce ce", "start": 1526.6, "duration": 2.88}, {"text": "qu'on va apporter c'est ce qui va se", "start": 1528.399, "duration": 3.081}, {"text": "passer \u00e0 partir du 8 juillet et je veux", "start": 1529.48, "duration": 3.28}, {"text": "qu'on puisse apporter toujours de", "start": 1531.48, "duration": 3.04}, {"text": "l'esp\u00e9rance et c'est pour \u00e7a que les", "start": 1532.76, "duration": 3.56}, {"text": "institutions de la 5e R\u00e9publique sont", "start": 1534.52, "duration": 3.6}, {"text": "bonnes sont \u00e9t\u00e9 voulu par g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 1536.32, "duration": 3.52}, {"text": "Gaulle il y aura une majorit\u00e9 de", "start": 1538.12, "duration": 3.039}, {"text": "gouvernement avec des partis de", "start": 1539.84, "duration": 2.559}, {"text": "gouvernement et il faut de", "start": 1541.159, "duration": 3.281}, {"text": "l'intelligence \u00e0 partir du 8 juillet", "start": 1542.399, "duration": 3.561}, {"text": "pour que les partis de gouvernement", "start": 1544.44, "duration": 3.56}, {"text": "s'entendent et pent un avenir pour notre", "start": 1545.96, "duration": 3.079}, {"text": "pays c'est comme \u00e7a que vous voyez", "start": 1548.0, "duration": 2.96}, {"text": "l'avenir vous n'y croyez plus \u00e0 la", "start": 1549.039, "duration": 3.64}, {"text": "cohabitation avec Jordan bardal \u00e7a reste", "start": 1550.96, "duration": 3.199}, {"text": "quand m\u00eame une hypoth\u00e8se qui est plus", "start": 1552.679, "duration": 3.36}, {"text": "qu'une hypoth\u00e8se d'\u00e9cole \u00e7a peut \u00eatre", "start": 1554.159, "duration": 3.681}, {"text": "tout \u00e0 fait possible je je suis prudent", "start": 1556.039, "duration": 3.401}, {"text": "je je je pense effectivement que ce", "start": 1557.84, "duration": 4.319}, {"text": "sursaut r\u00e9publicain et ce d\u00e9sistement", "start": 1559.44, "duration": 5.959}, {"text": "des forces de gouvernement peut-\u00eatre", "start": 1562.159, "duration": 4.601}, {"text": "salutaire et peut nous permettre", "start": 1565.399, "duration": 3.921}, {"text": "d'\u00e9chapper \u00e0 au sc\u00e9nario du pire", "start": 1566.76, "duration": 4.2}, {"text": "c'est-\u00e0-dire celui d'avoir une majorit\u00e9", "start": 1569.32, "duration": 4.88}, {"text": "absolue de l'extr\u00eame droite en France et", "start": 1570.96, "duration": 4.76}, {"text": "en fait je pense qu'il y a deux choix en", "start": 1574.2, "duration": 2.839}, {"text": "fait il y a soit donner les pleins", "start": 1575.72, "duration": 3.28}, {"text": "pouvoirs \u00e0 l'extr\u00eame droite dimanche", "start": 1577.039, "duration": 3.24}, {"text": "soit donner les pleins pouvoirs au", "start": 1579.0, "duration": 3.48}, {"text": "Parlement et effectivement les Fran\u00e7ais", "start": 1580.279, "duration": 3.801}, {"text": "on le voit dans les \u00e9tudes d'opinion ne", "start": 1582.48, "duration": 4.199}, {"text": "souhaite pas que Jordan Bardella ait les", "start": 1584.08, "duration": 4.76}, {"text": "pleins pouvoirs il y a de tiers", "start": 1586.679, "duration": 3.441}, {"text": "aujourd'hui des Fran\u00e7ais qui dans les", "start": 1588.84, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9tudes d'opinion disent qu'ils ne", "start": 1590.12, "duration": 3.279}, {"text": "veulent pas avoir une majorit\u00e9 absolue", "start": 1591.52, "duration": 3.6}, {"text": "pour Jordan Bardella ce qui ne veut pas", "start": 1593.399, "duration": 3.321}, {"text": "dire qu'ils ne veulent pas voter pour", "start": 1595.12, "duration": 3.279}, {"text": "lui mais vous voyez et en fait ils ne", "start": 1596.72, "duration": 3.6}, {"text": "veulent pas non plus que la gauche et la", "start": 1598.399, "duration": 3.28}, {"text": "majorit\u00e9 absolue et ils ne veulent pas", "start": 1600.32, "duration": 4.32}, {"text": "et nous dit que le bloc central veulent", "start": 1601.679, "duration": 4.401}, {"text": "puisse avoir donc fa pensez que les", "start": 1604.64, "duration": 3.399}, {"text": "Fran\u00e7ais veulent de la coition je pense", "start": 1606.08, "duration": 3.64}, {"text": "que les Fran\u00e7ais nous l'ONS dit d\u00e9j\u00e0 en", "start": 1608.039, "duration": 3.88}, {"text": "2022 ils veulent une coalition ils", "start": 1609.72, "duration": 3.559}, {"text": "veulent que ils veulent qu'on soit", "start": 1611.919, "duration": 3.801}, {"text": "oblig\u00e9 de parler parce que ils estiment", "start": 1613.279, "duration": 4.28}, {"text": "que il y a des bons projets \u00e0 gauche il", "start": 1615.72, "duration": 3.16}, {"text": "y a des bons proj projet au centre il y", "start": 1617.559, "duration": 2.72}, {"text": "a des bons projets \u00e0 droite et ils", "start": 1618.88, "duration": 3.279}, {"text": "veulent nous obliger \u00e0 parler et \u00e0", "start": 1620.279, "duration": 3.64}, {"text": "travailler pour l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et", "start": 1622.159, "duration": 3.601}, {"text": "sortir de nos clivages partisans c'est", "start": 1623.919, "duration": 3.521}, {"text": "ce que Emmanuel Macron a essay\u00e9 de faire", "start": 1625.76, "duration": 4.48}, {"text": "en 2017 il y a r\u00e9ussi pendant un moment", "start": 1627.44, "duration": 4.92}, {"text": "en 2022 \u00e7a a capot\u00e9 non mais il faut se", "start": 1630.24, "duration": 4.0}, {"text": "le dire et donc je pense que il faut", "start": 1632.36, "duration": 3.919}, {"text": "maintenant \u00e9couter les Fran\u00e7ais et faire", "start": 1634.24, "duration": 4.0}, {"text": "en sorte de de trouver un terrain", "start": 1636.279, "duration": 3.441}, {"text": "d'entente et moi vous savez je suis un", "start": 1638.24, "duration": 2.96}, {"text": "sociald\u00e9mocrate moi je crois \u00e0 la", "start": 1639.72, "duration": 2.959}, {"text": "culture du compromis pas de la", "start": 1641.2, "duration": 3.04}, {"text": "compromission du compromis et donc je", "start": 1642.679, "duration": 3.841}, {"text": "pense qu'on a cette capacit\u00e9 et le S\u00e9nat", "start": 1644.24, "duration": 4.52}, {"text": "en est la preuve qu'on a cette capacit\u00e9", "start": 1646.52, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 travailler ensemble et \u00e0 faire faire", "start": 1648.76, "duration": 2.96}, {"text": "en sorte que des projets puissent", "start": 1650.48, "duration": 2.799}, {"text": "\u00e9merger pour l'int\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais ce", "start": 1651.72, "duration": 3.439}, {"text": "constat c'est aussi celui qui a fait", "start": 1653.279, "duration": 4.28}, {"text": "marine Tondelier c'est ce qu'elle a dit", "start": 1655.159, "duration": 4.561}, {"text": "hier on \u00e9coute la patronne des", "start": 1657.559, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9cologistes que au premier tour les", "start": 1659.72, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9lecteurs fran\u00e7ais tr\u00e8s majoritairement", "start": 1661.799, "duration": 4.081}, {"text": "les ceux qui ont vot\u00e9 pour nous ceux qui", "start": 1664.159, "duration": 3.041}, {"text": "n'ont pas vot\u00e9 pour nous et puis", "start": 1665.88, "duration": 2.679}, {"text": "beaucoup qui n'ont pas vot\u00e9 du tout ont", "start": 1667.2, "duration": 2.719}, {"text": "dit qu'ils voulaient plus de justice", "start": 1668.559, "duration": 2.761}, {"text": "sociale et plus de justice", "start": 1669.919, "duration": 2.721}, {"text": "environnementale donc ce qui est s\u00fbr", "start": 1671.32, "duration": 2.8}, {"text": "c'est que la politique dans ce pays ne", "start": 1672.64, "duration": 2.84}, {"text": "pourra pas continuer comme avant va", "start": 1674.12, "duration": 2.84}, {"text": "devoir changer qu'il n'y aura pas de", "start": 1675.48, "duration": 3.679}, {"text": "Premier ministre macroniste par exemple", "start": 1676.96, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a le premier tour l'a tranch\u00e9 mais oui", "start": 1679.159, "duration": 4.12}, {"text": "on va devoir trouver des solutions et il", "start": 1681.24, "duration": 3.679}, {"text": "va falloir que certains au centre \u00e0", "start": 1683.279, "duration": 3.201}, {"text": "droite nous disent comment il souhait", "start": 1684.919, "duration": 3.88}, {"text": "travailler dans l'autre sens c'est vrai", "start": 1686.48, "duration": 4.4}, {"text": "M\u00e9lanie Vogel oui \u00e0 la coalition vous", "start": 1688.799, "duration": 4.36}, {"text": "qui en plus avez travaill\u00e9 au Parlement", "start": 1690.88, "duration": 4.6}, {"text": "europ\u00e9en don c'est la culture tout de", "start": 1693.159, "duration": 4.481}, {"text": "m\u00eame alors m\u00eame si c'est tr\u00e8s loin de la", "start": 1695.48, "duration": 4.4}, {"text": "culture fran\u00e7aise justement c'est pour", "start": 1697.64, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e7a que avant de r\u00e9pondre sur le fond et", "start": 1699.88, "duration": 3.84}, {"text": "je vais r\u00e9pondre sur le fond parce que", "start": 1702.519, "duration": 2.721}, {"text": "c'est une question qui est importante", "start": 1703.72, "duration": 3.799}, {"text": "m\u00eame si en fait on pourrait y r\u00e9pondre", "start": 1705.24, "duration": 5.159}, {"text": "le 7 au soir ou le 8 au matin et pas", "start": 1707.519, "duration": 5.841}, {"text": "aujourd'hui mais justement sur la", "start": 1710.399, "duration": 4.601}, {"text": "solidit\u00e9 des institutions de la 5e", "start": 1713.36, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique pour le coup moi je m'inscrit", "start": 1715.0, "duration": 4.88}, {"text": "en faux de \u00e7a je pense que on est arriv\u00e9", "start": 1716.48, "duration": 5.199}, {"text": "au bout du r\u00e9gime a permis les", "start": 1719.88, "duration": 4.72}, {"text": "alternances oui mais l\u00e0 aujourd'hui je", "start": 1721.679, "duration": 4.681}, {"text": "pense qu'on est arriv\u00e9 au bout du r\u00e9gime", "start": 1724.6, "duration": 3.48}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique en", "start": 1726.36, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 le moment de la r\u00e9forme des", "start": 1728.08, "duration": 5.16}, {"text": "retraites a \u00e9t\u00e9 un moment o\u00f9 on a montr\u00e9", "start": 1730.24, "duration": 7.0}, {"text": "que un parlement sans majorit\u00e9 clair et", "start": 1733.24, "duration": 6.559}, {"text": "un ex\u00e9cutif avec tant de pouvoir \u00e9ta en", "start": 1737.24, "duration": 5.52}, {"text": "capacit\u00e9 de braquer le pays et de de de", "start": 1739.799, "duration": 4.72}, {"text": "briser le la confiance qui est", "start": 1742.76, "duration": 3.0}, {"text": "n\u00e9cessaire pour que les citoyens se", "start": 1744.519, "duration": 3.4}, {"text": "sentent repr\u00e9senter et donc moi je pense", "start": 1745.76, "duration": 5.0}, {"text": "que \u00e7a doit \u00eatre ces \u00e9lections l\u00e0 le", "start": 1747.919, "duration": 5.041}, {"text": "dimanche prochain le 7 juillet c'est ce", "start": 1750.76, "duration": 4.48}, {"text": "que j'appelle de mes vux les derni\u00e8res", "start": 1752.96, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9lections que l'on fait comme \u00e7a au", "start": 1755.24, "duration": 4.039}, {"text": "scrutin majoritaire uninominal \u00e0 deux", "start": 1757.36, "duration": 4.28}, {"text": "tours c'est un poison pour la d\u00e9mocratie", "start": 1759.279, "duration": 5.4}, {"text": "il faut absolument in\u00e9g et \u00e7a et \u00e7a et", "start": 1761.64, "duration": 4.879}, {"text": "bon moi j'ai une proposition de mod\u00e8le", "start": 1764.679, "duration": 4.12}, {"text": "proportionnel il y a plusieurs osition", "start": 1766.519, "duration": 5.081}, {"text": "possible euh mais pour moi il faut", "start": 1768.799, "duration": 4.841}, {"text": "absolument que ce soit la derni\u00e8re fois", "start": 1771.6, "duration": 3.64}, {"text": "qu'on se retrouve \u00e0 avoir un mode de", "start": 1773.64, "duration": 4.8}, {"text": "scrutin qui est aussi dangereux pour la", "start": 1775.24, "duration": 4.52}, {"text": "pour la fa\u00e7on de gouverner parce", "start": 1778.44, "duration": 2.88}, {"text": "qu'ensuite on se retrouve avec des", "start": 1779.76, "duration": 2.96}, {"text": "institutions qui ne correspondent pas au", "start": 1781.32, "duration": 2.839}, {"text": "pays apr\u00e8s je veux pas me d\u00e9rober sur", "start": 1782.72, "duration": 4.4}, {"text": "votre question moi je crois que euh il y", "start": 1784.159, "duration": 6.24}, {"text": "a deux choses c'est \u00e9vident que la", "start": 1787.12, "duration": 5.919}, {"text": "priorit\u00e9 c'est et nous la partageons", "start": 1790.399, "duration": 4.841}, {"text": "tous les trois ici emp\u00eacher l'extr\u00eame", "start": 1793.039, "duration": 4.24}, {"text": "droite d'avoir une majorit\u00e9 absolue tr\u00e8s", "start": 1795.24, "duration": 4.159}, {"text": "bien si on y y arrive et faut pas \u00eare", "start": 1797.279, "duration": 4.12}, {"text": "bloqu\u00e9 apr\u00e8s voil\u00e0 si on y arrive \u00e7a", "start": 1799.399, "duration": 3.041}, {"text": "veut dire qu'il faut qu'il y ait une", "start": 1801.399, "duration": 4.601}, {"text": "majorit\u00e9 alternative \u00e0 \u00e7a tr\u00e8s bien l\u00e0", "start": 1802.44, "duration": 4.8}, {"text": "qu'est-ce qu'on dit les Fran\u00e7aises et", "start": 1806.0, "duration": 3.399}, {"text": "les Fran\u00e7ais dans les urnes c'est que de", "start": 1807.24, "duration": 4.679}, {"text": "fait la majorit\u00e9 alternative il", "start": 1809.399, "duration": 5.361}, {"text": "voulaaient qu'elle se construise plut\u00f4t", "start": 1811.919, "duration": 4.721}, {"text": "autour du projet du nouveau front", "start": 1814.76, "duration": 4.44}, {"text": "populaire qu'autour du projet port\u00e9 par", "start": 1816.64, "duration": 4.56}, {"text": "Renaissance donc moi ma conviction c'est", "start": 1819.2, "duration": 3.92}, {"text": "que parce que c'est \u00e7a qui est important", "start": 1821.2, "duration": 4.16}, {"text": "c'est que on on ne pourra pas et \u00e7a", "start": 1823.12, "duration": 3.919}, {"text": "n'arrivera pas et ce n'est pas ce que", "start": 1825.36, "duration": 3.64}, {"text": "dit marine Tondelier", "start": 1827.039, "duration": 5.041}, {"text": "d'avoir un gouvernement qui au fond va", "start": 1829.0, "duration": 6.24}, {"text": "au secours de la macronie pour mener les", "start": 1832.08, "duration": 4.599}, {"text": "politiques qui nous ont men\u00e9 au bord de", "start": 1835.24, "duration": 2.799}, {"text": "la bille donc oui \u00e0 condition que ce", "start": 1836.679, "duration": 3.521}, {"text": "soit une coalition avec un programme de", "start": 1838.039, "duration": 3.921}, {"text": "gauche avec un premier ministre de", "start": 1840.2, "duration": 4.04}, {"text": "gauche pas", "start": 1841.96, "duration": 5.48}, {"text": "commencer de compromis parce que sinon", "start": 1844.24, "duration": 4.439}, {"text": "oui mais en fait qu'est-ce qui s'est", "start": 1847.44, "duration": 4.16}, {"text": "pass\u00e9 en 2022 pourquoi Xavi yovelli dit", "start": 1848.679, "duration": 4.88}, {"text": "que \u00e7a a \u00e9chou\u00e9 et il a raison ce qui", "start": 1851.6, "duration": 3.319}, {"text": "s'est pass\u00e9 c'est que le gouvernement", "start": 1853.559, "duration": 4.561}, {"text": "s'est retrouv\u00e9 sans majorit\u00e9 absolue et", "start": 1854.919, "duration": 4.961}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 incapable de g\u00e9rer cette situation", "start": 1858.12, "duration": 3.84}, {"text": "et en gros a dit bon voil\u00e0 mon programme", "start": 1859.88, "duration": 4.32}, {"text": "c'est \u00e7a euh qu'est-ce que vous \u00eates", "start": 1861.96, "duration": 4.48}, {"text": "capable de prendre ou pas bah ce que", "start": 1864.2, "duration": 4.28}, {"text": "vous voulez pas on passe t 493 moi je", "start": 1866.44, "duration": 3.4}, {"text": "veux pas qu'on fasse \u00e7a je veux pas", "start": 1868.48, "duration": 2.36}, {"text": "qu'on fasse \u00e7a je pense que la", "start": 1869.84, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9mocratie fran\u00e7aise meurt de \u00e7a donc je", "start": 1870.84, "duration": 5.4}, {"text": "veux qu'on arrive \u00e0 trouver une solution", "start": 1874.24, "duration": 4.12}, {"text": "et donc les d\u00e9mocrates les progressistes", "start": 1876.24, "duration": 3.88}, {"text": "devront se parler mais cette solution", "start": 1878.36, "duration": 4.4}, {"text": "c'est clair il faudra qu'elle se tourne", "start": 1880.12, "duration": 5.08}, {"text": "autour des ambitions du projet du", "start": 1882.76, "duration": 4.96}, {"text": "nouveau fond populaire Bruno Belin on a", "start": 1885.2, "duration": 5.0}, {"text": "vu vu hier le tweet de G\u00e9rard Larcher", "start": 1887.72, "duration": 5.64}, {"text": "qui a dit se rendre \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 1890.2, "duration": 5.88}, {"text": "pour venir s'exprimer uniquement comme", "start": 1893.36, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat et non comme", "start": 1896.08, "duration": 3.479}, {"text": "responsable politique \u00e7a fait quand m\u00eame", "start": 1897.519, "duration": 4.361}, {"text": "des mois qu'on \u00e9voque voil\u00e0 qu'il y a", "start": 1899.559, "duration": 4.321}, {"text": "des rumeurs sur la possibilit\u00e9 que", "start": 1901.88, "duration": 4.399}, {"text": "G\u00e9rard Larcher devienne Premier ministre", "start": 1903.88, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce que \u00e7a aurait pu \u00eatre un bon", "start": 1906.279, "duration": 3.12}, {"text": "premier ministre c'est encore possible", "start": 1907.88, "duration": 2.919}, {"text": "est-ce que vous pensez que \u00e7a peut \u00eatre", "start": 1909.399, "duration": 3.52}, {"text": "ce type de personnalit\u00e9 qui pourrait", "start": 1910.799, "duration": 4.081}, {"text": "permettre de de b\u00e2tir une coalition", "start": 1912.919, "duration": 4.041}, {"text": "aujourd'hui de mettre d'accord je n'ai", "start": 1914.88, "duration": 3.039}, {"text": "pas vous r\u00e9pondre \u00e0 cette question", "start": 1916.96, "duration": 2.12}, {"text": "question d'abord parce que je ne connais", "start": 1917.919, "duration": 2.681}, {"text": "pas la nature de l'entretien qu'il y a", "start": 1919.08, "duration": 3.12}, {"text": "eu hier \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e entre le Pr\u00e9sident de", "start": 1920.6, "duration": 3.4}, {"text": "la R\u00e9publique et le pr\u00e9sident du vreis", "start": 1922.2, "duration": 4.52}, {"text": "selon vous ah ben je d\u00e9fend les valeurs", "start": 1924.0, "duration": 5.08}, {"text": "et l'extr\u00eame comp\u00e9tence du Pr\u00e9sident du", "start": 1926.72, "duration": 5.64}, {"text": "S\u00e9nat \u00e7a l\u00e0-dessus il y a a il y a pas", "start": 1929.08, "duration": 5.68}, {"text": "de d\u00e9bat mais en fait c'est les", "start": 1932.36, "duration": 3.799}, {"text": "institutions qu'on parle beaucoup des", "start": 1934.76, "duration": 3.48}, {"text": "institutions elles sont l\u00e0 et ce que je", "start": 1936.159, "duration": 4.681}, {"text": "constate et ce on a constat\u00e9 avec", "start": 1938.24, "duration": 4.0}, {"text": "stupeur quand m\u00eame cette semaine c'est", "start": 1940.84, "duration": 2.559}, {"text": "que c'est bien le rassemblement national", "start": 1942.24, "duration": 2.84}, {"text": "qui les a mis en cause quand on entend", "start": 1943.399, "duration": 3.041}, {"text": "que le chef de l'\u00c9tat il a un chef des", "start": 1945.08, "duration": 3.28}, {"text": "arm\u00e9es honorifique", "start": 1946.44, "duration": 5.079}, {"text": "que on parle encore hier de coup d'\u00e9tat", "start": 1948.36, "duration": 5.319}, {"text": "admin \u00e0 propos des nomination voil\u00e0 la", "start": 1951.519, "duration": 4.0}, {"text": "vraie nature de l'extr\u00eame droite elle", "start": 1953.679, "duration": 4.24}, {"text": "est l\u00e0 \u00e7a rappelle les ann\u00e9es 30 s'il", "start": 1955.519, "duration": 5.0}, {"text": "fallait donc il faut avoir quand m\u00eame \u00e7a", "start": 1957.919, "duration": 4.6}, {"text": "en t\u00eate dimanche maintenant on laisse", "start": 1960.519, "duration": 3.921}, {"text": "passer dimanche on ge la", "start": 1962.519, "duration": 5.361}, {"text": "photographie lundi matin de ce que sera", "start": 1964.44, "duration": 6.119}, {"text": "le Parlement et il faudra en", "start": 1967.88, "duration": 4.48}, {"text": "responsabilit\u00e9 prendre les bonnes", "start": 1970.559, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9cisions et j'en suis convaincu", "start": 1972.36, "duration": 3.559}, {"text": "travailler ensemble en tout cas je", "start": 1974.279, "duration": 5.0}, {"text": "l'esp\u00e8re sans majorit\u00e9", "start": 1975.919, "duration": 4.961}, {"text": "du rassemblement national S\u00e9bastien", "start": 1979.279, "duration": 3.64}, {"text": "meand qu'est-ce que vous r\u00e9pondez \u00e0 ce", "start": 1980.88, "duration": 4.0}, {"text": "que nous dit Bruno Belin autour du", "start": 1982.919, "duration": 4.201}, {"text": "danger que repr\u00e9sente pour nos", "start": 1984.88, "duration": 3.96}, {"text": "institutions le rassemblement", "start": 1987.12, "duration": 3.919}, {"text": "national je pensais pas que Bruno", "start": 1988.84, "duration": 5.16}, {"text": "tomberait dans cette facilit\u00e9 de", "start": 1991.039, "duration": 5.88}, {"text": "comparer quelques remarques aux ann\u00e9es", "start": 1994.0, "duration": 5.399}, {"text": "30 aux ann\u00e9es terribles parce que l\u00e0 on", "start": 1996.919, "duration": 3.88}, {"text": "est quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s loin de tout \u00e7a", "start": 1999.399, "duration": 2.52}, {"text": "vous savez tr\u00e8s bien que nous sommes", "start": 2000.799, "duration": 2.76}, {"text": "dans un r\u00e9gime parlementaire avec un", "start": 2001.919, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sident qui a un pouvoir tr\u00e8s", "start": 2003.559, "duration": 3.681}, {"text": "important donc les pleins pouvoirs", "start": 2005.799, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment que m\u00eame un gouvernement", "start": 2007.24, "duration": 4.559}, {"text": "majorit\u00e9 Jordan Bardella et droite", "start": 2009.519, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9largi n'aurait pas les pleins pouvoirs", "start": 2011.799, "duration": 3.84}, {"text": "c'est une c'est une c'est pareil c'est", "start": 2013.6, "duration": 3.439}, {"text": "compl\u00e8tement inexact de dire ce genre de", "start": 2015.639, "duration": 3.92}, {"text": "chose du fait du poids du pr\u00e9sident de", "start": 2017.039, "duration": 3.88}, {"text": "la R\u00e9publique dans les institutions", "start": 2019.559, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7aises je rappelle que ce qui a", "start": 2020.919, "duration": 4.681}, {"text": "conduit \u00e0 ce chaos institutionnel c'est", "start": 2023.039, "duration": 4.64}, {"text": "bien le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui a", "start": 2025.6, "duration": 4.679}, {"text": "dissous apr\u00e8s une la", "start": 2027.679, "duration": 5.521}, {"text": "question les \u00e9lections europ\u00e9enne et", "start": 2030.279, "duration": 5.12}, {"text": "c'est le seul responsable de de ces", "start": 2033.2, "duration": 4.56}, {"text": "incertitudes l\u00e0 il avait effectivement", "start": 2035.399, "duration": 4.441}, {"text": "2022 d\u00e9j\u00e0 pas la", "start": 2037.76, "duration": 4.24}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ce qui", "start": 2039.84, "duration": 5.28}, {"text": "a conduit madame borne \u00e0 faire x43 ce", "start": 2042.0, "duration": 5.279}, {"text": "qui a conduit conduit aujourd'hui \u00e0 un", "start": 2045.12, "duration": 3.799}, {"text": "attelage mais compl\u00e8tement improbable", "start": 2047.279, "duration": 3.32}, {"text": "avec des gens qui ne partagent rien que", "start": 2048.919, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e7a soit sur le nucl\u00e9aire que \u00e7a soit sur", "start": 2050.599, "duration": 3.0}, {"text": "l'immigration que \u00e7a soit sur les", "start": 2051.839, "duration": 3.721}, {"text": "service public et \u00e7a ne peut pas", "start": 2053.599, "duration": 4.8}, {"text": "fonctionner donc moi j'appelle \u00e0 un vote", "start": 2055.56, "duration": 6.279}, {"text": "massif pour donner les pouvoirs", "start": 2058.399, "duration": 5.52}, {"text": "parlementaire \u00e0 un Premier ministre qui", "start": 2061.839, "duration": 4.161}, {"text": "s'appellera Jordane Bardella qui a", "start": 2063.919, "duration": 4.041}, {"text": "montr\u00e9 au moins qu'il avait un certain", "start": 2066.0, "duration": 3.159}, {"text": "nombre d'id\u00e9es que c'est un pragmatique", "start": 2067.96, "duration": 2.679}, {"text": "c'est pas un id\u00e9ologique c'est pas un", "start": 2069.159, "duration": 2.96}, {"text": "id\u00e9ologue contrairement \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 2070.639, "duration": 3.841}, {"text": "gauche et c'est quelqu'un qui m\u00e9rite sa", "start": 2072.119, "duration": 4.321}, {"text": "chance avec cette majorit\u00e9 j'appelle de", "start": 2074.48, "duration": 4.0}, {"text": "mes v\u0153ux pour diriger le pays vers le", "start": 2076.44, "duration": 4.36}, {"text": "bien commun et l\u00e0 je rappelle que ceux", "start": 2078.48, "duration": 3.639}, {"text": "qui sont pouvoir ont \u00e9chou\u00e9 que", "start": 2080.8, "duration": 3.2}, {"text": "malheureusement nous sur les questions", "start": 2082.119, "duration": 3.52}, {"text": "nous avons \u00e9t\u00e9 au pouvoir \u00e0 une \u00e9poque", "start": 2084.0, "duration": 3.119}, {"text": "notamment surt les questions r\u00e9galiennes", "start": 2085.639, "duration": 2.48}, {"text": "et aujourd'hui ces questions r\u00e9aliennes", "start": 2087.119, "duration": 2.28}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 repris par le rassemblement", "start": 2088.119, "duration": 4.201}, {"text": "national on on les a abandonn\u00e9 donc les", "start": 2089.399, "duration": 4.44}, {"text": "Fran\u00e7ais s'ils veulent un peu", "start": 2092.32, "duration": 3.319}, {"text": "d'esp\u00e9rance un peu d'espoir doivent", "start": 2093.839, "duration": 3.04}, {"text": "donner une majorit\u00e9 pour qu'un", "start": 2095.639, "duration": 2.72}, {"text": "gouvernement puisse gouverner la France", "start": 2096.879, "duration": 2.841}, {"text": "un gouvernement qui gouverne pour le", "start": 2098.359, "duration": 2.801}, {"text": "bien command des Fran\u00e7ais de tous les", "start": 2099.72, "duration": 3.76}, {"text": "Fran\u00e7ais et je rappelle ce faux proc\u00e8s", "start": 2101.16, "duration": 6.12}, {"text": "de racisme d'incomp\u00e9tence fait au soyons", "start": 2103.48, "duration": 5.04}, {"text": "un peu modestes vu les r\u00e9sultats des uns", "start": 2107.28, "duration": 3.12}, {"text": "et des autres il y a eu quand m\u00eame l\u00e0", "start": 2108.52, "duration": 4.52}, {"text": "des des cas qui sont av\u00e9r\u00e9s je veux dire", "start": 2110.4, "duration": 6.199}, {"text": "la la casquette nazi ou bien les propos", "start": 2113.04, "duration": 7.68}, {"text": "de de la prise d'otage la prise d'otage", "start": 2116.599, "duration": 6.281}, {"text": "et le ficher c'est pas \u00e7a vous pose pas", "start": 2120.72, "duration": 4.52}, {"text": "de probl\u00e8me le", "start": 2122.88, "duration": 5.479}, {"text": "fich poursuivi pour apologie monsieur", "start": 2125.24, "duration": 6.44}, {"text": "pou le NPA \u00e7a vous pose aucun probl\u00e8me", "start": 2128.359, "duration": 5.76}, {"text": "le\u00e9sist \u00e7a pose aucun probl\u00e8me vous", "start": 2131.68, "duration": 4.439}, {"text": "Nonin \u00e7a vous pose", "start": 2134.119, "duration": 4.761}, {"text": "probl\u00e8me moi j'ai \u00e9cris je suis tr\u00e8s", "start": 2136.119, "duration": 4.121}, {"text": "clair vous pouvez retrouver mes \u00e9crits", "start": 2138.88, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e8s le 10 juin que s'il devait y avoir", "start": 2140.24, "duration": 4.64}, {"text": "une coalition elle va des", "start": 2143.2, "duration": 3.68}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates au r\u00e9publicains", "start": 2144.88, "duration": 4.239}, {"text": "lib\u00e9raux progressistes proeop\u00e9ens parce", "start": 2146.88, "duration": 4.239}, {"text": "que l'Europe est indispensable cela", "start": 2149.119, "duration": 3.801}, {"text": "exclut dans mes propos bien \u00e9videmment", "start": 2151.119, "duration": 4.041}, {"text": "le NPA dont on conna\u00eet effectivement un", "start": 2152.92, "duration": 4.88}, {"text": "certain nombre", "start": 2155.16, "duration": 3.84}, {"text": "de l'Ukraine \u00e0 l'Union europ\u00e9enne tout", "start": 2157.8, "duration": 3.64}, {"text": "de m\u00eame mais mais l\u00e0 mais sur sur la", "start": 2159.0, "duration": 4.2}, {"text": "France insoumise c'est \u00e9galement ce qu'a", "start": 2161.44, "duration": 2.76}, {"text": "dit le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ce", "start": 2163.2, "duration": 2.68}, {"text": "matin qui a d\u00e9clar\u00e9 on ne gouvernera pas", "start": 2164.2, "duration": 3.879}, {"text": "avec la France insoumise tout de suite", "start": 2165.88, "duration": 3.84}, {"text": "on va se rendre \u00e0 nouveau salle des", "start": 2168.079, "duration": 3.401}, {"text": "conf\u00e9rences on va rejoindre Alexandre", "start": 2169.72, "duration": 3.52}, {"text": "Poussard qui se trouve avec la s\u00e9natrice", "start": 2171.48, "duration": 3.96}, {"text": "Union centriste d' les vilen Fran\u00e7oise", "start": 2173.24, "duration": 4.599}, {"text": "Gatel aussi pour parler de continuer \u00e0", "start": 2175.44, "duration": 5.2}, {"text": "parler de ce de cette possible coalition", "start": 2177.839, "duration": 4.48}, {"text": "bonjour Fran\u00e7oise Gatel bonjour est-ce", "start": 2180.64, "duration": 3.16}, {"text": "que vous croyez \u00e0 cette coalition", "start": 2182.319, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9publicaine propos\u00e9e notamment par les", "start": 2183.8, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9cologistes qui irit des \u00e9lus du nouveau", "start": 2185.359, "duration": 4.801}, {"text": "front populaire \u00e0 des \u00e9lus macronistes", "start": 2187.76, "duration": 3.68}, {"text": "et des \u00e9lus de de droite je vous ai", "start": 2190.16, "duration": 3.8}, {"text": "senti un petit peu sceptique en \u00e9coutant", "start": 2191.44, "duration": 4.28}, {"text": "marine Tondelier et puis apr\u00e8s M\u00e9lanie", "start": 2193.96, "duration": 4.0}, {"text": "Vogel oui mais leur propos mon", "start": 2195.72, "duration": 4.32}, {"text": "scepticisme ne porait pas sur votre", "start": 2197.96, "duration": 5.6}, {"text": "question mais je voudrais juste dire que", "start": 2200.04, "duration": 5.52}, {"text": "aujourd'hui je pense que les Fran\u00e7ais", "start": 2203.56, "duration": 5.4}, {"text": "sont extr\u00eamement l\u00e0 de de d'entendre", "start": 2205.56, "duration": 5.2}, {"text": "parler de ce qui est le moins pire c'est", "start": 2208.96, "duration": 3.8}, {"text": "le rassemblement national mais je pense", "start": 2210.76, "duration": 3.8}, {"text": "que dans le Front populaire il y a des", "start": 2212.76, "duration": 3.76}, {"text": "choses extr\u00eamement baroques et et", "start": 2214.56, "duration": 4.72}, {"text": "dangereuses donc faisons tr\u00e8s attention", "start": 2216.52, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e0 ne pas blanchir ceux qui ne sont pas", "start": 2219.28, "duration": 4.68}, {"text": "tout blancs non plus apr\u00e8s moi je pense", "start": 2221.599, "duration": 3.681}, {"text": "que ce que les Fran\u00e7ais attendent ce", "start": 2223.96, "duration": 3.56}, {"text": "sont des solutions les questions", "start": 2225.28, "duration": 4.2}, {"text": "d'appareil c'est autre chose et je", "start": 2227.52, "duration": 4.079}, {"text": "trouve que il est absolument n\u00e9cessaire", "start": 2229.48, "duration": 3.879}, {"text": "et indispensable si effectivement le", "start": 2231.599, "duration": 3.561}, {"text": "jour d'apr\u00e8s c'est-\u00e0-dire lundi on a", "start": 2233.359, "duration": 5.201}, {"text": "trois blocs qu'il y ait une volont\u00e9", "start": 2235.16, "duration": 5.919}, {"text": "affirm\u00e9e de tous les vrais r\u00e9publicains", "start": 2238.56, "duration": 5.08}, {"text": "et de tous les d\u00e9mocrates de faire une", "start": 2241.079, "duration": 4.601}, {"text": "sorte de coalition sur un programme de", "start": 2243.64, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement parce qu'on ne peut pas", "start": 2245.68, "duration": 3.639}, {"text": "imaginer que le pays soit bloqu\u00e9 pendant", "start": 2247.64, "duration": 5.56}, {"text": "2 ans ni qu'on laisse ce pays livrer \u00e0", "start": 2249.319, "duration": 6.681}, {"text": "comment dire les", "start": 2253.2, "duration": 5.52}, {"text": "l'irritation de certains extr\u00eamement", "start": 2256.0, "duration": 5.839}, {"text": "violentes et irresponsabl et puis euh", "start": 2258.72, "duration": 5.84}, {"text": "aux choses \u00e9tranges du rassemblement", "start": 2261.839, "duration": 4.28}, {"text": "national qui avance masqu\u00e9 donc moi", "start": 2264.56, "duration": 3.96}, {"text": "j'appelle de mes v\u0153ux et depuis un", "start": 2266.119, "duration": 4.801}, {"text": "moment \u00e0 ce qu'on arrive \u00e0 se mettre", "start": 2268.52, "duration": 4.16}, {"text": "d'accord pour apporter des solutions aux", "start": 2270.92, "duration": 4.04}, {"text": "gens parce que on fr\u00f4le le pr\u00e9cipice", "start": 2272.68, "duration": 4.439}, {"text": "dimanche soir on se dit bon tout va bien", "start": 2274.96, "duration": 4.08}, {"text": "on est pas tomb\u00e9 dans le pr\u00e9cipice mais", "start": 2277.119, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e0 force d'\u00eatre au bord on va finir par", "start": 2279.04, "duration": 3.559}, {"text": "tomber laffire elle est tr\u00e8s s\u00e9rieuse", "start": 2280.88, "duration": 2.68}, {"text": "donc par exemple vous en tant que", "start": 2282.599, "duration": 2.041}, {"text": "centriste vous veriez dans un", "start": 2283.56, "duration": 2.559}, {"text": "gouvernement avec des \u00e9cologistes des", "start": 2284.64, "duration": 3.24}, {"text": "socialistes des communistes et des LR", "start": 2286.119, "duration": 3.121}, {"text": "alors moi je parle pas de gouvernement", "start": 2287.88, "duration": 3.36}, {"text": "je dis mais qu'est-ce qu'on doit faire", "start": 2289.24, "duration": 4.28}, {"text": "ensemble pour r\u00e9concilier les Fran\u00e7ais", "start": 2291.24, "duration": 4.839}, {"text": "et peut-\u00eatre \u00e9viter qu'autant de gens se", "start": 2293.52, "duration": 3.88}, {"text": "retournent vers le rassemblement", "start": 2296.079, "duration": 3.121}, {"text": "national parce qu'on parle beaucoup de", "start": 2297.4, "duration": 4.52}, {"text": "Bardella et de Le Pen moi je pense aux", "start": 2299.2, "duration": 5.639}, {"text": "\u00e9lecteurs qui se trouvent d\u00e9class\u00e9s qui", "start": 2301.92, "duration": 4.439}, {"text": "se retournent vers le rassemblement", "start": 2304.839, "duration": 3.121}, {"text": "national parce que il y a pas de", "start": 2306.359, "duration": 3.401}, {"text": "solution et en plus on se permet parfois", "start": 2307.96, "duration": 3.68}, {"text": "de donner des le\u00e7ons de morale donc", "start": 2309.76, "duration": 3.64}, {"text": "construisons des solutions soyons", "start": 2311.64, "duration": 3.16}, {"text": "intelligents ensemble c'est \u00e7a que les", "start": 2313.4, "duration": 4.12}, {"text": "Fran\u00e7ais attend donc un programme", "start": 2314.8, "duration": 3.799}, {"text": "justement justement sur le programme", "start": 2317.52, "duration": 2.88}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande donne des pistes pour", "start": 2318.599, "duration": 3.641}, {"text": "un programme d'un \u00e9ventuel arc", "start": 2320.4, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9publicain \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale il", "start": 2322.24, "duration": 3.2}, {"text": "parle de la loi sur la fin de vie d'une", "start": 2323.96, "duration": 4.0}, {"text": "loi sur la d\u00e9centralisation \u00e9galement de", "start": 2325.44, "duration": 4.12}, {"text": "la loi sur la proportionnelle au", "start": 2327.96, "duration": 3.52}, {"text": "l\u00e9gislatif \u00e7a \u00e7a pourrait \u00eatre des id\u00e9es", "start": 2329.56, "duration": 4.12}, {"text": "de de Programm r\u00e9publicain certaines", "start": 2331.48, "duration": 3.48}, {"text": "plus que d'autres moi je pense qu'il y a", "start": 2333.68, "duration": 2.96}, {"text": "urgence \u00e0 trouver des solutions il faut", "start": 2334.96, "duration": 3.92}, {"text": "qu'on ose parler de l'\u00e9cole il faut", "start": 2336.64, "duration": 4.28}, {"text": "qu'on ose parler de la s\u00e9curit\u00e9 parce", "start": 2338.88, "duration": 4.36}, {"text": "que c'est une pr\u00e9occupation de nos de", "start": 2340.92, "duration": 4.679}, {"text": "nos citoyens et puis je pense qu'il y a", "start": 2343.24, "duration": 4.8}, {"text": "des sujets autour de l'efficacit\u00e9 de", "start": 2345.599, "duration": 4.52}, {"text": "l'action publique et effectivement moi", "start": 2348.04, "duration": 3.36}, {"text": "je pense qu'il faut redonner de la", "start": 2350.119, "duration": 2.561}, {"text": "libert\u00e9 au territoire parce que les", "start": 2351.4, "duration": 3.52}, {"text": "solutions elles sont l\u00e0 et les \u00e9lus", "start": 2352.68, "duration": 3.76}, {"text": "locaux ils savent faire ce qu'on ne sait", "start": 2354.92, "duration": 3.04}, {"text": "pas toujours faire quand on est \u00e9lu", "start": 2356.44, "duration": 3.72}, {"text": "national travailler les uns avec les", "start": 2357.96, "duration": 4.0}, {"text": "autres pour trouver des solutions et je", "start": 2360.16, "duration": 3.199}, {"text": "rappelle que vous \u00eates pr\u00e9sidente de la", "start": 2361.96, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation du S\u00e9nat aux collectivit\u00e9s", "start": 2363.359, "duration": 2.881}, {"text": "territoriales merci beaucoup Fran\u00e7oise", "start": 2364.92, "duration": 4.96}, {"text": "Gat merci merci beaucoup Alexandre il va", "start": 2366.24, "duration": 5.879}, {"text": "falloir construire des solutions la", "start": 2369.88, "duration": 3.68}, {"text": "coalition elle a pas d'autre choix que", "start": 2372.119, "duration": 3.521}, {"text": "de r\u00e9ussir Xavier Covelli si on arrive", "start": 2373.56, "duration": 4.44}, {"text": "sur un tel sc\u00e9nario parce que est-ce que", "start": 2375.64, "duration": 5.679}, {"text": "sinon on n'apporte pas la France sur un", "start": 2378.0, "duration": 5.92}, {"text": "plateau \u00e0 Marine Le Pen en 2027 est-ce", "start": 2381.319, "duration": 4.921}, {"text": "que le risque ce n'est pas de de reculer", "start": 2383.92, "duration": 5.04}, {"text": "pour mieux sauter si si l\u00e0 la coalition", "start": 2386.24, "duration": 4.72}, {"text": "rate mais \u00e9coutez je pense que vous", "start": 2388.96, "duration": 4.52}, {"text": "savez la France a toujours r\u00e9ussi \u00e0 se", "start": 2390.96, "duration": 4.92}, {"text": "redresser et \u00e0 s'unir lorsqu'elle \u00e9tait", "start": 2393.48, "duration": 5.92}, {"text": "attaqu\u00e9e euh et le raccourci je veux pas", "start": 2395.88, "duration": 4.64}, {"text": "je veux pas que \u00e7a soit mal pris le", "start": 2399.4, "duration": 2.84}, {"text": "raccourci que que je vais faire mais le", "start": 2400.52, "duration": 3.2}, {"text": "Conseil National de la R\u00e9sistance il", "start": 2402.24, "duration": 3.32}, {"text": "s'est aussi constitu\u00e9 avec des golistes", "start": 2403.72, "duration": 3.92}, {"text": "avec des socialistes des communistes des", "start": 2405.56, "duration": 3.559}, {"text": "centristes parce que \u00e0 un moment il", "start": 2407.64, "duration": 4.32}, {"text": "fallait reconstruire et effectivement l\u00e0", "start": 2409.119, "duration": 4.281}, {"text": "on voit bien que notre R\u00e9publique est", "start": 2411.96, "duration": 2.8}, {"text": "attaqu\u00e9e elle est attaqu\u00e9e par en", "start": 2413.4, "duration": 3.36}, {"text": "interne elle est attaqu\u00e9e par l'extr\u00eame", "start": 2414.76, "duration": 4.079}, {"text": "droite il y a un risque vraiment alors", "start": 2416.76, "duration": 3.559}, {"text": "elle est attaqu\u00e9e pas comme au moment de", "start": 2418.839, "duration": 3.401}, {"text": "la Seconde Guerre mondiale je je pr\u00e9cise", "start": 2420.319, "duration": 3.481}, {"text": "mais mais il y a un vrai risque", "start": 2422.24, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9mocratique pour notre pays et donc", "start": 2423.8, "duration": 4.12}, {"text": "c'est normal que lesffce forces qui sont", "start": 2426.079, "duration": 3.28}, {"text": "attach\u00e9es \u00e0 notre R\u00e9publique \u00e0 nos", "start": 2427.92, "duration": 3.0}, {"text": "institutions puissent se dire et ben il", "start": 2429.359, "duration": 2.801}, {"text": "faut qu'on se mette ensemble qu'on fasse", "start": 2430.92, "duration": 4.0}, {"text": "des des compromis et et qu'on puisse", "start": 2432.16, "duration": 4.919}, {"text": "avancer vers une reconstruction en fait", "start": 2434.92, "duration": 3.88}, {"text": "de nos institutions faut r\u00e9pondre aussi", "start": 2437.079, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e0 \u00e0 la d\u00e9tresse des Fran\u00e7ais sur le fond", "start": 2438.8, "duration": 4.16}, {"text": "les entend les \u00e9c mais c'est pour \u00e7a", "start": 2440.64, "duration": 4.479}, {"text": "justement que en se mettant ensemble on", "start": 2442.96, "duration": 3.96}, {"text": "on permet justement d'\u00e9couter l'ensemble", "start": 2445.119, "duration": 3.841}, {"text": "du spectre des Fran\u00e7ais et nous", "start": 2446.92, "duration": 3.84}, {"text": "permettre de r\u00e9pondre aux vrais attentes", "start": 2448.96, "duration": 3.359}, {"text": "en terme de pouvoir d'achat en terme de", "start": 2450.76, "duration": 3.4}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 en terme aussi d'immigration", "start": 2452.319, "duration": 3.841}, {"text": "parce qu'il y a un vrai une vrai un vrai", "start": 2454.16, "duration": 3.919}, {"text": "sujet aussi sur la question migratoire", "start": 2456.16, "duration": 3.36}, {"text": "et donc il faut pouvoir y r\u00e9pondre tout", "start": 2458.079, "duration": 3.28}, {"text": "en en restant avec des propositions qui", "start": 2459.52, "duration": 3.52}, {"text": "soient humanistes voil\u00e0 tout \u00e7a ce sont", "start": 2461.359, "duration": 4.201}, {"text": "des des projets importants et c'est pour", "start": 2463.04, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a qu'il faut cette coalition mais la", "start": 2465.56, "duration": 3.16}, {"text": "niveauogel sur quoi pouvez-vous vous", "start": 2467.04, "duration": 4.0}, {"text": "mettre d'accord alors d'abord c'est vrai", "start": 2468.72, "duration": 4.8}, {"text": "que la France est pas habitu\u00e9e \u00e0 une", "start": 2471.04, "duration": 5.48}, {"text": "situation pareille et ne conna\u00eet pas le", "start": 2473.52, "duration": 4.4}, {"text": "syst\u00e8me de la", "start": 2476.52, "duration": 3.64}, {"text": "n\u00e9gociation voil\u00e0 alors c'est inconnu", "start": 2477.92, "duration": 4.32}, {"text": "pour l'Ance nouut\u00e9 mais c'est pas", "start": 2480.16, "duration": 4.24}, {"text": "inconnu pour de nombreux pays europ\u00e9ens", "start": 2482.24, "duration": 3.68}, {"text": "moi je suis co-pr\u00e9sidente du Parti V", "start": 2484.4, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9en j'ai assist\u00e9 \u00e0 beaucoup de", "start": 2485.92, "duration": 3.6}, {"text": "n\u00e9gociations de formation de", "start": 2487.72, "duration": 4.52}, {"text": "gouvernement qui souvent prennent", "start": 2489.52, "duration": 5.36}, {"text": "longtemps des semaines des mois et je", "start": 2492.24, "duration": 4.96}, {"text": "crois que il faut pouvoir dire aux", "start": 2494.88, "duration": 4.84}, {"text": "fran\u00e7aises et aux Fran\u00e7ais que quand on", "start": 2497.2, "duration": 5.52}, {"text": "discute et qu'on trouve des compromis \u00e0", "start": 2499.72, "duration": 4.56}, {"text": "la fois sur ce qu'on peut faire ensemble", "start": 2502.72, "duration": 2.8}, {"text": "et sur ce qu'on ne peut pas faire", "start": 2504.28, "duration": 2.839}, {"text": "ensemble parce que il faut aussi savoir", "start": 2505.52, "duration": 2.92}, {"text": "qu'il y a beaucoup de gouvernements de", "start": 2507.119, "duration": 3.281}, {"text": "coalition qui se mettent d'accord sur", "start": 2508.44, "duration": 4.639}, {"text": "une mani\u00e8re de g\u00e9rer les d\u00e9saccords et", "start": 2510.4, "duration": 5.6}, {"text": "de lister les points sur lesquels il est", "start": 2513.079, "duration": 4.681}, {"text": "impossible de se mettre d'accord et une", "start": 2516.0, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00e9thodologie qui revient souvent \u00e0", "start": 2517.76, "duration": 5.04}, {"text": "laisser le Parlement s'exprimer pour", "start": 2519.88, "duration": 4.76}, {"text": "g\u00e9rer ces situations l\u00e0 il y a plein de", "start": 2522.8, "duration": 5.12}, {"text": "mod\u00e8les possible n\u00e9anmoins ce qui ce qui", "start": 2524.64, "duration": 6.16}, {"text": "me para\u00eet important c'est d'abord de", "start": 2527.92, "duration": 4.199}, {"text": "rappeler que quand on fait \u00e7a on", "start": 2530.8, "duration": 3.88}, {"text": "nabandonne pas ces valeurs il y a pas de", "start": 2532.119, "duration": 4.24}, {"text": "moi vous l'avez dit tout \u00e0 l'heure j'ai", "start": 2534.68, "duration": 4.2}, {"text": "pass\u00e9 10 ans au Parlement europ\u00e9en j'ai", "start": 2536.359, "duration": 4.041}, {"text": "c'est comme \u00e7a que j'ai grandi en", "start": 2538.88, "duration": 6.04}, {"text": "politique et j'ai toujours su que le", "start": 2540.4, "duration": 7.28}, {"text": "pragmatisme et la radicalit\u00e9", "start": 2544.92, "duration": 4.48}, {"text": "n'\u00e9tait pas des\u00e9soppos\u00e9s et que le", "start": 2547.68, "duration": 3.24}, {"text": "compromis c'est pas la compromission", "start": 2549.4, "duration": 3.6}, {"text": "absolument pas et al il peut parfois y", "start": 2550.92, "duration": 3.679}, {"text": "avoir des compromissions mais qu'on peut", "start": 2553.0, "duration": 4.8}, {"text": "\u00eatre tout aussi vic\u00e9ralement attach\u00e9 \u00e0", "start": 2554.599, "duration": 5.441}, {"text": "ses valeurs garder sa radicalit\u00e9 et au", "start": 2557.8, "duration": 4.759}, {"text": "nom de cette radicalit\u00e9 parfois trouver", "start": 2560.04, "duration": 4.279}, {"text": "des solutions avec d'autres n\u00e9anmoins ce", "start": 2562.559, "duration": 3.241}, {"text": "qui me para\u00eet vraiment important de dire", "start": 2564.319, "duration": 3.361}, {"text": "pour celles et ceux qui se demandent", "start": 2565.8, "duration": 4.039}, {"text": "qu'est-ce qui peut se passer apr\u00e8s", "start": 2567.68, "duration": 4.6}, {"text": "dimanche on a trois mots dont on doit", "start": 2569.839, "duration": 4.601}, {"text": "sortir il y a les orientations", "start": 2572.28, "duration": 3.76}, {"text": "politiques qui ont \u00e9t\u00e9 celles de la", "start": 2574.44, "duration": 3.76}, {"text": "macronie", "start": 2576.04, "duration": 4.079}, {"text": "dont on doit sortir on peut pas faire", "start": 2578.2, "duration": 3.68}, {"text": "demain autour des m\u00eames orientations", "start": 2580.119, "duration": 4.24}, {"text": "politiqu sur chose qui nous aen\u00e9 jusqu", "start": 2581.88, "duration": 4.0}, {"text": "exactement surtout vous savez c'est ce", "start": 2584.359, "duration": 3.321}, {"text": "qu'instein disait faire la m\u00eame chose en", "start": 2585.88, "duration": 3.479}, {"text": "esp\u00e9rant des r\u00e9sultats diff\u00e9rents c'est", "start": 2587.68, "duration": 3.0}, {"text": "la d\u00e9finition de la folie donc on peut", "start": 2589.359, "duration": 3.081}, {"text": "pas faire la m\u00eame chose et nous ce que", "start": 2590.68, "duration": 3.56}, {"text": "nous proposons c'est une rupture en", "start": 2592.44, "duration": 3.84}, {"text": "terme de cap et d'ambition par rapport \u00e0", "start": 2594.24, "duration": 3.56}, {"text": "ce qu'a fait la macronie pendant C ans", "start": 2596.28, "duration": 3.2}, {"text": "et est-ce que vous ferez sans Jean-Luc", "start": 2597.8, "duration": 4.519}, {"text": "M\u00e9lenchon et sans la France insoumise si", "start": 2599.48, "duration": 5.359}, {"text": "c'est une condition pr\u00e9alable \u00e0 pouvoir", "start": 2602.319, "duration": 4.04}, {"text": "construire cette coalition attendez", "start": 2604.839, "duration": 3.321}, {"text": "parce que moi je pense vraiment que \u00e7a", "start": 2606.359, "duration": 3.72}, {"text": "je sais que c'est une obsession de", "start": 2608.16, "duration": 3.52}, {"text": "beaucoup et que on voi c'est une", "start": 2610.079, "duration": 3.961}, {"text": "condition quasiment impos\u00e9e que chacun", "start": 2611.68, "duration": 4.36}, {"text": "en fait je pense que le plus important", "start": 2614.04, "duration": 3.88}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon il est pas candidat", "start": 2616.04, "duration": 3.799}, {"text": "il sera pas d\u00e9put\u00e9 il sera pas Premier", "start": 2617.92, "duration": 3.96}, {"text": "ministre on l'a dit 25000 fois donc en", "start": 2619.839, "duration": 3.881}, {"text": "fait c'est pas le sujet juste je", "start": 2621.88, "duration": 3.28}, {"text": "voudrais dire juste pour la clart\u00e9 du", "start": 2623.72, "duration": 4.839}, {"text": "propos je pense qu'il faut sortir de la", "start": 2625.16, "duration": 5.24}, {"text": "direction politique qui a \u00e9t\u00e9 celle de", "start": 2628.559, "duration": 3.121}, {"text": "la macronie parce que c'est celle qui", "start": 2630.4, "duration": 3.28}, {"text": "nous a amen\u00e9 \u00e0 la rupture je pense aussi", "start": 2631.68, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il faut sortir de la m\u00e9thode de la", "start": 2633.68, "duration": 4.879}, {"text": "macronie qui a \u00e9t\u00e9 celle du 493 de la", "start": 2635.4, "duration": 4.679}, {"text": "n\u00e9gation des oppositions et cetera et", "start": 2638.559, "duration": 3.681}, {"text": "donc construire une fa\u00e7on plus", "start": 2640.079, "duration": 3.401}, {"text": "responsable et c'est pour \u00e7a que je dis", "start": 2642.24, "duration": 2.359}, {"text": "qu'il faut aller vers la proportionnelle", "start": 2643.48, "duration": 5.119}, {"text": "et cetera et il faut aussi sortir de la", "start": 2644.599, "duration": 6.72}, {"text": "normalisation la d\u00e9diabolisation du RN", "start": 2648.599, "duration": 5.361}, {"text": "et donc je crois moi j'entends que on", "start": 2651.319, "duration": 4.681}, {"text": "naime pas la France insoumise j'ai pas", "start": 2653.96, "duration": 3.56}, {"text": "de probl\u00e8me avec \u00e7a mais par contre je", "start": 2656.0, "duration": 2.68}, {"text": "pense qu'il faut qu'on se le dise la", "start": 2657.52, "duration": 2.839}, {"text": "France insoumise c'est pas l'extr\u00eame", "start": 2658.68, "duration": 3.2}, {"text": "droite il faut un moment donn\u00e9 se le", "start": 2660.359, "duration": 3.2}, {"text": "dire vraiment ce n'est pas pareil que", "start": 2661.88, "duration": 3.12}, {"text": "l'extr\u00eame droite S\u00e9bastien Merand la", "start": 2663.559, "duration": 2.76}, {"text": "France insoumise n'est pas pareil que", "start": 2665.0, "duration": 2.96}, {"text": "l'extr\u00eame droite droite vous voulez", "start": 2666.319, "duration": 3.961}, {"text": "intervenir oui merci parce que je dois", "start": 2667.96, "duration": 4.08}, {"text": "apr\u00e8s vous quitter oui c'est bien pire", "start": 2670.28, "duration": 3.36}, {"text": "effectivement vous avez montr\u00e9 une dame", "start": 2672.04, "duration": 2.72}, {"text": "en casquette effectivement tout \u00e0", "start": 2673.64, "duration": 2.4}, {"text": "l'heure qui c'est choquant c'est", "start": 2674.76, "duration": 2.92}, {"text": "quelqu'un qui je crois les tr\u00e8 vous", "start": 2676.04, "duration": 3.92}, {"text": "aurez d\u00fb montrer \u00e9galement Rapha\u00ebl", "start": 2677.68, "duration": 5.159}, {"text": "Arnaud candidat dont le parti communiste", "start": 2679.96, "duration": 4.599}, {"text": "des gens responsable du parti communiste", "start": 2682.839, "duration": 3.561}, {"text": "souhaitait son retrait qui aujourd'hui", "start": 2684.559, "duration": 2.921}, {"text": "est soutenu par le Parti socialiste", "start": 2686.4, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0ignon c'est bien pire de de soutenir un", "start": 2687.48, "duration": 6.68}, {"text": "fichs violent antifa l\u00e0 c'est", "start": 2691.28, "duration": 5.0}, {"text": "effectivement un repr\u00e9sentant de ce", "start": 2694.16, "duration": 3.88}, {"text": "nouveau front popul poulaire mais c'est", "start": 2696.28, "duration": 4.2}, {"text": "pas le seul donc il faut \u00e9viter d'\u00eare", "start": 2698.04, "duration": 3.88}, {"text": "caricaturale aujourd'hui le", "start": 2700.48, "duration": 3.079}, {"text": "rassemblement national est un parti", "start": 2701.92, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9publicain qui va essayer de servir", "start": 2703.559, "duration": 4.28}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais de tous les", "start": 2706.119, "duration": 4.561}, {"text": "Fran\u00e7ais et la France insoumise a montr\u00e9", "start": 2707.839, "duration": 4.401}, {"text": "que c'\u00e9tait effectivement un parti", "start": 2710.68, "duration": 3.679}, {"text": "antir\u00e9publicain violent moi dans mon", "start": 2712.24, "duration": 3.8}, {"text": "territoire si j'ai amen\u00e9 m'amen\u00e9 \u00e0", "start": 2714.359, "duration": 3.321}, {"text": "prendre cette d\u00e9cision de soutenir", "start": 2716.04, "duration": 4.36}, {"text": "quelqu'un qui est malheureusement issu", "start": 2717.68, "duration": 4.76}, {"text": "de la macronie horizon philipiste", "start": 2720.4, "duration": 3.32}, {"text": "aujourd'hui parce que sinon \u00e7a va", "start": 2722.44, "duration": 2.6}, {"text": "peut-\u00eatre un peu plus difficile pour moi", "start": 2723.72, "duration": 3.68}, {"text": "et et bien c'est parce que la France son", "start": 2725.04, "duration": 4.76}, {"text": "insoumise et se dis Front populaire ne", "start": 2727.4, "duration": 4.919}, {"text": "respecte rien ne respecte aucune des", "start": 2729.8, "duration": 4.48}, {"text": "aucune des des r\u00e8gles d\u00e9mocratiques sur", "start": 2732.319, "duration": 4.721}, {"text": "le plan local arrache sont violents et", "start": 2734.28, "duration": 4.319}, {"text": "c'est ce que rencontre beaucoup de", "start": 2737.04, "duration": 3.0}, {"text": "candidats de droite dans certains", "start": 2738.599, "duration": 2.76}, {"text": "territoires et dans certains territoires", "start": 2740.04, "duration": 3.24}, {"text": "il y a quasiment de plus en plus", "start": 2741.359, "duration": 3.401}, {"text": "difficile de faire campagne je pense", "start": 2743.28, "duration": 2.76}, {"text": "notamment \u00e0 des territoires perdus de la", "start": 2744.76, "duration": 2.96}, {"text": "R\u00e9publique c'est pas de moi la partition", "start": 2746.04, "duration": 2.76}, {"text": "du territoire c'est pas de moi", "start": 2747.72, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui ce qui am\u00e8ne les gens \u00e0 \u00e0", "start": 2748.8, "duration": 3.559}, {"text": "voter pour nationale c'est front c'est", "start": 2750.68, "duration": 3.24}, {"text": "effectivement le pouvoir d'achat c'est", "start": 2752.359, "duration": 3.121}, {"text": "effectivement l'ins\u00e9curit\u00e9 grandissante", "start": 2753.92, "duration": 3.76}, {"text": "c'est l'immigration que la droite et la", "start": 2755.48, "duration": 3.639}, {"text": "gauche et rappelez-vous ce que disait", "start": 2757.68, "duration": 2.879}, {"text": "Fran\u00e7ois mitteran en son temps ce que", "start": 2759.119, "duration": 3.921}, {"text": "disait George Marchet en 81 et bien \u00e7a", "start": 2760.559, "duration": 4.441}, {"text": "c'est effectivement des sujets c'est un", "start": 2763.04, "duration": 3.44}, {"text": "sujet crucial pour l'avenir des Fran\u00e7ais", "start": 2765.0, "duration": 3.2}, {"text": "de la France que la France reste la", "start": 2766.48, "duration": 4.119}, {"text": "France construise reconstruise l'\u00e9tat", "start": 2768.2, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9mocratie et la nation fran\u00e7aise et une", "start": 2770.599, "duration": 4.321}, {"text": "Concord fran\u00e7ais je vous remercie JECI", "start": 2772.48, "duration": 4.4}, {"text": "S\u00e9bastien et nous verrons ce weekend", "start": 2774.92, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement vous devez nous quitter", "start": 2776.88, "duration": 4.36}, {"text": "vous parlez de la France insousmise", "start": 2779.0, "duration": 4.04}, {"text": "autre candidat du Nouveau Front", "start": 2781.24, "duration": 3.4}, {"text": "populaire sur le terrain l'ex d\u00e9put\u00e9 de", "start": 2783.04, "duration": 4.079}, {"text": "la France insoumise Louis Boyard il fait", "start": 2784.64, "duration": 4.0}, {"text": "campagn c'est l'un des territoires les", "start": 2787.119, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lecteurs auront \u00e0 choisir entre trois", "start": 2788.64, "duration": 3.919}, {"text": "candidats puisqueensemble s est maintenu", "start": 2790.599, "duration": 4.0}, {"text": "malgr\u00e9 le risque de bascule vers le", "start": 2792.559, "duration": 3.76}, {"text": "rassemblement national de la 3\u00e8", "start": 2794.599, "duration": 4.041}, {"text": "circonscription du Val de Marne une", "start": 2796.319, "duration": 4.841}, {"text": "circonscription historiquement \u00e0 gauche", "start": 2798.64, "duration": 3.88}, {"text": "regardez les reportag d'Adrien pin", "start": 2801.16, "duration": 3.88}, {"text": "etgltin", "start": 2802.52, "duration": 5.2}, {"text": "mougein \u00e0 Valenton dans le Val de Marne", "start": 2805.04, "duration": 4.279}, {"text": "pas une minute sans que Louis Boyard", "start": 2807.72, "duration": 3.44}, {"text": "soit arr\u00eat\u00e9 pour prendre une photo on va", "start": 2809.319, "duration": 4.321}, {"text": "gagner voil\u00e0 j'esp\u00e8re le d\u00e9put\u00e9 sortant", "start": 2811.16, "duration": 5.12}, {"text": "de 23 ans a obtenu 42 % au prier tour", "start": 2813.64, "duration": 5.16}, {"text": "dans ccription et encore plus dans cette", "start": 2816.28, "duration": 4.48}, {"text": "commune de pr\u00e8s de 3000 habitants avec", "start": 2818.8, "duration": 5.319}, {"text": "61 % des suffrages objectif 90", "start": 2820.76, "duration": 6.64}, {"text": "%er les ce matin c'est une autre figure", "start": 2824.119, "duration": 4.72}, {"text": "et les filles de premier plan qui vient", "start": 2827.4, "duration": 3.719}, {"text": "l'aider dans sa campagne Cl\u00e9mence guett\u00e9", "start": 2828.839, "duration": 4.041}, {"text": "tout juste serait\u00e9lu d\u00e8s le premier tour", "start": 2831.119, "duration": 3.361}, {"text": "dans sa propre circonscription il faut", "start": 2832.88, "duration": 3.08}, {"text": "que \u00e7a serve \u00e0 quelque chose que nous on", "start": 2834.48, "duration": 3.56}, {"text": "est termin\u00e9 ce bout de campagne dans nos", "start": 2835.96, "duration": 3.92}, {"text": "propres circonscriptions pour \u00e9viter que", "start": 2838.04, "duration": 3.16}, {"text": "l'extr\u00eame droite arrive au pouvoir dans", "start": 2839.88, "duration": 3.52}, {"text": "le pays car ce territoire historiquement", "start": 2841.2, "duration": 3.68}, {"text": "de gauche vient de conna\u00eetre un score", "start": 2843.4, "duration": 4.159}, {"text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent du RN au premier tour 27", "start": 2844.88, "duration": 5.439}, {"text": "% ce qui le place en 2e position la", "start": 2847.559, "duration": 5.04}, {"text": "priorit\u00e9 pour LFI Iguer cette mont\u00e9e de", "start": 2850.319, "duration": 4.081}, {"text": "l'extr\u00eame droite alors toujours aussi", "start": 2852.599, "duration": 3.601}, {"text": "chaud ici les gens ils sont enfin il y a", "start": 2854.4, "duration": 3.439}, {"text": "un vrai esprit de r\u00e9sistance vous avez", "start": 2856.2, "duration": 3.44}, {"text": "des personnes qui d\u00e9j\u00e0 sont en col\u00e8re et", "start": 2857.839, "duration": 3.441}, {"text": "qui ont envie de voter par vote de", "start": 2859.64, "duration": 4.28}, {"text": "col\u00e8re et on vient leur expliquer le", "start": 2861.28, "duration": 4.76}, {"text": "rassemblement national c'est le syst\u00e8me", "start": 2863.92, "duration": 4.0}, {"text": "c'est la continuit\u00e9 du syst\u00e8me \u00e0", "start": 2866.04, "duration": 3.6}, {"text": "quelques kilom\u00e8tres d'ici \u00e0 boissi", "start": 2867.92, "duration": 3.24}, {"text": "Saint-L\u00e9ger au c\u00f4t\u00e9 du candidat", "start": 2869.64, "duration": 3.36}, {"text": "d'extr\u00eame droite il ne faut pas attendre", "start": 2871.16, "duration": 3.24}, {"text": "longtemps avant qu'il fustige son", "start": 2873.0, "duration": 3.119}, {"text": "adversaire insoumis le fait que Louis", "start": 2874.4, "duration": 4.24}, {"text": "Boyard a d\u00e9boul\u00e9 dans un dans un bureau", "start": 2876.119, "duration": 4.561}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 sorti par la police enfin on", "start": 2878.64, "duration": 5.04}, {"text": "est dans les m\u00e9thodes de voyou l\u00e0 Arnaud", "start": 2880.68, "duration": 4.76}, {"text": "barbotin craint m\u00eame que les \u00e9lections", "start": 2883.68, "duration": 3.2}, {"text": "ne soient pas r\u00e9alis\u00e9es dans les r\u00e8gles", "start": 2885.44, "duration": 3.08}, {"text": "on va aller en pr\u00e9fecture cet apr\u00e8s-midi", "start": 2886.88, "duration": 4.28}, {"text": "ok oui \u00e7a marche dans deux ou trois", "start": 2888.52, "duration": 4.72}, {"text": "bureaux de vote on m'a signal\u00e9 des", "start": 2891.16, "duration": 3.76}, {"text": "bulletin de vote qui manquait on a dans", "start": 2893.24, "duration": 3.0}, {"text": "certains bureaux de vote des des des", "start": 2894.92, "duration": 3.199}, {"text": "scores la fid\u00e8le Castro hein sa", "start": 2896.24, "duration": 3.48}, {"text": "candidature s'inscrit dans l'alliance", "start": 2898.119, "duration": 3.72}, {"text": "entre le RN et Eric fotti elle est en", "start": 2899.72, "duration": 4.44}, {"text": "plus soutenue par Marion mar\u00e9chal alors", "start": 2901.839, "duration": 4.081}, {"text": "forc\u00e9ment Arnaud barbotin cherche les", "start": 2904.16, "duration": 3.6}, {"text": "voies d'\u00e9lecteur \u00e0 la recherche de plus", "start": 2905.92, "duration": 3.48}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 dimanche vous allez voter", "start": 2907.76, "duration": 3.96}, {"text": "sur quel crit\u00e8re \u00e7a serait assez la", "start": 2909.4, "duration": 4.679}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 l'extr\u00eame droite est arriv\u00e9e en", "start": 2911.72, "duration": 3.92}, {"text": "t\u00eate dans une commune voisine \u00e0 ville", "start": 2914.079, "duration": 3.52}, {"text": "CREN mais certains sont plus durs \u00e0", "start": 2915.64, "duration": 3.719}, {"text": "convaincre comme ce Val de Marnet dont", "start": 2917.599, "duration": 3.52}, {"text": "le p\u00e8re \u00e9tranger attend un titre de", "start": 2919.359, "duration": 3.841}, {"text": "s\u00e9jour AR barbeotin tente de les", "start": 2921.119, "duration": 3.2}, {"text": "rassurer pourquoi vous voulez faire", "start": 2923.2, "duration": 3.639}, {"text": "barrage au RN \u00e7a m'int\u00e9resse c'est\u00e8", "start": 2924.319, "duration": 4.401}, {"text": "int\u00e9ressant ils ont dit de refaire toute", "start": 2926.839, "duration": 5.28}, {"text": "la demande alors que \u00e7a fait quuis 2003", "start": 2928.72, "duration": 4.92}, {"text": "ici pour vous rassurer \u00e7a correspond pas", "start": 2932.119, "duration": 3.041}, {"text": "du tout \u00e0 notre discours tous les gens", "start": 2933.64, "duration": 3.159}, {"text": "qui sont sur le territoire fran\u00e7ais qui", "start": 2935.16, "duration": 3.56}, {"text": "TR ils sont ils font partie de la", "start": 2936.799, "duration": 3.681}, {"text": "communaut\u00e9 vous savez c'est le plus", "start": 2938.72, "duration": 3.639}, {"text": "important c'est pas c'est que vous", "start": 2940.48, "duration": 3.4}, {"text": "puissiez faire un choix", "start": 2942.359, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9clair\u00e9 allez bonne journ\u00e9e monsieur", "start": 2943.88, "duration": 3.679}, {"text": "dans cette circonscription le camp", "start": 2946.04, "duration": 3.44}, {"text": "macroniste ne s'est pas retir\u00e9 bien", "start": 2947.559, "duration": 3.841}, {"text": "qu'\u00e9tant en 3\u00e8 position on va y arriver", "start": 2949.48, "duration": 3.76}, {"text": "sans que c personne se blesse moi je", "start": 2951.4, "duration": 4.76}, {"text": "voque Macron B c'est moi Macron \u00e0 liil", "start": 2953.24, "duration": 4.72}, {"text": "brevvan op\u00e9ration porte \u00e0 porte cet", "start": 2956.16, "duration": 3.36}, {"text": "apr\u00e8s-midi pour le candidat Renaissance", "start": 2957.96, "duration": 4.08}, {"text": "LX signor avec l'espoir d'incarner une", "start": 2959.52, "duration": 4.24}, {"text": "alternative contre des candidats qu'il", "start": 2962.04, "duration": 4.0}, {"text": "juge\u00eatre en dehors du champ r\u00e9publicain", "start": 2963.76, "duration": 3.799}, {"text": "et surtout pour emp\u00eacher une victoire de", "start": 2966.04, "duration": 3.759}, {"text": "l'extr\u00eame droite on a pris la d\u00e9cision", "start": 2967.559, "duration": 4.28}, {"text": "de nous maintenir pour \u00e9viter", "start": 2969.799, "duration": 4.121}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment que face \u00e0 Louis Boyard qui", "start": 2971.839, "duration": 4.441}, {"text": "suscite un rejet y compris de nos", "start": 2973.92, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9lecteurs des \u00e9lecteurs de droite des", "start": 2976.28, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9lecteurs de gauche mod\u00e9r\u00e9 j'en ai", "start": 2977.68, "duration": 2.439}, {"text": "rencontr\u00e9 beaucoup qui avaient vot\u00e9 pour", "start": 2979.0, "duration": 4.28}, {"text": "rfhael gluxman un vote RN puisse", "start": 2980.119, "duration": 5.281}, {"text": "aujourd'hui dans cette circonscription", "start": 2983.28, "duration": 3.76}, {"text": "l'emporter dimanche prochain cet", "start": 2985.4, "duration": 3.12}, {"text": "habitant qui a vot\u00e9 blanc au premier", "start": 2987.04, "duration": 3.279}, {"text": "tour donnera sa voix au porte-parole de", "start": 2988.52, "duration": 4.079}, {"text": "renaissance mais un peu par d\u00e9pit je", "start": 2990.319, "duration": 4.52}, {"text": "vais \u00eatre contraint de voter pour vous", "start": 2992.599, "duration": 4.281}, {"text": "parce que je veux pas trop en National", "start": 2994.839, "duration": 3.48}, {"text": "pas de m\u00e9lange c'est pas de guett\u00e9 de", "start": 2996.88, "duration": 3.36}, {"text": "c\u0153ur parce que je d\u00e9teste Macron bien", "start": 2998.319, "duration": 3.441}, {"text": "s\u00fbr tout n'a pas \u00e9t\u00e9 parfait avec Macron", "start": 3000.24, "duration": 3.48}, {"text": "tout n'a pas \u00e9t\u00e9 parfait en 7 ans c'est", "start": 3001.76, "duration": 3.4}, {"text": "pas possible mais ce que je rejette", "start": 3003.72, "duration": 3.639}, {"text": "c'est l'attitude parfois irresponsable", "start": 3005.16, "duration": 4.159}, {"text": "de certaines oppositions pour chacun des", "start": 3007.359, "duration": 3.801}, {"text": "trois candidats les absenistes du", "start": 3009.319, "duration": 3.081}, {"text": "premier tour repr\u00e9sentent une manne", "start": 3011.16, "duration": 3.52}, {"text": "d'\u00e9lecteur indispensable pour remporter", "start": 3012.4, "duration": 5.04}, {"text": "cette tro\u00e8me circonscription du", "start": 3014.68, "duration": 4.919}, {"text": "valdar voil\u00e0 que vont faire les", "start": 3017.44, "duration": 3.8}, {"text": "abstentionnistes \u00e7a fait partie", "start": 3019.599, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9galement de l'\u00e9quation on continue les", "start": 3021.24, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9actions salle des conf\u00e9rences on va", "start": 3023.04, "duration": 2.48}, {"text": "rejoindre tout de suite Alexandre", "start": 3024.44, "duration": 2.639}, {"text": "Poussard qui se trouve \u00e0 avec Louis", "start": 3025.52, "duration": 3.319}, {"text": "Vogel s\u00e9nateur les ind\u00e9pendants de la C", "start": 3027.079, "duration": 4.201}, {"text": "Marn bonjour Louis Vogel bonjour et je", "start": 3028.839, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9cise que vous \u00eates \u00e9galement le chef", "start": 3031.28, "duration": 3.559}, {"text": "du p\u00f4le iD du parti horizon le parti", "start": 3032.599, "duration": 4.041}, {"text": "d'\u00c9douard Philippe justement on va en", "start": 3034.839, "duration": 3.121}, {"text": "parler est-ce que le reportage qu'on", "start": 3036.64, "duration": 3.679}, {"text": "vient de voir \u00e7a illustre notamment la", "start": 3037.96, "duration": 3.879}, {"text": "la ligne politique d'\u00c9douard Philippe", "start": 3040.319, "duration": 3.401}, {"text": "dans cette entre de tour \u00e0 savoir ne", "start": 3041.839, "duration": 3.361}, {"text": "donner aucune voix au rassemblement", "start": 3043.72, "duration": 4.32}, {"text": "national et \u00e0 la France insoumise avec", "start": 3045.2, "duration": 4.84}, {"text": "et bien l\u00e0 l'exemple d'un candidat", "start": 3048.04, "duration": 3.88}, {"text": "ensemble qui qui se maintient peut-\u00eatre", "start": 3050.04, "duration": 3.799}, {"text": "qu'il faut remettre un peu d'ord dans", "start": 3051.92, "duration": 4.679}, {"text": "tout \u00e7a \u00c9douard Philippe Martel depu", "start": 3053.839, "duration": 4.361}, {"text": "depuis des semaines", "start": 3056.599, "duration": 4.24}, {"text": "euh que avec la", "start": 3058.2, "duration": 5.56}, {"text": "dissolution la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 3060.839, "duration": 4.76}, {"text": "telle qu'elle est \u00e9t\u00e9 sorti des", "start": 3063.76, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e9lections de 2017 est termin\u00e9 et donc il", "start": 3065.599, "duration": 7.041}, {"text": "faut faire autre chose on est dans un", "start": 3069.839, "duration": 5.96}, {"text": "nouveau spectre politique", "start": 3072.64, "duration": 6.719}, {"text": "alors les ambitions que nous portons \u00e0", "start": 3075.799, "duration": 5.241}, {"text": "horizon pour \u00c9douard Philippe et pour", "start": 3079.359, "duration": 4.161}, {"text": "notre pays euh elles ont pas \u00e9t\u00e9", "start": 3081.04, "duration": 4.44}, {"text": "dissoutes avec la dissolution et je", "start": 3083.52, "duration": 4.92}, {"text": "crois que il faut distinguer entre comme", "start": 3085.48, "duration": 4.879}, {"text": "les \u00e9conomistes font souvent entre la", "start": 3088.44, "duration": 3.72}, {"text": "structure et la conjoncture la structure", "start": 3090.359, "duration": 4.561}, {"text": "pour nous c'est que depuis 2019 on", "start": 3092.16, "duration": 4.439}, {"text": "construit un nouveau parti politique et", "start": 3094.92, "duration": 2.76}, {"text": "vous avez rappel\u00e9 que j'\u00e9tais le", "start": 3096.599, "duration": 2.2}, {"text": "responsable du", "start": 3097.68, "duration": 3.6}, {"text": "poulid\u00e9 de du centre et de la droite", "start": 3098.799, "duration": 4.8}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9e et \u00e7a c'est le essentiel pour", "start": 3101.28, "duration": 3.839}, {"text": "nous et nous voulons \u00eatre pr\u00eats pour les", "start": 3103.599, "duration": 3.2}, {"text": "prochaines \u00e9lections pr\u00e9sidentielles", "start": 3105.119, "duration": 3.561}, {"text": "derri\u00e8re notre chef \u00c9douard Philippe", "start": 3106.799, "duration": 3.841}, {"text": "alors la conjoncture c'est quoi la", "start": 3108.68, "duration": 4.32}, {"text": "conjoncture si compensait de jusque", "start": 3110.64, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9cemment que euh le rassemblement", "start": 3113.0, "duration": 4.44}, {"text": "national aurait majorit\u00e9 absolue il", "start": 3115.72, "duration": 3.079}, {"text": "semble que ce ne soit plus le cas tout", "start": 3117.44, "duration": 3.24}, {"text": "le monde le dit et qu'on s'oriente", "start": 3118.799, "duration": 4.121}, {"text": "plut\u00f4t vers une majorit\u00e9 relative \u00e0", "start": 3120.68, "duration": 4.96}, {"text": "partir de l\u00e0 euh une majorit\u00e9 relative", "start": 3122.92, "duration": 5.24}, {"text": "avec quand m\u00eame un fort potentiel de", "start": 3125.64, "duration": 5.76}, {"text": "rassemblement national hein on estime je", "start": 3128.16, "duration": 5.36}, {"text": "crois 250 environ ce qu'ils peuvent", "start": 3131.4, "duration": 5.24}, {"text": "faire comme d\u00e9put\u00e9s 40 d\u00e9put\u00e9s", "start": 3133.52, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9publicains et de la droite mod\u00e9r\u00e9e", "start": 3136.64, "duration": 4.159}, {"text": "enfin de la droite divers droite plut\u00f4t", "start": 3138.72, "duration": 9.399}, {"text": "euh l'arc central donc modem horizon", "start": 3140.799, "duration": 7.32}, {"text": "130 et et 150 je sais pas Madame Soleil", "start": 3149.04, "duration": 4.12}, {"text": "mais c'est \u00e0 peu pr\u00e8s les chiffres qui", "start": 3152.119, "duration": 4.121}, {"text": "sortent un peu partout \u00e0 partir de l\u00e0", "start": 3153.16, "duration": 4.88}, {"text": "bien s\u00fbr que tout de suite on pense \u00e0 ce", "start": 3156.24, "duration": 3.839}, {"text": "que ce dont parle chacun ici \u00e0 une", "start": 3158.04, "duration": 4.079}, {"text": "coalition r\u00e9publicaine avec quand m\u00eame", "start": 3160.079, "duration": 3.961}, {"text": "une gauche forte dans cette co \u00e9ard", "start": 3162.119, "duration": 3.881}, {"text": "Philippe a pos\u00e9 le p\u00e9rim\u00e8tre hein", "start": 3164.04, "duration": 5.0}, {"text": "puisqu'il a dit c cet arc central", "start": 3166.0, "duration": 5.319}, {"text": "r\u00e9publicain ce serait comme vous l'avez", "start": 3169.04, "duration": 5.48}, {"text": "dit d\u00e8s le d\u00e9part sans LFI et sans le RN", "start": 3171.319, "duration": 4.721}, {"text": "c'est \u00e7a la consigne de d\u00e9sistement", "start": 3174.52, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il a qui fixe le p\u00e9rim\u00e8tre de cette", "start": 3176.04, "duration": 4.519}, {"text": "coalition qui serait une coalition de", "start": 3178.52, "duration": 4.36}, {"text": "projet puisque on pourrait tous tomber", "start": 3180.559, "duration": 5.961}, {"text": "d'accord vu que les extr\u00eames sont exclus", "start": 3182.88, "duration": 5.84}, {"text": "de cette coalition vous soutenez cette", "start": 3186.52, "duration": 4.2}, {"text": "coalition r\u00e9publicaine avec quand m\u00eame", "start": 3188.72, "duration": 3.04}, {"text": "une gauche assez forte dans cette", "start": 3190.72, "duration": 3.72}, {"text": "coalition p\u00e9rim\u00e8 trac\u00e9 par \u00c9douard", "start": 3191.76, "duration": 4.28}, {"text": "Philippe depuis le d\u00e9but c'est notre", "start": 3194.44, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e8gle de d\u00e9sistement vous l'avez rappel\u00e9", "start": 3196.04, "duration": 3.12}, {"text": "tout \u00e0 l'heure\u00e8 bien voil\u00e0 merci", "start": 3197.44, "duration": 4.2}, {"text": "beaucoup pour avoir replac\u00e9 la ligne", "start": 3199.16, "duration": 3.88}, {"text": "politique d'\u00e9dard Philippe dans cette", "start": 3201.64, "duration": 3.8}, {"text": "entre deux tours merci merci beaucoup", "start": 3203.04, "duration": 4.96}, {"text": "Alexandre vous vous \u00eates sensible aux", "start": 3205.44, "duration": 4.52}, {"text": "sir\u00e8nes de l'appel de Louis Vogel Benin", "start": 3208.0, "duration": 4.28}, {"text": "vous le voyez l\u00e0 \u00c9douard Philippe qui", "start": 3209.96, "duration": 4.72}, {"text": "donc a subi une super acc\u00e9l\u00e9ration qui", "start": 3212.28, "duration": 4.0}, {"text": "se pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 pour 2027 c'est ce que", "start": 3214.68, "duration": 3.399}, {"text": "nous dit le s\u00e9nateur c'est pas le sujet", "start": 3216.28, "duration": 3.839}, {"text": "l\u00e0 des de jours \u00e0 venir c'est pas le", "start": 3218.079, "duration": 4.921}, {"text": "sujet on je crois que on doit pas l\u00e0", "start": 3220.119, "duration": 5.801}, {"text": "dans les 48h ou 70h qui viennent se dire", "start": 3223.0, "duration": 5.839}, {"text": "pour qui on roule mais pourquoi on roule", "start": 3225.92, "duration": 4.8}, {"text": "et on a une double obligation de", "start": 3228.839, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9sultat il faut un peu de gravit\u00e9 dans", "start": 3230.72, "duration": 3.72}, {"text": "le d\u00e9bat on a une double obligation de", "start": 3232.52, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9sultat la premi\u00e8re c'est dimanche", "start": 3234.44, "duration": 4.44}, {"text": "prochain moins il y aura de d\u00e9put\u00e9s RN", "start": 3236.44, "duration": 4.119}, {"text": "mieux \u00e7a sera pour la France et la", "start": 3238.88, "duration": 4.76}, {"text": "deuxi\u00e8me c'est ceux qui sont de bonne", "start": 3240.559, "duration": 4.841}, {"text": "volont\u00e9 pour travailler un avenir", "start": 3243.64, "duration": 4.32}, {"text": "devront le faire avec un calendrier tr\u00e8s", "start": 3245.4, "duration": 4.399}, {"text": "rapide parce que sinon on va cr\u00e9er de la", "start": 3247.96, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9ception et \u00e7a sera terrible pour la", "start": 3249.799, "duration": 3.76}, {"text": "suite donc on a cette double obligation", "start": 3251.2, "duration": 4.44}, {"text": "de r\u00e9sultat et c'est ce \u00e0 quoi il faut", "start": 3253.559, "duration": 5.24}, {"text": "s'astreindre avant de penser \u00e0 2017 aux", "start": 3255.64, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9curies aux chapelles qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3258.799, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9vastatrice pour la famille politique", "start": 3260.48, "duration": 3.4}, {"text": "quelle qu'elle soit vous \u00eates d'accord", "start": 3262.52, "duration": 4.0}, {"text": "avec \u00e7a Melan Vogel alors sur le fait", "start": 3263.88, "duration": 4.64}, {"text": "que ce que va faire \u00e9edouard Philippe ou", "start": 3266.52, "duration": 4.0}, {"text": "pas en 2027 n'est franchement pas le", "start": 3268.52, "duration": 4.559}, {"text": "sujet je suis \u00e9videmment d'accord je", "start": 3270.52, "duration": 4.68}, {"text": "pense que il faut avoir en t\u00eate pour", "start": 3273.079, "duration": 4.401}, {"text": "finir trois points tr\u00e8s importants", "start": 3275.2, "duration": 5.0}, {"text": "d'abord c'est ni \u00c9douard Philippe ni", "start": 3277.48, "duration": 5.119}, {"text": "Gabriel Atal qui est en capacit\u00e9", "start": 3280.2, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui de d\u00e9terminer le p\u00e9rim\u00e8tre", "start": 3282.599, "duration": 3.52}, {"text": "de ce que sera la future majorit\u00e9 en", "start": 3284.44, "duration": 3.639}, {"text": "fait ce moment-l\u00e0 est fini je sais que", "start": 3286.119, "duration": 3.841}, {"text": "c'est compliqu\u00e9 de le r\u00e9aliser quand on", "start": 3288.079, "duration": 3.681}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 au pouvoir et cetera mais en fait", "start": 3289.96, "duration": 4.599}, {"text": "c'est fini ils ne sont plus le le bloc", "start": 3291.76, "duration": 6.079}, {"text": "qui est sont pas qualifi\u00e9s il ce n'est", "start": 3294.559, "duration": 5.081}, {"text": "pas eux qui vont", "start": 3297.839, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00e9cider comment la future majorit\u00e9 va se", "start": 3299.64, "duration": 5.6}, {"text": "construire je dis pas qu'ils ont rien \u00e0", "start": 3303.24, "duration": 3.28}, {"text": "faire l\u00e0-dedans mais en fait ce n'est", "start": 3305.24, "duration": 3.92}, {"text": "pas \u00c9douard Philippe ou gabrielel qui", "start": 3306.52, "duration": 5.279}, {"text": "qui peut dire voil\u00e0 ce sera \u00e7a ou \u00e7a", "start": 3309.16, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9ci au prier tour la deuxi\u00e8me chose", "start": 3311.799, "duration": 5.961}, {"text": "c'est que et \u00e7a c'est pas juste parce", "start": 3314.52, "duration": 4.52}, {"text": "que \u00e7a me fait plaisir de le dire c'est", "start": 3317.76, "duration": 2.359}, {"text": "aussi parce que c'est ce que les", "start": 3319.04, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9lecteurs des \u00e9lectrices ont dit au", "start": 3320.119, "duration": 6.321}, {"text": "premier tour c'est le projet et je ne", "start": 3322.319, "duration": 5.081}, {"text": "parle pasve que des appareils des", "start": 3326.44, "duration": 2.8}, {"text": "personnes c'est le projet du nouveau", "start": 3327.4, "duration": 4.36}, {"text": "front populaire qui est en capacit\u00e9", "start": 3329.24, "duration": 4.599}, {"text": "d'\u00eatre le pivot de la majorit\u00e9", "start": 3331.76, "duration": 3.839}, {"text": "alternative l'unique majorit\u00e9", "start": 3333.839, "duration": 3.561}, {"text": "alternative possible \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 3335.599, "duration": 4.161}, {"text": "au pouvoir et donc la r\u00e9alit\u00e9 c'est", "start": 3337.4, "duration": 4.6}, {"text": "qu'en fait la", "start": 3339.76, "duration": 5.599}, {"text": "macronie Renaissance le modem horizon et", "start": 3342.0, "duration": 4.799}, {"text": "cetera toutes celles et ceux qui veulent", "start": 3345.359, "duration": 3.321}, {"text": "qui est pas l'extr\u00eameite au pouvoir va", "start": 3346.799, "duration": 3.881}, {"text": "aussi se retrouver devant une", "start": 3348.68, "duration": 3.52}, {"text": "responsabilit\u00e9 une question tr\u00e8s", "start": 3350.68, "duration": 2.84}, {"text": "importante qu'est-ce qui compte est-ce", "start": 3352.2, "duration": 4.599}, {"text": "que ne pas taxer les riches c'est tell", "start": 3353.52, "duration": 4.88}, {"text": "important qu'on pr\u00e9f\u00e8re l'extr\u00eame droite", "start": 3356.799, "duration": 3.721}, {"text": "est-ce que la r\u00e9forme des retraites on y", "start": 3358.4, "duration": 3.199}, {"text": "tient tellement qu'on pr\u00e9f\u00e8re", "start": 3360.52, "duration": 2.519}, {"text": "l'extr\u00eameite tout \u00e7a en fait c'est des", "start": 3361.599, "duration": 2.881}, {"text": "questions qu'il faut aussi leur poser \u00e0", "start": 3363.039, "duration": 3.04}, {"text": "eux David Covelli je vous pose la", "start": 3364.48, "duration": 2.8}, {"text": "question \u00e0 vous vous qui venez du Parti", "start": 3366.079, "duration": 3.52}, {"text": "socialiste vous vous sentez pr\u00eat \u00e0 faire", "start": 3367.28, "duration": 4.759}, {"text": "le le le retour vers un projet de gauche", "start": 3369.599, "duration": 4.561}, {"text": "qui pourrait \u00eatre centrale au sein de", "start": 3372.039, "duration": 3.76}, {"text": "cette coalition pas mais il pas question", "start": 3374.16, "duration": 3.199}, {"text": "de de retour moi j'ai quitt\u00e9 le parti", "start": 3375.799, "duration": 3.401}, {"text": "socialiste aussi parce que il y avait", "start": 3377.359, "duration": 4.121}, {"text": "une radicalisation en fait des id\u00e9es du", "start": 3379.2, "duration": 3.639}, {"text": "parti socialiste et qui se rapprochait", "start": 3381.48, "duration": 2.68}, {"text": "de plus en plus de M\u00e9lenchon donc je", "start": 3382.839, "duration": 2.601}, {"text": "vais pas revenir maintenant au Parti", "start": 3384.16, "duration": 3.28}, {"text": "socialiste alors m\u00eame que il y a un", "start": 3385.44, "duration": 3.76}, {"text": "contrat aujourd'hui entre le PS", "start": 3387.44, "duration": 4.56}, {"text": "d'Olivier fort et et Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 3389.2, "duration": 5.399}, {"text": "moi j'ai toujours dit que j'\u00e9tais pr\u00eat", "start": 3392.0, "duration": 4.559}, {"text": "et d'ailleurs j'ai tendu la main avant", "start": 3394.599, "duration": 4.121}, {"text": "le premier tour des des \u00e9lections j'ai", "start": 3396.559, "duration": 3.8}, {"text": "fait des appels d'ailleurs avant le", "start": 3398.72, "duration": 4.319}, {"text": "premier tour j'\u00e9tais un des premiers \u00e0", "start": 3400.359, "duration": 4.361}, {"text": "faire \u00e0 faire ses appels dans dans la", "start": 3403.039, "duration": 3.681}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle au sociod\u00e9mocrat", "start": 3404.72, "duration": 3.72}, {"text": "venez comme vous \u00eates ou venz comme vous", "start": 3406.72, "duration": 3.72}, {"text": "\u00eates aux sociau-d\u00e9mocrates aux", "start": 3408.44, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9cologiste aux place publique non mais", "start": 3410.44, "duration": 4.679}, {"text": "pas je t'ai pas interrompu et c'est vrai", "start": 3413.48, "duration": 3.28}, {"text": "que moi sur sur les", "start": 3415.119, "duration": 3.48}, {"text": "sur lesf moi j'ai un probl\u00e8me les m\u00e9lch", "start": 3416.76, "duration": 4.079}, {"text": "j'ai un probl\u00e8me apr\u00e8s ceux qui d\u00e9cident", "start": 3418.599, "duration": 4.121}, {"text": "de rompre avec la ligne de Jean-Luc", "start": 3420.839, "duration": 4.48}, {"text": "M\u00e9lenchon \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas pour Corbi\u00e8re", "start": 3422.72, "duration": 6.16}, {"text": "Ruffin hatin et qui sont pr\u00eats \u00e0 se", "start": 3425.319, "duration": 5.361}, {"text": "retrouver non mais dans un dans un", "start": 3428.88, "duration": 3.439}, {"text": "compromis c'est-\u00e0-dire que encore une", "start": 3430.68, "duration": 3.04}, {"text": "fois quand quand je disais la derni\u00e8re", "start": 3432.319, "duration": 3.441}, {"text": "fois venez comme vous \u00eates et on essaie", "start": 3433.72, "duration": 3.72}, {"text": "de construire quelque chose ensemble on", "start": 3435.76, "duration": 3.44}, {"text": "vient pas sur la base de notre programme", "start": 3437.44, "duration": 3.44}, {"text": "ou sur le programme de du Front", "start": 3439.2, "duration": 3.919}, {"text": "populaire on vient sur nos id\u00e9es et on", "start": 3440.88, "duration": 3.6}, {"text": "essaie de construire un projet pour la", "start": 3443.119, "duration": 3.161}, {"text": "France allez merci merci beaucoup \u00e0 tous", "start": 3444.48, "duration": 4.8}, {"text": "les trois d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat", "start": 3446.28, "duration": 5.44}, {"text": "on en saura sans doute plus donc le 8", "start": 3449.28, "duration": 5.559}, {"text": "juillet merci \u00e0 vous d'avoir regarder", "start": 3451.72, "duration": 6.16}, {"text": "cette \u00e9mission \u00e0 18h vous avez", "start": 3454.839, "duration": 4.401}, {"text": "rendez-vous sur la coalition peut-\u00eatre", "start": 3457.88, "duration": 3.6}, {"text": "le 8 quand m\u00eame mais vous avez", "start": 3459.24, "duration": 4.4}, {"text": "rendez-vous \u00e0 18h avec Thomas HUG et", "start": 3461.48, "duration": 4.079}, {"text": "sans public tr\u00e8s bonne soir\u00e9e sur Public", "start": 3463.64, "duration": 4.919}, {"text": "S\u00e9nat", "start": 3465.559, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 3471.84, "duration": 5.559}]}