{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "premi\u00e8re actualit\u00e9 du jour chez les", "start": 0.0, "duration": 2.52}, {"text": "jeunes de 18 \u00e0 34 ans c'est le", "start": 1.04, "duration": 2.76}, {"text": "rassemblement national de Jordan", "start": 2.52, "duration": 2.72}, {"text": "Bardella qui est arriv\u00e9 en t\u00eate des", "start": 3.8, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes hier soir selon un", "start": 5.24, "duration": 3.479}, {"text": "sondage hab pour la tribune dimanche", "start": 6.96, "duration": 4.0}, {"text": "BFMTV et RMC la France insoumise et le", "start": 8.719, "duration": 3.84}, {"text": "Parti socialiste arrivent juste apr\u00e8s", "start": 10.96, "duration": 3.24}, {"text": "selon ce sondage les jeunes sont aussi", "start": 12.559, "duration": 3.48}, {"text": "ceux qui se sont les moins d\u00e9plac\u00e9s aux", "start": 14.2, "duration": 3.159}, {"text": "ures avec un taux d'abstention qui", "start": 16.039, "duration": 3.32}, {"text": "atteint les 53 %. de\u00e8me actualit\u00e9 les", "start": 17.359, "duration": 3.441}, {"text": "\u00c9tats-Unis ont demand\u00e9 ce dimanche un", "start": 19.359, "duration": 3.201}, {"text": "vote au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU", "start": 20.8, "duration": 4.12}, {"text": "pour qu'Isra\u00ebl et le Hamas accepte sans", "start": 22.56, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9lai un accord de safeu \u00e0 Gaza le texte", "start": 24.92, "duration": 3.72}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Joe Biden le", "start": 27.24, "duration": 3.039}, {"text": "31 mai dernier soutient notamment", "start": 28.64, "duration": 3.24}, {"text": "l'arr\u00eat des combats \u00e0 Gaza et la", "start": 30.279, "duration": 3.44}, {"text": "lib\u00e9ration d'otage tr\u00e8me actualit\u00e9 la", "start": 31.88, "duration": 3.679}, {"text": "m\u00e8re de Paris anidalgo ne se baignera", "start": 33.719, "duration": 3.68}, {"text": "finalement pas dans la sc\u00e8ne le 23 juin", "start": 35.559, "duration": 3.561}, {"text": "mais finalement le 30 juin prochain la", "start": 37.399, "duration": 3.48}, {"text": "date a \u00e9t\u00e9 recul\u00e9e en raison d'un fort", "start": 39.12, "duration": 3.4}, {"text": "risque d'intemp\u00e9rie qui rendrait la", "start": 40.879, "duration": 3.281}, {"text": "baignade dangereuse et ce alors que la", "start": 42.52, "duration": 3.039}, {"text": "m\u00e8re de Paris souhaite se baigner pour", "start": 44.16, "duration": 2.76}, {"text": "montrer l'exemple avant les Jeux", "start": 45.559, "duration": 4.361}, {"text": "Olympiques", "start": 46.92, "duration": 3.0}]}