{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "nous sommes le 19 f\u00e9vrier voici les CIN", "start": 0.04, "duration": 2.92}, {"text": "actualit\u00e9s du jour premi\u00e8re actualit\u00e9", "start": 1.599, "duration": 3.441}, {"text": "les rappeurs Canier West et tid seront \u00e0", "start": 2.96, "duration": 3.879}, {"text": "l'accord Arena de Paris samedi pour une", "start": 5.04, "duration": 3.8}, {"text": "listening party autrement dit une \u00e9coute", "start": 6.839, "duration": 3.68}, {"text": "de leur dernier album commun les places", "start": 8.84, "duration": 3.08}, {"text": "seront mises en vente \u00e0 partir de mardi", "start": 10.519, "duration": 2.961}, {"text": "10h il faut s'attendre \u00e0 des prix", "start": 11.92, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9passant les 100 \u20ac deux\u00e8me qualit\u00e9", "start": 13.48, "duration": 3.559}, {"text": "s'arr\u00eater de fumer avant 40 ans", "start": 15.24, "duration": 3.56}, {"text": "permettrait de retrouver une esp\u00e9rance", "start": 17.039, "duration": 3.801}, {"text": "de vie quasiment normale selon une \u00e9tude", "start": 18.8, "duration": 4.36}, {"text": "de la revue scientifique njm evidence", "start": 20.84, "duration": 4.0}, {"text": "attention le tabac reste le premier", "start": 23.16, "duration": 3.72}, {"text": "facteur de risque de cancer du poumon et", "start": 24.84, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9videmment arr\u00eater de fumer peut-\u00eatre", "start": 26.88, "duration": 4.36}, {"text": "extr\u00eamement difficile tr\u00e8 actualit\u00e9 le", "start": 28.84, "duration": 5.0}, {"text": "proc\u00e8s du meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 d'\u00e9c Masson", "start": 31.24, "duration": 4.4}, {"text": "ce policier qui a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 sur un point", "start": 33.84, "duration": 4.48}, {"text": "de deal \u00e0 Avignon en 2021 c'est ouvert", "start": 35.64, "duration": 5.04}, {"text": "ce lundi le suspect nomm\u00e9 Ilias akoudad", "start": 38.32, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui \u00e2g\u00e9 de 22 ans a toujours ni\u00e9", "start": 40.68, "duration": 3.879}, {"text": "les faits il risque la r\u00e9clusion \u00e0", "start": 42.76, "duration": 3.68}, {"text": "perp\u00e9tuit\u00e9 4\u00e8 actualit\u00e9 les employ\u00e9s de", "start": 44.559, "duration": 3.52}, {"text": "la Tour Eiffel sont en gr\u00e8ve \u00e0 partir", "start": 46.44, "duration": 3.16}, {"text": "d'aujourd'hui ils d\u00e9noncent notamment", "start": 48.079, "duration": 3.041}, {"text": "une mauvaise gestion financi\u00e8re par la", "start": 49.6, "duration": 3.0}, {"text": "Mairie de Paris qui est le principal", "start": 51.12, "duration": 3.04}, {"text": "propri\u00e9taire de la tour", "start": 52.6, "duration": 4.56}, {"text": "eiel", "start": 54.16, "duration": 3.0}]}