{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je pense que Camal Haris a fait une", "start": 0.04, "duration": 3.08}, {"text": "mauvaise campagne on a beaucoup parl\u00e9 du", "start": 1.24, "duration": 4.16}, {"text": "du bilan de Joe Biden mais Donald Trump", "start": 3.12, "duration": 3.92}, {"text": "aussi a un bilan et je trouve qu'elle a", "start": 5.4, "duration": 3.119}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s peu attaqu\u00e9 Donald Trump sur", "start": 7.04, "duration": 3.559}, {"text": "son bilan elle a d\u00e9cid\u00e9 d'axer sa", "start": 8.519, "duration": 3.601}, {"text": "campagne uniquement sur la th\u00e9matique de", "start": 10.599, "duration": 2.881}, {"text": "l'avortement surtout sur les derni\u00e8res", "start": 12.12, "duration": 3.559}, {"text": "semaines la seule fois o\u00f9 je l'ai trouv\u00e9", "start": 13.48, "duration": 3.32}, {"text": "vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s bonne c'est", "start": 15.679, "duration": 2.921}, {"text": "lorsqu'elle a parl\u00e9 de sa logique de", "start": 16.8, "duration": 3.44}, {"text": "classe moyenne elle voulait redonner du", "start": 18.6, "duration": 3.48}, {"text": "pouvoir d'achat aux Am\u00e9ricains en gros", "start": 20.24, "duration": 3.16}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 sur un terrain \u00e9conomique qui", "start": 22.08, "duration": 2.959}, {"text": "metttait mal \u00e0 l'aise Donald Trump je", "start": 23.4, "duration": 3.48}, {"text": "pense que l'\u00e9chec du Parti d\u00e9mocrate ces", "start": 25.039, "duration": 4.281}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es c'est l'incapacit\u00e9 \u00e0", "start": 26.88, "duration": 5.04}, {"text": "vraiment parler profond\u00e9ment d'\u00e9conomie", "start": 29.32, "duration": 4.399}, {"text": "et en fait Joe Biden a gagn\u00e9 en 2020", "start": 31.92, "duration": 3.159}, {"text": "parce que justement Joe Biden avait un", "start": 33.719, "duration": 3.121}, {"text": "grand plan de relance \u00e9conomique cette", "start": 35.079, "duration": 2.921}, {"text": "campagne c'est ce que cette campagne a", "start": 36.84, "duration": 2.559}, {"text": "montr\u00e9 c'est l'\u00e9conomie la th\u00e9matique", "start": 38.0, "duration": 2.719}, {"text": "qui a domin\u00e9 la campagne on avait pens\u00e9", "start": 39.399, "duration": 2.961}, {"text": "que peut-\u00eatre la politique \u00e9trang\u00e8re", "start": 40.719, "duration": 2.721}, {"text": "proch Orient allait pouvoir influer", "start": 42.36, "duration": 3.359}, {"text": "finalement tr\u00e8s peu je pense que les", "start": 43.44, "duration": 3.88}, {"text": "th\u00e9matiqu soci\u00e9tales ont finalement pes\u00e9", "start": 45.719, "duration": 2.961}, {"text": "moins qu'en ce qu'on pensait et c'est", "start": 47.32, "duration": 3.2}, {"text": "l'\u00e9conomie qui s'est impos\u00e9 comme th\u00e8me", "start": 48.68, "duration": 4.92}, {"text": "de campagne", "start": 50.52, "duration": 3.08}]}