{"label": "politique", "transcript": [{"text": "durant les ann\u00e9es 30 la flamb\u00e9 du", "start": 0.32, "duration": 4.36}, {"text": "fascisme et du nazisme en Europe n'aura", "start": 2.48, "duration": 4.48}, {"text": "donc pas \u00e9pargn\u00e9 les \u00c9tats-Unis en", "start": 4.68, "duration": 4.2}, {"text": "t\u00e9moigne \u00e0 l'instant ce documentaire", "start": 6.96, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 par Emmanuel Amara ou comment", "start": 8.88, "duration": 4.48}, {"text": "pendant plus de 10 ans plusieurs", "start": 11.48, "duration": 4.039}, {"text": "mouvements extr\u00e9mistes ont song\u00e9 \u00e0", "start": 13.36, "duration": 3.88}, {"text": "renverser la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine par", "start": 15.519, "duration": 4.041}, {"text": "les armes tandis que l'Allemagne Nazi", "start": 17.24, "duration": 4.32}, {"text": "lan\u00e7ait dans le pays une vaste op\u00e9ration", "start": 19.56, "duration": 4.36}, {"text": "de propagande visant \u00e0 emp\u00eacher l'entr\u00e9e", "start": 21.56, "duration": 4.639}, {"text": "en guerre des \u00c9tats-Unis mais quelle fut", "start": 23.92, "duration": 3.88}, {"text": "l'ampleur de cette tentation nazi", "start": 26.199, "duration": 3.961}, {"text": "outreAtlantique au moment o\u00f9 l'Am\u00e9rique", "start": 27.8, "duration": 4.0}, {"text": "traverser la plus grave d\u00e9pression", "start": 30.16, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9conomique de son histoire nous allons", "start": 31.8, "duration": 3.759}, {"text": "maintenant en d\u00e9battre en parler avec", "start": 33.92, "duration": 3.72}, {"text": "notre invit\u00e9 pr\u00e9sente aujourd'hui sur ce", "start": 35.559, "duration": 5.041}, {"text": "plateau de dbadoc euh c'est vous H\u00e9len", "start": 37.64, "duration": 5.079}, {"text": "arter bienvenue \u00e0 vous vous \u00eates", "start": 40.6, "duration": 3.6}, {"text": "historienne professeur d'histoire", "start": 42.719, "duration": 3.48}, {"text": "contemporaine \u00e0 l'universit\u00e9 parien", "start": 44.2, "duration": 3.96}, {"text": "Panth\u00e9on Sorbonne et directrice du", "start": 46.199, "duration": 3.241}, {"text": "Centre de Recherche d'histoire", "start": 48.16, "duration": 2.8}, {"text": "nord-am\u00e9ricaine et du centre de", "start": 49.44, "duration": 3.84}, {"text": "recherche d'\u00e9tudes canadienne votre", "start": 50.96, "duration": 4.239}, {"text": "dernier livre s'intitule tr\u00e8s br\u00e8ve", "start": 53.28, "duration": 3.72}, {"text": "histoire des \u00c9tats-Unis publi\u00e9 aux", "start": 55.199, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9ditions calipe et nous citerons aussi", "start": 57.0, "duration": 5.16}, {"text": "concernant votre actualit\u00e9 litt\u00e9raire", "start": 59.96, "duration": 5.6}, {"text": "Eisen le chef de guerre devenu pr\u00e9sident", "start": 62.16, "duration": 5.959}, {"text": "publi\u00e9 cette ann\u00e9e mais cette fois chez", "start": 65.56, "duration": 4.76}, {"text": "Talandier regardons ensemble si vous en", "start": 68.119, "duration": 4.121}, {"text": "tes d'accord un premier extrait de ce", "start": 70.32, "duration": 4.119}, {"text": "film il est question de l'antis\u00e9mitisme", "start": 72.24, "duration": 6.04}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis en ce d\u00e9but des ann\u00e9es", "start": 74.439, "duration": 6.441}, {"text": "30 la plupart des Am\u00e9ricains ne", "start": 78.28, "duration": 3.96}, {"text": "comprenaient pas les causes de la", "start": 80.88, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9pression", "start": 82.24, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9conomique la question de l'origine de", "start": 83.4, "duration": 6.48}, {"text": "la d\u00e9pression se posait donc avec acit\u00e9", "start": 85.4, "duration": 4.48}, {"text": "et ce sont les Juifs qui sont d\u00e9sign\u00e9s", "start": 90.479, "duration": 4.801}, {"text": "coupables c'est l'explication qu'ils", "start": 93.079, "duration": 3.68}, {"text": "trouvent pour comprendre les malheurs", "start": 95.28, "duration": 4.04}, {"text": "qui touchent la", "start": 96.759, "duration": 2.561}, {"text": "nation derri\u00e8re ces accusations se", "start": 100.28, "duration": 4.119}, {"text": "profilent toutes les th\u00e9ories", "start": 103.24, "duration": 4.08}, {"text": "antis\u00e9mites des ann\u00e9es 30 les juifs", "start": 104.399, "duration": 4.281}, {"text": "seraient derri\u00e8re la prise de pouvoir", "start": 107.32, "duration": 2.96}, {"text": "par les bolch\u00e9iques en", "start": 108.68, "duration": 5.28}, {"text": "1917 et les v\u00e9ritables dirigeants de", "start": 110.28, "duration": 7.08}, {"text": "l'URSS alors apr\u00e8s cet extrait \u00e7a peut", "start": 113.96, "duration": 6.439}, {"text": "frapper pour ceux qui ont vu ce film il", "start": 117.36, "duration": 4.92}, {"text": "me semblait important de vous poser tout", "start": 120.399, "duration": 3.521}, {"text": "de m\u00eame cette premi\u00e8re question quelle", "start": 122.28, "duration": 4.04}, {"text": "est l'ampleur de l'antis\u00e9mitisme qui", "start": 123.92, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e8gne aux \u00c9tats-Unis au d\u00e9but de ces", "start": 126.32, "duration": 4.999}, {"text": "ann\u00e9es 30 durant cette grande d\u00e9pression", "start": 128.319, "duration": 5.081}, {"text": "am\u00e9ricaine est-ce qu'on peut la", "start": 131.319, "duration": 4.841}, {"text": "quantifier l'analyser un temps soit peu", "start": 133.4, "duration": 4.36}, {"text": "en effet c'est une question int\u00e9ressante", "start": 136.16, "duration": 3.56}, {"text": "peut-\u00eatre d'abord rappeler la place", "start": 137.76, "duration": 3.36}, {"text": "qu'occupent les Juifs dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 139.72, "duration": 4.159}, {"text": "am\u00e9ricaine ils sont \u00e0 peu pr\u00e8s 1 % d'une", "start": 141.12, "duration": 4.119}, {"text": "population qui est d'un peu plus de 100", "start": 143.879, "duration": 3.601}, {"text": "millions d'Am\u00e9ricains donc ils sont tr\u00e8s", "start": 145.239, "duration": 4.64}, {"text": "peu mais c'est une population qui a", "start": 147.48, "duration": 4.28}, {"text": "consid\u00e9rablement augment\u00e9 \u00e0 la fin du", "start": 149.879, "duration": 4.241}, {"text": "19e si\u00e8cle d\u00e9but du 20e si\u00e8cle avec des", "start": 151.76, "duration": 3.759}, {"text": "migrants qui sont venus de l'Empire", "start": 154.12, "duration": 4.68}, {"text": "russe et de l'Empire austro-hongrois et", "start": 155.519, "duration": 4.8}, {"text": "cette communaut\u00e9 juive s'est", "start": 158.8, "duration": 4.12}, {"text": "compl\u00e8tement diversifi\u00e9e elle s'est", "start": 160.319, "duration": 5.121}, {"text": "politis\u00e9e aussi on voit de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 162.92, "duration": 4.2}, {"text": "int\u00e9ressante dans le reportage", "start": 165.44, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9vocation d'id\u00e9es communistes et donc", "start": 167.12, "duration": 5.8}, {"text": "cette communaut\u00e9 finalement elle est vue", "start": 169.64, "duration": 6.36}, {"text": "d'un \u0153il nouveau par les Am\u00e9ricains le", "start": 172.92, "duration": 5.44}, {"text": "ferment antis\u00e9mite a tendance \u00e0 se", "start": 176.0, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9velopper dans les des ann\u00e9es 20 bien", "start": 178.36, "duration": 4.4}, {"text": "qu'il y ait la prosp\u00e9rit\u00e9 et il", "start": 180.72, "duration": 4.159}, {"text": "s'aggrave au d\u00e9but des ann\u00e9es 30 avec la", "start": 182.76, "duration": 4.8}, {"text": "crise en s'appuyant sur l'id\u00e9e qu'on", "start": 184.879, "duration": 4.681}, {"text": "trouve dans d'autres pays que les juifs", "start": 187.56, "duration": 4.72}, {"text": "seraient responsables h euh cet", "start": 189.56, "duration": 4.36}, {"text": "antis\u00e9mitisme", "start": 192.28, "duration": 4.48}, {"text": "ambiant d\u00e9teint-il un temps soit peu sur", "start": 193.92, "duration": 4.599}, {"text": "l'id\u00e9ologie des deux formations", "start": 196.76, "duration": 3.479}, {"text": "politiques majeur am\u00e9ricaines autrement", "start": 198.519, "duration": 3.36}, {"text": "dit chez les r\u00e9publicains ou chez les", "start": 200.239, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9mocrates \u00e0 l'\u00e9poque alors pas", "start": 201.879, "duration": 3.881}, {"text": "tellement sur les les m\u00eame pas du tout", "start": 203.84, "duration": 3.88}, {"text": "d'ailleurs sur les programmes c'est", "start": 205.76, "duration": 4.399}, {"text": "plut\u00f4t au sein de l'opinion publique que", "start": 207.72, "duration": 4.56}, {"text": "certains sont plus sensibles \u00e0 cette", "start": 210.159, "duration": 3.601}, {"text": "question je crois qu'il faut rappeler", "start": 212.28, "duration": 3.599}, {"text": "d'ailleurs que dans les les ann\u00e9es 1920", "start": 213.76, "duration": 4.64}, {"text": "alors que la prosp\u00e9rit\u00e9 est l\u00e0 les Juifs", "start": 215.879, "duration": 5.241}, {"text": "sont victimes de discrimination parfois", "start": 218.4, "duration": 4.96}, {"text": "l'embauche surtout dans les universit\u00e9s", "start": 221.12, "duration": 4.759}, {"text": "o\u00f9 il y a des sortes de num\u00e9rus clausus", "start": 223.36, "duration": 5.079}, {"text": "qui emp\u00eache les meilleurs d'aller dans", "start": 225.879, "duration": 5.161}, {"text": "les meilleurs \u00e9tablissements du pays", "start": 228.439, "duration": 4.281}, {"text": "donc c'est quelque chose qui quand m\u00eame", "start": 231.04, "duration": 4.399}, {"text": "traverse la soci\u00e9t\u00e9 et puis \u00e0 l'autre", "start": 232.72, "duration": 4.64}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9chelle dans les classes", "start": 235.439, "duration": 4.601}, {"text": "populaires notamment dans le sud on a un", "start": 237.36, "duration": 5.0}, {"text": "antis\u00e9mitisme euh qui se retrouve", "start": 240.04, "duration": 4.759}, {"text": "notamment \u00e0 travers l'adh\u00e9sion au au", "start": 242.36, "duration": 5.04}, {"text": "clan hein au cugux clan cugux clan ou", "start": 244.799, "duration": 4.481}, {"text": "oui donc on voit bien que euh c'est", "start": 247.4, "duration": 4.44}, {"text": "quelque chose qui est assez r\u00e9pandu dans", "start": 249.28, "duration": 5.679}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 euh dans ces ann\u00e9es 20 et", "start": 251.84, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9videmment encore plus dans les dans les", "start": 254.959, "duration": 4.441}, {"text": "ann\u00e9es 1930 alors que la crise frappe de", "start": 256.72, "duration": 4.68}, {"text": "plein fouet le plein le pays on voit", "start": 259.4, "duration": 4.04}, {"text": "dans ce film que nous avons regard\u00e9", "start": 261.4, "duration": 4.32}, {"text": "ensemble plusieurs personnalit\u00e9s qui", "start": 263.44, "duration": 3.8}, {"text": "sont d'une certaine mani\u00e8re les", "start": 265.72, "duration": 4.64}, {"text": "porte-paroles hein de cet antis\u00e9mitisme", "start": 267.24, "duration": 5.12}, {"text": "ambiant du c\u00f4t\u00e9 des \u00c9tats-Unis \u00e0", "start": 270.36, "duration": 4.6}, {"text": "l'\u00e9poque notamment le le pr\u00eatre", "start": 272.36, "duration": 5.32}, {"text": "catholique Charles Coling qui est qui", "start": 274.96, "duration": 4.76}, {"text": "est \u00e9voqu\u00e9 assez longuement il en est un", "start": 277.68, "duration": 3.4}, {"text": "dont on ne parle pas dans ce film c'est", "start": 279.72, "duration": 3.319}, {"text": "Henry Ford le constructeur automobile", "start": 281.08, "duration": 3.36}, {"text": "son influence \u00e9tait importante en la", "start": 283.039, "duration": 3.681}, {"text": "mati\u00e8re outre atlantique \u00e0 l'\u00e9poque tout", "start": 284.44, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 fait hein c'est un personnage central", "start": 286.72, "duration": 3.68}, {"text": "dans la vie des \u00c9tats-Unis homme", "start": 288.84, "duration": 4.88}, {"text": "d'affaires qui a extr\u00eamement r\u00e9ussi", "start": 290.4, "duration": 5.519}, {"text": "c'est l'homme qui permet de d'une", "start": 293.72, "duration": 4.0}, {"text": "certaine mani\u00e8re faire en sorte que la", "start": 295.919, "duration": 3.921}, {"text": "majorit\u00e9 des Am\u00e9ricains a une voiture", "start": 297.72, "duration": 4.199}, {"text": "donc c'est quelqu'un qui a une audience", "start": 299.84, "duration": 4.799}, {"text": "extr\u00eamement forte dans la soci\u00e9t\u00e9 et qui", "start": 301.919, "duration": 5.761}, {"text": "ne se prive pas d'exprimer ses id\u00e9es et", "start": 304.639, "duration": 4.881}, {"text": "notamment des id\u00e9es antis\u00e9mites donc il", "start": 307.68, "duration": 3.84}, {"text": "a forc\u00e9ment il y a de nombreux \u00e9crits", "start": 309.52, "duration": 4.28}, {"text": "d'ailleurs qui t\u00e9moent de cet", "start": 311.52, "duration": 5.04}, {"text": "antis\u00e9mitisme tout \u00e0 fait les", "start": 313.8, "duration": 5.6}, {"text": "supr\u00e9matistes blancs chr\u00e9tiens les", "start": 316.56, "duration": 5.16}, {"text": "s\u00e9gragationnistes sont-ils aussi", "start": 319.4, "duration": 4.56}, {"text": "antis\u00e9mites \u00e0 cette \u00e9poque on pense par", "start": 321.72, "duration": 4.84}, {"text": "exemple au cucuslan il le ST aussi et", "start": 323.96, "duration": 3.92}, {"text": "c'est int\u00e9ressant parce qu'on voit que", "start": 326.56, "duration": 3.32}, {"text": "ce sont diverses couches de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 327.88, "duration": 5.92}, {"text": "qui sont travers\u00e9s par ses id\u00e9es ces", "start": 329.88, "duration": 5.759}, {"text": "supr\u00e9macistes sont \u00e9videmment", "start": 333.8, "duration": 4.44}, {"text": "majoritairement obs\u00e9d\u00e9s par la question", "start": 335.639, "duration": 5.041}, {"text": "raciale mais dans leur d\u00e9testation ils", "start": 338.24, "duration": 5.48}, {"text": "associent aussi les juifs ils associent", "start": 340.68, "duration": 5.079}, {"text": "aussi les immigrants r\u00e9cents qui", "start": 343.72, "duration": 3.52}, {"text": "viennent d'Europe de l'Est et de", "start": 345.759, "duration": 3.0}, {"text": "l'Europe centrale et quand ces", "start": 347.24, "duration": 3.399}, {"text": "immigrants sont en plus juifes on voit", "start": 348.759, "duration": 5.121}, {"text": "bien que c'est une double d\u00e9testation et", "start": 350.639, "duration": 4.521}, {"text": "on voit vraiment que dans leur", "start": 353.88, "duration": 3.56}, {"text": "conception de du monde et de ce que doit", "start": 355.16, "duration": 4.68}, {"text": "\u00eatre l'Am\u00e9rique ils sont dans l'id\u00e9e que", "start": 357.44, "duration": 5.08}, {"text": "ces populations n'ont pas vocation \u00e0", "start": 359.84, "duration": 5.6}, {"text": "\u00eatre des Am\u00e9ricains alors parall\u00e8lement", "start": 362.52, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 cet antis\u00e9mitisme qui r\u00e8gne dans une", "start": 365.44, "duration": 5.0}, {"text": "partie de la population aux \u00c9tats-Unis", "start": 368.52, "duration": 3.36}, {"text": "en tout cas c'est pr\u00e9sent\u00e9 comme tel", "start": 370.44, "duration": 2.8}, {"text": "dans le documentaire que nous venons de", "start": 371.88, "duration": 3.52}, {"text": "voir le r\u00e9gime nazi lui d\u00e9veloppe une", "start": 373.24, "duration": 4.04}, {"text": "vaste op\u00e9ration de propagande aux", "start": 375.4, "duration": 3.48}, {"text": "\u00c9tats-Unis pour faire la promotion de", "start": 377.28, "duration": 3.84}, {"text": "son r\u00e9gime et du nazisme de son", "start": 378.88, "duration": 4.319}, {"text": "id\u00e9ologie on va voir un un autre extrait", "start": 381.12, "duration": 3.919}, {"text": "du documentaire nous sommes le 20", "start": 383.199, "duration": 5.641}, {"text": "f\u00e9vrier 1939 au madisser Square Garden \u00e0", "start": 385.039, "duration": 5.681}, {"text": "New York on", "start": 388.84, "duration": 5.44}, {"text": "regarde ladi", "start": 390.72, "duration": 3.56}, {"text": "g union fre mosination", "start": 415.08, "duration": 8.559}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 419.82, "duration": 3.819}, {"text": "[Musique]", "start": 426.55, "duration": 3.97}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 428.1, "duration": 5.539}, {"text": "Isidor greenb un jeune plombier juif de", "start": 430.52, "duration": 6.0}, {"text": "26 ans r\u00e9volt\u00e9 par ce discours se jette", "start": 433.639, "duration": 3.321}, {"text": "sur", "start": 436.52, "duration": 4.69}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 436.96, "duration": 4.25}, {"text": "sc\u00e8ne la police doit intervenir pour", "start": 441.68, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9viter son lchage par le service d'ordre", "start": 444.199, "duration": 4.721}, {"text": "du B", "start": 446.28, "duration": 5.7}, {"text": "[Musique]", "start": 448.92, "duration": 3.06}, {"text": "l\u00e0 nous sommes en f\u00e9vrier", "start": 453.24, "duration": 4.359}, {"text": "1939 la guerre n'a pas encore", "start": 454.96, "duration": 5.679}, {"text": "commenc\u00e9 en Europe et bien \u00e9videmment", "start": 457.599, "duration": 6.401}, {"text": "pas encore du c\u00f4t\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 am\u00e9ricain ce", "start": 460.639, "duration": 5.641}, {"text": "que nous avons vu l\u00e0 c'est une r\u00e9union", "start": 464.0, "duration": 4.52}, {"text": "du German American Boon dont il est", "start": 466.28, "duration": 4.199}, {"text": "beaucoup question dans dans ce film \u00e7a", "start": 468.52, "duration": 4.28}, {"text": "c'est une un outil mont\u00e9 de toutes", "start": 470.479, "duration": 4.521}, {"text": "pi\u00e8ces par le r\u00e9gime nazi c'est bien \u00e7a", "start": 472.8, "duration": 4.079}, {"text": "on voit bien que l\u00e0 on a un bel exercice", "start": 475.0, "duration": 2.56}, {"text": "de", "start": 476.879, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9stabilisation pour emp\u00eacher les", "start": 477.56, "duration": 5.4}, {"text": "Am\u00e9ricains de de soutenir l'id\u00e9e d'une", "start": 480.56, "duration": 4.039}, {"text": "entr\u00e9e en guerre je crois que c'est", "start": 482.96, "duration": 3.799}, {"text": "int\u00e9ressant aussi de rappeler que c'est", "start": 484.599, "duration": 3.56}, {"text": "dans la continuit\u00e9 de ce qui s'est pass\u00e9", "start": 486.759, "duration": 2.961}, {"text": "pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale o\u00f9", "start": 488.159, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00c9tat allemand qui n'\u00e9tait pas nazi \u00e0", "start": 489.72, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9poque \u00e9videmment a mis en place tout", "start": 491.319, "duration": 4.681}, {"text": "un r\u00e9seau d'influence aux \u00c9tats-Unis", "start": 493.72, "duration": 5.039}, {"text": "pour convaincre les Am\u00e9ricains de rester", "start": 496.0, "duration": 5.24}, {"text": "neutre mais ensuite en cas d'entr\u00e9e en", "start": 498.759, "duration": 4.84}, {"text": "guerre d'\u00eatre de leur c\u00f4t\u00e9 et on voit", "start": 501.24, "duration": 3.6}, {"text": "bien come il y a eu une concurrence", "start": 503.599, "duration": 4.28}, {"text": "entre les Allemands les Fran\u00e7ais et les", "start": 504.84, "duration": 5.44}, {"text": "Britanniques et donc en fait il s'appuie", "start": 507.879, "duration": 3.521}, {"text": "sur quelque chose qui est quand m\u00eame", "start": 510.28, "duration": 1.879}, {"text": "tr\u00e8s", "start": 511.4, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9existant et aussi il s'appuie sur", "start": 512.159, "duration": 6.0}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme qui est l\u00e0 hein donc on", "start": 515.599, "duration": 4.88}, {"text": "voit bien que ils n'ont aucune ambition", "start": 518.159, "duration": 4.401}, {"text": "de renverser le gouvernement en fait", "start": 520.479, "duration": 3.48}, {"text": "c'est pas \u00e7a qui les int\u00e9resse ils", "start": 522.56, "duration": 2.719}, {"text": "savent bien d'ailleurs qu'ils n'en ont", "start": 523.959, "duration": 3.88}, {"text": "pas les force c'est que ce discours", "start": 525.279, "duration": 4.801}, {"text": "touche une infime minorit\u00e9 d'Am\u00e9ricains", "start": 527.839, "duration": 4.081}, {"text": "mais le but c'est malgr\u00e9 les images tr\u00e8s", "start": 530.08, "duration": 3.16}, {"text": "fortes qu'on a vu c'est quand d'", "start": 531.92, "duration": 4.68}, {"text": "tritement qui sont recr\u00e9\u00e9s oui oui oui", "start": 533.24, "duration": 6.4}, {"text": "\u00e9videmment il y a un certain nombre", "start": 536.6, "duration": 4.919}, {"text": "d'Am\u00e9ricains qui sont sensibles \u00e0 ces", "start": 539.64, "duration": 4.36}, {"text": "id\u00e9es mais mais \u00e7a reste minoritaire \u00e7a", "start": 541.519, "duration": 4.56}, {"text": "reste extr\u00eamement minoritaire et de", "start": 544.0, "duration": 4.44}, {"text": "toute fa\u00e7on on le voit bien la grande", "start": 546.079, "duration": 5.281}, {"text": "majorit\u00e9 des Am\u00e9ricains \u00e0 plus de 90 95", "start": 548.44, "duration": 6.12}, {"text": "% sont d\u00e9mocrates au sens fort du terme", "start": 551.36, "duration": 5.2}, {"text": "croi au fait que c'est la vie politique", "start": 554.56, "duration": 3.64}, {"text": "et les \u00e9lections qui permettent de faire", "start": 556.56, "duration": 3.24}, {"text": "avancer le pays elles ne sont pas du", "start": 558.2, "duration": 3.24}, {"text": "tout s\u00e9duits par ce qui se passe en", "start": 559.8, "duration": 3.4}, {"text": "Allemagne d'autant que en", "start": 561.44, "duration": 4.36}, {"text": "1939 l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine est quand", "start": 563.2, "duration": 5.6}, {"text": "m\u00eame plut\u00f4t sur la voie d'un retour \u00e0", "start": 565.8, "duration": 6.0}, {"text": "une sit sittion positive donc ce", "start": 568.8, "duration": 5.719}, {"text": "discours il n'est pas vraiment audible", "start": 571.8, "duration": 4.88}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis les Am\u00e9ricains croient en", "start": 574.519, "duration": 3.721}, {"text": "Roosevelt et d'ailleurs on le voit bien", "start": 576.68, "duration": 4.96}, {"text": "en 40 il le r\u00e9\u00e9lise et il ne croit pas", "start": 578.24, "duration": 6.279}, {"text": "en frit kunun qui est le leaderin je", "start": 581.64, "duration": 4.56}, {"text": "crois que la presse am\u00e9ricaine le d\u00e9nomm", "start": 584.519, "duration": 3.521}, {"text": "le le fureur am\u00e9ricain tout simplement", "start": 586.2, "duration": 4.68}, {"text": "ou ou oui alors c'est c'est aussi la", "start": 588.04, "duration": 5.32}, {"text": "question de la m\u00e9diatisation hein de de", "start": 590.88, "duration": 3.92}, {"text": "ces mouvements dans un pays qui on le", "start": 593.36, "duration": 3.599}, {"text": "rappelle est une d\u00e9mocratie et peut-\u00eatre", "start": 594.8, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il faut aussi rappeler que la", "start": 596.959, "duration": 3.761}, {"text": "Constitution am\u00e9ricaine par son premier", "start": 598.64, "duration": 4.16}, {"text": "amendement garantit la libert\u00e9", "start": 600.72, "duration": 4.44}, {"text": "d'expression des id\u00e9es les plus", "start": 602.8, "duration": 5.8}, {"text": "autesanci\u00e8res et qu'en fait ces gens qui", "start": 605.16, "duration": 6.96}, {"text": "se rassemblent dans dans ce lieu se", "start": 608.6, "duration": 5.799}, {"text": "pr\u00e9valent de la libert\u00e9 d'expression h", "start": 612.12, "duration": 6.0}, {"text": "il revendique entre 100 et 200000", "start": 614.399, "duration": 5.241}, {"text": "adh\u00e9rents sympathisants je sais pas", "start": 618.12, "duration": 3.279}, {"text": "comment on peut dire les choses ce", "start": 619.64, "duration": 4.36}, {"text": "chiffre ne va pas au-del\u00e0 va pas au-del\u00e0", "start": 621.399, "duration": 4.361}, {"text": "il faut le rapporter \u00e0 \u00e0 ce qui'est la", "start": 624.0, "duration": 3.279}, {"text": "population am\u00e9ricaine on est plus pr\u00e8s", "start": 625.76, "duration": 3.92}, {"text": "des 140 millions donc voyez 100 100000", "start": 627.279, "duration": 4.761}, {"text": "par rapport \u00e0 140 millions d'autant plus", "start": 629.68, "duration": 5.839}, {"text": "qu'il n'ont pas des relais au sein de", "start": 632.04, "duration": 4.88}, {"text": "d'hommes et de femmes qui auraient des", "start": 635.519, "duration": 3.12}, {"text": "fonctions politique importante ce qui", "start": 636.92, "duration": 5.28}, {"text": "par d\u00e9finition limite leur influence on", "start": 638.639, "duration": 4.561}, {"text": "parle de", "start": 642.2, "duration": 2.6}, {"text": "germano-am\u00e9ricains qui constitue", "start": 643.2, "duration": 3.84}, {"text": "l'essentiel de ces troupes oui mais faut", "start": 644.8, "duration": 3.44}, {"text": "se rappeler que tous les germanaux", "start": 647.04, "duration": 3.479}, {"text": "Am\u00e9ricains ne sont pas sensibles aux", "start": 648.24, "duration": 5.96}, {"text": "id\u00e9es naziis ils sont pour la plupart", "start": 650.519, "duration": 6.281}, {"text": "des \u00e9lecteurs du Parti d\u00e9mocrate", "start": 654.2, "duration": 5.4}, {"text": "certains sont juifs et donc \u00e9videmment", "start": 656.8, "duration": 4.88}, {"text": "il ne leur viendrait pas \u00e0 l'id\u00e9e de de", "start": 659.6, "duration": 4.44}, {"text": "soutenir ce mouvement mais \u00e0 l'inverse", "start": 661.68, "duration": 5.24}, {"text": "ce mouvement a des soutiens dans des", "start": 664.04, "duration": 4.599}, {"text": "parties de la population qui n'ont pas", "start": 666.92, "duration": 4.159}, {"text": "de lien avec l'Allemagne mais qui par", "start": 668.639, "duration": 4.241}, {"text": "convergence on va dire des luttes dans", "start": 671.079, "duration": 4.081}, {"text": "un vocabulaire moderne il voit un", "start": 672.88, "duration": 3.959}, {"text": "int\u00e9r\u00eat notamment dans un Sud", "start": 675.16, "duration": 4.84}, {"text": "extr\u00eamement conservateur o\u00f9 on d\u00e9teste", "start": 676.839, "duration": 5.68}, {"text": "les Juifs et donc on a une sympathie", "start": 680.0, "duration": 4.959}, {"text": "pour ces id\u00e9es de l\u00e0 voter pour eux", "start": 682.519, "duration": 4.081}, {"text": "c'est une autre question c'est une autre", "start": 684.959, "duration": 3.841}, {"text": "histoire on va voir un trois\u00e8me extrait", "start": 686.6, "duration": 3.88}, {"text": "de ce film cette fois c'est la cr\u00e9ation", "start": 688.8, "duration": 3.64}, {"text": "d'America first", "start": 690.48, "duration": 4.32}, {"text": "commit avec de puissants soutiens", "start": 692.44, "duration": 5.04}, {"text": "politiques et industriels un comit\u00e9 \u00e9cr\u00e9", "start": 694.8, "duration": 7.159}, {"text": "en septembre 1940 America", "start": 697.48, "duration": 4.479}, {"text": "First sous l'\u0153il approbateur du r\u00e9gime", "start": 703.2, "duration": 5.199}, {"text": "nazi ce lobby s'oppose \u00e0 toute forme", "start": 705.92, "duration": 5.919}, {"text": "d'intervention am\u00e9ricaine dans la", "start": 708.399, "duration": 3.44}, {"text": "guerre son porte-parole est un h\u00e9ros", "start": 712.44, "duration": 5.6}, {"text": "am\u00e9ricain l'aviateur Charles Lindberg", "start": 715.0, "duration": 4.519}, {"text": "connu dans le monde entier pour ses", "start": 718.04, "duration": 4.72}, {"text": "exploits et donc en 1940 alors c'est", "start": 719.519, "duration": 5.0}, {"text": "l'ann\u00e9e o\u00f9 sera d'ailleurs r\u00e9\u00e9lu pour un", "start": 722.76, "duration": 4.6}, {"text": "3e mandat Franklin d'lano rooseveltt", "start": 724.519, "duration": 5.721}, {"text": "secr\u00e9 donc cet America First commite on", "start": 727.36, "duration": 4.599}, {"text": "va dire l'Am\u00e9rique d'abord hein pour", "start": 730.24, "duration": 3.68}, {"text": "traduction en fran\u00e7ais qui \u00e9tait le", "start": 731.959, "duration": 3.44}, {"text": "principal groupe de pression", "start": 733.92, "duration": 4.4}, {"text": "isolationistes am\u00e9ricains \u00e0 s'opposer \u00e0", "start": 735.399, "duration": 5.401}, {"text": "l'entr\u00e9e en guerre des \u00c9tats-Unis \u00e0 \u00e0", "start": 738.32, "duration": 6.4}, {"text": "l'\u00e9poque il conta jusqu'\u00e0 800000", "start": 740.8, "duration": 6.32}, {"text": "adh\u00e9rents ce comit\u00e9 ce n'est pas rien on", "start": 744.72, "duration": 4.76}, {"text": "est pass\u00e9 \u00e0 une autre \u00e9chelle euh et l\u00e0", "start": 747.12, "duration": 4.04}, {"text": "aussi quelle est l'influence de", "start": 749.48, "duration": 5.039}, {"text": "l'id\u00e9ologie nazie au regard de ce de ce", "start": 751.16, "duration": 6.0}, {"text": "comit\u00e9 alors c'est un comit\u00e9 qui est", "start": 754.519, "duration": 4.12}, {"text": "extr\u00eamement important on voit bien qu'on", "start": 757.16, "duration": 3.039}, {"text": "n'est pas sur les m\u00eames ordres de", "start": 758.639, "duration": 3.681}, {"text": "grandeur des mouvements don qu'on a", "start": 760.199, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent c'est un groupe", "start": 762.32, "duration": 4.759}, {"text": "extr\u00eament composite hein dans lesquels", "start": 764.8, "duration": 4.399}, {"text": "des sympathisants nazis ont leur place", "start": 767.079, "duration": 3.921}, {"text": "mais qui se reconna\u00ee surtout autour", "start": 769.199, "duration": 4.481}, {"text": "d'une id\u00e9e forte emp\u00eacher les \u00c9tats-Unis", "start": 771.0, "duration": 4.8}, {"text": "d'entrer en guerre et on voit bien", "start": 773.68, "duration": 4.399}, {"text": "comment en parall\u00e8le l\u00e0 pour le coup ils", "start": 775.8, "duration": 5.36}, {"text": "ont des relais au Congr\u00e8s des \u00c9tats-Unis", "start": 778.079, "duration": 4.88}, {"text": "toute une s\u00e9rie de l\u00e9gislateurs est-ce", "start": 781.16, "duration": 4.72}, {"text": "qu'il est faussement pacifiste ce comit\u00e9", "start": 782.959, "duration": 4.801}, {"text": "il est neutre c'est pas exactement la", "start": 785.88, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00eame chose c'est-\u00e0-dire que son", "start": 787.76, "duration": 4.24}, {"text": "obsession c'est de d'\u00e9viter une entr\u00e9e", "start": 789.68, "duration": 4.56}, {"text": "en Gard des \u00c9tats-Unis et d'ailleurs le", "start": 792.0, "duration": 4.92}, {"text": "congr\u00e8s sur cette fin des ann\u00e9es 30 va", "start": 794.24, "duration": 4.24}, {"text": "voter toute une s\u00e9rie de lois qu'on dit", "start": 796.92, "duration": 3.8}, {"text": "de neutralit\u00e9 qui liit les mains du", "start": 798.48, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9sident et l'emp\u00eache par exemple de", "start": 800.72, "duration": 5.0}, {"text": "vendre des armes \u00e0 des pays en guerre ou", "start": 803.16, "duration": 5.479}, {"text": "par exemple \u00e0 l'Espagne en guerre civile", "start": 805.72, "duration": 5.2}, {"text": "et donc on on voit bien que c'est cette", "start": 808.639, "duration": 4.841}, {"text": "obsession qui est au c\u0153ur de de l'action", "start": 810.92, "duration": 4.599}, {"text": "d'America first des gens qui", "start": 813.48, "duration": 4.599}, {"text": "majoritairement d'ailleurs sont plut\u00f4t", "start": 815.519, "duration": 4.041}, {"text": "des des sympathisants du parti", "start": 818.079, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9publicain que d\u00e9mocrate et on voit", "start": 819.56, "duration": 4.68}, {"text": "bien que se rajoute une couche he d'une", "start": 821.639, "duration": 5.161}, {"text": "opposition r\u00e9publicaine qui fait tout", "start": 824.24, "duration": 5.0}, {"text": "aussi pour emp\u00eacher le pr\u00e9sident de", "start": 826.8, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9ussir avec l'id\u00e9e de gagner les", "start": 829.24, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9lections de 40 et de 44 hein donc on", "start": 831.6, "duration": 4.159}, {"text": "voit que tous les sujets finalement se", "start": 833.8, "duration": 4.52}, {"text": "juxapos mais l'isolationnisme en 1940 \u00e7a", "start": 835.759, "duration": 4.401}, {"text": "fait partie du du programme de de", "start": 838.32, "duration": 3.879}, {"text": "Roosevelt il n'a aucune intention \u00e0", "start": 840.16, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9poque de de faire entrer son pays", "start": 842.199, "duration": 3.0}, {"text": "dans la guerre alors peut-\u00eatre qu'il", "start": 843.72, "duration": 4.799}, {"text": "faut pr\u00e9ciser que Roosevelt est", "start": 845.199, "duration": 4.88}, {"text": "quelqu'un qui a une tr\u00e8s bonne", "start": 848.519, "duration": 2.481}, {"text": "connaissance des relations", "start": 850.079, "duration": 2.44}, {"text": "internationales hein il a \u00e9t\u00e9 ministre", "start": 851.0, "duration": 3.839}, {"text": "adjoint de la marine pendant la Premi\u00e8re", "start": 852.519, "duration": 4.32}, {"text": "Guerre mondiale et il est persuad\u00e9 que", "start": 854.839, "duration": 3.881}, {"text": "son pays ne pourra pas rester en dehors", "start": 856.839, "duration": 3.761}, {"text": "d'une guerre mondiale lui il en est", "start": 858.72, "duration": 3.799}, {"text": "convaincu il va faire en sorte de", "start": 860.6, "duration": 4.479}, {"text": "pr\u00e9parer son pays \u00e0 cette \u00e9ventualit\u00e9 il", "start": 862.519, "duration": 5.521}, {"text": "r\u00e9arme d'ailleurs apr\u00e8s Munich apr\u00e8s", "start": 865.079, "duration": 5.0}, {"text": "1938 mais il sait que son opinion", "start": 868.04, "duration": 4.44}, {"text": "publique est r\u00e9solument contre on a", "start": 870.079, "duration": 4.361}, {"text": "toute une s\u00e9rie de sondages qui montrre", "start": 872.48, "duration": 5.039}, {"text": "que les Am\u00e9ricains \u00e0 plus de 90 % sont", "start": 874.44, "duration": 4.319}, {"text": "hostille \u00e0 l'id\u00e9e de faire la guerre \u00e0", "start": 877.519, "duration": 3.401}, {"text": "l'Allemagne et donc il a besoin de son", "start": 878.759, "duration": 4.32}, {"text": "opinion pour \u00eatre r\u00e9\u00e9lu en 40 et on voit", "start": 880.92, "duration": 3.64}, {"text": "bien qui explique peut-\u00eatre le succ\u00e8s de", "start": 883.079, "duration": 3.241}, {"text": "ce fameux comit\u00e9 dans ce contex tout", "start": 884.56, "duration": 3.68}, {"text": "fait ce ce comit\u00e9 fait pression et on", "start": 886.32, "duration": 3.6}, {"text": "voit bien que chez Roosevelt il y a un", "start": 888.24, "duration": 3.32}, {"text": "avant l'\u00e9lection o\u00f9 il est extr\u00eamement", "start": 889.92, "duration": 4.0}, {"text": "prudent il a cette phrase o\u00f9 il dit au", "start": 891.56, "duration": 4.0}, {"text": "maire am\u00e9ricaines je n'enverrai pas vos", "start": 893.92, "duration": 4.279}, {"text": "fils combat dans une guerre \u00e9trang\u00e8re et", "start": 895.56, "duration": 5.0}, {"text": "puis apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection o\u00f9 l\u00e0 au", "start": 898.199, "duration": 4.801}, {"text": "contraire il va acc\u00e9l\u00e9rer la pr\u00e9paration", "start": 900.56, "duration": 4.92}, {"text": "militaire du pays et on voit bien que ce", "start": 903.0, "duration": 5.48}, {"text": "comit\u00e9 America First il est l\u00e0 pour", "start": 905.48, "duration": 5.599}, {"text": "freiner et l'emp\u00eacher d'agir alors vous", "start": 908.48, "duration": 3.68}, {"text": "me disiez tout \u00e0 l'heure qu'il y a un", "start": 911.079, "duration": 3.481}, {"text": "certain nombre d'\u00e9lus du Congr\u00e8s qui ont", "start": 912.16, "duration": 4.32}, {"text": "adh\u00e9rer \u00e0 ce comit\u00e9 soutenu d'une", "start": 914.56, "duration": 4.279}, {"text": "certaine mani\u00e8re ce comit\u00e9 ce sont ces", "start": 916.48, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9lus qui sont mis en cause dans ce", "start": 918.839, "duration": 4.68}, {"text": "documentaire par la suite et qui aurait", "start": 921.279, "duration": 5.0}, {"text": "pu \u00eatre remis en cause par la justice", "start": 923.519, "duration": 4.68}, {"text": "am\u00e9ricaine pour compromission avec", "start": 926.279, "duration": 5.48}, {"text": "l'ennemi apr\u00e8s coup ou tr\u00e8s \u00e0 la marge", "start": 928.199, "duration": 5.281}, {"text": "Mar al certains oui il faut se rappeler", "start": 931.759, "duration": 3.56}, {"text": "aussi quand m\u00eame que le Congr\u00e8s se", "start": 933.48, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9occupe quand m\u00eame de cette de cette", "start": 935.319, "duration": 4.08}, {"text": "volont\u00e9 de d\u00e9stabilisation parce que", "start": 937.68, "duration": 3.719}, {"text": "c'est quand m\u00eame de \u00e7a dont il s'agit il", "start": 939.399, "duration": 3.481}, {"text": "y a une commission qui est cr\u00e9\u00e9e qui", "start": 941.399, "duration": 5.321}, {"text": "s'appelle luuac Hu dont on reparlera", "start": 942.88, "duration": 6.28}, {"text": "beaucoup au moment de de mcary de la", "start": 946.72, "duration": 4.039}, {"text": "chasse aux sorci\u00e8res au d\u00e9but des ann\u00e9es", "start": 949.16, "duration": 3.479}, {"text": "50 mais il faut se rappeler que cette", "start": 950.759, "duration": 4.64}, {"text": "commission sur les affaires", "start": 952.639, "duration": 5.2}, {"text": "anti-am\u00e9ricaines initialement elle est", "start": 955.399, "duration": 5.92}, {"text": "aussi pour s'occuper de des nazis et de", "start": 957.839, "duration": 5.401}, {"text": "de leurs id\u00e9es donc on voit bien qu'il y", "start": 961.319, "duration": 4.481}, {"text": "a quand m\u00eame une partie de des membres", "start": 963.24, "duration": 4.76}, {"text": "du Congr\u00e8s qui bien", "start": 965.8, "duration": 4.159}, {"text": "qu'isolationniste s'inqui\u00e8te quand m\u00eame", "start": 968.0, "duration": 3.72}, {"text": "de de ces actions qui viennent de", "start": 969.959, "duration": 3.841}, {"text": "l'ext\u00e9rieur et pour lesquelles ils n'ont", "start": 971.72, "duration": 3.799}, {"text": "pas de sympathie il faut faut le dire", "start": 973.8, "duration": 3.839}, {"text": "tr\u00e8s clairement peu de gens ont l'air", "start": 975.519, "duration": 5.361}, {"text": "d'avoir pay\u00e9 l'addition de cette de", "start": 977.639, "duration": 6.601}, {"text": "cette sympathie avec le r\u00e9gime nazi \u00e0 en", "start": 980.88, "duration": 6.6}, {"text": "croire ce ce film alors Fritz kons", "start": 984.24, "duration": 5.719}, {"text": "finira par \u00eatre d\u00e9chu de la nation it\u00e9", "start": 987.48, "duration": 5.599}, {"text": "apr\u00e8s 45 syvester VI conna\u00eetra la prison", "start": 989.959, "duration": 6.24}, {"text": "\u00e0 plusieurs \u00e0 plusieurs reprises mais", "start": 993.079, "duration": 4.521}, {"text": "enfin la th\u00e8se d\u00e9fendu par ce", "start": 996.199, "duration": 2.841}, {"text": "documentaire c'est que finalement cette", "start": 997.6, "duration": 3.919}, {"text": "affaire n'a pas \u00e9t\u00e9 purg\u00e9e forc\u00e9ment du", "start": 999.04, "duration": 4.52}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 notamment des \u00e9lus qui auraient pu", "start": 1001.519, "duration": 4.281}, {"text": "un temps soit peu collaborer avec ses", "start": 1003.56, "duration": 4.719}, {"text": "id\u00e9es naziis en fait je pense qu'il faut", "start": 1005.8, "duration": 4.599}, {"text": "avoir deux chronologies qui est le", "start": 1008.279, "duration": 4.281}, {"text": "momentfin des ann\u00e9es 30 en fait qui est", "start": 1010.399, "duration": 4.281}, {"text": "le propre du film et puis le point de", "start": 1012.56, "duration": 3.719}, {"text": "bascule qui est qui est l'entr\u00e9e en", "start": 1014.68, "duration": 4.719}, {"text": "guerre puisque apr\u00e8s per l'arbor euh", "start": 1016.279, "duration": 5.761}, {"text": "l'Allemagne Nazi va d\u00e9clarer la guerre", "start": 1019.399, "duration": 5.52}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis et donc les les", "start": 1022.04, "duration": 4.639}, {"text": "germano-am\u00e9ricains qui soutiennent", "start": 1024.919, "duration": 3.561}, {"text": "l'Allemagne nazi qui sont tr\u00e8s engag\u00e9s", "start": 1026.679, "duration": 3.601}, {"text": "dans ces mouvements qu'on identifie", "start": 1028.48, "duration": 3.599}, {"text": "d'ailleurs facilement \u00e0 partir des films", "start": 1030.28, "duration": 3.84}, {"text": "et des photos qui sont surveill\u00e9s aussi", "start": 1032.079, "duration": 4.76}, {"text": "par le FBI vont faire l'objet", "start": 1034.12, "duration": 5.079}, {"text": "d'arrestation quasi syst\u00e9matique hein", "start": 1036.839, "duration": 5.2}, {"text": "donc \u00e7a concerne aussi les les fascistes", "start": 1039.199, "duration": 4.72}, {"text": "italiens \u00e7a concerne ceux qui", "start": 1042.039, "duration": 4.92}, {"text": "soutiennent le r\u00e9gime nippon et donc les", "start": 1043.919, "duration": 6.601}, {"text": "plus engag\u00e9s vont \u00eatre \u00e9\u00e9 en en", "start": 1046.959, "duration": 6.041}, {"text": "mobilisant la loi et cette cat\u00e9gorie", "start": 1050.52, "duration": 4.92}, {"text": "d'ennemis \u00e9trangers hein qui existe", "start": 1053.0, "duration": 4.28}, {"text": "depuis la premi\u00e8re guerre mondiale donc", "start": 1055.44, "duration": 3.84}, {"text": "les plus dangereux finalement on les", "start": 1057.28, "duration": 4.16}, {"text": "arr\u00eate le FBI a des listes et dans les", "start": 1059.28, "duration": 3.399}, {"text": "heures qui suivent l'attaque de per", "start": 1061.44, "duration": 3.44}, {"text": "l'arbor et des d\u00e9clarations de guerre", "start": 1062.679, "duration": 4.88}, {"text": "ils sont mis hors d'\u00e9tat de nuire assez", "start": 1064.88, "duration": 4.72}, {"text": "rapidement et monsieur tout le monde qui", "start": 1067.559, "duration": 5.401}, {"text": "a soutenu mais sans vraiment \u00eatre engag\u00e9", "start": 1069.6, "duration": 5.4}, {"text": "continue de vivre sa vie et puis pour", "start": 1072.96, "duration": 3.92}, {"text": "les plus voyants ou ceux qui ont le plus", "start": 1075.0, "duration": 4.48}, {"text": "de relations finalement il se rallie \u00e0", "start": 1076.88, "duration": 4.44}, {"text": "l'entr\u00e9e en garde des \u00c9tats-Unis il", "start": 1079.48, "duration": 3.52}, {"text": "soutiennent on se rappelle de Joseph", "start": 1081.32, "duration": 3.28}, {"text": "Kennedy qu'on a pas \u00e9voqu\u00e9 mais qu'on", "start": 1083.0, "duration": 6.08}, {"text": "aurait pu \u00e9voquer qui fait all\u00e9gance au", "start": 1084.6, "duration": 7.16}, {"text": "pr\u00e9sident le p\u00e8re ambassadeur \u00e0", "start": 1089.08, "duration": 6.36}, {"text": "l' en 38 sympathisant de l'Allemagne", "start": 1091.76, "duration": 6.039}, {"text": "Asie qui au lendemain de per l'arbor dit", "start": 1095.44, "duration": 4.119}, {"text": "je suis un vieux monsieur mais", "start": 1097.799, "duration": 4.161}, {"text": "l'Am\u00e9rique est en guerre et et je suis", "start": 1099.559, "duration": 4.761}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 \u00e0 rejoindre l'arm\u00e9e si n\u00e9cessaire", "start": 1101.96, "duration": 4.719}, {"text": "autrement dit cette tentation nazie qui", "start": 1104.32, "duration": 3.92}, {"text": "nous est d\u00e9crite tout de m\u00eame dans ce", "start": 1106.679, "duration": 3.641}, {"text": "film part avec cl Dubin si je peux", "start": 1108.24, "duration": 3.559}, {"text": "utiliser cette expression apr\u00e8s per", "start": 1110.32, "duration": 3.08}, {"text": "l'arbour tout \u00e0 fait on voit bien qu'il", "start": 1111.799, "duration": 3.841}, {"text": "y a un avant et un apr\u00e8s et on aurait pu", "start": 1113.4, "duration": 3.96}, {"text": "avoir des reportages sur les les", "start": 1115.64, "duration": 4.72}, {"text": "sympathisants du du fascisme italien", "start": 1117.36, "duration": 4.88}, {"text": "avec notamment dans la communaut\u00e9", "start": 1120.36, "duration": 3.92}, {"text": "italo-am\u00e9ricaine beaucoup de posters et", "start": 1122.24, "duration": 4.36}, {"text": "de et de de photos de Mussolini dans les", "start": 1124.28, "duration": 4.8}, {"text": "ann\u00e9es 30 qui disparaissent apr\u00e8s par", "start": 1126.6, "duration": 4.84}, {"text": "l'arbor parce que \u00e9videmment soutenir", "start": 1129.08, "duration": 5.4}, {"text": "les r\u00e9gimes fasciste et naziis c'est", "start": 1131.44, "duration": 5.08}, {"text": "\u00eatre un tra\u00eetre \u00e0 la patrie et donc on", "start": 1134.48, "duration": 4.559}, {"text": "voit bien comment p\u00e8re l'arbor va", "start": 1136.52, "duration": 5.56}, {"text": "considblement changer la perspective et", "start": 1139.039, "duration": 5.601}, {"text": "tout ce petit monde va se faire oublier", "start": 1142.08, "duration": 3.839}, {"text": "nous allons regarder ensemble la", "start": 1144.64, "duration": 3.12}, {"text": "derni\u00e8re extrait du film c'est votre", "start": 1145.919, "duration": 4.64}, {"text": "confr\u00e8re Thomas snegarov qui est aussi", "start": 1147.76, "duration": 4.2}, {"text": "le mien puisquil est journaliste et", "start": 1150.559, "duration": 3.36}, {"text": "historien qui s'est exprim\u00e9", "start": 1151.96, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9coutezle le fait de de ne pas avoir", "start": 1153.919, "duration": 4.721}, {"text": "purg\u00e9 ce pass\u00e9 fait qu'on a retrouv\u00e9 des", "start": 1156.36, "duration": 4.439}, {"text": "traces jusqu'\u00e0 aujourd'hui les", "start": 1158.64, "duration": 3.44}, {"text": "mouvements fascistes aujourd'hui", "start": 1160.799, "duration": 2.921}, {"text": "am\u00e9ricains dont certains d'ailleurs", "start": 1162.08, "duration": 4.64}, {"text": "portent les m\u00eames noms America First le", "start": 1163.72, "duration": 5.0}, {"text": "mouvement de Donald Trump est absolument", "start": 1166.72, "duration": 4.8}, {"text": "indsociable du mouvement de l'entre de", "start": 1168.72, "duration": 5.52}, {"text": "guerre s'explique pr\u00e9cis\u00e9ment par un", "start": 1171.52, "duration": 6.0}, {"text": "pass\u00e9 qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 purg\u00e9 en raison", "start": 1174.24, "duration": 4.72}, {"text": "de la Premi\u00e8re Guerre mondiale de la", "start": 1177.52, "duration": 3.96}, {"text": "Seconde Guerre mondiale en raison aussi", "start": 1178.96, "duration": 4.16}, {"text": "certainement de cette libert\u00e9", "start": 1181.48, "duration": 3.88}, {"text": "d'expression qui qui garantit aussi", "start": 1183.12, "duration": 4.559}, {"text": "l'expression des des pires des pires", "start": 1185.36, "duration": 4.12}, {"text": "horreurs dans ce pays on va reparler", "start": 1187.679, "duration": 3.48}, {"text": "dans un instant d'America first qui a", "start": 1189.48, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9tit un le slogan hein de la campagne de", "start": 1191.159, "duration": 5.76}, {"text": "Donald Trump en d\u00e8s 2016 d'ailleurs", "start": 1193.919, "duration": 4.321}, {"text": "l'occasion de la premi\u00e8re fois o\u00f9 il se", "start": 1196.919, "duration": 2.24}, {"text": "pr\u00e9sentait", "start": 1198.24, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 cette \u00e9lection am\u00e9ricaine la question", "start": 1199.159, "duration": 3.841}, {"text": "que je voulais vous poser pr\u00e9c\u00e9demment", "start": 1201.44, "duration": 3.84}, {"text": "c'\u00e9tait de savoir si l'antis\u00e9mitisme aux", "start": 1203.0, "duration": 4.48}, {"text": "\u00c9tats-Unis c'\u00e9tait poursuivi apr\u00e8s", "start": 1205.28, "duration": 4.8}, {"text": "guerre euh qui l'entretenait apr\u00e8s", "start": 1207.48, "duration": 5.0}, {"text": "guerre et comment al il reste laatt", "start": 1210.08, "duration": 4.2}, {"text": "temps dans la soci\u00e9t\u00e9 il recule he", "start": 1212.48, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 la fin de la Seconde Guerre", "start": 1214.28, "duration": 4.92}, {"text": "mondiale notamment avec la la d\u00e9couverte", "start": 1216.32, "duration": 6.4}, {"text": "de la Choa et puis aussi parce que le", "start": 1219.2, "duration": 5.839}, {"text": "pays a a d'autres pr\u00e9occupations hein il", "start": 1222.72, "duration": 5.36}, {"text": "faut se rappeler que les ann\u00e9es 50 c'est", "start": 1225.039, "duration": 4.721}, {"text": "la question de des mouvements des droits", "start": 1228.08, "duration": 4.28}, {"text": "civies de la d\u00e9s\u00e9gr\u00e9gation et donc", "start": 1229.76, "duration": 5.2}, {"text": "finalement c'est un sujet qui perd de l'", "start": 1232.36, "duration": 6.0}, {"text": "cuuit\u00e9 et qui va en retrouver lorsque la", "start": 1234.96, "duration": 5.8}, {"text": "question du Proche et du Moyen-Orient va", "start": 1238.36, "duration": 4.76}, {"text": "ressurgir ponctuellement dans dans", "start": 1240.76, "duration": 4.24}, {"text": "l'histoire des \u00c9tats-Unis mais ce que je", "start": 1243.12, "duration": 3.52}, {"text": "trouve tr\u00e8s int\u00e9ressant dans dans le", "start": 1245.0, "duration": 4.2}, {"text": "commentaire de Thomas negarov c'est de", "start": 1246.64, "duration": 5.24}, {"text": "dire que cette question", "start": 1249.2, "duration": 4.839}, {"text": "ressurgit autour de questions", "start": 1251.88, "duration": 5.679}, {"text": "am\u00e9ricaines et notamment autour de de la", "start": 1254.039, "duration": 5.64}, {"text": "question raciale qui est entrem\u00eal\u00e9 hein", "start": 1257.559, "duration": 4.6}, {"text": "toujours avec cette question juive et", "start": 1259.679, "duration": 5.321}, {"text": "cette antis\u00e9mitisme on le voit bien les", "start": 1262.159, "duration": 5.88}, {"text": "les mouvements actuels prennent leur", "start": 1265.0, "duration": 4.84}, {"text": "sources \u00e0 la fois dans", "start": 1268.039, "duration": 4.281}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme mais aussi autour d'une", "start": 1269.84, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9testation de l'id\u00e9e de l'\u00e9galit\u00e9", "start": 1272.32, "duration": 3.28}, {"text": "raciale il y a tout de m\u00eame eu un", "start": 1274.039, "duration": 3.52}, {"text": "certain nombre d'attentat contre des", "start": 1275.6, "duration": 5.36}, {"text": "cites religieux euh am\u00e9ricains durant", "start": 1277.559, "duration": 6.201}, {"text": "notamment les ann\u00e9es 80 hein mais euh", "start": 1280.96, "duration": 5.04}, {"text": "bon il y a Saint-Louis 77 Denver", "start": 1283.76, "duration": 4.48}, {"text": "Pittsburg leint Genet Pittsburg \u00e0", "start": 1286.0, "duration": 4.279}, {"text": "nouveau c'est en en 2000 je crois", "start": 1288.24, "duration": 4.319}, {"text": "siattle le voil\u00e0 l\u00e0 il y a eu des", "start": 1290.279, "duration": 4.081}, {"text": "synagogues des institutions juives qui", "start": 1292.559, "duration": 3.801}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9es qui sont ceux qui", "start": 1294.36, "duration": 3.559}, {"text": "provoque ces attaques est-ce qu'on est", "start": 1296.36, "duration": 2.96}, {"text": "l\u00e0 aussi dans les m\u00eames mouvances que", "start": 1297.919, "duration": 3.281}, {"text": "celles qu'on a \u00e9voqu\u00e9 dans ce film dans", "start": 1299.32, "duration": 3.719}, {"text": "les ann\u00e9es 30 ah tout \u00e0 fait faudrait", "start": 1301.2, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9voquer la la figure de David Duke qui", "start": 1303.039, "duration": 5.561}, {"text": "est une une personnalit\u00e9 politique qui", "start": 1305.36, "duration": 5.4}, {"text": "se d\u00e9finit par un", "start": 1308.6, "duration": 4.559}, {"text": "antis\u00e9mitisme par une position par des", "start": 1310.76, "duration": 5.159}, {"text": "positions raciales extr\u00eamement dures et", "start": 1313.159, "duration": 4.721}, {"text": "qui va fonder son mouvement \u00e0 la fin des", "start": 1315.919, "duration": 5.161}, {"text": "des ann\u00e9es 1970 donc on voit bien cette", "start": 1317.88, "duration": 5.2}, {"text": "cette convergence he des d\u00e9testations", "start": 1321.08, "duration": 4.599}, {"text": "qui est \u00e0 l'\u0153uvre dans dans une partie", "start": 1323.08, "duration": 5.44}, {"text": "de la population minime mais agissante", "start": 1325.679, "duration": 4.721}, {"text": "et vous l'avez rappel\u00e9 avec justesse", "start": 1328.52, "duration": 4.039}, {"text": "extr\u00eamement violente hein c'est on ne se", "start": 1330.4, "duration": 4.8}, {"text": "contente pas de de cracher sa haine de", "start": 1332.559, "duration": 5.321}, {"text": "l'autre on va jusqu'\u00e0 l'action", "start": 1335.2, "duration": 6.079}, {"text": "violente de mani\u00e8re r\u00e9p\u00e9t\u00e9e \u00e0 partir des", "start": 1337.88, "duration": 6.24}, {"text": "ann\u00e9es 1970 alors on va revenir comme", "start": 1341.279, "duration": 6.481}, {"text": "promis sur America First ouis le fameux", "start": 1344.12, "duration": 6.0}, {"text": "comit\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1940 qu'on a \u00e9voqu\u00e9 tout", "start": 1347.76, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e0 l'heure mais il se trouve que \u00e7a a", "start": 1350.12, "duration": 4.159}, {"text": "aussi \u00e9t\u00e9 le le slogan de campagne de de", "start": 1351.799, "duration": 4.801}, {"text": "Donald Trump et ce d\u00e8s 2016 lors des", "start": 1354.279, "duration": 4.121}, {"text": "primaires des r\u00e9publicains d'ailleurs", "start": 1356.6, "duration": 4.079}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois qu'il prononce ce", "start": 1358.4, "duration": 6.2}, {"text": "slogan le fait-il \u00e0 l'\u00e9poque le fait-il", "start": 1360.679, "duration": 7.161}, {"text": "en r\u00e9f\u00e9rence justement \u00e0 l'histoire qui", "start": 1364.6, "duration": 5.439}, {"text": "est contenue dans ce documentaire alors", "start": 1367.84, "duration": 5.16}, {"text": "il le fait pour des raisons diff\u00e9rente", "start": 1370.039, "duration": 6.281}, {"text": "puisque dans le monde dans lequel", "start": 1373.0, "duration": 5.96}, {"text": "prosp\u00e8re l'Am\u00e9rique de 2016 n\u00e9 bien", "start": 1376.32, "duration": 4.44}, {"text": "celui des ann\u00e9es 20 et des ann\u00e9es 30", "start": 1378.96, "duration": 4.199}, {"text": "mais il s'appuie sur une culture", "start": 1380.76, "duration": 3.84}, {"text": "politique et une r\u00e9f\u00e9rence commune", "start": 1383.159, "duration": 2.961}, {"text": "c'est\u00e0dire que m\u00eame si un am\u00e9ricain ne", "start": 1384.6, "duration": 4.24}, {"text": "sait pas trop de quoi il", "start": 1386.12, "duration": 5.48}, {"text": "retourne \u00e7a lui rappelle quelque chose", "start": 1388.84, "duration": 5.76}, {"text": "et il communie d'une certaine mani\u00e8re", "start": 1391.6, "duration": 5.88}, {"text": "sur l'id\u00e9e que la place des \u00c9tats-Unis", "start": 1394.6, "duration": 4.92}, {"text": "dans le monde n'est pas de nou\u00e9 relation", "start": 1397.48, "duration": 4.24}, {"text": "avec la terre enti\u00e8re et qu'il y a une", "start": 1399.52, "duration": 5.159}, {"text": "m\u00e9fiance profonde \u00e0 l'\u00e9gard notamment", "start": 1401.72, "duration": 4.28}, {"text": "des immigrants et des groupes", "start": 1404.679, "duration": 3.201}, {"text": "minoritaires et donc voil\u00e0 c'est c'est", "start": 1406.0, "duration": 3.919}, {"text": "pas plut\u00f4t c'est pas capitalis\u00e9 sur une", "start": 1407.88, "duration": 3.919}, {"text": "connaissance historique fine que n'ont", "start": 1409.919, "duration": 3.36}, {"text": "pas oui parce que certaines mauvaises", "start": 1411.799, "duration": 3.201}, {"text": "langues disent m\u00eame que lorsqu'il a", "start": 1413.279, "duration": 4.321}, {"text": "prononc\u00e9 ce slogan lui lui-m\u00eame ne", "start": 1415.0, "duration": 4.679}, {"text": "connaissait pas ce qui \u00e9tait l'origine", "start": 1417.6, "duration": 5.72}, {"text": "de slogan en 1940 mais \u00e7a veut dire que", "start": 1419.679, "duration": 5.681}, {"text": "alors je ne saurais pas l'affirmer parce", "start": 1423.32, "duration": 3.64}, {"text": "qu'avec Donald Trump on n'est jamais s\u00fbr", "start": 1425.36, "duration": 3.76}, {"text": "totalement des choses mais par contre \u00e7a", "start": 1426.96, "duration": 4.319}, {"text": "veut dire que ce slogan a eu un tr\u00e8s", "start": 1429.12, "duration": 4.919}, {"text": "fort impact dans la soci\u00e9t\u00e9 l'a irrigu\u00e9", "start": 1431.279, "duration": 4.801}, {"text": "et que aujourd'hui quasiment un si\u00e8cle", "start": 1434.039, "duration": 5.12}, {"text": "apr\u00e8s il parle toujours et on est", "start": 1436.08, "duration": 5.24}, {"text": "vraiment euh \u00e7a parle notamment pour une", "start": 1439.159, "duration": 4.041}, {"text": "partie de l'Am\u00e9rique qui est une", "start": 1441.32, "duration": 3.88}, {"text": "Am\u00e9rique referm\u00e9e sur elle-m\u00eame et qui", "start": 1443.2, "duration": 4.92}, {"text": "pense le monde ext\u00e9rieur comme dangereux", "start": 1445.2, "duration": 6.12}, {"text": "mena\u00e7ant et qui est hostile de mani\u00e8re", "start": 1448.12, "duration": 4.76}, {"text": "tr\u00e8s forte aux minorit\u00e9s donc on voit", "start": 1451.32, "duration": 3.52}, {"text": "bien que c'est plut\u00f4t cette dimension de", "start": 1452.88, "duration": 4.799}, {"text": "la la caisse de r\u00e9sonance du slogan euh", "start": 1454.84, "duration": 5.079}, {"text": "extr\u00eamement \u00e9vocateur ceux qui", "start": 1457.679, "duration": 4.721}, {"text": "soutiennent Donald Trump peut-\u00eatre m\u00eame", "start": 1459.919, "duration": 4.321}, {"text": "au sein du parti r\u00e9publicain connaissent", "start": 1462.4, "duration": 3.879}, {"text": "peut-\u00eatre davantage que lui ses", "start": 1464.24, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rences historiques euh vous me voyez", "start": 1466.279, "duration": 5.241}, {"text": "venir j'imagine est-ce que est-ce qu'ils", "start": 1469.32, "duration": 4.479}, {"text": "influencent ces personnes ces mouvements", "start": 1471.52, "duration": 3.519}, {"text": "toujours existant aux \u00c9tats-Unis", "start": 1473.799, "duration": 3.961}, {"text": "d'extr\u00eame droite on peut sans doute les", "start": 1475.039, "duration": 6.601}, {"text": "qualifier comme tel font-ils partie de", "start": 1477.76, "duration": 5.12}, {"text": "ceux qui aujourd'hui chez les", "start": 1481.64, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9publicains comptent et soutienne", "start": 1482.88, "duration": 4.84}, {"text": "Donald Trump alors la question est", "start": 1485.12, "duration": 4.52}, {"text": "compliqu\u00e9e la r\u00e9ponse l'est aussi parce", "start": 1487.72, "duration": 4.0}, {"text": "que par d\u00e9finition une partie de ces", "start": 1489.64, "duration": 5.24}, {"text": "mouvements sont pour certains dans la", "start": 1491.72, "duration": 5.12}, {"text": "clandestinit\u00e9 recours \u00e0 l'action", "start": 1494.88, "duration": 3.919}, {"text": "violente et donc on a un peu de mal \u00e0", "start": 1496.84, "duration": 3.64}, {"text": "les \u00e0 les chiffrer hein les les derniers", "start": 1498.799, "duration": 3.12}, {"text": "chiffres qu'on avait notamment de", "start": 1500.48, "duration": 3.88}, {"text": "d'enqu\u00eate du FBI laisse penser que les", "start": 1501.919, "duration": 5.0}, {"text": "plus engag\u00e9s sont \u00e0 peu pr\u00e8s 100000 mais", "start": 1504.36, "duration": 3.88}, {"text": "on voit bien ils sont extr\u00eamement", "start": 1506.919, "duration": 3.601}, {"text": "mobilis\u00e9s peuvent \u00eatre violents et ils", "start": 1508.24, "duration": 5.12}, {"text": "vont trouver un \u00e9cho en particulier dans", "start": 1510.52, "duration": 5.519}, {"text": "la campagne dans les campagnes de Donald", "start": 1513.36, "duration": 4.4}, {"text": "Trump une caisse de r\u00e9sonance qui n'ont", "start": 1516.039, "duration": 4.401}, {"text": "jamais eu pour eux c'est une formidable", "start": 1517.76, "duration": 5.56}, {"text": "opportunit\u00e9 est-ce que pour autant ils", "start": 1520.44, "duration": 5.76}, {"text": "vont se transformer en \u00e9lecteurs qui", "start": 1523.32, "duration": 4.2}, {"text": "vont aller voter c'est une autre", "start": 1526.2, "duration": 3.52}, {"text": "question hein parce que leur leur forme", "start": 1527.52, "duration": 4.2}, {"text": "de politisation n'est pas forc\u00e9ment une", "start": 1529.72, "duration": 3.439}, {"text": "forme de", "start": 1531.72, "duration": 4.12}, {"text": "politisation par la d\u00e9mocratie et le", "start": 1533.159, "duration": 5.64}, {"text": "vote ils sont antiouvernement f\u00e9d\u00e9ral", "start": 1535.84, "duration": 5.559}, {"text": "hein pour pour la plupart donc c'est", "start": 1538.799, "duration": 4.921}, {"text": "quand m\u00eame \u00e7a qui est la le grand point", "start": 1541.399, "duration": 5.481}, {"text": "d'interrogation de savoir comment ils", "start": 1543.72, "duration": 5.199}, {"text": "vont traduire tout \u00e7a en fait ils sont", "start": 1546.88, "duration": 3.399}, {"text": "satisfaits d'entendre le discours de", "start": 1548.919, "duration": 4.161}, {"text": "Donald Trump mais est-ce pour autant que", "start": 1550.279, "duration": 5.161}, {"text": "il passe \u00e0 l'acte et vote pour lui \u00e7a on", "start": 1553.08, "duration": 4.92}, {"text": "n est pas totalement s\u00fbr est-ce qui", "start": 1555.44, "duration": 5.2}, {"text": "est-ce que ce qui \u00e9tait vrai en 2016", "start": 1558.0, "duration": 4.84}, {"text": "avec ce slogan America First il est", "start": 1560.64, "duration": 4.12}, {"text": "aussi en 2024 est-ce qu'il reprend ce", "start": 1562.84, "duration": 4.52}, {"text": "slogan pour cette campagne qui se", "start": 1564.76, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9roule sous nos yeux aujourd'hui un", "start": 1567.36, "duration": 3.4}, {"text": "petit peu moins ou d'une mani\u00e8re", "start": 1569.24, "duration": 3.84}, {"text": "diff\u00e9rente hein je je crois qu'en fait", "start": 1570.76, "duration": 5.72}, {"text": "on voit bien avec cette id\u00e9e qui va", "start": 1573.08, "duration": 5.319}, {"text": "plut\u00f4t aller chercher hein le le slogan", "start": 1576.48, "duration": 3.64}, {"text": "Maga va plut\u00f4t aller chercher dans la", "start": 1578.399, "duration": 4.441}, {"text": "culture politique des ann\u00e9es 1980 et", "start": 1580.12, "duration": 5.72}, {"text": "Ronald Rean qu'on est un peu sur autre", "start": 1582.84, "duration": 4.28}, {"text": "chose mais on voit bien que comme dans", "start": 1585.84, "duration": 3.92}, {"text": "les ann\u00e9es 30 il s agit de mobiliser", "start": 1587.12, "duration": 4.4}, {"text": "tous les groupes possibles donc on va", "start": 1589.76, "duration": 4.44}, {"text": "aller chercher des plus mod\u00e9r\u00e9s au plus", "start": 1591.52, "duration": 5.279}, {"text": "extr\u00eam et l\u00e0 on est tr\u00e8s clairement dans", "start": 1594.2, "duration": 5.12}, {"text": "des mouvements qui elles-m\u00eames se se", "start": 1596.799, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9finissent comme de la droite", "start": 1599.32, "duration": 4.76}, {"text": "alternative et donc qui sont \u00e0", "start": 1601.2, "duration": 5.8}, {"text": "l'extr\u00e9mit\u00e9 du prisme politique", "start": 1604.08, "duration": 5.04}, {"text": "infr\u00e9quentable il faut le dire de de", "start": 1607.0, "duration": 4.88}, {"text": "mani\u00e8re assez claire et toute voie est", "start": 1609.12, "duration": 4.64}, {"text": "bonne en fait d'une d'une certaine", "start": 1611.88, "duration": 4.08}, {"text": "mani\u00e8re fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Donald ran on a", "start": 1613.76, "duration": 3.639}, {"text": "peut-\u00eatre saut\u00e9 une \u00e9tape en parlant", "start": 1615.96, "duration": 3.24}, {"text": "tout de suite de de Trump Donald Reagan", "start": 1617.399, "duration": 4.121}, {"text": "peut-\u00eatre lui aussi a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un", "start": 1619.2, "duration": 3.959}, {"text": "d'un certain nombre de soutiens issu des", "start": 1621.52, "duration": 3.2}, {"text": "des des mouvances dont on a parl\u00e9 des", "start": 1623.159, "duration": 3.76}, {"text": "mouvances d'extr\u00eame droite \u00e0 l'\u00e9poque l\u00e0", "start": 1624.72, "duration": 4.559}, {"text": "nous sommes au d\u00e9but des des ann\u00e9es 80", "start": 1626.919, "duration": 4.24}, {"text": "je nuancerai je dirais plut\u00f4t que Ronald", "start": 1629.279, "duration": 3.241}, {"text": "Rean c'est plut\u00f4t ce qu'on appelle la", "start": 1631.159, "duration": 3.481}, {"text": "droite conservatrice donc la droite", "start": 1632.52, "duration": 4.24}, {"text": "conservatrice se mobilise sur les", "start": 1634.64, "duration": 4.279}, {"text": "questions soci\u00e9tales sur le droit \u00e0", "start": 1636.76, "duration": 4.68}, {"text": "l'avortement mais en avant les questions", "start": 1638.919, "duration": 4.841}, {"text": "religieuses ce n'est pas exactement la", "start": 1641.44, "duration": 5.599}, {"text": "m\u00eame chose que cette droite alternative", "start": 1643.76, "duration": 4.919}, {"text": "qui elle est vraiment", "start": 1647.039, "duration": 4.161}, {"text": "une extr\u00eame droite qui se d\u00e9finit comme", "start": 1648.679, "duration": 4.681}, {"text": "telle avec une haine des groupes", "start": 1651.2, "duration": 4.44}, {"text": "minoritaires une haine qu' crache hein", "start": 1653.36, "duration": 3.48}, {"text": "qui est vraiment quelque chose dans la", "start": 1655.64, "duration": 3.24}, {"text": "violence et autour de la question", "start": 1656.84, "duration": 4.319}, {"text": "raciale qui est quand m\u00eame dans ces", "start": 1658.88, "duration": 4.56}, {"text": "mouvements extr\u00eamement central puisque", "start": 1661.159, "duration": 4.081}, {"text": "le reportage parler de la de", "start": 1663.44, "duration": 3.68}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme mais ces groupes se", "start": 1665.24, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9finissent avant tout par une", "start": 1667.12, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9testation des noirs et par une", "start": 1669.159, "duration": 4.041}, {"text": "opposition de \u00e0 l'id\u00e9e d'\u00e9galit\u00e9 donc", "start": 1670.88, "duration": 4.76}, {"text": "c'est pas exactement les les m\u00eames", "start": 1673.2, "duration": 4.359}, {"text": "mouvements m\u00eame si au sein de la droite", "start": 1675.64, "duration": 4.279}, {"text": "conservatrice il y a des gens qui ont", "start": 1677.559, "duration": 5.081}, {"text": "aussi des tentations et se pensent en la", "start": 1679.919, "duration": 5.24}, {"text": "mati\u00e8re mais faut peut-\u00eatre pas les", "start": 1682.64, "duration": 5.08}, {"text": "mettre sur le le m\u00eame parler de droite", "start": 1685.159, "duration": 5.201}, {"text": "alternative en parlant de de Donald", "start": 1687.72, "duration": 5.199}, {"text": "Trump alors de ses soutiens je ne le", "start": 1690.36, "duration": 4.84}, {"text": "caract\u00e9riserai pas le terme droite", "start": 1692.919, "duration": 4.64}, {"text": "populiste est pas quelque chose qui qui", "start": 1695.2, "duration": 3.56}, {"text": "convient", "start": 1697.559, "duration": 3.641}, {"text": "concernant cette droite incarn\u00e9e par", "start": 1698.76, "duration": 4.919}, {"text": "Donald Trump avec nos yeux de nous", "start": 1701.2, "duration": 5.16}, {"text": "fran\u00e7ais bien oui alors moi je pense qu'", "start": 1703.679, "duration": 4.88}, {"text": "c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 de mettre les", "start": 1706.36, "duration": 4.319}, {"text": "cat\u00e9gories fran\u00e7aises sur des des", "start": 1708.559, "duration": 3.641}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s", "start": 1710.679, "duration": 4.201}, {"text": "am\u00e9ricaines la ligne de de partage c'est", "start": 1712.2, "duration": 4.4}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis c'est plut\u00f4t d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 1714.88, "duration": 3.44}, {"text": "les conservateurs de l'autre c\u00f4t\u00e9 les", "start": 1716.6, "duration": 3.76}, {"text": "progressistes c'est c'est quelque chose", "start": 1718.32, "duration": 4.68}, {"text": "qui marche toute p\u00e9riode confondue on", "start": 1720.36, "duration": 4.24}, {"text": "pourrait dire les choses ainsi et l\u00e0 on", "start": 1723.0, "duration": 3.88}, {"text": "voit bien qu'on est on pourrait\u00eatre dans", "start": 1724.6, "duration": 3.88}, {"text": "la famille des", "start": 1726.88, "duration": 3.48}, {"text": "conservatismes sur une dimension", "start": 1728.48, "duration": 4.12}, {"text": "extr\u00eamement pr\u00e9cise qui rest sommes", "start": 1730.36, "duration": 4.12}, {"text": "toutes minoritaires alors ils sont", "start": 1732.6, "duration": 4.439}, {"text": "extr\u00eamement voyants ils ont des mod\u00e8les", "start": 1734.48, "duration": 4.72}, {"text": "d'action qui sont extr\u00eamement violents", "start": 1737.039, "duration": 4.161}, {"text": "mais ils ne sont pas repr\u00e9sentatifs", "start": 1739.2, "duration": 3.88}, {"text": "quand m\u00eame et heureusement on a envie de", "start": 1741.2, "duration": 5.359}, {"text": "dire de de l'essentiel des des am\u00e9ricain", "start": 1743.08, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e7a sera ma derni\u00e8re question H\u00e9len arter", "start": 1746.559, "duration": 4.761}, {"text": "ceux qui ont envahi le Capitol c'\u00e9tait", "start": 1748.72, "duration": 5.199}, {"text": "le 6 janvier 2021 Capitol symbole s'il", "start": 1751.32, "duration": 4.88}, {"text": "en est de la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine", "start": 1753.919, "duration": 3.76}, {"text": "sont-ils pour beaucoup issus de cette", "start": 1756.2, "duration": 3.92}, {"text": "mouvance d'extr\u00eame droite", "start": 1757.679, "duration": 4.801}, {"text": "am\u00e9ricaine comparable aux ann\u00e9es \u00e0 celle", "start": 1760.12, "duration": 3.559}, {"text": "des ann\u00e9es 30 qu'on a vu dans ce", "start": 1762.48, "duration": 2.559}, {"text": "documentaire", "start": 1763.679, "duration": 4.48}, {"text": "incontestablement un certain nombre sont", "start": 1765.039, "duration": 6.721}, {"text": "s\u00e9duit par ses id\u00e9es m\u00eame si je pense", "start": 1768.159, "duration": 6.321}, {"text": "que leur culture politique ne le ne leur", "start": 1771.76, "duration": 4.48}, {"text": "permet pas \u00e0 eux-m\u00eames de faire le lien", "start": 1774.48, "duration": 3.84}, {"text": "entre les deux parce que on peut quand", "start": 1776.24, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00eame douter de leur de la profondeur de", "start": 1778.32, "duration": 4.8}, {"text": "leur connaissance historique mais on", "start": 1780.48, "duration": 5.679}, {"text": "voit bien que \u00e7a correspond parce que", "start": 1783.12, "duration": 4.72}, {"text": "onit bien chercher \u00e0 la renverser cette", "start": 1786.159, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine ce 6 janvier 2021", "start": 1787.84, "duration": 5.439}, {"text": "tout \u00e0 fait on on voit bien que l\u00e0 on", "start": 1790.76, "duration": 5.519}, {"text": "est dans une conception de de l'action", "start": 1793.279, "duration": 7.4}, {"text": "violente anti\u00e9moc octique", "start": 1796.279, "duration": 7.361}, {"text": "revendiquer de cette partie de cette", "start": 1800.679, "duration": 5.921}, {"text": "frangeche de de l'\u00e9lectorat de de Donald", "start": 1803.64, "duration": 4.399}, {"text": "Trump et ce qui explique pourquoi les", "start": 1806.6, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9mocrates en 2024 voient dans", "start": 1808.039, "duration": 5.561}, {"text": "l'\u00e9lection le le dernier rempart pour", "start": 1811.08, "duration": 4.52}, {"text": "pour sauver la la d\u00e9mocratie ce qui", "start": 1813.6, "duration": 5.04}, {"text": "n'\u00e9tait pas le cas d'ailleurs en 1940", "start": 1815.6, "duration": 4.88}, {"text": "lorsque Roosevelt se pr\u00e9sente devant les", "start": 1818.64, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9lecteurs la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine \u00e9tait", "start": 1820.48, "duration": 5.12}, {"text": "beaucoup plus solide qu'elle ne l'est", "start": 1823.88, "duration": 5.039}, {"text": "aujourd'hui cet envahissement du hitol", "start": 1825.6, "duration": 6.079}, {"text": "en 2021 en janvier 2021 a laiss\u00e9 des", "start": 1828.919, "duration": 5.401}, {"text": "traces n\u00e9anmoins \u00e0 fracturer encore un", "start": 1831.679, "duration": 5.641}, {"text": "peu plus cette population am\u00e9ricaine oui", "start": 1834.32, "duration": 6.0}, {"text": "elle a fractur\u00e9 et puis elle a je pense", "start": 1837.32, "duration": 5.079}, {"text": "aussi \u00e9t\u00e9 l'objet d'une prise de", "start": 1840.32, "duration": 5.12}, {"text": "conscience de ph\u00e9nom\u00e8ne que beaucoup", "start": 1842.399, "duration": 4.801}, {"text": "d'Am\u00e9ricains n'imaginent m\u00eame pas", "start": 1845.44, "duration": 3.119}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'on est dans quelque", "start": 1847.2, "duration": 4.24}, {"text": "chose qui rel\u00e8ve de l'inimaginable quand", "start": 1848.559, "duration": 5.681}, {"text": "on est dans une d\u00e9mocratie qui existe", "start": 1851.44, "duration": 5.119}, {"text": "depuis le 18e si\u00e8cle de penser qu'un tel", "start": 1854.24, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement est possible c\u00e9tait plut\u00f4t des", "start": 1856.559, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements qu'on associ\u00e9 \u00e0 des r\u00e9gimes", "start": 1858.399, "duration": 4.921}, {"text": "autoritaires lointains mais pas aux", "start": 1861.0, "duration": 4.519}, {"text": "\u00c9tats-Unis \u00e7a c'est \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un choc", "start": 1863.32, "duration": 4.079}, {"text": "profond pour pour de tr\u00e8s nombreux", "start": 1865.519, "duration": 5.52}, {"text": "Am\u00e9ricains d'o\u00f9 les inqui\u00e9tudes sur", "start": 1867.399, "duration": 6.601}, {"text": "finalement cette \u00e9lection de 2024 merci", "start": 1871.039, "duration": 5.12}, {"text": "beaucoup H\u00e9len arter d'avoir particip\u00e9 \u00e0", "start": 1874.0, "duration": 3.44}, {"text": "cette \u00e9mission \u00e0 la suite de ce", "start": 1876.159, "duration": 4.36}, {"text": "documentaire signu\u00e9 par Emmanuel Amara", "start": 1877.44, "duration": 5.16}, {"text": "qui nous a fait vivre ce qu'on \u00e9t\u00e9 ce", "start": 1880.519, "duration": 4.601}, {"text": "qu'a \u00e9t\u00e9 la tentation peut-\u00eatre nazi", "start": 1882.6, "duration": 4.6}, {"text": "am\u00e9ricaine pour une certaine franche de", "start": 1885.12, "duration": 3.6}, {"text": "la population", "start": 1887.2, "duration": 3.76}, {"text": "durant ces fameuses ann\u00e9es 30 aux", "start": 1888.72, "duration": 4.36}, {"text": "\u00c9tats-Unis vos r\u00e9actions \u00e7a sera sur", "start": 1890.96, "duration": 5.04}, {"text": "hashtag desbadog bien entendu merci \u00e0", "start": 1893.08, "duration": 5.479}, {"text": "f\u00e9liciter Gabalda Victoria B qui m'ont", "start": 1896.0, "duration": 4.88}, {"text": "aid\u00e9 comme \u00e0 l'accoutum\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer", "start": 1898.559, "duration": 3.6}, {"text": "cette \u00e9mission puis moi je vous donne", "start": 1900.88, "duration": 3.56}, {"text": "rendez-vous pour un prochain d\u00e9bat doc", "start": 1902.159, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e7a sera bien entendu \u00e0 la m\u00eame heure \u00e0", "start": 1904.44, "duration": 3.88}, {"text": "la m\u00eame place et toujours avec son", "start": 1906.279, "duration": 6.161}, {"text": "documentaire et son d\u00e9bat \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 1908.32, "duration": 13.08}, {"text": "[Musique]", "start": 1912.44, "duration": 8.96}]}