{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Monsieur Martin quelle a \u00e9t\u00e9 la teneur", "start": 0.0, "duration": 2.919}, {"text": "de votre entretien est-ce que vous avez", "start": 1.48, "duration": 3.839}, {"text": "pu pr\u00e9senter vos conditions alors je", "start": 2.919, "duration": 4.201}, {"text": "voudrais d'abord insister sur l'esprit", "start": 5.319, "duration": 3.761}, {"text": "de de la R\u00e9union qui est un esprit", "start": 7.12, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9videmment respectueux moi j'ai senti", "start": 9.08, "duration": 4.36}, {"text": "beaucoup d'\u00e9coute de la part du Premier", "start": 11.0, "duration": 4.839}, {"text": "ministre je crois savoir que \u00e7a vaut", "start": 13.44, "duration": 4.12}, {"text": "pour les les autres partenaires sociaux", "start": 15.839, "duration": 3.561}, {"text": "en tout cas ceux qui a d\u00e9j\u00e0", "start": 17.56, "duration": 4.719}, {"text": "re\u00e7u et puis une une pleine conscience", "start": 19.4, "duration": 6.039}, {"text": "partag\u00e9e du de de la la gravit\u00e9 de de la", "start": 22.279, "duration": 5.641}, {"text": "situation dans laquelle le pays \u00e9volue", "start": 25.439, "duration": 4.801}, {"text": "sur le plan \u00e9conomique le le Premier", "start": 27.92, "duration": 4.519}, {"text": "ministre a pris acte de ce que je lui ai", "start": 30.24, "duration": 4.04}, {"text": "dit ou confirm\u00e9 en s'agissant de de la", "start": 32.439, "duration": 3.881}, {"text": "conjoncture et d'une forme de de", "start": 34.28, "duration": 3.439}, {"text": "fragilit\u00e9 \u00e0 cet \u00e9gard mais plus", "start": 36.32, "duration": 4.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement une fragilit\u00e9 du pays qui", "start": 37.719, "duration": 4.961}, {"text": "impose de notre part de la part du medf", "start": 40.36, "duration": 4.6}, {"text": "en tout cas un grand sens des des", "start": 42.68, "duration": 5.559}, {"text": "responsabilit\u00e9s euh apr\u00e8s j'ai \u00e9voqu\u00e9 un", "start": 44.96, "duration": 4.68}, {"text": "certain nombre de sujets je vais", "start": 48.239, "duration": 2.601}, {"text": "peut-\u00eatre vous surprendre mais je", "start": 49.64, "duration": 3.0}, {"text": "l'assume j'ai commenc\u00e9 par lui parler", "start": 50.84, "duration": 5.519}, {"text": "des outres maires et pour me r\u00e9jouir que", "start": 52.64, "duration": 6.079}, {"text": "le premier ministre lui-m\u00eame Fran\u00e7ois", "start": 56.359, "duration": 4.321}, {"text": "No\u00ebl buffet \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9 prennent en", "start": 58.719, "duration": 3.761}, {"text": "charge ce dossier beaucoup de nos", "start": 60.68, "duration": 3.6}, {"text": "adh\u00e9rents je ne parle pas que des", "start": 62.48, "duration": 4.84}, {"text": "n\u00e9ocal\u00e9doniens sont \u00e9videmment en grande", "start": 64.28, "duration": 5.159}, {"text": "en grande inqui\u00e9tude il y a des enjeux", "start": 67.32, "duration": 4.52}, {"text": "de toute de toute nature mais y compris", "start": 69.439, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9conomique et sociaux qui se doivent", "start": 71.84, "duration": 4.36}, {"text": "d'\u00eatre trait\u00e9s avec beaucoup de beaucoup", "start": 73.32, "duration": 5.52}, {"text": "de Tacte mais beaucoup d'\u00e9nergie et puis", "start": 76.2, "duration": 5.959}, {"text": "euh je savais \u00e0 qui je m'adressais gros", "start": 78.84, "duration": 6.44}, {"text": "focus sur l'Europe euh nous on est tr\u00e8s", "start": 82.159, "duration": 4.721}, {"text": "europ\u00e9ens au MDEF quand je dis tr\u00e8s", "start": 85.28, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9en c'est pas b\u00e9\u00e2tement europ\u00e9en et", "start": 86.88, "duration": 4.8}, {"text": "euh on voit bien queil y a un certain", "start": 90.2, "duration": 2.76}, {"text": "nombre de d\u00e9cisions \u00e0 prendre au niveau", "start": 91.68, "duration": 2.92}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne s'agissant d\u00e9j\u00e0", "start": 92.96, "duration": 3.6}, {"text": "des finances publiques fran\u00e7aises avec", "start": 94.6, "duration": 4.879}, {"text": "la proc\u00e9dure de de d\u00e9ficit excessif mais", "start": 96.56, "duration": 5.559}, {"text": "au-del\u00e0 de \u00e7a sur l'\u00e9ventualit\u00e9 dans le", "start": 99.479, "duration": 4.761}, {"text": "sillage de du rapport dragy et", "start": 102.119, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9demment du rapport l'\u00c9tat le", "start": 104.24, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9ventualit\u00e9 que l'on appelle de nos", "start": 106.32, "duration": 4.159}, {"text": "v\u0153ux d'un plan de soutien \u00e0 l'\u00e9conomie", "start": 108.2, "duration": 3.72}, {"text": "de la part de l'Union europ\u00e9enne qui ne", "start": 110.479, "duration": 3.561}, {"text": "fait pas \u00e0 ce jour consensus dans tous", "start": 111.92, "duration": 4.68}, {"text": "les pays donc j'ai indiqu\u00e9 au Premier", "start": 114.04, "duration": 4.28}, {"text": "ministre que dans le cadre des", "start": 116.6, "duration": 3.6}, {"text": "excellentes relations que nous entre non", "start": 118.32, "duration": 3.92}, {"text": "avec nos homologues patronaux en", "start": 120.2, "duration": 3.839}, {"text": "particulier allemand mais italiens", "start": 122.24, "duration": 4.12}, {"text": "espagnol polonais et autres euh nous", "start": 124.039, "duration": 4.881}, {"text": "serions nous serions en soutien de de", "start": 126.36, "duration": 4.319}, {"text": "cette approche de la part de de l'Union", "start": 128.92, "duration": 4.039}, {"text": "europ\u00e9enne qui n'est pas act\u00e9 c'est le", "start": 130.679, "duration": 3.92}, {"text": "moins qu'on puisse dire \u00e0 ce jour et", "start": 132.959, "duration": 4.401}, {"text": "toujours s'agissant de l'Europe euh j'ai", "start": 134.599, "duration": 5.92}, {"text": "signifi\u00e9 au Premier ministre que nous", "start": 137.36, "duration": 6.0}, {"text": "observions avec beaucoup d'attention", "start": 140.519, "duration": 4.881}, {"text": "certaines nomination et en particulier", "start": 143.36, "duration": 4.32}, {"text": "derri\u00e8re le risque que les positions que", "start": 145.4, "duration": 3.68}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a adopt\u00e9 sur le", "start": 147.68, "duration": 4.559}, {"text": "nucl\u00e9aire soit fragilis\u00e9 il nous para\u00eet", "start": 149.08, "duration": 5.68}, {"text": "indispensable que l'Europe a une", "start": 152.239, "duration": 5.241}, {"text": "position ferme stable et lisible sur le", "start": 154.76, "duration": 4.68}, {"text": "nucl\u00e9aire en clair en soutien du du", "start": 157.48, "duration": 3.64}, {"text": "nucl\u00e9aire pour revenir \u00e0 des", "start": 159.44, "duration": 4.28}, {"text": "consid\u00e9rations plus fran\u00e7aises je leur", "start": 161.12, "duration": 4.16}, {"text": "dis avec beaucoup d'\u00e9coute de la part", "start": 163.72, "duration": 3.239}, {"text": "bien s\u00fbr du Premier ministre mais", "start": 165.28, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9galement de des deux ministres qui", "start": 166.959, "duration": 6.121}, {"text": "l'accompagnaient j'ai redit notre souci", "start": 169.48, "duration": 5.32}, {"text": "de jouer tout notre r\u00f4le dans le cadre", "start": 173.08, "duration": 3.28}, {"text": "du dialogue social avec \u00e9videmment des", "start": 174.8, "duration": 3.2}, {"text": "dossiers extr\u00eamement lourds devant nous", "start": 176.36, "duration": 3.92}, {"text": "en s'agissant des retraites s'agissant", "start": 178.0, "duration": 6.64}, {"text": "de de l'assurance ch\u00f4mage pardon", "start": 180.28, "duration": 7.039}, {"text": "s'agissant du r\u00e9gime senior plus", "start": 184.64, "duration": 5.72}, {"text": "sp\u00e9cifiquement et donc j'ai confirm\u00e9 \u00e0", "start": 187.319, "duration": 4.64}, {"text": "Michel Barnier que des discussions", "start": 190.36, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9taient engag\u00e9es sans pr\u00e9sager de de", "start": 191.959, "duration": 5.56}, {"text": "l'issue de de ces discussions mais avec", "start": 194.36, "duration": 5.72}, {"text": "de mon c\u00f4t\u00e9 une pointe d'optimisme quant", "start": 197.519, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e0 leur aboutissement en tout cas sur sur", "start": 200.08, "duration": 5.68}, {"text": "les seigneors je crois je crois ne pas", "start": 203.2, "duration": 3.959}, {"text": "me tromper en disant que tous les", "start": 205.76, "duration": 3.36}, {"text": "partenaires sociaux \u00e9videmment c'est le", "start": 207.159, "duration": 4.36}, {"text": "cas du MES \u00e7a son parfaitement conscien", "start": 209.12, "duration": 6.08}, {"text": "que la situation du pays impose beaucoup", "start": 211.519, "duration": 5.601}, {"text": "de pragmatisme beaucoup de r\u00e9alisme et", "start": 215.2, "duration": 4.0}, {"text": "beaucoup de de responsabilit\u00e9 et puis", "start": 217.12, "duration": 4.839}, {"text": "immanquablement nous avons abord\u00e9 les", "start": 219.2, "duration": 6.679}, {"text": "sujets euh d'une part de fiscalit\u00e9 et", "start": 221.959, "duration": 7.56}, {"text": "d'autre part de charge sociale alors je", "start": 225.879, "duration": 5.041}, {"text": "vais pas vous en dire plus parce que", "start": 229.519, "duration": 2.8}, {"text": "tout simplement c'est pas par volont\u00e9 de", "start": 230.92, "duration": 3.679}, {"text": "dissimulation mais le le cadre ne se", "start": 232.319, "duration": 4.041}, {"text": "pr\u00eatait pas \u00e0 ce qu'on d\u00e9taille ces", "start": 234.599, "duration": 4.081}, {"text": "mesures il me semble que le le Premier", "start": 236.36, "duration": 4.799}, {"text": "ministre pleine conscience", "start": 238.68, "duration": 5.68}, {"text": "de la n\u00e9cessit\u00e9 de ne pas alt\u00e9rer la", "start": 241.159, "duration": 4.881}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 des des entreprises", "start": 244.36, "duration": 3.92}, {"text": "fran\u00e7aises de ne pas alt\u00e9rer le niveau", "start": 246.04, "duration": 4.0}, {"text": "d'activit\u00e9 je vous redis que ce niveau", "start": 248.28, "duration": 5.599}, {"text": "d'activit\u00e9 est actuellement assez faible", "start": 250.04, "duration": 5.8}, {"text": "mais pour autant il faut trouver le le", "start": 253.879, "duration": 4.32}, {"text": "meilleur r\u00e9glage en quelque sorte entre", "start": 255.84, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9tat des finances publiques qui", "start": 258.199, "duration": 3.88}, {"text": "demande un rem\u00e8de de cheval et la", "start": 259.56, "duration": 5.28}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de ne pas d\u00e9grader la", "start": 262.079, "duration": 5.041}, {"text": "performance \u00e9conomique du pays en un mot", "start": 264.84, "duration": 4.52}, {"text": "moi ce que je conclus he de de cette", "start": 267.12, "duration": 4.2}, {"text": "entre retien avec le Premier ministre", "start": 269.36, "duration": 3.72}, {"text": "c'est qu'il souhaite s'installer dans", "start": 271.32, "duration": 3.68}, {"text": "une relation de confiance tr\u00e8s exigeante", "start": 273.08, "duration": 4.399}, {"text": "compte tenu de tous les facteurs que que", "start": 275.0, "duration": 5.16}, {"text": "je viens de rappeler et finalement dans", "start": 277.479, "duration": 5.201}, {"text": "une relation contractuelle contractuelle", "start": 280.16, "duration": 5.16}, {"text": "et on a besoin de on a besoin de cette", "start": 282.68, "duration": 4.079}, {"text": "relation de confiance je le redis dans", "start": 285.32, "duration": 3.12}, {"text": "l'exigence", "start": 286.759, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9ciproquement je suis j'\u00e9tais pas", "start": 288.44, "duration": 4.039}, {"text": "inquiet de ce point de vue connaissant", "start": 290.919, "duration": 2.961}, {"text": "un petit peu le Premier", "start": 292.479, "duration": 3.641}, {"text": "ministre donc je v pas dire que je suis", "start": 293.88, "duration": 4.96}, {"text": "rassur\u00e9 mais je pense que c'est de bonne", "start": 296.12, "duration": 5.079}, {"text": "augure pour la su de nos discussions", "start": 298.84, "duration": 4.48}, {"text": "voil\u00e0 est-ce que vous restez ouvert \u00e0", "start": 301.199, "duration": 3.801}, {"text": "des une refondte des ordonnances Macron", "start": 303.32, "duration": 3.64}, {"text": "sur le CSE sur des mesures sur le", "start": 305.0, "duration": 3.84}, {"text": "dialogue social en entreprise en", "start": 306.96, "duration": 3.4}, {"text": "particulier sur la limitation \u00e0 trois", "start": 308.84, "duration": 3.6}, {"text": "mandats alors je vais vous dire tr\u00e8s", "start": 310.36, "duration": 3.72}, {"text": "sinc\u00e8rement ce n'est pas l'urgence du", "start": 312.44, "duration": 4.28}, {"text": "moment je sais que le sujet existe bien", "start": 314.08, "duration": 5.28}, {"text": "s\u00fbr il nous arrive d'en discuter avec", "start": 316.72, "duration": 5.64}, {"text": "les les organisations syndicales mais je", "start": 319.36, "duration": 5.119}, {"text": "crois li\u00e9 bien s\u00fbr \u00e0 la situation des", "start": 322.36, "duration": 4.52}, {"text": "des finances publiques je crois que les", "start": 324.479, "duration": 3.921}, {"text": "sujets sur lesquels on doit se pencher", "start": 326.88, "duration": 3.72}, {"text": "prioritairement et a tant que possible", "start": 328.4, "duration": 4.4}, {"text": "avec l'\u00c9tat avec les autres partenaires", "start": 330.6, "duration": 4.84}, {"text": "sociaux sur lesquels on doit on doit", "start": 332.8, "duration": 4.519}, {"text": "s'accorder le plus vite possible sont", "start": 335.44, "duration": 3.96}, {"text": "des sujet \u00e0 retentissement financier", "start": 337.319, "duration": 3.681}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re donc je le redis", "start": 339.4, "duration": 3.96}, {"text": "les retraites l'assurance ch\u00f4mage et", "start": 341.0, "duration": 5.28}, {"text": "puis li\u00e9 \u00e0 tout \u00e7a le les", "start": 343.36, "duration": 5.279}, {"text": "seiorsalit\u00e9 vous avez expos\u00e9 vos lignes", "start": 346.28, "duration": 5.28}, {"text": "rouges je vais pas parler ligne rouge", "start": 348.639, "duration": 5.921}, {"text": "hein mais je je disais \u00e0 l'instant j'ai", "start": 351.56, "duration": 5.639}, {"text": "bien confirm\u00e9 au Premier ministre qui en", "start": 354.56, "duration": 6.12}, {"text": "est parfaitement conscient euh que euh", "start": 357.199, "duration": 6.041}, {"text": "il fallait il fallait vraiment trouver", "start": 360.68, "duration": 4.72}, {"text": "les bons r\u00e9glages pour pour ne pas", "start": 363.24, "duration": 3.84}, {"text": "alt\u00e9rer la comp\u00e9titivit\u00e9 de nos", "start": 365.4, "duration": 4.6}, {"text": "entreprises euh qui pour certaines sont", "start": 367.08, "duration": 4.959}, {"text": "dans une situation assez critique ce qui", "start": 370.0, "duration": 3.319}, {"text": "me vaut de vous dire que j'ai en", "start": 372.039, "duration": 4.081}, {"text": "particulier parl\u00e9 de de toute la fili\u00e8re", "start": 373.319, "duration": 5.121}, {"text": "construction des int\u00e9r\u00eats sp\u00e9cifiques de", "start": 376.12, "duration": 3.96}, {"text": "cette fili\u00e8re construction mais", "start": 378.44, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9galement du logement d'une mani\u00e8re", "start": 380.08, "duration": 2.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale avec de gros enjeux en terme de", "start": 381.44, "duration": 4.28}, {"text": "pouvoir d'achat et de mobilit\u00e9", "start": 382.96, "duration": 4.48}, {"text": "professionnelle le Premier ministre m'a", "start": 385.72, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9pondu l\u00e0 comme ailleurs qui mares de", "start": 387.44, "duration": 3.56}, {"text": "man\u0153uvre budg\u00e9taire \u00e9tait extr\u00eamement", "start": 389.24, "duration": 3.28}, {"text": "courte mais que pour autant il prendrait", "start": 391.0, "duration": 3.28}, {"text": "en compte ce sujet-l\u00e0 est-ce qu'on doit", "start": 392.52, "duration": 3.36}, {"text": "comprendre que vous n'\u00eates pas oppos\u00e9 \u00e0", "start": 394.28, "duration": 2.919}, {"text": "une \u00e9ventuelle augmentation des imp\u00f4ts", "start": 395.88, "duration": 2.64}, {"text": "pour les grandes entreprise pour en", "start": 397.199, "duration": 4.321}, {"text": "dialogue alors j'ai redit ce que j'avais", "start": 398.52, "duration": 6.56}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 ditin \u00e0 savoir que en derni\u00e8re", "start": 401.52, "duration": 7.04}, {"text": "extr\u00e9mit\u00e9 de mani\u00e8re extr\u00eamement cibl\u00e9e", "start": 405.08, "duration": 6.399}, {"text": "extr\u00eamement temporaire et exceptionnelle", "start": 408.56, "duration": 5.359}, {"text": "ce sujet pour pourrait s'envisager mais", "start": 411.479, "duration": 3.321}, {"text": "avec un", "start": 413.919, "duration": 3.361}, {"text": "pr\u00e9alable c'est que de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 414.8, "duration": 5.16}, {"text": "significative et tr\u00e8s convaincante tr\u00e8s", "start": 417.28, "duration": 4.84}, {"text": "structurel il y a des mesures qui soient", "start": 419.96, "duration": 5.079}, {"text": "engag\u00e9 pour structurellement donc", "start": 422.12, "duration": 4.6}, {"text": "diminuer la d\u00e9pense publique parce que", "start": 425.039, "duration": 3.6}, {"text": "c'est \u00e7a le sujet on peut pas", "start": 426.72, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9ternellement faire appel aux", "start": 428.639, "duration": 3.161}, {"text": "entreprises dont je rappelle que", "start": 429.84, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9duction fait des aides des suppos\u00e9", "start": 431.8, "duration": 5.04}, {"text": "cadeaux dont elle b\u00e9n\u00e9ficierait", "start": 434.319, "duration": 4.44}, {"text": "elle demeure les plus tax\u00e9 au monde donc", "start": 436.84, "duration": 3.72}, {"text": "on peut pas d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 438.759, "duration": 4.201}, {"text": "vouloir d\u00e9velopper la richesse qui est", "start": 440.56, "duration": 4.0}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 travers la production le", "start": 442.96, "duration": 3.04}, {"text": "gage d'une augmentation du pouvoir", "start": 444.56, "duration": 3.8}, {"text": "d'achat r\u00e9\u00e9quilibrer nos r\u00e9gimes sociaux", "start": 446.0, "duration": 4.24}, {"text": "qui sont largement assis sur la", "start": 448.36, "duration": 3.76}, {"text": "production de richesse et d'emploi et", "start": 450.24, "duration": 4.72}, {"text": "d'un autre c\u00f4t\u00e9 venir rier en quelque", "start": 452.12, "duration": 6.84}, {"text": "sorte la dynamique \u00e9conomique", "start": 454.96, "duration": 4.0}, {"text": "[Musique]", "start": 459.53, "duration": 5.24}]}