{"label": "politique", "transcript": [{"text": "\u00e7a fait plus de 40 jours que Gabriel", "start": 0.04, "duration": 3.44}, {"text": "Atal a remis sa d\u00e9mission et son", "start": 1.719, "duration": 3.401}, {"text": "gouvernement est toujours en place pour", "start": 3.48, "duration": 2.919}, {"text": "g\u00e9rer les affaires courantes mais", "start": 5.12, "duration": 2.48}, {"text": "combien de temps la France peut-elle", "start": 6.399, "duration": 2.601}, {"text": "encore tenir son nouveau Premier", "start": 7.6, "duration": 3.28}, {"text": "ministre en th\u00e9orie \u00e7a peut encore durer", "start": 9.0, "duration": 3.719}, {"text": "longtemps et m\u00eame tr\u00e8s longtemps selon", "start": 10.88, "duration": 3.6}, {"text": "l'article 8 de la Constitution c'est au", "start": 12.719, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de nommer un", "start": 14.48, "duration": 2.84}, {"text": "Premier ministre mais le texte ne", "start": 16.039, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9cise aucun d\u00e9lai en pratique la", "start": 17.32, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9cision ne prend que quelques jours", "start": 19.279, "duration": 3.281}, {"text": "puisque la tradition impose au pr\u00e9sident", "start": 20.72, "duration": 3.68}, {"text": "de la R\u00e9publique de nommer une figure", "start": 22.56, "duration": 3.2}, {"text": "qui appartient au groupe politique le", "start": 24.4, "duration": 3.08}, {"text": "plus important de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 25.76, "duration": 3.64}, {"text": "probl\u00e8me aujourd'hui aucun groupe ne", "start": 27.48, "duration": 3.84}, {"text": "dispose de la majorit\u00e9 absolue Emmanuel", "start": 29.4, "duration": 3.76}, {"text": "Macron a donc d\u00e9cid\u00e9 de prendre son", "start": 31.32, "duration": 4.12}, {"text": "temps en attendant aucun texte juridique", "start": 33.16, "duration": 4.04}, {"text": "ne cadre r\u00e9ellement les d\u00e9cisions qu'un", "start": 35.44, "duration": 3.32}, {"text": "gouvernement d\u00e9missionnaire peut ou ne", "start": 37.2, "duration": 3.039}, {"text": "peut pas prendre c'est au Conseil d'\u00c9tat", "start": 38.76, "duration": 3.319}, {"text": "de contester au cas par cas les mesures", "start": 40.239, "duration": 3.32}, {"text": "s'il juge qu'elle ne rel\u00e8ve pas de la", "start": 42.079, "duration": 2.841}, {"text": "gestion des affaires courantes mais si", "start": 43.559, "duration": 2.721}, {"text": "\u00e7a peut vous rassurer la France est", "start": 44.92, "duration": 2.959}, {"text": "encore loin de battre le record de son", "start": 46.28, "duration": 3.24}, {"text": "voisin la Belgique qui a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 47.879, "duration": 4.16}, {"text": "survivre sans gouvernement pendant 653", "start": 49.52, "duration": 5.24}, {"text": "jours", "start": 52.039, "duration": 2.721}]}