{"label": "politique", "transcript": [{"text": "publicsena.fr", "start": 0.0, "duration": 5.1}, {"text": "[Musique]", "start": 2.07, "duration": 3.03}, {"text": "[Musique]", "start": 18.43, "duration": 4.679}, {"text": "[Musique]", "start": 29.82, "duration": 3.05}, {"text": "merci beaucoup ela effectivement apr\u00e8s", "start": 37.399, "duration": 4.081}, {"text": "la s\u00e9ance \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale place", "start": 39.44, "duration": 5.279}, {"text": "aux questions au gouvernement au S\u00e9nat", "start": 41.48, "duration": 5.44}, {"text": "bonjour \u00e0 tous ravi de vous retrouver", "start": 44.719, "duration": 3.761}, {"text": "pour vous faire vivre le temps fort de", "start": 46.92, "duration": 3.639}, {"text": "l'actualit\u00e9 parlementaire au S\u00e9nat j'ai", "start": 48.48, "duration": 3.759}, {"text": "donc nommer\u00e9 les questions au", "start": 50.559, "duration": 3.721}, {"text": "Gouvernement un peu plus d'une heure de", "start": 52.239, "duration": 4.921}, {"text": "questions d'interpellation au ministres", "start": 54.28, "duration": 4.48}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle vous allez pouvoir", "start": 57.16, "duration": 3.68}, {"text": "suivre cette s\u00e9ance en direct en", "start": 58.76, "duration": 4.84}, {"text": "int\u00e9gralit\u00e9 et avec les commentaires les", "start": 60.84, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9cryptages de la r\u00e9daction Alexandre", "start": 63.6, "duration": 3.6}, {"text": "pousarsal des conf\u00e9rences pour toutes", "start": 65.159, "duration": 4.721}, {"text": "les r\u00e9actions politique et Quentin", "start": 67.2, "duration": 5.04}, {"text": "Calmet sera lu dans l'h\u00e9micycle du S\u00e9nat", "start": 69.88, "duration": 4.64}, {"text": "pour nous analyser tous les \u00e9changes", "start": 72.24, "duration": 5.0}, {"text": "alors dans l'actualit\u00e9 le S\u00e9nat reprend", "start": 74.52, "duration": 4.52}, {"text": "la main sur le budget apr\u00e8s le rejet", "start": 77.24, "duration": 4.4}, {"text": "hier par les d\u00e9put\u00e9s de la premi\u00e8re", "start": 79.04, "duration": 5.6}, {"text": "partie du projet de loi de finances 2025", "start": 81.64, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e0 ce propos \u00e9coutez la porte-parole du", "start": 84.64, "duration": 5.28}, {"text": "gouvernement mode br\u00e9gein interrog\u00e9 \u00e0 la", "start": 87.52, "duration": 3.8}, {"text": "la sortie du Conseil des", "start": 89.92, "duration": 3.44}, {"text": "ministres moi je souhaite comme", "start": 91.32, "duration": 3.839}, {"text": "l'ensemble du gouvernement qu'un", "start": 93.36, "duration": 4.52}, {"text": "compromis puisse \u00eatre trouv\u00e9 au sein des", "start": 95.159, "duration": 5.441}, {"text": "d\u00e9bat budg\u00e9taire entre le gouvernement", "start": 97.88, "duration": 5.96}, {"text": "et les parlementaires du socle commun", "start": 100.6, "duration": 6.24}, {"text": "notamment enfin sur le sujet extr\u00eamement", "start": 103.84, "duration": 4.639}, {"text": "important des all\u00e8gements de chargge oui", "start": 106.84, "duration": 3.8}, {"text": "donc tout va bien dans le je pense", "start": 108.479, "duration": 5.121}, {"text": "qu'encore une fois on on les d\u00e9bats qui", "start": 110.64, "duration": 5.119}, {"text": "ont dur\u00e9 et qu'on a volontairement", "start": 113.6, "duration": 4.839}, {"text": "laiss\u00e9 durer ont d\u00e9montr\u00e9 que on", "start": 115.759, "duration": 4.441}, {"text": "arrivait \u00e0 trouver des chemins de com is", "start": 118.439, "duration": 3.161}, {"text": "encore une fois sur des priorit\u00e9s qui me", "start": 120.2, "duration": 3.519}, {"text": "semblent \u00eatre des priorit\u00e9s partag\u00e9es", "start": 121.6, "duration": 4.04}, {"text": "entre les diff\u00e9rents groupes euh sur la", "start": 123.719, "duration": 3.68}, {"text": "question des retraites je l'esp\u00e8re", "start": 125.64, "duration": 3.679}, {"text": "bient\u00f4t sur la question des all\u00e8gements", "start": 127.399, "duration": 4.321}, {"text": "de charge c'est des revendications qui", "start": 129.319, "duration": 6.241}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9es par l'ensemble de nos", "start": 131.72, "duration": 5.879}, {"text": "parlementaires via parfois des", "start": 135.56, "duration": 4.12}, {"text": "amendements identiques lors de lors des", "start": 137.599, "duration": 4.481}, {"text": "discussions en h\u00e9micycle alors on ne", "start": 139.68, "duration": 4.0}, {"text": "sait pas si tout va bien dans le socle", "start": 142.08, "duration": 3.32}, {"text": "commun mais on sait que ce sont", "start": 143.68, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9sormais les s\u00e9nateurs qui ont la main", "start": 145.4, "duration": 3.76}, {"text": "ils d\u00e9butent d\u00e8s aujourd'hui les travaux", "start": 147.48, "duration": 3.68}, {"text": "en commission compte bien imposer leur", "start": 149.16, "duration": 4.159}, {"text": "marque \u00e0 ce texte et le rapporteur", "start": 151.16, "duration": 4.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du budget Jean-Fran\u00e7ois Husson", "start": 153.319, "duration": 4.241}, {"text": "est \u00e0 votre micro Alexandre et oui Tam", "start": 155.2, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a y est le le budget est dans les mains", "start": 157.56, "duration": 3.759}, {"text": "du S\u00e9nat et notamment dans les mains du", "start": 159.64, "duration": 2.879}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du budget", "start": 161.319, "duration": 2.961}, {"text": "Jean-Fran\u00e7ois Husson bonjour bonjour", "start": 162.519, "duration": 4.761}, {"text": "avec des premiers amendements qui", "start": 164.28, "duration": 5.12}, {"text": "commencent \u00e0 \u00e0 sortir des portes de la", "start": 167.28, "duration": 3.56}, {"text": "commission des finances Jean-Fran\u00e7ois", "start": 169.4, "duration": 4.24}, {"text": "Husson la majorit\u00e9 de droite du S\u00e9nat va", "start": 170.84, "duration": 4.84}, {"text": "demander une limitation de la hausse de", "start": 173.64, "duration": 4.239}, {"text": "la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9 c'est bien \u00e7a", "start": 175.68, "duration": 4.559}, {"text": "oui tout \u00e0 fait en fait on veut", "start": 177.879, "duration": 5.0}, {"text": "simplement proposer mais c'est important", "start": 180.239, "duration": 4.56}, {"text": "c'est un effort de plus de 3 milliards", "start": 182.879, "duration": 4.481}, {"text": "d'euros c'est-\u00e0-dire que euh on veut", "start": 184.799, "duration": 5.681}, {"text": "revenir \u00e0 la promesse de l'\u00c9tat qui", "start": 187.36, "duration": 5.68}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 faite par les pr\u00e9c\u00e9dents", "start": 190.48, "duration": 5.24}, {"text": "gouvernements de revenir au tarifs", "start": 193.04, "duration": 4.759}, {"text": "d'avant-crise parce que pour plusieurs", "start": 195.72, "duration": 3.92}, {"text": "raisons d'abord parce que l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 197.799, "duration": 5.36}, {"text": "je le dis est est d'origine nucl\u00e9aire", "start": 199.64, "duration": 6.8}, {"text": "elle est une mani\u00e8re de c'est une", "start": 203.159, "duration": 7.28}, {"text": "production souveraine fran\u00e7aise elle est", "start": 206.44, "duration": 6.56}, {"text": "grandement d\u00e9carbon\u00e9 donc l'objectif", "start": 210.439, "duration": 4.481}, {"text": "c'est de dire la les Fran\u00e7ais ont fait", "start": 213.0, "duration": 5.12}, {"text": "un effort pendant la crise aujourd'hui", "start": 214.92, "duration": 5.879}, {"text": "collectivement pour la France c'est", "start": 218.12, "duration": 5.839}, {"text": "vraiment une une \u00e9nergie qu'il faut", "start": 220.799, "duration": 5.16}, {"text": "encourager et l'avantage c'est que le", "start": 223.959, "duration": 4.441}, {"text": "disponible de production d'origine", "start": 225.959, "duration": 3.92}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 d'origine nucl\u00e9aire va", "start": 228.4, "duration": 3.32}, {"text": "pouvoir \u00eatre export\u00e9 la France cette", "start": 229.879, "duration": 4.241}, {"text": "ann\u00e9e va battre des r\u00e9ords d'exportation", "start": 231.72, "duration": 4.68}, {"text": "de son\u00e9lectricit\u00e9 c'est important donc", "start": 234.12, "duration": 3.52}, {"text": "le gouvernement vousz trop voulez aller", "start": 236.4, "duration": 2.479}, {"text": "trop loin dans cette hausse de taxe sur", "start": 237.64, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 voil\u00e0 nous on souhaite la", "start": 238.879, "duration": 4.44}, {"text": "raison parce que \u00e7a permet aussi", "start": 241.84, "duration": 4.119}, {"text": "d'adh\u00e9rer \u00e0 la conjugaison de l'ambition", "start": 243.319, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9cologique de la production made in", "start": 245.959, "duration": 4.601}, {"text": "France et \u00e9galement \u00e7a prot\u00e8ge nos", "start": 248.4, "duration": 4.399}, {"text": "entreprises c'est tr\u00e8s important de", "start": 250.56, "duration": 4.28}, {"text": "prot\u00e9ger nos entreprises pour qu'elles", "start": 252.799, "duration": 3.601}, {"text": "continuent d'\u00eatre comp\u00e9titive vous allez", "start": 254.84, "duration": 3.48}, {"text": "proposer une hausse de fiscalit\u00e9 en", "start": 256.4, "duration": 4.76}, {"text": "contrepartie sur le gaz oui une j'ai", "start": 258.32, "duration": 4.8}, {"text": "envie de dire une une l\u00e9g\u00e8re hausse que", "start": 261.16, "duration": 4.24}, {"text": "je qualifie de raisonnable m\u00eame si d", "start": 263.12, "duration": 3.92}, {"text": "qu'on a une hausse on peut toujours en", "start": 265.4, "duration": 5.16}, {"text": "discuter de 4 \u20ac du MW pourquoi parce que", "start": 267.04, "duration": 5.08}, {"text": "le gaz on l'importe parce qu'il est une", "start": 270.56, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9nergie fossile et que nous devons", "start": 272.12, "duration": 6.44}, {"text": "progressivement assurer et assumer cette", "start": 275.8, "duration": 4.32}, {"text": "transition \u00e9cologique oui \u00e0 la", "start": 278.56, "duration": 3.12}, {"text": "production d'\u00e9lectricit\u00e9 d'origine", "start": 280.12, "duration": 4.0}, {"text": "nucl\u00e9aire fran\u00e7aise et un coup de pouce", "start": 281.68, "duration": 4.56}, {"text": "fiscal ce qui permet d\u00e9j\u00e0 d'amortir", "start": 284.12, "duration": 4.04}, {"text": "l'effort que l'on demande ou les", "start": 286.24, "duration": 4.92}, {"text": "moindres recettes li\u00e9es \u00e0 notre choix", "start": 288.16, "duration": 4.56}, {"text": "entre qui qui est un choix pour", "start": 291.16, "duration": 3.52}, {"text": "l'instant collectif et unanime en", "start": 292.72, "duration": 3.52}, {"text": "commission des finances concr\u00e8tement", "start": 294.68, "duration": 3.04}, {"text": "quelles \u00e9conomies la majorit\u00e9 de droit", "start": 296.24, "duration": 3.04}, {"text": "du S\u00e9nat va proposer dans alors nous", "start": 297.72, "duration": 3.6}, {"text": "avons d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 un certain nombre", "start": 299.28, "duration": 3.8}, {"text": "d'amendements nous sommes aujourd'hui \u00e0", "start": 301.32, "duration": 4.319}, {"text": "plus de 4 milliards d'\u00e9conomie en plus", "start": 303.08, "duration": 4.119}, {"text": "je veux voil\u00e0 je veux vraiment insister", "start": 305.639, "duration": 4.801}, {"text": "sur ce sujet on a une premi\u00e8re priorit\u00e9", "start": 307.199, "duration": 5.041}, {"text": "absolue c'est de tout faire dans le", "start": 310.44, "duration": 4.24}, {"text": "temps tr\u00e8s court dont on dispose pour", "start": 312.24, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9duire les d\u00e9penses publiques les", "start": 314.68, "duration": 3.68}, {"text": "Fran\u00e7ais nous attendent au tournant nous", "start": 316.44, "duration": 3.4}, {"text": "devons faire en sorte que la d\u00e9pense", "start": 318.36, "duration": 4.2}, {"text": "publique maigrisse se r\u00e9tracte ce", "start": 319.84, "duration": 4.76}, {"text": "contracte et surtout et surtout qu'elle", "start": 322.56, "duration": 4.72}, {"text": "soit plus efficace parce que il nous", "start": 324.6, "duration": 5.12}, {"text": "appartient de d\u00e9montrer que quand la", "start": 327.28, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9penses publiques peut-\u00eatre est un peu", "start": 329.72, "duration": 4.039}, {"text": "plus rare mais que on la cible bien", "start": 331.28, "duration": 5.16}, {"text": "finalement on accompagne tout \u00e7a d'une", "start": 333.759, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9marche qui est une d\u00e9marche vertueuse", "start": 336.44, "duration": 3.12}, {"text": "de la d\u00e9pense quelles \u00e9conomies", "start": 338.36, "duration": 2.48}, {"text": "suppl\u00e9mentaires vous proposez sur quel", "start": 339.56, "duration": 4.44}, {"text": "poste bah ils sont nombreux et divers", "start": 340.84, "duration": 6.72}, {"text": "ils font partie alors on a sur sur laame", "start": 344.0, "duration": 5.479}, {"text": "sur l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat voil\u00e0 l'aide", "start": 347.56, "duration": 3.6}, {"text": "m\u00e9dicale sur la formation des", "start": 349.479, "duration": 3.481}, {"text": "enseignants et puis sur un certain", "start": 351.16, "duration": 4.64}, {"text": "nombre d\u00e9j\u00e0 d'op\u00e9rateurs qui disposent", "start": 352.96, "duration": 4.519}, {"text": "d'op\u00e9rateurs de l'\u00c9tat qui disposent de", "start": 355.8, "duration": 3.959}, {"text": "tr\u00e9soreries confortable on leur laisse", "start": 357.479, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9videmment une marge absolue de s\u00e9curit\u00e9", "start": 359.759, "duration": 4.961}, {"text": "mais comme tout le monde on leur demande", "start": 363.039, "duration": 3.081}, {"text": "un effort parce que l'effort qui est", "start": 364.72, "duration": 3.4}, {"text": "demand\u00e9 aujourd'hui il est h temps de", "start": 366.12, "duration": 4.88}, {"text": "crise jamais vu et il est massif combien", "start": 368.12, "duration": 4.28}, {"text": "d'\u00e9conomie vous demandez sur l'aide", "start": 371.0, "duration": 2.56}, {"text": "m\u00e9dicale d'\u00c9tat qui on le rappelle", "start": 372.4, "duration": 2.4}, {"text": "finance les soins des \u00e9trangers en", "start": 373.56, "duration": 2.479}, {"text": "situation irr\u00e9guli\u00e8re voil\u00e0 c'est", "start": 374.8, "duration": 3.119}, {"text": "aujourd'hui 200 millions d'euros mais", "start": 376.039, "duration": 4.44}, {"text": "c'est c'est je dirais la la majorit\u00e9", "start": 377.919, "duration": 4.641}, {"text": "s\u00e9natoriale a l'habitude jusqu'\u00e0", "start": 380.479, "duration": 3.84}, {"text": "maintenant de voter ce dispositif c'est", "start": 382.56, "duration": 4.24}, {"text": "ni plus ni moins et sur l'\u00e9ducation", "start": 384.319, "duration": 3.561}, {"text": "nationale vous demandez un effort", "start": 386.8, "duration": 3.119}, {"text": "suppl\u00e9mentaire c'est alors c'est pas un", "start": 387.88, "duration": 3.36}, {"text": "effort suppl\u00e9mentaire pour tout vous", "start": 389.919, "duration": 4.601}, {"text": "dire depuis 10 ans les d\u00e9penses de", "start": 391.24, "duration": 5.679}, {"text": "formation du des personnels enseignant", "start": 394.52, "duration": 4.92}, {"text": "finalement sont surbudget\u00e9s c'est-\u00e0-dire", "start": 396.919, "duration": 6.28}, {"text": "qu'on a en g\u00e9n\u00e9ral plus de 50 % des", "start": 399.44, "duration": 5.44}, {"text": "cr\u00e9dits qui sont inscrits qui ne sont", "start": 403.199, "duration": 4.361}, {"text": "pas mobilis\u00e9 et bien on demande l\u00e0 aussi", "start": 404.88, "duration": 5.599}, {"text": "on recentre sur les besoins n\u00e9cessaires", "start": 407.56, "duration": 4.84}, {"text": "des personnels enseignants c'est aussi", "start": 410.479, "duration": 4.481}, {"text": "une mani\u00e8re de montrer pour cette fois", "start": 412.4, "duration": 4.88}, {"text": "qu'on est \u00e0 l'euro pr\u00e8s qu'on fait", "start": 414.96, "duration": 4.0}, {"text": "attention derni\u00e8re question sur les", "start": 417.28, "duration": 3.24}, {"text": "Collectiv le gouvernement demande aux", "start": 418.96, "duration": 3.04}, {"text": "collectivit\u00e9s locales 5 milliards", "start": 420.52, "duration": 3.04}, {"text": "d'euros d'\u00e9conomie les s\u00e9nateurs \u00e9taient", "start": 422.0, "duration": 4.479}, {"text": "plut\u00f4t m\u00e9contents de ce dispositif", "start": 423.56, "duration": 4.639}, {"text": "concr\u00e8tement qu'est-ce que vous pr\u00e9voyez", "start": 426.479, "duration": 3.12}, {"text": "alors d'abord c'est au-del\u00e0 des", "start": 428.199, "duration": 3.161}, {"text": "s\u00e9nateurs c'est le Parlement et pour", "start": 429.599, "duration": 5.121}, {"text": "tout vous dire les \u00e9lus simplement nous", "start": 431.36, "duration": 6.16}, {"text": "partons du principe qu'il est juste et", "start": 434.72, "duration": 5.479}, {"text": "que entendable de fournir un effort on", "start": 437.52, "duration": 4.6}, {"text": "pense que l'effort ne doit pas \u00eatre fait", "start": 440.199, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 cette hauteur parce que les", "start": 442.12, "duration": 3.88}, {"text": "collectivit\u00e9s ne sont pas \u00e0 l'origine", "start": 443.879, "duration": 4.121}, {"text": "des d\u00e9ficits nous continuons de", "start": 446.0, "duration": 5.0}, {"text": "travailler c'est un sujet qui sera la le", "start": 448.0, "duration": 5.759}, {"text": "le choix pr\u00e9f\u00e9rentiel sera connu la", "start": 451.0, "duration": 5.039}, {"text": "semaine prochaine et l'id\u00e9e c'est de", "start": 453.759, "duration": 4.44}, {"text": "faire en sorte d'\u00eatre attentif aux", "start": 456.039, "duration": 3.641}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales qui ne", "start": 458.199, "duration": 2.881}, {"text": "connaissent pas toutes les m\u00eames", "start": 459.68, "duration": 3.199}, {"text": "difficult\u00e9s je pense \u00e0 cet instant", "start": 461.08, "duration": 4.04}, {"text": "notamment au d\u00e9partement j'ai bien", "start": 462.879, "duration": 4.16}, {"text": "entendu le message du d\u00e9partement et j'y", "start": 465.12, "duration": 3.799}, {"text": "suis particuli\u00e8rement attentif merci", "start": 467.039, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup Jean-Fran\u00e7ois pour toutes ces", "start": 468.919, "duration": 4.601}, {"text": "informations sur le projet du S\u00e9nat", "start": 471.159, "duration": 5.44}, {"text": "vis-\u00e0-vis de ce budget 2025 merci merci", "start": 473.52, "duration": 4.92}, {"text": "beaucoup Alexandre pour cette interview", "start": 476.599, "duration": 4.56}, {"text": "on va rejoindre Quentin dans l'h\u00e9micycle", "start": 478.44, "duration": 4.599}, {"text": "du S\u00e9nat Quentin tandis que l'on voit", "start": 481.159, "duration": 4.361}, {"text": "s'ouvrir le cabinet de d\u00e9part et que", "start": 483.039, "duration": 5.961}, {"text": "notez qu'aujourd'hui c'est l HERV le", "start": 485.52, "duration": 5.44}, {"text": "vice-pr\u00e9sident Union centriste qui va", "start": 489.0, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sider la s\u00e9ance puisque G\u00e9rard Larch\u00e9", "start": 490.96, "duration": 3.72}, {"text": "le pr\u00e9sident du S\u00e9nat est en", "start": 493.36, "duration": 3.6}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie avec El Bron piv\u00e9 on", "start": 494.68, "duration": 4.16}, {"text": "va rejoindre Quentin Quentin pour dire", "start": 496.96, "duration": 3.4}, {"text": "un mot bien des grands th\u00e8mes qui vont", "start": 498.84, "duration": 3.359}, {"text": "marquer cette s\u00e9ance voil\u00e0 en quelques", "start": 500.36, "duration": 4.0}, {"text": "secondes puisque le pr\u00e9sident", "start": 502.199, "duration": 4.12}, {"text": "d'aujourd'hui le ikv va arriver derri\u00e8re", "start": 504.36, "duration": 3.44}, {"text": "moi dans l'h\u00e9micycle mais on va revenir", "start": 506.319, "duration": 3.681}, {"text": "notamment sur les plans sociaux annonc\u00e9", "start": 507.8, "duration": 3.519}, {"text": "la semaine derni\u00e8re pour Rael chez", "start": 510.0, "duration": 4.399}, {"text": "Michelin ce sont 1254 emplois d\u00e9truits \u00e0", "start": 511.319, "duration": 4.921}, {"text": "Vanes et \u00e0 Cholet pour reamp le plan", "start": 514.399, "duration": 3.44}, {"text": "social concerne", "start": 516.24, "duration": 5.2}, {"text": "2389 emplois en France des fermetures de", "start": 517.839, "duration": 5.401}, {"text": "sites il y en aura probablement dans les", "start": 521.44, "duration": 3.399}, {"text": "semaines et les mois qui viennent a d\u00e9j\u00e0", "start": 523.24, "duration": 3.92}, {"text": "averti le ministre de l'Industrie Marc", "start": 524.839, "duration": 5.12}, {"text": "ferrachci le weekend dernier autre sujet", "start": 527.16, "duration": 5.48}, {"text": "avec deux questions et la COP 29 qui", "start": 529.959, "duration": 5.121}, {"text": "s'est ouverte \u00e0 Bakou en azerbidjan le", "start": 532.64, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9sident Macron ne s'y rendra pas on va", "start": 535.08, "duration": 3.439}, {"text": "voir que les s\u00e9nateurs de droite", "start": 537.32, "duration": 3.36}, {"text": "appellent \u00e9galement \u00e0 remettre en cause", "start": 538.519, "duration": 3.801}, {"text": "le contrat gazier entre l'Union", "start": 540.68, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9enne et l'Azerbaidjan on va", "start": 542.32, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9galement parler des accords avec le", "start": 544.6, "duration": 5.04}, {"text": "mercour alors que la FNSA et les", "start": 547.12, "duration": 4.08}, {"text": "agriculteurs ont lanc\u00e9 un appel \u00e0 la", "start": 549.64, "duration": 3.72}, {"text": "mobilisation voil\u00e0 pour les grandes lges", "start": 551.2, "duration": 3.92}, {"text": "de ce programme oui on prend tout de", "start": 553.36, "duration": 3.32}, {"text": "suite la direction de cette s\u00e9ance de", "start": 555.12, "duration": 3.12}, {"text": "question au gouvernement le compte-rendu", "start": 556.68, "duration": 3.56}, {"text": "analytique de la pr\u00e9c\u00e9dente s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9", "start": 558.24, "duration": 5.36}, {"text": "distribu\u00e9 y a-t-il des", "start": 560.24, "duration": 5.4}, {"text": "observations je ne vois pas le", "start": 563.6, "duration": 4.2}, {"text": "proc\u00e8sverbal est adopt\u00e9 sous les", "start": 565.64, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9serves d'usage", "start": 567.8, "duration": 5.4}, {"text": "mesdames et messieurs les ministres mes", "start": 570.68, "duration": 4.96}, {"text": "chers coll\u00e8gues l'ordre du jour appelle", "start": 573.2, "duration": 4.079}, {"text": "les questions d'actualit\u00e9 au", "start": 575.64, "duration": 3.8}, {"text": "Gouvernement j'indique que monsieur le", "start": 577.279, "duration": 4.521}, {"text": "Pr\u00e9sident du S\u00e9nat G\u00e9rard Larcher ne", "start": 579.44, "duration": 4.04}, {"text": "peut pr\u00e9sider notre s\u00e9ance car il est", "start": 581.8, "duration": 4.24}, {"text": "actuellement en Nouvelle-Cal\u00e9donie avec", "start": 583.48, "duration": 3.84}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 586.04, "duration": 3.52}, {"text": "nationale yel Bron Pivet pour une", "start": 587.32, "duration": 4.68}, {"text": "mission exploratoire de concertation et", "start": 589.56, "duration": 3.32}, {"text": "de", "start": 592.0, "duration": 3.72}, {"text": "dialogue j'excuse \u00e9galement l'absence du", "start": 592.88, "duration": 4.76}, {"text": "Premier ministre qui effectue un", "start": 595.72, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9placement \u00e0 Bruxelles pouri rencontrer", "start": 597.64, "duration": 5.36}, {"text": "Madame Chola van derlen pr\u00e9sidente de la", "start": 600.519, "duration": 3.521}, {"text": "Commission", "start": 603.0, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne je vous rappelle que la", "start": 604.04, "duration": 5.44}, {"text": "s\u00e9ance est retransmise en direct sur", "start": 606.0, "duration": 6.56}, {"text": "Public S\u00e9nat et sur notre site internet", "start": 609.48, "duration": 4.799}, {"text": "au nom du bureau du S\u00e9nat j'appelle", "start": 612.56, "duration": 4.04}, {"text": "chacun d'entre vous mes chers coll\u00e8gues", "start": 614.279, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e0 observer au cours de nos \u00e9changes", "start": 616.6, "duration": 4.28}, {"text": "l'une des valeurs essentielles du S\u00e9nat", "start": 618.64, "duration": 4.759}, {"text": "le respect qu'il s'agisse du respect des", "start": 620.88, "duration": 4.84}, {"text": "uns et des autres ou de celui du temps", "start": 623.399, "duration": 4.961}, {"text": "de parole la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 625.72, "duration": 4.679}, {"text": "Claude maluret pour le groupe Les", "start": 628.36, "duration": 3.88}, {"text": "Ind\u00e9pendants R\u00e9publique et territoire", "start": 630.399, "duration": 4.921}, {"text": "vous avez la parole monsieur le", "start": 632.24, "duration": 3.08}, {"text": "Pr\u00e9sident", "start": 637.0, "duration": 4.839}, {"text": "Zelenski tu es \u00e0 38 jours de perdre tes", "start": 638.519, "duration": 6.32}, {"text": "allocations ce poste infimme du fils de", "start": 641.839, "duration": 5.0}, {"text": "Trump sur Instagram confirme toutes les", "start": 644.839, "duration": 4.041}, {"text": "craintes l'Europe n'\u00e9tait qu'un acteur", "start": 646.839, "duration": 3.721}, {"text": "de second plan derri\u00e8re les \u00c9tats-Unis", "start": 648.88, "duration": 3.8}, {"text": "dans un conflit qui pourtant se d\u00e9roule", "start": 650.56, "duration": 4.399}, {"text": "sur son sol elle est d\u00e9sormais en", "start": 652.68, "duration": 4.0}, {"text": "premi\u00e8re ligne elle ne s'y est pas", "start": 654.959, "duration": 5.041}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9e et n'a aucune strat\u00e9gie globale", "start": 656.68, "duration": 4.839}, {"text": "depuis des ann\u00e9es les Am\u00e9ricains nous", "start": 660.0, "duration": 2.88}, {"text": "pressent de prendre une plus grande part", "start": 661.519, "duration": 3.76}, {"text": "du fardeau s\u00e9curitaire nous avons", "start": 662.88, "duration": 3.92}, {"text": "continu\u00e9 \u00e0 croire que leur parapluie", "start": 665.279, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9tait \u00e9ternel nous sommes aujourd'hui", "start": 666.8, "duration": 4.56}, {"text": "seuls ou presque face \u00e0 des ennemis qui", "start": 669.079, "duration": 4.76}, {"text": "menacent nos projets nos valeurs et", "start": 671.36, "duration": 4.96}, {"text": "surtout notre s\u00e9curit\u00e9 l'arriv\u00e9e de", "start": 673.839, "duration": 4.44}, {"text": "12000 soldats nord-cor\u00e9ens en Europe", "start": 676.32, "duration": 4.12}, {"text": "apr\u00e8s le soutien massif de la Chine et", "start": 678.279, "duration": 4.161}, {"text": "de l'Iran marque un tournant dans la", "start": 680.44, "duration": 5.199}, {"text": "guerre la r\u00e9action de la France convoqu\u00e9", "start": 682.44, "duration": 5.56}, {"text": "le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de Cor\u00e9e du Nord pour", "start": 685.639, "duration": 5.401}, {"text": "lui signifier cite notre", "start": 688.0, "duration": 5.839}, {"text": "d\u00e9sapprobation merci Monsieur le", "start": 691.04, "duration": 5.16}, {"text": "Ministre au-del\u00e0 des grandes phrases sur", "start": 693.839, "duration": 4.481}, {"text": "notre soutien ind\u00e9fectible \u00e0 l'Ukraine", "start": 696.2, "duration": 4.68}, {"text": "je vous demande des r\u00e9ponses concr\u00e8tes \u00e0", "start": 698.32, "duration": 4.24}, {"text": "des questions concr\u00e8tes si les", "start": 700.88, "duration": 3.6}, {"text": "\u00c9tats-Unis et la Russie choisissent de", "start": 702.56, "duration": 4.079}, {"text": "n\u00e9gocier ensemble et par-dessus notre", "start": 704.48, "duration": 4.039}, {"text": "t\u00eate le d\u00e9peessage de l'Ukraine et", "start": 706.639, "duration": 3.681}, {"text": "l'avenir de l'Europe comment", "start": 708.519, "duration": 4.281}, {"text": "compons-nous r\u00e9agir si le retrait", "start": 710.32, "duration": 4.4}, {"text": "am\u00e9ricain se confirme avons-nous pr\u00e9vu", "start": 712.8, "duration": 4.24}, {"text": "d'accro\u00eetre notre soutien \u00e0 l'Ukraine et", "start": 714.72, "duration": 4.799}, {"text": "par quel moyen soutenez vous", "start": 717.04, "duration": 4.12}, {"text": "l'engagement de fr\u00e9driich Schmerz", "start": 719.519, "duration": 3.961}, {"text": "probable futur chancelier allemand de", "start": 721.16, "duration": 4.16}, {"text": "permettre enfin \u00e0 l'Ukraine de frapper", "start": 723.48, "duration": 3.88}, {"text": "les bases d'o\u00f9 partent les bombes qui", "start": 725.32, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9truisent le pays enfin quels sont les", "start": 727.36, "duration": 4.44}, {"text": "moyens et le calendrier pour refaire de", "start": 729.519, "duration": 4.601}, {"text": "l'Europe apr\u00e8s 40 ans de d\u00e9nis la", "start": 731.8, "duration": 3.76}, {"text": "puissance militaire qu'elle n'aurait", "start": 734.12, "duration": 3.64}, {"text": "jamais d\u00fb cesser d'\u00eatre il n'y a rien de", "start": 735.56, "duration": 3.6}, {"text": "plus dangereux que de croire que nous ne", "start": 737.76, "duration": 2.6}, {"text": "sommes pas en guerre contre les", "start": 739.16, "duration": 3.28}, {"text": "dictateurs qui sont en guerre contre", "start": 740.36, "duration": 4.2}, {"text": "nous et qui le disent pourtant depuis", "start": 742.44, "duration": 4.68}, {"text": "f\u00e9vrier 22 nous avons consacr\u00e9 \u00e0 la", "start": 744.56, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9fense de l'Ukraine 2 \u20ac l'\u00e9quivalent", "start": 747.12, "duration": 6.159}, {"text": "d'un caf\u00e9 par moi et par fran\u00e7ais en", "start": 750.0, "duration": 6.32}, {"text": "1939 Ron Haron disait je croise \u00e0 la", "start": 753.279, "duration": 5.0}, {"text": "victoire des d\u00e9mocratie \u00e0 condition", "start": 756.32, "duration": 3.879}, {"text": "qu'elle le veuille est-ce que", "start": 758.279, "duration": 4.281}, {"text": "aujourd'hui face au dictateurs du 21e", "start": 760.199, "duration": 4.76}, {"text": "si\u00e8cle nous voulons vraiment cette", "start": 762.56, "duration": 4.56}, {"text": "victoire merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 764.959, "duration": 3.601}, {"text": "pour vous r\u00e9pondre la parole est \u00e0", "start": 767.12, "duration": 4.12}, {"text": "Monsieur Jean-No\u00ebl barreau ministre de", "start": 768.56, "duration": 4.839}, {"text": "l'Europe et des Affaires", "start": 771.24, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 773.399, "duration": 3.721}, {"text": "Mesdames et Messieurs les S\u00e9nateurs", "start": 775.24, "duration": 4.44}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident malur\u00e9", "start": 777.12, "duration": 4.88}, {"text": "1000 jours apr\u00e8s le d\u00e9but de son", "start": 779.68, "duration": 5.32}, {"text": "op\u00e9ration sp\u00e9ciale en Ukraine Vladimir", "start": 782.0, "duration": 5.8}, {"text": "Poutine a lamentablement \u00e9chou\u00e9 \u00e0", "start": 785.0, "duration": 5.0}, {"text": "atteindre ses buts de guerre il a", "start": 787.8, "duration": 4.279}, {"text": "sacrifi\u00e9 des centaines de milliers de", "start": 790.0, "duration": 4.48}, {"text": "vies russes dans une guerre dont", "start": 792.079, "duration": 4.32}, {"text": "l'intensit\u00e9 n'a pas de pr\u00e9c\u00e9dent dans", "start": 794.48, "duration": 4.039}, {"text": "notre histoire r\u00e9cente il s'est rendu", "start": 796.399, "duration": 4.201}, {"text": "coupable de fait de d\u00e9portation des", "start": 798.519, "duration": 3.76}, {"text": "enfants de l'Ukraine qui lui valent un", "start": 800.6, "duration": 3.08}, {"text": "mandat d'arr\u00eat de la Cour p\u00e9nale", "start": 802.279, "duration": 3.161}, {"text": "internationale et il est le premier", "start": 803.68, "duration": 3.48}, {"text": "dirigeant d'un d'un pays membre du", "start": 805.44, "duration": 3.68}, {"text": "Conseil permanent du Conseil de s\u00e9curit\u00e9", "start": 807.16, "duration": 3.799}, {"text": "des Nations Unies \u00e0 \u00eatre dans cette", "start": 809.12, "duration": 4.519}, {"text": "situation et il a asphyi\u00e9 son \u00e9conomie", "start": 810.959, "duration": 4.201}, {"text": "qui est aujourd'hui au bord du gouffre", "start": 813.639, "duration": 3.521}, {"text": "au point de l'amener \u00e0 s'agenouiller", "start": 815.16, "duration": 3.72}, {"text": "devant la Cor\u00e9e du Nord pour tenter", "start": 817.16, "duration": 4.119}, {"text": "p\u00e9niblement d'aller chercher du renfort", "start": 818.88, "duration": 6.36}, {"text": "pour continuer \u00e0 pilonner l'Ukraine 1000", "start": 821.279, "duration": 6.281}, {"text": "jours apr\u00e8s le d\u00e9but de cette guerre", "start": 825.24, "duration": 6.519}, {"text": "d'agression russe injustifiable euh je", "start": 827.56, "duration": 6.6}, {"text": "crois que Donald Trump est trop avis\u00e9", "start": 831.759, "duration": 5.2}, {"text": "pour abandonner les Ukrainiens en", "start": 834.16, "duration": 6.16}, {"text": "race-campagne ce serait avaliser la plus", "start": 836.959, "duration": 5.24}, {"text": "grande annexion territoriale de notre", "start": 840.32, "duration": 4.4}, {"text": "histoire depuis 75 ans ce serait", "start": 842.199, "duration": 4.401}, {"text": "consacr\u00e9 la loi du plus fort et", "start": 844.72, "duration": 4.479}, {"text": "pr\u00e9cipiter l'ordre international dans le", "start": 846.6, "duration": 5.32}, {"text": "chaos ce serait oubli\u00e9 qu'aucune paix", "start": 849.199, "duration": 4.681}, {"text": "juste et durable ne peut-\u00eatre conclue", "start": 851.92, "duration": 4.2}, {"text": "dans le dos des Ukrainiens et par-dessus", "start": 853.88, "duration": 4.959}, {"text": "la t\u00eate des Europ\u00e9ens parce que 1000", "start": 856.12, "duration": 5.04}, {"text": "jours apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre le", "start": 858.839, "duration": 5.081}, {"text": "soutien de la France et le soutien euh", "start": 861.16, "duration": 4.96}, {"text": "de l'Europe ne faiblira pas queles que", "start": 863.92, "duration": 4.279}, {"text": "soient les d\u00e9cisions de l'administration", "start": 866.12, "duration": 3.6}, {"text": "am\u00e9ricaine", "start": 868.199, "duration": 3.361}, {"text": "dans quelques jours les soldats", "start": 869.72, "duration": 4.16}, {"text": "Ukrainiens qui ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s", "start": 871.56, "duration": 5.519}, {"text": "sur le territoire national gagneront le", "start": 873.88, "duration": 5.84}, {"text": "front ukrainien nous irons avec", "start": 877.079, "duration": 4.801}, {"text": "S\u00e9bastien lecnu et un certain nombre de", "start": 879.72, "duration": 4.44}, {"text": "parlementaires leur rendre visite d\u00e8s", "start": 881.88, "duration": 4.48}, {"text": "demain dans quelques semaines les", "start": 884.16, "duration": 4.919}, {"text": "Ukrainiens recevont 50 milliards d'euros", "start": 886.36, "duration": 5.399}, {"text": "apport\u00e9s par les pays du G7 leurs alli\u00e9s", "start": 889.079, "duration": 5.281}, {"text": "et financ\u00e9s par les revenus d'auben", "start": 891.759, "duration": 4.961}, {"text": "tir\u00e9s des actifs russes gel\u00e9s et dans", "start": 894.36, "duration": 4.839}, {"text": "quelques mois ce seront les mirages", "start": 896.72, "duration": 4.6}, {"text": "fran\u00e7ais qui voleront dans le ciel de", "start": 899.199, "duration": 4.281}, {"text": "l'Ukraine c'est aux Ukrainiens qu'il", "start": 901.32, "duration": 3.879}, {"text": "appartient de d\u00e9cider des conditions et", "start": 903.48, "duration": 3.68}, {"text": "du moment d'ouvrir des n\u00e9gociations de", "start": 905.199, "duration": 4.121}, {"text": "paix et c'est la responsabilit\u00e9 de leurs", "start": 907.16, "duration": 3.88}, {"text": "alli\u00e9s de leur permettre de rentrer dans", "start": 909.32, "duration": 4.6}, {"text": "ces n\u00e9gociations en position de force", "start": 911.04, "duration": 5.12}, {"text": "merci Monsieur le", "start": 913.92, "duration": 4.599}, {"text": "Ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 916.16, "duration": 4.96}, {"text": "Monsieur Rapha\u00ebl dob\u00e9 pour le groupe du", "start": 918.519, "duration": 5.201}, {"text": "Rassemblement social d\u00e9mocratique et", "start": 921.12, "duration": 4.56}, {"text": "social europ\u00e9en vousz la parole mon cher", "start": 923.72, "duration": 4.479}, {"text": "coll\u00e8gue merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 925.68, "duration": 4.2}, {"text": "Monsieur le Ministre de l'\u00e9conomie des", "start": 928.199, "duration": 4.281}, {"text": "finances et de l'industrie l'onde de", "start": 929.88, "duration": 4.56}, {"text": "choc des restructurations chez Michelin", "start": 932.48, "duration": 3.76}, {"text": "et auchamp qui menace aujourd'hui", "start": 934.44, "duration": 4.079}, {"text": "directement 4000 emplois n'est", "start": 936.24, "duration": 4.24}, {"text": "vraisemblablement que le signe", "start": 938.519, "duration": 4.88}, {"text": "avant-coureur d'une d\u00e9ferlande bien plus", "start": 940.48, "duration": 5.479}, {"text": "importante de d\u00e9faillance d'entreprise", "start": 943.399, "duration": 4.321}, {"text": "vous aurez \u00e0 faire la lumi\u00e8re sur les", "start": 945.959, "duration": 3.601}, {"text": "raisons et les responsabilit\u00e9s de ces", "start": 947.72, "duration": 5.119}, {"text": "plans sociaux en attendant on parle de", "start": 949.56, "duration": 6.36}, {"text": "10000 destruction d'emploi en France et", "start": 952.839, "duration": 6.401}, {"text": "d'un ch\u00f4mage grimpant \u00e0 8 % pour l'ann\u00e9e", "start": 955.92, "duration": 5.52}, {"text": "si rien n'est fait vos hypoth\u00e8ses de", "start": 959.24, "duration": 4.68}, {"text": "croissance fond\u00e9 exclusivement sur la", "start": 961.44, "duration": 5.639}, {"text": "consommation des m\u00e9nages seraient dans", "start": 963.92, "duration": 6.279}, {"text": "ce cas d\u00e9j\u00e0 caduc et bien s\u00fbr le budget", "start": 967.079, "duration": 5.24}, {"text": "pour 2025 s'en trouverait gravement", "start": 970.199, "duration": 5.281}, {"text": "compromis \u00eates-vous pr\u00eat monsieur le", "start": 972.319, "duration": 7.0}, {"text": "ministre \u00e0 consid\u00e9r\u00e9 que notre \u00e9conomie", "start": 975.48, "duration": 5.479}, {"text": "a besoin d'\u00eatre soutenu par", "start": 979.319, "duration": 4.52}, {"text": "l'investissement public \u00e0 la fois pour", "start": 980.959, "duration": 4.56}, {"text": "doper la r\u00e9alisation des projets des", "start": 983.839, "duration": 4.081}, {"text": "collectivit\u00e9s locales et des", "start": 985.519, "duration": 4.841}, {"text": "territoires mais aussi pour soutenir la", "start": 987.92, "duration": 5.8}, {"text": "recherche et l'innovation qui seul seul", "start": 990.36, "duration": 5.76}, {"text": "permettront de tirer notre \u00e9pingle du", "start": 993.72, "duration": 4.679}, {"text": "jeu dans la comp\u00e9tition internationale", "start": 996.12, "duration": 3.8}, {"text": "et puis l'Europe doit s'engager", "start": 998.399, "duration": 4.44}, {"text": "davantage aussi quelle strat\u00e9gie", "start": 999.92, "duration": 4.64}, {"text": "porterez-vous aupr\u00e8s de nos partenaires", "start": 1002.839, "duration": 3.881}, {"text": "europ\u00e9ens pour mieux d\u00e9fendre et mieux", "start": 1004.56, "duration": 5.0}, {"text": "prot\u00e9ger nos entreprises nos emplois et", "start": 1006.72, "duration": 4.72}, {"text": "nos", "start": 1009.56, "duration": 4.04}, {"text": "savoir-faire merci mon chers coll\u00e8gue", "start": 1011.44, "duration": 3.879}, {"text": "pour vous r\u00e9pondre la parole est \u00e0", "start": 1013.6, "duration": 3.599}, {"text": "Monsieur Antoine Armand ministre de", "start": 1015.319, "duration": 3.681}, {"text": "l'\u00c9conomie des Finances et de", "start": 1017.199, "duration": 3.801}, {"text": "l'industrie merci Monsieur le le", "start": 1019.0, "duration": 4.88}, {"text": "Pr\u00e9sident Mesdames et Messieurs les", "start": 1021.0, "duration": 4.919}, {"text": "S\u00e9nateurs monsieur le s\u00e9nateur merci", "start": 1023.88, "duration": 3.88}, {"text": "pour votre question et merci pour la", "start": 1025.919, "duration": 3.361}, {"text": "mani\u00e8re dont vous l'avez formul\u00e9 parce", "start": 1027.76, "duration": 3.319}, {"text": "que vous avez r\u00e9sum\u00e9 les d\u00e9fis qui sont", "start": 1029.28, "duration": 4.12}, {"text": "devant nous une situation difficile sur", "start": 1031.079, "duration": 4.321}, {"text": "le front de l'emploi et de l'industrie", "start": 1033.4, "duration": 3.76}, {"text": "et des difficult\u00e9s que nous devons", "start": 1035.4, "duration": 3.72}, {"text": "regarder en face et ma responsabilit\u00e9", "start": 1037.16, "duration": 4.159}, {"text": "n'est pas de commenter ma responsabilit\u00e9", "start": 1039.12, "duration": 4.04}, {"text": "n'est pas d'annoncer mais elle est en", "start": 1041.319, "duration": 3.401}, {"text": "lien avec la ministre en charge des", "start": 1043.16, "duration": 2.919}, {"text": "partenariats avec les collectivit\u00e9s", "start": 1044.72, "duration": 3.199}, {"text": "locales avec la ministre en charge de", "start": 1046.079, "duration": 3.881}, {"text": "l'emploi et la ministre en charge de", "start": 1047.919, "duration": 4.201}, {"text": "l'\u00e9cologie de trouver des solutions et", "start": 1049.96, "duration": 4.16}, {"text": "vous les avez mentionn\u00e9 j'irai dans", "start": 1052.12, "duration": 4.12}, {"text": "votre sens la premi\u00e8re c'est que oui la", "start": 1054.12, "duration": 4.04}, {"text": "solution passera par l'innovation et par", "start": 1056.24, "duration": 3.72}, {"text": "le d\u00e9veloppement de l'industrie verte", "start": 1058.16, "duration": 3.639}, {"text": "sur notre territoire et donc je suis", "start": 1059.96, "duration": 3.52}, {"text": "heureux de pouvoir vous confirmer ici", "start": 1061.799, "duration": 3.921}, {"text": "aujourd'hui l'intention du gouvernement", "start": 1063.48, "duration": 3.88}, {"text": "apr\u00e8s l'invitation de nombreux", "start": 1065.72, "duration": 3.48}, {"text": "parlementaires notamment de ces bancs de", "start": 1067.36, "duration": 3.4}, {"text": "soutenir la d\u00e9carbonation de notre", "start": 1069.2, "duration": 3.8}, {"text": "industrie avec 1,5 milliards d'euros", "start": 1070.76, "duration": 3.799}, {"text": "suppl\u00e9mentaire en faveur de l'ensemble", "start": 1073.0, "duration": 3.559}, {"text": "des territoires pour l'industrie", "start": 1074.559, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9e bien s\u00fbr aussi avec le", "start": 1076.559, "duration": 3.561}, {"text": "maintien du cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche du", "start": 1078.4, "duration": 3.48}, {"text": "Cr\u00e9dit Imp\u00f4t innovation des jeunes", "start": 1080.12, "duration": 3.0}, {"text": "entreprises innovantes qui sont les", "start": 1081.88, "duration": 2.96}, {"text": "solutions de demain en mati\u00e8re de", "start": 1083.12, "duration": 3.84}, {"text": "l'emploi et puis je voudrais avoir un", "start": 1084.84, "duration": 4.36}, {"text": "mot pour finir sur la question", "start": 1086.96, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9enne que vous avez mentionn\u00e9 nous", "start": 1089.2, "duration": 4.44}, {"text": "devons collectivement sortir de la", "start": 1091.52, "duration": 4.32}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 europ\u00e9enne le monde nous y", "start": 1093.64, "duration": 4.76}, {"text": "invite la mani\u00e8re dont les \u00e9volutions", "start": 1095.84, "duration": 4.6}, {"text": "politiques se font aux \u00c9tats-Unis comme", "start": 1098.4, "duration": 4.68}, {"text": "en en Asie nous invite \u00e0 un sursaut", "start": 1100.44, "duration": 4.76}, {"text": "d'abord un sursaut europ\u00e9en avec nos", "start": 1103.08, "duration": 3.52}, {"text": "partenaires pour de l'investissement", "start": 1105.2, "duration": 2.959}, {"text": "priv\u00e9 avec l'Union de march\u00e9 des", "start": 1106.6, "duration": 2.6}, {"text": "capitaux mais aussi avec", "start": 1108.159, "duration": 2.561}, {"text": "l'investissement public et les", "start": 1109.2, "duration": 2.959}, {"text": "conclusions du rapport dragi que la", "start": 1110.72, "duration": 3.319}, {"text": "France porte je crois au nom de", "start": 1112.159, "duration": 3.201}, {"text": "l'ensemble de la repr\u00e9sentation", "start": 1114.039, "duration": 3.601}, {"text": "nationale parce que la solution passera", "start": 1115.36, "duration": 4.28}, {"text": "par l'investissement c'est une \u00e9vidence", "start": 1117.64, "duration": 3.76}, {"text": "mais je le dis ici aussi pour \u00eatre", "start": 1119.64, "duration": 3.44}, {"text": "cr\u00e9dible et pour avoir du moteur", "start": 1121.4, "duration": 3.12}, {"text": "politique au niveau europ\u00e9en oui nous", "start": 1123.08, "duration": 2.92}, {"text": "devrons r\u00e9duire nos d\u00e9penses publiques", "start": 1124.52, "duration": 2.72}, {"text": "r\u00e9duire notre dette c'est la condition", "start": 1126.0, "duration": 3.12}, {"text": "de la souverainet\u00e9 de notre pays je vous", "start": 1127.24, "duration": 3.96}, {"text": "remercie merci Monsieur ministre", "start": 1129.12, "duration": 4.6}, {"text": "monsieur Dabet je vous en prie merci", "start": 1131.2, "duration": 4.68}, {"text": "Monsieur le Ministre 15 jours c'est le", "start": 1133.72, "duration": 3.36}, {"text": "temps que nous aurons au S\u00e9nat pour", "start": 1135.88, "duration": 4.12}, {"text": "examiner le budget c'est tr\u00e8s peu et", "start": 1137.08, "duration": 4.079}, {"text": "nous n'avons pas de temps \u00e0 perdre pour", "start": 1140.0, "duration": 2.799}, {"text": "faire les bons choix et pour adapter la", "start": 1141.159, "duration": 4.441}, {"text": "copie aux r\u00e9alit\u00e9s merci merci mon cher", "start": 1142.799, "duration": 4.0}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 1145.6, "duration": 3.28}, {"text": "Monsieur Michael Weber pour le groupe", "start": 1146.799, "duration": 5.721}, {"text": "socialiste \u00e9cologiste et", "start": 1148.88, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9publicain monsieur le Pr\u00e9sident Madame", "start": 1155.0, "duration": 5.039}, {"text": "la Ministre il y a 10 jours finissait la", "start": 1157.4, "duration": 4.68}, {"text": "COP 16 pour la biodiversit\u00e9 dans", "start": 1160.039, "duration": 4.481}, {"text": "l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale entre-etemps la", "start": 1162.08, "duration": 4.16}, {"text": "plus grande puissance du monde \u00e9 lisait", "start": 1164.52, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 sa t\u00eate un homme pour qui le", "start": 1166.24, "duration": 4.24}, {"text": "chauffement climatique est un canular et", "start": 1168.72, "duration": 4.0}, {"text": "l'environnement un non sujet c'est dans", "start": 1170.48, "duration": 4.48}, {"text": "ce contexte que la cop29 pour le climat", "start": 1172.72, "duration": 4.52}, {"text": "a d\u00e9but\u00e9 pendant laquelle les puissances", "start": 1174.96, "duration": 4.719}, {"text": "du monde doivent s'accorder sur le sujet", "start": 1177.24, "duration": 4.679}, {"text": "de la finance climatique l\u00e0 o\u00f9 elles ont", "start": 1179.679, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9chou\u00e9 pour la biodiversit\u00e9 la COP se", "start": 1181.919, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9roule sous la pr\u00e9sidence d'un \u00e9tat", "start": 1184.679, "duration": 4.201}, {"text": "p\u00e9trolier une dictature o\u00f9 r\u00e8gne la", "start": 1186.64, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9pression et la corruption et o\u00f9 parler", "start": 1188.88, "duration": 4.36}, {"text": "d'environnement vous vous la prison de", "start": 1191.32, "duration": 3.88}, {"text": "quoi discr\u00e9diter la n\u00e9cessaire", "start": 1193.24, "duration": 4.2}, {"text": "coop\u00e9ration internationale les", "start": 1195.2, "duration": 4.16}, {"text": "catastrophes climatiques les terribles", "start": 1197.44, "duration": 5.239}, {"text": "inondations \u00e0 Valence au Sahel en France", "start": 1199.36, "duration": 5.0}, {"text": "dans le Nord pcalis que vous connaissez", "start": 1202.679, "duration": 3.401}, {"text": "bien nous rappellent pourtant assez bien", "start": 1204.36, "duration": 4.96}, {"text": "l'urgence d'agir or en Europe nombreux", "start": 1206.08, "duration": 5.0}, {"text": "sont ceux qui veulent la mort du pacte", "start": 1209.32, "duration": 4.32}, {"text": "vert en France la biodiversit\u00e9 est un", "start": 1211.08, "duration": 5.32}, {"text": "est en constant d\u00e9clin nous attendons un", "start": 1213.64, "duration": 5.24}, {"text": "engagement fort un an apr\u00e8s la", "start": 1216.4, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sentation de la planification", "start": 1218.88, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9cologique votre budget semble actter", "start": 1220.24, "duration": 5.439}, {"text": "d'un renoncement et pourtant le 5", "start": 1222.88, "duration": 4.52}, {"text": "septembre dernier Monsieur le Premier", "start": 1225.679, "duration": 3.801}, {"text": "Ministre se pr\u00e9valait du concept de", "start": 1227.4, "duration": 4.2}, {"text": "dette \u00e9cologique lors de sa prise de", "start": 1229.48, "duration": 4.52}, {"text": "fonction dans ce contexte inqui\u00e9tant", "start": 1231.6, "duration": 3.72}, {"text": "quels sont donc les moyens que vous", "start": 1234.0, "duration": 3.6}, {"text": "comptez r\u00e9ellement mettre en \u0153uvre pour", "start": 1235.32, "duration": 4.88}, {"text": "relever le le d\u00e9fi \u00e9cologique accul\u00e9 que", "start": 1237.6, "duration": 4.0}, {"text": "nous sommes devant l'effondrement de la", "start": 1240.2, "duration": 4.839}, {"text": "biodiversit\u00e9 et l'urgence", "start": 1241.6, "duration": 6.24}, {"text": "climatique pour vous r\u00e9pondre la parole", "start": 1245.039, "duration": 5.681}, {"text": "est \u00e0 Madame ag\u00e8 panier runach ministre", "start": 1247.84, "duration": 5.079}, {"text": "de la transition \u00e9cologique de l'\u00e9nergie", "start": 1250.72, "duration": 3.959}, {"text": "du climat et de la pr\u00e9vention des", "start": 1252.919, "duration": 4.441}, {"text": "risques merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1254.679, "duration": 4.641}, {"text": "Mesdames et Messieurs les s\u00e9nateurs", "start": 1257.36, "duration": 4.439}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur vper merci d'abord", "start": 1259.32, "duration": 5.32}, {"text": "de planter le d\u00e9cor effectivement de la", "start": 1261.799, "duration": 5.681}, {"text": "difficile n\u00e9gociation climatique qui", "start": 1264.64, "duration": 6.08}, {"text": "s'entame aujourd'hui et de la", "start": 1267.48, "duration": 5.0}, {"text": "n\u00e9gociation biodiversit\u00e9 qui s'est", "start": 1270.72, "duration": 4.16}, {"text": "termin\u00e9 avec des r\u00e9sultats que nous car", "start": 1272.48, "duration": 4.24}, {"text": "que nous consid\u00e9rons en", "start": 1274.88, "duration": 4.08}, {"text": "demi-teinte nous le savons le", "start": 1276.72, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique est devant nous", "start": 1278.96, "duration": 2.92}, {"text": "il est devant nous en France nous en", "start": 1280.44, "duration": 4.52}, {"text": "vivons les \u00e9pisodes chaque semaine au", "start": 1281.88, "duration": 5.399}, {"text": "travers d'all\u00e9a climatique majeur", "start": 1284.96, "duration": 6.56}, {"text": "inondation canic s\u00e9cheresse m\u00e9gafeu nous", "start": 1287.279, "duration": 6.201}, {"text": "le vivons aussi de mani\u00e8re plus", "start": 1291.52, "duration": 3.92}, {"text": "insidieuse avec la perte de rendement en", "start": 1293.48, "duration": 4.16}, {"text": "mati\u00e8re agricole par exemple mais nous", "start": 1295.44, "duration": 6.04}, {"text": "vivons aussi \u00e0 l'international avec des", "start": 1297.64, "duration": 6.399}, {"text": "\u00e9volutions g\u00e9opolitiques qui ne vont pas", "start": 1301.48, "duration": 5.16}, {"text": "n\u00e9cessairement dans dans le bon sens \u00e0", "start": 1304.039, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e7a nous agissons nous agissons d'abord", "start": 1306.64, "duration": 4.76}, {"text": "au niveau national je veux rappeler ici", "start": 1308.84, "duration": 5.68}, {"text": "que la France est un des premiers pays \u00e0", "start": 1311.4, "duration": 5.279}, {"text": "s'\u00eatre dot\u00e9 d'une strat\u00e9gie nationale", "start": 1314.52, "duration": 5.399}, {"text": "biodiversit\u00e9 qui soit en ligne avec les", "start": 1316.679, "duration": 6.161}, {"text": "accords de Montr\u00e9al qui ont \u00e9t\u00e9 obtenus", "start": 1319.919, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e0 la COP 15 biodiversit\u00e9 des accords qui", "start": 1322.84, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9voi notamment la protection de 30 %", "start": 1326.279, "duration": 4.64}, {"text": "de notre territoire marin et 30 % de", "start": 1328.84, "duration": 4.439}, {"text": "notre territoire terrestre en air", "start": 1330.919, "duration": 4.801}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9 c'est d\u00e9j\u00e0 le cas en France vous", "start": 1333.279, "duration": 3.961}, {"text": "le savez nous travaillons pour aller", "start": 1335.72, "duration": 3.199}, {"text": "encore plus loin et pouvoir mettre en", "start": 1337.24, "duration": 6.2}, {"text": "place 10 % de notre territoire sous", "start": 1338.919, "duration": 7.12}, {"text": "forte protection c'est un des enjeux sur", "start": 1343.44, "duration": 5.08}, {"text": "lequels nous reviendrons au moment de la", "start": 1346.039, "duration": 5.321}, {"text": "l'anniversaire de cette premier de cette", "start": 1348.52, "duration": 5.639}, {"text": "strat\u00e9gie nationale biodiversit\u00e9 par", "start": 1351.36, "duration": 6.36}, {"text": "ailleurs nous agissons sur le champ des", "start": 1354.159, "duration": 5.841}, {"text": "moyens financiers vous avez", "start": 1357.72, "duration": 4.48}, {"text": "effectivement avec justesse rappeler que", "start": 1360.0, "duration": 3.919}, {"text": "dans le contexte budg\u00e9taire dans lequel", "start": 1362.2, "duration": 3.0}, {"text": "nous sommes nous faisons tous des", "start": 1363.919, "duration": 3.601}, {"text": "efforts je ne connais pas portefeuille", "start": 1365.2, "duration": 4.64}, {"text": "minist\u00e9riel qui ne soit pas appel\u00e9 je", "start": 1367.52, "duration": 5.08}, {"text": "regarde mes camarades sur les bancs \u00e0", "start": 1369.84, "duration": 5.04}, {"text": "faire des efforts budg\u00e9taires dans leur", "start": 1372.6, "duration": 4.4}, {"text": "domaine n\u00e9anmoins ce n'est pas pour", "start": 1374.88, "duration": 3.679}, {"text": "cette raison que T restons les bras", "start": 1377.0, "duration": 5.12}, {"text": "Balan je le redis nous avons nous sommes", "start": 1378.559, "duration": 7.161}, {"text": "en train de publier par exemple le cadre", "start": 1382.12, "duration": 7.0}, {"text": "juridique qui nous permet de faire appel", "start": 1385.72, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e0 des financements priv\u00e9s sur la", "start": 1389.12, "duration": 3.12}, {"text": "biodiversit\u00e9 par rapport donc vous le", "start": 1390.679, "duration": 3.201}, {"text": "voyez nous agissons et nous ser", "start": 1392.24, "duration": 4.52}, {"text": "rendez-vous de la biodiversit\u00e9 merci", "start": 1393.88, "duration": 6.32}, {"text": "beaucoup madame la ministre monsieur", "start": 1396.76, "duration": 3.44}, {"text": "Weber madame la ministre une strat\u00e9gie", "start": 1400.6, "duration": 4.8}, {"text": "c'est bien des moyens c'est mieux je", "start": 1403.32, "duration": 4.08}, {"text": "rappelle que vous proposez de r\u00e9duire le", "start": 1405.4, "duration": 4.04}, {"text": "fond vert de 1 5 milliards que les", "start": 1407.4, "duration": 3.519}, {"text": "cr\u00e9dits de la Strat\u00e9gie nationale pour", "start": 1409.44, "duration": 3.719}, {"text": "la biodiversit\u00e9 sont divis\u00e9s par deux", "start": 1410.919, "duration": 3.921}, {"text": "que le fond chaleur est revu \u00e0 la baisse", "start": 1413.159, "duration": 3.841}, {"text": "que 70 % des cr\u00e9dits pour la transition", "start": 1414.84, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9cologique dans le volet agricole sont", "start": 1417.0, "duration": 3.64}, {"text": "supprim\u00e9s je ne parle pas du plan a que", "start": 1418.559, "duration": 4.961}, {"text": "nous aurons l'occasion d' d'\u00e9voquer des", "start": 1420.64, "duration": 5.32}, {"text": "postes qui sont supprim\u00e9s ou qui sont", "start": 1423.52, "duration": 4.88}, {"text": "menac\u00e9s \u00e0 l'ofb \u00e0 l'ONF \u00e0 laadem dans", "start": 1425.96, "duration": 4.0}, {"text": "les agences de l'eau et des cr\u00e9dits", "start": 1428.4, "duration": 3.399}, {"text": "affect\u00e9s \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique qui", "start": 1429.96, "duration": 3.52}, {"text": "connaissent une baisse drastique mettez", "start": 1431.799, "duration": 3.321}, {"text": "les moyens et soyez coh\u00e9rent dans vos", "start": 1433.48, "duration": 3.64}, {"text": "propos et dans vos actions merci merci", "start": 1435.12, "duration": 5.32}, {"text": "mon cher coll\u00e8gue", "start": 1437.12, "duration": 3.32}, {"text": "la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Monsieur", "start": 1440.919, "duration": 2.76}, {"text": "Pierre Barros pour le groupe communiste", "start": 1442.159, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9publicain citoyen et \u00e9cologiste kanaki", "start": 1443.679, "duration": 5.561}, {"text": "merci Monsieur le pr\u00e9s merci monsieur le", "start": 1447.159, "duration": 4.041}, {"text": "Pr\u00e9sident chers coll\u00e8gues monsieur", "start": 1449.24, "duration": 3.919}, {"text": "ministre des Transports tous les ans", "start": 1451.2, "duration": 3.32}, {"text": "nous battons le record de l'ann\u00e9e la", "start": 1453.159, "duration": 3.841}, {"text": "plus chaude jamais observ\u00e9e r\u00e9duire les", "start": 1454.52, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9missions du secteur des transports", "start": 1457.0, "duration": 4.679}, {"text": "devrait \u00eatre votre priorit\u00e9 comme", "start": 1459.0, "duration": 4.12}, {"text": "d'autres avant lui votre gouvernement", "start": 1461.679, "duration": 4.201}, {"text": "sentide pourtant \u00e0 liquider frit SNCF", "start": 1463.12, "duration": 5.36}, {"text": "pliant sans combattre devant la d\u00e9cision", "start": 1465.88, "duration": 3.64}, {"text": "de la Commission", "start": 1468.48, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9enne dans ces conditions comment", "start": 1469.52, "duration": 4.44}, {"text": "tiendrez-vous votre engagement de", "start": 1471.88, "duration": 3.799}, {"text": "doubler la part du fret ferroviaire", "start": 1473.96, "duration": 4.4}, {"text": "d'ici 2030 depuis l'ouverture \u00e0 la", "start": 1475.679, "duration": 5.441}, {"text": "concurrence en 2006 Fred SNCF a \u00e9t\u00e9", "start": 1478.36, "duration": 5.039}, {"text": "affaibli par plusieurs plans de", "start": 1481.12, "duration": 4.4}, {"text": "restructuration 10000 emplois ont \u00e9t\u00e9", "start": 1483.399, "duration": 4.481}, {"text": "supprim\u00e9s ces 15 derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 1485.52, "duration": 3.96}, {"text": "l'entreprise publique est maintenant", "start": 1487.88, "duration": 3.76}, {"text": "menac\u00e9e par un plan de discontinuit\u00e9", "start": 1489.48, "duration": 4.16}, {"text": "suite aux 5 milliards de soutien", "start": 1491.64, "duration": 4.039}, {"text": "financier de l'\u00c9tat fran\u00e7ais condamn\u00e9", "start": 1493.64, "duration": 5.0}, {"text": "par l'Union europ\u00e9enne Fret SNCF d\u00e9m cl", "start": 1495.679, "duration": 5.681}, {"text": "en deux soci\u00e9t\u00e9s va devoir abandonner 23", "start": 1498.64, "duration": 5.32}, {"text": "lignes de train d\u00e9di\u00e9s et ne pourra pas", "start": 1501.36, "duration": 4.64}, {"text": "candidater pendant 10 ans sur des", "start": 1503.96, "duration": 4.079}, {"text": "sillons extr\u00eamement rentable", "start": 1506.0, "duration": 4.399}, {"text": "l'entreprise se s\u00e9parera des locomotives", "start": 1508.039, "duration": 4.961}, {"text": "et d'actifs immobiliers 500 postes", "start": 1510.399, "duration": 5.28}, {"text": "seront supprim\u00e9s rien d'\u00e9tonnant que des", "start": 1513.0, "duration": 5.72}, {"text": "pr\u00e9avis de gr\u00e8ve soi d\u00e9pos\u00e9s pourquoi", "start": 1515.679, "duration": 5.561}, {"text": "accepter de telles sanctions ce plan de", "start": 1518.72, "duration": 4.959}, {"text": "discontinuit\u00e9 est un nonens \u00e9cologique", "start": 1521.24, "duration": 4.36}, {"text": "et \u00e9conomique dans un pays qui souhaite", "start": 1523.679, "duration": 2.801}, {"text": "se", "start": 1525.6, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9industrialiser vous cassez un outil", "start": 1526.48, "duration": 3.84}, {"text": "qui repr\u00e9sente pr\u00e8s de 60 % des", "start": 1528.72, "duration": 3.64}, {"text": "marchandises transport\u00e9es par train en", "start": 1530.32, "duration": 4.64}, {"text": "France alors que la concurrence a \u00e9chou\u00e9", "start": 1532.36, "duration": 4.0}, {"text": "partout en", "start": 1534.96, "duration": 4.079}, {"text": "Europe monsieur le ministre allez-vous", "start": 1536.36, "duration": 4.52}, {"text": "avoir le courage de vos ambitions et", "start": 1539.039, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9fendre notre op\u00e9rateur public de fret", "start": 1540.88, "duration": 4.679}, {"text": "contre le dogme de la concurrence libre", "start": 1543.44, "duration": 5.119}, {"text": "et non fauss\u00e9e impos\u00e9e par", "start": 1545.559, "duration": 5.161}, {"text": "Bruxelles merci mon cher coll\u00e8gue pour", "start": 1548.559, "duration": 3.401}, {"text": "vous r\u00e9pondre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 1550.72, "duration": 3.24}, {"text": "Fran\u00e7ois du revrai ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 1551.96, "duration": 4.28}, {"text": "charg\u00e9 des transports oui monsieur le", "start": 1553.96, "duration": 3.839}, {"text": "Pr\u00e9sident Mesdames et Messieurs les", "start": 1556.24, "duration": 2.52}, {"text": "S\u00e9nat", "start": 1557.799, "duration": 2.521}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur barose d'abord je", "start": 1558.76, "duration": 2.919}, {"text": "voudrais vous remercier de l'opportunit\u00e9", "start": 1560.32, "duration": 3.56}, {"text": "que vous me donnez de parler de cet", "start": 1561.679, "duration": 5.201}, {"text": "enjeu fondamental du fret et du Fret", "start": 1563.88, "duration": 5.36}, {"text": "SNCF qui est un des dossiers que j'ai eu", "start": 1566.88, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e0 traiter lors que j'ai \u00e9t\u00e9is nomm\u00e9 au", "start": 1569.24, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement et je voudrais profiter de", "start": 1571.679, "duration": 3.88}, {"text": "votre question pour tordre le coup \u00e0 un", "start": 1573.36, "duration": 4.72}, {"text": "certain nombre d'informations qui me", "start": 1575.559, "duration": 5.48}, {"text": "semblent erron\u00e9 sur le sujet la premi\u00e8re", "start": 1578.08, "duration": 5.56}, {"text": "des choses et c'est la v\u00e9rit\u00e9 c'est que", "start": 1581.039, "duration": 5.88}, {"text": "le fret a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 au cours des ann\u00e9es", "start": 1583.64, "duration": 6.399}, {"text": "pass\u00e9es de 5 milliard d'euros d'aide", "start": 1586.919, "duration": 5.961}, {"text": "ill\u00e9gale au regard du droit europ\u00e9en et", "start": 1590.039, "duration": 5.36}, {"text": "ce n'est malheureusement pas le", "start": 1592.88, "duration": 4.799}, {"text": "changement de ministre des Transports \u00e0", "start": 1595.399, "duration": 4.561}, {"text": "Paris comme le changement de commissaire", "start": 1597.679, "duration": 4.961}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles qui peut changer", "start": 1599.96, "duration": 5.719}, {"text": "cette r\u00e9alit\u00e9 juridique par rapport \u00e0", "start": 1602.64, "duration": 4.88}, {"text": "cela nous avons travaill\u00e9 et nous avons", "start": 1605.679, "duration": 4.081}, {"text": "travaill\u00e9 main dans la main \u00e0 la fois", "start": 1607.52, "duration": 4.24}, {"text": "avec la SNCF mais \u00e9galement avec les", "start": 1609.76, "duration": 4.44}, {"text": "organisations syndicale pour construire", "start": 1611.76, "duration": 5.08}, {"text": "un plan robuste qui d'abord sauvegarde", "start": 1614.2, "duration": 4.76}, {"text": "tous les emplois t tous les emplois sont", "start": 1616.84, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9videmment pr\u00e9serv\u00e9s 90 % dans le groupe", "start": 1618.96, "duration": 5.599}, {"text": "SNCF les 500 emplois que vous citez", "start": 1621.96, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9tant", "start": 1624.559, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9videmment affect\u00e9 dans d'autres t\u00e2ches", "start": 1626.799, "duration": 4.76}, {"text": "et le j'aiis demand\u00e9 \u00e9videmment au", "start": 1629.679, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sident de la SNCF de veiller \u00e0 chaque", "start": 1631.559, "duration": 5.401}, {"text": "situation personnelle notre plan est", "start": 1633.64, "duration": 6.12}, {"text": "robuste \u00e9galement pour l'avenir du fret", "start": 1636.96, "duration": 4.199}, {"text": "heureusement nous arrivons dans une", "start": 1639.76, "duration": 3.039}, {"text": "phase o\u00f9 la demande et la demande des", "start": 1641.159, "duration": 4.041}, {"text": "entreprises va croissante parce qu'elles", "start": 1642.799, "duration": 4.0}, {"text": "ont bien conscience qu'il y a un enjeu", "start": 1645.2, "duration": 4.359}, {"text": "de d\u00e9carbonation de la mobilit\u00e9 et vous", "start": 1646.799, "duration": 4.801}, {"text": "savez parfaitement que les flux qui sont", "start": 1649.559, "duration": 4.561}, {"text": "c\u00e9d\u00e9s \u00e0 la concurrence ils sont 24 et", "start": 1651.6, "duration": 5.0}, {"text": "non pas 23 sont tous repris par des", "start": 1654.12, "duration": 4.439}, {"text": "entreprises ferroviaires ce qui signifie", "start": 1656.6, "duration": 6.319}, {"text": "qu'aucun flux ne va sur du des liaisons", "start": 1658.559, "duration": 6.681}, {"text": "routi\u00e8res enfin je voudrais vous", "start": 1662.919, "duration": 4.681}, {"text": "signaler l'engagement financier du", "start": 1665.24, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement 370 millions d'euros pour", "start": 1667.6, "duration": 5.0}, {"text": "le frais de ferroviaire une augmentation", "start": 1670.24, "duration": 4.2}, {"text": "pour le wagon isol\u00e9 \u00e0 hauteur de 100", "start": 1672.6, "duration": 3.439}, {"text": "million d'euros le Premier ministre a", "start": 1674.44, "duration": 3.92}, {"text": "demand\u00e9 dans le budget 2025 de acc", "start": 1676.039, "duration": 3.801}, {"text": "l'effort du gouvernement \u00e0 hauteur de 30", "start": 1678.36, "duration": 3.4}, {"text": "millions d'euros et 4 milliards d'euros", "start": 1679.84, "duration": 4.079}, {"text": "qui seront consacr\u00e9s pour le fret dans", "start": 1681.76, "duration": 3.039}, {"text": "les ann\u00e9es qui viennent et", "start": 1683.919, "duration": 2.0}, {"text": "l'investissement sur le ferroviaire vous", "start": 1684.799, "duration": 2.76}, {"text": "voyez que l'ambition du gouvernement", "start": 1685.919, "duration": 3.441}, {"text": "reste in tac et le doublement de la part", "start": 1687.559, "duration": 3.881}, {"text": "du fret ferroviaire pour la part modale", "start": 1689.36, "duration": 4.199}, {"text": "transport de de marchandis reste", "start": 1691.44, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9videmment l'objectif je vous remercie", "start": 1693.559, "duration": 3.561}, {"text": "merci monsieur le ministre monsieur", "start": 1695.6, "duration": 3.72}, {"text": "Barros je vous en prie monsieur le", "start": 1697.12, "duration": 4.679}, {"text": "ministre je doute de la robustesse de de", "start": 1699.32, "duration": 5.8}, {"text": "votre de votre dispositif deux solutions", "start": 1701.799, "duration": 5.561}, {"text": "sont possibles appliquons un moratoire", "start": 1705.12, "duration": 3.64}, {"text": "comme le commander le rapport", "start": 1707.36, "duration": 3.64}, {"text": "parlementaire d'Hubert vulfran entamons", "start": 1708.76, "duration": 3.639}, {"text": "de nouvelles discussions avec Teresa", "start": 1711.0, "duration": 3.48}, {"text": "ribeera commissaire europ\u00e9enne r\u00e9cemment", "start": 1712.399, "duration": 4.16}, {"text": "nomm\u00e9 travaillons avec les organisations", "start": 1714.48, "duration": 4.199}, {"text": "syndicales les partenaires qui proposent", "start": 1716.559, "duration": 4.12}, {"text": "des projets alternatifs pour d\u00e9velopper", "start": 1718.679, "duration": 3.921}, {"text": "leur ail ne prenez pas monsieur le", "start": 1720.679, "duration": 3.681}, {"text": "ministre le risque de jetter des", "start": 1722.6, "duration": 3.24}, {"text": "milliers de camions suppl\u00e9mentaires sur", "start": 1724.36, "duration": 5.039}, {"text": "nos routes merci mon cher coll\u00e8gue la", "start": 1725.84, "duration": 5.52}, {"text": "parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Madame Eveline", "start": 1729.399, "duration": 3.721}, {"text": "perra pour le groupe de l'Union", "start": 1731.36, "duration": 4.76}, {"text": "centriste", "start": 1733.12, "duration": 3.0}, {"text": "merci merci pr\u00e9sident mesdames et", "start": 1738.76, "duration": 4.2}, {"text": "messieurs les ministres mes chers", "start": 1741.559, "duration": 3.48}, {"text": "coll\u00e8gues je souhaitais poser une", "start": 1742.96, "duration": 3.76}, {"text": "question \u00e0 madame la ministre de la", "start": 1745.039, "duration": 3.88}, {"text": "transition \u00e9cologique cette question \u00e0", "start": 1746.72, "duration": 3.76}, {"text": "laquelle j'associe mes coll\u00e8gues", "start": 1748.919, "duration": 3.6}, {"text": "anne-esophie romagie et Franck", "start": 1750.48, "duration": 4.319}, {"text": "M\u00e9nonville portent sur l'accord du", "start": 1752.519, "duration": 5.321}, {"text": "mercosour car oui cet accord est", "start": 1754.799, "duration": 5.0}, {"text": "probl\u00e9matique pour nos agriculteurs mais", "start": 1757.84, "duration": 4.36}, {"text": "il est aussi en contradiction avec nos", "start": 1759.799, "duration": 3.681}, {"text": "engagements", "start": 1762.2, "duration": 3.359}, {"text": "environnementaux le rapport de St\u00e9phane", "start": 1763.48, "duration": 4.96}, {"text": "hbert a d\u00e9montr\u00e9 en 2020 que c'est co\u00fbts", "start": 1765.559, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9cologiques seront sup\u00e9rieurs \u00e0 ses", "start": 1768.44, "duration": 4.64}, {"text": "gains \u00e9conomiques et Greenpeace n'a", "start": 1770.72, "duration": 5.0}, {"text": "cess\u00e9 de d\u00e9noncer le risque majeur que", "start": 1773.08, "duration": 5.68}, {"text": "repr\u00e9sente cet accord pour le climat et", "start": 1775.72, "duration": 3.88}, {"text": "la", "start": 1778.76, "duration": 4.12}, {"text": "biodiversit\u00e9 en effet il ne garantit pas", "start": 1779.6, "duration": 5.36}, {"text": "que les importations europ\u00e9ennne en", "start": 1782.88, "duration": 4.36}, {"text": "provenance des pays du mercosour ne", "start": 1784.96, "duration": 5.52}, {"text": "seront pas li\u00e9s \u00e0 la d\u00e9forestation pire", "start": 1787.24, "duration": 5.279}, {"text": "en favorisant les exportation", "start": 1790.48, "duration": 3.88}, {"text": "sud-am\u00e9ricaine de b\u0153uf ou de", "start": 1792.519, "duration": 4.52}, {"text": "biocarburant il contribuera \u00e0", "start": 1794.36, "duration": 5.28}, {"text": "l'acc\u00e9l\u00e9rer par-d\u00e0 la probl\u00e9matique de", "start": 1797.039, "duration": 5.0}, {"text": "la d\u00e9forestation l'accord est d\u00e9pourvu", "start": 1799.64, "duration": 5.0}, {"text": "de toute exigence contraignante quant au", "start": 1802.039, "duration": 5.401}, {"text": "modes de production or les normes", "start": 1804.64, "duration": 5.0}, {"text": "environnementales sont autrement plus", "start": 1807.44, "duration": 4.88}, {"text": "l\u00e2ches dans les pays du mercosour que", "start": 1809.64, "duration": 4.96}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne c'est un", "start": 1812.32, "duration": 4.8}, {"text": "nivellement \u00e9cologique par le bas au", "start": 1814.6, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9triment de la plan\u00e8te pour y rem\u00e9dier", "start": 1817.12, "duration": 5.24}, {"text": "la France a tent\u00e9 d'y int\u00e9grer de la", "start": 1819.96, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 des normes et des clauses", "start": 1822.36, "duration": 6.039}, {"text": "miroir sans succ\u00e8s en l'\u00e9tat le Tr est", "start": 1824.88, "duration": 6.12}, {"text": "donc contraire \u00e0 l'accord de Paris et \u00e0", "start": 1828.399, "duration": 4.721}, {"text": "la strat\u00e9gie nationale de lutte contre", "start": 1831.0, "duration": 5.0}, {"text": "la d\u00e9forestation import\u00e9e madame la", "start": 1833.12, "duration": 5.559}, {"text": "ministre vous qui avez r\u00e9affirm\u00e9 lors de", "start": 1836.0, "duration": 5.279}, {"text": "votre audition au S\u00e9nat vouloir lutter", "start": 1838.679, "duration": 4.921}, {"text": "contre tout dumping \u00e9cologique", "start": 1841.279, "duration": 5.081}, {"text": "allez-vous imposer le v\u00e9teau fran\u00e7ais \u00e0", "start": 1843.6, "duration": 5.84}, {"text": "la conclusion de cet accord et surtout", "start": 1846.36, "duration": 5.919}, {"text": "vous opposer au nom de l'environnement \u00e0", "start": 1849.44, "duration": 5.2}, {"text": "une adoption s\u00e9par\u00e9e de son volet", "start": 1852.279, "duration": 6.041}, {"text": "commercial par la Commission", "start": 1854.64, "duration": 5.32}, {"text": "merci ma cher coll\u00e8gue pour vous", "start": 1858.32, "duration": 3.239}, {"text": "r\u00e9pondre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 1859.96, "duration": 3.679}, {"text": "Jean-No\u00ebl barreau ministre de l'Europe", "start": 1861.559, "duration": 3.521}, {"text": "et des Affaires", "start": 1863.639, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1865.08, "duration": 4.439}, {"text": "Mesdames et Messieurs les S\u00e9nateurs", "start": 1867.559, "duration": 3.761}, {"text": "madame la s\u00e9natrice j'associe \u00e0 \u00e0 ma", "start": 1869.519, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9ponse Annie jeunevard et ag\u00e8", "start": 1871.32, "duration": 3.64}, {"text": "pagerunach\u00e9 puisque vous le savez sous", "start": 1873.399, "duration": 3.76}, {"text": "l'autorit\u00e9 du Premier ministre le", "start": 1874.96, "duration": 4.599}, {"text": "gouvernement est pleinement mobilis\u00e9", "start": 1877.159, "duration": 5.841}, {"text": "pour faire \u00e9chec \u00e0 ce que vous d\u00e9criviez", "start": 1879.559, "duration": 4.761}, {"text": "dans votre question et d'ailleurs s'il", "start": 1883.0, "duration": 2.32}, {"text": "est aujourd'hui \u00e0 Bruxelles pour", "start": 1884.32, "duration": 3.199}, {"text": "rencontrer auou la vaner Leon le c'est", "start": 1885.32, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9cis pris\u00e9ment pour lui dire que nous", "start": 1887.519, "duration": 4.681}, {"text": "ne pouvons pas accepter cet accord en", "start": 1889.96, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9tat c'est la position constante de la", "start": 1892.2, "duration": 3.52}, {"text": "France et le pr\u00e9sident de la de la", "start": 1893.96, "duration": 3.52}, {"text": "R\u00e9publique l'a rappel\u00e9 \u00e0 de maines", "start": 1895.72, "duration": 3.079}, {"text": "reprise et pour les raisons que vous", "start": 1897.48, "duration": 4.24}, {"text": "avez cit\u00e9 qui tiennent d'abord au fond", "start": 1898.799, "duration": 7.081}, {"text": "de cet accord qui aujourd'hui ne ne", "start": 1901.72, "duration": 7.16}, {"text": "r\u00e9unit pas les garanties suffisantes", "start": 1905.88, "duration": 5.44}, {"text": "pour que l'ambition environnementale", "start": 1908.88, "duration": 3.56}, {"text": "soit au rendez-vous mais aussi pour", "start": 1911.32, "duration": 3.76}, {"text": "prot\u00e9ger nos fili\u00e8res agricoles vous", "start": 1912.44, "duration": 4.119}, {"text": "l'avez dit l'accord de Paris doit \u00eatre", "start": 1915.08, "duration": 3.4}, {"text": "un \u00e9l\u00e9ment essentiel de l'accord et en", "start": 1916.559, "duration": 3.561}, {"text": "cas de violation de l'accord de Paris", "start": 1918.48, "duration": 3.84}, {"text": "l'accord doit pouvoir \u00eatre suspendu", "start": 1920.12, "duration": 4.24}, {"text": "l'accord doit aussi comprendre des", "start": 1922.32, "duration": 4.199}, {"text": "clauses de sauvegarde des m\u00e9canisme de", "start": 1924.36, "duration": 4.52}, {"text": "sanction lorsque les obligations", "start": 1926.519, "duration": 4.0}, {"text": "environnementales ne sont pas", "start": 1928.88, "duration": 3.639}, {"text": "satisfaites et puis l'accord doit", "start": 1930.519, "duration": 3.681}, {"text": "respecter les r\u00e8gles en vigueur celle", "start": 1932.519, "duration": 3.64}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne impose \u00e0 ses", "start": 1934.2, "duration": 3.839}, {"text": "producteurs et je pense en particulier", "start": 1936.159, "duration": 4.721}, {"text": "aux r\u00e8gles concernant la d\u00e9forestation", "start": 1938.039, "duration": 4.721}, {"text": "garantir que nos partenaires commerciaux", "start": 1940.88, "duration": 3.88}, {"text": "respectent en tout point les contraintes", "start": 1942.76, "duration": 3.68}, {"text": "que nous imposons \u00e0 nos producteurs", "start": 1944.76, "duration": 3.48}, {"text": "c'est une question de coh\u00e9rence et de", "start": 1946.44, "duration": 3.479}, {"text": "justice mais il y a une autre raison", "start": 1948.24, "duration": 3.08}, {"text": "pour laquelle nous nous opposons \u00e0 cet", "start": 1949.919, "duration": 3.76}, {"text": "accord en l'\u00e9tat c'est que nous tenons \u00e0", "start": 1951.32, "duration": 5.359}, {"text": "ce que la Commission respecte le mandat", "start": 1953.679, "duration": 5.321}, {"text": "qui lui a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 par le Conseil ce", "start": 1956.679, "duration": 4.521}, {"text": "mandat c'\u00e9tait de conclure un accord", "start": 1959.0, "duration": 4.96}, {"text": "d'association soumis \u00e0 l'unanimit\u00e9 des", "start": 1961.2, "duration": 5.12}, {"text": "\u00c9tats-membres et \u00e0 la ratification par", "start": 1963.96, "duration": 4.839}, {"text": "les parlements nationaux et cela c'est", "start": 1966.32, "duration": 4.56}, {"text": "une question de d\u00e9mocratie c'est tout", "start": 1968.799, "duration": 3.48}, {"text": "cela que un certain nombre de", "start": 1970.88, "duration": 3.44}, {"text": "parlementaires ont ont soulign\u00e9 dans une", "start": 1972.279, "duration": 3.76}, {"text": "tribune ils ont \u00e9t\u00e9 plus de 600 \u00e0 le", "start": 1974.32, "duration": 3.56}, {"text": "faire et c'est ce message que le premier", "start": 1976.039, "duration": 3.36}, {"text": "ministre est aujourd'hui all\u00e9 \u00e0", "start": 1977.88, "duration": 3.36}, {"text": "Bruxelles porter aupr\u00e8s de la pr\u00e9sidente", "start": 1979.399, "duration": 2.76}, {"text": "de la Commission", "start": 1981.24, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9enne merci Monsieur le Ministre la", "start": 1982.159, "duration": 4.281}, {"text": "parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Madame Antoinette", "start": 1984.84, "duration": 3.28}, {"text": "Gul pour le groupe \u00e9cologiste solidarit\u00e9", "start": 1986.44, "duration": 3.8}, {"text": "et", "start": 1988.12, "duration": 2.12}, {"text": "territoire monsieur le Pr\u00e9sident Madame", "start": 1990.919, "duration": 5.76}, {"text": "la Ministre o\u00f9 en est la promesse de", "start": 1994.039, "duration": 5.36}, {"text": "plein emploi du pr\u00e9sident Macron o\u00f9 en", "start": 1996.679, "duration": 4.561}, {"text": "est la r\u00e9industrialisation de la France", "start": 1999.399, "duration": 4.24}, {"text": "dont les gouvernement successifs se", "start": 2001.24, "duration": 3.919}, {"text": "f\u00e9licite depuis", "start": 2003.639, "duration": 5.121}, {"text": "2017 que dites-vous au 12 54 salari\u00e9s de", "start": 2005.159, "duration": 4.961}, {"text": "Michelin dans le man\u00e9loire et le", "start": 2008.76, "duration": 2.919}, {"text": "morbillant au", "start": 2010.12, "duration": 4.0}, {"text": "2389 salari\u00e9s d'ochan dans le Nord et", "start": 2011.679, "duration": 5.081}, {"text": "les Haut- de France leur ditesvous aussi", "start": 2014.12, "duration": 4.32}, {"text": "que c'est simple qu'il suffit de", "start": 2016.76, "duration": 3.96}, {"text": "traverser la rue pour trouver du travail", "start": 2018.44, "duration": 4.16}, {"text": "ce m\u00e9pris de classe s'ajoute \u00e0 une", "start": 2020.72, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui bien sombre notre", "start": 2022.6, "duration": 5.559}, {"text": "industrie va mal je pense aussi au 1700", "start": 2025.039, "duration": 5.88}, {"text": "emplois menac\u00e9s chez Sanofi dans l'Oise", "start": 2028.159, "duration": 5.76}, {"text": "et le Calvados au 228 salari\u00e9s de", "start": 2030.919, "duration": 5.6}, {"text": "Duralex sauv\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 leur propre", "start": 2033.919, "duration": 5.201}, {"text": "reconversion en coop", "start": 2036.519, "duration": 4.081}, {"text": "votre gouvernement poursuit une", "start": 2039.12, "duration": 3.64}, {"text": "politique d\u00e9l\u00e9taire d\u00e9j\u00e0 en place depuis", "start": 2040.6, "duration": 4.64}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es 80 milliards d'euros", "start": 2042.76, "duration": 4.039}, {"text": "d'all\u00e8gement conc\u00e9d\u00e9s pour les gros", "start": 2045.24, "duration": 3.96}, {"text": "salaires et les grandes entreprises qui", "start": 2046.799, "duration": 4.721}, {"text": "vont gr\u00e9ver le budget de la S\u00e9curit\u00e9", "start": 2049.2, "duration": 4.639}, {"text": "sociale flexibilit\u00e9 de l'emploi", "start": 2051.52, "duration": 4.48}, {"text": "facilitation des licenciements est-ce", "start": 2053.839, "duration": 4.601}, {"text": "que \u00e7a prot\u00e8ge l'emploi non est-ce que", "start": 2056.0, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e7a prot\u00e8ge l'industrie", "start": 2058.44, "duration": 5.56}, {"text": "non pire les gouvernements successifs", "start": 2060.839, "duration": 6.201}, {"text": "depuis 2017 ont d\u00e9grad\u00e9 les droits", "start": 2064.0, "duration": 5.639}, {"text": "sociaux et p\u00e9naliser les ch\u00f4meurs pour", "start": 2067.04, "duration": 4.96}, {"text": "beaucoup c'est la double peine il ne", "start": 2069.639, "duration": 3.881}, {"text": "s'agit pas seulement de milliards", "start": 2072.0, "duration": 3.679}, {"text": "d'euros mais d'\u00eatres humains qui peuple", "start": 2073.52, "duration": 5.0}, {"text": "notre pays et qui souffrent aujourd'hui", "start": 2075.679, "duration": 4.321}, {"text": "autant qu'ils s'inqui\u00e8tent de leur", "start": 2078.52, "duration": 4.559}, {"text": "avenir et de leur famille ettant est en", "start": 2080.0, "duration": 5.599}, {"text": "Lorine je sais ce qui est le regard d'un", "start": 2083.079, "duration": 4.52}, {"text": "enfant qui ne verra plus ses parents", "start": 2085.599, "duration": 5.52}, {"text": "travailler Victor Hugo disait aidons", "start": 2087.599, "duration": 6.48}, {"text": "prot\u00e9geons secourons avouons la faute", "start": 2091.119, "duration": 5.881}, {"text": "publique et r\u00e9parons-la il disait aussi", "start": 2094.079, "duration": 5.081}, {"text": "c'est du de tous les faibles que se", "start": 2097.0, "duration": 5.72}, {"text": "compose le devoir de tous les fort", "start": 2099.16, "duration": 5.199}, {"text": "madame la ministre comment le", "start": 2102.72, "duration": 3.92}, {"text": "gouvernement compte-il enfin r\u00e9parer sa", "start": 2104.359, "duration": 4.521}, {"text": "politique pour prot\u00e9ger l'emploi", "start": 2106.64, "duration": 4.439}, {"text": "industriel et anticiper les mutations \u00e0", "start": 2108.88, "duration": 4.8}, {"text": "venir et notamment la mutation", "start": 2111.079, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9cologique la d\u00e9carbonation de son", "start": 2113.68, "duration": 4.6}, {"text": "industrie dont la France ne peut se", "start": 2116.079, "duration": 5.0}, {"text": "passer merci merci ma cher coll\u00e8gue pour", "start": 2118.28, "duration": 4.36}, {"text": "vous r\u00e9pondre la parole est \u00e0 Madame", "start": 2121.079, "duration": 4.321}, {"text": "astri Panion Bouvet ministre du Travail", "start": 2122.64, "duration": 5.04}, {"text": "et de l'Emploi merci Monsieur le pr\u00e9sid", "start": 2125.4, "duration": 3.8}, {"text": "Pr\u00e9sident Mesdames et Messieurs les", "start": 2127.68, "duration": 4.2}, {"text": "S\u00e9nateurs madame la s\u00e9natrice Antoinette", "start": 2129.2, "duration": 4.84}, {"text": "Gul moi j'aimerais rappeler aussi les", "start": 2131.88, "duration": 3.56}, {"text": "chiffres vous avez voulu en citer", "start": 2134.04, "duration": 3.84}, {"text": "quelquesuns et bien depuis 2017 sur la", "start": 2135.44, "duration": 4.8}, {"text": "question industrielle c'est 150000", "start": 2137.88, "duration": 6.199}, {"text": "emplois industriels nets de cr\u00e9er c'est", "start": 2140.24, "duration": 6.8}, {"text": "2,5 millions d'emplois cr\u00e9\u00e9s plus", "start": 2144.079, "duration": 4.481}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement et sur la question", "start": 2147.04, "duration": 4.079}, {"text": "industrielle c'est des cr\u00e9ations apr\u00e8s", "start": 2148.56, "duration": 4.64}, {"text": "plus de 30 ans de destruction de notre", "start": 2151.119, "duration": 3.72}, {"text": "tissu industriel donc je pense qu' un", "start": 2153.2, "duration": 3.36}, {"text": "moment donn\u00e9 il faut aussi remettre les", "start": 2154.839, "duration": 4.24}, {"text": "choses en pers persective et rappeler ce", "start": 2156.56, "duration": 4.759}, {"text": "qui a pu marcher dans notre pays et mais", "start": 2159.079, "duration": 4.28}, {"text": "vous avez raison madame la s\u00e9natrice les", "start": 2161.319, "duration": 3.681}, {"text": "conditions \u00e9conomiques se durcissent", "start": 2163.359, "duration": 3.441}, {"text": "avec une acc\u00e9l\u00e9ration du nombre de", "start": 2165.0, "duration": 4.319}, {"text": "proc\u00e9dures collectives d'entreprises en", "start": 2166.8, "duration": 4.76}, {"text": "difficult\u00e9 cette situation est la", "start": 2169.319, "duration": 3.841}, {"text": "cons\u00e9quence d'une part de", "start": 2171.56, "duration": 3.2}, {"text": "transformations structurelles dans", "start": 2173.16, "duration": 3.56}, {"text": "certaines fili\u00e8res des transformations", "start": 2174.76, "duration": 3.559}, {"text": "long cours qui touchent aujourd'hui", "start": 2176.72, "duration": 4.28}, {"text": "l'automobile la chimie la grande", "start": 2178.319, "duration": 4.8}, {"text": "distribution mais \u00e9galement des facteurs", "start": 2181.0, "duration": 3.96}, {"text": "conjoncturels la question du co\u00fbt de", "start": 2183.119, "duration": 3.401}, {"text": "l'\u00e9nergie la question du durcissement", "start": 2184.96, "duration": 3.92}, {"text": "des conditions commerci en particulier", "start": 2186.52, "duration": 5.599}, {"text": "chinoise indienne et am\u00e9ricaine toutes", "start": 2188.88, "duration": 5.12}, {"text": "les r\u00e9ponses je dis bien toutes les", "start": 2192.119, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9ponses qu'elles viennent du minist\u00e8re", "start": 2194.0, "duration": 3.079}, {"text": "de l'\u00c9conomie de l'Industrie de", "start": 2195.52, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00e9cologie comme du travail doivent \u00eatre", "start": 2197.079, "duration": 4.0}, {"text": "mobilis\u00e9s que ce soit sur le plan", "start": 2199.2, "duration": 5.2}, {"text": "offensif ou d\u00e9fensif sur la question de", "start": 2201.079, "duration": 5.121}, {"text": "l'emploi il s'agit aujourd'hui de", "start": 2204.4, "duration": 4.0}, {"text": "changer de braquet notamment sur la", "start": 2206.2, "duration": 3.48}, {"text": "question des solutions qui sont", "start": 2208.4, "duration": 2.64}, {"text": "mobilis\u00e9es que ce soit l'activit\u00e9", "start": 2209.68, "duration": 2.84}, {"text": "partielle les transitions \u00e9cologiques", "start": 2211.04, "duration": 3.16}, {"text": "les reconversions parce qu'elles doivent", "start": 2212.52, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui \u00eatre beaucoup plus simplifi\u00e9", "start": 2214.2, "duration": 3.8}, {"text": "sur des dispositifs uniques et on en", "start": 2216.2, "duration": 3.96}, {"text": "parle avec les partenaires sociaux je", "start": 2218.0, "duration": 3.24}, {"text": "parle \u00e9galement et \u00e7a peut vous", "start": 2220.16, "duration": 3.36}, {"text": "int\u00e9resser des fonds de revitalisation", "start": 2221.24, "duration": 3.879}, {"text": "qui doivent \u00eatre plus cibl\u00e9s vers les", "start": 2223.52, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9partements en difficult\u00e9 mais il y a", "start": 2225.119, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9galement des solutions d'avenir qui ont", "start": 2227.28, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 par le ministre de", "start": 2228.72, "duration": 3.599}, {"text": "l'\u00e9conomie que ce soit la bataille de la", "start": 2230.0, "duration": 4.72}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 notre mont\u00e9e en gamme", "start": 2232.319, "duration": 5.241}, {"text": "l'innovation la r\u00e9ponse europ\u00e9enne ferme", "start": 2234.72, "duration": 6.0}, {"text": "aux concurrents chinois et am\u00e9ricains le", "start": 2237.56, "duration": 5.039}, {"text": "ministre de l'\u00e9conomie et l'industrie", "start": 2240.72, "duration": 3.359}, {"text": "travaille \u00e9galement sur un plan de", "start": 2242.599, "duration": 4.201}, {"text": "fili\u00e8re autau au niveau europ\u00e9en parce", "start": 2244.079, "duration": 5.04}, {"text": "que ces questions d\u00e9pend aussi du niveau", "start": 2246.8, "duration": 4.279}, {"text": "europ\u00e9en et enfin sur la d\u00e9carbonation", "start": 2249.119, "duration": 3.881}, {"text": "de l'industrie vous l'avez point\u00e9 madame", "start": 2251.079, "duration": 3.801}, {"text": "il y a un amendement tr\u00e8s important qui", "start": 2253.0, "duration": 3.76}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 par le Gouvernement ce", "start": 2254.88, "duration": 4.76}, {"text": "matin m\u00eame 1,5 milliard d'euros", "start": 2256.76, "duration": 4.96}, {"text": "sp\u00e9cifiquement sur la d\u00e9carbonation donc", "start": 2259.64, "duration": 4.8}, {"text": "le combat continue offensif et d\u00e9fensif", "start": 2261.72, "duration": 4.2}, {"text": "tout en rappelant ce qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9", "start": 2264.44, "duration": 2.639}, {"text": "notamment sur la cr\u00e9ation d'emploi", "start": 2265.92, "duration": 3.04}, {"text": "industriel dans notre pays merci", "start": 2267.079, "duration": 5.361}, {"text": "Madame merci Madame la", "start": 2268.96, "duration": 5.56}, {"text": "Ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 2272.44, "duration": 3.159}, {"text": "monsieur \u00c9tienne blanc pour le groupe", "start": 2274.52, "duration": 4.24}, {"text": "les r\u00e9publicains", "start": 2275.599, "duration": 3.161}, {"text": "merci merci merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2282.0, "duration": 6.04}, {"text": "Monsieur le Ministre de", "start": 2286.319, "duration": 4.881}, {"text": "l'Int\u00e9rieur le rapport s\u00e9natorial de la", "start": 2288.04, "duration": 6.2}, {"text": "commission d'enqu\u00eate sur le narcotrafi a", "start": 2291.2, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 un chapitre assez important sur", "start": 2294.24, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9pineuse question de la corruption \u00e7a", "start": 2296.28, "duration": 4.4}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 facile car nous avons", "start": 2298.8, "duration": 4.039}, {"text": "constat\u00e9 que les administrations", "start": 2300.68, "duration": 4.639}, {"text": "centrales et les inspections g\u00e9n\u00e9rales", "start": 2302.839, "duration": 6.24}, {"text": "avaient peu de documents solide sur ce", "start": 2305.319, "duration": 5.241}, {"text": "sujet-l\u00e0 laissant entendre que le", "start": 2309.079, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement regardait \u00e7a d'un peu loin", "start": 2310.56, "duration": 5.08}, {"text": "pourtant nous savons qu'un certain", "start": 2313.319, "duration": 3.481}, {"text": "nombre de services connaissent", "start": 2315.64, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui une v\u00e9ritable d\u00e9rive c'est", "start": 2316.8, "duration": 4.88}, {"text": "vrai pour certaines collectivit\u00e9s", "start": 2319.56, "duration": 4.96}, {"text": "territoriales c'est vrai pour des agents", "start": 2321.68, "duration": 5.04}, {"text": "des douanes ou des dockers qui vont", "start": 2324.52, "duration": 4.48}, {"text": "percevoir une r\u00e9mun\u00e9ration pour qu'un", "start": 2326.72, "duration": 5.08}, {"text": "contenur soit \u00e9cart\u00e9 ne soit pas fouill\u00e9", "start": 2329.0, "duration": 6.079}, {"text": "et ne soit pas scann\u00e9 c'est vrai aussi", "start": 2331.8, "duration": 7.6}, {"text": "pour des agents de nos tribunaux oui un", "start": 2335.079, "duration": 6.601}, {"text": "certain nombre de greffiers n'ont pas", "start": 2339.4, "duration": 5.52}, {"text": "accompli quelques formalit\u00e9s dans des", "start": 2341.68, "duration": 4.88}, {"text": "greves des tribunaux judiciaires mais", "start": 2344.92, "duration": 4.919}, {"text": "aussi de centres de d\u00e9tention pour faire", "start": 2346.56, "duration": 7.08}, {"text": "tomber une proc\u00e9dure judiciaire c'est", "start": 2349.839, "duration": 6.841}, {"text": "vrai aussi h\u00e9las d'un certain nombre de", "start": 2353.64, "duration": 6.199}, {"text": "services de police et de servicees de", "start": 2356.68, "duration": 6.28}, {"text": "gendarmerie nous avons constat\u00e9 une", "start": 2359.839, "duration": 6.28}, {"text": "augmentation significative de la de la", "start": 2362.96, "duration": 7.08}, {"text": "consultation ill\u00e9gal de fichiers des", "start": 2366.119, "duration": 6.72}, {"text": "informations sont recueillies elles sont", "start": 2370.04, "duration": 4.88}, {"text": "ensuite communiqu\u00e9es \u00e0 des", "start": 2372.839, "duration": 5.081}, {"text": "narcotrafiquants \u00e9videmment moyennant", "start": 2374.92, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration monsieur le ministre de", "start": 2377.92, "duration": 3.8}, {"text": "l'Int\u00e9rieur vous avez \u00e0 plusieurs", "start": 2380.0, "duration": 7.16}, {"text": "reprises utilis\u00e9 le terme de narco \u00e9tat", "start": 2381.72, "duration": 8.44}, {"text": "et bien nous savons aujourd'hui que la", "start": 2387.16, "duration": 5.88}, {"text": "corruption c'est un des qualificatifs", "start": 2390.16, "duration": 5.84}, {"text": "des narco-\u00e9tats c'est le moyen de", "start": 2393.04, "duration": 7.079}, {"text": "d\u00e9truire les C n\u00e9vralgique destin\u00e9 \u00e0 la", "start": 2396.0, "duration": 6.64}, {"text": "lutte contre la criminalit\u00e9 ou en tout", "start": 2400.119, "duration": 5.161}, {"text": "cas de les affaiblir alors pouvez-vous", "start": 2402.64, "duration": 4.719}, {"text": "nous dire aujourd'hui quelle sera la", "start": 2405.28, "duration": 4.36}, {"text": "politique du gouvernement pour que nous", "start": 2407.359, "duration": 4.401}, {"text": "comprenions mieux ce ph\u00e9nom\u00e8ne et", "start": 2409.64, "duration": 4.679}, {"text": "surtout quels seront les disposition que", "start": 2411.76, "duration": 5.48}, {"text": "vous mettrez en place pour lutter contre", "start": 2414.319, "duration": 5.921}, {"text": "ce qui peut consid\u00e9rablement affaiblir", "start": 2417.24, "duration": 5.2}, {"text": "la puissance de l'\u00c9tat merci mon cher", "start": 2420.24, "duration": 4.24}, {"text": "coll\u00e8gue pour vous r\u00e9pondre la parole", "start": 2422.44, "duration": 4.04}, {"text": "est \u00e0 Monsieur Bruno rotaillot ministre", "start": 2424.48, "duration": 4.28}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur", "start": 2426.48, "duration": 4.28}, {"text": "monsieur monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur", "start": 2428.76, "duration": 6.079}, {"text": "le S\u00e9nateur \u00c9tienne blanc vendredi nous", "start": 2430.76, "duration": 6.64}, {"text": "\u00e9tions \u00e0 Marseille vous y \u00e9tiez le", "start": 2434.839, "duration": 4.641}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission d'enqu\u00eate", "start": 2437.4, "duration": 5.16}, {"text": "avec le garde des saau j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 2439.48, "duration": 6.08}, {"text": "impressionn\u00e9 par deux moments tr\u00e8s forts", "start": 2442.56, "duration": 5.12}, {"text": "d'abord la rencontre avec les familles", "start": 2445.56, "duration": 5.759}, {"text": "de victimes avec ce message arr\u00eaterz ce", "start": 2447.68, "duration": 5.96}, {"text": "massacre j'ai \u00e9t\u00e9 aussi tr\u00e8s", "start": 2451.319, "duration": 4.921}, {"text": "impressionn\u00e9 lorsque nous avons", "start": 2453.64, "duration": 5.04}, {"text": "rencontr\u00e9 les enqu\u00eateurs de la police", "start": 2456.24, "duration": 4.92}, {"text": "judiciaire et de l'ofaste ils nous ont", "start": 2458.68, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9crit une situation terrible", "start": 2461.16, "duration": 4.12}, {"text": "l'extraordinaire l'inqui\u00e9tante", "start": 2463.44, "duration": 4.8}, {"text": "m\u00e9tamorphose de ces organisations", "start": 2465.28, "duration": 5.96}, {"text": "criminelles avec un d\u00e9ploiement sur", "start": 2468.24, "duration": 4.879}, {"text": "l'ensemble du territoire une projection", "start": 2471.24, "duration": 4.48}, {"text": "tentaculaire avec la diversification de", "start": 2473.119, "duration": 4.521}, {"text": "leurs activit\u00e9s \u00e9conomiques avec des", "start": 2475.72, "duration": 4.639}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes de corruption \u00e9videmment et", "start": 2477.64, "duration": 7.28}, {"text": "avec d'effrayantes m\u00e9thodes le retour \u00e0", "start": 2480.359, "duration": 7.601}, {"text": "la torture \u00e0 la s\u00e9questration mise en", "start": 2484.92, "duration": 5.919}, {"text": "sc\u00e8ne sur les r\u00e9seaux sociaux le recours", "start": 2487.96, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e0 des jeunes tueurs des tueurs qui sont", "start": 2490.839, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9sormais jetables ils nous ont dit", "start": 2493.68, "duration": 6.24}, {"text": "aussi que il n'agissait pas \u00e0 armes", "start": 2496.839, "duration": 6.201}, {"text": "\u00e9gales cette description ces constats", "start": 2499.92, "duration": 5.64}, {"text": "vous l'aviez r\u00e9alis\u00e9 lors de la", "start": 2503.04, "duration": 5.36}, {"text": "commission d'enqu\u00eate dont vous \u00e9tiez le", "start": 2505.56, "duration": 5.96}, {"text": "rapporteur vous avez aussi consacr\u00e9 un", "start": 2508.4, "duration": 5.919}, {"text": "chapitre \u00e0 la corruption et c'est vrai", "start": 2511.52, "duration": 6.76}, {"text": "que avec les sommes qui sont en jeu avec", "start": 2514.319, "duration": 6.52}, {"text": "les menaces qui peuvent peser sur des", "start": 2518.28, "duration": 5.48}, {"text": "agents publics mais aussi sur des agents", "start": 2520.839, "duration": 6.401}, {"text": "priv\u00e9s ce ph\u00e9nom\u00e8ne doit d\u00e9sormais \u00eatre", "start": 2523.76, "duration": 6.44}, {"text": "prise au s\u00e9rieux et il y a quelques", "start": 2527.24, "duration": 6.24}, {"text": "semaines au mois d'octobre un policier a", "start": 2530.2, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00fb rendre des comptes parce que il avait", "start": 2533.48, "duration": 4.8}, {"text": "sur le Darknet en cryptoonnaie vendu un", "start": 2535.72, "duration": 5.72}, {"text": "certain nombre d'informations les moyen", "start": 2538.28, "duration": 6.039}, {"text": "d'y parvenir ce sera le texte du S\u00e9nat", "start": 2541.44, "duration": 6.159}, {"text": "l'article 19 qui pr\u00e9voit pour des", "start": 2544.319, "duration": 5.52}, {"text": "administrations tr\u00e8s expos\u00e9es un certain", "start": 2547.599, "duration": 3.601}, {"text": "nombre d'enqu\u00eates administratives", "start": 2549.839, "duration": 3.041}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8res il faudra sans doute y", "start": 2551.2, "duration": 4.72}, {"text": "ajouter et ins\u00e9rer le narcrafic pour", "start": 2552.88, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9velopper des techniques sp\u00e9ciales", "start": 2555.92, "duration": 4.199}, {"text": "d'enqu\u00eate voil\u00e0 nous en reparlerons il", "start": 2557.92, "duration": 4.56}, {"text": "faut agir vite il faut agir fort comptez", "start": 2560.119, "duration": 5.081}, {"text": "sur nous merci Monsieur le Ministre la", "start": 2562.48, "duration": 4.32}, {"text": "parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Madame Nicole", "start": 2565.2, "duration": 4.08}, {"text": "Duranton pour le groupe rassemblement", "start": 2566.8, "duration": 4.6}, {"text": "des d\u00e9mocrates progressiste et", "start": 2569.28, "duration": 4.48}, {"text": "ind\u00e9pendant merci monsieur le pr\u00e9sident", "start": 2571.4, "duration": 4.4}, {"text": "monsieur le garde des saau le 14 mai", "start": 2573.76, "duration": 3.48}, {"text": "dernier \u00e0 Incarville dans mon", "start": 2575.8, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9partement l'heure l'attaque d'un", "start": 2577.24, "duration": 4.52}, {"text": "fourgon p\u00e9nitentiaire a fait de un mort", "start": 2579.04, "duration": 4.68}, {"text": "deux morts et trois bless\u00e9s elle a", "start": 2581.76, "duration": 4.16}, {"text": "suscit\u00e9 une tr\u00e8s vive \u00e9motion parmi les", "start": 2583.72, "duration": 4.04}, {"text": "agents p\u00e9nitentiaires et toute la", "start": 2585.92, "duration": 4.679}, {"text": "population fran\u00e7aise 6 mois apr\u00e8s les", "start": 2587.76, "duration": 5.52}, {"text": "agents p\u00e9nitentiaires restent inquiets", "start": 2590.599, "duration": 4.441}, {"text": "je salue le courage de ces agents qui", "start": 2593.28, "duration": 3.48}, {"text": "\u0153uvrent chaque jour pour la population", "start": 2595.04, "duration": 3.96}, {"text": "carc\u00e9rale je me suis rendu r\u00e9cemment \u00e0", "start": 2596.76, "duration": 4.24}, {"text": "la maison d'arr\u00eat d'\u00c9vreux o\u00f9 \u00e9tait un", "start": 2599.0, "duration": 4.76}, {"text": "carc\u00e9r\u00e9 Mohamed Amr elle affiche \u00e0 ce", "start": 2601.0, "duration": 5.04}, {"text": "jour une un taux de surpopulation", "start": 2603.76, "duration": 6.52}, {"text": "carc\u00e9rale de 189 % qu d\u00e9tenus par", "start": 2606.04, "duration": 7.4}, {"text": "cellule de 10 m\u00b2 j'ai constat\u00e9 \u00e9galement", "start": 2610.28, "duration": 4.88}, {"text": "les conditions de travail difficiles des", "start": 2613.44, "duration": 3.8}, {"text": "agents dans des locaux \u00e9troits et", "start": 2615.16, "duration": 4.959}, {"text": "v\u00e9ustes malgr\u00e9 un plan de travaux", "start": 2617.24, "duration": 5.68}, {"text": "pluriannuel cette maison d'arr\u00eat a 112", "start": 2620.119, "duration": 5.041}, {"text": "ans je vous invite monsieur le gardessau", "start": 2622.92, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e0 venir la visiter la semaine derni\u00e8re", "start": 2625.16, "duration": 4.28}, {"text": "je me suis rendu au centre de d\u00e9tention", "start": 2627.559, "duration": 4.28}, {"text": "des vignettes \u00e0 valde Reuil plus grand", "start": 2629.44, "duration": 5.6}, {"text": "centre de d\u00e9tention d'Europe l\u00e0 aussi", "start": 2631.839, "duration": 5.321}, {"text": "j'ai \u00e9chang\u00e9 avec la directrice les", "start": 2635.04, "duration": 3.88}, {"text": "repr\u00e9sentants syndicaux de forces", "start": 2637.16, "duration": 3.959}, {"text": "ouvri\u00e8r et les d\u00e9tenus les agents", "start": 2638.92, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00c9vreux et de val-deereuil s'inqui\u00e8tent", "start": 2641.119, "duration": 3.641}, {"text": "de la d\u00e9gradation de leurs conditions de", "start": 2643.16, "duration": 3.959}, {"text": "travail et surtout ils craignent pour", "start": 2644.76, "duration": 5.0}, {"text": "leur s\u00e9curit\u00e9 monsieur le garde des saau", "start": 2647.119, "duration": 4.281}, {"text": "aujourd'hui je porte la voix de ces", "start": 2649.76, "duration": 4.88}, {"text": "agents leur constat est implacable il se", "start": 2651.4, "duration": 5.439}, {"text": "consid\u00e8re comme les grands oubli\u00e9s de", "start": 2654.64, "duration": 4.32}, {"text": "l'administration il est urgent de", "start": 2656.839, "duration": 4.52}, {"text": "replacer les personnels au centre de la", "start": 2658.96, "duration": 4.879}, {"text": "prise en charge la qualit\u00e9 de vie au", "start": 2661.359, "duration": 4.921}, {"text": "travail des agents ne pourra s'am\u00e9liorer", "start": 2663.839, "duration": 3.961}, {"text": "que lorsque les conditions des", "start": 2666.28, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9tentions auront \u00e9volu\u00e9 apr\u00e8s le drame", "start": 2667.8, "duration": 4.72}, {"text": "d'Incarville un protocole d'accord pour", "start": 2670.559, "duration": 4.601}, {"text": "renforcer leur s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par", "start": 2672.52, "duration": 5.44}, {"text": "votre pr\u00e9d\u00e9cesseur avec l'intersyndical", "start": 2675.16, "duration": 5.28}, {"text": "de l'administration p\u00e9nitentiaire les", "start": 2677.96, "duration": 4.56}, {"text": "agences s'inrogent sur son application", "start": 2680.44, "duration": 5.36}, {"text": "effective qu'en est-il il aura fallu le", "start": 2682.52, "duration": 6.079}, {"text": "drame d'Incarville pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 des", "start": 2685.8, "duration": 5.72}, {"text": "mesures de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9clam\u00e9 depuis de", "start": 2688.599, "duration": 5.361}, {"text": "nombreuses ann\u00e9es par les agents vous", "start": 2691.52, "duration": 4.52}, {"text": "avez r\u00e9cemment annonc\u00e9 que l'objectif de", "start": 2693.96, "duration": 4.32}, {"text": "construction de 15000 places de prison", "start": 2696.04, "duration": 5.12}, {"text": "d'ici 2027 ne seraiit pas atteint", "start": 2698.28, "duration": 4.96}, {"text": "mauvaise nouvelle monsieur le garde des", "start": 2701.16, "duration": 4.08}, {"text": "saau comment allez-vous remettre sur les", "start": 2703.24, "duration": 4.68}, {"text": "rails le plan 15000 places netes pour", "start": 2705.24, "duration": 4.64}, {"text": "am\u00e9liorer le quotidien des d\u00e9tenus et", "start": 2707.92, "duration": 3.8}, {"text": "assurer la s\u00e9curit\u00e9 des agents", "start": 2709.88, "duration": 3.8}, {"text": "p\u00e9nitentiaires je vous remerci mer ma", "start": 2711.72, "duration": 3.56}, {"text": "cher coll\u00e8gue pour vous r\u00e9pondre la", "start": 2713.68, "duration": 3.28}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur Didier Migot garde", "start": 2715.28, "duration": 4.279}, {"text": "des sauts ministre de la Justice merci", "start": 2716.96, "duration": 4.52}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Mesdames et", "start": 2719.559, "duration": 4.121}, {"text": "Messieurs les S\u00e9nateurs madame la", "start": 2721.48, "duration": 4.72}, {"text": "s\u00e9natrice Nicole Duranton vous", "start": 2723.68, "duration": 5.0}, {"text": "m'interrogez \u00e0 la suite de vos visites \u00e0", "start": 2726.2, "duration": 4.96}, {"text": "la maison d'arr\u00eat d'evvreux et au centre", "start": 2728.68, "duration": 4.639}, {"text": "de d\u00e9tention de valde Reuil sur l'\u00e9tat", "start": 2731.16, "duration": 4.959}, {"text": "des prisons et les conditions de de", "start": 2733.319, "duration": 5.76}, {"text": "travail et de s\u00e9curit\u00e9 des agents de la", "start": 2736.119, "duration": 4.361}, {"text": "direction de", "start": 2739.079, "duration": 3.0}, {"text": "l'administration", "start": 2740.48, "duration": 4.079}, {"text": "p\u00e9nitentiaire vous \u00e9voquez en en", "start": 2742.079, "duration": 4.721}, {"text": "particulier les suites donn\u00e9es au", "start": 2744.559, "duration": 3.961}, {"text": "protocole dit", "start": 2746.8, "duration": 5.36}, {"text": "d'Incarville apr\u00e8s le le le drame que", "start": 2748.52, "duration": 5.44}, {"text": "nous avons v\u00e9cu l'attaque d'un d'un", "start": 2752.16, "duration": 4.48}, {"text": "fourgon qui a entra\u00een\u00e9 vous le savez la", "start": 2753.96, "duration": 3.52}, {"text": "mort", "start": 2756.64, "duration": 4.0}, {"text": "de deux personnes et trois", "start": 2757.48, "duration": 6.68}, {"text": "bless\u00e9s je tiens comme vous tout d'abord", "start": 2760.64, "duration": 6.64}, {"text": "\u00e0 saluer bien s\u00fbr l'engagement sans", "start": 2764.16, "duration": 5.199}, {"text": "faille des personnels de", "start": 2767.28, "duration": 4.4}, {"text": "l'administration p\u00e9nitentiaire il", "start": 2769.359, "duration": 3.841}, {"text": "travaille dans des conditions", "start": 2771.68, "duration": 4.56}, {"text": "extr\u00eamement difficile et il m\u00e9rite tout", "start": 2773.2, "duration": 6.119}, {"text": "notre soutien et notre solidarit\u00e9 je ne", "start": 2776.24, "duration": 4.359}, {"text": "les oublie", "start": 2779.319, "duration": 6.24}, {"text": "pas et c'est pour cela que j'ai demand\u00e9", "start": 2780.599, "duration": 7.0}, {"text": "une enveloppe compl\u00e9mentaire par rapport", "start": 2785.559, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e0 la lettre plafond et que le premier", "start": 2787.599, "duration": 5.601}, {"text": "ministre a souhait\u00e9 arbitrer", "start": 2790.8, "duration": 5.6}, {"text": "favorablement ce qui me permet de", "start": 2793.2, "duration": 5.48}, {"text": "respecter les engagements qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 2796.4, "duration": 5.679}, {"text": "pris vis-\u00e0-vis de ces personnels les 33", "start": 2798.68, "duration": 5.679}, {"text": "mesures qui sont prises dans le cadre de", "start": 2802.079, "duration": 5.04}, {"text": "ce protocole sont en cours de mise en", "start": 2804.359, "duration": 5.96}, {"text": "\u0153uvre et les cr\u00e9dits d\u00e9di\u00e9s sont bien", "start": 2807.119, "duration": 5.2}, {"text": "sanctuaris\u00e9s dans le projet de loi de", "start": 2810.319, "duration": 4.961}, {"text": "finances pour 2025 or des \u00e9changes", "start": 2812.319, "duration": 5.721}, {"text": "continu entre les organis syndicale", "start": 2815.28, "duration": 5.559}, {"text": "l'administration p\u00e9nitentiaire et la la", "start": 2818.04, "duration": 4.72}, {"text": "Chancellerie \u00e0 l'heure actuelle \u00e0 titre", "start": 2820.839, "duration": 4.441}, {"text": "d'exemple les premiers v\u00e9hicules", "start": 2822.76, "duration": 4.28}, {"text": "nouvelle g\u00e9n\u00e9ration on commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre", "start": 2825.28, "duration": 3.559}, {"text": "livr\u00e9 j'ai eu l'occasion d'ailleurs d'en", "start": 2827.04, "duration": 4.84}, {"text": "remettre quatre vendredi dernier \u00e0", "start": 2828.839, "duration": 5.601}, {"text": "Marseille d'ici fin 2024 nous", "start": 2831.88, "duration": 5.36}, {"text": "disposerons de 60 sites \u00e9quip\u00e9s en", "start": 2834.44, "duration": 7.24}, {"text": "syst\u00e8me anti-drone il y en aura 90 en", "start": 2837.24, "duration": 6.68}, {"text": "2025 et vient s'ajouter \u00e0 cela le", "start": 2841.68, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9ploiement d'une centaine de", "start": 2843.92, "duration": 5.32}, {"text": "dispositifs de brouillage de t\u00e9l\u00e9phones", "start": 2845.839, "duration": 5.52}, {"text": "qui seront attribu\u00e9s d'ici la fin de", "start": 2849.24, "duration": 7.319}, {"text": "l'ann\u00e9e et pour 2025 ce sont plus de 97", "start": 2851.359, "duration": 6.681}, {"text": "millions qui seront d\u00e9di\u00e9s au", "start": 2856.559, "duration": 2.921}, {"text": "renforcement de la s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 2858.04, "duration": 4.48}, {"text": "personnels et des \u00e9tablissements un mot", "start": 2859.48, "duration": 6.16}, {"text": "surur ministre 15000 j'aurai l'occasion", "start": 2862.52, "duration": 5.96}, {"text": "d'y revenir apr\u00e8s des arbitrages du", "start": 2865.64, "duration": 5.6}, {"text": "Premier ministre sur cette situation qui", "start": 2868.48, "duration": 5.0}, {"text": "effectivement est un constat merci", "start": 2871.24, "duration": 5.76}, {"text": "monsieur le ministre", "start": 2873.48, "duration": 3.52}, {"text": "la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 madame la", "start": 2877.079, "duration": 2.361}, {"text": "pr\u00e9sidente Christine Lavarde pour le", "start": 2878.319, "duration": 2.131}, {"text": "groupe les", "start": 2879.44, "duration": 6.159}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2880.45, "duration": 7.149}, {"text": "r\u00e9publicains madame la ministre", "start": 2885.599, "duration": 3.52}, {"text": "peut-\u00eatre cette question n'aura-t-elle", "start": 2887.599, "duration": 3.801}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 autant d'actualit\u00e9 il y a", "start": 2889.119, "duration": 3.841}, {"text": "quelques heures nous pouvions entendre", "start": 2891.4, "duration": 3.84}, {"text": "le pr\u00e9sident alief d\u00e9clarer que les", "start": 2892.96, "duration": 3.92}, {"text": "le\u00e7ons des crimes de la France dans ses", "start": 2895.24, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9tendus territoires d'outrem ne", "start": 2896.88, "duration": 3.52}, {"text": "seraient pas compl\u00e8tes sans mentionner", "start": 2898.8, "duration": 3.64}, {"text": "les r\u00e9cent voliation des droits humains", "start": 2900.4, "duration": 3.959}, {"text": "par le r\u00e9gime rappelons ici que cette", "start": 2902.44, "duration": 3.52}, {"text": "agitation est entretenue en", "start": 2904.359, "duration": 3.921}, {"text": "nouvellecal\u00e9don en Afrique par le", "start": 2905.96, "duration": 4.52}, {"text": "groupement d'initiative de Bakou nous", "start": 2908.28, "duration": 4.36}, {"text": "avons pu entendre je continue \u00e0 le citer", "start": 2910.48, "duration": 3.72}, {"text": "le Parlement europ\u00e9en et le Conseil de", "start": 2912.64, "duration": 3.64}, {"text": "l'Europe ces deux institutions qui sont", "start": 2914.2, "duration": 3.879}, {"text": "devenues les symboles de la corruption", "start": 2916.28, "duration": 4.079}, {"text": "politique partagent la responsabilit\u00e9", "start": 2918.079, "duration": 4.76}, {"text": "avec le gouvernement du pr\u00e9sident Macron", "start": 2920.359, "duration": 4.601}, {"text": "pour le meurtre de gens innocents non", "start": 2922.839, "duration": 3.881}, {"text": "madame la ministre je n'ai pas le peur", "start": 2924.96, "duration": 3.52}, {"text": "de le dire le dictateur c'est le", "start": 2926.72, "duration": 4.639}, {"text": "pr\u00e9sident alief pensons ici \u00e0 tholer", "start": 2928.48, "duration": 5.28}, {"text": "condamn\u00e9 \u00e0 3 ans de prison pour avoir", "start": 2931.359, "duration": 4.76}, {"text": "fait des tages dans le m\u00e9tro de Bacou le", "start": 2933.76, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9sident c'est lui le meurtrier pensant", "start": 2936.119, "duration": 5.361}, {"text": "ici \u00e0 ce \u00e0 ce r\u00e9fugi\u00e9 politique a\u00e9rie", "start": 2938.92, "duration": 4.8}, {"text": "assassin\u00e9 \u00e0 melouse au mois de septembre", "start": 2941.48, "duration": 5.44}, {"text": "pensons ici \u00e0 ces 6500 morts du combat", "start": 2943.72, "duration": 5.52}, {"text": "du conflit en Arm\u00e9nie entre le haut", "start": 2946.92, "duration": 4.199}, {"text": "karabach et l'Azerba\u00efdjan pensant \u00e0 ces", "start": 2949.24, "duration": 4.2}, {"text": "plus de 100000 personnes d\u00e9plac\u00e9s qui", "start": 2951.119, "duration": 4.601}, {"text": "ont d\u00fb fuir leur terre ancestrale madame", "start": 2953.44, "duration": 4.44}, {"text": "la ministre \u00e0 l'heure o\u00f9 l'Europe et la", "start": 2955.72, "duration": 4.16}, {"text": "France sont bafou\u00e9 je pense qu'il est", "start": 2957.88, "duration": 3.36}, {"text": "temps d'avoir le courage de faire la", "start": 2959.88, "duration": 4.0}, {"text": "politique de la chaise", "start": 2961.24, "duration": 4.879}, {"text": "vide pour vous r\u00e9pondre la parole est \u00e0", "start": 2963.88, "duration": 5.199}, {"text": "Madame espag runach\u00e9 ministre de la", "start": 2966.119, "duration": 5.601}, {"text": "transition \u00e9cologique de l'\u00e9nergie du", "start": 2969.079, "duration": 4.841}, {"text": "climat et de la pr\u00e9vention des", "start": 2971.72, "duration": 6.32}, {"text": "risques merci merci monsieur le", "start": 2973.92, "duration": 6.72}, {"text": "Pr\u00e9sident Mesdames et Messieurs les", "start": 2978.04, "duration": 4.72}, {"text": "S\u00e9nateurs madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2980.64, "duration": 4.12}, {"text": "laavarde les propos tenus par le", "start": 2982.76, "duration": 3.359}, {"text": "pr\u00e9sident alief \u00e0 l'occasion de", "start": 2984.76, "duration": 3.64}, {"text": "l'ouverture de la COP 29 \u00e0 Bakou contre", "start": 2986.119, "duration": 5.081}, {"text": "la France et l'Europe sont", "start": 2988.4, "duration": 4.919}, {"text": "inacceptaable les attaques directes", "start": 2991.2, "duration": 4.56}, {"text": "contre notre pays ses institutions et", "start": 2993.319, "duration": 5.561}, {"text": "ses territoires sont injustifiables", "start": 2995.76, "duration": 5.4}, {"text": "l'Azerba\u00efjan instrumentalise la lutte", "start": 2998.88, "duration": 4.08}, {"text": "contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique pour un", "start": 3001.16, "duration": 5.04}, {"text": "agenda personnel indigne ces attaques", "start": 3002.96, "duration": 5.8}, {"text": "constituent une violation flagrante du", "start": 3006.2, "duration": 5.32}, {"text": "code de conduite de la CCNUCC elles ne", "start": 3008.76, "duration": 5.2}, {"text": "resteront pas sans r\u00e9ponse il est par", "start": 3011.52, "duration": 5.2}, {"text": "ailleurs ironique que l'Azerba\u00efdjan", "start": 3013.96, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9gime r\u00e9pressif et liberticide donne", "start": 3016.72, "duration": 4.76}, {"text": "des le\u00e7ons de droits de l'homme les", "start": 3019.48, "duration": 4.04}, {"text": "propos tenus par l'Azerba\u00efdjan en faveur", "start": 3021.48, "duration": 4.16}, {"text": "des \u00e9nergies fossiles sont \u00e9galement", "start": 3023.52, "duration": 4.319}, {"text": "inacceptables alors m\u00eame que la", "start": 3025.64, "duration": 4.719}, {"text": "diplomatie fran\u00e7aise et europ\u00e9enne avait", "start": 3027.839, "duration": 5.321}, {"text": "obtenu un accord universel sur la sortie", "start": 3030.359, "duration": 4.96}, {"text": "progressive des \u00e9nergies fossiles \u00e0 la", "start": 3033.16, "duration": 4.919}, {"text": "COP 28 cela est indigne d'une pr\u00e9sidence", "start": 3035.319, "duration": 5.961}, {"text": "de Cop je veux ici saluer \u00e0 l'inverse le", "start": 3038.079, "duration": 4.801}, {"text": "Br\u00e9sil et le Royaume-Uni qui ont pris", "start": 3041.28, "duration": 3.16}, {"text": "l'engagement de revoir \u00e0 la hausse leur", "start": 3042.88, "duration": 2.919}, {"text": "trajectoire de baisse des \u00e9missions de", "start": 3044.44, "duration": 3.52}, {"text": "gaz \u00e0 effet de serre c'est de cette", "start": 3045.799, "duration": 4.32}, {"text": "dynamique positive et non d'attaque", "start": 3047.96, "duration": 4.96}, {"text": "d'une d\u00e9plorable bassesse dont la", "start": 3050.119, "duration": 4.841}, {"text": "communaut\u00e9 internationale a besoin pour", "start": 3052.92, "duration": 4.0}, {"text": "lutter efficacement cont contre le", "start": 3054.96, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique dans cette", "start": 3056.92, "duration": 5.0}, {"text": "situation nouvelle apr\u00e8s \u00e9change et en", "start": 3059.0, "duration": 4.2}, {"text": "accord avec le pr\u00e9sident de la", "start": 3061.92, "duration": 3.36}, {"text": "R\u00e9publique et le Premier ministre je ne", "start": 3063.2, "duration": 5.0}, {"text": "me rendrai pas \u00e0 Bacou la semaine", "start": 3065.28, "duration": 6.64}, {"text": "prochaine je veux \u00e9galement vous assurer", "start": 3068.2, "duration": 6.2}, {"text": "que les \u00e9quipe de n\u00e9gociation fran\u00e7aise", "start": 3071.92, "duration": 4.439}, {"text": "ne m\u00e9nageront pas leur effort avec mon", "start": 3074.4, "duration": 3.76}, {"text": "appui \u00e0 distance et en lien avec nos", "start": 3076.359, "duration": 4.24}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens pour prot\u00e9ger la", "start": 3078.16, "duration": 4.439}, {"text": "plan\u00e8te et nos populations nous", "start": 3080.599, "duration": 4.361}, {"text": "continuerons \u00e0 plaider pour le plus haut", "start": 3082.599, "duration": 4.041}, {"text": "niveau d'ambition dans la mise en \u0153uvre", "start": 3084.96, "duration": 3.52}, {"text": "l'accord de paie dont nous sommes les", "start": 3086.64, "duration": 5.12}, {"text": "gardiens 10 ans apr\u00e8s son", "start": 3088.48, "duration": 5.4}, {"text": "obtention merci Madame la Ministre", "start": 3091.76, "duration": 3.68}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Lavarde je vous en", "start": 3093.88, "duration": 3.919}, {"text": "prie merci Madame la Ministre cette", "start": 3095.44, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9cision vous honore et honore le", "start": 3097.799, "duration": 2.881}, {"text": "gouvernement mais je pense que nous", "start": 3099.24, "duration": 3.0}, {"text": "pouvons aller encore plus loin au regard", "start": 3100.68, "duration": 3.639}, {"text": "des lien d'amiti\u00e9 ancestrale entre", "start": 3102.24, "duration": 4.24}, {"text": "l'Arm\u00e9nie et la France aujourd'hui il", "start": 3104.319, "duration": 4.081}, {"text": "existe un contrat gazier sign\u00e9 par la", "start": 3106.48, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne", "start": 3108.4, "duration": 3.919}, {"text": "Ursula van\u00e9arienne entre l'Union", "start": 3109.96, "duration": 5.56}, {"text": "europ\u00e9enne et l'Azerba\u00efdjan en", "start": 3112.319, "duration": 6.681}, {"text": "2022-2023 milliard de de gaz russe a", "start": 3115.52, "duration": 5.799}, {"text": "transit\u00e9 via l'Azerba\u00efjan et ensuite \u00e9t\u00e9", "start": 3119.0, "duration": 3.799}, {"text": "livr\u00e9 dans l'Union europ\u00e9enne via un", "start": 3121.319, "duration": 3.841}, {"text": "accord entre Gazprom et la compagnie", "start": 3122.799, "duration": 4.56}, {"text": "p\u00e9troli\u00e8re socave cette m\u00eame compagnie", "start": 3125.16, "duration": 3.919}, {"text": "p\u00e9troli\u00e8re qui aujourd'hui finance la", "start": 3127.359, "duration": 3.841}, {"text": "cop29 cette m\u00eame compagnie p\u00e9troli\u00e8re", "start": 3129.079, "duration": 5.24}, {"text": "qui finance l'achat de de d'immeubles", "start": 3131.2, "duration": 4.919}, {"text": "dans diff\u00e9rents endroits du territoire", "start": 3134.319, "duration": 3.401}, {"text": "qui financent les actions d'ing\u00e9rence", "start": 3136.119, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re du r\u00e9gime du pr\u00e9sident alief", "start": 3137.72, "duration": 4.8}, {"text": "nous avons su parler d'une voix commune", "start": 3140.839, "duration": 3.24}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en Fran\u00e7ois Xavier", "start": 3142.52, "duration": 3.559}, {"text": "bami Nathalie Loiseau et Rapha\u00ebl gluxman", "start": 3144.079, "duration": 3.76}, {"text": "il est que l'\u00c9tat fran\u00e7ais Vienne", "start": 3146.079, "duration": 3.52}, {"text": "conforter cette voix et d\u00e9nonce ce", "start": 3147.839, "duration": 3.641}, {"text": "trait\u00e9", "start": 3149.599, "duration": 5.081}, {"text": "gazier merci ma cher coll\u00e8gue la parole", "start": 3151.48, "duration": 6.04}, {"text": "est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Monsieur Adel zan pour", "start": 3154.68, "duration": 5.0}, {"text": "le groupe socialiste \u00e9cologiste et", "start": 3157.52, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9publicain je vous en prie mon cher", "start": 3159.68, "duration": 5.08}, {"text": "coll\u00e8gue monsieur le Pr\u00e9sident Madame la", "start": 3162.28, "duration": 3.88}, {"text": "ministre de l'\u00c9ducation nationale chers", "start": 3164.76, "duration": 3.48}, {"text": "coll\u00e8gues le weekend pass\u00e9 Nicolas", "start": 3166.16, "duration": 3.32}, {"text": "Sarkozi ancien pr\u00e9sident de la", "start": 3168.24, "duration": 3.0}, {"text": "R\u00e9publique a une nouvelle fois fustig\u00e9", "start": 3169.48, "duration": 2.839}, {"text": "les enseignants ils seraient trop", "start": 3171.24, "duration": 2.64}, {"text": "nombreux et leur temps de travail se", "start": 3172.319, "duration": 3.881}, {"text": "r\u00e9durit je cite \u00e0 24 he omadaires 6 mois", "start": 3173.88, "duration": 3.28}, {"text": "par an", "start": 3176.2, "duration": 2.08}, {"text": "dans un monde o\u00f9 les v\u00e9rit\u00e9s", "start": 3177.16, "duration": 2.88}, {"text": "alternatives progressent j'y reviendrai", "start": 3178.28, "duration": 3.519}, {"text": "cette affirmation rel\u00e8verait de l'ironie", "start": 3180.04, "duration": 3.36}, {"text": "si la situation de l'\u00e9cole de de la", "start": 3181.799, "duration": 2.681}, {"text": "R\u00e9publique n'\u00e9tait pas aussi", "start": 3183.4, "duration": 3.08}, {"text": "catastrophique mais souvenons-nous en", "start": 3184.48, "duration": 4.48}, {"text": "2007 sous sa pr\u00e9sidence les RGPP", "start": 3186.48, "duration": 4.68}, {"text": "certains y \u00e9taient supprim\u00e9 80000 postes", "start": 3188.96, "duration": 3.76}, {"text": "en 5 ans dans la sele \u00e9ducation", "start": 3191.16, "duration": 3.56}, {"text": "nationale la formation des ma\u00eetres \u00e9tait", "start": 3192.72, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9galement frapp\u00e9e par la fermeture des", "start": 3194.72, "duration": 4.24}, {"text": "iu FM moins de postes affaiblissement de", "start": 3196.359, "duration": 4.401}, {"text": "la formation notre \u00e9cole en paye", "start": 3198.96, "duration": 3.839}, {"text": "aujourd'hui encore le prix pourtant nos", "start": 3200.76, "duration": 3.599}, {"text": "enseignants poursuivent leur engagement", "start": 3202.799, "duration": 3.28}, {"text": "sans faille au service de notre jeunesse", "start": 3204.359, "duration": 2.96}, {"text": "et contrairement aux chiffres", "start": 3206.079, "duration": 2.881}, {"text": "factuellement faux qui ont \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9s", "start": 3207.319, "duration": 3.681}, {"text": "il travaille en moyenne 43 heures par", "start": 3208.96, "duration": 4.159}, {"text": "semaine parfois 50 heures pour les plus", "start": 3211.0, "duration": 4.28}, {"text": "jeunes dans des classes surcharg\u00e9 enfin", "start": 3213.119, "duration": 4.081}, {"text": "ils sont frapp\u00e9s de pop\u00e9risation ils", "start": 3215.28, "duration": 3.4}, {"text": "touchaient dans les ann\u00e9es 80 tris fois", "start": 3217.2, "duration": 3.08}, {"text": "le SMIC en d\u00e9but de carri\u00e8re ils sont", "start": 3218.68, "duration": 3.879}, {"text": "1,2 aujourd'hui madame la ministre de", "start": 3220.28, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale vous avez trop", "start": 3222.559, "duration": 4.081}, {"text": "tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir \u00e0 ces propos d\u00e9sormais", "start": 3224.44, "duration": 4.04}, {"text": "qu'envisagez-vous afin de prot\u00e9ger les", "start": 3226.64, "duration": 3.52}, {"text": "enseignants de ce type de diatrie", "start": 3228.48, "duration": 3.48}, {"text": "mensong\u00e8re qui d\u00e9grad leurs conditions", "start": 3230.16, "duration": 3.56}, {"text": "de travail d\u00e9t\u00e9riore leur lien avec la", "start": 3231.96, "duration": 3.639}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et ab\u00eeme aussi l'\u00e9cole de la", "start": 3233.72, "duration": 3.96}, {"text": "R\u00e9publique", "start": 3235.599, "duration": 4.401}, {"text": "bravo pour vous r\u00e9pondre la parole est \u00e0", "start": 3237.68, "duration": 4.439}, {"text": "monsieur Alexandre portier ministre", "start": 3240.0, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de la r\u00e9ussite scolaire", "start": 3242.119, "duration": 3.041}, {"text": "et dans l'enseignement professionnel je", "start": 3243.799, "duration": 2.56}, {"text": "vous en prie Monsieur le Ministre merci", "start": 3245.16, "duration": 2.48}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident mesdames messieurs", "start": 3246.359, "duration": 3.96}, {"text": "les s\u00e9nateurs monsieur le s\u00e9nateur", "start": 3247.64, "duration": 5.52}, {"text": "Zian quand je pense \u00e0 nos enseignants je", "start": 3250.319, "duration": 5.04}, {"text": "pense comme vous tous \u00e0 tous ces visages", "start": 3253.16, "duration": 4.159}, {"text": "qui ont d'abord jalonn\u00e9 nos parcours je", "start": 3255.359, "duration": 4.361}, {"text": "pense \u00e0 ces instites qui \u00e0 cette HE et", "start": 3257.319, "duration": 3.961}, {"text": "quart dans les classes partout en France", "start": 3259.72, "duration": 2.599}, {"text": "dans les petits villages comme dans les", "start": 3261.28, "duration": 2.72}, {"text": "grandes villes pr\u00e9pare les derni\u00e8res", "start": 3262.319, "duration": 3.121}, {"text": "photocopies mett en place les derni\u00e8res", "start": 3264.0, "duration": 3.16}, {"text": "activit\u00e9s et accueille de mani\u00e8re", "start": 3265.44, "duration": 3.8}, {"text": "inconditionnelle tous les enfants de ce", "start": 3267.16, "duration": 5.36}, {"text": "pays d'o\u00f9 qu'ils viennent l'\u00e9cole on ne", "start": 3269.24, "duration": 4.4}, {"text": "le dit pas assez mais c'est le premier", "start": 3272.52, "duration": 2.72}, {"text": "service public de ce pays c'est le", "start": 3273.64, "duration": 3.959}, {"text": "premier lieu par d\u00e9finition o\u00f9 nos", "start": 3275.24, "duration": 3.92}, {"text": "enfants vont apprendre ce qui'est le", "start": 3277.599, "duration": 4.2}, {"text": "collectif ce qui'est la nation ce qu'est", "start": 3279.16, "duration": 4.919}, {"text": "la France et donc \u00e9videmment ils ont le", "start": 3281.799, "duration": 4.56}, {"text": "soutien inconditionnel ici de tout le", "start": 3284.079, "duration": 3.881}, {"text": "gouvernement qui est uni derri\u00e8re Michel", "start": 3286.359, "duration": 3.72}, {"text": "Barnier et donc tr\u00e8s clairement je ne", "start": 3287.96, "duration": 3.8}, {"text": "partage pas ses propos voil\u00e0 je le dis", "start": 3290.079, "duration": 3.561}, {"text": "je ne partage pas ses propos et le", "start": 3291.76, "duration": 3.28}, {"text": "meilleur reflet de tout \u00e7a c'est le", "start": 3293.64, "duration": 3.159}, {"text": "soutien qu'on leur a apport\u00e9 dans ce", "start": 3295.04, "duration": 3.519}, {"text": "budget cette ann\u00e9e on est dans un moment", "start": 3296.799, "duration": 3.441}, {"text": "o\u00f9 les contraintes budg\u00e9taires sont", "start": 3298.559, "duration": 3.28}, {"text": "importantes on a les plus grosses", "start": 3300.24, "duration": 3.0}, {"text": "contraintes budg\u00e9taires que que vous", "start": 3301.839, "duration": 3.401}, {"text": "connaissez et on a fait le choix \u00e0 ce", "start": 3303.24, "duration": 4.04}, {"text": "moment-l\u00e0 d'apporter le budget le plus", "start": 3305.24, "duration": 4.28}, {"text": "important de l'histoire de l'\u00e9cole 63", "start": 3307.28, "duration": 4.319}, {"text": "milliards d'euros \u00e9videmment je le sais", "start": 3309.52, "duration": 4.64}, {"text": "tout est perfectible rien n'est jamais", "start": 3311.599, "duration": 4.401}, {"text": "assez et on peut toujours faire mieux en", "start": 3314.16, "duration": 3.199}, {"text": "attendant ce budget et ces moyens", "start": 3316.0, "duration": 2.559}, {"text": "suppl\u00e9mentaires nous permettent d'en", "start": 3317.359, "duration": 2.76}, {"text": "faire plus sur bien des aspects", "start": 3318.559, "duration": 3.681}, {"text": "notamment notamment pour faire baisser", "start": 3320.119, "duration": 3.841}, {"text": "le nombre d'\u00e9l\u00e8ves par classe et mieux", "start": 3322.24, "duration": 3.64}, {"text": "accueillir chacun de nos enfants \u00e7a nous", "start": 3323.96, "duration": 3.359}, {"text": "permet de de poursuivre la modernisation", "start": 3325.88, "duration": 3.479}, {"text": "aussi du lyc\u00e9e professionnel parce que", "start": 3327.319, "duration": 4.52}, {"text": "contrairement \u00e0 certains messages qu'on", "start": 3329.359, "duration": 3.921}, {"text": "peut lire \u00e0 droite \u00e0 gauche on a ouvert", "start": 3331.839, "duration": 2.76}, {"text": "des classes en lyc\u00e9e professionnel dans", "start": 3333.28, "duration": 2.799}, {"text": "cette rentr\u00e9e on a recrut\u00e9 des", "start": 3334.599, "duration": 3.121}, {"text": "enseignants \u00e9galement et puis \u00e7a nous", "start": 3336.079, "duration": 3.361}, {"text": "permet aussi et \u00e7a je crois que c'est un", "start": 3337.72, "duration": 3.399}, {"text": "message que tous ici on peut partager de", "start": 3339.44, "duration": 2.879}, {"text": "mieux accueillir les enfants qui ont", "start": 3341.119, "duration": 2.561}, {"text": "plus de difficult\u00e9s notamment les", "start": 3342.319, "duration": 2.921}, {"text": "enfants en situation de handicap ce sont", "start": 3343.68, "duration": 3.76}, {"text": "2500 emplois dont va b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 3345.24, "duration": 3.64}, {"text": "l'ensemble de la communaut\u00e9 \u00e9ducative", "start": 3347.44, "duration": 3.359}, {"text": "qui va se voir soutenu \u00e0 la fois \u00e0", "start": 3348.88, "duration": 3.6}, {"text": "travers des ah mais aussi \u00e0 travers tout", "start": 3350.799, "duration": 3.161}, {"text": "un tas de d'enseignants qui vont nous", "start": 3352.48, "duration": 3.839}, {"text": "permettre de mieux cur nos enfants donc", "start": 3353.96, "duration": 4.04}, {"text": "quelques jours il y aura un budget et si", "start": 3356.319, "duration": 3.48}, {"text": "vous avez des propositions diff\u00e9rentes", "start": 3358.0, "duration": 3.559}, {"text": "vous pourrez au moment du budget quelle", "start": 3359.799, "duration": 3.56}, {"text": "est votre vision de l'\u00e9cole vous pourrez", "start": 3361.559, "duration": 3.56}, {"text": "vous exprimer et nous dire ce que vous", "start": 3363.359, "duration": 3.601}, {"text": "proposez pour faire mieux pour faire", "start": 3365.119, "duration": 3.161}, {"text": "plus et j'ai h\u00e2te qu'on puisse en", "start": 3366.96, "duration": 2.879}, {"text": "d\u00e9battre ensemble je vous remercie", "start": 3368.28, "duration": 3.16}, {"text": "monsieur le ministre monsieur Dian je", "start": 3369.839, "duration": 4.801}, {"text": "vous en prie", "start": 3371.44, "duration": 3.2}, {"text": "oui merci monsieur le ministre nous", "start": 3375.24, "duration": 3.28}, {"text": "avons \u00e9norm\u00e9ment de propositions \u00e0 vous", "start": 3376.799, "duration": 3.841}, {"text": "faire et merci pour votre r\u00e9ponse et de", "start": 3378.52, "duration": 4.039}, {"text": "ne pas donner suite \u00e0 ces propos", "start": 3380.64, "duration": 3.24}, {"text": "j'aurais aim\u00e9 entendre la ministre de", "start": 3382.559, "duration": 2.641}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale qui est \u00e0 Paris", "start": 3383.88, "duration": 3.4}, {"text": "actuellement \u00e0 ma connaiss \u00e0 de titres", "start": 3385.2, "duration": 3.68}, {"text": "d'abord sur la forme parce que la", "start": 3387.28, "duration": 3.279}, {"text": "priorit\u00e9 des priorit\u00e9s c'est d'abord", "start": 3388.88, "duration": 3.04}, {"text": "d'avoir un professeur devant chaque", "start": 3390.559, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9l\u00e8ve or aujourd'hui 15 millions", "start": 3391.92, "duration": 3.48}, {"text": "d'heures de cours ne sont pas dispens\u00e9s", "start": 3393.839, "duration": 4.041}, {"text": "dans notre pays et l'annonce de l'acte 2", "start": 3395.4, "duration": 4.32}, {"text": "du choc des savoirs a \u00e9t\u00e9 fait alors que", "start": 3397.88, "duration": 3.719}, {"text": "l'acte 1 n'a m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9 et que", "start": 3399.72, "duration": 4.839}, {"text": "4000 postes seront supprim\u00e9s enfin sur", "start": 3401.599, "duration": 4.96}, {"text": "le fond durant la crise covid les agents", "start": 3404.559, "duration": 3.76}, {"text": "de la fonction publique \u00e9t\u00e9 lou\u00e9s pour", "start": 3406.559, "duration": 3.881}, {"text": "leur abn\u00e9gation ils seront encore en", "start": 3408.319, "duration": 3.561}, {"text": "premi\u00e8re ligne deain pour redresser", "start": 3410.44, "duration": 2.919}, {"text": "notre pays face \u00e0 la crise \u00e9conomique et", "start": 3411.88, "duration": 3.439}, {"text": "budg\u00e9taire qui va frapper et il m\u00e9rite", "start": 3413.359, "duration": 4.281}, {"text": "mieux que les clich\u00e9s ul \u00e0 l'heure m\u00eame", "start": 3415.319, "duration": 4.841}, {"text": "o\u00f9 pas sil est l\u00e0 le ministre de la", "start": 3417.64, "duration": 4.12}, {"text": "Fonction publique dans une forme de", "start": 3420.16, "duration": 3.6}, {"text": "trumpisme \u00e0 la fran\u00e7aise n'a rien trouv\u00e9", "start": 3421.76, "duration": 3.599}, {"text": "de plus judicieux ce matin que de", "start": 3423.76, "duration": 3.559}, {"text": "s'acoquiner avec elon musque dans un", "start": 3425.359, "duration": 4.2}, {"text": "challenge m\u00e9prisant et provocateur sur", "start": 3427.319, "duration": 5.24}, {"text": "Twitter \u00e0 leur endroit nous leur devons", "start": 3429.559, "duration": 5.321}, {"text": "de la consid\u00e9ration et reconna\u00eetre le", "start": 3432.559, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00f4le et leur travail dans la parole", "start": 3434.88, "duration": 4.439}, {"text": "comme dans l'action politique je vousci", "start": 3437.079, "duration": 4.401}, {"text": "chers", "start": 3439.319, "duration": 2.161}, {"text": "coll\u00e8gues la parole est \u00e0 madamequeline", "start": 3442.64, "duration": 7.0}, {"text": "BRI pour le groupe les r\u00e9publicains", "start": 3445.68, "duration": 3.96}, {"text": "merci monsieur le ministre nous avons", "start": 3454.039, "duration": 5.721}, {"text": "tous \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s par le courage d'Abou", "start": 3456.72, "duration": 6.119}, {"text": "d'Aray \u00e9tudiant iren qui a fait face \u00e0", "start": 3459.76, "duration": 4.799}, {"text": "la police des murs sur sa mani\u00e8re de", "start": 3462.839, "duration": 4.441}, {"text": "porter le hijab et elle a pos\u00e9 un geste", "start": 3464.559, "duration": 5.601}, {"text": "d'une transgression inouie qui exprime", "start": 3467.28, "duration": 5.12}, {"text": "l'\u00e9touffement d'un peuple avec Roger", "start": 3470.16, "duration": 3.679}, {"text": "carucci nous avons souhait\u00e9 faire", "start": 3472.4, "duration": 4.08}, {"text": "pression sur les autorit\u00e9s iraniennes en", "start": 3473.839, "duration": 4.041}, {"text": "formant un comit\u00e9 de parrainage", "start": 3476.48, "duration": 4.24}, {"text": "constitu\u00e9 de 150 s\u00e9nateurs afin qu'elle", "start": 3477.88, "duration": 4.719}, {"text": "ne disparaisse pas suite \u00e0 son", "start": 3480.72, "duration": 4.079}, {"text": "arrestation en demandant au pr\u00e9sident", "start": 3482.599, "duration": 5.601}, {"text": "iranien sa lib\u00e9ration \u00e0 Paris au nom de", "start": 3484.799, "duration": 4.881}, {"text": "Dieu l'ambassade de la R\u00e9publique", "start": 3488.2, "duration": 3.52}, {"text": "islamique d'Iran qui s'est fendu d'un", "start": 3489.68, "duration": 4.56}, {"text": "communiqu\u00e9 de presse surnaturelle", "start": 3491.72, "duration": 4.399}, {"text": "refuseadmettre la r\u00e9alit\u00e9 en faisant", "start": 3494.24, "duration": 4.079}, {"text": "croire qu'aou est atteinte de troubles", "start": 3496.119, "duration": 4.24}, {"text": "mentaux et en d\u00e9clarant qu'il s'agit", "start": 3498.319, "duration": 4.161}, {"text": "d'un sujet secondaire monsieur le", "start": 3500.359, "duration": 4.601}, {"text": "ministre vous avez d\u00e9clar\u00e9 je salue le", "start": 3502.48, "duration": 4.2}, {"text": "courage de cette jeune femme", "start": 3504.96, "duration": 3.399}, {"text": "qui fait l\u00e0 un acte de r\u00e9sistance et qui", "start": 3506.68, "duration": 4.919}, {"text": "s'est Iss\u00e9 au rang d'ic\u00f4ne avez-vous des", "start": 3508.359, "duration": 5.72}, {"text": "informations sur ce qui est devenu \u00e0\u00f9 et", "start": 3511.599, "duration": 4.081}, {"text": "avez-vous eu des contacts avec", "start": 3514.079, "duration": 4.121}, {"text": "l'ambassade", "start": 3515.68, "duration": 2.52}, {"text": "d'Iran pour vous r\u00e9pondre la parole est", "start": 3521.92, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 Monsieur Jean-No\u00ebl Barot ministre de", "start": 3524.16, "duration": 4.12}, {"text": "l'Europe et des Affaires", "start": 3525.76, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3528.28, "duration": 4.68}, {"text": "Mesdames et Messieurs les S\u00e9nateurs", "start": 3530.76, "duration": 4.76}, {"text": "madame la s\u00e9natrice vous l'avez dit des", "start": 3532.96, "duration": 3.68}, {"text": "t\u00e9n\u00e8bres", "start": 3535.52, "duration": 3.279}, {"text": "obscurantiste dans lesquels l'Iran est", "start": 3536.64, "duration": 6.04}, {"text": "aujourd'hui plong\u00e9 a surgi une ic\u00f4ne une", "start": 3538.799, "duration": 6.441}, {"text": "ic\u00f4ne du combat des femmes iraniennes", "start": 3542.68, "duration": 5.6}, {"text": "celui de Massa Amini celui des centaines", "start": 3545.24, "duration": 4.599}, {"text": "de femmes tu\u00e9es dans la r\u00e9pr\u00e9hension", "start": 3548.28, "duration": 3.519}, {"text": "sanglante des manifestations par le", "start": 3549.839, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9gime celui des milliers de femmes", "start": 3551.799, "duration": 5.56}, {"text": "emprisonn\u00e9es ou vivant dans la peur de", "start": 3554.359, "duration": 3.68}, {"text": "la", "start": 3557.359, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9pression celui du mouvement femme vie", "start": 3558.039, "duration": 6.0}, {"text": "libert\u00e9 celui de toutes les femmes", "start": 3561.799, "duration": 4.881}, {"text": "iraniennes qui aspirent l\u00e9gitim \u00e0 la", "start": 3564.039, "duration": 4.52}, {"text": "libert\u00e9 et \u00e0 la", "start": 3566.68, "duration": 4.439}, {"text": "dignit\u00e9 une ic\u00f4ne de la d\u00e9fense du droit", "start": 3568.559, "duration": 5.0}, {"text": "des femmes partout o\u00f9 ils sont contest\u00e9s", "start": 3571.119, "duration": 5.641}, {"text": "non seulement en Iran ou en Afghanistan", "start": 3573.559, "duration": 5.52}, {"text": "mais partout o\u00f9 les ennemis de la", "start": 3576.76, "duration": 5.16}, {"text": "libert\u00e9 s'emprennent toujours au droit", "start": 3579.079, "duration": 5.641}, {"text": "des femmes en", "start": 3581.92, "duration": 2.8}, {"text": "premier une", "start": 3585.119, "duration": 6.0}, {"text": "ic\u00f4ne une ic\u00f4ne pour toutes celles et", "start": 3588.2, "duration": 5.599}, {"text": "ceux qui r\u00e9sistent \u00e0 l'obscurantisme", "start": 3591.119, "duration": 4.44}, {"text": "parfois au p\u00e9ril de leur vie qui", "start": 3593.799, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9fendent", "start": 3595.559, "duration": 4.721}, {"text": "les droits de l'homme des femmes et des", "start": 3597.039, "duration": 6.401}, {"text": "enfants cette ic\u00f4ne", "start": 3600.28, "duration": 5.36}, {"text": "c'est nous avons tous vous l'avez dit", "start": 3603.44, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9 par son", "start": 3605.64, "duration": 5.919}, {"text": "courage la France est constern\u00e9e par son", "start": 3608.839, "duration": 4.2}, {"text": "arrestation", "start": 3611.559, "duration": 5.0}, {"text": "brutale la France est pr\u00e9occup\u00e9e la", "start": 3613.039, "duration": 9.52}, {"text": "France est inqui\u00e8te par ces", "start": 3616.559, "duration": 9.8}, {"text": "conditions son pr\u00e9sum\u00e9 internement", "start": 3622.559, "duration": 7.961}, {"text": "et notre ambassade \u00e0 \u00e0 th\u00e9ran a adress\u00e9", "start": 3626.359, "duration": 5.44}, {"text": "nos messages", "start": 3630.52, "duration": 3.92}, {"text": "d'inqui\u00e9tude de pr\u00e9occupation et de", "start": 3631.799, "duration": 6.76}, {"text": "consternation aux aux autorit\u00e9s", "start": 3634.44, "duration": 4.119}, {"text": "iraniennes madameessage brigot je vous", "start": 3639.0, "duration": 5.44}, {"text": "en prie vous n'avez pas totalement", "start": 3641.559, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 mes questions monsieur le", "start": 3644.44, "duration": 3.28}, {"text": "ministre je suis d\u00e9sol\u00e9 mais je voudrais", "start": 3645.68, "duration": 4.28}, {"text": "rappeler ici que la vague de", "start": 3647.72, "duration": 3.52}, {"text": "protestation qui a fait suite", "start": 3649.96, "duration": 2.72}, {"text": "effectivement comme vous l' rappelez \u00e0", "start": 3651.24, "duration": 3.4}, {"text": "la mort de Mascha Amini en septembre 22", "start": 3652.68, "duration": 4.04}, {"text": "n'a fait que simplifier et je veux", "start": 3654.64, "duration": 3.8}, {"text": "rappeler que le r\u00e9gime des Mola du corps", "start": 3656.72, "duration": 3.44}, {"text": "des Gardiens de la R\u00e9volution islamique", "start": 3658.44, "duration": 4.52}, {"text": "a ex\u00e9cut\u00e9 tr\u00e8s majoritairement par", "start": 3660.16, "duration": 6.48}, {"text": "pandaison plus de 800 personnes en 2023", "start": 3662.96, "duration": 7.48}, {"text": "augmentation de 172 % par rapport \u00e0 2021", "start": 3666.64, "duration": 7.04}, {"text": "face \u00e0 explosion de nombre d'ex\u00e9cutions", "start": 3670.44, "duration": 5.119}, {"text": "face \u00e0 un pays qui va inaugurer", "start": 3673.68, "duration": 4.159}, {"text": "prochainement une nouvelle clinique", "start": 3675.559, "duration": 4.56}, {"text": "psychiatrique pour traiter le probl\u00e8me", "start": 3677.839, "duration": 4.161}, {"text": "du d\u00e9voilement chez les femmes nos", "start": 3680.119, "duration": 3.841}, {"text": "craintes sont l\u00e9gitimes concernant un", "start": 3682.0, "duration": 4.4}, {"text": "oou rendons hommage au courage toutes", "start": 3683.96, "duration": 5.119}, {"text": "ces femmes Macha aou qui se battent pour", "start": 3686.4, "duration": 4.639}, {"text": "faire valoir leurs droits sous un r\u00e9gime", "start": 3689.079, "duration": 4.641}, {"text": "islamique qui veut les invisibiliser", "start": 3691.039, "duration": 4.121}, {"text": "trop de femmes sont victimes d'un", "start": 3693.72, "duration": 4.359}, {"text": "v\u00e9ritable apart\u00ea sexuel en Iran en", "start": 3695.16, "duration": 5.0}, {"text": "Afghanistan la France doit faire", "start": 3698.079, "duration": 4.04}, {"text": "pression monsieur le ministre sans \u00e9tat", "start": 3700.16, "duration": 4.159}, {"text": "d'\u00e2me sur l'Iran la France ne doit pas", "start": 3702.119, "duration": 4.44}, {"text": "oublier \u00e0\u00f9 et doit \u00eatre clairement au", "start": 3704.319, "duration": 4.321}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de ces femmes qui aspirent \u00e0 une", "start": 3706.559, "duration": 3.601}, {"text": "seule chose la", "start": 3708.64, "duration": 4.399}, {"text": "libert\u00e9 merci ma cher", "start": 3710.16, "duration": 5.119}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 3713.039, "duration": 4.841}, {"text": "Monsieur Olivier pour le groupe de", "start": 3715.279, "duration": 4.8}, {"text": "l'Union centriste je vous en prie mon", "start": 3717.88, "duration": 4.08}, {"text": "cher coll\u00e8gue monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3720.079, "duration": 3.801}, {"text": "Monsieur le Ministre ma question", "start": 3721.96, "duration": 3.879}, {"text": "concerne les d\u00e9faillances d'entrepris et", "start": 3723.88, "duration": 4.12}, {"text": "leurs cons\u00e9quences sur l'emploi mais", "start": 3725.839, "duration": 4.2}, {"text": "aussi sur la cr\u00e9ation de richesse en", "start": 3728.0, "duration": 4.319}, {"text": "2024 nous devrions malheureusement", "start": 3730.039, "duration": 4.161}, {"text": "atteindre 65000 d\u00e9faillances", "start": 3732.319, "duration": 3.841}, {"text": "d'entreprises avec un rythme qui", "start": 3734.2, "duration": 4.76}, {"text": "s'acc\u00e9l\u00e8re \u00e0 l'\u00e9vidence nous traversons", "start": 3736.16, "duration": 5.879}, {"text": "une phase de turbulence certaines", "start": 3738.96, "duration": 4.72}, {"text": "entreprises qui ont surv\u00e9cu gr\u00e2ce aux", "start": 3742.039, "duration": 4.76}, {"text": "aid durant le covid sont menac\u00e9 de", "start": 3743.68, "duration": 6.159}, {"text": "disparition lors d'une matinale d'une", "start": 3746.799, "duration": 5.441}, {"text": "radio Marc ferci ministre de l'Industrie", "start": 3749.839, "duration": 4.401}, {"text": "a annonc\u00e9 apr\u00e8s les fermetures des sites", "start": 3752.24, "duration": 4.119}, {"text": "d'Auchan et de Michelin qu'il y aurait", "start": 3754.24, "duration": 4.96}, {"text": "probablement d'autres plans sociaux", "start": 3756.359, "duration": 4.561}, {"text": "soyons clair monsieur le ministre il y a", "start": 3759.2, "duration": 4.2}, {"text": "d'abord \u00e0 craindre un nouveau d\u00e9crochage", "start": 3760.92, "duration": 4.8}, {"text": "de notre pays en terme de cr\u00e9ation de", "start": 3763.4, "duration": 4.439}, {"text": "richesse je regrette d'ailleurs que", "start": 3765.72, "duration": 4.359}, {"text": "cette question soit trop souvent l'angle", "start": 3767.839, "duration": 5.081}, {"text": "mort du d\u00e9bat politique dans notre pays", "start": 3770.079, "duration": 5.121}, {"text": "je rappelle que depuis 30 ans la France", "start": 3772.92, "duration": 5.0}, {"text": "voit son pays PIB par habitant stagn", "start": 3775.2, "duration": 4.599}, {"text": "quand ce dernier progresse dans les", "start": 3777.92, "duration": 5.879}, {"text": "autres pays de l'OCDE enfin il y a \u00e0", "start": 3779.799, "duration": 6.921}, {"text": "craindre une remont\u00e9e du ch\u00f4mage avec", "start": 3783.799, "duration": 5.641}, {"text": "son cort\u00e8ge de mis\u00e8re pour les salari\u00e9s", "start": 3786.72, "duration": 4.079}, {"text": "quand on interroge les chefs", "start": 3789.44, "duration": 4.159}, {"text": "d'entreprise ils \u00e9voque plusieurs causes", "start": 3790.799, "duration": 5.081}, {"text": "de ces d\u00e9faillances d'entreprise le co\u00fbt", "start": 3793.599, "duration": 4.921}, {"text": "du travail encore et toujours le prix de", "start": 3795.88, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9nergie mais aussi le remboursement", "start": 3798.52, "duration": 4.759}, {"text": "des PGE alors ma question est simple n'y", "start": 3800.16, "duration": 6.119}, {"text": "a-t-il pas urgence \u00e0 agir \u00e0 anticiper et", "start": 3803.279, "duration": 6.481}, {"text": "a utiliser de nouveau le moins \u00e0 celui", "start": 3806.279, "duration": 4.681}, {"text": "qui a le moins de cons\u00e9quences", "start": 3809.76, "duration": 3.96}, {"text": "budg\u00e9taires les PGE en les utilisant une", "start": 3810.96, "duration": 4.72}, {"text": "fois encore comme un amortisseur pour un", "start": 3813.72, "duration": 3.359}, {"text": "nouvel allongement de la dur\u00e9e de", "start": 3815.68, "duration": 4.32}, {"text": "remboursement au-del\u00e0 de 2026 je vous", "start": 3817.079, "duration": 5.121}, {"text": "remercie merci mon cher coll\u00e8gue pour", "start": 3820.0, "duration": 4.039}, {"text": "vous r\u00e9pondre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 3822.2, "duration": 3.48}, {"text": "Antoine Armand ministre de l'\u00e9conomie", "start": 3824.039, "duration": 4.881}, {"text": "des finan\u00e9s de l'industrie merci", "start": 3825.68, "duration": 4.439}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Mesdames les", "start": 3828.92, "duration": 2.359}, {"text": "s\u00e9natrices messieurs les s\u00e9nateurs", "start": 3830.119, "duration": 3.92}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur h merci pour votre", "start": 3831.279, "duration": 5.201}, {"text": "question et l'attention vous avez port\u00e9", "start": 3834.039, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 rappeler la r\u00e9alit\u00e9 et le contexte", "start": 3836.48, "duration": 5.48}, {"text": "global 60 pr\u00e8s de 64000 d\u00e9faillances", "start": 3838.039, "duration": 5.841}, {"text": "d'entreprises certes mais apr\u00e8s", "start": 3841.96, "duration": 3.24}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es les ann\u00e9es o\u00f9 nous", "start": 3843.88, "duration": 2.52}, {"text": "avons travers\u00e9 le covid avec des", "start": 3845.2, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9faillances d'entreprise de l'ordre de", "start": 3846.4, "duration": 4.719}, {"text": "25 \u00e0 30000 d\u00e9faillances seulement avec", "start": 3847.72, "duration": 5.079}, {"text": "vous l'avez mentionn\u00e9 en creux un effet", "start": 3851.119, "duration": 4.561}, {"text": "de rattrapage apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de", "start": 3852.799, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9faillance en dessous du record de", "start": 3855.68, "duration": 5.08}, {"text": "l'ann\u00e9e de 2015 \u00e0 plus de 64000", "start": 3857.16, "duration": 5.8}, {"text": "d\u00e9faillances d'entreprises face \u00e0 cette", "start": 3860.76, "duration": 3.68}, {"text": "situation et m\u00eame s'il est \u00e9videmment", "start": 3862.96, "duration": 3.24}, {"text": "compr\u00e9hensible que des entreprises ise", "start": 3864.44, "duration": 3.48}, {"text": "se cr\u00e9e et que d'autres ferment je", "start": 3866.2, "duration": 3.44}, {"text": "rappelle que l'ann\u00e9e derni\u00e8re il y a eu", "start": 3867.92, "duration": 4.639}, {"text": "830000 cr\u00e9ations nettes d'entreprises", "start": 3869.64, "duration": 5.32}, {"text": "nettes et donc en en additionnant les", "start": 3872.559, "duration": 4.161}, {"text": "suppressions et les cr\u00e9ations nous", "start": 3874.96, "duration": 3.599}, {"text": "mettons en place \u00e0 ma demande au sein du", "start": 3876.72, "duration": 3.559}, {"text": "minist\u00e8re de l'\u00e9conomie des finances et", "start": 3878.559, "duration": 3.961}, {"text": "de l'industrie un suivi particulier \u00e0", "start": 3880.279, "duration": 4.401}, {"text": "travers la D\u00e9l\u00e9gation interminist\u00e9rielle", "start": 3882.52, "duration": 4.079}, {"text": "aux restructurations des entreprises \u00e0", "start": 3884.68, "duration": 3.96}, {"text": "travers le Siri et avec les services", "start": 3886.599, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9concentr\u00e9s de l'\u00c9tat en particulier", "start": 3888.64, "duration": 3.84}, {"text": "dans votre d\u00e9partement qui est soumis", "start": 3890.839, "duration": 4.0}, {"text": "vous l'avez rappel\u00e9 \u00e0 des turbulences", "start": 3892.48, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9conomiques et et industriel la solution", "start": 3894.839, "duration": 4.321}, {"text": "vous l'avez aussi mentionn\u00e9 elle est", "start": 3897.4, "duration": 4.36}, {"text": "dans la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises et", "start": 3899.16, "duration": 4.84}, {"text": "apr\u00e8s un budget qui a finalement \u00e9t\u00e9", "start": 3901.76, "duration": 3.92}, {"text": "rejet\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale qui", "start": 3904.0, "duration": 3.359}, {"text": "pr\u00e9voyait des dizaines de milliards", "start": 3905.68, "duration": 3.599}, {"text": "d'euros d'imp\u00f4ts suppl\u00e9mentaires sur les", "start": 3907.359, "duration": 3.641}, {"text": "entreprises je veux le dire ici nous", "start": 3909.279, "duration": 3.441}, {"text": "avons besoin de faire confiance aux", "start": 3911.0, "duration": 3.279}, {"text": "chefs d'entreprise nous avons besoin de", "start": 3912.72, "duration": 3.399}, {"text": "simplifier leur vie nous avons besoin de", "start": 3914.279, "duration": 3.56}, {"text": "baisser les imp\u00f4ts nous avons besoin de", "start": 3916.119, "duration": 3.401}, {"text": "tenir le cap sur le co\u00fbt du travail", "start": 3917.839, "duration": 2.76}, {"text": "parce que ce sont les chefs", "start": 3919.52, "duration": 3.039}, {"text": "d'entreprises dans ce pays qui cr\u00e9ent de", "start": 3920.599, "duration": 4.161}, {"text": "l'emploi de l'activit\u00e9 et je sais que", "start": 3922.559, "duration": 4.361}, {"text": "dans cette assembl\u00e9e lors de l'examen du", "start": 3924.76, "duration": 4.279}, {"text": "budget les propositions iront en ce sens", "start": 3926.92, "duration": 3.8}, {"text": "dans l'int\u00e9r\u00eat des entreprises et donc", "start": 3929.039, "duration": 4.201}, {"text": "de l'emploi je vous remercie Monsieur H", "start": 3930.72, "duration": 4.92}, {"text": "je vous en prie oui merci monsieur le", "start": 3933.24, "duration": 4.72}, {"text": "ministre nous voulons partager cette", "start": 3935.64, "duration": 4.32}, {"text": "alerte avec le gouvernement aux", "start": 3937.96, "duration": 4.24}, {"text": "contraintes financi\u00e8res connues il ne", "start": 3939.96, "duration": 4.599}, {"text": "faut \u00e0 aucun prix dans l'int\u00e9r\u00eat du pays", "start": 3942.2, "duration": 4.52}, {"text": "ajouter les difficult\u00e9s \u00e9conomiques ou", "start": 3944.559, "duration": 4.641}, {"text": "plus grave encore une \u00e9ventuelle crise", "start": 3946.72, "duration": 4.079}, {"text": "sociale je vous", "start": 3949.2, "duration": 3.68}, {"text": "remercie merci mon cher coll\u00e8gue la", "start": 3950.799, "duration": 3.401}, {"text": "parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Monsieur Philippe", "start": 3952.88, "duration": 3.719}, {"text": "tabarau pour le group r\u00e9publicain", "start": 3954.2, "duration": 4.919}, {"text": "vous avez la parole mon cher", "start": 3956.599, "duration": 5.401}, {"text": "coll\u00e8gue merci monsieur le Pr\u00e9sident ma", "start": 3959.119, "duration": 4.561}, {"text": "question s'adresse au ministre des", "start": 3962.0, "duration": 3.76}, {"text": "transport monsieur le ministre si le", "start": 3963.68, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement doit faire face", "start": 3965.76, "duration": 3.359}, {"text": "actuellement \u00e0 des appels \u00e0 la gr\u00e8ve il", "start": 3966.92, "duration": 4.32}, {"text": "en est un qui a un air malheureusement", "start": 3969.119, "duration": 4.2}, {"text": "trop connu celui du traditionnel", "start": 3971.24, "duration": 5.119}, {"text": "chantage \u00e0 la gr\u00e8ve de No\u00ebl \u00e0 la SNCF", "start": 3973.319, "duration": 5.161}, {"text": "apr\u00e8s un Galot d\u00e9c\u00e8s le 21 novembre", "start": 3976.359, "duration": 4.0}, {"text": "c'est bel et bien une gr\u00e8ve illimit\u00e9e", "start": 3978.48, "duration": 4.639}, {"text": "qui est annonc\u00e9e \u00e0 partir du 11 d\u00e9cembre", "start": 3980.359, "duration": 4.841}, {"text": "avec pour cons\u00e9quence directe un impact", "start": 3983.119, "duration": 4.641}, {"text": "sur des millions d'usagers et un co\u00fbt", "start": 3985.2, "duration": 3.919}, {"text": "pour les contribuables puisqu'une", "start": 3987.76, "duration": 3.68}, {"text": "journ\u00e9e de grande greffe co\u00fbte de 20 de", "start": 3989.119, "duration": 4.761}, {"text": "10 \u00e0 20 millions d'euros situation du", "start": 3991.44, "duration": 5.04}, {"text": "fra concurrence des lignes TER tous les", "start": 3993.88, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9textes sont utilis\u00e9s mais ne soyons", "start": 3996.48, "duration": 4.879}, {"text": "pas DUP d'un timing parfaitement choisi", "start": 3998.64, "duration": 5.6}, {"text": "celui des NAO et de leur revalorisation", "start": 4001.359, "duration": 5.321}, {"text": "salariale on pourrait d\u00e9battre \u00e0 l'envie", "start": 4004.24, "duration": 4.48}, {"text": "des d\u00e9fis ferroviaires mais au final les", "start": 4006.68, "duration": 4.359}, {"text": "usagers du mois de d\u00e9cembre n'y sont", "start": 4008.72, "duration": 4.119}, {"text": "pour rien ils souhaitent simplement", "start": 4011.039, "duration": 3.641}, {"text": "retrouver leur famille \u00e0 la veille de", "start": 4012.839, "duration": 4.321}, {"text": "No\u00ebl au final c'est toujours l'usager", "start": 4014.68, "duration": 4.72}, {"text": "qui trainque parce que depuis 1947 il", "start": 4017.16, "duration": 4.08}, {"text": "n'y a pas eu une ann\u00e9e sans un jour de", "start": 4019.4, "duration": 4.04}, {"text": "gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF alors Monsieur le", "start": 4021.24, "duration": 4.039}, {"text": "Ministre tout en r\u00e9expliquant les", "start": 4023.44, "duration": 4.159}, {"text": "garanties apport\u00e9es aux salari\u00e9s du fret", "start": 4025.279, "duration": 4.361}, {"text": "et l'obligation de cette r\u00e9organisation", "start": 4027.599, "duration": 4.0}, {"text": "comme vous venez de le faire afin de", "start": 4029.64, "duration": 3.8}, {"text": "sauver 5000 emplois et \u00e9viter de", "start": 4031.599, "duration": 5.161}, {"text": "rembourser 5 milliards indumement per\u00e7us", "start": 4033.44, "duration": 5.8}, {"text": "ne serait-il pas temps aussi de briser", "start": 4036.76, "duration": 5.039}, {"text": "ce tabou et d'encadrer enfin le droit de", "start": 4039.24, "duration": 4.92}, {"text": "gr\u00e8ve dans les transports en reprenant", "start": 4041.799, "duration": 4.841}, {"text": "les mesures que nous avons voter ici au", "start": 4044.16, "duration": 5.32}, {"text": "S\u00e9nat avec Bruno retaillot puis avec", "start": 4046.64, "duration": 5.08}, {"text": "Harv Marseille", "start": 4049.48, "duration": 4.92}, {"text": "enfin nous n'avons pas attendu certains", "start": 4051.72, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s populistes qui se r\u00e9veillent", "start": 4054.4, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui pour faire un travail de", "start": 4056.279, "duration": 4.881}, {"text": "fond afin de sanctuariser certains jours", "start": 4058.0, "duration": 5.88}, {"text": "dans l'ann\u00e9e lutter contre les gr\u00e8ves du", "start": 4061.16, "duration": 5.84}, {"text": "quotidien monsieur le ministre n'est-il", "start": 4063.88, "duration": 5.08}, {"text": "pas temps d\u00e9sormais de respecter", "start": 4067.0, "duration": 4.72}, {"text": "pleinement la libert\u00e9 d'aller et venir", "start": 4068.96, "duration": 5.72}, {"text": "des Fran\u00e7ais oui le droit de gr\u00e8ve est", "start": 4071.72, "duration": 5.24}, {"text": "un droit institutionnel et c'est", "start": 4074.68, "duration": 4.639}, {"text": "pourquoi nous n'acceptons pas de le voir", "start": 4076.96, "duration": 6.159}, {"text": "d\u00e9tourner et encore moins d\u00e9voyer merci", "start": 4079.319, "duration": 6.121}, {"text": "mon chers coll\u00e8gues pour vous r\u00e9pondre", "start": 4083.119, "duration": 3.68}, {"text": "la parole est \u00e0 Monsieur Fran\u00e7ois du", "start": 4085.44, "duration": 3.639}, {"text": "revra ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 des", "start": 4086.799, "duration": 4.76}, {"text": "transports oui merci monsieur le", "start": 4089.079, "duration": 3.601}, {"text": "Pr\u00e9sident Mesdames et Messieurs les", "start": 4091.559, "duration": 2.52}, {"text": "S\u00e9nateurs monsieur le s\u00e9nateur philippe", "start": 4092.68, "duration": 3.0}, {"text": "Tabarot tout d'abord merci de votre", "start": 4094.079, "duration": 3.64}, {"text": "question qui me donne l'opportunit\u00e9", "start": 4095.68, "duration": 3.999}, {"text": "d'abord de de saluer le travail que vous", "start": 4097.719, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9alisez vous-m\u00eame dans cette assembl\u00e9e", "start": 4099.679, "duration": 5.12}, {"text": "sur le sujet des transports d'une fa\u00e7on", "start": 4102.199, "duration": 3.601}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale", "start": 4104.799, "duration": 2.281}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4105.8, "duration": 3.24}, {"text": "sur la question de la s\u00e9curit\u00e9 dans les", "start": 4107.08, "duration": 3.719}, {"text": "transports puisque une proposition de", "start": 4109.04, "duration": 3.48}, {"text": "loi que vous avez port\u00e9 ici sera", "start": 4110.799, "duration": 4.201}, {"text": "examin\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale le 9", "start": 4112.52, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9cembre prochain mais \u00e9galement sur la", "start": 4115.0, "duration": 4.4}, {"text": "continuit\u00e9 des services publics qui est", "start": 4117.04, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9videmment un sujet important pour les", "start": 4119.4, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9lus de la nation mais aussi pour les", "start": 4121.719, "duration": 6.0}, {"text": "usagers de la SNCF je voudrais d'abord", "start": 4123.96, "duration": 5.799}, {"text": "rappeler que la question du la", "start": 4127.719, "duration": 4.12}, {"text": "continuit\u00e9 du service public est un", "start": 4129.759, "duration": 4.641}, {"text": "principe constitutionnel au m\u00eame titre", "start": 4131.839, "duration": 5.121}, {"text": "que le droit de gr\u00e8ve et je suis", "start": 4134.4, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9galement attach\u00e9 \u00e0 chacun de ces deux", "start": 4136.96, "duration": 5.12}, {"text": "principes je voudrais \u00e9galement rappeler", "start": 4139.64, "duration": 4.32}, {"text": "les conditions dans lesquell le pr\u00e9avis", "start": 4142.08, "duration": 3.84}, {"text": "de gr\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 par les", "start": 4143.96, "duration": 4.08}, {"text": "organisations syndicales elle porte sur", "start": 4145.92, "duration": 4.319}, {"text": "trois sujets la question du fret et j'ai", "start": 4148.04, "duration": 3.36}, {"text": "eu l'occasion dans une question", "start": 4150.239, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente de rappeler les mesures qui", "start": 4151.4, "duration": 3.319}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 prises par le gouvernement pour", "start": 4153.319, "duration": 4.92}, {"text": "assurer un avenir positif au fret la", "start": 4154.719, "duration": 6.401}, {"text": "question des n\u00e9gociation salariale et je", "start": 4158.239, "duration": 5.6}, {"text": "voudrais \u00e0 cet \u00e9gard indiquer que comme", "start": 4161.12, "duration": 4.719}, {"text": "dans n'importe quelle entreprise cette", "start": 4163.839, "duration": 4.241}, {"text": "question se situe au niveau de la", "start": 4165.839, "duration": 4.761}, {"text": "direction g\u00e9n\u00e9rale de l'entreprise je", "start": 4168.08, "duration": 6.199}, {"text": "note d'ailleurs que au cours des ann\u00e9es", "start": 4170.6, "duration": 7.639}, {"text": "pass\u00e9es \u00e0 la fois les agents mais aussi", "start": 4174.279, "duration": 5.92}, {"text": "l'entreprise ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des", "start": 4178.239, "duration": 6.12}, {"text": "conditions favorables li\u00e9 \u00e0 \u00e0 l'usage du", "start": 4180.199, "duration": 6.6}, {"text": "train par les Fran\u00e7ais je note aussi que", "start": 4184.359, "duration": 4.241}, {"text": "l'inflation aujourd'hui est beaucoup", "start": 4186.799, "duration": 3.761}, {"text": "plus r\u00e9duite donc ce qui change le cadre", "start": 4188.6, "duration": 3.84}, {"text": "des discussions et c'est heureux pour", "start": 4190.56, "duration": 3.88}, {"text": "les Fran\u00e7ais pour leur pouvoir d'achat", "start": 4192.44, "duration": 3.719}, {"text": "je note enfin que s'agissant de la", "start": 4194.44, "duration": 4.759}, {"text": "concurrence dans les TER nous apportons", "start": 4196.159, "duration": 5.721}, {"text": "toutes les garanties sur les conditions", "start": 4199.199, "duration": 4.561}, {"text": "sociales notamment de cette mise en", "start": 4201.88, "duration": 3.68}, {"text": "concurrence donc je voudrais pour", "start": 4203.76, "duration": 5.04}, {"text": "terminer vous indiquer que le dialogue a", "start": 4205.56, "duration": 5.639}, {"text": "lieu doit avoir lieu que les Fran\u00e7ais ne", "start": 4208.8, "duration": 5.12}, {"text": "comprendrait pas qu'il soi p\u00e9nalis\u00e9 par", "start": 4211.199, "duration": 4.96}, {"text": "une gr\u00e8ve \u00e0 la fois dans leur vie", "start": 4213.92, "duration": 3.799}, {"text": "quotidienne et pour leur d\u00e9placement", "start": 4216.159, "duration": 3.481}, {"text": "pour aller se rendre au travail qu' ne", "start": 4217.719, "duration": 3.881}, {"text": "le comprendrai pas davantage s'ils", "start": 4219.64, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9taient p\u00e9nalis\u00e9s pour rendre visite \u00e0", "start": 4221.6, "duration": 4.16}, {"text": "leur famille \u00e0 l'occasion des de ann\u00e9es", "start": 4223.76, "duration": 3.6}, {"text": "mais que j'ai confiance dans la", "start": 4225.76, "duration": 3.32}, {"text": "responsabilit\u00e9 et la capacit\u00e9 de", "start": 4227.36, "duration": 3.319}, {"text": "dialogue de l'entreprise et des", "start": 4229.08, "duration": 3.56}, {"text": "organisations syndicales merci Monsieur", "start": 4230.679, "duration": 3.841}, {"text": "le Ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 4232.64, "duration": 3.559}, {"text": "Monsieur \u00c9milien pouirol pour le groupe", "start": 4234.52, "duration": 6.08}, {"text": "socialiste \u00e9cologiste et r\u00e9publicain", "start": 4236.199, "duration": 4.401}, {"text": "non bah oui je vous en prie mes chur", "start": 4244.44, "duration": 6.4}, {"text": "coll\u00e8gues je peux y aller merci monsieur", "start": 4248.48, "duration": 4.84}, {"text": "le Pr\u00e9sident ma question s'adresse \u00e0", "start": 4250.84, "duration": 3.92}, {"text": "Madame la Ministre du partenariat avec", "start": 4253.32, "duration": 4.2}, {"text": "les c\u00e8 tiv territoriale et de la", "start": 4254.76, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9centralisation en mai 2024 \u00e0 la", "start": 4257.52, "duration": 3.88}, {"text": "demande du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le", "start": 4260.0, "duration": 3.96}, {"text": "rapport vert rendit ses conclusions et", "start": 4261.4, "duration": 4.36}, {"text": "conforter le d\u00e9partement qui devait", "start": 4263.96, "duration": 4.44}, {"text": "selon lui \u00eatre reconnu comme la strate", "start": 4265.76, "duration": 4.959}, {"text": "des solidarit\u00e9s et de la r\u00e9silience des", "start": 4268.4, "duration": 4.44}, {"text": "territoires malgr\u00e9 cette prise de", "start": 4270.719, "duration": 4.761}, {"text": "conscience du r\u00f4le central jou\u00e9 par les", "start": 4272.84, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9partements ceux-ci subissent une", "start": 4275.48, "duration": 4.96}, {"text": "asphixie budg\u00e9taire insoutenable selon", "start": 4277.56, "duration": 4.0}, {"text": "un rapport de la Cour des comptes", "start": 4280.44, "duration": 3.64}, {"text": "d'octobre 2023 les d\u00e9partements sont en", "start": 4281.56, "duration": 5.04}, {"text": "effet leschelon de collect territoriale", "start": 4284.08, "duration": 4.52}, {"text": "le plus soumis aux fluctuations", "start": 4286.6, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9conomiques avec des ressources", "start": 4288.6, "duration": 4.88}, {"text": "financi\u00e8res les plus instables ainsi", "start": 4290.48, "duration": 4.6}, {"text": "avec la crise du march\u00e9 immobilier les", "start": 4293.48, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9partements ont vu baisser leurs", "start": 4295.08, "duration": 3.04}, {"text": "principales ressources les droits de", "start": 4296.44, "duration": 4.32}, {"text": "mutation \u00e0 titre on\u00e9reux de 20 % l'an", "start": 4298.12, "duration": 4.96}, {"text": "dernier confront\u00e9 \u00e0 une situation", "start": 4300.76, "duration": 4.6}, {"text": "financi\u00e8re qui est profond\u00e9ment d\u00e9grad\u00e9e", "start": 4303.08, "duration": 4.36}, {"text": "les d\u00e9partements font donc face \u00e0 un", "start": 4305.36, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9el risque syst\u00e9mique majeur leur", "start": 4307.44, "duration": 5.0}, {"text": "financement appara\u00eet compl\u00e8tement", "start": 4310.44, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9connect\u00e9 des comp\u00e9tences qu'ils", "start": 4312.44, "duration": 3.759}, {"text": "exercent et qui ne tientent pas compte", "start": 4314.44, "duration": 3.759}, {"text": "non plus de leur d\u00e9mographie les", "start": 4316.199, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9partements font face \u00e0 une forte", "start": 4318.199, "duration": 3.761}, {"text": "augmentation des d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 la", "start": 4319.96, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9penses social selon l'ODAS en 2023 la", "start": 4321.96, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9pense nette d'action sociale", "start": 4325.32, "duration": 5.359}, {"text": "d\u00e9partementale a augment\u00e9 de 5,2 %. ils", "start": 4326.8, "duration": 6.359}, {"text": "doivent \u00e9galement faire face au", "start": 4330.679, "duration": 4.081}, {"text": "financement des d\u00e9cisions prises par", "start": 4333.159, "duration": 3.641}, {"text": "l'\u00c9tat le s\u00e9ure l'\u00e9volution du point", "start": 4334.76, "duration": 4.439}, {"text": "d'indice la C rciel et cetera sans", "start": 4336.8, "duration": 5.439}, {"text": "compensation financi\u00e8re ad\u00e9quate aussi", "start": 4339.199, "duration": 4.881}, {"text": "face \u00e0 cette augmentation des d\u00e9penses", "start": 4342.239, "duration": 4.121}, {"text": "qu'ils ne peuvent contr\u00f4ler et d\u00e9pourvu", "start": 4344.08, "duration": 4.52}, {"text": "d'un levier fiscal pour accro\u00eetre leurs", "start": 4346.36, "duration": 4.0}, {"text": "recettes le r\u00f4le des d\u00e9partements en", "start": 4348.6, "duration": 4.119}, {"text": "tant qu'acteur cl\u00e9 de la justice sociale", "start": 4350.36, "duration": 4.839}, {"text": "et de la r\u00e9silience territoriale est", "start": 4352.719, "duration": 4.761}, {"text": "gravement compromis et alors que la", "start": 4355.199, "duration": 4.321}, {"text": "situation est d\u00e9j\u00e0 critique avec un", "start": 4357.48, "duration": 4.12}, {"text": "croisement des courbes d\u00e9penses recette", "start": 4359.52, "duration": 5.679}, {"text": "le PLF 2025 vient rajouter un coup de", "start": 4361.6, "duration": 6.92}, {"text": "rabot intol\u00e9rable et ce sans aucun", "start": 4365.199, "duration": 5.761}, {"text": "dialogue ni concertation pr\u00e9alable alors", "start": 4368.52, "duration": 4.48}, {"text": "madame la ministre comment comptez-vous", "start": 4370.96, "duration": 4.719}, {"text": "r\u00e9pondre au cris d'alarme de la", "start": 4373.0, "duration": 4.44}, {"text": "et comment \u00e9viter que certains", "start": 4375.679, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9partements soient mis sous toutelle ou", "start": 4377.44, "duration": 4.279}, {"text": "en sensation de paiement ma cher", "start": 4379.239, "duration": 4.44}, {"text": "coll\u00e8gue pour vous r\u00e9pondre la parole", "start": 4381.719, "duration": 4.041}, {"text": "est \u00e0 Madame Catherine Vautrin ministre", "start": 4383.679, "duration": 3.56}, {"text": "du partenariat avec les territoires et", "start": 4385.76, "duration": 4.08}, {"text": "de la d\u00e9centralisation merci monsieur le", "start": 4387.239, "duration": 4.361}, {"text": "Pr\u00e9sident Mesdames et Messieurs les", "start": 4389.84, "duration": 4.359}, {"text": "S\u00e9nateurs madame la s\u00e9natrice pouirol", "start": 4391.6, "duration": 5.32}, {"text": "madame la s\u00e9natrice merci pour votre", "start": 4394.199, "duration": 4.201}, {"text": "question vous connaissez les conditions", "start": 4396.92, "duration": 3.48}, {"text": "dans lesquelles ce projet de loit de", "start": 4398.4, "duration": 5.36}, {"text": "finance pour l'ann\u00e9e 2025 a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli", "start": 4400.4, "duration": 5.4}, {"text": "et vous savez que le premier point", "start": 4403.76, "duration": 4.64}, {"text": "c'\u00e9tait celui bien \u00e9videmment de la", "start": 4405.8, "duration": 3.96}, {"text": "difficult\u00e9 des finances publiques de", "start": 4408.4, "duration": 3.48}, {"text": "notre pays chacun conna\u00eet le montant de", "start": 4409.76, "duration": 3.6}, {"text": "la dette publique de", "start": 4411.88, "duration": 3.96}, {"text": "3228 milliards d'euros et les int\u00e9r\u00eats", "start": 4413.36, "duration": 4.96}, {"text": "de la dette \u00e0 55 milliards d'euros \u00e0", "start": 4415.84, "duration": 4.6}, {"text": "partir de l\u00e0 le gouvernement a travaill\u00e9", "start": 4418.32, "duration": 4.399}, {"text": "sur une r\u00e9duction des d\u00e9penses d'abord", "start": 4420.44, "duration": 4.239}, {"text": "de l'\u00c9tat pour un montant de 20", "start": 4422.719, "duration": 3.881}, {"text": "milliards d'euros des d\u00e9penses sociales", "start": 4424.679, "duration": 3.401}, {"text": "pour 15 milliards d'euros et", "start": 4426.6, "duration": 3.8}, {"text": "effectivement solliciter un effort des", "start": 4428.08, "duration": 4.72}, {"text": "collectivit\u00e9s pour autant et je partage", "start": 4430.4, "duration": 4.96}, {"text": "votre constat la situation des", "start": 4432.8, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9partements est une situation toute", "start": 4435.36, "duration": 3.92}, {"text": "particuli\u00e8re toute particuli\u00e8re parce", "start": 4437.36, "duration": 3.52}, {"text": "que vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 au moins pour", "start": 4439.28, "duration": 4.2}, {"text": "deux raisons la premi\u00e8re c'est celle des", "start": 4440.88, "duration": 5.56}, {"text": "aides individualis\u00e9es qui de solidarit\u00e9", "start": 4443.48, "duration": 5.199}, {"text": "qui incontestablement sont des aides", "start": 4446.44, "duration": 4.36}, {"text": "pour lesqueles le gouvernement le", "start": 4448.679, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9partement verse sur des prestations", "start": 4450.8, "duration": 5.24}, {"text": "sur lesquelles il n'a pas de capacit\u00e9 \u00e0", "start": 4453.76, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9terminer le montant ce qui veut dire", "start": 4456.04, "duration": 4.32}, {"text": "que bien \u00e9videmment l'incidence sur les", "start": 4458.239, "duration": 3.92}, {"text": "comptes des d\u00e9partements sont tout \u00e0", "start": 4460.36, "duration": 3.72}, {"text": "fait particuli\u00e8res le deuxi\u00e8me point que", "start": 4462.159, "duration": 3.801}, {"text": "vous avez bien voulu \u00e9 sur lesquels je", "start": 4464.08, "duration": 3.599}, {"text": "souhaite revenir c'est effectivement les", "start": 4465.96, "duration": 4.16}, {"text": "fameux DMTO parce que ce que l'on voit", "start": 4467.679, "duration": 4.321}, {"text": "c'est que bien \u00e9videmment ces droits de", "start": 4470.12, "duration": 3.8}, {"text": "mutation \u00e0 titre n\u00e9reux quand on les", "start": 4472.0, "duration": 5.639}, {"text": "ram\u00e8ne au au revenus que cela g\u00e9n\u00e8re par", "start": 4473.92, "duration": 5.84}, {"text": "habitant par d\u00e9partement c'est tr\u00e8s", "start": 4477.639, "duration": 4.641}, {"text": "in\u00e9gal on ne peut pas comparer ce que", "start": 4479.76, "duration": 4.24}, {"text": "cela g\u00e9n\u00e8re dans un d\u00e9partement du", "start": 4482.28, "duration": 4.52}, {"text": "littoral versus ce que cela peut g\u00e9n\u00e9rer", "start": 4484.0, "duration": 5.04}, {"text": "sur un d\u00e9partement qui n'est ni c\u00f4tier", "start": 4486.8, "duration": 5.16}, {"text": "ni montagnard et un d\u00e9partement j'ose le", "start": 4489.04, "duration": 5.04}, {"text": "dire qui est un d\u00e9partement peut-\u00eatre", "start": 4491.96, "duration": 4.0}, {"text": "dans une situation plus plus pr\u00e9caire \u00e0", "start": 4494.08, "duration": 3.92}, {"text": "partir de l\u00e0 nous avons clairement un", "start": 4495.96, "duration": 3.64}, {"text": "sujet de ressources et c'est la raison", "start": 4498.0, "duration": 3.28}, {"text": "pour laquelle le gouvernement sous la", "start": 4499.6, "duration": 3.44}, {"text": "direction du Premier ministre et avec", "start": 4501.28, "duration": 3.28}, {"text": "mon coll\u00e8gue en charge des comptes", "start": 4503.04, "duration": 3.679}, {"text": "publics travaille pour apporter des", "start": 4504.56, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9ponses tr\u00e8s concr\u00e8tes \u00e0 la fois sur", "start": 4506.719, "duration": 4.601}, {"text": "cette notion des droits de mutation mais", "start": 4509.32, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e9galement sur la ponction qui peut qui \u00e9", "start": 4511.32, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 et le Premier ministre aura", "start": 4514.199, "duration": 4.121}, {"text": "l'occasion d\u00e8s cette fin de semaine lors", "start": 4516.08, "duration": 3.92}, {"text": "du congr\u00e8s de d\u00e9partement de France de", "start": 4518.32, "duration": 3.12}, {"text": "revenir sur le sujet pour dire", "start": 4520.0, "duration": 3.48}, {"text": "l'engagement du gouvernement aupr\u00e8s des", "start": 4521.44, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9partements merci madame la ministre", "start": 4523.48, "duration": 4.679}, {"text": "la parole est \u00e0 monsieurcqu grin pour le", "start": 4525.96, "duration": 4.52}, {"text": "groupe", "start": 4528.159, "duration": 2.321}, {"text": "r\u00e9publain merci pr\u00e9sident ma question", "start": 4532.8, "duration": 3.56}, {"text": "s'adresse \u00e0 monsieur le ministre de", "start": 4535.08, "duration": 3.88}, {"text": "l'Int\u00e9rieur monsieur le ministre le", "start": 4536.36, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9partement du dou comme beaucoup", "start": 4538.96, "duration": 3.32}, {"text": "d'autres d\u00e9partement n'est pas \u00e9pargn\u00e9", "start": 4540.52, "duration": 4.0}, {"text": "par des \u00e9v\u00e9nements d'une grande violence", "start": 4542.28, "duration": 4.68}, {"text": "jeudi soir \u00e0 la sortie d'une bo\u00ee de nuit", "start": 4544.52, "duration": 4.719}, {"text": "un jeune militaire du 19e r\u00e9giment de", "start": 4546.96, "duration": 6.0}, {"text": "Gon est sauagement agress\u00e9 il est \u00e0 cet", "start": 4549.239, "duration": 5.841}, {"text": "instant en \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale", "start": 4552.96, "duration": 4.64}, {"text": "c'\u00e9tait cet \u00e9t\u00e9 l'assassinat froid de", "start": 4555.08, "duration": 5.0}, {"text": "deux personnes en pleine rue malgr\u00e9 le", "start": 4557.6, "duration": 3.8}, {"text": "travail remarquable de la police", "start": 4560.08, "duration": 3.36}, {"text": "nationale de la jarmerie des procureur", "start": 4561.4, "duration": 4.04}, {"text": "Besan\u00e7on symbolise \u00e0 elle seule", "start": 4563.44, "duration": 3.64}, {"text": "l'accumulation d'actes nombreux qui", "start": 4565.44, "duration": 4.08}, {"text": "angoisse la population la r\u00e9cente", "start": 4567.08, "duration": 4.84}, {"text": "commission du S\u00e9nat \u00c9tienne blanc et", "start": 4569.52, "duration": 4.44}, {"text": "J\u00e9r\u00f4me Durin analys\u00e9 avec lucidit\u00e9 cette", "start": 4571.92, "duration": 4.68}, {"text": "situation dangereuse pour le pays je", "start": 4573.96, "duration": 4.199}, {"text": "connais votre d\u00e9termination monsieur le", "start": 4576.6, "duration": 3.72}, {"text": "ministre reste que chacun doit agir dans", "start": 4578.159, "duration": 4.281}, {"text": "le m\u00eame sens il nous faut transcender", "start": 4580.32, "duration": 3.919}, {"text": "l'\u00e9clivage et combattre les discours", "start": 4582.44, "duration": 4.04}, {"text": "port\u00e9s par id\u00e9ologie qui ni les", "start": 4584.239, "duration": 4.041}, {"text": "violences et voit dans la dans", "start": 4586.48, "duration": 3.679}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 un simple sentiment et", "start": 4588.28, "duration": 4.879}, {"text": "soufusque au simple prononc\u00e9 du mot", "start": 4590.159, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9pression dans la ville natale de", "start": 4593.159, "duration": 4.0}, {"text": "Victor Hugo cette d\u00e9magogie d\u00e9passe", "start": 4595.239, "duration": 4.161}, {"text": "l'inimaginable car m\u00eame si les polices", "start": 4597.159, "duration": 4.281}, {"text": "municipales en appuies ne sont pas la", "start": 4599.4, "duration": 3.64}, {"text": "solution \u00e0 tous les probl\u00e8mes elles", "start": 4601.44, "duration": 3.36}, {"text": "doivent jouer leur r\u00f4le et \u00eatre utilis\u00e9", "start": 4603.04, "duration": 3.84}, {"text": "dans toutes leurs comp\u00e9tences peut-\u00eatre", "start": 4604.8, "duration": 4.48}, {"text": "faudrait-il veiller \u00e0 ce qu'un maire ne", "start": 4606.88, "duration": 4.16}, {"text": "puisse vider sa police municipale de", "start": 4609.28, "duration": 3.879}, {"text": "toute efficacit\u00e9 en la privant de", "start": 4611.04, "duration": 4.56}, {"text": "l'armement la priorit\u00e9 que nous devons", "start": 4613.159, "duration": 4.08}, {"text": "donner \u00e0 nos concitoyens est \u00e0 ce prix", "start": 4615.6, "duration": 4.039}, {"text": "et parfaitement conciliable avec la", "start": 4617.239, "duration": 4.4}, {"text": "libre administration des collectivit\u00e9s", "start": 4619.639, "duration": 4.401}, {"text": "locales il nous faut tous avancer sur le", "start": 4621.639, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9veloppement de la vid\u00e9o surveillance", "start": 4624.04, "duration": 4.199}, {"text": "encore trop souvent refus\u00e9 alors qu'il", "start": 4626.44, "duration": 4.84}, {"text": "est un appui in inestimable dans le", "start": 4628.239, "duration": 5.121}, {"text": "travail de police et de justice ma", "start": 4631.28, "duration": 3.52}, {"text": "question donc est simple monsieur le", "start": 4633.36, "duration": 3.96}, {"text": "ministre pouvons-nous durablement", "start": 4634.8, "duration": 4.439}, {"text": "accepter qu'un maire interdise \u00e0 sa", "start": 4637.32, "duration": 4.24}, {"text": "commune et \u00e0 sa population les moyens de", "start": 4639.239, "duration": 5.801}, {"text": "l'efficacit\u00e9 pour sa s\u00e9curit\u00e9 merci mon", "start": 4641.56, "duration": 5.4}, {"text": "coll\u00e8gue pour vous r\u00e9pondre la parole", "start": 4645.04, "duration": 3.28}, {"text": "est \u00e0 Monsieur Bruno rotaillot ministre", "start": 4646.96, "duration": 4.04}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4648.32, "duration": 4.76}, {"text": "Monsieur le S\u00e9nateur jacre\u00e9rin la", "start": 4651.0, "duration": 4.0}, {"text": "situation telle que vous venez de la", "start": 4653.08, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9crire telle que j'en ai eu", "start": 4655.0, "duration": 4.36}, {"text": "connaissance il y a quelques heures et", "start": 4657.159, "duration": 3.201}, {"text": "malheureusement une situation", "start": 4659.36, "duration": 2.56}, {"text": "r\u00e9v\u00e9latrice de la violence de", "start": 4660.36, "duration": 2.96}, {"text": "l'hypervolence que connaissent beaucoup", "start": 4661.92, "duration": 3.08}, {"text": "de nos compatriotes mais aussi vous", "start": 4663.32, "duration": 4.2}, {"text": "l'avez soulign\u00e9 nos forces de l'ordre", "start": 4665.0, "duration": 4.159}, {"text": "toutes les 20 minutes un refus", "start": 4667.52, "duration": 4.119}, {"text": "d'obtemp\u00e9rer chaque jour qui passe plus", "start": 4669.159, "duration": 5.681}, {"text": "de 1000 agressions et encore d\u00e9clarer", "start": 4671.639, "duration": 4.761}, {"text": "euh bien entendu ce sont des chiffres", "start": 4674.84, "duration": 3.56}, {"text": "des statistiques tr\u00e8s froides et", "start": 4676.4, "duration": 4.2}, {"text": "derri\u00e8re ces chiffres ces statistiques", "start": 4678.4, "duration": 5.16}, {"text": "ce sont euh des vies bris\u00e9es ce sont des", "start": 4680.6, "duration": 5.76}, {"text": "existences vol\u00e9es et c'est aussi une", "start": 4683.56, "duration": 6.48}, {"text": "confiance bless\u00e9e quand la R\u00e9publique ne", "start": 4686.36, "duration": 5.839}, {"text": "parvient pas \u00e0 prot\u00e9ger les siens et", "start": 4690.04, "duration": 5.119}, {"text": "notamment les plus fragiles il se trouve", "start": 4692.199, "duration": 5.921}, {"text": "que demain je vais r\u00e9unir euh tout pr\u00e8s", "start": 4695.159, "duration": 5.681}, {"text": "d'ici tous les pr\u00e9fets de France tous", "start": 4698.12, "duration": 4.599}, {"text": "les commandants de groupement de", "start": 4700.84, "duration": 4.0}, {"text": "gendarmerie tous les directeurs", "start": 4702.719, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9partementaux de la police nationale", "start": 4704.84, "duration": 4.319}, {"text": "pour leur pr\u00e9senter une strat\u00e9gie pour", "start": 4706.88, "duration": 4.319}, {"text": "leur donner des instructions bien s\u00fbr", "start": 4709.159, "duration": 3.961}, {"text": "sur le narcotrafic j'ai eu l'occasion", "start": 4711.199, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 d'y r\u00e9pondre mais aussi sur la", "start": 4713.12, "duration": 5.16}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 du quotidien ce plan cette", "start": 4715.159, "duration": 6.161}, {"text": "strat\u00e9gie ce sera \u00e0 la fois une m\u00e9thodes", "start": 4718.28, "duration": 6.8}, {"text": "et des objectifs la m\u00e9thode je vais", "start": 4721.32, "duration": 6.2}, {"text": "donner beaucoup plus de libert\u00e9 dans le", "start": 4725.08, "duration": 4.28}, {"text": "cadre de chaque d\u00e9partement au", "start": 4727.52, "duration": 4.0}, {"text": "commandant de groupement au directeur de", "start": 4729.36, "duration": 3.6}, {"text": "la police parce qu'on ne prot\u00e8ge bien", "start": 4731.52, "duration": 3.679}, {"text": "que ce que l'on conna\u00eet bien et Paris ne", "start": 4732.96, "duration": 4.52}, {"text": "sait pas tout ce sera une m\u00e9thode de", "start": 4735.199, "duration": 5.721}, {"text": "subsidiarit\u00e9 et puis des objectifs des", "start": 4737.48, "duration": 6.239}, {"text": "objectifs d'abord avec plus de", "start": 4740.92, "duration": 4.6}, {"text": "visibilit\u00e9 plus d'efficacit\u00e9 plus de", "start": 4743.719, "duration": 4.52}, {"text": "visibilit\u00e9 parce que il faut la bonne", "start": 4745.52, "duration": 5.88}, {"text": "patrouille au bon endroit et au bon", "start": 4748.239, "duration": 4.361}, {"text": "moment", "start": 4751.4, "duration": 3.68}, {"text": "l'efficacit\u00e9 vous savez que entre 5 et", "start": 4752.6, "duration": 6.96}, {"text": "10 % des multir\u00e9cidivistes sont euh en", "start": 4755.08, "duration": 7.32}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 l'origine de plus de 50 %", "start": 4759.56, "duration": 4.72}, {"text": "des actes de d\u00e9linquence et bien nous", "start": 4762.4, "duration": 3.68}, {"text": "allons les les cibler nous allons les", "start": 4764.28, "duration": 3.68}, {"text": "cribler l\u00e0 encore pour des questions de", "start": 4766.08, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9sultat mais vous avez raison on y", "start": 4767.96, "duration": 4.12}, {"text": "parviendra pas \u00e0 r\u00e9tablir l'ordre", "start": 4770.04, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9publicain sans aussi la coop\u00e9ration", "start": 4772.08, "duration": 4.84}, {"text": "des communes et comme vous je suis", "start": 4774.6, "duration": 5.079}, {"text": "favorable un continuum de s\u00e9curit\u00e9 je", "start": 4776.92, "duration": 4.84}, {"text": "suis favorable \u00e0 ce que il y ait un", "start": 4779.679, "duration": 4.321}, {"text": "armement plus de policiers municipaux et", "start": 4781.76, "duration": 4.04}, {"text": "plus de vid\u00e9o protection nous allons", "start": 4784.0, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9unir bient\u00f4t un beauau de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 4785.8, "duration": 4.48}, {"text": "et nous l'inscrirons \u00e0 l'ordre du jour", "start": 4788.159, "duration": 4.201}, {"text": "l\u00e9gislatif merci merci monsieur le", "start": 4790.28, "duration": 5.6}, {"text": "ministre monsieur grin", "start": 4792.36, "duration": 3.52}, {"text": "merci monsieur le ministre nous", "start": 4798.239, "duration": 3.521}, {"text": "connaissons votre engagement votre force", "start": 4799.44, "duration": 4.44}, {"text": "et votre vos convictions et je crois", "start": 4801.76, "duration": 3.76}, {"text": "qu'il est important que on mobilise les", "start": 4803.88, "duration": 2.88}, {"text": "maires parce que les maires ne doivent", "start": 4805.52, "duration": 2.76}, {"text": "pas rester \u00e0 l'\u00e9cart de cette cha\u00eene", "start": 4806.76, "duration": 3.16}, {"text": "pour la r\u00e9ussite et la s\u00e9curit\u00e9 de nos", "start": 4808.28, "duration": 4.0}, {"text": "concitoyens merci merci mon cher", "start": 4809.92, "duration": 4.04}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Monsieur Daniel", "start": 4812.28, "duration": 4.76}, {"text": "Laurent pour le groupe les", "start": 4813.96, "duration": 5.679}, {"text": "r\u00e9publicains la parole mon cher coll\u00e8gue", "start": 4817.04, "duration": 4.44}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident mesdames messieurs", "start": 4819.639, "duration": 4.121}, {"text": "les ministres lors du d\u00e9placement \u00e0", "start": 4821.48, "duration": 3.84}, {"text": "Shanghai de", "start": 4823.76, "duration": 3.919}, {"text": "la ministre Sophie prima pour la FO", "start": 4825.32, "duration": 5.12}, {"text": "internationale des importations elle a", "start": 4827.679, "duration": 5.121}, {"text": "abord\u00e9 la surtaxe douani\u00e8re frappant le", "start": 4830.44, "duration": 5.16}, {"text": "cognac l'armagnac et les brandis avec", "start": 4832.8, "duration": 5.24}, {"text": "ses homologues chinois cette enqu\u00eate", "start": 4835.6, "duration": 4.559}, {"text": "antidumping lanc\u00e9e par les autorit\u00e9s", "start": 4838.04, "duration": 4.48}, {"text": "chinoises a d\u00e9j\u00e0 exig\u00e9 une coop\u00e9ration", "start": 4840.159, "duration": 4.321}, {"text": "co\u00fbteuse de la fili\u00e8re ces", "start": 4842.52, "duration": 3.48}, {"text": "investigations s'inscrivent dans un", "start": 4844.48, "duration": 4.239}, {"text": "contexte de tension commerciale sino", "start": 4846.0, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9ennees marqu\u00e9 par des doigs droine", "start": 4848.719, "duration": 4.241}, {"text": "europ\u00e9ens sur les v\u00e9hicules \u00e9lectriques", "start": 4850.76, "duration": 4.919}, {"text": "vot\u00e9s le 4 octobre et la riposte", "start": 4852.96, "duration": 4.759}, {"text": "chinoise le 11 octobre par un", "start": 4855.679, "duration": 4.881}, {"text": "cautionnement de 38 % sur certaines", "start": 4857.719, "duration": 5.121}, {"text": "importations depuis les exportateurs", "start": 4860.56, "duration": 4.56}, {"text": "fran\u00e7ais subissent des annulations et", "start": 4862.84, "duration": 5.399}, {"text": "reports de contrats accentuant leur", "start": 4865.12, "duration": 5.119}, {"text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 je remercie notre", "start": 4868.239, "duration": 4.681}, {"text": "pr\u00e9sident G\u00e9rard archer pour son soutien", "start": 4870.239, "duration": 4.121}, {"text": "les repr\u00e9sentants de la fili\u00e8re ont", "start": 4872.92, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9affirm\u00e9 leur souhait de pr\u00e9server la", "start": 4874.36, "duration": 3.96}, {"text": "libert\u00e9 de commercer sans devenir", "start": 4876.44, "duration": 4.12}, {"text": "victime collat\u00e9ral de ces conflits je", "start": 4878.32, "duration": 5.0}, {"text": "pense aussi \u00e0 la taxe Trump en suspens", "start": 4880.56, "duration": 4.4}, {"text": "danst la r\u00e9activation on pourrait", "start": 4883.32, "duration": 3.879}, {"text": "menacer nos exportations vous avez", "start": 4884.96, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 l'importance de privil\u00e9gier les", "start": 4887.199, "duration": 4.641}, {"text": "n\u00e9gociations approche que je soutiens", "start": 4888.88, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui touchant le cognac et", "start": 4891.84, "duration": 3.64}, {"text": "l'armagiaac ces enjeux pourrai demain", "start": 4893.44, "duration": 3.759}, {"text": "affecter des secteurs tels que les", "start": 4895.48, "duration": 4.08}, {"text": "fili\u00e8res laiti\u00e8res et", "start": 4897.199, "duration": 4.52}, {"text": "porsines nous esp\u00e9rons \u00e0 l'approche du", "start": 4899.56, "duration": 4.48}, {"text": "G20 au Br\u00e9sil un engagement fort du", "start": 4901.719, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique nous avons", "start": 4904.04, "duration": 3.52}, {"text": "appris hier une d\u00e9cision encourageante", "start": 4905.88, "duration": 3.6}, {"text": "de la part de la Chine permettant aux", "start": 4907.56, "duration": 3.4}, {"text": "importateurs de pr\u00e9senter des garanties", "start": 4909.48, "duration": 3.0}, {"text": "bancaires en remplacement des", "start": 4910.96, "duration": 3.679}, {"text": "cautionnements merci de nous faire", "start": 4912.48, "duration": 4.679}, {"text": "partager les avanc\u00e9es de ces entretiens", "start": 4914.639, "duration": 4.281}, {"text": "et des actions envisag\u00e9es pour prot\u00e9ger", "start": 4917.159, "duration": 4.52}, {"text": "ce secteur essentiel \u00e0 notre \u00e9conomie et", "start": 4918.92, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 notre", "start": 4921.679, "duration": 4.401}, {"text": "patrimoine merci mon chers coll\u00e8gue pour", "start": 4923.96, "duration": 3.92}, {"text": "vous r\u00e9pondre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 4926.08, "duration": 3.24}, {"text": "Jean-No\u00ebl Barot ministre de l'Europe et", "start": 4927.88, "duration": 3.56}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res monsieur le", "start": 4929.32, "duration": 3.399}, {"text": "Pr\u00e9sident Mesdames et Messieurs les", "start": 4931.44, "duration": 3.04}, {"text": "S\u00e9nateurs monsieur le s\u00e9nateur Daniel", "start": 4932.719, "duration": 3.96}, {"text": "Laurent vous avez rappel\u00e9 la", "start": 4934.48, "duration": 4.84}, {"text": "situation l'Union europ\u00e9enne a d\u00e9cid\u00e9", "start": 4936.679, "duration": 4.841}, {"text": "d'appliquer des droits de douane qui", "start": 4939.32, "duration": 4.2}, {"text": "sont entr\u00e9s en vigueur le 30 octobre", "start": 4941.52, "duration": 4.04}, {"text": "dernier sur les v\u00e9hicules \u00e9lectriques", "start": 4943.52, "duration": 4.88}, {"text": "chinois apr\u00e8s un an d'enqu\u00eate qui a \u00e9t\u00e9", "start": 4945.56, "duration": 5.36}, {"text": "fait en transparence de mani\u00e8re", "start": 4948.4, "duration": 4.64}, {"text": "contradictoire et dans le respect des", "start": 4950.92, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e8gles de", "start": 4953.04, "duration": 5.08}, {"text": "l'OMC \u00e0 l'inverse les d\u00e9cisions", "start": 4954.48, "duration": 5.08}, {"text": "chinoises d'appliquer des droits de", "start": 4958.12, "duration": 3.28}, {"text": "douane sur un certain nombre de fili\u00e8res", "start": 4959.56, "duration": 4.079}, {"text": "europ\u00e9ennes comme cell des produits", "start": 4961.4, "duration": 5.0}, {"text": "laitiers ou encore cell du cognac ne", "start": 4963.639, "duration": 5.08}, {"text": "respectent en aucun cas les r\u00e8gles de", "start": 4966.4, "duration": 4.759}, {"text": "l'OMC et sont", "start": 4968.719, "duration": 4.52}, {"text": "injustifi\u00e9 c'est la raison pour laquelle", "start": 4971.159, "duration": 4.04}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne a r\u00e9agi", "start": 4973.239, "duration": 6.201}, {"text": "rapidement d\u00e8s le 23 septembre elle a", "start": 4975.199, "duration": 6.641}, {"text": "engag\u00e9 une proc\u00e9dure vis-\u00e0-vis de l'OMC", "start": 4979.44, "duration": 5.08}, {"text": "s'agissant de l'enqu\u00eate men\u00e9e par la", "start": 4981.84, "duration": 5.2}, {"text": "Chine sur les produits laitiers et d\u00e8s", "start": 4984.52, "duration": 4.719}, {"text": "le 8 octobre elle a ouvert une nouvelle", "start": 4987.04, "duration": 4.84}, {"text": "proc\u00e9dure devant l'OMC s'agissant des", "start": 4989.239, "duration": 5.121}, {"text": "droits provisoires appliqu\u00e9s par la", "start": 4991.88, "duration": 4.839}, {"text": "Chine sur les brandis et donc sur le", "start": 4994.36, "duration": 4.799}, {"text": "cognac et puis vous l'avez rappeler", "start": 4996.719, "duration": 4.841}, {"text": "c'est Sophie prima bien connu du S\u00e9nat", "start": 4999.159, "duration": 4.641}, {"text": "qui s'est rendu du 3 au 6 novembre", "start": 5001.56, "duration": 5.04}, {"text": "dernier \u00e0 shangh\u00ef pour rappeler avec", "start": 5003.8, "duration": 5.6}, {"text": "fermet\u00e9 aux autorit\u00e9s chinoises notre", "start": 5006.6, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9termination \u00e0 d\u00e9fendre nos fili\u00e8res", "start": 5009.4, "duration": 4.839}, {"text": "contre ces droits de douane ill\u00e9gitime", "start": 5011.76, "duration": 5.479}, {"text": "et vous l'avez dit nous avons obtenu un", "start": 5014.239, "duration": 5.48}, {"text": "premier geste avec l'assouplissement de", "start": 5017.239, "duration": 4.121}, {"text": "des conditions d'application de ces", "start": 5019.719, "duration": 4.401}, {"text": "droits provisoires qui permettront c'est", "start": 5021.36, "duration": 4.4}, {"text": "une premi\u00e8re ouverture de la part des", "start": 5024.12, "duration": 4.079}, {"text": "autorit\u00e9s chinoises de limiter l'impact", "start": 5025.76, "duration": 4.959}, {"text": "sur les fili\u00e8res c'est un premier pas", "start": 5028.199, "duration": 5.04}, {"text": "mais \u00e7a n'est pas suffisant et nous", "start": 5030.719, "duration": 5.52}, {"text": "irons jusqu'au bout pour obtenir la la", "start": 5033.239, "duration": 5.681}, {"text": "lev\u00e9e d\u00e9finitive de ces droits de douane", "start": 5036.239, "duration": 5.641}, {"text": "qui sont injustifiables et inacceptables", "start": 5038.92, "duration": 5.319}, {"text": "c'est l'engagement du gouvernement sous", "start": 5041.88, "duration": 5.16}, {"text": "l'autorit\u00e9 du Premier ministre et soyez", "start": 5044.239, "duration": 5.48}, {"text": "assur\u00e9s que et Sophie prima et la", "start": 5047.04, "duration": 4.599}, {"text": "ministre de l'Agriculture et moi-m\u00eame", "start": 5049.719, "duration": 4.721}, {"text": "sommes plein mobilis\u00e9s en ce sens merci", "start": 5051.639, "duration": 4.04}, {"text": "monsieur le ministre monsieur Laurent je", "start": 5054.44, "duration": 3.36}, {"text": "vous en prie n'oublions pas monsieur le", "start": 5055.679, "duration": 3.801}, {"text": "ministre que la fili\u00e8re cognac", "start": 5057.8, "duration": 4.72}, {"text": "repr\u00e9sente 4000 exploitations 250", "start": 5059.48, "duration": 5.92}, {"text": "maisons de n\u00e9goce 70 10000 personnes", "start": 5062.52, "duration": 4.719}, {"text": "pour l'armaniaque ce sont 700", "start": 5065.4, "duration": 5.2}, {"text": "viticulteurs 1500 emplois directs et 14", "start": 5067.239, "duration": 5.521}, {"text": "% de son chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en", "start": 5070.6, "duration": 4.24}, {"text": "Chine ces produits incarent notre", "start": 5072.76, "duration": 4.0}, {"text": "patrimoine immat\u00e9riel et notre", "start": 5074.84, "duration": 5.08}, {"text": "savoir-faire unique la fili\u00e8re riche de", "start": 5076.76, "duration": 5.72}, {"text": "ce savoir-fire ancestral contre sur", "start": 5079.92, "duration": 4.799}, {"text": "votre appui", "start": 5082.48, "duration": 6.159}, {"text": "merci merci mon cher coll\u00e8gue la parole", "start": 5084.719, "duration": 5.4}, {"text": "est \u00e0 Monsieur Christopher zureg pour la", "start": 5088.639, "duration": 3.321}, {"text": "R\u00e9union administrative des s\u00e9nateurs ne", "start": 5090.119, "duration": 2.961}, {"text": "figurant sur la liste d'aucun groupe", "start": 5091.96, "duration": 2.92}, {"text": "vous avez la parole merci monsieur le", "start": 5093.08, "duration": 3.36}, {"text": "Pr\u00e9sident ma question s'adresse \u00e0 Madame", "start": 5094.88, "duration": 2.64}, {"text": "la Ministre du Logement et de la", "start": 5096.44, "duration": 2.84}, {"text": "r\u00e9novation urbaine Val\u00e9rie lettard", "start": 5097.52, "duration": 4.04}, {"text": "madame la ministre le bassin minier vous", "start": 5099.28, "duration": 4.32}, {"text": "le savez attend des actes \u00e9lu comme vous", "start": 5101.56, "duration": 3.88}, {"text": "de ce territoire nous en connaissons les", "start": 5103.6, "duration": 3.36}, {"text": "difficult\u00e9s nombreuses mais aussi ses", "start": 5105.44, "duration": 3.56}, {"text": "formidables opportunit\u00e9s nous parlons", "start": 5106.96, "duration": 4.0}, {"text": "ici d'une terre de travail de partage", "start": 5109.0, "duration": 3.76}, {"text": "mais aussi de fiert\u00e9 pendant des", "start": 5110.96, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9cennies ses habitants ont contribu\u00e9 \u00e0", "start": 5112.76, "duration": 3.8}, {"text": "donner au pays au prix d'extraordinaires", "start": 5114.6, "duration": 3.8}, {"text": "sacrifices et de tant d'effort sa", "start": 5116.56, "duration": 4.559}, {"text": "grandeur et sa prosp\u00e9rit\u00e9 en 2017 le", "start": 5118.4, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7ois", "start": 5121.119, "duration": 3.201}, {"text": "Hollande avait promis \u00e0 W commune de la", "start": 5122.4, "duration": 3.48}, {"text": "l'agglom\u00e9ration d'inbaumon dont je fus", "start": 5124.32, "duration": 3.879}, {"text": "l'adjoint pendant 10 ans le d\u00e9blocage de", "start": 5125.88, "duration": 3.839}, {"text": "100 millions d'euros pour financer la", "start": 5128.199, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9novation thermique des logements don", "start": 5129.719, "duration": 4.361}, {"text": "251 commune du bassin minier du patcalis", "start": 5131.6, "duration": 4.88}, {"text": "et du Nord puis en 2022 le candidat", "start": 5134.08, "duration": 3.96}, {"text": "Emmanuel Macron s'\u00e9tait offert un grand", "start": 5136.48, "duration": 3.48}, {"text": "tour du bassin minier toujours dans la", "start": 5138.04, "duration": 3.32}, {"text": "circonscription de Marine Le Pen \u00e0", "start": 5139.96, "duration": 3.48}, {"text": "Carvin \u00e0 l'occasion de cette tourn\u00e9e", "start": 5141.36, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9lectorale le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 5143.44, "duration": 2.84}, {"text": "avait promis un engagement", "start": 5145.159, "duration": 2.361}, {"text": "suppl\u00e9mentaire pour le renouveau du", "start": 5146.28, "duration": 3.32}, {"text": "bassin minier s'engageant sur 100", "start": 5147.52, "duration": 3.719}, {"text": "millions d'euros suppl\u00e9mentaires pour", "start": 5149.6, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9nover les espaces publics 3 ans plus", "start": 5151.239, "duration": 4.161}, {"text": "tard les habitants \u00e9lus et", "start": 5153.6, "duration": 3.119}, {"text": "parlementaires attendent la", "start": 5155.4, "duration": 3.2}, {"text": "concr\u00e9tisation totale de cette promesse", "start": 5156.719, "duration": 3.681}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui engage autant", "start": 5158.6, "duration": 3.0}, {"text": "Emmanuel Macron que ceux qui ont", "start": 5160.4, "duration": 3.04}, {"text": "contribu\u00e9 \u00e0 le faire r\u00e9\u00e9lire alors", "start": 5161.6, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui o\u00f9 en sommes-nous selon le", "start": 5163.44, "duration": 4.0}, {"text": "projet de loi de finance pour 2025 les", "start": 5165.48, "duration": 3.199}, {"text": "quelques cr\u00e9dits inscrits pour le", "start": 5167.44, "duration": 3.279}, {"text": "renouveau du bassin minier participerai", "start": 5168.679, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 cl\u00f4turer les financements pr\u00e9c\u00e9dents", "start": 5170.719, "duration": 3.561}, {"text": "sans engager de nouveaux engagements", "start": 5172.679, "duration": 3.56}, {"text": "financiers de l'\u00c9tat les m\u00e9dias ne", "start": 5174.28, "duration": 3.8}, {"text": "retrouvant pas la trace ou l'intitule", "start": 5176.239, "duration": 3.561}, {"text": "eurbm ils s'en sont inqui\u00e9t\u00e9s mais", "start": 5178.08, "duration": 3.639}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 juste titre la politique", "start": 5179.8, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9tant fatalement aussi une question", "start": 5181.719, "duration": 3.801}, {"text": "d'affichage toujours est-il que les mois", "start": 5183.28, "duration": 3.68}, {"text": "et l'incertitude ont envahi beaucoup", "start": 5185.52, "duration": 3.08}, {"text": "d'esprit \u00e0 la fin du mois d'octobre", "start": 5186.96, "duration": 3.32}, {"text": "madame la ministre mes questions seront", "start": 5188.6, "duration": 3.16}, {"text": "extr\u00eamement simples pouvez-vous nous", "start": 5190.28, "duration": 3.399}, {"text": "confirmer la consommation des 100", "start": 5191.76, "duration": 3.919}, {"text": "premiers millions sur la r\u00e9novation de", "start": 5193.679, "duration": 4.161}, {"text": "l'habitat et nous confirmer que ce sont", "start": 5195.679, "duration": 3.841}, {"text": "bien 100 autres millions d'euros qui", "start": 5197.84, "duration": 3.359}, {"text": "seront affect\u00e9s aux espaces publics de", "start": 5199.52, "duration": 3.679}, {"text": "nos r\u00e9sidences mini\u00e8res aujourd'hui les", "start": 5201.199, "duration": 4.081}, {"text": "collectivit\u00e9s ont besoin d'\u00eatre rassur\u00e9", "start": 5203.199, "duration": 3.52}, {"text": "sur la participation financi\u00e8re de", "start": 5205.28, "duration": 3.399}, {"text": "l'\u00c9tat sur leur projet de", "start": 5206.719, "duration": 4.241}, {"text": "r\u00e9habilitation le notre territoire fut", "start": 5208.679, "duration": 4.761}, {"text": "jadis consid\u00e9r\u00e9 de comme celui poss\u00e9dant", "start": 5210.96, "duration": 4.32}, {"text": "le plus beau logement social du monde", "start": 5213.44, "duration": 4.239}, {"text": "au-del\u00e0 du se RBM notre territoire", "start": 5215.28, "duration": 4.399}, {"text": "traumatis\u00e9 sur le plan \u00e9conomique social", "start": 5217.679, "duration": 4.321}, {"text": "et \u00e9cologique a besoin d'un soutien sur", "start": 5219.679, "duration": 4.96}, {"text": "le long terme je vous remercie merci", "start": 5222.0, "duration": 4.239}, {"text": "pour vous r\u00e9pondre la parole est \u00e0", "start": 5224.639, "duration": 3.56}, {"text": "Madame Val\u00e9rie lettard ministre du", "start": 5226.239, "duration": 3.161}, {"text": "Logement et de la r\u00e9novation urbaine", "start": 5228.199, "duration": 2.601}, {"text": "vous avez la parole madame ministre", "start": 5229.4, "duration": 3.719}, {"text": "merci Monsieur le pr\u00e9s monsieur le", "start": 5230.8, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sident mesdames messieurs les", "start": 5233.119, "duration": 5.361}, {"text": "s\u00e9nateurs monsieur le s\u00e9nateur", "start": 5235.56, "duration": 5.639}, {"text": "Zurek vous imaginez bien monsieur le", "start": 5238.48, "duration": 5.679}, {"text": "s\u00e9nateur que je n'ai pas attendu votre", "start": 5241.199, "duration": 5.201}, {"text": "are question pour me pr\u00e9occuper de", "start": 5244.159, "duration": 4.121}, {"text": "l'avenir de l'engagement pour le bassin", "start": 5246.4, "duration": 4.239}, {"text": "minier \u00e9lu moi-m\u00eame de ce bassin minier", "start": 5248.28, "duration": 4.52}, {"text": "qui est port\u00e9 en fait ce sujet cette", "start": 5250.639, "duration": 4.721}, {"text": "cause depuis des ann\u00e9es pas plus qu'ani\u00e8", "start": 5252.8, "duration": 4.96}, {"text": "panierunach\u00e9 coll\u00e8gue tout aussi", "start": 5255.36, "duration": 4.6}, {"text": "mobilis\u00e9 que Madame apursopoli que", "start": 5257.76, "duration": 4.32}, {"text": "Monsieur Rapin que Madame gaaker que", "start": 5259.96, "duration": 5.04}, {"text": "Monsieur corbizet tous tous tous", "start": 5262.08, "duration": 5.52}, {"text": "mobilis\u00e9s en lien avec moi pour faire en", "start": 5265.0, "duration": 5.4}, {"text": "sorte qu'au rendez-vous 2025 nous soyons", "start": 5267.6, "duration": 4.92}, {"text": "l\u00e0 en compl\u00e9ment d'une chose Monsieur le", "start": 5270.4, "duration": 4.279}, {"text": "S\u00e9nateur je vois que vous r\u00e9agissez il y", "start": 5272.52, "duration": 3.719}, {"text": "a eu un engagement du Pr\u00e9sident de la", "start": 5274.679, "duration": 3.721}, {"text": "R\u00e9publique d'\u00eatre au rendez-vous entre", "start": 5276.239, "duration": 5.4}, {"text": "2018 et 2027 \u00e0 hauteur de 100 millions", "start": 5278.4, "duration": 5.96}, {"text": "d'euros 2023 les 100 millions d'euros", "start": 5281.639, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9taient honor\u00e9s il y avait pas 100", "start": 5284.36, "duration": 3.799}, {"text": "millions d'euros de plus il y avait un", "start": 5286.56, "duration": 3.36}, {"text": "engagement du Pr\u00e9sident aller jusqu'au", "start": 5288.159, "duration": 4.281}, {"text": "bout du besoin n\u00e9cessaire pour r\u00e9nover", "start": 5289.92, "duration": 5.12}, {"text": "ce parc 17 millions suppl\u00e9mentaires", "start": 5292.44, "duration": 6.759}, {"text": "donn\u00e9s en 2024 d\u00e8s 2025 effectivement il", "start": 5295.04, "duration": 6.119}, {"text": "fallait mesurer comment continuer", "start": 5299.199, "duration": 4.52}, {"text": "l'effort pour y \u00eatre jusqu'en 2027 j'ai", "start": 5301.159, "duration": 5.08}, {"text": "pris la t\u00e2che d\u00e8s mon arriv\u00e9e au", "start": 5303.719, "duration": 6.0}, {"text": "minist\u00e8re en responsabilit\u00e9 et avec le", "start": 5306.239, "duration": 5.321}, {"text": "pr\u00e9fet nous avons mesur\u00e9 quels sont les", "start": 5309.719, "duration": 4.4}, {"text": "besoins avec tous les coll\u00e8gues ici", "start": 5311.56, "duration": 4.8}, {"text": "s\u00e9nateurs qui se sont mobilis\u00e9s tous les", "start": 5314.119, "duration": 5.721}, {"text": "\u00e9lus locaux et le d\u00e9bat budg\u00e9taire qui", "start": 5316.36, "duration": 6.44}, {"text": "aura lieu ici au S\u00e9nat permettra dans la", "start": 5319.84, "duration": 4.879}, {"text": "deuxi\u00e8me partie d'\u00eatre au rendez-vous", "start": 5322.8, "duration": 3.96}, {"text": "d'un amendement gouvernemental qui vous", "start": 5324.719, "duration": 4.161}, {"text": "montrera messieurs les s\u00e9nateurs qu'on", "start": 5326.76, "duration": 4.6}, {"text": "n'a pas attendu apr\u00e8s vous pour honorer", "start": 5328.88, "duration": 3.839}, {"text": "les engagements du Pr\u00e9sident de la", "start": 5331.36, "duration": 3.359}, {"text": "R\u00e9publique et s'occuper les habitants du", "start": 5332.719, "duration": 3.801}, {"text": "bassin", "start": 5334.719, "duration": 4.721}, {"text": "minier merci madame la ministre mes", "start": 5336.52, "duration": 4.08}, {"text": "chers", "start": 5339.44, "duration": 3.32}, {"text": "coll\u00e8gues je vous rappelle que les", "start": 5340.6, "duration": 3.599}, {"text": "prochaines questions d'actualit\u00e9 au", "start": 5342.76, "duration": 3.6}, {"text": "Gouvernement auront lieu mercredi 20", "start": 5344.199, "duration": 4.841}, {"text": "novembre 2024 je vais suspendre la", "start": 5346.36, "duration": 5.319}, {"text": "s\u00e9ance elle sera reprise \u00e0 16h30 pour", "start": 5349.04, "duration": 5.24}, {"text": "l'examen de la proposition de loi", "start": 5351.679, "duration": 5.681}, {"text": "instituant une ordonnance de s\u00fbret\u00e9 de", "start": 5354.28, "duration": 5.439}, {"text": "l'enfant victime de violence la s\u00e9ance", "start": 5357.36, "duration": 5.56}, {"text": "est suspendue", "start": 5359.719, "duration": 3.201}, {"text": "voil\u00e0 pour cette s\u00e9ance de questions au", "start": 5371.44, "duration": 3.279}, {"text": "gouvernement que vous avez pu suivre en", "start": 5373.119, "duration": 3.961}, {"text": "direct en int\u00e9gralit\u00e9 sur Public S\u00e9nat", "start": 5374.719, "duration": 4.081}, {"text": "place \u00e0 pr\u00e9sent au d\u00e9brief et on", "start": 5377.08, "duration": 4.88}, {"text": "commence par les r\u00e9action celle des", "start": 5378.8, "duration": 5.52}, {"text": "conf\u00e9rences car Alexandre Poussard est", "start": 5381.96, "duration": 4.8}, {"text": "avec son premier invit\u00e9 Paul Christophe", "start": 5384.32, "duration": 4.28}, {"text": "le ministre des", "start": 5386.76, "duration": 4.0}, {"text": "solidarit\u00e9 bonjour Paul Christophe", "start": 5388.6, "duration": 4.2}, {"text": "bonjour on va parler du budget notamment", "start": 5390.76, "duration": 3.72}, {"text": "du budget de la s\u00e9curit\u00e9 sociale qui", "start": 5392.8, "duration": 3.56}, {"text": "arrive au S\u00e9nat apr\u00e8s un examen plut\u00f4t", "start": 5394.48, "duration": 3.679}, {"text": "chaotique \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale on va", "start": 5396.36, "duration": 3.44}, {"text": "parler des retraites puisque", "start": 5398.159, "duration": 3.56}, {"text": "initialement le gouvernement pr\u00e9voyait", "start": 5399.8, "duration": 3.319}, {"text": "un gel des pensions de retraite pour les", "start": 5401.719, "duration": 3.681}, {"text": "6 premiers mois de l'ann\u00e9e 2025 et", "start": 5403.119, "duration": 4.12}, {"text": "finalement Laurent voquer le patron des", "start": 5405.4, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s LR a annonc\u00e9 qu'il y aura bien", "start": 5407.239, "duration": 4.0}, {"text": "une revalorisation des pensions de", "start": 5409.76, "duration": 3.879}, {"text": "retraite mais \u00e0 hauteur de la moiti\u00e9 de", "start": 5411.239, "duration": 5.241}, {"text": "l'inflation seulement Paul Christophe au", "start": 5413.639, "duration": 4.201}, {"text": "final cette mesure quand on fait les", "start": 5416.48, "duration": 4.4}, {"text": "calcul bien elle elle sera n\u00e9gative pour", "start": 5417.84, "duration": 5.359}, {"text": "56 % des retrait\u00e9s donc il y aura des", "start": 5420.88, "duration": 4.0}, {"text": "perdants quand m\u00eame ce que je rappelle", "start": 5423.199, "duration": 3.321}, {"text": "c'est que monsieur le Premier ministre a", "start": 5424.88, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9 encore derni\u00e8rement et pas plus", "start": 5426.52, "duration": 3.719}, {"text": "tard qu' d'ailleurs que nous avions eu", "start": 5428.4, "duration": 3.52}, {"text": "que 15 jours pour travailler \u00e0", "start": 5430.239, "duration": 3.4}, {"text": "l'expression d'un budget et que bien", "start": 5431.92, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9videmment il \u00e9tait tr\u00e8s ouvert au", "start": 5433.639, "duration": 3.241}, {"text": "compromis \u00e0 la discussion avec les", "start": 5435.48, "duration": 2.96}, {"text": "parlementaires alors j'entends comme", "start": 5436.88, "duration": 3.12}, {"text": "vous une proposition formul\u00e9e par", "start": 5438.44, "duration": 4.04}, {"text": "Laurent vquier au nom de son groupe le", "start": 5440.0, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9bat parlementaire va se poursuivre au", "start": 5442.48, "duration": 4.08}, {"text": "S\u00e9nat nous serons et bien attentifs \u00e0 la", "start": 5444.28, "duration": 4.0}, {"text": "discussion qui sera propos\u00e9e ici m\u00eame et", "start": 5446.56, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 l'expertise qui sera faite de cette", "start": 5448.28, "duration": 3.24}, {"text": "proposition sera-t-elle retenue les", "start": 5450.08, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9bats nous apporons la r\u00e9ponse vous", "start": 5451.52, "duration": 3.679}, {"text": "dites que c'est une proposition de le", "start": 5453.159, "duration": 3.52}, {"text": "renvoquer au nom de son groupe \u00e7a veut", "start": 5455.199, "duration": 2.721}, {"text": "dire que c'est pas compl\u00e8tement valid\u00e9", "start": 5456.679, "duration": 3.201}, {"text": "par le gouvernement le Premier ministre", "start": 5457.92, "duration": 3.6}, {"text": "a invit\u00e9 tous les groupes finalement \u00e0", "start": 5459.88, "duration": 3.08}, {"text": "faire des proposition bien \u00e9videmment", "start": 5461.52, "duration": 4.119}, {"text": "pour faire \u00e9voluer le budget mais dans", "start": 5462.96, "duration": 4.279}, {"text": "le respect des \u00e9quilibres et de besoin", "start": 5465.639, "duration": 3.201}, {"text": "que nous avons je le rappelle et bien", "start": 5467.239, "duration": 3.121}, {"text": "d'all\u00e9ger la charge de la dette pour", "start": 5468.84, "duration": 2.68}, {"text": "faire en sorte que notre pays ne soit", "start": 5470.36, "duration": 3.319}, {"text": "pas asphyi\u00e9 par la charge financi\u00e8re", "start": 5471.52, "duration": 4.599}, {"text": "donc le dialogue va encore se poursuivre", "start": 5473.679, "duration": 3.841}, {"text": "sur cette mesure peut-\u00eatre une question", "start": 5476.119, "duration": 3.0}, {"text": "sur sur la forme politique le fait que", "start": 5477.52, "duration": 3.56}, {"text": "ce soit Laurent vquier qui l'annonce un", "start": 5479.119, "duration": 3.721}, {"text": "peu \u00e0 la place du gouvernement \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 5481.08, "duration": 3.2}, {"text": "probl\u00e9matique selon vous c'est un peu", "start": 5482.84, "duration": 2.839}, {"text": "une nouvelle m\u00e9thode finalement mais", "start": 5484.28, "duration": 3.439}, {"text": "d'ouverture vers les parlementaires je", "start": 5485.679, "duration": 3.081}, {"text": "pense que c'est aussi une forme de", "start": 5487.719, "duration": 2.841}, {"text": "respect du travail parlementaire vous", "start": 5488.76, "duration": 2.8}, {"text": "sais que j'\u00e9tais il y a pas si longtemps", "start": 5490.56, "duration": 2.4}, {"text": "que \u00e7a parlementaire je pense que c'est", "start": 5491.56, "duration": 2.8}, {"text": "plut\u00f4t une forme de main tendue vers la", "start": 5492.96, "duration": 3.44}, {"text": "coconstruction budg\u00e9taire alors dans ce", "start": 5494.36, "duration": 3.56}, {"text": "budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale et bien la", "start": 5496.4, "duration": 4.04}, {"text": "majorit\u00e9 de droite et du centre du S\u00e9nat", "start": 5497.92, "duration": 5.0}, {"text": "va proposer aux Fran\u00e7ais de travailler 7", "start": 5500.44, "duration": 5.52}, {"text": "he de plus chaque ann\u00e9e pour financer la", "start": 5502.92, "duration": 4.759}, {"text": "solidarit\u00e9 finalement un effort", "start": 5505.96, "duration": 3.719}, {"text": "supp\u00e9mentaire apr\u00e8s le premier jour de", "start": 5507.679, "duration": 3.641}, {"text": "solidarit\u00e9 que nous connaissons euh", "start": 5509.679, "duration": 3.241}, {"text": "actuellement est-ce que le Gouvernement", "start": 5511.32, "duration": 3.44}, {"text": "est favorable \u00e0 cette alors \u00e7a me permet", "start": 5512.92, "duration": 3.04}, {"text": "de rappeler que le le budget des", "start": 5514.76, "duration": 2.6}, {"text": "solidarit\u00e9s est en Haus en hausse", "start": 5515.96, "duration": 2.64}, {"text": "puisque c'est mon budget don je peux en", "start": 5517.36, "duration": 2.879}, {"text": "parler plus particuli\u00e8rement une hausse", "start": 5518.6, "duration": 3.44}, {"text": "de 4,2 milliards pour bien montrer que", "start": 5520.239, "duration": 3.081}, {"text": "tout l'attachement qu'\u00e0 notre", "start": 5522.04, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement et bien a port\u00e9 attention", "start": 5523.32, "duration": 4.0}, {"text": "au plus fragile entre nous que ce soit", "start": 5525.48, "duration": 3.36}, {"text": "les personnes en situation d'handicap", "start": 5527.32, "duration": 3.28}, {"text": "les personnes \u00e2g\u00e9 vieillissante la", "start": 5528.84, "duration": 3.52}, {"text": "question d'autonomie au sens large et la", "start": 5530.6, "duration": 4.16}, {"text": "pauvret\u00e9 bien s\u00fbr alors cette cette", "start": 5532.36, "duration": 4.24}, {"text": "journ\u00e9e de solidarit\u00e9 o\u00f9 ces 7 heures", "start": 5534.76, "duration": 2.879}, {"text": "suppl\u00e9mentaires de travail n'\u00e9taaient", "start": 5536.6, "duration": 2.519}, {"text": "pas \u00e9videmment l\u00e0 aussi dans le cadre de", "start": 5537.639, "duration": 2.56}, {"text": "la pr\u00e9paration budg\u00e9taire du", "start": 5539.119, "duration": 2.52}, {"text": "gouvernement nous serons l\u00e0 aussi", "start": 5540.199, "duration": 2.96}, {"text": "attentifs \u00e0 la discussion quelle qu'elle", "start": 5541.639, "duration": 3.08}, {"text": "soit moi ce que je peux dire aujourd'hui", "start": 5543.159, "duration": 3.0}, {"text": "c'est que lorsque je rencontre des", "start": 5544.719, "duration": 3.281}, {"text": "Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais dans les", "start": 5546.159, "duration": 3.801}, {"text": "visites que nous proposons et bien ils", "start": 5548.0, "duration": 3.639}, {"text": "me t\u00e9moignent tous de leur tr\u00e8s grande", "start": 5549.96, "duration": 3.32}, {"text": "attention \u00e0 ce que ce soit bien pour la", "start": 5551.639, "duration": 3.961}, {"text": "question de solidarit\u00e9 donc notamment", "start": 5553.28, "duration": 4.359}, {"text": "les aspects d\u00e9mographiques li\u00e9s au grand", "start": 5555.6, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e2ge et en tout cas pas pour boucher le", "start": 5557.639, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9ficit du pays donc le gouvernement", "start": 5559.159, "duration": 3.48}, {"text": "pourrait \u00eatre favorable \u00e0 cette mesure", "start": 5560.56, "duration": 3.44}, {"text": "c'est pas le gouvernement qui vote le", "start": 5562.639, "duration": 3.04}, {"text": "budget je vous l'accorde ce sera bien le", "start": 5564.0, "duration": 2.92}, {"text": "Parlement qui d\u00e9cidera mais qu mais", "start": 5565.679, "duration": 2.881}, {"text": "quelle est l'avie du gouvernement sur \u00e0", "start": 5566.92, "duration": 3.0}, {"text": "mon sens moi je suis tr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9coute de", "start": 5568.56, "duration": 2.92}, {"text": "ce qui va \u00eatre propos\u00e9 la discussion qui", "start": 5569.92, "duration": 3.199}, {"text": "sera propos\u00e9e au S\u00e9nat je serai pr\u00e9sent", "start": 5571.48, "duration": 3.639}, {"text": "bien s\u00fbr Oban pour pour \u00e9changer avec", "start": 5573.119, "duration": 3.361}, {"text": "les s\u00e9nateurs et vous le disiez il y a", "start": 5575.119, "duration": 2.52}, {"text": "beaucoup d'\u00e9conomies qui sont propos\u00e9es", "start": 5576.48, "duration": 2.52}, {"text": "dans ce budget mais la question des", "start": 5577.639, "duration": 3.08}, {"text": "solidarit\u00e9s notamment le financement des", "start": 5579.0, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9epad est plut\u00f4t \u00e9pargn\u00e9 par ces coupes", "start": 5580.719, "duration": 3.641}, {"text": "budg\u00e9taires vous \u00eates satisfait sur ce", "start": 5583.0, "duration": 2.8}, {"text": "point alors on sait que les \u00e9pades sont", "start": 5584.36, "duration": 3.4}, {"text": "en grande difficult\u00e9 pour beaucoup c'est", "start": 5585.8, "duration": 4.439}, {"text": "li\u00e9 effectivement \u00e0 la sortie du covid \u00e0", "start": 5587.76, "duration": 4.16}, {"text": "la crise \u00e9galement li\u00e9e \u00e0 Orpa la", "start": 5590.239, "duration": 3.681}, {"text": "mauvaise image DEPA moi j'ai une", "start": 5591.92, "duration": 3.68}, {"text": "attention tr\u00e8s particuli\u00e8re pour ces", "start": 5593.92, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9tablissements vous savez que nous avons", "start": 5595.6, "duration": 2.639}, {"text": "un choc d\u00e9mographique qui nous attend en", "start": 5597.0, "duration": 4.04}, {"text": "2030 que 90 % des \u00e9pades n\u00e9cessaires", "start": 5598.239, "duration": 4.201}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents sur le territoire il", "start": 5601.04, "duration": 3.079}, {"text": "nous faut les pr\u00e9server il faut les", "start": 5602.44, "duration": 3.12}, {"text": "accompagner et faire en sorte qu'ils", "start": 5604.119, "duration": 2.841}, {"text": "retrouvent une capacit\u00e9 financi\u00e8re", "start": 5605.56, "duration": 2.639}, {"text": "particuli\u00e8re en tout cas c'est ce qui", "start": 5606.96, "duration": 3.12}, {"text": "est traduit dans le pfss derni\u00e8re", "start": 5608.199, "duration": 3.201}, {"text": "question il nous reste 30 secondes Paul", "start": 5610.08, "duration": 3.4}, {"text": "Christophe l'association anticorps a", "start": 5611.4, "duration": 4.6}, {"text": "port\u00e9 plainte contre X pour d\u00e9tournement", "start": 5613.48, "duration": 5.08}, {"text": "de fonds public apr\u00e8s le livre de Victor", "start": 5616.0, "duration": 3.8}, {"text": "Castanet qui pointe les", "start": 5618.56, "duration": 2.639}, {"text": "dysfonctionnement dans le secteur des", "start": 5619.8, "duration": 3.08}, {"text": "cr\u00e8ches priv\u00e9es c'est notamment et bien", "start": 5621.199, "duration": 3.241}, {"text": "le groupe de cr\u00e8ches priv\u00e9 people and", "start": 5622.88, "duration": 4.12}, {"text": "baby qui est mise en cause qu'est-ce que", "start": 5624.44, "duration": 4.4}, {"text": "va le faire le Gouvernement sur ce point", "start": 5627.0, "duration": 3.0}, {"text": "je commenterai pas une d\u00e9cision de", "start": 5628.84, "duration": 2.24}, {"text": "justice en cours mais en tout cas nous", "start": 5630.0, "duration": 2.48}, {"text": "avons une volont\u00e9 de de renforcer les", "start": 5631.08, "duration": 3.079}, {"text": "contr\u00f4les une grille d'\u00e9valuation sera", "start": 5632.48, "duration": 3.639}, {"text": "propos\u00e9 avant la fin de l'ann\u00e9eation", "start": 5634.159, "duration": 4.241}, {"text": "nationale les contr\u00f4les seront renforc\u00e9s", "start": 5636.119, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e0 la fois sur l'ensemble des cr\u00e8ches", "start": 5638.4, "duration": 2.52}, {"text": "bien \u00e9videmment mais aussi les les", "start": 5639.8, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9pades j'en profite et puis nous aurons", "start": 5640.92, "duration": 3.08}, {"text": "la volont\u00e9 bien \u00e9videmment d'\u00eatre", "start": 5642.639, "duration": 2.801}, {"text": "extr\u00eamement exigeant pour que les", "start": 5644.0, "duration": 2.8}, {"text": "enfants soient dans de bonnes conditions", "start": 5645.44, "duration": 2.4}, {"text": "et que les parents puissent les confier", "start": 5646.8, "duration": 3.2}, {"text": "en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 merci beaucoup chof", "start": 5647.84, "duration": 4.72}, {"text": "pour vos r\u00e9actions merci merci beaucoup", "start": 5650.0, "duration": 4.0}, {"text": "Alexandre et dans ce d\u00e9brief des", "start": 5652.56, "duration": 3.44}, {"text": "questions au gouvernement on va se", "start": 5654.0, "duration": 4.28}, {"text": "rendre dans l'h\u00e9micycle du S\u00e9nat o\u00f9 nous", "start": 5656.0, "duration": 4.76}, {"text": "attend Quentin Quentin pour revenir sur", "start": 5658.28, "duration": 4.32}, {"text": "l'un des temps forts de cette s\u00e9ance de", "start": 5660.76, "duration": 3.76}, {"text": "question ouais depuis plusieurs heures", "start": 5662.6, "duration": 3.28}, {"text": "la pol\u00e9mique \u00e9tait en train de prendre", "start": 5664.52, "duration": 3.4}, {"text": "de l'ampleur apr\u00e8s les propos du", "start": 5665.88, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sident de l'Azerba\u00efdjan Ilam aliief", "start": 5667.92, "duration": 4.68}, {"text": "il a parl\u00e9 dans un discours \u00e0 Bakou se", "start": 5670.52, "duration": 4.679}, {"text": "tient la cop29 de crime je cite de la", "start": 5672.6, "duration": 4.28}, {"text": "France en Nouvelle-Cal\u00e9donie et dans", "start": 5675.199, "duration": 3.361}, {"text": "d'autres territoires sous sa", "start": 5676.88, "duration": 4.12}, {"text": "souverainet\u00e9 des propos intol\u00e9rables", "start": 5678.56, "duration": 4.4}, {"text": "pour la droite s\u00e9natoriale et donc on", "start": 5681.0, "duration": 3.32}, {"text": "attendait de savoir quelle allait \u00eatre", "start": 5682.96, "duration": 3.4}, {"text": "la r\u00e9ponse soit de du chef de la", "start": 5684.32, "duration": 3.72}, {"text": "diplomatie fran\u00e7aise ou de la ministre", "start": 5686.36, "duration": 4.16}, {"text": "ag\u00e8 panier runach\u00e9 et bien elle a", "start": 5688.04, "duration": 4.4}, {"text": "annonc\u00e9 au s\u00e9nateur il y a quelques", "start": 5690.52, "duration": 4.159}, {"text": "instants qu'elle ne se rendrait pas \u00e0 la", "start": 5692.44, "duration": 4.279}, {"text": "COP 29 alors qu'il \u00e9tait pr\u00e9vu qu'elle", "start": 5694.679, "duration": 4.761}, {"text": "s'y rende du 20 novembre jusqu'\u00e0 la fin", "start": 5696.719, "duration": 5.281}, {"text": "des n\u00e9gociations on a entendu la droite", "start": 5699.44, "duration": 4.52}, {"text": "s\u00e9natoriale r\u00e9clam\u00e9 \u00e9galement la fin du", "start": 5702.0, "duration": 3.84}, {"text": "contrat gazier entre l'Union europ\u00e9enne", "start": 5703.96, "duration": 4.52}, {"text": "et l'Azerba\u00efdjan les \u00e9cologistes eux", "start": 5705.84, "duration": 4.839}, {"text": "parlent et bien de victoire politique", "start": 5708.48, "duration": 4.12}, {"text": "puisqu'ils appelaient \u00e0 un tel boycott", "start": 5710.679, "duration": 4.56}, {"text": "depuis la semaine derni\u00e8re Tam merci", "start": 5712.6, "duration": 5.599}, {"text": "merci beaucoup Quentin et agas panierun", "start": 5715.239, "duration": 4.801}, {"text": "justement est au micro d'Alexandre", "start": 5718.199, "duration": 3.321}, {"text": "Poussard salle des", "start": 5720.04, "duration": 4.599}, {"text": "conf\u00e9rences bonjour espag bonjour vous", "start": 5721.52, "duration": 4.76}, {"text": "avez donc annonc\u00e9 le boycot du", "start": 5724.639, "duration": 4.401}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais de cette COP 29", "start": 5726.28, "duration": 5.04}, {"text": "qui se tient \u00e0 Bakou en Azerba\u00efdjan le", "start": 5729.04, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sident azerbaidjanis est all\u00e9 trop", "start": 5731.32, "duration": 3.68}, {"text": "loin dans ses propos contre la France la", "start": 5732.92, "duration": 5.36}, {"text": "France a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par les propos", "start": 5735.0, "duration": 4.92}, {"text": "inacceptables qui ont \u00e9t\u00e9 tenus par le", "start": 5738.28, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sident alias non seulement \u00e0", "start": 5739.92, "duration": 4.199}, {"text": "l'encontre de nos institutions de notre", "start": 5741.76, "duration": 4.68}, {"text": "pays de nos territoires mais \u00e9galement \u00e0", "start": 5744.119, "duration": 4.801}, {"text": "l'encontre de l'Europe dans ces", "start": 5746.44, "duration": 5.12}, {"text": "conditions je ne me rendrai pas \u00e0 la COP", "start": 5748.92, "duration": 4.84}, {"text": "pour la finalisation des des", "start": 5751.56, "duration": 4.04}, {"text": "n\u00e9gociations mais les \u00e9quipes fran\u00e7aises", "start": 5753.76, "duration": 4.0}, {"text": "seront \u00e0 la COP elles seront dans toutes", "start": 5755.6, "duration": 3.599}, {"text": "les salles de n\u00e9gociation elles", "start": 5757.76, "duration": 4.52}, {"text": "porteront notre agenda que ce soit sur", "start": 5759.199, "duration": 5.401}, {"text": "la sortie des \u00e9nergies fossiles mais", "start": 5762.28, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e9galement sur les droits de l'homme car", "start": 5764.6, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 la COP on n\u00e9gocie aussi sur les droit", "start": 5767.159, "duration": 4.08}, {"text": "de l'homme et je peux vous dire que nous", "start": 5769.6, "duration": 3.96}, {"text": "sommes d\u00e9termin\u00e9s pour porter des des", "start": 5771.239, "duration": 5.4}, {"text": "positions tr\u00e8s ambitieuses en mati\u00e8re de", "start": 5773.56, "duration": 5.0}, {"text": "lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique", "start": 5776.639, "duration": 4.0}, {"text": "quand on voit justement l'\u00f4te de cette", "start": 5778.56, "duration": 4.44}, {"text": "COP 29 ce pr\u00e9sident azerba\u00efdjanais qui", "start": 5780.639, "duration": 4.08}, {"text": "dit que le p\u00e9trole et le gaz des", "start": 5783.0, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9nergies carbon\u00e9es sont je cite un un", "start": 5784.719, "duration": 3.721}, {"text": "cadeau de Dieu on est encore dans une", "start": 5786.88, "duration": 2.96}, {"text": "nouvelle provocation l\u00e0 sur le plan", "start": 5788.44, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9cologique on est clairement dans une", "start": 5789.84, "duration": 3.68}, {"text": "provocation nous savons tous que les", "start": 5791.88, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9nergies fossiles sont \u00e0 l'origine de", "start": 5793.52, "duration": 4.4}, {"text": "l'essentiel des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet", "start": 5795.679, "duration": 4.161}, {"text": "de serre que la grande victoire que nous", "start": 5797.92, "duration": 4.6}, {"text": "avons obtenu nous diplomati fran\u00e7aise et", "start": 5799.84, "duration": 5.56}, {"text": "europ\u00e9enne l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 la COP 28", "start": 5802.52, "duration": 4.8}, {"text": "c'\u00e9tait la sortie progressive des", "start": 5805.4, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9nergies fossiles en affirmant que les", "start": 5807.32, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9nergies fossiles sont un don de Dieu", "start": 5809.8, "duration": 4.08}, {"text": "c'est une fa\u00e7on de remettre en cause cet", "start": 5811.6, "duration": 4.519}, {"text": "accord international universel qui nous", "start": 5813.88, "duration": 4.359}, {"text": "engage tous et \u00e9videmment on ne laissera", "start": 5816.119, "duration": 4.841}, {"text": "pas faire boycotter euh la COP 29 pour", "start": 5818.239, "duration": 4.561}, {"text": "la France au moment o\u00f9 Donald Trump a", "start": 5820.96, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 la Maison Blanche est-ce que", "start": 5822.8, "duration": 3.399}, {"text": "c'est pas une erreur strat\u00e9gique dans le", "start": 5824.76, "duration": 3.359}, {"text": "combat pour le d\u00e9r\u00e8glement climatique", "start": 5826.199, "duration": 2.841}, {"text": "pour faire la politique de la chaise", "start": 5828.119, "duration": 2.6}, {"text": "vide parce comme je voulais indiquer moi", "start": 5829.04, "duration": 3.84}, {"text": "je seraiis en appui de mes \u00e9quipes au", "start": 5830.719, "duration": 5.161}, {"text": "plus pr\u00e8s j'ai imm\u00e9diatement inform\u00e9 mes", "start": 5832.88, "duration": 5.319}, {"text": "homologues europ\u00e9ens euh je les ai", "start": 5835.88, "duration": 4.359}, {"text": "appel\u00e9s \u00e0 la solidarit\u00e9 euh mais je", "start": 5838.199, "duration": 4.321}, {"text": "serai aussi \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 pour passer les", "start": 5840.239, "duration": 5.121}, {"text": "messages depuis Paris \u00e0 mes homologues", "start": 5842.52, "duration": 4.76}, {"text": "des autres pays non europ\u00e9ens pour faire", "start": 5845.36, "duration": 4.68}, {"text": "en sorte que cette COP soit autant que", "start": 5847.28, "duration": 5.48}, {"text": "possible un succ\u00e8s notre ambassadeur", "start": 5850.04, "duration": 5.199}, {"text": "climat sera \u00e9videmment repr\u00e9sent\u00e9 dans", "start": 5852.76, "duration": 4.24}, {"text": "toutes les instances et je le piloterai", "start": 5855.239, "duration": 3.88}, {"text": "d'un point de vue politique de mani\u00e8re \u00e0", "start": 5857.0, "duration": 3.639}, {"text": "ce que les int\u00e9r\u00eats de la France soient", "start": 5859.119, "duration": 3.201}, {"text": "bien repr\u00e9sent\u00e9s alors la s\u00e9natrice les", "start": 5860.639, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9publicains Christine Lavarde vous a", "start": 5862.32, "duration": 3.6}, {"text": "demand\u00e9 d'aller encore plus loin et ce", "start": 5863.679, "duration": 5.641}, {"text": "que le gouvernement fran\u00e7ais d\u00e9nonce le", "start": 5865.92, "duration": 5.759}, {"text": "contrat le trait\u00e9 gazier qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9", "start": 5869.32, "duration": 3.799}, {"text": "entre l'Union europ\u00e9enne et l'Azerba\u00efjan", "start": 5871.679, "duration": 2.681}, {"text": "est-ce que le gouvernement fran\u00e7ais pour", "start": 5873.119, "duration": 3.401}, {"text": "aller jusque l\u00e0 en tout cas je veux dire", "start": 5874.36, "duration": 6.12}, {"text": "ici que nous nous n'aortons pas de gaz", "start": 5876.52, "duration": 6.44}, {"text": "d'Azerba\u00efdjan nous sommes totalement", "start": 5880.48, "duration": 4.88}, {"text": "ind\u00e9pendants de toute mol\u00e9cule de gaz", "start": 5882.96, "duration": 4.4}, {"text": "qui viendrait de ce pays c'est d\u00e9j\u00e0", "start": 5885.36, "duration": 4.16}, {"text": "important il faut le dire et le r\u00e9p\u00e9ter", "start": 5887.36, "duration": 4.319}, {"text": "et \u00e9videmment nous sommes interrogateurs", "start": 5889.52, "duration": 4.44}, {"text": "par rapport \u00e0 ce trait\u00e9 donc vous", "start": 5891.679, "duration": 5.0}, {"text": "interrogez juste ce contrat gazier mais", "start": 5893.96, "duration": 4.199}, {"text": "sans le d\u00e9noncer pourquoi ne pas aller", "start": 5896.679, "duration": 3.161}, {"text": "jusque \u00e0 le d\u00e9noncer parce que", "start": 5898.159, "duration": 3.96}, {"text": "l'objectif que nous avons collectivement", "start": 5899.84, "duration": 4.759}, {"text": "c'est de sortir de notre d\u00e9pendance aux", "start": 5902.119, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9nergies fossiles c'est le travail que", "start": 5904.599, "duration": 3.6}, {"text": "je m\u00e8ne en France c'est le travail que", "start": 5906.239, "duration": 3.761}, {"text": "je m\u00e8ne en europ\u00e9en c'est pour \u00e7a que le", "start": 5908.199, "duration": 3.96}, {"text": "pacte vert est essentiel c'est pour \u00e7a", "start": 5910.0, "duration": 4.4}, {"text": "que reculer sur le climat et les textes", "start": 5912.159, "duration": 4.361}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 mis en \u0153uvre par la", "start": 5914.4, "duration": 3.6}, {"text": "Commission europ\u00e9enne ces derni\u00e8res", "start": 5916.52, "duration": 5.24}, {"text": "ann\u00e9es en mati\u00e8re de climat et serait", "start": 5918.0, "duration": 6.44}, {"text": "tr\u00e8s dommageable pas seulement pour des", "start": 5921.76, "duration": 4.24}, {"text": "raisons climatiques \u00e9videmment pour des", "start": 5924.44, "duration": 3.04}, {"text": "raisons climatiques mais \u00e9galement pour", "start": 5926.0, "duration": 2.679}, {"text": "des raisons \u00e9conomiques et", "start": 5927.48, "duration": 3.48}, {"text": "d'ind\u00e9pendance politique aujourd'hui le", "start": 5928.679, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement la lutte contre le", "start": 5930.96, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique est aussi une", "start": 5932.28, "duration": 3.12}, {"text": "guerre \u00e9conomique et une guerre de", "start": 5933.96, "duration": 3.199}, {"text": "souverainet\u00e9 derni\u00e8re question qui", "start": 5935.4, "duration": 4.12}, {"text": "concerne le budget c'est un sujet qui", "start": 5937.159, "duration": 3.921}, {"text": "arrive au S\u00e9nat en ce moment puisque le", "start": 5939.52, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement a annonc\u00e9 des cr\u00e9dits d'1,6", "start": 5941.08, "duration": 3.76}, {"text": "milliards d'euros suppl\u00e9mentaires pour", "start": 5943.32, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9carboner notre industrie or Emmanuel", "start": 5944.84, "duration": 4.72}, {"text": "Macron avait promis 10 milliards d'euros", "start": 5947.199, "duration": 4.761}, {"text": "total pour pouvoir et bien augmenter la", "start": 5949.56, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9carbonation de notre industrie selon", "start": 5951.96, "duration": 4.12}, {"text": "certains \u00e9lus certains parlementaires on", "start": 5954.239, "duration": 4.0}, {"text": "le compteenit pas est-ce que le compte y", "start": 5956.08, "duration": 3.76}, {"text": "est sur ces 10 milliards d'euros c'est", "start": 5958.239, "duration": 3.36}, {"text": "une augmentation de l'enveloppe de", "start": 5959.84, "duration": 3.759}, {"text": "cr\u00e9dit d' 1,6 milliard d'euros moi je", "start": 5961.599, "duration": 4.441}, {"text": "salue cette augmentation des cr\u00e9dits", "start": 5963.599, "duration": 4.201}, {"text": "elle vient s'ajouter \u00e0 des milliards de", "start": 5966.04, "duration": 4.0}, {"text": "cr\u00e9dits qui ont d'ors et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 5967.8, "duration": 4.24}, {"text": "allou\u00e9s \u00e0 des projets importante des", "start": 5970.04, "duration": 3.44}, {"text": "carbonation sur notre territoire", "start": 5972.04, "duration": 3.199}, {"text": "fran\u00e7ais vous savez que l'industrie", "start": 5973.48, "duration": 4.119}, {"text": "tient aujourd'hui sa trajectoire de", "start": 5975.239, "duration": 4.0}, {"text": "diminution des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet", "start": 5977.599, "duration": 3.401}, {"text": "de C ce n'\u00e9tait pas un acquis c'est", "start": 5979.239, "duration": 5.0}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sidence d'Emmanuel Macron", "start": 5981.0, "duration": 4.96}, {"text": "c'est gr\u00e2ce aux gouvernements qui se", "start": 5984.239, "duration": 3.96}, {"text": "sont succ\u00e9d\u00e9s nous continuons et au", "start": 5985.96, "duration": 5.08}, {"text": "moment o\u00f9 moi je m'interrogeais sur", "start": 5988.199, "duration": 4.561}, {"text": "notre budget en mati\u00e8re \u00e9cologique et", "start": 5991.04, "duration": 3.4}, {"text": "bien je sal cette d\u00e9cision c'est une", "start": 5992.76, "duration": 3.8}, {"text": "bonne d\u00e9cision pour notre \u00e9conomie pour", "start": 5994.44, "duration": 3.92}, {"text": "les emplois et pour le climat merci", "start": 5996.56, "duration": 4.44}, {"text": "beaucoup AG unach\u00e9 pour vos r\u00e9actions", "start": 5998.36, "duration": 4.44}, {"text": "merci merci beaucoup Alexandre on", "start": 6001.0, "duration": 3.8}, {"text": "poursuit les r\u00e9actions salle des", "start": 6002.8, "duration": 3.6}, {"text": "conf\u00e9rences et toujours autour de cette", "start": 6004.8, "duration": 3.52}, {"text": "actualit\u00e9 politique internationale tr\u00e8s", "start": 6006.4, "duration": 4.759}, {"text": "charg\u00e9e et notamment apr\u00e8s l'\u00e9lection de", "start": 6008.32, "duration": 5.56}, {"text": "Donald Trump comme pr\u00e9sident des", "start": 6011.159, "duration": 4.361}, {"text": "\u00c9tats-Unis la s\u00e9ance de question au", "start": 6013.88, "duration": 4.2}, {"text": "gouvernement s'est ouverte sur ce sujet", "start": 6015.52, "duration": 5.04}, {"text": "sur les cons\u00e9quences en Europe de cette", "start": 6018.08, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lection la question \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e par", "start": 6020.56, "duration": 3.48}, {"text": "Claude malure qui s'inqui\u00e9tait des", "start": 6022.52, "duration": 3.119}, {"text": "cons\u00e9quences sur la guerre en Ukraine et", "start": 6024.04, "duration": 3.48}, {"text": "il est \u00e0 votre micro Alexandre", "start": 6025.639, "duration": 3.361}, {"text": "effectivement Claude maluret vous avez", "start": 6027.52, "duration": 3.52}, {"text": "interrog\u00e9 le gouvernement sur les", "start": 6029.0, "duration": 4.36}, {"text": "cons\u00e9quence de l'\u00e9lection de Donald", "start": 6031.04, "duration": 4.88}, {"text": "Trump sur la guerre en Ukraine est-ce", "start": 6033.36, "duration": 4.44}, {"text": "que pour reprendre vos mots vous", "start": 6035.92, "duration": 3.96}, {"text": "craignez un d\u00e9pessage de l'Ukraine avec", "start": 6037.8, "duration": 3.799}, {"text": "un accord entre Donald Trump et Vladimir", "start": 6039.88, "duration": 3.92}, {"text": "Poutine bah il est fort probable que", "start": 6041.599, "duration": 5.961}, {"text": "c'est ce qui est en train de se de se", "start": 6043.8, "duration": 6.12}, {"text": "profiler quand on voit le tweet du ou", "start": 6047.56, "duration": 4.28}, {"text": "plut\u00f4t le post sur Instagram du fils de", "start": 6049.92, "duration": 4.679}, {"text": "Donald Trump disant ski qu'il allait", "start": 6051.84, "duration": 4.44}, {"text": "perdre son son argent de poche dans les", "start": 6054.599, "duration": 3.681}, {"text": "semaines qui viennent d'abord c'est", "start": 6056.28, "duration": 3.879}, {"text": "c'est c'est assez scandaleux de faire un", "start": 6058.28, "duration": 3.56}, {"text": "tweet comme \u00e7a mais deuxi\u00e8mement \u00e7a", "start": 6060.159, "duration": 4.121}, {"text": "montre bien que l'id\u00e9e c'est de discuter", "start": 6061.84, "duration": 4.6}, {"text": "par sur la t\u00eate des Europ\u00e9ens entre", "start": 6064.28, "duration": 5.56}, {"text": "Trump et Poutine et sur les bases d'un", "start": 6066.44, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9pessage en tout cas d'une division", "start": 6069.84, "duration": 4.879}, {"text": "d'une partition de l'Ukraine on a depuis", "start": 6071.48, "duration": 5.48}, {"text": "le d\u00e9but l'Europe la France et les pays", "start": 6074.719, "duration": 4.761}, {"text": "europ\u00e9ens ont dit que jamais ils ne", "start": 6076.96, "duration": 5.96}, {"text": "laisseraiit faire \u00e7a c'est le moment euh", "start": 6079.48, "duration": 5.56}, {"text": "de se faire entendre concr\u00e8tement est-ce", "start": 6082.92, "duration": 4.64}, {"text": "que l'Europe all les moyens pour", "start": 6085.04, "duration": 4.679}, {"text": "prot\u00e9ger seul l'Ukraine et peser dans", "start": 6087.56, "duration": 4.119}, {"text": "l'avenir de ce pays alors qu'est-ce", "start": 6089.719, "duration": 4.0}, {"text": "qu'elle peut faire je je pense d'abord", "start": 6091.679, "duration": 4.56}, {"text": "que \u00e7a n'est pas le pire n'est pas", "start": 6093.719, "duration": 5.361}, {"text": "certain il est pas certain que Trump et", "start": 6096.239, "duration": 4.081}, {"text": "que les Am\u00e9ricains en g\u00e9n\u00e9ral parce", "start": 6099.08, "duration": 2.4}, {"text": "qu'il y a pas que Trump il y a quand", "start": 6100.32, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00eame une opinion publique am\u00e9ricaine qui", "start": 6101.48, "duration": 4.8}, {"text": "n'a pas comme \u00e7a qui n'est pas", "start": 6103.88, "duration": 4.279}, {"text": "majoritairement pour partir", "start": 6106.28, "duration": 3.52}, {"text": "imm\u00e9diatement et laisser l'Ukraine", "start": 6108.159, "duration": 3.241}, {"text": "tomber quand je dis partir il y a pas de", "start": 6109.8, "duration": 3.439}, {"text": "troupe am\u00e9ricaine mais laissz tomber", "start": 6111.4, "duration": 2.88}, {"text": "tomb\u00e9 l'Ukraine je suis pas s\u00fbr que ce", "start": 6113.239, "duration": 2.121}, {"text": "soit le souhait d'une majorit\u00e9", "start": 6114.28, "duration": 2.919}, {"text": "d'Am\u00e9ricains deuxi\u00e8mement je suis pas", "start": 6115.36, "duration": 4.68}, {"text": "s\u00fbr du tout que Poutine contrairement \u00e0", "start": 6117.199, "duration": 4.241}, {"text": "ce qu'on pense que Poutine soit content", "start": 6120.04, "duration": 3.04}, {"text": "des propositions de Trump parce que", "start": 6121.44, "duration": 4.56}, {"text": "Poutine il est euh beaucoup plus il veut", "start": 6123.08, "duration": 4.88}, {"text": "en faire beaucoup plus aller beaucoup", "start": 6126.0, "duration": 3.599}, {"text": "plus loin avoir une victoire beaucoup", "start": 6127.96, "duration": 3.44}, {"text": "plus compl\u00e8te et Trump c'est pas quand", "start": 6129.599, "duration": 3.681}, {"text": "m\u00eame son sa position donc il est pas du", "start": 6131.4, "duration": 4.839}, {"text": "tout exclu que leur petites discussions", "start": 6133.28, "duration": 5.64}, {"text": "elles avortent assez assez rapidement et", "start": 6136.239, "duration": 5.281}, {"text": "puis troisi\u00e8mement euh l'Europe c'est", "start": 6138.92, "duration": 5.319}, {"text": "quand m\u00eame du point de vue euh de la de", "start": 6141.52, "duration": 4.079}, {"text": "l'\u00e9conomie du point de vue de la", "start": 6144.239, "duration": 3.561}, {"text": "puissance et cetera euh une puissance", "start": 6145.599, "duration": 3.841}, {"text": "mondiale \u00e0 l'\u00e9gale de la Chine et des", "start": 6147.8, "duration": 3.56}, {"text": "\u00c9tats-Unis euh on n'est pas encore", "start": 6149.44, "duration": 3.36}, {"text": "compl\u00e8tement balay\u00e9 de la carte", "start": 6151.36, "duration": 3.56}, {"text": "diplomatique quand vous quand vous voyez", "start": 6152.8, "duration": 3.439}, {"text": "que le ministre de la d\u00e9fense de Donald", "start": 6154.92, "duration": 3.56}, {"text": "Trump sera un pr\u00e9sentateur de la cha\u00eene", "start": 6156.239, "duration": 4.081}, {"text": "Fox News il va donc diriger la premi\u00e8re", "start": 6158.48, "duration": 5.239}, {"text": "arm\u00e9e du monde c'est inqui\u00e9tant non euh", "start": 6160.32, "duration": 6.16}, {"text": "parce que euh je connais pas ce type", "start": 6163.719, "duration": 4.48}, {"text": "donc \u00e9videmment je peux pas je peux pas", "start": 6166.48, "duration": 4.04}, {"text": "vous dire mais euh d'une part les si", "start": 6168.199, "duration": 3.321}, {"text": "vous regardez les ministres de la", "start": 6170.52, "duration": 2.36}, {"text": "d\u00e9fense des diff\u00e9rents pays y compris en", "start": 6171.52, "duration": 2.719}, {"text": "France vous avez des tas de gens qui NT", "start": 6172.88, "duration": 4.2}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialistes de d\u00e9fense", "start": 6174.239, "duration": 5.0}, {"text": "et piloter un minist\u00e8re c'est pas", "start": 6177.08, "duration": 4.119}, {"text": "obligatoirement piloter le minist\u00e8re", "start": 6179.239, "duration": 5.041}, {"text": "dont on est sp\u00e9cialiste donc de ce point", "start": 6181.199, "duration": 5.281}, {"text": "de vuel\u00e0 moi je je ne fais pas de", "start": 6184.28, "duration": 3.959}, {"text": "jugement \u00e0 priori deuxi\u00e8mement je vais", "start": 6186.48, "duration": 3.04}, {"text": "vous dire l'un des plus grands pr\u00e9sident", "start": 6188.239, "duration": 2.681}, {"text": "des \u00c9tats-Unis celui qui a gagn\u00e9 la", "start": 6189.52, "duration": 3.079}, {"text": "guerre froide celui qui a gagn\u00e9 la", "start": 6190.92, "duration": 3.64}, {"text": "guerre froide contre le sovi\u00e9tiqu il", "start": 6192.599, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9tait acteur de cin\u00e9ma il s'app Ronald", "start": 6194.56, "duration": 5.639}, {"text": "Reagan et vous allez au en France on se", "start": 6196.679, "duration": 5.801}, {"text": "dit c'est un acteur de cin\u00e9ma donc", "start": 6200.199, "duration": 4.52}, {"text": "c'\u00e9tait un pauve type mais aux", "start": 6202.48, "duration": 4.04}, {"text": "\u00c9tats-Unis c'est un c'est c'est c'est le", "start": 6204.719, "duration": 3.281}, {"text": "plus l'un des plus grands pr\u00e9sidents des", "start": 6206.52, "duration": 3.0}, {"text": "\u00c9tats-Unis et je pense personnellement", "start": 6208.0, "duration": 3.08}, {"text": "que gagner la guerre froide \u00e7a fait de", "start": 6209.52, "duration": 3.0}, {"text": "lui un des plus grands pr\u00e9sidents des", "start": 6211.08, "duration": 2.8}, {"text": "\u00c9tats-Unis derni\u00e8re derni\u00e8re question", "start": 6212.52, "duration": 2.8}, {"text": "Claude maluret sur l'annonce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 6213.88, "duration": 2.6}, {"text": "faite cet apr\u00e8s-midi dans cette s\u00e9ance", "start": 6215.32, "duration": 2.04}, {"text": "de question d' actctualit\u00e9 au", "start": 6216.48, "duration": 2.759}, {"text": "gouvernement le gouvernement fran\u00e7ais va", "start": 6217.36, "duration": 4.64}, {"text": "boycotter la COP 29 \u00e0 Bacou le", "start": 6219.239, "duration": 4.4}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais a raison de", "start": 6222.0, "duration": 2.92}, {"text": "prendre cette d\u00e9cision apr\u00e8s les propos", "start": 6223.639, "duration": 3.08}, {"text": "insultants du Pr\u00e9sident azerba\u00efjanais je", "start": 6224.92, "duration": 3.759}, {"text": "crois qu'il y a une limite au fait de se", "start": 6226.719, "duration": 3.721}, {"text": "faire cracher \u00e0 la figure il y a une", "start": 6228.679, "duration": 3.841}, {"text": "limite au fait de laisser un dictateur", "start": 6230.44, "duration": 4.92}, {"text": "FA des \u00e9meutes et soutenir des des", "start": 6232.52, "duration": 4.8}, {"text": "s\u00e9paratistes dans les territoires", "start": 6235.36, "duration": 5.759}, {"text": "fran\u00e7ais il y a une limite \u00e0 accepter de", "start": 6237.32, "duration": 5.359}, {"text": "l'International des dictateurs dont fait", "start": 6241.119, "duration": 4.401}, {"text": "partie ali\u00e8 le pr\u00e9sident de de", "start": 6242.679, "duration": 5.361}, {"text": "l'Azerbaidjan une limite \u00e0 ses critiques", "start": 6245.52, "duration": 4.88}, {"text": "et \u00e0 ses insultes contre les Europ\u00e9ens", "start": 6248.04, "duration": 4.119}, {"text": "et d'ailleurs je vous signale que Scholz", "start": 6250.4, "duration": 4.52}, {"text": "n'y va pas que vonleyen n'y va pas et", "start": 6252.159, "duration": 4.201}, {"text": "que dans ces", "start": 6254.92, "duration": 5.48}, {"text": "conditions en plus vous savez une COP \u00e7a", "start": 6256.36, "duration": 5.759}, {"text": "d\u00e9pend \u00e9videmment des gens qui sont l\u00e0", "start": 6260.4, "duration": 2.92}, {"text": "mais \u00e7a d\u00e9pend aussi de la fa\u00e7on la", "start": 6262.119, "duration": 2.801}, {"text": "pr\u00e9sidence le fait quand on conna\u00eet les", "start": 6263.32, "duration": 3.52}, {"text": "positions en mati\u00e8re de climat de", "start": 6264.92, "duration": 5.0}, {"text": "biodiversit\u00e9 et tout du dictateur aliief", "start": 6266.84, "duration": 5.04}, {"text": "je suis pas s\u00fbr que cette COP ce soit la", "start": 6269.92, "duration": 3.64}, {"text": "meilleure merci beaucoup Claude maluret", "start": 6271.88, "duration": 2.839}, {"text": "on rappelle que c'est bien la ministre", "start": 6273.56, "duration": 2.559}, {"text": "fran\u00e7aise de la transition \u00e9cologique", "start": 6274.719, "duration": 3.4}, {"text": "qui n'ira pas \u00e0 la COP 29 mais il y aura", "start": 6276.119, "duration": 4.881}, {"text": "bien des \u00e9quipes fran\u00e7aise sur place", "start": 6278.119, "duration": 5.321}, {"text": "merci merci beaucoup Alexandre et puis", "start": 6281.0, "duration": 4.88}, {"text": "pour conclure et toujours sur ce m\u00eame", "start": 6283.44, "duration": 4.92}, {"text": "sujet votre derni\u00e8re invit\u00e9 salle des", "start": 6285.88, "duration": 5.12}, {"text": "conf\u00e9rences est Yannick Jadeau le", "start": 6288.36, "duration": 5.04}, {"text": "s\u00e9nateur \u00e9cologiste de Paris qui", "start": 6291.0, "duration": 4.88}, {"text": "d'ailleurs interpellait d\u00e9j\u00e0 la ministre", "start": 6293.4, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 propos de cette COP 29 d\u00e8s la semaine", "start": 6295.88, "duration": 5.239}, {"text": "pass\u00e9e bonjour Yannick jado bonjour vous", "start": 6298.04, "duration": 5.0}, {"text": "demandiez \u00e0 la ministre de la transition", "start": 6301.119, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9cologique la semaine derni\u00e8re qu'elle", "start": 6303.04, "duration": 4.44}, {"text": "ne se rende pas \u00e0 Bakou \u00e0 la cop29 c'est", "start": 6304.56, "duration": 4.599}, {"text": "d\u00e9sormais chose faite vous \u00eates", "start": 6307.48, "duration": 4.639}, {"text": "satisfait bien s\u00fbr bien s\u00fbr il fallait", "start": 6309.159, "duration": 5.04}, {"text": "la semaine derni\u00e8re d\u00e9j\u00e0 annoncer le", "start": 6312.119, "duration": 5.04}, {"text": "boycot politique de cette de cette", "start": 6314.199, "duration": 4.4}, {"text": "conf\u00e9rence c'est quand m\u00eame la premi\u00e8re", "start": 6317.159, "duration": 3.161}, {"text": "fois dans l'histoire il compris que des", "start": 6318.599, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9cologistes appellent au boycott d'une", "start": 6320.32, "duration": 3.96}, {"text": "conf\u00e9rence sur le climat on sait combien", "start": 6322.52, "duration": 4.04}, {"text": "nous avons de coop\u00e9ration", "start": 6324.28, "duration": 4.08}, {"text": "internationale nous avons besoin de", "start": 6326.56, "duration": 3.96}, {"text": "coop\u00e9ration internationale mais l\u00e0 on a", "start": 6328.36, "duration": 4.6}, {"text": "un r\u00e9gime qui a fait l'\u00e9puration", "start": 6330.52, "duration": 4.04}, {"text": "ethnique des Arm\u00e9niens sur le haut", "start": 6332.96, "duration": 3.4}, {"text": "carabach qui continue \u00e0 menacer", "start": 6334.56, "duration": 4.76}, {"text": "l'Arm\u00e9nie qui oppresse s'enferme torture", "start": 6336.36, "duration": 4.799}, {"text": "tous ces opposants politiques et qui", "start": 6339.32, "duration": 4.76}, {"text": "utilisent la COP climat pour vendre", "start": 6341.159, "duration": 4.881}, {"text": "toujours plus d'\u00e9nergie fossile donc on", "start": 6344.08, "duration": 4.48}, {"text": "est dans l'ab\u00e9ration absolue il ne", "start": 6346.04, "duration": 4.24}, {"text": "fallait pas y aller et puis l\u00e0", "start": 6348.56, "duration": 4.0}, {"text": "maintenant un pr\u00e9sident qui insulte la", "start": 6350.28, "duration": 3.28}, {"text": "France", "start": 6352.56, "duration": 3.0}, {"text": "qui insulte la France dans ses propos", "start": 6353.56, "duration": 4.72}, {"text": "officiels d'ouverture de la cop29 donc", "start": 6355.56, "duration": 5.159}, {"text": "effectivement \u00e9videmment la ministre", "start": 6358.28, "duration": 3.76}, {"text": "doit pas y aller mais maintenant", "start": 6360.719, "duration": 4.841}, {"text": "j'appelle \u00e0 ce que les les autres", "start": 6362.04, "duration": 6.52}, {"text": "ministres europ\u00e9ens soient \u00e0 la fois", "start": 6365.56, "duration": 5.4}, {"text": "responsable pour les Arm\u00e9niens pour le", "start": 6368.56, "duration": 4.2}, {"text": "climat pour les droits humains mais soit", "start": 6370.96, "duration": 4.08}, {"text": "solidaire de la France qui s'est fait", "start": 6372.76, "duration": 6.359}, {"text": "insulter par le r\u00e9gime en place alors la", "start": 6375.04, "duration": 5.679}, {"text": "s\u00e9natrice les r\u00e9publicains Christine", "start": 6379.119, "duration": 3.08}, {"text": "Lavarde a demand\u00e9 d'aller plus loin \u00e0 la", "start": 6380.719, "duration": 3.48}, {"text": "ministre et de d\u00e9noncer du point de vue", "start": 6382.199, "duration": 3.721}, {"text": "du gouvernement fran\u00e7ais le contragazier", "start": 6384.199, "duration": 2.601}, {"text": "entre l'Union europ\u00e9enne et", "start": 6385.92, "duration": 2.92}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan j'ai interrog\u00e9 la ministre", "start": 6386.8, "duration": 4.12}, {"text": "sur ce sujet elle n'a pas l'air tr\u00e8s", "start": 6388.84, "duration": 4.44}, {"text": "encline \u00e0 le faire elle interroge ce", "start": 6390.92, "duration": 4.0}, {"text": "contrat seulement le gouvernement doit", "start": 6393.28, "duration": 4.359}, {"text": "aller plus loin mais bien s\u00fbr vous savez", "start": 6394.92, "duration": 4.52}, {"text": "j'ai fait le rapport d'une commission", "start": 6397.639, "duration": 3.761}, {"text": "d'enqu\u00eate sur total l'ann\u00e9e derni\u00e8re au", "start": 6399.44, "duration": 5.52}, {"text": "S\u00e9nat et le S\u00e9nat demandait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 ce", "start": 6401.4, "duration": 6.4}, {"text": "que Total \u00e9nergie parce qu'on pourrait", "start": 6404.96, "duration": 4.48}, {"text": "aussi s'int\u00e9resser \u00e0 total ennergie", "start": 6407.8, "duration": 3.12}, {"text": "c'est dommage que Madame Lagarde ne", "start": 6409.44, "duration": 4.0}, {"text": "mentionne pas total ennergie total fait", "start": 6410.92, "duration": 4.96}, {"text": "des affaires en azerba\u00efjan y compris au", "start": 6413.44, "duration": 3.88}, {"text": "moment de l'\u00e9puration ethnique des", "start": 6415.88, "duration": 5.0}, {"text": "Arm\u00e9niens donc commen\u00e7ons nous aussi \u00e0", "start": 6417.32, "duration": 5.6}, {"text": "balayer devant notre porte en sortant", "start": 6420.88, "duration": 4.44}, {"text": "total \u00e9nergie d'azerba\u00efjan et puis", "start": 6422.92, "duration": 4.56}, {"text": "effectivement la complaisance de Madame", "start": 6425.32, "duration": 5.799}, {"text": "Van derl vis-\u00e0-vis de l'Azerba\u00efjan pour", "start": 6427.48, "duration": 6.84}, {"text": "se fournir en gaz y compris d\u00e9tournant", "start": 6431.119, "duration": 5.48}, {"text": "les sanctions de la Russie c'est une", "start": 6434.32, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9vidence donc il faut faire pression sur", "start": 6436.599, "duration": 3.52}, {"text": "total \u00e9nergie pour que ce arr\u00eate de", "start": 6438.119, "duration": 3.361}, {"text": "faire des affaires avec l'Azerbaidjan ah", "start": 6440.119, "duration": 3.361}, {"text": "bien oui si vous voulez un moment donn\u00e9", "start": 6441.48, "duration": 4.52}, {"text": "on on en a les moyens bien s\u00fbr qu'on a", "start": 6443.48, "duration": 5.56}, {"text": "les moyens faut encore vouloir le faire", "start": 6446.0, "duration": 6.08}, {"text": "dire quand vous avez une compagnie", "start": 6449.04, "duration": 5.48}, {"text": "fran\u00e7aise qui porte le drapeau fran\u00e7ais", "start": 6452.08, "duration": 6.32}, {"text": "dans le monde entier qui aujourd'hui est", "start": 6454.52, "duration": 7.0}, {"text": "complice du d\u00e9r\u00e8glement climatiqu et", "start": 6458.4, "duration": 6.08}, {"text": "complice d'un r\u00e9gime d'une dictature qui", "start": 6461.52, "duration": 4.96}, {"text": "enferme ses opposants politiques", "start": 6464.48, "duration": 5.04}, {"text": "pers\u00e9cute les Arm\u00e9niens oui le minimum", "start": 6466.48, "duration": 4.96}, {"text": "d'une soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise \u00e7a devrait \u00eatre", "start": 6469.52, "duration": 3.96}, {"text": "de se sortir de ce type de P P derni\u00e8re", "start": 6471.44, "duration": 3.64}, {"text": "question boycotter politiquement cette", "start": 6473.48, "duration": 4.36}, {"text": "cop29 au m\u00eame moment o\u00f9 Donald Trump va", "start": 6475.08, "duration": 4.72}, {"text": "revenir \u00e0 \u00e0 la Maison Blanche o\u00f9", "start": 6477.84, "duration": 3.92}, {"text": "beaucoup de dirigeants occidentaux et", "start": 6479.8, "duration": 4.08}, {"text": "bien demande de privil\u00e9gier la relance", "start": 6481.76, "duration": 4.04}, {"text": "industrielle \u00e9conomique par rapport aux", "start": 6483.88, "duration": 3.279}, {"text": "mesures \u00e9cologiques est-ce que c'est pas", "start": 6485.8, "duration": 3.96}, {"text": "une erreur strat\u00e9gique non parce que si", "start": 6487.159, "duration": 4.201}, {"text": "vous voulez je vous l'ai dit moi j'ai", "start": 6489.76, "duration": 3.28}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 beaucoup beaucoup de Cop", "start": 6491.36, "duration": 4.16}, {"text": "dans ma vie et je d\u00e9fends la coop\u00e9ration", "start": 6493.04, "duration": 4.079}, {"text": "internationale parce que comme le climat", "start": 6495.52, "duration": 3.32}, {"text": "c'est un bien commun de l'humanit\u00e9 il", "start": 6497.119, "duration": 3.841}, {"text": "faut une coop\u00e9ration internationale mais", "start": 6498.84, "duration": 5.72}, {"text": "quand le r\u00e9gime qui accueille la COP", "start": 6500.96, "duration": 6.6}, {"text": "instrumentalise la COP pour opprimer et", "start": 6504.56, "duration": 6.24}, {"text": "pour vendre toujours plus de gaz contre", "start": 6507.56, "duration": 5.36}, {"text": "le climat \u00e0 ce moment-l\u00e0 cette COP n'a", "start": 6510.8, "duration": 4.2}, {"text": "plus de sens elle est totalement", "start": 6512.92, "duration": 5.239}, {"text": "d\u00e9tourn\u00e9e de son objectif et on doit se", "start": 6515.0, "duration": 6.8}, {"text": "dire et ben organisons-nous faisons tout", "start": 6518.159, "duration": 6.241}, {"text": "ce qu'il faut pour que la COP de BEM", "start": 6521.8, "duration": 4.76}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine o\u00f9 ce seront les 10", "start": 6524.4, "duration": 3.96}, {"text": "ans de l'accord de Paris sur le climat", "start": 6526.56, "duration": 3.28}, {"text": "soit un grand succ\u00e8s parce que nous", "start": 6528.36, "duration": 3.52}, {"text": "serons dans une d\u00e9mocratie au Br\u00e9sil", "start": 6529.84, "duration": 3.68}, {"text": "merci beaucoup", "start": 6531.88, "duration": 4.239}, {"text": "pour avoir r\u00e9pondu \u00e0 mes questions merci", "start": 6533.52, "duration": 4.4}, {"text": "merci beaucoup Alexandre on poursuit le", "start": 6536.119, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9brief de ces questions Gouvernement", "start": 6537.92, "duration": 4.319}, {"text": "sur ce plateau avec nous trois s\u00e9nateurs", "start": 6540.0, "duration": 3.28}, {"text": "et s\u00e9natrices j'ai le plaisir", "start": 6542.239, "duration": 2.641}, {"text": "d'accueillir Christine Lavarde bonjour", "start": 6543.28, "duration": 2.959}, {"text": "bonjour vous \u00eates s\u00e9natrice des hautes", "start": 6544.88, "duration": 3.2}, {"text": "sc\u00e8nes et membbr du groupe LR au S\u00e9nat", "start": 6546.239, "duration": 2.96}, {"text": "on vous a entendu tout \u00e0 l'heure", "start": 6548.08, "duration": 3.2}, {"text": "interpell le gouvernement la ministre", "start": 6549.199, "duration": 4.121}, {"text": "autour de la COP 29 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vous", "start": 6551.28, "duration": 4.28}, {"text": "Franck dersin bonjour Bour vous \u00eates", "start": 6553.32, "duration": 5.399}, {"text": "s\u00e9nateur Union centriste horizon du Nord", "start": 6555.56, "duration": 5.24}, {"text": "et enfin sur ce plateau Alexandre wiy", "start": 6558.719, "duration": 4.361}, {"text": "bonjour bonjour s\u00e9nateur socialiste iste", "start": 6560.8, "duration": 5.28}, {"text": "de looise pour commencer votre r\u00e9action", "start": 6563.08, "duration": 5.48}, {"text": "Christine Lavarde notamment la ministre", "start": 6566.08, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9pondait \u00e0 votre question elle a", "start": 6568.56, "duration": 2.96}, {"text": "annonc\u00e9 contrairement \u00e0 ce qu'elle", "start": 6570.199, "duration": 3.161}, {"text": "disait la semaine pass\u00e9e qu'elle ne se", "start": 6571.52, "duration": 4.719}, {"text": "rendrait pas \u00e0 Bakou en Azerba\u00efdjan o\u00f9", "start": 6573.36, "duration": 6.4}, {"text": "se tient la COP 29 j'imagine que c'est", "start": 6576.239, "duration": 5.801}, {"text": "un grand motif de satisfaction pour vous", "start": 6579.76, "duration": 4.04}, {"text": "alors c'est un motif de satisfaction", "start": 6582.04, "duration": 2.92}, {"text": "parce que aujourd'hui je pense que le", "start": 6583.8, "duration": 3.399}, {"text": "pr\u00e9sident alief a \u00e9t\u00e9 beaucoup trop loin", "start": 6584.96, "duration": 4.759}, {"text": "dans les propos qu'il a tenu \u00e0", "start": 6587.199, "duration": 4.121}, {"text": "l'encontre de la France et de l'Union", "start": 6589.719, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9enne on va rappeler propos he", "start": 6591.32, "duration": 4.12}, {"text": "pardon il a dit notamment que le r\u00e9gime", "start": 6593.119, "duration": 4.241}, {"text": "du pr\u00e9sident Macron a tu\u00e9 13 personnes", "start": 6595.44, "duration": 4.279}, {"text": "et bless\u00e9 169 personnes pendant les", "start": 6597.36, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e9gitimes protestations du peuple Canac", "start": 6599.719, "duration": 4.641}, {"text": "en Nouvelle-Cal\u00e9donie notamment voil\u00e0", "start": 6601.8, "duration": 4.04}, {"text": "une attaque directe sur ce qui se passe", "start": 6604.36, "duration": 2.68}, {"text": "en Nouvelle-Cal\u00e9donie je vous laisse", "start": 6605.84, "duration": 4.359}, {"text": "poursuivre mais au-del\u00e0 du r\u00e9gime du", "start": 6607.04, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9sident alief et de tout le", "start": 6610.199, "duration": 2.96}, {"text": "fonctionnement qui en d\u00e9coule le", "start": 6611.76, "duration": 3.08}, {"text": "fonctionnement de la compagnie nationale", "start": 6613.159, "duration": 2.841}, {"text": "p\u00e9troli\u00e8re et de toutes les", "start": 6614.84, "duration": 3.72}, {"text": "ramifications et actions diverses et", "start": 6616.0, "duration": 4.96}, {"text": "vari\u00e9es qu'elle m\u00e8ne sur le territoire", "start": 6618.56, "duration": 4.28}, {"text": "az\u00e9rie mais surtout en dehors du", "start": 6620.96, "duration": 3.639}, {"text": "territoire az\u00e9rie ce qui est dommage", "start": 6622.84, "duration": 3.72}, {"text": "c'est que ce sujet en fait \u00e9lut quand", "start": 6624.599, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00eame l'enjeu qui \u00e9tait le contenu des", "start": 6626.56, "duration": 5.76}, {"text": "discussions de la COP 29 alors m\u00eame", "start": 6629.159, "duration": 4.721}, {"text": "qu'aujourd'hui on est un tournant", "start": 6632.32, "duration": 4.279}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que si l'ensemble des pays", "start": 6633.88, "duration": 5.239}, {"text": "pr\u00e9sents \u00e0 cette COP ne r\u00e9vise pas leurs", "start": 6636.599, "duration": 6.52}, {"text": "objectifs il sera impossible de tenir", "start": 6639.119, "duration": 6.04}, {"text": "l'accord de Paris donc on est l\u00e0 quand", "start": 6643.119, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00eame \u00e0 un tournant en mati\u00e8re de", "start": 6645.159, "duration": 3.761}, {"text": "politique climatique ce qu'on peut", "start": 6646.679, "duration": 4.4}, {"text": "regretter tous c'est le choix qui a \u00e9t\u00e9", "start": 6648.92, "duration": 4.12}, {"text": "fait par les Nations Unies d'organiser", "start": 6651.079, "duration": 4.401}, {"text": "la COP \u00e0 Bakou alors apr\u00e8s c'est une", "start": 6653.04, "duration": 4.119}, {"text": "organisation tournante et il s'av\u00e8re que", "start": 6655.48, "duration": 3.4}, {"text": "cette fois-ci apr\u00e8s les \u00c9mirats Arab", "start": 6657.159, "duration": 3.92}, {"text": "aussi oui mais dans les \u00e9mirats Arabi on", "start": 6658.88, "duration": 4.319}, {"text": "pourrait dire effectivement COP tenu", "start": 6661.079, "duration": 3.681}, {"text": "dans un pays p\u00e9trolier mais il y avait", "start": 6663.199, "duration": 4.121}, {"text": "quand m\u00eame un portage politique tr\u00e8s", "start": 6664.76, "duration": 4.12}, {"text": "diff\u00e9rent du portage politique qui est", "start": 6667.32, "duration": 3.359}, {"text": "fait aujourd'hui par le pr\u00e9sident alief", "start": 6668.88, "duration": 3.44}, {"text": "il y a eu des avanc\u00e9es qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 6670.679, "duration": 3.801}, {"text": "faites dans la COP pr\u00e9c\u00e9dente et l\u00e0 on", "start": 6672.32, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9tait vraiment face \u00e0 un tournant et", "start": 6674.48, "duration": 3.599}, {"text": "apr\u00e8s c'est la r\u00e8gle g\u00e9ographique \u00e7a", "start": 6676.599, "duration": 3.841}, {"text": "devait arriver en Europe de l'Est trois", "start": 6678.079, "duration": 3.721}, {"text": "pays candidats il me semble que c'est la", "start": 6680.44, "duration": 3.12}, {"text": "Russie qui a un vetto sur deux pays donc", "start": 6681.8, "duration": 3.799}, {"text": "il est rest\u00e9 plus que l'azer enfin", "start": 6683.56, "duration": 4.2}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan pour accueillir la COP", "start": 6685.599, "duration": 3.801}, {"text": "d'ailleurs c'est c'est c'est c'est c'est", "start": 6687.76, "duration": 3.24}, {"text": "un peu cocasse mais la COP elle se tient", "start": 6689.4, "duration": 3.08}, {"text": "dans un stade de foot qui a \u00e9t\u00e9 financ\u00e9", "start": 6691.0, "duration": 3.0}, {"text": "par la compagnie p\u00e9troli\u00e8re c'est la", "start": 6692.48, "duration": 3.4}, {"text": "compagnie p\u00e9troli\u00e8re qui finance les", "start": 6694.0, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gations donc on voit bien et c'est", "start": 6695.88, "duration": 4.12}, {"text": "c'est voil\u00e0 mais c'est aussi", "start": 6698.199, "duration": 3.0}, {"text": "l'organisation \u00e9conomique de", "start": 6700.0, "duration": 3.04}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan sans le p\u00e9trole et sans le", "start": 6701.199, "duration": 3.92}, {"text": "gaz ils sont rien B il y a tous ces", "start": 6703.04, "duration": 4.4}, {"text": "symboles qui sont quand m\u00eame extr\u00eamement", "start": 6705.119, "duration": 4.6}, {"text": "n\u00e9gatif en terme de droits de l'homme", "start": 6707.44, "duration": 5.199}, {"text": "sur la puissance que que c'est au au", "start": 6709.719, "duration": 5.44}, {"text": "niveau du gaz au niveau du p\u00e9trole \u00e7a", "start": 6712.639, "duration": 3.841}, {"text": "pose quand m\u00eame \u00e9norm\u00e9ment de probl\u00e8mes", "start": 6715.159, "duration": 3.121}, {"text": "et en plus que disait Christine lavard", "start": 6716.48, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e7a finalement on a le d\u00e9bat sur le lieu", "start": 6718.28, "duration": 4.08}, {"text": "o\u00f9 se tient la COP mais plus sur les", "start": 6721.119, "duration": 2.241}, {"text": "enjeux de la COP c'est quand m\u00eame", "start": 6722.36, "duration": 2.239}, {"text": "vraiment probl\u00e9matique Alexandre wizy", "start": 6723.36, "duration": 2.759}, {"text": "alors qu'il y a urgence oui mais bien", "start": 6724.599, "duration": 2.52}, {"text": "s\u00fbr moi je suis d'accord avec tout ce", "start": 6726.119, "duration": 2.08}, {"text": "que vous venez de dire en effet vous", "start": 6727.119, "duration": 2.721}, {"text": "avez \u00e7a a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 il y a quelques", "start": 6728.199, "duration": 3.48}, {"text": "instants un pr\u00e9sident qui ouvre la COP", "start": 6729.84, "duration": 3.92}, {"text": "en disant le p\u00e9trole est une b\u00e9n\u00e9diction", "start": 6731.679, "duration": 3.601}, {"text": "de Dieu je sais pas tr\u00e8s bien ce que", "start": 6733.76, "duration": 2.8}, {"text": "Dieu vient faire l\u00e0-dedans en fait la", "start": 6735.28, "duration": 3.0}, {"text": "COP c'est d\u00e9j\u00e0 le lieu o\u00f9 il y a une", "start": 6736.56, "duration": 4.559}, {"text": "r\u00e9flexion scientifique sur l'\u00e9tat de la", "start": 6738.28, "duration": 5.439}, {"text": "plan\u00e8te l'\u00e9tat du climat la trajectoire", "start": 6741.119, "duration": 4.801}, {"text": "pour r\u00e9tablir les choses et en effet on", "start": 6743.719, "duration": 4.0}, {"text": "est face \u00e0 un tournant je rappelle que", "start": 6745.92, "duration": 3.96}, {"text": "le co\u00fbt de l'inaction \u00e9cologique", "start": 6747.719, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9conomique on est \u00e0 pr\u00e9valence et", "start": 6749.88, "duration": 4.0}, {"text": "absolument colossal et donc en effet", "start": 6751.88, "duration": 4.199}, {"text": "tous ces enjeux sont effac\u00e9s et le le", "start": 6753.88, "duration": 4.52}, {"text": "choix du du territoire de l'al\u00e9rie de", "start": 6756.079, "duration": 4.241}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan en effet aujourd'hui on", "start": 6758.4, "duration": 3.48}, {"text": "peut on peut se poser la question de ce", "start": 6760.32, "duration": 2.839}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 au niveau des Nations", "start": 6761.88, "duration": 2.92}, {"text": "Unies et en effet c'est un mauvais choix", "start": 6763.159, "duration": 2.96}, {"text": "parce qu'on parle pas du fond du dossier", "start": 6764.8, "duration": 3.319}, {"text": "qui est crucial pour l'avenir de de la", "start": 6766.119, "duration": 4.801}, {"text": "plan\u00e8te donc je comprends et je trouve", "start": 6768.119, "duration": 5.401}, {"text": "tout \u00e0 fait normal que la ministre de", "start": 6770.92, "duration": 4.319}, {"text": "l'\u00e9cologie ne se rend pas l\u00e0-bas mais on", "start": 6773.52, "duration": 3.24}, {"text": "est quand m\u00eame face \u00e0 des enux d\u00e9cisifs", "start": 6775.239, "duration": 3.241}, {"text": "et c'est pour \u00e7a ce qu'elle aussi dit", "start": 6776.76, "duration": 3.24}, {"text": "que les n\u00e9gociations vont quand m\u00eame", "start": 6778.48, "duration": 3.119}, {"text": "continuer sur", "start": 6780.0, "duration": 3.92}, {"text": "place ENF ce n'est pas un boycot c'est", "start": 6781.599, "duration": 4.681}, {"text": "uneence qui est symbolique exactement", "start": 6783.92, "duration": 4.12}, {"text": "quelle cr\u00e9dibilit\u00e9 pour cette COP 29", "start": 6786.28, "duration": 3.76}, {"text": "Fran derersin bah vous savez si on veut", "start": 6788.04, "duration": 3.679}, {"text": "savoir ce que c'est qu'une d\u00e9mocratie \u00e0", "start": 6790.04, "duration": 4.4}, {"text": "Bakou il faut aller en Azerba\u00efdjan si", "start": 6791.719, "duration": 6.841}, {"text": "j'ose ce jeune mot le le Pr\u00e9sident alief", "start": 6794.44, "duration": 6.12}, {"text": "c'est le petit t\u00e9l\u00e9graphiste de de", "start": 6798.56, "duration": 4.92}, {"text": "Poutine il fait le le boulot que Poutine", "start": 6800.56, "duration": 4.519}, {"text": "n'a pas envie de faire contre la France", "start": 6803.48, "duration": 4.08}, {"text": "et il attaque la France dans ses", "start": 6805.079, "duration": 4.64}, {"text": "territoires d'outremer alors que", "start": 6807.56, "duration": 5.0}, {"text": "lui-m\u00eame a servi son peuple va m\u00eame", "start": 6809.719, "duration": 6.52}, {"text": "jusqu'\u00e0 tuer des des des militants des", "start": 6812.56, "duration": 6.599}, {"text": "opposants \u00e0 mulouse he on l'a vu en", "start": 6816.239, "duration": 6.321}, {"text": "France c'est digne de ce que l'Iran a a", "start": 6819.159, "duration": 5.841}, {"text": "a pu faire alors ce qui est dommage", "start": 6822.56, "duration": 3.72}, {"text": "c'est que c'est encore une nouvelle", "start": 6825.0, "duration": 3.84}, {"text": "erreur de de l'ONU je veux dire apr\u00e8s", "start": 6826.28, "duration": 5.919}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 serr\u00e9 la main de Poutine il a", "start": 6828.84, "duration": 5.64}, {"text": "encore encore quelques jours d'avoir", "start": 6832.199, "duration": 6.161}, {"text": "choisi euh ce ce ce type de pays c'\u00e9tait", "start": 6834.48, "duration": 6.48}, {"text": "forc\u00e9ment prendre le risque je dirais", "start": 6838.36, "duration": 4.239}, {"text": "que les questions la question", "start": 6840.96, "duration": 4.199}, {"text": "essentielle de l'environnement soit un", "start": 6842.599, "duration": 5.801}, {"text": "peu effac\u00e9e face je dirais au", "start": 6845.159, "duration": 5.681}, {"text": "comportement d'un d'un dictateur donc je", "start": 6848.4, "duration": 4.48}, {"text": "souhaite la r\u00e9ussite \u00e9videmment de cette", "start": 6850.84, "duration": 4.44}, {"text": "COP elle est essentielle pour le monde", "start": 6852.88, "duration": 6.12}, {"text": "euh euh mais ce discours qui doit je", "start": 6855.28, "duration": 6.08}, {"text": "dirais se r\u00e9pandre au niveau", "start": 6859.0, "duration": 6.04}, {"text": "international est largement terni euh", "start": 6861.36, "duration": 5.56}, {"text": "euh d'abord par ce que dit le pr\u00e9sident", "start": 6865.04, "duration": 4.52}, {"text": "alief mais aussi euh par ce que est en", "start": 6866.92, "duration": 4.4}, {"text": "train de dire d\u00e9j\u00e0 l'entourage de", "start": 6869.56, "duration": 3.639}, {"text": "Monsieur Trump aux \u00c9tats-Unis oui on", "start": 6871.32, "duration": 3.44}, {"text": "peut d\u00e9plorer ce contexte international", "start": 6873.199, "duration": 4.281}, {"text": "o\u00f9 les questions environnementales on", "start": 6874.76, "duration": 4.76}, {"text": "peut le craindre vont \u00eatre en recul avec", "start": 6877.48, "duration": 4.719}, {"text": "l'\u00e9lection de Donald Trump euh vous avez", "start": 6879.52, "duration": 5.76}, {"text": "tous \u00e9galement sign\u00e9 et bien cette", "start": 6882.199, "duration": 4.761}, {"text": "tribune cet appel de plus de 600", "start": 6885.28, "duration": 3.879}, {"text": "parlementaires fran\u00e7aiss la VAN derlen", "start": 6886.96, "duration": 4.279}, {"text": "euh sur le Mercosur vous \u00eates tous", "start": 6889.159, "duration": 3.761}, {"text": "oppos\u00e9s pas tous pour m\u00eame raison mais", "start": 6891.239, "duration": 3.081}, {"text": "il y a notamment la raison", "start": 6892.92, "duration": 2.719}, {"text": "environnementale \u00e0 l'int\u00e9rieur de ce", "start": 6894.32, "duration": 3.04}, {"text": "sujet Alexandre wiisy bah oui mais c'est", "start": 6895.639, "duration": 4.281}, {"text": "un sujet qui a sur qu'on a aussi eu au", "start": 6897.36, "duration": 4.12}, {"text": "S\u00e9nat sur le CTA si vous voulez quand on", "start": 6899.92, "duration": 4.199}, {"text": "a repouss\u00e9 le CTA au cours de l'ann\u00e9e", "start": 6901.48, "duration": 4.159}, {"text": "qui vient de s'\u00e9couler pourquoi parce", "start": 6904.119, "duration": 2.881}, {"text": "qu'en fait la question que c'estes", "start": 6905.639, "duration": 3.56}, {"text": "trait\u00e9s de commerce qui procure des", "start": 6907.0, "duration": 4.04}, {"text": "micro points de croissance et qui", "start": 6909.199, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9stabilisent des fili\u00e8res enti\u00e8res bah", "start": 6911.04, "duration": 3.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e8re du trafic du trafic", "start": 6913.0, "duration": 3.8}, {"text": "transatlantique g\u00e9n\u00e8re du trafic en plus", "start": 6914.88, "duration": 3.839}, {"text": "dans des fili\u00e8res o\u00f9 il y a pas de", "start": 6916.8, "duration": 3.52}, {"text": "clause miroir ou donc vous mettez en", "start": 6918.719, "duration": 3.761}, {"text": "concurrence une agriculture europ\u00e9enne", "start": 6920.32, "duration": 3.759}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e0 laquelle vous demandez les", "start": 6922.48, "duration": 3.48}, {"text": "meilleurs standards environnementaux", "start": 6924.079, "duration": 3.6}, {"text": "avec des pays qui sont pas au meilleurs", "start": 6925.96, "duration": 2.679}, {"text": "standards environnementaux je prends un", "start": 6927.679, "duration": 2.321}, {"text": "exemple issu du CA pour bien faire", "start": 6928.639, "duration": 3.281}, {"text": "comprendre dans la fili\u00e8re bovine en", "start": 6930.0, "duration": 4.28}, {"text": "France on a une politique tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 6931.92, "duration": 3.64}, {"text": "stricte sur la question des", "start": 6934.28, "duration": 3.48}, {"text": "antibiotiques au Canada ils ont pas la", "start": 6935.56, "duration": 3.519}, {"text": "m\u00eame strat\u00e9gie sur les antibiotiques", "start": 6937.76, "duration": 2.479}, {"text": "donc il donent des antibiotiques de", "start": 6939.079, "duration": 2.6}, {"text": "mani\u00e8re pr\u00e9ventive parce que \u00e7a fait", "start": 6940.239, "duration": 2.84}, {"text": "grossir les beau vins de mani\u00e8re plus", "start": 6941.679, "duration": 2.881}, {"text": "rapide ben vous voyez quand on a une", "start": 6943.079, "duration": 2.881}, {"text": "politique d'antibior\u00e9sistance pour", "start": 6944.56, "duration": 3.24}, {"text": "lutter contre l'antibior\u00e9sistance en", "start": 6945.96, "duration": 4.08}, {"text": "France sur la fili\u00e8re bovine et qu'au", "start": 6947.8, "duration": 5.279}, {"text": "Canada de mani\u00e8re d loyale il y a pas la", "start": 6950.04, "duration": 4.84}, {"text": "m\u00eame strat\u00e9gie bah forc\u00e9ment vous mettez", "start": 6953.079, "duration": 3.401}, {"text": "les agriculteurs fran\u00e7ais en difficult\u00e9", "start": 6954.88, "duration": 3.44}, {"text": "donc dans ces trait\u00e9s l\u00e0 la mani\u00e8re dont", "start": 6956.48, "duration": 3.52}, {"text": "ils sont con\u00e7us aujourd'hui ce n'est pas", "start": 6958.32, "duration": 3.359}, {"text": "possible pour l'\u00e9conomie fran\u00e7aise et", "start": 6960.0, "duration": 3.239}, {"text": "pour notamment l'agriculture fran\u00e7aise", "start": 6961.679, "duration": 3.201}, {"text": "le probl\u00e8me du trait\u00e9 sur le mercosour", "start": 6963.239, "duration": 4.0}, {"text": "c'est Franck dersin que ce trait\u00e9 il a", "start": 6964.88, "duration": 5.04}, {"text": "aussi ses adeptes en Europe on voit", "start": 6967.239, "duration": 5.561}, {"text": "l'Allemagne on voit l'Italie on voit", "start": 6969.92, "duration": 5.04}, {"text": "donc aujourd'hui Michel Barnier qui est", "start": 6972.8, "duration": 4.439}, {"text": "parti en discutter avec eurur Van derlen", "start": 6974.96, "duration": 5.52}, {"text": "mais que p\u00e8se la France par rapport \u00e0 un", "start": 6977.239, "duration": 4.721}, {"text": "certain nombre de voisins europ\u00e9ens qui", "start": 6980.48, "duration": 2.679}, {"text": "sont favorable notamment pour des", "start": 6981.96, "duration": 2.88}, {"text": "raisons \u00e9conomiques alors moi je ne", "start": 6983.159, "duration": 4.96}, {"text": "mettrai pas comme wiy tous les", "start": 6984.84, "duration": 6.6}, {"text": "accords sur le m\u00eame plan ou le mercos le", "start": 6988.119, "duration": 5.801}, {"text": "CAT n'a rien \u00e0 voir avec Mercosur sur le", "start": 6991.44, "duration": 4.04}, {"text": "Mercosur je pense qu'on est tous", "start": 6993.92, "duration": 4.0}, {"text": "d'accord pour dire que c'est scandaleux", "start": 6995.48, "duration": 5.48}, {"text": "qu'il ne faut surtout pas le le signer", "start": 6997.92, "duration": 4.92}, {"text": "qui qu'il est mauvais pour la France", "start": 7000.96, "duration": 4.279}, {"text": "alors pourquoi l'Allemagne qui une deux", "start": 7002.84, "duration": 4.08}, {"text": "fois une fois de plus je dirais", "start": 7005.239, "duration": 4.84}, {"text": "l\u00e0-dessus s'oppose \u00e0 la France avec Van", "start": 7006.92, "duration": 6.199}, {"text": "derlen euh qui qui d'ailleurs a tout", "start": 7010.079, "duration": 6.361}, {"text": "fait pour que notre commissaire europ\u00e9en", "start": 7013.119, "duration": 5.721}, {"text": "sorte et qu'on choisisse un autre mais", "start": 7016.44, "duration": 4.52}, {"text": "parce que si vous voulez dans ce contrat", "start": 7018.84, "duration": 3.44}, {"text": "l\u00e0 c'est", "start": 7020.96, "duration": 4.92}, {"text": "effectivement des \u00e9changes d'agriculture", "start": 7022.28, "duration": 6.12}, {"text": "tr\u00e8s mauvais pour la France mais je", "start": 7025.88, "duration": 4.68}, {"text": "dirais des faveurs pour toutes les les", "start": 7028.4, "duration": 5.279}, {"text": "constructeurs automobiles allemands qui", "start": 7030.56, "duration": 5.36}, {"text": "vous le savez avec Volkswagen et et et", "start": 7033.679, "duration": 4.48}, {"text": "les autres BMW Mercedes sont en tr\u00e8s", "start": 7035.92, "duration": 4.88}, {"text": "mauvaise posture donc l\u00e0 aussi c'est", "start": 7038.159, "duration": 4.761}, {"text": "donc on a du mal \u00e0 parler d'une voix", "start": 7040.8, "duration": 3.68}, {"text": "comme d'habitude malheureusement mais", "start": 7042.92, "duration": 3.92}, {"text": "avec une Allemagne aussi qui est l'un", "start": 7044.48, "duration": 4.36}, {"text": "des grands malades de la communit\u00e9", "start": 7046.84, "duration": 3.839}, {"text": "europ\u00e9enne aujourd'hui pays o\u00f9 sur", "start": 7048.84, "duration": 4.04}, {"text": "lequel il n'y a plus aucune majorit\u00e9 et", "start": 7050.679, "duration": 4.0}, {"text": "qui va droit vers des \u00e9lections", "start": 7052.88, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9gislatives \u00e0 partiell Christine", "start": 7054.679, "duration": 5.04}, {"text": "Lavarde euh les conditions elles ne sont", "start": 7056.88, "duration": 4.64}, {"text": "pas r\u00e9unies effectivement sur le", "start": 7059.719, "duration": 3.561}, {"text": "Mercosur aujourd'hui mais que pvons-vous", "start": 7061.52, "duration": 3.92}, {"text": "nous faire mais que pouvons-nous faire", "start": 7063.28, "duration": 3.72}, {"text": "enfin je pense que au-del\u00e0 des questions", "start": 7065.44, "duration": 3.96}, {"text": "du Mercosur si jamais demain on veut", "start": 7067.0, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9tablir des r\u00e8gles commerciales", "start": 7069.4, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9quitables entre nos producteurs", "start": 7071.239, "duration": 5.48}, {"text": "fran\u00e7ais et europ\u00e9ens et les producteurs", "start": 7073.679, "duration": 5.841}, {"text": "tiers c'est deappliquer de mani\u00e8re", "start": 7076.719, "duration": 4.801}, {"text": "op\u00e9rationnel le m\u00e9canisme d'ajustement", "start": 7079.52, "duration": 3.639}, {"text": "carbone aux fronti\u00e8res puisque", "start": 7081.52, "duration": 4.4}, {"text": "aujourd'hui nous imposons euh en tout", "start": 7083.159, "duration": 4.44}, {"text": "cas nous demandons quand nous avons une", "start": 7085.92, "duration": 3.52}, {"text": "production local en France effectivement", "start": 7087.599, "duration": 3.401}, {"text": "le co\u00fbt du travail est plus \u00e9lev\u00e9 parce", "start": 7089.44, "duration": 4.44}, {"text": "que les droits sociaux euh des des", "start": 7091.0, "duration": 5.28}, {"text": "travailleurs sont aussi euh plus plus", "start": 7093.88, "duration": 4.52}, {"text": "important et aujourd'hui pourquoi est-ce", "start": 7096.28, "duration": 3.2}, {"text": "que nous n'arrivons pas \u00e0 avoir une", "start": 7098.4, "duration": 3.799}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 prix c'est parce que loin", "start": 7099.48, "duration": 4.719}, {"text": "en Chine en Inde au bangladesch et je", "start": 7102.199, "duration": 3.52}, {"text": "pourrais faire une liste tr\u00e8s longue de", "start": 7104.199, "duration": 4.241}, {"text": "pays on ne respecte pas euh les droits", "start": 7105.719, "duration": 4.52}, {"text": "humains on ne respecte pas les droit de", "start": 7108.44, "duration": 3.88}, {"text": "l'environnement alors certes euh la", "start": 7110.239, "duration": 4.84}, {"text": "directive europ\u00e9enne devoir de vigilance", "start": 7112.32, "duration": 5.16}, {"text": "va imposer euh aux entreprises de", "start": 7115.079, "duration": 3.801}, {"text": "conna\u00eetre euh la cha\u00eene de", "start": 7117.48, "duration": 3.4}, {"text": "responsabilit\u00e9 de l'ensemble de leurs", "start": 7118.88, "duration": 3.319}, {"text": "sous-traitants mais on voit bien qu'il y", "start": 7120.88, "duration": 3.199}, {"text": "a un moment o\u00f9 \u00e0 l'impossible nul n'est", "start": 7122.199, "duration": 4.361}, {"text": "tenu et qui pourra s'assurer que le 15e", "start": 7124.079, "duration": 4.361}, {"text": "sous-traitant euh respecte bien les", "start": 7126.56, "duration": 2.92}, {"text": "droits humains et les droits", "start": 7128.44, "duration": 3.04}, {"text": "environnementaux quand il apporte une", "start": 7129.48, "duration": 4.96}, {"text": "pi\u00e8ce pour un un v\u00e9hicule par exemple", "start": 7131.48, "duration": 5.639}, {"text": "automobile donc regardons vraiment le", "start": 7134.44, "duration": 5.279}, {"text": "bilan carbone de chaque produit qui", "start": 7137.119, "duration": 5.12}, {"text": "arrive en France alors l\u00e0 je je suis", "start": 7139.719, "duration": 3.96}, {"text": "oblig\u00e9 de le reconna\u00eetre aussi \u00e7a va", "start": 7142.239, "duration": 3.641}, {"text": "augmenter faciellement le co\u00fbt d'un", "start": 7143.679, "duration": 4.321}, {"text": "grand nombre de produits les jouets \u00e0", "start": 7145.88, "duration": 4.319}, {"text": "Bacou produit en Chine bah non ils", "start": 7148.0, "duration": 4.92}, {"text": "auront le prix des jouets produit dans", "start": 7150.199, "duration": 4.641}, {"text": "le Jura donc on consommera peut-\u00eatre un", "start": 7152.92, "duration": 3.84}, {"text": "peu moins de BI mais on les on", "start": 7154.84, "duration": 3.52}, {"text": "consommera certainement mieux pour la", "start": 7156.76, "duration": 3.16}, {"text": "plan\u00e8te plus de valeur sur le territoire", "start": 7158.36, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9en c'est un sujet aussi qui peut", "start": 7159.92, "duration": 3.679}, {"text": "alimenter on l'a entendu la col\u00e8re des", "start": 7161.44, "duration": 3.52}, {"text": "agriculteurs la", "start": 7163.599, "duration": 3.961}, {"text": "FNSA propose d\u00e9j\u00e0 une mobilisation qui", "start": 7164.96, "duration": 4.48}, {"text": "doit commencer le 18 novembre on peut", "start": 7167.56, "duration": 4.039}, {"text": "craindre aussi cette mobilisation qui a", "start": 7169.44, "duration": 4.719}, {"text": "tellement d\u00e9j\u00e0 marqu\u00e9 l'hiver dernier", "start": 7171.599, "duration": 3.841}, {"text": "c'est s\u00fbr que de toute mani\u00e8re enfin", "start": 7174.159, "duration": 2.601}, {"text": "regardons les choses un peu largement le", "start": 7175.44, "duration": 2.96}, {"text": "pays est dans une situation extr\u00eamement", "start": 7176.76, "duration": 3.08}, {"text": "difficile vous avez cette question sur", "start": 7178.4, "duration": 3.56}, {"text": "les agriculteurs avec le trait\u00e9 Mercosur", "start": 7179.84, "duration": 5.359}, {"text": "vous avez aujourd'hui dans nos usines un", "start": 7181.96, "duration": 6.759}, {"text": "vrai enfin soci exactement on est \u00e0 la", "start": 7185.199, "duration": 5.121}, {"text": "veille enfin on a quand m\u00eame le ministre", "start": 7188.719, "duration": 3.321}, {"text": "de l'Industrie qui a une question du", "start": 7190.32, "duration": 2.839}, {"text": "d'une de vos coll\u00e8gues journalistes n'a", "start": 7192.04, "duration": 2.4}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 capable de dire s'il y aurait", "start": 7193.159, "duration": 3.48}, {"text": "plus ou moins 100000 emplois industriels", "start": 7194.44, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9truits sur les territoires national", "start": 7196.639, "duration": 3.48}, {"text": "dans les prochaines dans les prochains", "start": 7198.199, "duration": 3.161}, {"text": "prochaines semaines pardon et les", "start": 7200.119, "duration": 3.08}, {"text": "prochains mois donc on a des enjeux", "start": 7201.36, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9normes devant nous donc le sujet en", "start": 7203.199, "duration": 3.88}, {"text": "effet c'est de prendre les choses telles", "start": 7205.04, "duration": 3.72}, {"text": "qu'elles viennent de traiter les sujets", "start": 7207.079, "duration": 2.921}, {"text": "les uns derri\u00e8re les autres et sur le", "start": 7208.76, "duration": 3.24}, {"text": "mercosour on peut pas laisser passer la", "start": 7210.0, "duration": 3.88}, {"text": "France a quand m\u00eame un poids en Europe", "start": 7212.0, "duration": 3.639}, {"text": "m\u00eame si en Europe les choses sont aussi", "start": 7213.88, "duration": 3.279}, {"text": "difficiles enfin aujourd'hui m\u00eame au", "start": 7215.639, "duration": 3.44}, {"text": "Parlement europ\u00e9en il y a une question", "start": 7217.159, "duration": 3.96}, {"text": "sur ce que va \u00eatre la majorit\u00e9 enfin je", "start": 7219.079, "duration": 3.401}, {"text": "sais pas si vous voyez ce qui est en", "start": 7221.119, "duration": 2.361}, {"text": "train de se passer il y a quand m\u00eame", "start": 7222.48, "duration": 3.04}, {"text": "aujourd'hui entre le le groupe", "start": 7223.48, "duration": 4.88}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrate et la droite \u00e7a", "start": 7225.52, "duration": 4.84}, {"text": "chancelle donc on est il y a la crise", "start": 7228.36, "duration": 3.48}, {"text": "politique en Allemagne donc on est", "start": 7230.36, "duration": 3.359}, {"text": "vraiment \u00e0 un moment charni\u00e8re dans", "start": 7231.84, "duration": 3.839}, {"text": "l'histoire de du continent europ\u00e9en je", "start": 7233.719, "duration": 4.081}, {"text": "je le pense s\u00e9rieusement vraiment c'est", "start": 7235.679, "duration": 3.96}, {"text": "le probl\u00e8me mercossur il est il est pas", "start": 7237.8, "duration": 3.72}, {"text": "en France je crois qu'on est tr\u00e8s", "start": 7239.639, "duration": 3.6}, {"text": "largement majoritaire \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 7241.52, "duration": 3.4}, {"text": "nationale le S\u00e9nat pour dire non au", "start": 7243.239, "duration": 4.121}, {"text": "Mercosur le probl\u00e8me il est \u00e0 Bruxelles", "start": 7244.92, "duration": 3.88}, {"text": "et il est dans le comportement de", "start": 7247.36, "duration": 3.799}, {"text": "certains \u00e0 Bruxelles qui veulent faire", "start": 7248.8, "duration": 5.839}, {"text": "un coup de force est pass\u00e9 sans l'accord", "start": 7251.159, "duration": 6.161}, {"text": "unanime des pays et et en refusant un", "start": 7254.639, "duration": 5.201}, {"text": "vote des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens qui serait", "start": 7257.32, "duration": 5.16}, {"text": "largement je dirais contre le Mercosur", "start": 7259.84, "duration": 4.279}, {"text": "allez on poursuit \u00e0 d\u00e9crypter", "start": 7262.48, "duration": 3.679}, {"text": "l'actualit\u00e9 notamment l'actualit\u00e9 au", "start": 7264.119, "duration": 3.641}, {"text": "S\u00e9nat qui est une actualit\u00e9 \u00e0 semaine", "start": 7266.159, "duration": 3.681}, {"text": "tr\u00e8s budg\u00e9taire on va commencer par", "start": 7267.76, "duration": 6.0}, {"text": "parler du budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale", "start": 7269.84, "duration": 6.64}, {"text": "puisque bien le sujet des retraite \u00e0", "start": 7273.76, "duration": 4.52}, {"text": "occuper tout le d\u00e9but de cette semaine", "start": 7276.48, "duration": 3.56}, {"text": "rappelons que lundi le renvoqu\u00e9 le", "start": 7278.28, "duration": 4.24}, {"text": "patron des d\u00e9put\u00e9s LR a annonc\u00e9 que les", "start": 7280.04, "duration": 4.159}, {"text": "retraites seraient partiellement", "start": 7282.52, "duration": 4.079}, {"text": "revaloris\u00e9 en janvier \u00e0 hauteur de la", "start": 7284.199, "duration": 4.44}, {"text": "moiti\u00e9 de l'inflation pour tous les", "start": 7286.599, "duration": 4.08}, {"text": "retrait\u00e9s puis qu'il y aurait une de\u00e8", "start": 7288.639, "duration": 3.921}, {"text": "revalorisation en juillet pour les", "start": 7290.679, "duration": 4.281}, {"text": "retraites inf\u00e9rieures au SMIC ce sujet", "start": 7292.56, "duration": 4.039}, {"text": "de retraite il \u00e9tait au c\u0153ur de la", "start": 7294.96, "duration": 3.199}, {"text": "conf\u00e9rence de presse qui s'est tenu tout", "start": 7296.599, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e0 l'heure au S\u00e9nat regardez on va trouv\u00e9", "start": 7298.159, "duration": 6.48}, {"text": "finalement un \u00e9quilibre entre la", "start": 7302.28, "duration": 4.28}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de faire en sorte que les", "start": 7304.639, "duration": 3.921}, {"text": "retraites les retrait\u00e9s puissent", "start": 7306.56, "duration": 4.0}, {"text": "participer \u00e0 l'effort collectif demand\u00e9", "start": 7308.56, "duration": 3.639}, {"text": "mais tout en s\u00e9curisant tout en", "start": 7310.56, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9servant les petites retraites on a", "start": 7312.199, "duration": 3.201}, {"text": "d'ailleurs un d\u00e9bat pour d\u00e9finir quel", "start": 7313.88, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9tait le niveau des petites retraites", "start": 7315.4, "duration": 3.44}, {"text": "nous l'ONS fix\u00e9 au niveau du SMIC on a", "start": 7316.88, "duration": 3.96}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 qu'il \u00e9tait plus difficile", "start": 7318.84, "duration": 3.399}, {"text": "pour des personnes qui ont des petites", "start": 7320.84, "duration": 3.08}, {"text": "retraites qui ont parfois du mal dans un", "start": 7322.239, "duration": 3.96}, {"text": "contexte inflationniste \u00e0 finir la fin", "start": 7323.92, "duration": 4.96}, {"text": "du mois de participer plus fortement", "start": 7326.199, "duration": 4.721}, {"text": "donc on a souhait\u00e9 pr\u00e9server ces petites", "start": 7328.88, "duration": 4.44}, {"text": "retraites alors d\u00e9j\u00e0 sur le fond Franck", "start": 7330.92, "duration": 4.04}, {"text": "dersin est-ce que vous \u00eates favorable \u00e0", "start": 7333.32, "duration": 4.68}, {"text": "cet arbitrage qui semble avoir \u00e9t\u00e9 rendu", "start": 7334.96, "duration": 4.239}, {"text": "une revalorisation de toutes les", "start": 7338.0, "duration": 2.56}, {"text": "retraites mais \u00e0 hauteur de la moiti\u00e9 de", "start": 7339.199, "duration": 2.801}, {"text": "l'inflation et d\u00e8s le mois de janvier", "start": 7340.56, "duration": 3.159}, {"text": "alors que je rappelle l'une des pistes", "start": 7342.0, "duration": 3.8}, {"text": "c'\u00e9tait un report de 6 mois mais pour", "start": 7343.719, "duration": 4.4}, {"text": "avoir une revalorisation compl\u00e8te oui je", "start": 7345.8, "duration": 4.16}, {"text": "pense que c'est une bonne d\u00e9cision le", "start": 7348.119, "duration": 3.6}, {"text": "ministre l'a dit je pense que on est l\u00e0", "start": 7349.96, "duration": 4.56}, {"text": "aussi globalement tous d'accord je pense", "start": 7351.719, "duration": 4.4}, {"text": "que les retrait\u00e9s les plus riches", "start": 7354.52, "duration": 4.04}, {"text": "peuvent faire un effort alors tout le", "start": 7356.119, "duration": 5.201}, {"text": "monde va \u00eatreevaloris\u00e9 de 0,9 % dans un", "start": 7358.56, "duration": 4.559}, {"text": "premier temps mais il y aura une seconde", "start": 7361.32, "duration": 4.56}, {"text": "revalorisation qui ira plut\u00f4t vers les", "start": 7363.119, "duration": 4.921}, {"text": "retrait\u00e9s qui ont les plus bas revenus", "start": 7365.88, "duration": 4.199}, {"text": "et c'est une tr\u00e8s bonne chose et je", "start": 7368.04, "duration": 3.88}, {"text": "pense qu'on peut aller gratter en terme", "start": 7370.079, "duration": 3.961}, {"text": "budg\u00e9taire de l'argent on on est", "start": 7371.92, "duration": 3.159}, {"text": "d'accord", "start": 7374.04, "duration": 3.599}, {"text": "ensemble l\u00e0-dessus on on on s'aper\u00e7oit", "start": 7375.079, "duration": 4.841}, {"text": "que les retrait\u00e9s ont un abattement de", "start": 7377.639, "duration": 4.921}, {"text": "10 % comme ceux qui travaillent", "start": 7379.92, "duration": 5.319}, {"text": "aujourd'hui sur l'imp\u00f4t sur le revenu je", "start": 7382.56, "duration": 4.519}, {"text": "veux dire ce qui est un nonsens on", "start": 7385.239, "duration": 4.641}, {"text": "supprimerait ces 10 % d'abattement pour", "start": 7387.079, "duration": 5.401}, {"text": "les plus gros retrait\u00e9s \u00e7a ne touche pas", "start": 7389.88, "duration": 4.16}, {"text": "les petits qui la plupart du temps ne", "start": 7392.48, "duration": 3.44}, {"text": "payent pas d'imp\u00f4t on peut faire 5", "start": 7394.04, "duration": 3.72}, {"text": "milliards d'euros d'\u00e9conomie il y a", "start": 7395.92, "duration": 2.759}, {"text": "encore d'autres pistes alors sur les", "start": 7397.76, "duration": 2.72}, {"text": "retrait\u00e9s pour vous vous allez d\u00e9pos\u00e9 un", "start": 7398.679, "duration": 3.321}, {"text": "amendement l\u00e0-dessus et ben oui j'en", "start": 7400.48, "duration": 3.36}, {"text": "discuter avec Madame Lavarde on on est", "start": 7402.0, "duration": 3.719}, {"text": "assez d'accord l\u00e0-dessus \u00e0 droite oui", "start": 7403.84, "duration": 5.0}, {"text": "euh Christine Lavarde euh pour rester", "start": 7405.719, "duration": 4.561}, {"text": "sur la mesure qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par", "start": 7408.84, "duration": 2.72}, {"text": "Laurent vquier \u00e7a a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 comme", "start": 7410.28, "duration": 2.919}, {"text": "une bonne nouvelle mais est-ce que c'est", "start": 7411.56, "duration": 3.559}, {"text": "vraiment le cas puce que finalement sur", "start": 7413.199, "duration": 4.201}, {"text": "le long terme la plupart des retrait\u00e9s", "start": 7415.119, "duration": 4.641}, {"text": "vont \u00eatre plut\u00f4t perdant \u00e7au la base des", "start": 7417.4, "duration": 4.4}, {"text": "revalorisations annuelle suivant", "start": 7419.76, "duration": 3.439}, {"text": "exactement si on voit un peu plus loin", "start": 7421.8, "duration": 3.48}, {"text": "que le 1er janvier 2025 en fait c'est", "start": 7423.199, "duration": 4.281}, {"text": "une mauvaise nouvelle pour les retrait\u00e9s", "start": 7425.28, "duration": 3.64}, {"text": "et c'est une bonne nouvelle pour le", "start": 7427.48, "duration": 3.159}, {"text": "budget de l'\u00c9tat puisque les", "start": 7428.92, "duration": 4.88}, {"text": "revalorisations successive s'appuieront", "start": 7430.639, "duration": 6.161}, {"text": "sur le montant fix\u00e9 \u00e0 + 0,9 au lieu de", "start": 7433.8, "duration": 4.879}, {"text": "s'appuyer sur un montant qui aurait \u00e9t\u00e9", "start": 7436.8, "duration": 3.879}, {"text": "mis \u00e0 + 18 au mois de juillet donc en", "start": 7438.679, "duration": 4.721}, {"text": "fait euh dans les revalorisations de", "start": 7440.679, "duration": 5.321}, {"text": "2026-227 et suivante on partira d'un", "start": 7443.4, "duration": 5.08}, {"text": "montant qui est plus bas auquel on", "start": 7446.0, "duration": 4.599}, {"text": "appliquera la revalorisation dite", "start": 7448.48, "duration": 3.92}, {"text": "automatique au regard de l'inflation", "start": 7450.599, "duration": 3.801}, {"text": "donc finalement pour avoir voulu faire", "start": 7452.4, "duration": 4.56}, {"text": "un geste d\u00e8s le 1er janvier on vient", "start": 7454.4, "duration": 4.719}, {"text": "diminuer le pouvoir d'achat dans la", "start": 7456.96, "duration": 3.639}, {"text": "dur\u00e9e alors apr\u00e8s on peut poser la", "start": 7459.119, "duration": 3.0}, {"text": "question de effectivement est-ce qu'il", "start": 7460.599, "duration": 2.881}, {"text": "est juste de continuer \u00e0 leur", "start": 7462.119, "duration": 3.281}, {"text": "revaloriser toujours \u00e0 hauteur de", "start": 7463.48, "duration": 3.719}, {"text": "l'inflation l'ensemble des retraites", "start": 7465.4, "duration": 3.799}, {"text": "alors m\u00eame que les travaux du corps et", "start": 7467.199, "duration": 4.36}, {"text": "que tout un tas d'autres travaux montre", "start": 7469.199, "duration": 4.281}, {"text": "que les retrait\u00e9s fran\u00e7ais sont les", "start": 7471.559, "duration": 3.961}, {"text": "mieux lotil de l'Union europ\u00e9enne que le", "start": 7473.48, "duration": 3.92}, {"text": "pouvoir d'achat des retrait\u00e9s n'a jamais", "start": 7475.52, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9 par rapport au pouvoir", "start": 7477.4, "duration": 4.839}, {"text": "d'achat des actifs et que aujourd'hui", "start": 7479.96, "duration": 3.8}, {"text": "les actifs qui financent ce syst\u00e8me de", "start": 7482.239, "duration": 3.041}, {"text": "retraite faud aller plus loin pour vous", "start": 7483.76, "duration": 3.16}, {"text": "n'auront presque pas de retraite plus", "start": 7485.28, "duration": 2.839}, {"text": "tard et qu'on va avoir un taux de", "start": 7486.92, "duration": 2.319}, {"text": "remplacement beaucoup plus ferme", "start": 7488.119, "duration": 2.681}, {"text": "beaucoup plus bas pardon donc", "start": 7489.239, "duration": 3.801}, {"text": "aujourd'hui la question des retraites du", "start": 7490.8, "duration": 4.399}, {"text": "syst\u00e8me de retraite est \u00e0 poser et moi", "start": 7493.04, "duration": 3.76}, {"text": "je pense avec un certain nombre de de", "start": 7495.199, "duration": 4.281}, {"text": "coll\u00e8gues de mon groupe qu'il est urgent", "start": 7496.8, "duration": 4.64}, {"text": "de repenser notre syst\u00e8me de de", "start": 7499.48, "duration": 3.84}, {"text": "financement et qu'il est temps de venir", "start": 7501.44, "duration": 4.159}, {"text": "mettre de la capitalisation pour ceux", "start": 7503.32, "duration": 4.44}, {"text": "qui peuvent parce que sinon demain les", "start": 7505.599, "duration": 3.721}, {"text": "pensions de retraite seront tr\u00e8s faibles", "start": 7507.76, "duration": 3.28}, {"text": "Alexandre wiy pas sur la capitalisation", "start": 7509.32, "duration": 4.12}, {"text": "mais d\u00e9j\u00e0 sur ce qui ce qui semble \u00eatre", "start": 7511.04, "duration": 5.76}, {"text": "act\u00e9 et et notamment voil\u00e0 ce cette", "start": 7513.44, "duration": 4.759}, {"text": "diff\u00e9renciation qu'il y a quand m\u00eame", "start": 7516.8, "duration": 2.839}, {"text": "entre la plupart des retrait\u00e9 les", "start": 7518.199, "duration": 3.96}, {"text": "retrait\u00e9 les plus modestes \u00e9tait quelque", "start": 7519.639, "duration": 4.161}, {"text": "chose que que demande votre groupe que", "start": 7522.159, "duration": 4.361}, {"text": "les les les mieux loottis et bien soient", "start": 7523.8, "duration": 4.04}, {"text": "moins bien trait\u00e9s que les plus mal", "start": 7526.52, "duration": 3.199}, {"text": "lotis non mais d'abord ce qui semble", "start": 7527.84, "duration": 4.04}, {"text": "tract\u00e9 c'est qu'en fait on a quand m\u00eame", "start": 7529.719, "duration": 4.281}, {"text": "le pr\u00e9sident du groupe qui est arriv\u00e9", "start": 7531.88, "duration": 3.839}, {"text": "dernier aux \u00e9lections qui est venu \u00e0 la", "start": 7534.0, "duration": 3.84}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision au 20h de TF1 dire qu'il", "start": 7535.719, "duration": 3.4}, {"text": "avait trouv\u00e9 un compromis avec le", "start": 7537.84, "duration": 2.96}, {"text": "Premier ministre les membres de sa", "start": 7539.119, "duration": 3.401}, {"text": "coalition \u00e0 l'assembl\u00e9e qui le lendemain", "start": 7540.8, "duration": 3.359}, {"text": "hurlent en disant qu'ils \u00e9taient pas", "start": 7542.52, "duration": 2.8}, {"text": "d'accord avec ce qui \u00e9tait en train de", "start": 7544.159, "duration": 3.801}, {"text": "se passer au S\u00e9nat jusqu'\u00e0 tr\u00e8s", "start": 7545.32, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9cemment il \u00e9it pas trop au courant non", "start": 7547.96, "duration": 4.199}, {"text": "plus pas trop au courant jus jusqu'\u00e0", "start": 7549.76, "duration": 3.56}, {"text": "tr\u00e8s r\u00e9cemment visiblement au S\u00e9nat", "start": 7552.159, "duration": 2.92}, {"text": "c'\u00e9tait pas la m\u00eame proposition que la", "start": 7553.32, "duration": 3.239}, {"text": "proposition voquier qui \u00e9tait sur la", "start": 7555.079, "duration": 3.64}, {"text": "table donc d\u00e9j\u00e0 moi je sais pas si ce si", "start": 7556.559, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e7a existe en fait ce que dit Leuren", "start": 7558.719, "duration": 3.561}, {"text": "voquer si \u00e7a existe prenons prenons", "start": 7560.32, "duration": 4.16}, {"text": "prenons l'id\u00e9e que \u00e7a existe en fait", "start": 7562.28, "duration": 3.359}, {"text": "partir du principe que \u00e7a existe mais \u00e7a", "start": 7564.48, "duration": 2.239}, {"text": "pose quand m\u00eame un probl\u00e8me de", "start": 7565.639, "duration": 3.44}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique et de la mani\u00e8re", "start": 7566.719, "duration": 4.321}, {"text": "dont se construit la la discussion", "start": 7569.079, "duration": 3.04}, {"text": "politique dans ce", "start": 7571.04, "duration": 3.24}, {"text": "paysard deuxi\u00e8me sujet en effet sur le", "start": 7572.119, "duration": 3.321}, {"text": "fond bah nous c'est ce qu'on c'est ce", "start": 7574.28, "duration": 2.6}, {"text": "qu'on demandait si vous voulez nous ce", "start": 7575.44, "duration": 2.44}, {"text": "qu'on demandait c'est quelque chose", "start": 7576.88, "duration": 2.08}, {"text": "quand m\u00eame d'assez clair de dire en", "start": 7577.88, "duration": 3.04}, {"text": "effet on met pas \u00e0 contribution les", "start": 7578.96, "duration": 4.08}, {"text": "retrait\u00e9s et notamment les plus petits", "start": 7580.92, "duration": 3.639}, {"text": "retrait\u00e9s donc le fait que les plus", "start": 7583.04, "duration": 3.679}, {"text": "petites retraites soi \u00e9pargn\u00e9 on trouve", "start": 7584.559, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e7a tr\u00e8s bien et ce que vous dis la m\u00eame", "start": 7586.719, "duration": 5.241}, {"text": "chose comment on portait la m\u00eame chose", "start": 7589.04, "duration": 4.92}, {"text": "on portait tous la m\u00eame chose donc on", "start": 7591.96, "duration": 3.56}, {"text": "trouve \u00e7a tr\u00e8s bien en revanche ce qui", "start": 7593.96, "duration": 2.599}, {"text": "est int\u00e9ressant aussi c'est de voir", "start": 7595.52, "duration": 3.039}, {"text": "comment leur envoqu dit qu'il finance \u00e7a", "start": 7596.559, "duration": 3.241}, {"text": "parce que c'est un sujet aussi le", "start": 7598.559, "duration": 2.761}, {"text": "financement on est des gens s\u00e9rieux et", "start": 7599.8, "duration": 3.08}, {"text": "l\u00e0 on est dans la blague enfin je veux", "start": 7601.32, "duration": 2.6}, {"text": "dire il y a pas d'autres mot c'est que", "start": 7602.88, "duration": 3.08}, {"text": "Laur il dit on va prendre deux petites", "start": 7603.92, "duration": 3.279}, {"text": "institutions que les gens connaissent", "start": 7605.96, "duration": 2.4}, {"text": "pas forc\u00e9ment bien qui s'appelle France", "start": 7607.199, "duration": 2.92}, {"text": "strat\u00e9gie et le Haut Commissariat au", "start": 7608.36, "duration": 3.4}, {"text": "Plan qui sont des des administrations a", "start": 7610.119, "duration": 2.641}, {"text": "peut-\u00eatre moins de 100 personnes de", "start": 7611.76, "duration": 2.24}, {"text": "chaque c\u00f4t\u00e9 hein on est d'accord quelque", "start": 7612.76, "duration": 3.12}, {"text": "chose comme \u00e7a on va les fusionner et \u00e7a", "start": 7614.0, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e7a rapporte 1 milliard d'euros \u00e7a c'est", "start": 7615.88, "duration": 4.04}, {"text": "une blague \u00e7a n'existe pas donc en fait", "start": 7617.92, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 un moment nous on est cons\u00e9quent nous", "start": 7619.92, "duration": 2.6}, {"text": "on a une", "start": 7621.52, "duration": 3.28}, {"text": "strat\u00e9gie je finis juste l\u00e0-dessus on a", "start": 7622.52, "duration": 4.4}, {"text": "une strat\u00e9gie \u00e9conomique on dit quoi on", "start": 7624.8, "duration": 3.759}, {"text": "dit que on n'est pas d'accord avec le", "start": 7626.92, "duration": 3.319}, {"text": "fait d'aller taper dans les services", "start": 7628.559, "duration": 3.881}, {"text": "publics pour financer de \u00e7a parce que \u00e7a", "start": 7630.239, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9truit de la croissance parce qu'on", "start": 7632.44, "duration": 2.679}, {"text": "analyse de la situation du pays qui fait", "start": 7633.679, "duration": 2.641}, {"text": "que on consid\u00e8re qu'il y a des besoins", "start": 7635.119, "duration": 2.281}, {"text": "socix qui sont pas couverts donc on dit", "start": 7636.32, "duration": 2.919}, {"text": "il faut des imp\u00f4ts sur les plus riches", "start": 7637.4, "duration": 3.88}, {"text": "Laurent vqu l\u00e0 il a dit voil\u00e0 je vous", "start": 7639.239, "duration": 2.88}, {"text": "propose pose quelque chose sur les", "start": 7641.28, "duration": 2.2}, {"text": "retrait\u00e9s parce que en effet la droite", "start": 7642.119, "duration": 2.44}, {"text": "sans les retrait\u00e9s on sait pas tr\u00e8s bien", "start": 7643.48, "duration": 2.679}, {"text": "o\u00f9 ils en seraiit aujourd'hui mais il y", "start": 7644.559, "duration": 3.321}, {"text": "a pas de solution en fait derri\u00e8re enfin", "start": 7646.159, "duration": 2.761}, {"text": "peut-\u00eatre que j'ai mal compris vous", "start": 7647.88, "duration": 2.679}, {"text": "pouvez m'expliquer mais il y a pas de", "start": 7648.92, "duration": 3.44}, {"text": "solution politique sur le financement de", "start": 7650.559, "duration": 3.321}, {"text": "ce queon propose le rvoquer si ce n'est", "start": 7652.36, "duration": 3.359}, {"text": "cette bidouille sur des sur ces", "start": 7653.88, "duration": 3.6}, {"text": "organismes franchement c'est pas du tout", "start": 7655.719, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 la hauteur du sujet fr sur la mani\u00e8re", "start": 7657.48, "duration": 3.719}, {"text": "de faire on a parl\u00e9 du fond sur la", "start": 7659.719, "duration": 2.761}, {"text": "mani\u00e8re de faire \u00e7a a fait grincer des", "start": 7661.199, "duration": 4.801}, {"text": "dents dans le dans le socle commun le le", "start": 7662.48, "duration": 6.0}, {"text": "le la forme de l'annonceimession que", "start": 7666.0, "duration": 4.76}, {"text": "c'est ce patron de de groupe qui arriv", "start": 7668.48, "duration": 3.8}, {"text": "effectivement ass loin dans les", "start": 7670.76, "duration": 4.08}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections potentiel candidat", "start": 7672.28, "duration": 4.359}, {"text": "en 2027 c'est un peu probl\u00e9matique quand", "start": 7674.84, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00eame bon ENF tout \u00e7a est anecdotique moi", "start": 7676.639, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e7a ne m'int\u00e9resse pas c'est un coup", "start": 7678.679, "duration": 3.761}, {"text": "politique que Monsieur vquier veille", "start": 7680.4, "duration": 3.239}, {"text": "faire un coup politique parce qu'il a du", "start": 7682.44, "duration": 2.6}, {"text": "mal c'est pas c'est pas l'ex\u00e9cutif", "start": 7683.639, "duration": 3.681}, {"text": "d'annoncer ce genre de de mesure mais", "start": 7685.04, "duration": 4.679}, {"text": "bien s\u00fbr que si voil\u00e0 il s'est fait ils", "start": 7687.32, "duration": 5.08}, {"text": "se sont fait br\u00fbler la politesse il y a", "start": 7689.719, "duration": 4.241}, {"text": "d'autres mani\u00e8res de faire je pense", "start": 7692.4, "duration": 3.52}, {"text": "qu'on est tous d'accord pour dire que un", "start": 7693.96, "duration": 3.719}, {"text": "certain nombre de retrait\u00e9s peuvent", "start": 7695.92, "duration": 4.6}, {"text": "faire un effort euh euh plus les les les", "start": 7697.679, "duration": 4.721}, {"text": "plus gros retrait\u00e9s les violons dans le", "start": 7700.52, "duration": 3.28}, {"text": "dans le socle commun entre le", "start": 7702.4, "duration": 2.88}, {"text": "gouvernement les diff\u00e9rentes tendances", "start": 7703.8, "duration": 2.96}, {"text": "non mais je pense que il va y avoir une", "start": 7705.28, "duration": 3.64}, {"text": "discussion tr\u00e8s int\u00e9ressante au S\u00e9nat", "start": 7706.76, "duration": 3.68}, {"text": "elle ne l'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 7708.92, "duration": 3.04}, {"text": "nationale maintenant c'est nous qui en", "start": 7710.44, "duration": 3.4}, {"text": "discutons je voudrais revenir aussi sur", "start": 7711.96, "duration": 4.08}, {"text": "un sur un sujet de la capitalisation", "start": 7713.84, "duration": 4.279}, {"text": "parce que je veux dire \u00e7a fait des", "start": 7716.04, "duration": 4.48}, {"text": "dizaines d'ann\u00e9es qu'on en parle que que", "start": 7718.119, "duration": 4.6}, {"text": "la gauche s'y oppose totalement le", "start": 7720.52, "duration": 4.719}, {"text": "r\u00e9sultat aujourd'hui c'est que les fonds", "start": 7722.719, "duration": 4.0}, {"text": "de pension Canadiens les fonds de", "start": 7725.239, "duration": 5.081}, {"text": "pension am\u00e9ricains aujourd'hui profitent", "start": 7726.719, "duration": 6.041}, {"text": "de la retraite des Fran\u00e7ais c'est\u00e0-dire", "start": 7730.32, "duration": 4.12}, {"text": "que nous payons", "start": 7732.76, "duration": 4.08}, {"text": "nous gr\u00e2ce \u00e0 ces fonds de pension", "start": 7734.44, "duration": 4.6}, {"text": "am\u00e9ricains et canadiens les retraites", "start": 7736.84, "duration": 3.839}, {"text": "des Am\u00e9ricains et des Canadiens alors", "start": 7739.04, "duration": 3.84}, {"text": "que si on avait pu pas tout mettre sur", "start": 7740.679, "duration": 4.601}, {"text": "la capitalisation on met pas t ces ufs", "start": 7742.88, "duration": 4.16}, {"text": "dans le m\u00eame panier mais on aurait pris", "start": 7745.28, "duration": 3.52}, {"text": "une part dans les retraites de", "start": 7747.04, "duration": 4.199}, {"text": "capitalisation et bien aujourd'hui on n", "start": 7748.8, "duration": 3.64}, {"text": "serait pas l\u00e0 aujourd'hui je vous", "start": 7751.239, "duration": 5.32}, {"text": "rappelle que dans dans le le d\u00e9ficit des", "start": 7752.44, "duration": 7.4}, {"text": "des 800 milliards de la p\u00e9riode Macron", "start": 7756.559, "duration": 6.52}, {"text": "on a plus de 40 % les 840 milliards qui", "start": 7759.84, "duration": 4.799}, {"text": "sont d \u00e0 la retraite chaque ann\u00e9e", "start": 7763.079, "duration": 4.16}, {"text": "aujourd'hui c'est 55 milliards d'euros", "start": 7764.639, "duration": 4.52}, {"text": "de d\u00e9ficit sur les retraites et \u00e7a va", "start": 7767.239, "duration": 4.201}, {"text": "prendre 10 milliards d'euros dans 3 ans", "start": 7769.159, "duration": 4.121}, {"text": "et encore 10 milliards d'euros dans 6", "start": 7771.44, "duration": 3.52}, {"text": "ans vous voulez r\u00e9pondre oui parce que", "start": 7773.28, "duration": 2.76}, {"text": "vous m' interdit de parler de", "start": 7774.96, "duration": 2.759}, {"text": "capitalisation il y a un", "start": 7776.04, "duration": 3.84}, {"text": "instant c'est autoris\u00e9 tr\u00e8s bien non", "start": 7777.719, "duration": 3.36}, {"text": "juste pour dire un mot bah en fait vous", "start": 7779.88, "duration": 2.319}, {"text": "pouvez pas avoir tous les arguments en", "start": 7781.079, "duration": 2.64}, {"text": "m\u00eame temps vous pouvez pas dire la", "start": 7782.199, "duration": 3.641}, {"text": "capital les retrait\u00e9s fran\u00e7ais sont les", "start": 7783.719, "duration": 3.561}, {"text": "plus son les plus riches d'Europe il y a", "start": 7785.84, "duration": 2.719}, {"text": "un probl\u00e8me il y a pas de probl\u00e8me pour", "start": 7787.28, "duration": 2.72}, {"text": "eux et en m\u00eame temps dire il y a besoin", "start": 7788.559, "duration": 2.6}, {"text": "de la capitalisation parce que sinon il", "start": 7790.0, "duration": 2.44}, {"text": "a a pas de retraite en fait il faut", "start": 7791.159, "duration": 2.841}, {"text": "choisir l'argum diff\u00e9rence on parle du", "start": 7792.44, "duration": 4.679}, {"text": "pr\u00e9sent et du faut choisir l'arum et on", "start": 7794.0, "duration": 5.239}, {"text": "parle des des des retrait\u00e9s qui sont les", "start": 7797.119, "duration": 3.681}, {"text": "les les plus et par ailleurs je rappelle", "start": 7799.239, "duration": 2.641}, {"text": "quand m\u00eame que en France il y a une", "start": 7800.8, "duration": 3.12}, {"text": "petite partie de l'\u00e9paren r\u00e9glement\u00e9 qui", "start": 7801.88, "duration": 3.799}, {"text": "est g\u00e9r\u00e9 enfin si l'id\u00e9e c'est de dire", "start": 7803.92, "duration": 3.279}, {"text": "en France on n pas de de moyens de se", "start": 7805.679, "duration": 3.121}, {"text": "finance se financer on a quand m\u00eame la", "start": 7807.199, "duration": 3.4}, {"text": "Caisse des d\u00e9p\u00f4ts qui g\u00e8re une quantit\u00e9", "start": 7808.8, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9norme DESP r\u00e9glement\u00e9s qui n'est pas un", "start": 7810.599, "duration": 4.921}, {"text": "fond de pension au sens am\u00e9ricain et", "start": 7812.8, "duration": 4.2}, {"text": "angloaxon du terre mais qui quand m\u00eame", "start": 7815.52, "duration": 3.199}, {"text": "est de l'\u00e9pargne mobilisable et sur", "start": 7817.0, "duration": 2.96}, {"text": "lequel on peut avoir des priorit\u00e9s et", "start": 7818.719, "duration": 2.96}, {"text": "cetera et cetera donc franchement je", "start": 7819.96, "duration": 3.44}, {"text": "vois pas tr\u00e8s bien quel est le sujet sur", "start": 7821.679, "duration": 3.4}, {"text": "sur cette question l\u00e0 et je vois pas", "start": 7823.4, "duration": 4.319}, {"text": "tr\u00e8s bien ce que on aurait \u00e0 y gagner \u00e7a", "start": 7825.079, "duration": 5.08}, {"text": "fait 30 ans que la gauche refuse ce", "start": 7827.719, "duration": 4.4}, {"text": "sujet regardez o\u00f9 on est aujourd'hui", "start": 7830.159, "duration": 4.801}, {"text": "dans dans un d\u00e9ficit \u00e9pouvantable et qui", "start": 7832.119, "duration": 5.281}, {"text": "n'est plus supportable tous les pays du", "start": 7834.96, "duration": 4.239}, {"text": "monde qui ont une natalit\u00e9 qui baisse", "start": 7837.4, "duration": 4.08}, {"text": "sont en train aujourd'hui de revoir", "start": 7839.199, "duration": 5.04}, {"text": "l'\u00e2ge de la retraite tous sauf le seul", "start": 7841.48, "duration": 5.119}, {"text": "pays au monde qui d\u00e9bat pour abaisser", "start": 7844.239, "duration": 3.761}, {"text": "l'\u00e2ge de la retraite c'est nous on est", "start": 7846.599, "duration": 2.681}, {"text": "fou mais mais le sujet c'est", "start": 7848.0, "duration": 2.639}, {"text": "capitalisation ou \u00e2 de la retraite en", "start": 7849.28, "duration": 3.319}, {"text": "fait on est vraiment sur des on est dans", "start": 7850.639, "duration": 3.161}, {"text": "truc tr\u00e8s impressionnist dans ce que", "start": 7852.599, "duration": 3.52}, {"text": "vous c'est un ensemble on met pas tous", "start": 7853.8, "duration": 3.839}, {"text": "ces dans le m\u00eame panier c'est pas une", "start": 7856.119, "duration": 4.12}, {"text": "histoire de riche ou ou de P c'est une", "start": 7857.639, "duration": 4.401}, {"text": "histoire d'\u00e9quilibre du r\u00e9gim", "start": 7860.239, "duration": 3.0}, {"text": "j'ppartiens \u00e0 une famille politique on a", "start": 7862.04, "duration": 2.88}, {"text": "fait la r\u00e9forme tour ce qu'on a dit sur", "start": 7863.239, "duration": 2.88}, {"text": "cette r\u00e9forme des retraites l\u00e0 sur", "start": 7864.92, "duration": 3.679}, {"text": "celle-l\u00e0 c'est que l'\u00e2ge l\u00e9gal jou\u00e9 sur", "start": 7866.119, "duration": 4.801}, {"text": "ce cette variable l\u00e0 \u00e9tait injuste", "start": 7868.599, "duration": 3.401}, {"text": "vis-\u00e0-vis de ceux qui avaient commenc\u00e9 \u00e0", "start": 7870.92, "duration": 2.84}, {"text": "travailler et vous le savez tr\u00e8s bien le", "start": 7872.0, "duration": 3.32}, {"text": "sujet c'est la r\u00e9partition de notre", "start": 7873.76, "duration": 3.16}, {"text": "effort collectif aussi et pourtant vous", "start": 7875.32, "duration": 2.799}, {"text": "demandez quand m\u00eame l' baissement de", "start": 7876.92, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00e2geetour", "start": 7878.119, "duration": 3.0}, {"text": "c'est que le on demande en effet sur la", "start": 7881.4, "duration": 3.759}, {"text": "question de l'\u00e2ge l\u00e9gal on demande que", "start": 7883.44, "duration": 3.719}, {"text": "ce soit r\u00e9tabli mais en revanche on vous", "start": 7885.159, "duration": 3.52}, {"text": "voyez bien que sur la question du nombre", "start": 7887.159, "duration": 2.92}, {"text": "d'annuit\u00e9 nous on a fait des", "start": 7888.679, "duration": 2.801}, {"text": "propositions et on a avanc\u00e9 donc c'est", "start": 7890.079, "duration": 2.961}, {"text": "juste qu'on on n'est pas d'accord sur le", "start": 7891.48, "duration": 4.36}, {"text": "param\u00e8tre voil\u00e0 vous allez chercher un", "start": 7893.04, "duration": 5.44}, {"text": "nouau d\u00e9bat sur la r\u00e9forme retraites une", "start": 7895.84, "duration": 4.64}, {"text": "toute derni\u00e8re question parce qu'il y a", "start": 7898.48, "duration": 3.36}, {"text": "quand m\u00eame une autre mesure sur lequelle", "start": 7900.48, "duration": 3.88}, {"text": "on a l'impression que le S\u00e9nat veut", "start": 7901.84, "duration": 4.04}, {"text": "avancer sur lequel le gouvernement", "start": 7904.36, "duration": 3.319}, {"text": "pourrait aussi faire un compromis c'est", "start": 7905.88, "duration": 4.48}, {"text": "c\u00e9der sur le fait de moins baisser que", "start": 7907.679, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e9vu les exon g\u00e9n\u00e9ration de charges", "start": 7910.36, "duration": 4.799}, {"text": "pr\u00e9vu pour les petits salaires du c\u00f4t\u00e9", "start": 7912.48, "duration": 4.719}, {"text": "les charges patronales est-ce que", "start": 7915.159, "duration": 3.841}, {"text": "l\u00e0-dessus et bien Christine Lavarde il", "start": 7917.199, "duration": 3.761}, {"text": "peut y avoir effectivement un accord", "start": 7919.0, "duration": 3.639}, {"text": "alors l\u00e0 c'est une question qui est plus", "start": 7920.96, "duration": 2.88}, {"text": "regard\u00e9e par la commission des affaires", "start": 7922.639, "duration": 2.96}, {"text": "sociales que par la Commission des fin", "start": 7923.84, "duration": 4.12}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 sociale donc voil\u00e0 je je", "start": 7925.599, "duration": 3.801}, {"text": "vais pas regarder dans dans le d\u00e9tail", "start": 7927.96, "duration": 2.52}, {"text": "mais de ce que j'ai pu voir c'est qu'il", "start": 7929.4, "duration": 3.12}, {"text": "y av quand m\u00eame eu un d\u00e9tournement du", "start": 7930.48, "duration": 3.599}, {"text": "rapport des deux \u00e9conomistes qui sont", "start": 7932.52, "duration": 3.159}, {"text": "cit\u00e9s toujours comme \u00e9tant \u00e0 l'origine", "start": 7934.079, "duration": 4.6}, {"text": "le rapport Bosio vestmer de la mesure", "start": 7935.679, "duration": 4.761}, {"text": "qu'un certain nombre d'entreprises nous", "start": 7938.679, "duration": 3.841}, {"text": "disent qu'en fait c'est une fausse bonne", "start": 7940.44, "duration": 3.32}, {"text": "id\u00e9e et que \u00e7a pourrait avoir des", "start": 7942.52, "duration": 3.0}, {"text": "cons\u00e9quences beaucoup plus d\u00e9l\u00e9taires", "start": 7943.76, "duration": 4.72}, {"text": "sur le voil\u00e0 sur le march\u00e9 de l'emploi", "start": 7945.52, "duration": 4.639}, {"text": "et que donc finalement \u00e7a pourrait", "start": 7948.48, "duration": 4.199}, {"text": "entra\u00eener plus de co\u00fbts que le gain", "start": 7950.159, "duration": 5.52}, {"text": "escompt\u00e9 en terme de de retrait de", "start": 7952.679, "duration": 5.601}, {"text": "recette fiscale donc l\u00e0 je vais laisser", "start": 7955.679, "duration": 4.761}, {"text": "ceux qui sont plus experts du march\u00e9 du", "start": 7958.28, "duration": 5.279}, {"text": "travail faire \u00e9voluer le dispositif mais", "start": 7960.44, "duration": 5.639}, {"text": "effectivement il y a des il y a tr\u00e8s peu", "start": 7963.559, "duration": 4.6}, {"text": "de chance que la copie d\u00e9pos\u00e9e soit la", "start": 7966.079, "duration": 5.401}, {"text": "copie qui sort du S\u00e9nat pas un expert du", "start": 7968.159, "duration": 6.321}, {"text": "mais en tout cas moi je suis partisan je", "start": 7971.48, "duration": 6.239}, {"text": "dirais d'une augmentation des charges", "start": 7974.48, "duration": 5.719}, {"text": "sur je dirais les tr\u00e8s bas salaires sur", "start": 7977.719, "duration": 5.88}, {"text": "le SMIC jusqu'au peut-\u00eatre 1,3 1,4 et", "start": 7980.199, "duration": 6.52}, {"text": "une baisse des charges patronales sur", "start": 7983.599, "duration": 7.04}, {"text": "les salair qui suivent derri\u00e8re et l\u00e0 \u00e7a", "start": 7986.719, "duration": 6.48}, {"text": "nous permet de d\u00e9gager l\u00e0 aussi je", "start": 7990.639, "duration": 4.92}, {"text": "dirais de l'argent et et surtout de", "start": 7993.199, "duration": 6.0}, {"text": "favoriser en pouvoir d'achat les ceux", "start": 7995.559, "duration": 4.881}, {"text": "qui touchent le SMIC un dernier mot", "start": 7999.199, "duration": 3.601}, {"text": "l\u00e0dus alors que on a entendu de nombreux", "start": 8000.44, "duration": 3.96}, {"text": "patrons he qui alertent face au risque", "start": 8002.8, "duration": 3.64}, {"text": "de faillite si le dispositif \u00e9tait", "start": 8004.4, "duration": 4.0}, {"text": "conserv\u00e9 tel qu'il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le", "start": 8006.44, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement non mais ce qu'on sait pour", "start": 8008.4, "duration": 2.759}, {"text": "que il y ait des principes simples c'est", "start": 8009.8, "duration": 4.2}, {"text": "que les les exon\u00e9rations de cotisation", "start": 8011.159, "duration": 5.4}, {"text": "au voisinage du SMIC donc de 1 \u00e0 1,6", "start": 8014.0, "duration": 4.52}, {"text": "Smic elle prot\u00e8ge l'emploi \u00e7a tout le", "start": 8016.559, "duration": 3.361}, {"text": "monde le dit aujourd'hui la question", "start": 8018.52, "duration": 3.159}, {"text": "c'est ce qu'on fait apr\u00e8s quel emploi", "start": 8019.92, "duration": 2.799}, {"text": "c'est aussi la question qu'il faut se", "start": 8021.679, "duration": 3.0}, {"text": "poser ce qu'on fait apr\u00e8s c'est\u00e0dire \u00e0", "start": 8022.719, "duration": 4.721}, {"text": "de \u00e0 3 jusqu'\u00e0 3,5 SPIC moi quand je", "start": 8024.679, "duration": 4.48}, {"text": "vois l'\u00e9tat de notre industrie notre", "start": 8027.44, "duration": 3.639}, {"text": "appareil industriel je me dis que ces ex", "start": 8029.159, "duration": 3.681}, {"text": "tion de cotisation aujourd'hui elle", "start": 8031.079, "duration": 3.281}, {"text": "serait mieux utilis\u00e9 dans des politiques", "start": 8032.84, "duration": 3.799}, {"text": "de fili\u00e8re o\u00f9 on va regarder o\u00f9 on va", "start": 8034.36, "duration": 3.719}, {"text": "construire des choses parce que la", "start": 8036.639, "duration": 2.801}, {"text": "logique de la pure politique", "start": 8038.079, "duration": 2.761}, {"text": "d'attractivit\u00e9 ce qui a \u00e9t\u00e9 le", "start": 8039.44, "duration": 3.04}, {"text": "macronisme industriel on envoie la", "start": 8040.84, "duration": 3.2}, {"text": "limite aujourd'hui avec des des des", "start": 8042.48, "duration": 2.92}, {"text": "bo\u00eetes qui tombent de partout alors", "start": 8044.04, "duration": 2.24}, {"text": "qu'il y a parce qu'il y a pas de", "start": 8045.4, "duration": 2.159}, {"text": "pilotage industriel dans ce pays donc", "start": 8046.28, "duration": 3.2}, {"text": "moi je suis pour que on reprenne on", "start": 8047.559, "duration": 3.68}, {"text": "reprenne c'est un choix strat\u00e9gique", "start": 8049.48, "duration": 3.079}, {"text": "qu'on reprenne cette partie de", "start": 8051.239, "duration": 3.32}, {"text": "cotisation et qu'on la mobilise pour", "start": 8052.559, "duration": 3.721}, {"text": "faire de la politique industrielle quand", "start": 8054.559, "duration": 3.04}, {"text": "on dit simplement que les bo\u00eetes tombent", "start": 8056.28, "duration": 2.16}, {"text": "de", "start": 8057.599, "duration": 3.761}, {"text": "partout non mais \u00e7a c'est fa ah non non", "start": 8058.44, "duration": 5.199}, {"text": "il y a eu l'effet si vous voulez de la", "start": 8061.36, "duration": 4.64}, {"text": "de la covid et des pendant quand vous", "start": 8063.639, "duration": 3.681}, {"text": "regardez quand vous regardez des", "start": 8066.0, "duration": 2.88}, {"text": "chiffres non non quand vous regardez les", "start": 8067.32, "duration": 3.6}, {"text": "chiffres de des deux derni\u00e8res ann\u00e9es il", "start": 8068.88, "duration": 4.719}, {"text": "y a eu une baisse incroyable aujourd'hui", "start": 8070.92, "duration": 4.4}, {"text": "tous ceux qui ont \u00e9t\u00e9 tenus par les", "start": 8073.599, "duration": 3.52}, {"text": "subventions tombent maintenant c'est", "start": 8075.32, "duration": 3.919}, {"text": "pour \u00e7a qu' en a plus notre \u00e9conomie ne", "start": 8077.119, "duration": 4.361}, {"text": "va pas moins bien c'est faux de dire \u00e7a", "start": 8079.239, "duration": 3.641}, {"text": "c'est la gauche qui veut le laisser", "start": 8081.48, "duration": 3.4}, {"text": "penser je pas que je ve laisser penser", "start": 8082.88, "duration": 3.4}, {"text": "c'est est-ce que est-ce qu'il y a un", "start": 8084.88, "duration": 3.359}, {"text": "probl\u00e8me dans le secteur automobile oui", "start": 8086.28, "duration": 3.799}, {"text": "structurel d'accord donc ce qui est en", "start": 8088.239, "duration": 3.241}, {"text": "train de se passer chez soustraitant", "start": 8090.079, "duration": 2.801}, {"text": "automobile dans secteur automobile c'est", "start": 8091.48, "duration": 3.4}, {"text": "pas une histoire de de PGE et cetera", "start": 8092.88, "duration": 3.56}, {"text": "c'est une histoire structurelle est-ce", "start": 8094.88, "duration": 3.08}, {"text": "qu'il y a un probl\u00e8me dans la chimie oui", "start": 8096.44, "duration": 3.199}, {"text": "il y a un probl\u00e8me dans la chimie donc", "start": 8097.96, "duration": 4.44}, {"text": "ne pas faire comme faire comme si' il y", "start": 8099.639, "duration": 4.44}, {"text": "avait pas de sujet structurel et que", "start": 8102.4, "duration": 3.64}, {"text": "c'\u00e9tait juste une affaire de de retard", "start": 8104.079, "duration": 4.281}, {"text": "par rapport au PGE c'est pas vrai merci", "start": 8106.04, "duration": 3.96}, {"text": "beaucoup \u00e0 tous les trois pour ce d\u00e9bat", "start": 8108.36, "duration": 3.799}, {"text": "tr\u00e8s anim\u00e9 on va continuer \u00e0 parler", "start": 8110.0, "duration": 4.639}, {"text": "ensemble de l'actualit\u00e9 du S\u00e9nat le", "start": 8112.159, "duration": 4.281}, {"text": "S\u00e9nat qui prend la main sur le budget", "start": 8114.639, "duration": 3.841}, {"text": "apr\u00e8s le rejet hier de la premi\u00e8re", "start": 8116.44, "duration": 3.96}, {"text": "partie du projet loi de finance 2025 par", "start": 8118.48, "duration": 3.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e national la chambre haute ce", "start": 8120.4, "duration": 3.799}, {"text": "m au travail commence cette semaine", "start": 8122.32, "duration": 4.48}, {"text": "l'examen du texte en commission", "start": 8124.199, "duration": 5.281}, {"text": "\u00e9coutez budget n'est pas si je peux le", "start": 8126.8, "duration": 4.48}, {"text": "dire ainsi entre guillemets mon budget", "start": 8129.48, "duration": 5.48}, {"text": "id\u00e9al moi je viens d'une famille plut\u00f4t", "start": 8131.28, "duration": 6.08}, {"text": "de pens\u00e9e lib\u00e9rale et je pense", "start": 8134.96, "duration": 5.119}, {"text": "d'ailleurs que nous devons essayer de de", "start": 8137.36, "duration": 4.719}, {"text": "nous efforcer de faire la meilleure", "start": 8140.079, "duration": 4.401}, {"text": "utilisation possible de l'argent public", "start": 8142.079, "duration": 5.721}, {"text": "en France et donc par rapport \u00e0 cette", "start": 8144.48, "duration": 5.32}, {"text": "fait cet \u00e9tat de fait et vous le savez", "start": 8147.8, "duration": 5.52}, {"text": "tr\u00e8s bien le niveau d'imposition dans", "start": 8149.8, "duration": 7.56}, {"text": "notre pays est \u00e0 ce jour d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9", "start": 8153.32, "duration": 6.839}, {"text": "pour ne pas dire trop \u00e9lev\u00e9 et ce budget", "start": 8157.36, "duration": 5.359}, {"text": "comporte n\u00e9anmoins des mesures d' hausse", "start": 8160.159, "duration": 5.321}, {"text": "d'imp\u00f4t auxquelles je le dis je me serai", "start": 8162.719, "duration": 5.52}, {"text": "oppos\u00e9 dans d'autres temps ou d'autres", "start": 8165.48, "duration": 5.679}, {"text": "circonstances mais finalement qui peut", "start": 8168.239, "duration": 5.0}, {"text": "nier qu'il nous faut aujourd'hui", "start": 8171.159, "duration": 5.44}, {"text": "redresser la barre rapidement quand la", "start": 8173.239, "duration": 5.641}, {"text": "trajectoire ainsi d\u00e9vi\u00e9e de 100", "start": 8176.599, "duration": 5.361}, {"text": "milliards d'euros et que la France", "start": 8178.88, "duration": 4.44}, {"text": "conna\u00eet aujourd'hui des conditions", "start": 8181.96, "duration": 4.159}, {"text": "d'emprunt particulement d\u00e9grad\u00e9 par", "start": 8183.32, "duration": 5.48}, {"text": "rapport \u00e0 nos concurrents europ\u00e9ens", "start": 8186.119, "duration": 4.201}, {"text": "aujourd'hui on emprunte plus cher que", "start": 8188.8, "duration": 4.0}, {"text": "l'Espagne la Gr\u00e8ce le Portugal je", "start": 8190.32, "duration": 5.64}, {"text": "propose quatre grands axes", "start": 8192.8, "duration": 6.08}, {"text": "d'am\u00e9lioration r\u00e9duire davantage les", "start": 8195.96, "duration": 5.92}, {"text": "d\u00e9penses de l'\u00c9tat refuser la taxation", "start": 8198.88, "duration": 5.08}, {"text": "en ajustant les", "start": 8201.88, "duration": 5.4}, {"text": "trajectoires de la fiscalit\u00e9 touchant le", "start": 8203.96, "duration": 4.359}, {"text": "gaz et", "start": 8207.28, "duration": 3.199}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 lutter plus efficacement", "start": 8208.319, "duration": 5.481}, {"text": "contre la fraude et regarder de quelle", "start": 8210.479, "duration": 5.361}, {"text": "mani\u00e8re les collectivit\u00e9s locales", "start": 8213.8, "duration": 3.799}, {"text": "participent \u00e0 d'efforts de redressement", "start": 8215.84, "duration": 4.4}, {"text": "de nos comptes publics et pour parler du", "start": 8217.599, "duration": 4.441}, {"text": "budget de la fa\u00e7on dont le S\u00e9nat entend", "start": 8220.24, "duration": 4.92}, {"text": "apposer sa marque et pour analyser cette", "start": 8222.04, "duration": 4.84}, {"text": "s\u00e9quence politique compliqu\u00e9e pour le", "start": 8225.16, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement Barnier j'ai le plaisir", "start": 8226.88, "duration": 3.04}, {"text": "d'accueillir Catherine tricot bonjourour", "start": 8228.16, "duration": 3.359}, {"text": "vous \u00eates directrice de la revue regard", "start": 8229.92, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9galement avec nous pierre duquen", "start": 8231.519, "duration": 3.08}, {"text": "bonjour bonjour vous \u00eates journaliste", "start": 8232.8, "duration": 4.08}, {"text": "pouvoir \u00e0 contexte pierre un mot d\u00e9j\u00e0", "start": 8234.599, "duration": 4.04}, {"text": "sur cette situation assez in\u00e9dite", "start": 8236.88, "duration": 3.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui rejette la", "start": 8238.639, "duration": 4.561}, {"text": "premi\u00e8re parti du volet recette du", "start": 8239.92, "duration": 5.32}, {"text": "budget mardi le S\u00e9nat qui reprend les", "start": 8243.2, "duration": 4.479}, {"text": "cartes en main aujourd'hui on est \u00e0", "start": 8245.24, "duration": 4.359}, {"text": "front renvers\u00e9 par rapport \u00e0 ce qu'on", "start": 8247.679, "duration": 4.84}, {"text": "conna\u00eet habituellement alors c'est c'est", "start": 8249.599, "duration": 7.0}, {"text": "vrai que l\u00e0 le le S\u00e9nat a le beau r\u00f4le", "start": 8252.519, "duration": 7.2}, {"text": "puisque avec le le rejet de la du volet", "start": 8256.599, "duration": 4.76}, {"text": "recette \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale rest", "start": 8259.719, "duration": 3.281}, {"text": "tombe le volet d\u00e9pens voil\u00e0 il n'y a pas", "start": 8261.359, "duration": 3.16}, {"text": "de on examine pas \u00e0 l'Assembl\u00e9e les", "start": 8263.0, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9penses puisquil n'y pas eu de recette", "start": 8264.519, "duration": 3.401}, {"text": "vot\u00e9 donc le texte vient directement au", "start": 8265.92, "duration": 3.96}, {"text": "S\u00e9nat et concr\u00e8tement donc comme c'est", "start": 8267.92, "duration": 3.599}, {"text": "la copie initiale", "start": 8269.88, "duration": 4.04}, {"text": "du gouvernement qui revient euh on", "start": 8271.519, "duration": 4.281}, {"text": "pourrait penser que Michel Barnier le", "start": 8273.92, "duration": 4.2}, {"text": "grand gagnant de la s\u00e9quence puisque", "start": 8275.8, "duration": 4.919}, {"text": "alors que le l'\u00e9clatement de la", "start": 8278.12, "duration": 3.76}, {"text": "composition de l'Assembl\u00e9e a fait que", "start": 8280.719, "duration": 4.561}, {"text": "les les votes ont \u00e9t\u00e9", "start": 8281.88, "duration": 3.4}, {"text": "euh ont \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t remport\u00e9 par la", "start": 8285.319, "duration": 4.921}, {"text": "gauche qui a pu fortement remagner le", "start": 8288.399, "duration": 4.841}, {"text": "texte finalement avec le rejet du texte", "start": 8290.24, "duration": 6.0}, {"text": "par par les les groupe du socle commun", "start": 8293.24, "duration": 4.52}, {"text": "euh bah c'est la version du gouvernement", "start": 8296.24, "duration": 3.479}, {"text": "qui revientou tu \u00e9vit\u00e9 un 493 \u00e0 Michel", "start": 8297.76, "duration": 4.08}, {"text": "Barnier avec tous les le symbole que \u00e7a", "start": 8299.719, "duration": 3.92}, {"text": "peut soulever et cetera en terme de", "start": 8301.84, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9nis d\u00e9mocratique et cetera il s'est", "start": 8303.639, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9vit\u00e9 toute cette s\u00e9quence quand m\u00eame \u00e7a", "start": 8305.88, "duration": 3.88}, {"text": "c'est quand m\u00eame lui c'est un point", "start": 8307.399, "duration": 3.481}, {"text": "positif et habile c'est\u00e0dire", "start": 8309.76, "duration": 3.16}, {"text": "qu'effectivement il \u00e9vite de d'avoir", "start": 8310.88, "duration": 4.28}, {"text": "recours \u00e0 au 10493 qu' avait utilis\u00e9", "start": 8312.92, "duration": 6.32}, {"text": "elisabe borne lors l'ann\u00e9e derni\u00e8re o\u00f9 \u00e0", "start": 8315.16, "duration": 6.519}, {"text": "chaque \u00e9tape de l'examen du du budget il", "start": 8319.24, "duration": 5.0}, {"text": "y avait un 493 et cetera l'autre l'autre", "start": 8321.679, "duration": 4.561}, {"text": "avantage aussi c'est que du coup il y a", "start": 8324.24, "duration": 4.0}, {"text": "pas eu d'examen des d\u00e9penses \u00e0", "start": 8326.24, "duration": 5.119}, {"text": "l'Assembl\u00e9e ce que certains des ut\u00e9", "start": 8328.24, "duration": 4.84}, {"text": "historiquement macroniste regrett\u00e9", "start": 8331.359, "duration": 4.28}, {"text": "d'ailleurs hier en disant ben le", "start": 8333.08, "duration": 4.599}, {"text": "probl\u00e8me c'est que \u00e7a escamote le d\u00e9bat", "start": 8335.639, "duration": 4.601}, {"text": "alors du coup ben le S\u00e9nat lui va avoir", "start": 8337.679, "duration": 5.68}, {"text": "euh va \u00eatre va boire son influence", "start": 8340.24, "duration": 4.439}, {"text": "renforc\u00e9 puis que c'est c'est le S\u00e9nat", "start": 8343.359, "duration": 3.761}, {"text": "qui va \u00e9crire concr\u00e8tement euh la", "start": 8344.679, "duration": 5.561}, {"text": "version du budget euh qui va avoir le le", "start": 8347.12, "duration": 7.439}, {"text": "stylo euh mais mais le le le voil\u00e0 le le", "start": 8350.24, "duration": 6.439}, {"text": "le risque c'est que enfin en tout cas", "start": 8354.559, "duration": 5.321}, {"text": "euh le S\u00e9nat va va va avoir encore plus", "start": 8356.679, "duration": 5.241}, {"text": "d'influence oui encore plus d'influence", "start": 8359.88, "duration": 3.519}, {"text": "encore plus de responsabilit\u00e9 aussi", "start": 8361.92, "duration": 3.04}, {"text": "Catherine tricot bon on a dit que", "start": 8363.399, "duration": 4.28}, {"text": "c'\u00e9tait plut\u00f4t habile en tout cas pour", "start": 8364.96, "duration": 4.92}, {"text": "Michel Barnier n\u00e9anmoins c'est une", "start": 8367.679, "duration": 3.161}, {"text": "situation qui s'explique pour", "start": 8369.88, "duration": 3.04}, {"text": "l'essentiel par le caract\u00e8re hyper", "start": 8370.84, "duration": 4.04}, {"text": "fragment\u00e9 du socle commun on a cess\u00e9", "start": 8372.92, "duration": 4.479}, {"text": "d'en avoir quand m\u00eame la d\u00e9monstration", "start": 8374.88, "duration": 4.4}, {"text": "depuis notamment le d\u00e9but de la semaine", "start": 8377.399, "duration": 3.96}, {"text": "c'est vrai moi je pense que c'est c'est", "start": 8379.28, "duration": 4.039}, {"text": "quand m\u00eame un peu une une le\u00e7on de", "start": 8381.359, "duration": 5.08}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 ou de on ceux qui prennent le", "start": 8383.319, "duration": 5.601}, {"text": "temps de regarder bien ce qui se passe", "start": 8386.439, "duration": 4.601}, {"text": "euh je trouve qu'il a qume Mme des", "start": 8388.92, "duration": 4.08}, {"text": "logiques qui se d\u00e9gagent malgr\u00e9 tout", "start": 8391.04, "duration": 4.319}, {"text": "c'est\u00e0d qu'on voit que le la gauche a", "start": 8393.0, "duration": 4.72}, {"text": "fait des propositions relativement", "start": 8395.359, "duration": 4.521}, {"text": "coh\u00e9rentes qu'elle a r\u00e9ussi le plus", "start": 8397.72, "duration": 4.88}, {"text": "souvent \u00e0 faire voter soit avec quelques", "start": 8399.88, "duration": 6.28}, {"text": "voix de Liot ou du MoDem et parfois du", "start": 8402.6, "duration": 6.879}, {"text": "RN mais le plus souvent aussi par la la", "start": 8406.16, "duration": 5.12}, {"text": "non pr\u00e9sence des d\u00e9put\u00e9s du socle", "start": 8409.479, "duration": 3.721}, {"text": "majoritaire mais les coh\u00e9rences de la", "start": 8411.28, "duration": 3.48}, {"text": "gauche elles \u00e9taient assez clair", "start": 8413.2, "duration": 3.08}, {"text": "c'est\u00e0dire qu'en fait ce qu'il", "start": 8414.76, "duration": 3.679}, {"text": "consid\u00e9rait qu'il fallait mettre \u00e0", "start": 8416.28, "duration": 3.88}, {"text": "contribution les plus grandes", "start": 8418.439, "duration": 3.481}, {"text": "entreprises et les plus riches", "start": 8420.16, "duration": 3.84}, {"text": "patrimoinees mais ce n'est pas pass\u00e9 au", "start": 8421.92, "duration": 3.8}, {"text": "final quand m\u00eame Lorson VO la premi\u00e8re", "start": 8424.0, "duration": 4.12}, {"text": "parti ouii bien s\u00fbr c'est mais ce C an", "start": 8425.72, "duration": 4.96}, {"text": "ils ont pu d\u00e9ployer leur coh\u00e9rence", "start": 8428.12, "duration": 6.56}, {"text": "politique et on a vu que face \u00e0 cette", "start": 8430.68, "duration": 6.36}, {"text": "coh\u00e9rence politique finalement il y a", "start": 8434.68, "duration": 4.48}, {"text": "personne n'a os\u00e9 dire que c'\u00e9tait pas", "start": 8437.04, "duration": 3.96}, {"text": "une bonne id\u00e9e par exemple de faire", "start": 8439.16, "duration": 5.12}, {"text": "payer les milliardaires il y a pas eu de", "start": 8441.0, "duration": 5.96}, {"text": "gens qui \u00e9tait pr\u00e9sent pour dire ah non", "start": 8444.28, "duration": 5.039}, {"text": "on n'est pas d'accord c'est\u00e0d que en", "start": 8446.96, "duration": 4.8}, {"text": "dehors de Eric ver qui a os\u00e9 dire mais", "start": 8449.319, "duration": 4.441}, {"text": "vous allez appauvrir les milliardaires", "start": 8451.76, "duration": 4.36}, {"text": "sans \u00e7a il y a pas eu de majorit\u00e9 pour", "start": 8453.76, "duration": 4.52}, {"text": "s'opposer \u00e0 leur proposition donc \u00e7a", "start": 8456.12, "duration": 3.64}, {"text": "c'est le premier \u00e9l\u00e9ment de v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 8458.28, "duration": 3.199}, {"text": "que la gauche avait une coh\u00e9rence que", "start": 8459.76, "duration": 4.36}, {"text": "cette coh\u00e9rence finalement elle est", "start": 8461.479, "duration": 5.401}, {"text": "suffisamment comprise dans le pays pour", "start": 8464.12, "duration": 5.279}, {"text": "que peu de monde s oppose lors du d\u00e9bat", "start": 8466.88, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 l'ASS\u00c9 lors du d\u00e9bat \u00e0 l'Assembl\u00e9e et", "start": 8469.399, "duration": 3.321}, {"text": "troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment de coh\u00e9rence c'est", "start": 8471.24, "duration": 4.6}, {"text": "qu'\u00e0 la fin \u00e0 la fin des fins et bien la", "start": 8472.72, "duration": 5.8}, {"text": "droite et l'extr\u00eame droite se retrouve", "start": 8475.84, "duration": 4.44}, {"text": "pour voter contre donc il y a quand m\u00eame", "start": 8478.52, "duration": 2.879}, {"text": "bien", "start": 8480.28, "duration": 3.96}, {"text": "un retour du clivage euh si on veut un", "start": 8481.399, "duration": 5.321}, {"text": "retour du clivage avec l'extr\u00eame droite", "start": 8484.24, "duration": 4.6}, {"text": "qui est clairement \u00e0 droite c'est\u00e0-dire", "start": 8486.72, "duration": 4.88}, {"text": "qui vient en renfort \u00e0 une politique qui", "start": 8488.84, "duration": 4.28}, {"text": "n'est pas une politique tr\u00e8s favorable", "start": 8491.6, "duration": 3.759}, {"text": "aux cat\u00e9gories populaires et classe", "start": 8493.12, "duration": 4.359}, {"text": "moyenne pierre mot pour revenir quand", "start": 8495.359, "duration": 4.481}, {"text": "m\u00eame sur ce socle commun est-ce qu'il", "start": 8497.479, "duration": 5.721}, {"text": "n'a de commun que que le nom aujourd'hui", "start": 8499.84, "duration": 6.16}, {"text": "on a observ\u00e9 combien le dialogue \u00e9tait", "start": 8503.2, "duration": 4.36}, {"text": "difficile \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale c'est", "start": 8506.0, "duration": 4.0}, {"text": "un petit peu diff\u00e9rent au S\u00e9nat o\u00f9 il y", "start": 8507.56, "duration": 5.28}, {"text": "a eu quand m\u00eame un compagnonnage sur la", "start": 8510.0, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9forme des retraites sur le projet de", "start": 8512.84, "duration": 4.76}, {"text": "loi immigration o\u00f9 on a vu les", "start": 8514.96, "duration": 5.72}, {"text": "macronistes et LR se parler d'ailleurs", "start": 8517.6, "duration": 4.24}, {"text": "c'est pas pour rien qu'il y a une", "start": 8520.68, "duration": 2.679}, {"text": "dizaine de de s\u00e9nateurs qui ont rejoint", "start": 8521.84, "duration": 3.0}, {"text": "le gouvernement oui en fait", "start": 8523.359, "duration": 3.681}, {"text": "effectivement euh C deux derni\u00e8res", "start": 8524.84, "duration": 4.16}, {"text": "ann\u00e9es on a d\u00e9j\u00e0 vu qu'avec l'absence de", "start": 8527.04, "duration": 3.48}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e le S\u00e9nat avait", "start": 8529.0, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pris beaucoup plus de poids et", "start": 8530.52, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il avait \u00e9t\u00e9 en appui au Gouvernement", "start": 8532.16, "duration": 3.6}, {"text": "mais l\u00e0 \u00e7a encore une autre dimension", "start": 8534.04, "duration": 3.52}, {"text": "euh l\u00e0 les principaux soutiens du", "start": 8535.76, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement vont \u00eatre au S\u00e9nat pour", "start": 8537.56, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9tablir son euh son texte surtout que", "start": 8539.28, "duration": 4.84}, {"text": "vous le notiez tr\u00e8s justement le socle", "start": 8541.68, "duration": 4.04}, {"text": "commun alors il y a il y a un socle", "start": 8544.12, "duration": 3.319}, {"text": "commun au S\u00e9nat et \u00e0 l'Assembl\u00e9e mais \u00e0", "start": 8545.72, "duration": 3.32}, {"text": "l'Assembl\u00e9e c'est le socle commun se", "start": 8547.439, "duration": 3.88}, {"text": "disloque si si je peux dire quand on", "start": 8549.04, "duration": 4.96}, {"text": "voit les r\u00e9actions hier les la rivalit\u00e9", "start": 8551.319, "duration": 4.601}, {"text": "qui peut y avoir entre au sein m\u00eame de", "start": 8554.0, "duration": 4.2}, {"text": "ce socle commun entre le groupe de", "start": 8555.92, "duration": 4.479}, {"text": "Gabriel hatal et le groupe de Laurent", "start": 8558.2, "duration": 4.48}, {"text": "vquer notamment avec des r\u00e9actions tr\u00e8s", "start": 8560.399, "duration": 4.08}, {"text": "vives suite \u00e0 personnalit\u00e9s qui ont en", "start": 8562.68, "duration": 2.96}, {"text": "plus des ambitions pour", "start": 8564.479, "duration": 4.081}, {"text": "2027 qui oui les ambitions pour 2027", "start": 8565.64, "duration": 4.92}, {"text": "fait que", "start": 8568.56, "duration": 3.919}, {"text": "malheureusement pour eux euh \u00e7a ne va", "start": 8570.56, "duration": 3.44}, {"text": "pas faciliter les relations au S\u00e9nat", "start": 8572.479, "duration": 2.96}, {"text": "c'est diff\u00e9rent euh moi j'ai eu", "start": 8574.0, "duration": 3.28}, {"text": "l'information que par exemple tous les", "start": 8575.439, "duration": 4.281}, {"text": "groupes du club D5 comme certains", "start": 8577.28, "duration": 4.64}, {"text": "s\u00e9nateurs les appellent pour qualifier", "start": 8579.72, "duration": 4.48}, {"text": "les les cinq s\u00e9n les cinq groupes euh du", "start": 8581.92, "duration": 4.24}, {"text": "S\u00e9nat qui soutiennent le gouvernement", "start": 8584.2, "duration": 4.0}, {"text": "vont avoir une r\u00e9union euh dans les", "start": 8586.16, "duration": 3.44}, {"text": "prochaines heures pour essayer de se", "start": 8588.2, "duration": 3.76}, {"text": "mettre d'accord sur sur les amendements", "start": 8589.6, "duration": 3.759}, {"text": "qui sont pr\u00e9sent\u00e9s euh sur les", "start": 8591.96, "duration": 3.68}, {"text": "amendements euh du budget bon il y avait", "start": 8593.359, "duration": 3.761}, {"text": "une il y a une r\u00e9union de la commission", "start": 8595.64, "duration": 3.12}, {"text": "des finances ce matin qui a d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9", "start": 8597.12, "duration": 3.72}, {"text": "ses amendements et donc l\u00e0 c'est des les", "start": 8598.76, "duration": 3.76}, {"text": "les responsables des groupes qui vont \u00e0", "start": 8600.84, "duration": 4.519}, {"text": "la fois Fran\u00e7ois patriarque et du groupe", "start": 8602.52, "duration": 5.52}, {"text": "macroniste avec les les deux autres", "start": 8605.359, "duration": 4.521}, {"text": "groupes de la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale que", "start": 8608.04, "duration": 5.319}, {"text": "sont LR et UC vont se voir demain pour", "start": 8609.88, "duration": 4.519}, {"text": "pour", "start": 8613.359, "duration": 3.361}, {"text": "bien Fran\u00e7is patri quand m\u00eame une", "start": 8614.399, "duration": 5.04}, {"text": "volont\u00e9 de d'\u00eatre responsable dans ce", "start": 8616.72, "duration": 4.12}, {"text": "socle commun ils ont bien conscience que", "start": 8619.439, "duration": 3.361}, {"text": "l\u00e0 le le le texte repose sur leurs", "start": 8620.84, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9paules donc il il \u00e7a va mieux se passer", "start": 8622.8, "duration": 5.36}, {"text": "en tout cas c'est ce travaille ensemble", "start": 8625.359, "duration": 5.601}, {"text": "euh par exemple le pr\u00e9sident G a dit il", "start": 8628.16, "duration": 3.88}, {"text": "faut qu'il y ait beaucoup moins", "start": 8630.96, "duration": 2.12}, {"text": "d'amendements pour s'assurer que le", "start": 8632.04, "duration": 2.279}, {"text": "texte soit adopt\u00e9 dans les temps'il y a", "start": 8633.08, "duration": 2.279}, {"text": "des d\u00e9lais assez contraints sur le", "start": 8634.319, "duration": 3.481}, {"text": "budget et et et donc l\u00e0 c'est aussi une", "start": 8635.359, "duration": 3.721}, {"text": "volont\u00e9 de tous trava ils ont pass\u00e9 la", "start": 8637.8, "duration": 2.4}, {"text": "consigne \u00e0 tous les groupes de faire", "start": 8639.08, "duration": 2.239}, {"text": "beaucoup moins d'amendements pour bien", "start": 8640.2, "duration": 2.44}, {"text": "travailler ensemble ce qu'on a pas vu \u00e0", "start": 8641.319, "duration": 3.201}, {"text": "l'Assembl\u00e9e oui mais ce d\u00e9s\u00e9quilibre", "start": 8642.64, "duration": 4.28}, {"text": "entre l'Assembl\u00e9e et le S\u00e9nat certains", "start": 8644.52, "duration": 3.959}, {"text": "s\u00e9nateurs trouvaient qu'il y avait quand", "start": 8646.92, "duration": 3.399}, {"text": "m\u00eame un probl\u00e8me de liibilit\u00e9", "start": 8648.479, "duration": 3.121}, {"text": "d\u00e9mocratique enfin moi j'ai vu un", "start": 8650.319, "duration": 2.721}, {"text": "s\u00e9nateur tout \u00e0 l'heure de gauche qui", "start": 8651.6, "duration": 3.4}, {"text": "disait ben moi en tant que s\u00e9nateur je", "start": 8653.04, "duration": 4.08}, {"text": "suis tr\u00e8s heureux de voir que le le r\u00f4le", "start": 8655.0, "duration": 3.6}, {"text": "du S\u00e9nat va \u00eatre renforc\u00e9 sur le budget", "start": 8657.12, "duration": 2.56}, {"text": "puceque c'est nous qui allons tenir le", "start": 8658.6, "duration": 3.2}, {"text": "stylo qui allons faire le le budget mais", "start": 8659.68, "duration": 3.599}, {"text": "d'un autre c\u00f4t\u00e9 point de vue", "start": 8661.8, "duration": 3.599}, {"text": "institutionnel on est d'un point de vue", "start": 8663.279, "duration": 4.12}, {"text": "d'un s\u00e9nateur il disait que le le poids", "start": 8665.399, "duration": 4.96}, {"text": "du du de des deux Chambres du S\u00e9nat va", "start": 8667.399, "duration": 4.561}, {"text": "\u00eatre renforc\u00e9 que c'\u00e9tait important d'un", "start": 8670.359, "duration": 2.801}, {"text": "point de vue institutionnel mais d'un", "start": 8671.96, "duration": 3.68}, {"text": "point de vue de citoyen disait-il euh l\u00e0", "start": 8673.16, "duration": 4.04}, {"text": "par contre j'ai il \u00e9tait inquiet parce", "start": 8675.64, "duration": 3.04}, {"text": "qu'il disait c'est pas tout \u00e0 fait", "start": 8677.2, "duration": 3.84}, {"text": "normal que tout repose uniquement sur le", "start": 8678.68, "duration": 4.08}, {"text": "S\u00e9nat alors qu'il a une chambre basse", "start": 8681.04, "duration": 3.56}, {"text": "qui est \u00e9lu avec", "start": 8682.76, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9ag direct et et qui s'ajoute en plus \u00e0", "start": 8684.6, "duration": 4.92}, {"text": "une probl\u00e8me de lisibilit\u00e9 des d\u00e9bats o\u00f9", "start": 8687.6, "duration": 4.28}, {"text": "on a \u00e0 l'assembl\u00e9 on n' pas il a \u00e9t\u00e9", "start": 8689.52, "duration": 3.6}, {"text": "difficile de comprendre un peu les les", "start": 8691.88, "duration": 3.68}, {"text": "dynamiques politiques puisque le texte a", "start": 8693.12, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9t\u00e9 largement remagn\u00e9 par la gauche euh", "start": 8695.56, "duration": 5.28}, {"text": "que les les les les les les groupes qui", "start": 8697.479, "duration": 5.0}, {"text": "soutiennent le gouvernement sont parfois", "start": 8700.84, "duration": 3.599}, {"text": "ont vot\u00e9 parfois contre le gouvernement", "start": 8702.479, "duration": 4.761}, {"text": "ou ont \u00e9t\u00e9 absent donc c'\u00e9tait tr\u00e8s peu", "start": 8704.439, "duration": 5.361}, {"text": "lisible donc il y a il y a aussi cette", "start": 8707.24, "duration": 4.96}, {"text": "euh au S\u00e9nat il y a cette satisfaction", "start": 8709.8, "duration": 3.72}, {"text": "de voir le S\u00e9nat va jouer un r\u00f4le", "start": 8712.2, "duration": 2.119}, {"text": "important et en m\u00eame temps une", "start": 8713.52, "duration": 4.16}, {"text": "inqui\u00e9tude euh sur euh sur l'\u00e9quilibre", "start": 8714.319, "duration": 5.321}, {"text": "institutionnel et le et le jeu politique", "start": 8717.68, "duration": 3.599}, {"text": "actuel oui il y a il y a ce il y a ce", "start": 8719.64, "duration": 3.759}, {"text": "sujet quand m\u00eame on est \u00e0 front en", "start": 8721.279, "duration": 3.801}, {"text": "renvers\u00e9 \u00e7a pose aussi un probl\u00e8me", "start": 8723.399, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9mocratique l'Assembl\u00e9e nationale qui", "start": 8725.08, "duration": 3.04}, {"text": "n'a pas du tout le poid qu'elle devrait", "start": 8727.04, "duration": 2.92}, {"text": "avoir cont tenu de alors que bon il y a", "start": 8728.12, "duration": 3.44}, {"text": "ce suffrage universel direct cette", "start": 8729.96, "duration": 3.519}, {"text": "chambre qui est cens\u00e9e \u00eatre absolument", "start": 8731.56, "duration": 3.48}, {"text": "je moi je pense que \u00e0 l'initiative", "start": 8733.479, "duration": 3.361}, {"text": "normalement oui et \u00e7a tient tout \u00e7a", "start": 8735.04, "duration": 3.239}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 la faute originelle", "start": 8736.84, "duration": 2.479}, {"text": "c'est\u00e0dire qu'en fait il y a un", "start": 8738.279, "duration": 3.801}, {"text": "gouvernement qui est fait en rassemblant", "start": 8739.319, "duration": 4.241}, {"text": "deux forces politiques qui ne se sont", "start": 8742.08, "duration": 3.68}, {"text": "pas mis d'accord sur un projet alors au", "start": 8743.56, "duration": 5.12}, {"text": "S\u00e9nat on trouve les arrangements euh", "start": 8745.76, "duration": 5.559}, {"text": "raisonnables je dirais pour sortir de", "start": 8748.68, "duration": 4.44}, {"text": "cette situation mais \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 8751.319, "duration": 4.321}, {"text": "nationale l\u00e0 o\u00f9 s'exprime finalement les", "start": 8753.12, "duration": 4.92}, {"text": "logiques politiques de fa\u00e7on le plus fa", "start": 8755.64, "duration": 5.12}, {"text": "le plus fortement euh ben l\u00e0 on voit", "start": 8758.04, "duration": 5.439}, {"text": "bien que bah c'est pas exactement la", "start": 8760.76, "duration": 5.519}, {"text": "m\u00eame chose ce que propose la politique", "start": 8763.479, "duration": 5.601}, {"text": "DLR et la politique macroniste ils", "start": 8766.279, "duration": 6.321}, {"text": "visent pas exactement les m\u00eames", "start": 8769.08, "duration": 5.199}, {"text": "orientations politiques et donc ils ont", "start": 8772.6, "duration": 3.759}, {"text": "du mal c'est pas simplement une question", "start": 8774.279, "duration": 3.441}, {"text": "j'entends qu'il a une question de", "start": 8776.359, "duration": 2.881}, {"text": "rivalit\u00e9", "start": 8777.72, "duration": 4.4}, {"text": "entre rial et Laurent voquier mais c'est", "start": 8779.24, "duration": 4.88}, {"text": "aussi une question il y en a un qui est", "start": 8782.12, "duration": 4.159}, {"text": "qui est garant d'une certaine mani\u00e8re de", "start": 8784.12, "duration": 5.159}, {"text": "la politique de l'offre tel que elle a", "start": 8786.279, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9fendue par Emmanuel Macron tandis", "start": 8789.279, "duration": 5.08}, {"text": "que Laurent vquet lui il est il joue sa", "start": 8791.359, "duration": 4.521}, {"text": "partition qui n'est pas celle-ci et qui", "start": 8794.359, "duration": 4.521}, {"text": "est d'avantage celle de d'une d'une", "start": 8795.88, "duration": 6.2}, {"text": "restriction du p\u00e9rim\u00e8tre de l'\u00c9tat et de", "start": 8798.88, "duration": 5.479}, {"text": "retrouver un \u00e9quilibre en r\u00e9duisant", "start": 8802.08, "duration": 3.6}, {"text": "finalement les services publics et les", "start": 8804.359, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9penses alors cette rivalit\u00e9 Gabriel", "start": 8805.68, "duration": 4.56}, {"text": "hatal Laurent vquier et bien elle a", "start": 8807.439, "duration": 4.161}, {"text": "notamment occup\u00e9 le d\u00e9but de cette", "start": 8810.24, "duration": 3.079}, {"text": "semaine avec cette annonce de Laurent", "start": 8811.6, "duration": 3.96}, {"text": "voquier sur la revalorisation des", "start": 8813.319, "duration": 3.521}, {"text": "retraites je vous le rappelle \u00e7a sera", "start": 8815.56, "duration": 2.879}, {"text": "seulement la moiti\u00e9 de l'inflation mais", "start": 8816.84, "duration": 5.439}, {"text": "d\u00e8s le mois de janvier c'est un sujet", "start": 8818.439, "duration": 5.561}, {"text": "d'ailleurs et bien qui a occup\u00e9", "start": 8822.279, "duration": 3.441}, {"text": "aujourd'hui et bien le la conf\u00e9rence de", "start": 8824.0, "duration": 3.479}, {"text": "presse de la commission des affaires", "start": 8825.72, "duration": 3.559}, {"text": "sociales autour du budget de la S\u00e9curit\u00e9", "start": 8827.479, "duration": 3.521}, {"text": "sociale \u00e9coutez Philippe Mouillet le", "start": 8829.279, "duration": 4.961}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission des affaires", "start": 8831.0, "duration": 3.24}, {"text": "sociales a trouv\u00e9 finalement un", "start": 8834.52, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9quilibre entre la n\u00e9cessit\u00e9 de faire en", "start": 8837.2, "duration": 5.04}, {"text": "sorte que les retraites les retrait\u00e9s", "start": 8839.6, "duration": 4.32}, {"text": "puissent participer \u00e0 l'effort collectif", "start": 8842.24, "duration": 3.92}, {"text": "demand\u00e9 mais tout en s\u00e9curisant tout en", "start": 8843.92, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9servant les petites retraites on a", "start": 8846.16, "duration": 3.199}, {"text": "d'ailleurs un d\u00e9bat pour d\u00e9finir quel", "start": 8847.84, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9tait le niveau des petites retraites", "start": 8849.359, "duration": 3.441}, {"text": "nous l'ONS fix\u00e9 au niveau du SMIC on a", "start": 8850.92, "duration": 3.92}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 qu'il \u00e9tait plus difficile", "start": 8852.8, "duration": 3.479}, {"text": "pour des personnes qui ont des petites", "start": 8854.84, "duration": 3.04}, {"text": "retrait qui ont parfois du mal dans un", "start": 8856.279, "duration": 3.921}, {"text": "contexte inflationniste \u00e0 finir la fin", "start": 8857.88, "duration": 5.0}, {"text": "du mois de participer plus fortement", "start": 8860.2, "duration": 5.0}, {"text": "donc on a souhait\u00e9 pr\u00e9server ces petites", "start": 8862.88, "duration": 6.12}, {"text": "retraites votre r\u00e9action \u00e0 cet \u00e9pisode", "start": 8865.2, "duration": 6.88}, {"text": "pierre ducen il y a le fond d\u00e9j\u00e0 \u00e7a a", "start": 8869.0, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 comme un plut\u00f4t une bonne", "start": 8872.08, "duration": 5.199}, {"text": "nouvelle par Laurent voquier et puis la", "start": 8874.16, "duration": 5.36}, {"text": "forme c'est Laurent voquier qui l'a", "start": 8877.279, "duration": 4.361}, {"text": "annonc\u00e9 alors qu'on aurait pu attendre", "start": 8879.52, "duration": 3.64}, {"text": "le gouvernement on a m\u00eame entendu", "start": 8881.64, "duration": 3.28}, {"text": "Antoine Armand le ministre de l'\u00e9conomie", "start": 8883.16, "duration": 4.279}, {"text": "qui avait pas l'air tr\u00e8s au courant oui", "start": 8884.92, "duration": 5.68}, {"text": "alors l\u00e0-dessus le les conseillers du", "start": 8887.439, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement on expliqu\u00e9 que dor\u00e9navant", "start": 8890.6, "duration": 5.12}, {"text": "vu le contexte politique actuel euh", "start": 8892.439, "duration": 5.641}, {"text": "c'est totalement envisageable qu'un", "start": 8895.72, "duration": 3.96}, {"text": "compromis puisse \u00eatre annonc\u00e9 par un", "start": 8898.08, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sid pr\u00e9sident de groupe lui-m\u00eame donc", "start": 8899.68, "duration": 3.639}, {"text": "par un parlementaire plut\u00f4t que par le", "start": 8901.6, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernement c'est un signe de plus du", "start": 8903.319, "duration": 4.881}, {"text": "gouvernement pour dire qu'il il a pris", "start": 8905.88, "duration": 4.8}, {"text": "acte de la situation au Parlement de", "start": 8908.2, "duration": 5.48}, {"text": "l'\u00e9clatement de de de de l'absence de", "start": 8910.68, "duration": 5.08}, {"text": "majorit\u00e9 et de la nouvelle composition", "start": 8913.68, "duration": 4.12}, {"text": "politique et qui fait un geste vis-\u00e0-vis", "start": 8915.76, "duration": 5.24}, {"text": "des parlementaires bon apr\u00e8s sur cette", "start": 8917.8, "duration": 5.24}, {"text": "victoire parlementaire revendiqu\u00e9e par", "start": 8921.0, "duration": 4.16}, {"text": "Laurent voquer sur le fond c'est une", "start": 8923.04, "duration": 5.96}, {"text": "demi-vctoire puisque quand on puisque", "start": 8925.16, "duration": 5.8}, {"text": "certes les l'indexation enfin", "start": 8929.0, "duration": 3.24}, {"text": "l'augmentation", "start": 8930.96, "duration": 4.0}, {"text": "du de la la revalorisation des retraites", "start": 8932.24, "duration": 4.72}, {"text": "va commencer d\u00e8s le mois de janvier au", "start": 8934.96, "duration": 3.519}, {"text": "lieu initialement du mois de juillet", "start": 8936.96, "duration": 2.6}, {"text": "dans ce qui \u00e9tait pr\u00e9vu dans le texte du", "start": 8938.479, "duration": 4.721}, {"text": "Gouvernement mais \u00e7a veut dire que et", "start": 8939.56, "duration": 5.919}, {"text": "avec mais qu'au mois de juillet le", "start": 8943.2, "duration": 5.079}, {"text": "niveau de la de la mais de moiti\u00e9 enfin", "start": 8945.479, "duration": 4.561}, {"text": "la revalorisation ne sera que de moiti\u00e9", "start": 8948.279, "duration": 4.281}, {"text": "de 0,9 au lieu de 1,8 % donc ce qui", "start": 8950.04, "duration": 3.319}, {"text": "signifie que la base de la", "start": 8952.56, "duration": 4.32}, {"text": "revalorisation pour 2026 sera", "start": 8953.359, "duration": 5.521}, {"text": "inf\u00e9rieur \u00e0 ce qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu", "start": 8956.88, "duration": 3.88}, {"text": "initialement par le gouvernement donc", "start": 8958.88, "duration": 5.88}, {"text": "euh bonit perdreons clair la plupart des", "start": 8960.76, "duration": 5.4}, {"text": "retrait\u00e9s vont y perdre ils vont y", "start": 8964.76, "duration": 4.04}, {"text": "perdre m\u00eame si la mesure co\u00fbte co\u00fbterait", "start": 8966.16, "duration": 4.88}, {"text": "environ milliard d'euros bon voil\u00e0 sur", "start": 8968.8, "duration": 3.12}, {"text": "la forme", "start": 8971.04, "duration": 4.72}, {"text": "euh bon clairement \u00e7a \u00e7a \u00e7a a montr\u00e9", "start": 8971.92, "duration": 5.92}, {"text": "cette \u00e9pisode le niveau de le fait que", "start": 8975.76, "duration": 3.44}, {"text": "Laurent vquier vient de l'annoncer sur", "start": 8977.84, "duration": 5.36}, {"text": "le JT de de 20h et que le le ministre de", "start": 8979.2, "duration": 6.8}, {"text": "l'\u00c9conomie Antoine Aramon ce soit \u00e9mu en", "start": 8983.2, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e9union de groupe des d\u00e9put\u00e9s ensemble", "start": 8986.0, "duration": 4.52}, {"text": "pour la R\u00e9publique hier de d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 8988.8, "duration": 4.559}, {"text": "mis au courin au dernier moment euh bon", "start": 8990.52, "duration": 4.36}, {"text": "mais \u00e7a ils l'ont tr\u00e8s tr\u00e8s mal v\u00e9cu ils", "start": 8993.359, "duration": 4.801}, {"text": "ont m\u00eame parl\u00e9 de d'humiliation de parce", "start": 8994.88, "duration": 4.479}, {"text": "queils ont l'impression que ils n'ont", "start": 8998.16, "duration": 3.0}, {"text": "pas eu eux une victoire parlementaire \u00e0", "start": 8999.359, "duration": 3.761}, {"text": "afficher alors qu'ils sont que le groupe", "start": 9001.16, "duration": 3.96}, {"text": "de Gabriel Atal est le premier groupe en", "start": 9003.12, "duration": 4.72}, {"text": "terme d'effectif \u00e0 l'Assembl\u00e9e et et et", "start": 9005.12, "duration": 3.76}, {"text": "et donc ils ont eu l'impression de", "start": 9007.84, "duration": 2.599}, {"text": "s'\u00eatre fait voler la victoire si vous", "start": 9008.88, "duration": 3.24}, {"text": "voulez par mais pourquoi il le fait", "start": 9010.439, "duration": 2.84}, {"text": "Laurent voquer c'est parce que", "start": 9012.12, "duration": 2.88}, {"text": "maintenant il a acc\u00e8s au 20H que lui \u00e7a", "start": 9013.279, "duration": 3.721}, {"text": "lui donne une exposition tr\u00e8s grande", "start": 9015.0, "duration": 3.479}, {"text": "qu'il n'avait pas avant quand quand il", "start": 9017.0, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9tait pr\u00e9sident de de de r\u00e9gion il", "start": 9018.479, "duration": 4.561}, {"text": "profite d'\u00eatre un groupe en soutien et", "start": 9020.64, "duration": 4.12}, {"text": "donc il tire les marons du feu en vue", "start": 9023.04, "duration": 2.8}, {"text": "comme je disis tout \u00e0 l'heure de la", "start": 9024.76, "duration": 2.48}, {"text": "bataille de 2027 puisquil y a une", "start": 9025.84, "duration": 3.2}, {"text": "rivalit\u00e9 entre Gabriel Atal Leuren", "start": 9027.24, "duration": 3.32}, {"text": "voquer et d'autres qui l'orgnent vers", "start": 9029.04, "duration": 3.04}, {"text": "vers cette al la victoire du camp", "start": 9030.56, "duration": 3.879}, {"text": "macroniste sur le PLFSS \u00e7a sera", "start": 9032.08, "duration": 4.359}, {"text": "peut-\u00eatre et bien le fait que le", "start": 9034.439, "duration": 4.601}, {"text": "gouvernement bouge sur la question des", "start": 9036.439, "duration": 4.641}, {"text": "cotisations patronnales sur les bass", "start": 9039.04, "duration": 4.359}, {"text": "salares et cela aussi et bien dans un", "start": 9041.08, "duration": 5.0}, {"text": "contexte o\u00f9 on entend de plus en plus de", "start": 9043.399, "duration": 5.241}, {"text": "plans sociaux de faillite c'est un sujet", "start": 9046.08, "duration": 3.92}, {"text": "qui a occup\u00e9 la science de question", "start": 9048.64, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernement on va rejoindre Quentin", "start": 9050.0, "duration": 3.84}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle du S\u00e9nat c'est c'\u00e9tait", "start": 9051.8, "duration": 3.44}, {"text": "un sujet tr\u00e8s pr\u00e9sent lors de cette", "start": 9053.84, "duration": 3.639}, {"text": "s\u00e9ance oui in Tam depuis une semaine", "start": 9055.24, "duration": 4.48}, {"text": "l'annonce de plans sociaux chez Michelin", "start": 9057.479, "duration": 5.201}, {"text": "et auchamp a provoqu\u00e9 un \u00e9lectrochoc", "start": 9059.72, "duration": 5.44}, {"text": "avec pour rappel chez Michelin", "start": 9062.68, "duration": 5.48}, {"text": "1254 emplois d\u00e9truits \u00e0 Vann et \u00e0 Cholet", "start": 9065.16, "duration": 5.76}, {"text": "pour auchamp le plan social concerne", "start": 9068.16, "duration": 6.04}, {"text": "2389 emplois en France et vous le disiez", "start": 9070.92, "duration": 5.559}, {"text": "une s\u00e9natrice \u00e9cologiste a pos\u00e9 une", "start": 9074.2, "duration": 3.96}, {"text": "question en \u00e9voquant d'ailleurs la", "start": 9076.479, "duration": 5.361}, {"text": "menace sur les 1700 emploi chez Sanofi", "start": 9078.16, "duration": 6.48}, {"text": "dans l'Oise ou encore les 228 salari\u00e9s", "start": 9081.84, "duration": 4.92}, {"text": "chez Duralex qui se sont organis\u00e9s en", "start": 9084.64, "duration": 4.6}, {"text": "scope \u00e9coutez cette s\u00e9natrice \u00e9cologiste", "start": 9086.76, "duration": 3.559}, {"text": "Antoinette", "start": 9089.24, "duration": 3.52}, {"text": "Gul votre gouvernement poursuit une", "start": 9090.319, "duration": 4.641}, {"text": "politique d\u00e9l\u00e9taire d\u00e9j\u00e0 en place depuis", "start": 9092.76, "duration": 4.679}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es 80 milliards d'euros", "start": 9094.96, "duration": 4.04}, {"text": "d'all\u00e8gement conc\u00e9d\u00e9s pour les gros", "start": 9097.439, "duration": 3.96}, {"text": "salaires et les grandes entreprises qui", "start": 9099.0, "duration": 4.68}, {"text": "vont grver le budget de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 9101.399, "duration": 4.641}, {"text": "social flexibilit\u00e9 de l'emploi", "start": 9103.68, "duration": 4.52}, {"text": "facilitation des licenciements est-ce", "start": 9106.04, "duration": 4.64}, {"text": "que \u00e7a prot\u00e8ge l'emploi non est-ce que", "start": 9108.2, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e7a prot\u00e8ge l'industrie", "start": 9110.68, "duration": 5.12}, {"text": "non en face pour le gouvernement la", "start": 9113.08, "duration": 4.68}, {"text": "ministre du Travail Astrid panocian", "start": 9115.8, "duration": 4.639}, {"text": "Bouvet a rappel\u00e9 les 150000 emplois", "start": 9117.76, "duration": 5.639}, {"text": "cr\u00e9\u00e9s depuis 2017 apr\u00e8s 30 ans a-t-elle", "start": 9120.439, "duration": 4.84}, {"text": "dit de destruction de l'emploi", "start": 9123.399, "duration": 3.521}, {"text": "industriel \u00e9couter un autre extrait de", "start": 9125.279, "duration": 4.481}, {"text": "sa r\u00e9ponse les conditions \u00e9conomiques se", "start": 9126.92, "duration": 4.8}, {"text": "durcissent avec une acc\u00e9l\u00e9ration du", "start": 9129.76, "duration": 3.599}, {"text": "nombre de proc\u00e9dures collectives", "start": 9131.72, "duration": 4.08}, {"text": "d'entreprise en difficult\u00e9 cette", "start": 9133.359, "duration": 5.0}, {"text": "situation est la cons\u00e9quence d'une part", "start": 9135.8, "duration": 4.36}, {"text": "de transformation structurelle dans", "start": 9138.359, "duration": 3.601}, {"text": "certaines fili\u00e8res des transformations", "start": 9140.16, "duration": 3.48}, {"text": "au long cours qui touchent aujourd'hui", "start": 9141.96, "duration": 4.28}, {"text": "l'automobile la chimie la grande", "start": 9143.64, "duration": 5.12}, {"text": "distribution voil\u00e0 la ministre qui", "start": 9146.24, "duration": 4.36}, {"text": "semble pr\u00e9parer l'opinion depuis", "start": 9148.76, "duration": 4.08}, {"text": "plusieurs jours \u00e0 de nouvelles mauvaises", "start": 9150.6, "duration": 4.04}, {"text": "nouvelles on avait aussi entendu le", "start": 9152.84, "duration": 3.88}, {"text": "ministre de l'Industrie Marc ferci dire", "start": 9154.64, "duration": 3.719}, {"text": "que des annonces de fermeture de sitite", "start": 9156.72, "duration": 3.2}, {"text": "il en aura probablement dans les", "start": 9158.359, "duration": 3.241}, {"text": "semaines et les mois qui viennent fin de", "start": 9159.92, "duration": 3.68}, {"text": "citation voil\u00e0 donc le pire est", "start": 9161.6, "duration": 5.48}, {"text": "peut-\u00eatre encore \u00e0 venir Tam merci merci", "start": 9163.6, "duration": 6.28}, {"text": "beaucoup Quentin le pire est encore \u00e0", "start": 9167.08, "duration": 5.199}, {"text": "venir Catherine tricot votre r\u00e9action \u00e0", "start": 9169.88, "duration": 5.12}, {"text": "la situation \u00e9conomique dans laquelle", "start": 9172.279, "duration": 4.841}, {"text": "nous sommes et ces annonces de plans", "start": 9175.0, "duration": 3.88}, {"text": "sociaux la semaine derni\u00e8re on a eu", "start": 9177.12, "duration": 5.88}, {"text": "auchamp Michelin stellantis et et j'en", "start": 9178.88, "duration": 6.8}, {"text": "passe on a l'impression qu'effectivement", "start": 9183.0, "duration": 4.64}, {"text": "on est \u00e0 un moment qui s'annonce tr\u00e8s", "start": 9185.68, "duration": 4.719}, {"text": "compliqu\u00e9 d'abord je me dis que on a", "start": 9187.64, "duration": 5.839}, {"text": "d\u00e9couvert qu'il y avait un trou \u00e0 bissal", "start": 9190.399, "duration": 6.281}, {"text": "dans les finances de de l'\u00c9tat je veux", "start": 9193.479, "duration": 5.481}, {"text": "dire on a quand m\u00eame un bilan d'Emmanuel", "start": 9196.68, "duration": 3.679}, {"text": "Macron sur cette temps qui est quand", "start": 9198.96, "duration": 2.319}, {"text": "m\u00eame pas", "start": 9200.359, "duration": 3.561}, {"text": "g\u00e9nial parce que c'est sur le plan des", "start": 9201.279, "duration": 4.441}, {"text": "finances publiques \u00e7a pas pas et sur le", "start": 9203.92, "duration": 3.6}, {"text": "plan de la strat\u00e9gie \u00e9conomique et", "start": 9205.72, "duration": 3.36}, {"text": "industrielle bah \u00e7a a pas l'air d'\u00eatre", "start": 9207.52, "duration": 3.72}, {"text": "g\u00e9nial non plus et je ne vous parle m\u00eame", "start": 9209.08, "duration": 4.04}, {"text": "pas sur le plan de la vie politique et", "start": 9211.24, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9mocratique alors \u00e7a commence \u00e0 faire", "start": 9213.12, "duration": 3.56}, {"text": "un peu beaucoup je trouve de enfin je", "start": 9214.6, "duration": 6.28}, {"text": "veux dire on on on parle avec superbe", "start": 9216.68, "duration": 6.599}, {"text": "comme si il y avait ils \u00e9taient les", "start": 9220.88, "duration": 4.12}, {"text": "vraiment les Mozart de la finance et de", "start": 9223.279, "duration": 3.561}, {"text": "la strat\u00e9gie industrielle avec un", "start": 9225.0, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9sultat donc je ne vois pas en quoi il", "start": 9226.84, "duration": 4.28}, {"text": "peut-\u00eatre \u00eatre salu\u00e9 \u00e7a c'est la", "start": 9229.24, "duration": 3.48}, {"text": "premi\u00e8re chose et la deuxi\u00e8me chose", "start": 9231.12, "duration": 3.84}, {"text": "c'est que quand ils annoncent que il va", "start": 9232.72, "duration": 3.639}, {"text": "y avoir de nouveaux plans de", "start": 9234.96, "duration": 3.08}, {"text": "licenciement parce qu'il y a des", "start": 9236.359, "duration": 4.12}, {"text": "restructuration je dirais structurelle", "start": 9238.04, "duration": 4.2}, {"text": "industrielle enfin \u00e7a \u00e7a vient pas de", "start": 9240.479, "duration": 3.92}, {"text": "tomber du ciel \u00e7a vient pas d'arriver", "start": 9242.24, "duration": 4.48}, {"text": "comment se fait-il que tout ceci ne soit", "start": 9244.399, "duration": 4.721}, {"text": "pas conduit pilot\u00e9 avec une vision", "start": 9246.72, "duration": 4.08}, {"text": "strat\u00e9gique c'est pour \u00e7a que je dis que", "start": 9249.12, "duration": 3.84}, {"text": "c'est pas c'est un peu comme le d\u00e9ficit", "start": 9250.8, "duration": 3.72}, {"text": "des finances publiques ce ne sont pas", "start": 9252.96, "duration": 3.72}, {"text": "des choses qui c'est pas comme la m\u00e9t\u00e9o", "start": 9254.52, "duration": 4.4}, {"text": "avec d'un seul coup le un changement du", "start": 9256.68, "duration": 4.48}, {"text": "temps hier \u00e7a ne date pas d'hier \u00e7a", "start": 9258.92, "duration": 4.519}, {"text": "s'anticipe on peut l'imaginer et je", "start": 9261.16, "duration": 5.239}, {"text": "trouve qu'en ce sens la position que", "start": 9263.439, "duration": 4.88}, {"text": "propose enfin que d\u00e9fend actuellement", "start": 9266.399, "duration": 3.641}, {"text": "Sophie Binet la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de", "start": 9268.319, "duration": 5.16}, {"text": "la la CGT me para\u00eet raisonnable il faut", "start": 9270.04, "duration": 5.359}, {"text": "faire un stop et prendre le temps de", "start": 9273.479, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir en consid\u00e9rant la les", "start": 9275.399, "duration": 4.121}, {"text": "diff\u00e9rents sujets parce que tous ne sont", "start": 9277.6, "duration": 3.839}, {"text": "pas de m\u00eame nature il y a ceux qui", "start": 9279.52, "duration": 3.44}, {"text": "manquent d'investissement il y a ceux", "start": 9281.439, "duration": 3.281}, {"text": "qui sont li\u00e9s \u00e0 des modifications", "start": 9282.96, "duration": 3.88}, {"text": "structurelles du tissu industriel", "start": 9284.72, "duration": 3.759}, {"text": "d'autres de nos modes de vie donc il", "start": 9286.84, "duration": 3.12}, {"text": "faut prendre le temps de voir et de", "start": 9288.479, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9velopper une strat\u00e9gie face \u00e0 ces \u00e0", "start": 9289.96, "duration": 4.24}, {"text": "ces faillites et \u00e0 ces fermetures qu'on", "start": 9292.2, "duration": 3.32}, {"text": "nous annonce on a attendu d'ailleurs", "start": 9294.2, "duration": 3.119}, {"text": "Michel Barnier qui a commenc\u00e9 \u00e0 en", "start": 9295.52, "duration": 5.08}, {"text": "parler la semaine pass\u00e9e en disant en", "start": 9297.319, "duration": 5.281}, {"text": "posant notamment cette question que", "start": 9300.6, "duration": 4.6}, {"text": "s'est-il pass\u00e9 dans ces entreprises o\u00f9 a", "start": 9302.6, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 incter beaucoup d'argent publ est-ce", "start": 9305.2, "duration": 4.119}, {"text": "qu'on peut faire un bilan de la fa\u00e7on", "start": 9307.6, "duration": 5.04}, {"text": "dont a \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 cet argent oui bah", "start": 9309.319, "duration": 6.601}, {"text": "c'est des c'est un des arguments un des", "start": 9312.64, "duration": 4.24}, {"text": "arguments", "start": 9315.92, "duration": 2.76}, {"text": "qu'utilise une partie de la gauche", "start": 9316.88, "duration": 3.32}, {"text": "notamment quand il revend", "start": 9318.68, "duration": 2.599}, {"text": "conditionnalit\u00e9 des aides aux", "start": 9320.2, "duration": 3.92}, {"text": "entreprises notamment sur la question de", "start": 9321.279, "duration": 5.241}, {"text": "la des exon\u00e9rations de cotisation", "start": 9324.12, "duration": 5.359}, {"text": "sociale qui va \u00eatre au c\u0153ur du d\u00e9bat", "start": 9326.52, "duration": 5.48}, {"text": "budg\u00e9taire et oui du PLFSS du budget de", "start": 9329.479, "duration": 4.441}, {"text": "la S\u00e9curit\u00e9 sociale ou moi sur cette", "start": 9332.0, "duration": 4.52}, {"text": "question sociale qui monte bon moi je", "start": 9333.92, "duration": 4.6}, {"text": "suis pas un sp\u00e9cialiste des des", "start": 9336.52, "duration": 4.0}, {"text": "questions sociales ni ni de l'\u00e9conomie", "start": 9338.52, "duration": 4.52}, {"text": "par contre d'un point de vue politique", "start": 9340.52, "duration": 4.08}, {"text": "moi ce que je note c'est que Michel", "start": 9343.04, "duration": 4.68}, {"text": "Barnier il avait une il a une faiblesse", "start": 9344.6, "duration": 5.24}, {"text": "d'appui enfin il a tr\u00e8s peu d'appui", "start": 9347.72, "duration": 3.96}, {"text": "politique en en tout cas il a une", "start": 9349.84, "duration": 4.639}, {"text": "majorit\u00e9 tr\u00e8s composite \u00e9clat\u00e9e tr\u00e8s", "start": 9351.68, "duration": 5.84}, {"text": "relative voire tr\u00e8s faible et qui voir", "start": 9354.479, "duration": 4.601}, {"text": "parfois ne le soutient pas en ne venant", "start": 9357.52, "duration": 3.879}, {"text": "pas si\u00e9ger \u00e0 l'Assembl\u00e9e donc il \u00e9tait", "start": 9359.08, "duration": 5.84}, {"text": "assez seul dans le sans trop d'appui", "start": 9361.399, "duration": 5.561}, {"text": "parlementaire et donc face \u00e0 face \u00e0", "start": 9364.92, "duration": 3.6}, {"text": "cette situation moi j'avais un", "start": 9366.96, "duration": 3.2}, {"text": "parlementaire me disait me confier", "start": 9368.52, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9cemment que \u00e7a \u00e7a \u00e7a sa cl\u00e9 pour", "start": 9370.16, "duration": 5.72}, {"text": "survivre ou durer bon on l'a vu c'est", "start": 9373.12, "duration": 4.4}, {"text": "lui d'ouvrir des chantiers \u00e0 long terme", "start": 9375.88, "duration": 4.16}, {"text": "et et deuxi\u00e8mement de de jouer aussi l'", "start": 9377.52, "duration": 7.48}, {"text": "publ pour et on l'a vu l\u00e0 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un", "start": 9380.04, "duration": 6.359}, {"text": "peu le chaos le d\u00e9bat budg\u00e9taire \u00e0", "start": 9385.0, "duration": 2.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e mais lui il peut se poser", "start": 9386.399, "duration": 3.241}, {"text": "comme une figure qui qui va au bout des", "start": 9387.72, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9bats qui laisse les parlementaires", "start": 9389.64, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9battre pour apr\u00e8s reprendre la main au", "start": 9391.439, "duration": 3.681}, {"text": "S\u00e9nat essayer d'\u00eatre responsable et de", "start": 9392.88, "duration": 3.76}, {"text": "d'essayer de de man\u0153uvrer dans ce", "start": 9395.12, "duration": 3.64}, {"text": "contexte peut \u00eatre ab\u00eem\u00e9 par ce contexte", "start": 9396.64, "duration": 3.48}, {"text": "probl\u00e8me c'est que si la question", "start": 9398.76, "duration": 3.76}, {"text": "sociale monte et que du coup il y a une", "start": 9400.12, "duration": 4.4}, {"text": "protestation qui monte dans le pays \u00e7a", "start": 9402.52, "duration": 4.12}, {"text": "va \u00eatre encore plus compliqu\u00e9 d'un point", "start": 9404.52, "duration": 3.68}, {"text": "de vue politique pour pour le", "start": 9406.64, "duration": 3.48}, {"text": "gouvernement sachant qu'il a de faibles", "start": 9408.2, "duration": 4.4}, {"text": "appuis politiques voil\u00e0 tr\u00e8s rapidement", "start": 9410.12, "duration": 3.8}, {"text": "oui Catherine non mais tr\u00e8s rapidement", "start": 9412.6, "duration": 2.24}, {"text": "ce que je pense c'est qu'il y a un", "start": 9413.92, "duration": 2.84}, {"text": "probl\u00e8me maintenant de cr\u00e9dibilit\u00e9 tr\u00e8s", "start": 9414.84, "duration": 4.04}, {"text": "tr\u00e8s lourd qui est pos\u00e9 parce", "start": 9416.76, "duration": 5.2}, {"text": "que on n' pas non plus de proposition de", "start": 9418.88, "duration": 5.04}, {"text": "projection vers une strat\u00e9gie", "start": 9421.96, "duration": 3.92}, {"text": "industrielle alors on renvoie \u00e0 une", "start": 9423.92, "duration": 4.28}, {"text": "strat\u00e9gie europ\u00e9enne enfin il y a rien", "start": 9425.88, "duration": 4.439}, {"text": "qui \u00e9merge encore une fois je veux dire", "start": 9428.2, "duration": 4.04}, {"text": "c'est il y a si on prend les les", "start": 9430.319, "duration": 3.96}, {"text": "probl\u00e8mes les un apr\u00e8s les autres bah", "start": 9432.24, "duration": 3.119}, {"text": "les uns apr\u00e8s les autres on a", "start": 9434.279, "duration": 2.401}, {"text": "l'impression d'un pays qui est en train", "start": 9435.359, "duration": 3.641}, {"text": "de partir en cacahu\u00e8te et pas beaucoup", "start": 9436.68, "duration": 4.2}, {"text": "de proposition qui s'avance et bien", "start": 9439.0, "duration": 3.68}, {"text": "merci beaucoup merci \u00e0 tous les deux", "start": 9440.88, "duration": 3.399}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9brief des", "start": 9442.68, "duration": 4.36}, {"text": "questions", "start": 9444.279, "duration": 2.761}]}