{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "alors que les Ukrainiens sont en", "start": 0.04, "duration": 3.2}, {"text": "difficult\u00e9 face \u00e0 la Russie Emmanuel", "start": 1.599, "duration": 3.281}, {"text": "Macron veut passer \u00e0 la vitesse", "start": 3.24, "duration": 4.199}, {"text": "sup\u00e9rieure en mati\u00e8re de d\u00e9fense il", "start": 4.88, "duration": 4.88}, {"text": "insiste notamment sur l'importance d'une", "start": 7.439, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9conomie de guerre en France et en", "start": 9.76, "duration": 4.4}, {"text": "Europe pour soutenir notamment l'Ukraine", "start": 11.799, "duration": 3.561}, {"text": "mais alors qu'est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 14.16, "duration": 3.199}, {"text": "concr\u00e8tement pourquoi \u00e7a fait d\u00e9bat et \u00e0", "start": 15.36, "duration": 4.4}, {"text": "quoi faut-il s'attendre surtout que et", "start": 17.359, "duration": 5.0}, {"text": "bien la Russie aujourd'hui a r\u00e9agi au", "start": 19.76, "duration": 4.24}, {"text": "propos du pr\u00e9sident fran\u00e7ais salut c'est", "start": 22.359, "duration": 3.441}, {"text": "Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien comme", "start": 24.0, "duration": 3.24}, {"text": "chaque jour on est parti ensemble pour", "start": 25.8, "duration": 3.399}, {"text": "une nouvelle plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en", "start": 27.24, "duration": 4.0}, {"text": "une dizaine de minutes alors c'est d\u00e8s", "start": 29.199, "duration": 4.441}, {"text": "le mois de juin 2022 donc quelques mois", "start": 31.24, "duration": 4.2}, {"text": "apr\u00e8s le d\u00e9but de l'invasion russe", "start": 33.64, "duration": 4.36}, {"text": "massive en Ukraine il y a 2 ans que le", "start": 35.44, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais avait d\u00e9clar\u00e9 que la", "start": 38.0, "duration": 4.559}, {"text": "France entrait je cite dans une \u00e9conomie", "start": 40.0, "duration": 5.079}, {"text": "de guerre et ce donc alors que la guerre", "start": 42.559, "duration": 5.32}, {"text": "faisait son retour en Europe mais d\u00e9j\u00e0", "start": 45.079, "duration": 4.8}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 quoi renvoie ce concept", "start": 47.879, "duration": 4.041}, {"text": "d'\u00e9conomie de guerre dont on entend du", "start": 49.879, "duration": 4.2}, {"text": "coup pas mal parler ces derniers jours", "start": 51.92, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 c'est pas quelque chose de nouveau", "start": 54.079, "duration": 3.601}, {"text": "cette expression d'\u00e9conomie de guerre", "start": 55.719, "duration": 3.401}, {"text": "elle est en fait apparue pour la", "start": 57.68, "duration": 3.199}, {"text": "premi\u00e8re fois lors de la premi\u00e8re guerre", "start": 59.12, "duration": 3.88}, {"text": "mondiale c'est un concept qui d\u00e9crit en", "start": 60.879, "duration": 4.28}, {"text": "fait des mesures \u00e9conomiques qui sont", "start": 63.0, "duration": 4.04}, {"text": "prises par un gouvernement pendant une", "start": 65.159, "duration": 3.841}, {"text": "p\u00e9riode de guerre ou alors de crise", "start": 67.04, "duration": 4.16}, {"text": "nationale importante l'objectif en", "start": 69.0, "duration": 3.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de ces mesures c'est de", "start": 71.2, "duration": 3.48}, {"text": "mobiliser une part importante de", "start": 72.52, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00e9conomie du pays pour soutenir", "start": 74.68, "duration": 3.88}, {"text": "l'effort de guerre et \u00e7a peut prendre", "start": 76.68, "duration": 4.0}, {"text": "plusieurs formes mais l\u00e0 spontan\u00e9ment ce", "start": 78.56, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 quoi on pense le plus souvent c'est la", "start": 80.68, "duration": 4.759}, {"text": "fabrication de munition et d'armes par", "start": 82.6, "duration": 4.44}, {"text": "exemple \u00e7a peut donc passer par une", "start": 85.439, "duration": 2.841}, {"text": "augmentation de la production", "start": 87.04, "duration": 3.399}, {"text": "industrielle par une redist distribution", "start": 88.28, "duration": 4.159}, {"text": "des ressources ou alors dans les cas les", "start": 90.439, "duration": 3.96}, {"text": "plus extr\u00eames par des mesures de", "start": 92.439, "duration": 4.64}, {"text": "rationnement pour garantir que les biens", "start": 94.399, "duration": 4.68}, {"text": "et les services essentiel soit", "start": 97.079, "duration": 4.201}, {"text": "disponible pour les efforts de guerre et", "start": 99.079, "duration": 4.481}, {"text": "pour l'arm\u00e9e \u00e9videmment dans le cas ici", "start": 101.28, "duration": 4.56}, {"text": "quand Emmanuel Macron parle d'\u00e9conomie", "start": 103.56, "duration": 4.159}, {"text": "de guerre il parle pas de rationnement", "start": 105.84, "duration": 3.279}, {"text": "ou quoi que ce soit c'est pas du tout le", "start": 107.719, "duration": 3.841}, {"text": "sujet dans ce cas pr\u00e9cis en fait c'est", "start": 109.119, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 un \u00e9l\u00e9ment de langage on va en", "start": 111.56, "duration": 3.76}, {"text": "parler apr\u00e8s c'est une forme de", "start": 113.56, "duration": 4.36}, {"text": "communication face \u00e0 Vladimir Poutine", "start": 115.32, "duration": 4.04}, {"text": "mais il y a aussi derri\u00e8re \u00e7a en fait", "start": 117.92, "duration": 3.519}, {"text": "derri\u00e8re ce terme d'\u00e9conomie de guerre", "start": 119.36, "duration": 4.56}, {"text": "une volont\u00e9 tout de m\u00eame de renforcer et", "start": 121.439, "duration": 4.0}, {"text": "bien les moyens d'un point de vue", "start": 123.92, "duration": 3.92}, {"text": "militaire pour \u00eatre capable notamment", "start": 125.439, "duration": 4.8}, {"text": "d'aider l'Ukraine face \u00e0 l'invasion de", "start": 127.84, "duration": 4.52}, {"text": "la Russie mais pour aussi \u00e9ventuellement", "start": 130.239, "duration": 4.241}, {"text": "pouvoir se d\u00e9fendre tout simplement dans", "start": 132.36, "duration": 4.08}, {"text": "le cas o\u00f9 un jour la France est attaqu\u00e9", "start": 134.48, "duration": 2.92}, {"text": "alors pour qu'on a un petit peu de", "start": 136.44, "duration": 2.56}, {"text": "contexte faut savoir qu'aujourd'hui les", "start": 137.4, "duration": 3.24}, {"text": "pays sont globalement beaucoup moins", "start": 139.0, "duration": 3.28}, {"text": "tourn\u00e9s vers une \u00e9conomie de guerre", "start": 140.64, "duration": 3.84}, {"text": "qu'au si\u00e8cle dernier par exemple et si", "start": 142.28, "duration": 3.56}, {"text": "on donne des exemples peut-\u00eatre les plus", "start": 144.48, "duration": 3.119}, {"text": "parlants si on parle des \u00c9tats-Unis par", "start": 145.84, "duration": 3.24}, {"text": "exemple lors de la Seconde Guerre", "start": 147.599, "duration": 4.761}, {"text": "mondiale c'est c'est 37 % du PIB du pays", "start": 149.08, "duration": 4.879}, {"text": "donc de l'ensemble des richesses", "start": 152.36, "duration": 3.76}, {"text": "produites du pays qui et bien a \u00e9t\u00e9", "start": 153.959, "duration": 4.201}, {"text": "consacr\u00e9 aux d\u00e9penses militaire", "start": 156.12, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui les \u00c9tats-Unis c'est", "start": 158.16, "duration": 4.4}, {"text": "seulement 3,5 % du PIB qui est consacr\u00e9", "start": 159.48, "duration": 5.0}, {"text": "donc \u00e0 l'arm\u00e9e pareil he du c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 162.56, "duration": 3.759}, {"text": "France ou des pays de l'OTAN l'OTAN", "start": 164.48, "duration": 3.759}, {"text": "c'est donc cette alliance militaire de", "start": 166.319, "duration": 4.121}, {"text": "pays occidentaux men\u00e9s par les", "start": 168.239, "duration": 4.64}, {"text": "\u00c9tats-Unis il y a peu de pays finalement", "start": 170.44, "duration": 5.04}, {"text": "qui d\u00e9passent les 2 % de leur PIB", "start": 172.879, "duration": 4.961}, {"text": "consacr\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense on est donc loin", "start": 175.48, "duration": 3.679}, {"text": "globalement d'une \u00e9conomie qui est", "start": 177.84, "duration": 3.119}, {"text": "tourn\u00e9e vers la guerre mais par contre", "start": 179.159, "duration": 3.121}, {"text": "ce qui est s\u00fbr et certain c'est que", "start": 180.959, "duration": 3.0}, {"text": "depuis la guerre en Ukraine il y a", "start": 182.28, "duration": 3.239}, {"text": "clairement eu et bien des changements de", "start": 183.959, "duration": 3.36}, {"text": "discours et en l'occurrence Emmanuel", "start": 185.519, "duration": 3.881}, {"text": "Macron \u00e9videmment est l'un de ceux qui a", "start": 187.319, "duration": 3.801}, {"text": "le plus pris la parole sur le sujet", "start": 189.4, "duration": 2.88}, {"text": "alors forc\u00e9ment quand on parle", "start": 191.12, "duration": 2.56}, {"text": "d'\u00e9conomie de guerre et quand le", "start": 192.28, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais en parle on peut", "start": 193.68, "duration": 4.6}, {"text": "pens\u00e9 au fait d'envoyer des soldats sur", "start": 195.48, "duration": 5.0}, {"text": "le front en Ukraine pour se battre", "start": 198.28, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e0-dessus on en parlait d\u00e9j\u00e0 la semaine", "start": 200.48, "duration": 3.24}, {"text": "derni\u00e8re Emmanuel Macron avait en effet", "start": 202.12, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 face \u00e0 une question d'une", "start": 203.72, "duration": 4.439}, {"text": "journaliste que rien n'\u00e9tait exclu", "start": 205.64, "duration": 4.159}, {"text": "concernant l'envoi de troupes", "start": 208.159, "duration": 3.16}, {"text": "occidentale et donc potentiellement", "start": 209.799, "duration": 4.52}, {"text": "fran\u00e7aise sur le sol ukrainien alors ces", "start": 211.319, "duration": 5.28}, {"text": "propos avaient \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s irresponsables", "start": 214.319, "duration": 4.601}, {"text": "par les oppositions critiqu\u00e9 aussi par", "start": 216.599, "duration": 4.241}, {"text": "de nombreux pays europ\u00e9ens qui avaient", "start": 218.92, "duration": 3.56}, {"text": "clairement pris leur distance avec le", "start": 220.84, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais estimant que l'envoi", "start": 222.48, "duration": 4.52}, {"text": "de troupes occidentales n'\u00e9tait pas du", "start": 224.72, "duration": 4.519}, {"text": "tout \u00e0 l'ordre du jour alors depuis il", "start": 227.0, "duration": 3.84}, {"text": "faut voir que le gouvernement a un petit", "start": 229.239, "duration": 4.161}, {"text": "peu r\u00e9trop\u00e9dal\u00e9 ou pr\u00e9cis\u00e9 les propos le", "start": 230.84, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais notamment en d\u00e9but de", "start": 233.4, "duration": 3.679}, {"text": "semaine a d\u00e9clar\u00e9 que en fait il ne", "start": 235.2, "duration": 3.72}, {"text": "parlait pas de troupe combattantes donc", "start": 237.079, "duration": 4.281}, {"text": "pas de so soldat \u00e0 proprement parler on", "start": 238.92, "duration": 3.879}, {"text": "peut penser donc davantage \u00e0 des", "start": 241.36, "duration": 3.519}, {"text": "personnes qui viendraient former plut\u00f4t", "start": 242.799, "duration": 3.961}, {"text": "les soldats Ukrainiens par contre ce qui", "start": 244.879, "duration": 3.36}, {"text": "est s\u00fbr c'est que m\u00eame si jamais c'est", "start": 246.76, "duration": 3.44}, {"text": "pas \u00e0 l'ordre du jour d'envoyer", "start": 248.239, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9ellement des soldats fran\u00e7ais ou", "start": 250.2, "duration": 4.64}, {"text": "europ\u00e9ens sur place ce qui est s\u00fbr c'est", "start": 252.56, "duration": 4.679}, {"text": "que le pr\u00e9sident fran\u00e7ais veut r\u00e9armer", "start": 254.84, "duration": 4.679}, {"text": "en quelque sorte le pays et continuer \u00e0", "start": 257.239, "duration": 4.4}, {"text": "soutenir de fa\u00e7on importante l'Ukraine", "start": 259.519, "duration": 3.161}, {"text": "en fait ce qui est s\u00fbr c'est que le", "start": 261.639, "duration": 2.681}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais souhaite une forme de", "start": 262.68, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9armement industriel pour augmenter", "start": 264.32, "duration": 4.84}, {"text": "donc les capacit\u00e9s militaires de la", "start": 267.12, "duration": 4.48}, {"text": "France et \u00eatre capable de pouvoir r\u00e9agir", "start": 269.16, "duration": 4.56}, {"text": "en cas de conflit ou alors de besoins", "start": 271.6, "duration": 3.879}, {"text": "plus importants de la part de l'Ukraine", "start": 273.72, "duration": 3.96}, {"text": "en effet selon un rapport sur l'\u00e9conomie", "start": 275.479, "duration": 4.121}, {"text": "de guerre qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 par le d\u00e9put\u00e9", "start": 277.68, "duration": 4.959}, {"text": "horizon Christophe Plassard en mars 2023", "start": 279.6, "duration": 5.28}, {"text": "je cite notre mod\u00e8le militaire et", "start": 282.639, "duration": 4.521}, {"text": "industriel n'est pas pr\u00eat pour un", "start": 284.88, "duration": 3.92}, {"text": "affrontement majeur et l\u00e0 en", "start": 287.16, "duration": 2.56}, {"text": "l'occurrence c'est quelque chose qui", "start": 288.8, "duration": 2.52}, {"text": "fait beaucoup d\u00e9bat sur la question de", "start": 289.72, "duration": 3.08}, {"text": "la place de ces d\u00e9penses militaires", "start": 291.32, "duration": 3.08}, {"text": "est-ce qu'elles doivent \u00eatre plus faible", "start": 292.8, "duration": 3.76}, {"text": "plus importante \u00e9voluer de cette fa\u00e7on", "start": 294.4, "duration": 3.72}, {"text": "c'est un sujet dont on pourra reparler", "start": 296.56, "duration": 3.12}, {"text": "dans les prochains jours en cas qui", "start": 298.12, "duration": 3.32}, {"text": "certain c'est que dans la loi de", "start": 299.68, "duration": 3.959}, {"text": "programmation militaire", "start": 301.44, "duration": 4.319}, {"text": "2024-230 c'est une loi qui a \u00e9t\u00e9", "start": 303.639, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9finitivement adopt\u00e9e par le Parlement", "start": 305.759, "duration": 4.0}, {"text": "au mois de juillet et bien il y a un", "start": 307.759, "duration": 4.041}, {"text": "budget pr\u00e9vu pour les arm\u00e9es il y a un", "start": 309.759, "duration": 5.241}, {"text": "budget de 413 milliards d'euros pr\u00e9vu", "start": 311.8, "duration": 5.239}, {"text": "sur 7 ans et \u00e7a pr\u00e9voit notamment donc", "start": 315.0, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00e9quipement des munitions ainsi qu'un", "start": 317.039, "duration": 4.0}, {"text": "renforcement des effectifs \u00e7a assez", "start": 319.16, "duration": 3.599}, {"text": "majeur he parce que un tel budget \u00e7a", "start": 321.039, "duration": 4.361}, {"text": "repr\u00e9sente une haosse de 40 % par", "start": 322.759, "duration": 4.801}, {"text": "rapport \u00e0 la derni\u00e8re loi et donc le", "start": 325.4, "duration": 4.44}, {"text": "dernier budget qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 pour les", "start": 327.56, "duration": 3.919}, {"text": "arm\u00e9es par ailleurs signe qu'il y a des", "start": 329.84, "duration": 3.199}, {"text": "discussions importantes le pr\u00e9sident", "start": 331.479, "duration": 3.56}, {"text": "fran\u00e7ais a rencontr\u00e9 mercredi les", "start": 333.039, "duration": 4.081}, {"text": "anciens pr\u00e9sidents Nicolas Sarkozi et", "start": 335.039, "duration": 3.961}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande pour parler justement", "start": 337.12, "duration": 3.76}, {"text": "de l'\u00e9volution du conflit en Ukraine et", "start": 339.0, "duration": 4.28}, {"text": "de l'aide apport\u00e9e \u00e0 l'Ukraine il a", "start": 340.88, "duration": 4.0}, {"text": "aussi r\u00e9uni les chefs des diff\u00e9rents", "start": 343.28, "duration": 4.199}, {"text": "partis ce jeudi pour pr\u00e9senter notamment", "start": 344.88, "duration": 4.28}, {"text": "les r\u00e9sultats de la conf\u00e9rence", "start": 347.479, "duration": 3.321}, {"text": "internationale sur le soutien \u00e0", "start": 349.16, "duration": 3.84}, {"text": "l'Ukraine que bien le pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "start": 350.8, "duration": 4.36}, {"text": "a tenu \u00e0 Paris la semaine derni\u00e8re il a", "start": 353.0, "duration": 4.0}, {"text": "aussi r\u00e9uni les chefs des diff\u00e9rents", "start": 355.16, "duration": 3.879}, {"text": "partis ce jeudi pour parler notamment de", "start": 357.0, "duration": 3.759}, {"text": "l'accord accord qui a \u00e9t\u00e9 conclu le 16", "start": 359.039, "duration": 4.16}, {"text": "f\u00e9vrier entre la France et l'Ukraine sur", "start": 360.759, "duration": 4.961}, {"text": "un accord bilat\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9 et donc", "start": 363.199, "duration": 4.56}, {"text": "de soutien important de la France envers", "start": 365.72, "duration": 3.52}, {"text": "l'Ukraine \u00e0 not\u00e9 au passage que cet", "start": 367.759, "duration": 3.361}, {"text": "accord et donc ce soutien \u00e0 l'Ukraine il", "start": 369.24, "duration": 3.92}, {"text": "sera d\u00e9battu par les d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais", "start": 371.12, "duration": 4.479}, {"text": "puis par les s\u00e9nateurs les 12 et 13 mars", "start": 373.16, "duration": 3.599}, {"text": "si jamais c'est quelque chose que vous", "start": 375.599, "duration": 2.481}, {"text": "voulez suivre selon le pr\u00e9sident", "start": 376.759, "duration": 3.44}, {"text": "fran\u00e7ais il est je cite n\u00e9cessaire de", "start": 378.08, "duration": 4.119}, {"text": "bousculer les alli\u00e9s de l'Ukraine pour", "start": 380.199, "duration": 4.521}, {"text": "faire face \u00e0 une Russie inarr\u00eatable", "start": 382.199, "duration": 4.801}, {"text": "appelant donc les autres alli\u00e9s de", "start": 384.72, "duration": 5.479}, {"text": "l'Ukraine je cite \u00e0 ne pas \u00eatre l\u00e2che", "start": 387.0, "duration": 5.16}, {"text": "c'est des propos qu'il a tenu mardi", "start": 390.199, "duration": 4.161}, {"text": "depuis Prague en R\u00e9publique tch\u00e8que tout", "start": 392.16, "duration": 4.479}, {"text": "cela a beaucoup fait r\u00e9agir l'opposition", "start": 394.36, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e0 gauche \u00e0 droite ou \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 396.639, "duration": 4.201}, {"text": "et notamment ces propos il n'excluaiit", "start": 398.759, "duration": 3.361}, {"text": "pas et bien l'envoi de troupes", "start": 400.84, "duration": 2.68}, {"text": "occidentales qui avait fait beaucoup", "start": 402.12, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9agir je vous en avais d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9", "start": 403.52, "duration": 3.64}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon avait jug\u00e9 certains", "start": 405.08, "duration": 4.6}, {"text": "propos irresponsables Le Pen estimait", "start": 407.16, "duration": 4.759}, {"text": "qu'Emmanuel Macron jouait au chef de", "start": 409.68, "duration": 4.0}, {"text": "guerre et d'ailleurs on peut noter que", "start": 411.919, "duration": 3.4}, {"text": "le porte-parole du kremelin Dmitri", "start": 413.68, "duration": 3.799}, {"text": "pescov a estim\u00e9 ce jeudi dans une vid\u00e9o", "start": 415.319, "duration": 4.56}, {"text": "diffus\u00e9e sur t\u00e9\u00e9gram qu'Emmanuel Macron", "start": 417.479, "duration": 4.72}, {"text": "augmente l'implication de la France dans", "start": 419.879, "duration": 4.361}, {"text": "le conflit en Ukraine bref contrairement", "start": 422.199, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 ce que disent certaines rumeurs non il", "start": 424.24, "duration": 3.519}, {"text": "n'y a pas de d\u00e9claration de guerre de la", "start": 425.759, "duration": 4.241}, {"text": "France contre la Russie le pr\u00e9sident", "start": 427.759, "duration": 4.041}, {"text": "fran\u00e7ais d'ailleurs depuis Prague encore", "start": 430.0, "duration": 3.599}, {"text": "a tent\u00e9 de nuancer estimant qu'il", "start": 431.8, "duration": 4.16}, {"text": "voulait \u00e9viter toute escalade pour", "start": 433.599, "duration": 3.921}, {"text": "autant ce qui est s\u00fbr c'est que et bien", "start": 435.96, "duration": 3.76}, {"text": "Emmanuel Macron prend beaucoup la parole", "start": 437.52, "duration": 4.2}, {"text": "ces derniers jours pour appeler et bien", "start": 439.72, "duration": 4.24}, {"text": "la France et les autres pays europ\u00e9ens \u00e0", "start": 441.72, "duration": 5.039}, {"text": "soutenir davantage l'Ukraine faut savoir", "start": 443.96, "duration": 4.76}, {"text": "que et bien sur le front l'Ukraine est", "start": 446.759, "duration": 4.201}, {"text": "en difficult\u00e9 les Ukrainiens reculent", "start": 448.72, "duration": 4.199}, {"text": "face \u00e0 la Russie sur de nombreux", "start": 450.96, "duration": 4.28}, {"text": "secteurs or et bien l'arm\u00e9e ukrainienne", "start": 452.919, "duration": 4.68}, {"text": "repose et bien de fa\u00e7on tr\u00e8s importante", "start": 455.24, "duration": 5.0}, {"text": "sur l'aide financi\u00e8re et militaire des", "start": 457.599, "duration": 5.04}, {"text": "Occidentaux donc am\u00e9ricains et europ\u00e9ens", "start": 460.24, "duration": 4.519}, {"text": "pour arriver ou tenter de faire face \u00e0", "start": 462.639, "duration": 3.56}, {"text": "la Russie \u00e7a me semble en tout cas", "start": 464.759, "duration": 2.961}, {"text": "int\u00e9ressant d'analyser tout \u00e7a je vous", "start": 466.199, "duration": 2.72}, {"text": "mets des liens en description pour en", "start": 467.72, "duration": 2.64}, {"text": "sair plus on suivra \u00e9videmment", "start": 468.919, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9volution de la situation et tout le", "start": 470.36, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9bat li\u00e9 \u00e0 tout \u00e7a je vous laisse avec", "start": 472.319, "duration": 3.56}, {"text": "L\u00e9a pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 474.08, "duration": 3.48}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 475.879, "duration": 3.961}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec C actu", "start": 477.56, "duration": 3.639}, {"text": "le ministre chinois des Affaires", "start": 479.84, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res wangyi a qualifi\u00e9 je cite de", "start": 481.199, "duration": 4.4}, {"text": "honte pour la civilisation la guerre", "start": 483.84, "duration": 3.359}, {"text": "entre Isra\u00ebl et le Hamas dans la bande", "start": 485.599, "duration": 3.801}, {"text": "de Gaza qui entre dans son 6e mois il a", "start": 487.199, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9galement r\u00e9p\u00e9t\u00e9 le soutien de la Chine", "start": 489.4, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e0 une pleine adh\u00e9sion d'un \u00c9tat", "start": 491.0, "duration": 2.96}, {"text": "palestinien \u00e0 l'ONU et a de nouveau", "start": 492.36, "duration": 3.48}, {"text": "demand\u00e9 un ciser le feu imm\u00e9diat \u00e0 Gaza", "start": 493.96, "duration": 3.079}, {"text": "faut savoir que la Chine entretient de", "start": 495.84, "duration": 2.799}, {"text": "bonnes relations avec Isra\u00ebl mais elle", "start": 497.039, "duration": 3.16}, {"text": "soutient depuis des dizaines d'ann\u00e9es la", "start": 498.639, "duration": 3.361}, {"text": "cause palestinienne et milite pour une", "start": 500.199, "duration": 3.521}, {"text": "solution \u00e0 deux \u00e9tats comme la France", "start": 502.0, "duration": 3.56}, {"text": "notamment en tout cas la d\u00e9l\u00e9gation du", "start": 503.72, "duration": 3.8}, {"text": "AMS qui \u00e9tait pr\u00e9sente en \u00c9gypte depuis", "start": 505.56, "duration": 3.479}, {"text": "dimanche pour des discussions en vue", "start": 507.52, "duration": 3.2}, {"text": "d'une tr\u00eave dans la bande de Gaza a", "start": 509.039, "duration": 3.281}, {"text": "quitt\u00e9 l'\u00c9gypte ce jeudi les", "start": 510.72, "duration": 3.28}, {"text": "n\u00e9gociations entre les repr\u00e9sentants du", "start": 512.32, "duration": 3.8}, {"text": "Hamas et les m\u00e9diateurs internationaux", "start": 514.0, "duration": 4.479}, {"text": "donc les \u00c9tats-Unis le Qatar et l'\u00c9gypte", "start": 516.12, "duration": 4.12}, {"text": "reprendront la semaine prochaine donc", "start": 518.479, "duration": 3.601}, {"text": "pendant le Ramadan le mois sacr\u00e9 du", "start": 520.24, "duration": 3.56}, {"text": "je\u00fbne pour les musulmans on vous tiendra", "start": 522.08, "duration": 4.4}, {"text": "au courant deux\u00e8me actu f\u00e9vrier 2024 a", "start": 523.8, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le mois de f\u00e9vrier le plus chaud", "start": 526.48, "duration": 3.56}, {"text": "jamais enregistr\u00e9 sur terre comme le", "start": 528.279, "duration": 3.081}, {"text": "mois de janvier avant lui selon", "start": 530.04, "duration": 3.56}, {"text": "l'Observatoire europ\u00e9en Copernicus c'est", "start": 531.36, "duration": 3.96}, {"text": "d'ailleurs la 9e fois d'affil\u00e9 qu'un", "start": 533.6, "duration": 3.76}, {"text": "record mensuel de temp\u00e9rature est battu", "start": 535.32, "duration": 4.32}, {"text": "alors plus pr\u00e9cis\u00e9ment f\u00e9vrier 202 24 a", "start": 537.36, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plus chaud de", "start": 539.64, "duration": 3.52}, {"text": "1,77\u00b0 par rapport \u00e0 la moyenne des", "start": 541.079, "duration": 3.76}, {"text": "temp\u00e9ratures des mois de f\u00e9vrier entre", "start": 543.16, "duration": 4.08}, {"text": "1850 et 1900 donc la p\u00e9riode", "start": 544.839, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9-industrielle qui fait office de", "start": 547.24, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence selon Carlo buentempo le", "start": 548.76, "duration": 3.72}, {"text": "directeur du climate change service de", "start": 550.68, "duration": 3.719}, {"text": "Copernicus ce nouveau record n'est pas", "start": 552.48, "duration": 3.68}, {"text": "vraiment une surprise \u00e9tant donn\u00e9 que le", "start": 554.399, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9chauffement Contin continu de notre", "start": 556.16, "duration": 2.84}, {"text": "syst\u00e8me climatique m\u00e8ne \u00e0 des", "start": 557.519, "duration": 3.76}, {"text": "temp\u00e9ratures extr\u00eames trois\u00e8me actu \u00e7a", "start": 559.0, "duration": 3.8}, {"text": "concerne les Jeux olympiques de Paris", "start": 561.279, "duration": 3.68}, {"text": "cette \u00e9t\u00e9 le syndicat de la CGT va", "start": 562.8, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9poser des pr\u00e9avis de gr\u00e8ve dans la", "start": 564.959, "duration": 3.401}, {"text": "fonction publique c'est ce qu' a annonc\u00e9", "start": 566.6, "duration": 3.76}, {"text": "ce jeudi sur France Info sa secr\u00e9taire", "start": 568.36, "duration": 3.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral Sophie Binet \u00e7a concerne donc", "start": 570.36, "duration": 3.44}, {"text": "les trois fonctions publiques celle", "start": 572.2, "duration": 3.759}, {"text": "d'\u00c9tat la fonction publique territoriale", "start": 573.8, "duration": 3.96}, {"text": "et la fonction publique hospitali\u00e8re", "start": 575.959, "duration": 3.56}, {"text": "concr\u00e8tement la CGT r\u00e9clame que des", "start": 577.76, "duration": 3.44}, {"text": "mesures soient mises en place notamment", "start": 579.519, "duration": 3.161}, {"text": "pour les travailleurs et travailleuses", "start": 581.2, "duration": 2.48}, {"text": "qui devront faire des heures", "start": 582.68, "duration": 2.52}, {"text": "suppl\u00e9mentaires et qui ne pourront pas", "start": 583.68, "duration": 2.96}, {"text": "poser de cong\u00e9 pay\u00e9 pendant cette", "start": 585.2, "duration": 3.879}, {"text": "p\u00e9riode du 26 juillet au 11 ao\u00fbt parmi", "start": 586.64, "duration": 4.12}, {"text": "ces mesures r\u00e9clam\u00e9es il y a la question", "start": 589.079, "duration": 4.401}, {"text": "des primes dont une de 1900 \u20ac a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 590.76, "duration": 4.44}, {"text": "annonc\u00e9 pour les forces de l'ordre mais", "start": 593.48, "duration": 3.28}, {"text": "pas pour les autres secteurs mais aussi", "start": 595.2, "duration": 3.12}, {"text": "la question de la garde des enfants ou", "start": 596.76, "duration": 3.36}, {"text": "encore du loge ement pour ceux qui vont", "start": 598.32, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre mobilis\u00e9s et qui n'habitent pas en", "start": 600.12, "duration": 3.52}, {"text": "\u00cele-de-France \u00e0 noter toujours sur ce", "start": 601.88, "duration": 3.48}, {"text": "sujet des Jeux Olympiques qu'il ne sera", "start": 603.64, "duration": 3.28}, {"text": "pas possible de payer en carte bleue", "start": 605.36, "duration": 3.28}, {"text": "dans les commerces li\u00e9s \u00e0 la comp\u00e9tition", "start": 606.92, "duration": 3.24}, {"text": "comme les buvettes ou les boutiques", "start": 608.64, "duration": 3.52}, {"text": "officielles sauf si vous avez une visa", "start": 610.16, "duration": 3.2}, {"text": "la raison c'est que le Comit\u00e9", "start": 612.16, "duration": 3.239}, {"text": "international olympique qui organise les", "start": 613.36, "duration": 4.32}, {"text": "JO un partenariat avec l'entreprise visa", "start": 615.399, "duration": 3.761}, {"text": "qui d\u00e9tient donc le monopole sur", "start": 617.68, "duration": 2.96}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nement alors si vous n'avez pas de", "start": 619.16, "duration": 3.48}, {"text": "visa vous pourrez soit payer en liquide", "start": 620.64, "duration": 4.08}, {"text": "soit acheter une carte digitale pr\u00e9pay\u00e9e", "start": 622.64, "duration": 3.879}, {"text": "qui sera directement sur votre t\u00e9l\u00e9phone", "start": 624.72, "duration": 3.08}, {"text": "avec une application lanc\u00e9e pour", "start": 626.519, "duration": 3.681}, {"text": "l'occasion 4\u00e8 Act toujours en France", "start": 627.8, "duration": 4.08}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale a approuv\u00e9 ce", "start": 630.2, "duration": 3.72}, {"text": "mercredi en premi\u00e8re lecture une loi de", "start": 631.88, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9habilitation pour les personnes", "start": 633.92, "duration": 3.52}, {"text": "condamn\u00e9es pour homosexualit\u00e9 en fait en", "start": 635.44, "duration": 3.8}, {"text": "France des lois discriminatoires envers", "start": 637.44, "duration": 3.36}, {"text": "les personnes homosexuelles ont \u00e9t\u00e9", "start": 639.24, "duration": 3.24}, {"text": "mises en place pendant des ann\u00e9es comme", "start": 640.8, "duration": 3.039}, {"text": "le fait que l'\u00e2ge du consentement pour", "start": 642.48, "duration": 3.32}, {"text": "les actes homosexuels est \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 \u00e0", "start": 643.839, "duration": 4.0}, {"text": "21 ans alors qu'il \u00e9tait de 15 ans pour", "start": 645.8, "duration": 3.92}, {"text": "les actes h\u00e9t\u00e9rosexuels cette loi \u00e9tait", "start": 647.839, "duration": 5.521}, {"text": "en vigueur de 1942 \u00e0 1982 r\u00e9sultat de", "start": 649.72, "duration": 5.28}, {"text": "nombreuses personnes ont pay\u00e9 une amende", "start": 653.36, "duration": 3.32}, {"text": "ou sont m\u00eame all\u00e9es en prison \u00e0 cause de", "start": 655.0, "duration": 3.44}, {"text": "leur homosexualit\u00e9 l'objectif de cette", "start": 656.68, "duration": 3.959}, {"text": "loi c'est donc de reconna\u00eetre et r\u00e9parer", "start": 658.44, "duration": 3.839}, {"text": "les pr\u00e9judices subis par les personnes", "start": 660.639, "duration": 3.041}, {"text": "homosexuelles en leur versant de", "start": 662.279, "duration": 3.36}, {"text": "l'argent dans son propos introductif le", "start": 663.68, "duration": 3.36}, {"text": "ministre de la Justice Eric", "start": 665.639, "duration": 3.32}, {"text": "duupontoretti a demand\u00e9 pardon aux", "start": 667.04, "duration": 3.76}, {"text": "personnes victimes de discrimination en", "start": 668.959, "duration": 3.601}, {"text": "raison de leur homosexualit\u00e9 selon le", "start": 670.8, "duration": 3.64}, {"text": "rapporteur du texte le d\u00e9put\u00e9 socialiste", "start": 672.56, "duration": 4.56}, {"text": "Herv\u00e9 Solignac entre 200 et 400", "start": 674.44, "duration": 4.199}, {"text": "personnes devraient pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 677.12, "duration": 3.159}, {"text": "de cette r\u00e9paration la proposition de", "start": 678.639, "duration": 3.281}, {"text": "loi doit maintenant \u00eatre examin\u00e9e par le", "start": 680.279, "duration": 4.601}, {"text": "S\u00e9nat on suivra \u00e7a 5e actu au S\u00e9n\u00e9gal", "start": 681.92, "duration": 4.919}, {"text": "apr\u00e8s de multiples rebondissements le", "start": 684.88, "duration": 3.12}, {"text": "premier tour de l'\u00e9lection", "start": 686.839, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sidentielle \u00e0 \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 au 24 mars", "start": 688.0, "duration": 4.12}, {"text": "c'est ce qu' a annonc\u00e9 ce jeudi le", "start": 690.519, "duration": 3.041}, {"text": "porte-parole de la pr\u00e9sidence", "start": 692.12, "duration": 3.36}, {"text": "s\u00e9n\u00e9galaise alors on en a pas mal parl\u00e9", "start": 693.56, "duration": 3.48}, {"text": "ces derniers jours le pr\u00e9sident", "start": 695.48, "duration": 3.52}, {"text": "s\u00e9n\u00e9galais Macky Sall a provoqu\u00e9 une", "start": 697.04, "duration": 3.88}, {"text": "v\u00e9ritable crise politique dans son pays", "start": 699.0, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9but f\u00e9vrier lorsqu'il a annonc\u00e9", "start": 700.92, "duration": 3.32}, {"text": "vouloir reporter la pr\u00e9sidentielle", "start": 702.639, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9vue le 25 f\u00e9vrier au mois de d\u00e9cembre", "start": 704.24, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 noter au passage que Macky Sall ne se", "start": 706.399, "duration": 4.041}, {"text": "repr\u00e9sentera pas en revanche le Premier", "start": 708.36, "duration": 4.24}, {"text": "ministre amadouba qui est candidat \u00e0 la", "start": 710.44, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9sidentiel a quitt\u00e9 ses fonctions pour", "start": 712.6, "duration": 4.239}, {"text": "se consacrer \u00e0 sa campagne \u00e9lectorale et", "start": 714.639, "duration": 3.841}, {"text": "il a donc \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par le ministre", "start": 716.839, "duration": 5.0}, {"text": "de l' int\u00e9rieur Sidiki Kaba 6e actu ce", "start": 718.48, "duration": 5.4}, {"text": "sera la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision M6 qui", "start": 721.839, "duration": 3.68}, {"text": "diffusera les matchs des Coupes du Monde", "start": 723.88, "duration": 4.199}, {"text": "de football de 2026 et 2030 c'est ce qui", "start": 725.519, "duration": 5.32}, {"text": "a annonc\u00e9 ce jeudi sur RTL le PDG du", "start": 728.079, "duration": 5.0}, {"text": "groupe M6 Nicolas taverno la raison", "start": 730.839, "duration": 4.081}, {"text": "c'est que le diffuseur historique la", "start": 733.079, "duration": 3.641}, {"text": "cha\u00eene TF1 n'a pas voulu poursuivre le", "start": 734.92, "duration": 3.8}, {"text": "partage des diffusions ceci dit TF1", "start": 736.72, "duration": 3.16}, {"text": "pourra toujours en diffuser", "start": 738.72, "duration": 2.72}, {"text": "ponctuellement en achetant les droits \u00e0", "start": 739.88, "duration": 2.92}, {"text": "M6 \u00e0 noter que les cha\u00eenes se", "start": 741.44, "duration": 2.88}, {"text": "partageront la diffusion des matchs de", "start": 742.8, "duration": 3.719}, {"text": "l'Euro 2024 en Allemagne et on termine", "start": 744.32, "duration": 4.639}, {"text": "avec une bonne nouvelle un test salivver", "start": 746.519, "duration": 4.201}, {"text": "pour d\u00e9tecter l'endom\u00e9triose qui est une", "start": 748.959, "duration": 3.641}, {"text": "maladie gyn\u00e9cologique qui touche une", "start": 750.72, "duration": 3.76}, {"text": "femme sur 10 devrait \u00eatre rembours\u00e9e", "start": 752.6, "duration": 3.52}, {"text": "pour certaines femmes par la S\u00e9curit\u00e9", "start": 754.48, "duration": 4.12}, {"text": "sociale des 2025 c'est ce qu'a annonc\u00e9", "start": 756.12, "duration": 4.079}, {"text": "ce jeudi la ministre de la Sant\u00e9", "start": 758.6, "duration": 3.12}, {"text": "Catherine Vautrin qui estime que \u00e7a", "start": 760.199, "duration": 3.76}, {"text": "devrait concerner entre 10000 et 20000", "start": 761.72, "duration": 3.96}, {"text": "femmes sachant que ce test co\u00fbte environ", "start": 763.959, "duration": 3.361}, {"text": "1000 \u20ac. alors c'est assez majeur car", "start": 765.68, "duration": 3.12}, {"text": "l'endom\u00e9triose est aujourd'hui", "start": 767.32, "duration": 3.48}, {"text": "diagnostiqu\u00e9 souvent par hasard avec en", "start": 768.8, "duration": 3.719}, {"text": "moyenne un retard de 7 ans selon le", "start": 770.8, "duration": 3.479}, {"text": "minist\u00e8re de la Sant\u00e9 les sympt\u00f4mes sont", "start": 772.519, "duration": 3.201}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement de forte douleur pendant", "start": 774.279, "duration": 3.201}, {"text": "les r\u00e8gles mais aussi des difficult\u00e9s", "start": 775.72, "duration": 3.2}, {"text": "pour avoir des enfants \u00e0 noter au", "start": 777.48, "duration": 2.88}, {"text": "passage qu'une plateforme en ligne", "start": 778.92, "duration": 2.599}, {"text": "destin\u00e9e aux femmes touch\u00e9es par", "start": 780.36, "duration": 2.88}, {"text": "l'endom\u00e9triose va \u00eatre d\u00e9voil\u00e9e cette", "start": 781.519, "duration": 3.32}, {"text": "semaine on pourra trouver dessus toutes", "start": 783.24, "duration": 2.92}, {"text": "les informations et les ressources", "start": 784.839, "duration": 3.36}, {"text": "indispensables pour affronter la maladie", "start": 786.16, "duration": 3.76}, {"text": "et des conseils pour apprendre \u00e0 vivre", "start": 788.199, "duration": 2.841}, {"text": "avec je vous mets des liens en", "start": 789.92, "duration": 2.8}, {"text": "description merci beaucoup L\u00e9a pour ces", "start": 791.04, "duration": 3.2}, {"text": "actualit\u00e9s en bref \u00e9coutez de mon c\u00f4t\u00e9", "start": 792.72, "duration": 2.919}, {"text": "j'ai pas grandchose de plus \u00e0 vous dire", "start": 794.24, "duration": 3.08}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas juste \u00e0 vous abonner et", "start": 795.639, "duration": 3.0}, {"text": "activer les notifications je sa mais", "start": 797.32, "duration": 2.8}, {"text": "c'est pas encore le cas pour continuer \u00e0", "start": 798.639, "duration": 3.361}, {"text": "suivre ce format au quotidien vous", "start": 800.12, "duration": 3.32}, {"text": "pouvez aussi le suivre en version", "start": 802.0, "duration": 3.399}, {"text": "podcast prenez soin de vous prenez soin", "start": 803.44, "duration": 3.28}, {"text": "de vos proches et je vous dis \u00e0 demain", "start": 805.399, "duration": 4.201}, {"text": "pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 806.72, "duration": 2.88}]}