{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -C'est un d\u00e9bat qui d\u00e9passe ", "start": 0.08, "duration": 1.48}, {"text": " les clivages \n politiques traditionnels, ", "start": 1.72, "duration": 2.2}, {"text": " il concerne \u00e0 la fois l'intime \n et l'universel, ", "start": 4.08, "duration": 2.56}, {"text": " l'individu et la civilisation : ", "start": 6.8, "duration": 2.04}, {"text": " faut-il autoriser l'aide \u00e0 mourir ? ", "start": 9.0, "duration": 2.08}, {"text": " Dans le cadre du d\u00e9bat \n sur la loi fin de vie, ", "start": 11.24, "duration": 2.24}, {"text": " nous recevons les d\u00e9put\u00e9s \n qui ont d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9fendre ", "start": 13.64, "duration": 2.8}, {"text": " leurs convictions sur ce sujet. ", "start": 16.6, "duration": 1.72}, {"text": " Aujourd'hui, Pierre Dharr\u00e9ville, ", "start": 18.48, "duration": 1.92}, {"text": " d\u00e9put\u00e9 communiste, \n membre du groupe GDR. ", "start": 20.56, "duration": 2.4}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 23.12, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 25.28, "duration": 10.88}, {"text": " Bonjour, Pierre Dharr\u00e9ville. ", "start": 36.32, "duration": 1.76}, {"text": " -Bonjour. \n\n -Avant de voir pourquoi ", "start": 38.24, "duration": 2.04}, {"text": " telle est votre opinion ", "start": 40.44, "duration": 1.44}, {"text": " sur ce sujet, \n je demande \u00e0 mes invit\u00e9s ", "start": 42.04, "duration": 2.04}, {"text": " d'exposer bri\u00e8vement \n sa position \u00e0 ce sujet. ", "start": 44.24, "duration": 2.64}, {"text": " En quelques mots, ", "start": 47.04, "duration": 1.28}, {"text": " c'est un texte qui, \n sur le volet \"aide \u00e0 mourir\", ", "start": 48.48, "duration": 2.96}, {"text": " autorise cette aide \u00e0 mourir \n sous 2 formes. ", "start": 51.6, "duration": 2.32}, {"text": " Il y a une forme \n de suicide assist\u00e9, ", "start": 54.08, "duration": 1.88}, {"text": " c'est le patient \n qui va s'inoculer lui-m\u00eame ", "start": 56.12, "duration": 3.08}, {"text": " un produit l\u00e9tal \n qui aura \u00e9t\u00e9 prescrit ", "start": 59.36, "duration": 2.68}, {"text": " par un m\u00e9decin. \n Et il y a une forme d'euthanasie ", "start": 62.2, "duration": 2.56}, {"text": " si le patient n'est pas \n en mesure de pratiquer ", "start": 64.92, "duration": 2.52}, {"text": " ce geste, \n il va demander \u00e0 un proche, ", "start": 67.6, "duration": 2.12}, {"text": " un m\u00e9decin ou un infirmier ", "start": 69.88, "duration": 1.56}, {"text": " de le faire \u00e0 a sa place. ", "start": 71.6, "duration": 1.32}, {"text": " Etes-vous favorable \n \u00e0 ce dispositif ? ", "start": 73.08, "duration": 2.64}, {"text": " -J'y suis plut\u00f4t... ", "start": 77.0, "duration": 1.36}, {"text": " r\u00e9ticent. Ca suscite en moi \n un certain nombre de r\u00e9serves. ", "start": 78.52, "duration": 3.12}, {"text": " La question \u00e0 laquelle \n nous devons r\u00e9pondre, ", "start": 81.8, "duration": 2.48}, {"text": " c'est d'abord celle... ", "start": 84.44, "duration": 1.48}, {"text": " des personnes qui souffrent, ", "start": 86.08, "duration": 1.76}, {"text": " et il y en a beaucoup trop \n dans notre soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 88.0, "duration": 2.28}, {"text": " qui sont laiss\u00e9es \n dans des situations de souffrance. ", "start": 90.44, "duration": 2.88}, {"text": " Je crois que \u00e7a doit \u00eatre \n le point de d\u00e9part ", "start": 93.48, "duration": 2.28}, {"text": " de toute la r\u00e9flexion. ", "start": 95.92, "duration": 1.28}, {"text": " Et donc, la soci\u00e9t\u00e9 doit ", "start": 97.36, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 ces personnes \n tout l'accompagnement... ", "start": 99.88, "duration": 2.52}, {"text": " n\u00e9cessaire. ", "start": 102.56, "duration": 1.2}, {"text": " La proposition \n qui est mise sur la table, ", "start": 103.92, "duration": 2.32}, {"text": " en r\u00e9alit\u00e9, \n il faut avoir conscience ", "start": 106.4, "duration": 2.16}, {"text": " qu'elle constitue une rupture \n au regard de l'histoire ", "start": 108.72, "duration": 2.96}, {"text": " de notre pays, ", "start": 112.68, "duration": 1.48}, {"text": " de l'histoire de l'accompagnement ", "start": 114.32, "duration": 1.92}, {"text": " qui s'est forg\u00e9 \n \u00e0 travers diff\u00e9rentes lois, ", "start": 116.4, "duration": 2.44}, {"text": " les lois Claeys-Leonetti, ", "start": 119.0, "duration": 2.0}, {"text": " donc je... ", "start": 121.16, "duration": 1.88}, {"text": " Moi, ce que je souhaite, ", "start": 123.2, "duration": 2.0}, {"text": " c'est que nous puissions \n v\u00e9ritablement ", "start": 125.36, "duration": 2.2}, {"text": " accepter d'engager une r\u00e9flexion \n sur les enjeux ", "start": 127.72, "duration": 3.08}, {"text": " qui sont convoqu\u00e9s ", "start": 130.96, "duration": 1.6}, {"text": " par cette proposition. \n\n -On va \u00e9voquer, ", "start": 132.72, "duration": 2.08}, {"text": " justement, les enjeux \u00e0 travers \n une personne qui a compt\u00e9 ", "start": 134.96, "duration": 3.64}, {"text": " pour vous, Michel Vax\u00e8s, ", "start": 138.76, "duration": 1.4}, {"text": " d\u00e9put\u00e9 communiste \n \u00e9lu dans votre circonscription ", "start": 140.32, "duration": 2.96}, {"text": " une peu avant vous. ", "start": 143.44, "duration": 2.04}, {"text": " Votre r\u00e9flexion s'est nourrie ", "start": 145.64, "duration": 1.72}, {"text": " avec des \u00e9changes \n avec Michel Vax\u00e8s. ", "start": 147.52, "duration": 2.52}, {"text": " Nous allons voir la fa\u00e7on \n dont il s'\u00e9tait oppos\u00e9 ", "start": 150.2, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 la proposition de loi \n de Jean-Marc Ayrault ", "start": 153.0, "duration": 2.4}, {"text": " sur le droit de finir sa vie \n dans la dignit\u00e9. C'\u00e9tait en 2009. ", "start": 155.56, "duration": 3.28}, {"text": " *-Je refuse ", "start": 160.0, "duration": 1.52}, {"text": " d'inscrire dans notre droit ", "start": 161.68, "duration": 2.44}, {"text": " que la mort puisse \u00eatre rang\u00e9e \n parmi les outils th\u00e9rapeutiques. ", "start": 164.28, "duration": 4.16}, {"text": " La civilisation ", "start": 168.6, "duration": 2.08}, {"text": " ne commence et n'avance ", "start": 170.84, "duration": 2.08}, {"text": " que par les interdits \n qu'elle proclame ", "start": 173.08, "duration": 2.52}, {"text": " et les limites qu'elle fixe. ", "start": 175.76, "duration": 1.6}, {"text": " Celles-ci sont, pour moi, ", "start": 177.52, "duration": 2.32}, {"text": " intransgressives. ", "start": 180.0, "duration": 1.6}, {"text": " Nous savons tous ici ", "start": 181.76, "duration": 2.16}, {"text": " qu'une d\u00e9rogation admise ", "start": 184.08, "duration": 2.28}, {"text": " risque toujours \n d'autoriser la suivante. ", "start": 186.52, "duration": 3.16}, {"text": " C'est ce qu'exprime \n la sagesse populaire ", "start": 189.84, "duration": 3.04}, {"text": " lorsqu'elle affirme ", "start": 193.04, "duration": 1.6}, {"text": " que lorsque \n les bornes sont franchies, ", "start": 194.8, "duration": 2.36}, {"text": " il n'y a plus de limites. ", "start": 197.32, "duration": 1.28}, {"text": " -Vous citez souvent Michel Vax\u00e8s \n sur ce sujet. ", "start": 198.76, "duration": 2.44}, {"text": " Est-ce que vous pensez comme lui ", "start": 201.36, "duration": 1.88}, {"text": " qu'il y a un enjeu \n de civilisation ", "start": 203.4, "duration": 2.0}, {"text": " derri\u00e8re la question \n de l'aide \u00e0 mourir ? ", "start": 205.56, "duration": 2.2}, {"text": " -Oui, bien s\u00fbr. ", "start": 207.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est \u00e9mouvant de l'entendre. \n Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, aujourd'hui. ", "start": 209.08, "duration": 3.2}, {"text": " C'est quelqu'un avec qui ", "start": 212.44, "duration": 1.4}, {"text": " j'ai beaucoup chemin\u00e9, r\u00e9fl\u00e9chi. ", "start": 214.0, "duration": 1.84}, {"text": " Ou, je pense que la question ", "start": 216.0, "duration": 1.44}, {"text": " est bien une question \n de civilisation. ", "start": 217.6, "duration": 2.16}, {"text": " La mani\u00e8re dont nous nous traitons \n mutuellement, ", "start": 219.92, "duration": 2.92}, {"text": " la mani\u00e8re dont nous accompagnons ", "start": 223.0, "duration": 2.04}, {"text": " les vuln\u00e9rables, \n les plus fragiles, ", "start": 225.2, "duration": 1.96}, {"text": " celles et ceux qui souffrent, ", "start": 227.32, "duration": 1.6}, {"text": " c'est une question \n de civilisation. ", "start": 229.08, "duration": 2.28}, {"text": " La mani\u00e8re dont nous respectons \n chaque \u00eatre humain, ", "start": 231.52, "duration": 2.92}, {"text": " chaque personne humaine, ", "start": 234.6, "duration": 1.44}, {"text": " et toute l'humanit\u00e9... \n Moi, c'est \u00e7a ", "start": 236.2, "duration": 2.48}, {"text": " qui guide mon engagement politique \n dans la globalit\u00e9 : la dignit\u00e9 ", "start": 238.84, "duration": 3.76}, {"text": " de la personne humaine. \n\n -Elle est aussi ", "start": 242.76, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e9voqu\u00e9e ", "start": 245.28, "duration": 0.8}, {"text": " et invoqu\u00e9e par les partisans \n de l'aide \u00e0 mourir : ", "start": 246.24, "duration": 2.76}, {"text": " le droit \u00e0 mourir \n dans la dignit\u00e9. ", "start": 249.16, "duration": 2.8}, {"text": " -Moi, je crois qu'on est digne, \n quel que soit son \u00e9tat de sant\u00e9. ", "start": 252.12, "duration": 3.6}, {"text": " M\u00eame quand on est malade ou diminu\u00e9, \n notre dignit\u00e9 humaine est l\u00e0. ", "start": 255.88, "duration": 3.84}, {"text": " Elle ne dispara\u00eet pas. ", "start": 259.88, "duration": 1.44}, {"text": " Elle est pr\u00e9sente \n tout au long de la vie. ", "start": 261.48, "duration": 2.12}, {"text": " Et donc, on est dans une soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 263.76, "duration": 2.24}, {"text": " o\u00f9 finalement, ", "start": 266.16, "duration": 1.0}, {"text": " il faut \u00eatre en permanence \n performant, productif. ", "start": 267.32, "duration": 2.76}, {"text": " Une soci\u00e9t\u00e9 parfois marqu\u00e9e \n par ce qu'on appelle le validisme. ", "start": 270.24, "duration": 3.8}, {"text": " Il faut faire attention \u00e0 \u00e7a. ", "start": 274.2, "duration": 1.52}, {"text": " -Vous citez souvent une phrase ", "start": 275.88, "duration": 1.68}, {"text": " du philosophe marxiste \n Lucien S\u00e8ve pour expliquer ", "start": 277.72, "duration": 2.88}, {"text": " en quoi votre conception \n de la dignit\u00e9 humaine ", "start": 280.76, "duration": 2.68}, {"text": " est incompatible \n avec l'acte de donner la mort. ", "start": 283.6, "duration": 2.76}, {"text": " Voici ce qu'il a dit. ", "start": 286.52, "duration": 1.84}, {"text": " Cl\u00e9ment M\u00e9ric lit la citation. ", "start": 288.52, "duration": 2.88}, {"text": " ... ", "start": 291.56, "duration": 3.68}, {"text": " Est-ce que vous pouvez expliciter \n un peu cette phrase ? ", "start": 295.4, "duration": 2.88}, {"text": " Les int\u00e9r\u00eats de la soci\u00e9t\u00e9 \n doivent primer sur ceux ", "start": 298.44, "duration": 2.76}, {"text": " des individus, \n quand ils sont incompatibles ? ", "start": 301.36, "duration": 2.72}, {"text": " -Non, il faut les articuler ", "start": 304.24, "duration": 1.72}, {"text": " et la libert\u00e9 de la personne, ", "start": 306.12, "duration": 1.8}, {"text": " elle se juge aussi \u00e0 la mani\u00e8re ", "start": 309.64, "duration": 2.24}, {"text": " dont elle peut s'appliquer ", "start": 312.04, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 chacune et \u00e0 chacun. ", "start": 314.28, "duration": 1.44}, {"text": " L'id\u00e9e qu'il y aurait en soi \n une libert\u00e9 a priori qui existerait, ", "start": 315.88, "duration": 3.48}, {"text": " et a fortiori au moment de sa vie ", "start": 319.52, "duration": 2.08}, {"text": " o\u00f9 on est le plus fragile, \n o\u00f9 on va vers sa fin, ", "start": 321.76, "duration": 2.32}, {"text": " je crois que c'est une id\u00e9e \n qu'il faut discuter. ", "start": 324.24, "duration": 2.56}, {"text": " -Vous \u00eates communiste, \n mais vous avez aussi \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 ", "start": 326.96, "duration": 3.0}, {"text": " au sein des Jeunesses \n ouvri\u00e8res chr\u00e9tiennes. ", "start": 330.12, "duration": 2.44}, {"text": " La foi rel\u00e8ve du priv\u00e9. \n Mais sur une telle question, ", "start": 332.72, "duration": 3.12}, {"text": " je ne peux pas ne pas \n vous poser la question. ", "start": 336.0, "duration": 2.68}, {"text": " Est-ce que votre foi \n a nourri votre r\u00e9flexion ? ", "start": 338.84, "duration": 2.76}, {"text": " -Je suis un responsable politique, ", "start": 341.76, "duration": 2.0}, {"text": " j'ai une r\u00e9flexion politique, ", "start": 343.92, "duration": 1.8}, {"text": " je prends des positions politiques ", "start": 345.88, "duration": 2.12}, {"text": " et je refuse que dans le d\u00e9bat, \n on cherche \u00e0 enfermer les gens ", "start": 350.32, "duration": 3.36}, {"text": " dans des cases.\n\n -Vous avez peur ", "start": 353.84, "duration": 1.76}, {"text": " d'\u00eatre enferm\u00e9 dans cette case ? \n\n -Ca me semblerait pr\u00e9judiciable ", "start": 355.76, "duration": 3.88}, {"text": " et je souhaite \u00eatre entendu \n pour ma r\u00e9flexion politique, ", "start": 359.8, "duration": 3.12}, {"text": " tr\u00e8s li\u00e9e \u00e0 ma famille politique. ", "start": 363.08, "duration": 1.88}, {"text": " On a cit\u00e9 Michel Vax\u00e8s \n et Lucien S\u00e8ve, ", "start": 365.12, "duration": 2.08}, {"text": " qui ont profond\u00e9ment \n nourri ma r\u00e9flexion. ", "start": 367.36, "duration": 2.32}, {"text": " C'est une certaine conception \n de la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 369.84, "duration": 2.4}, {"text": " de l'articulation \n entre l'individu et le collectif, ", "start": 372.4, "duration": 2.84}, {"text": " qui anime ma r\u00e9flexion. ", "start": 375.4, "duration": 1.28}, {"text": " -Le combat pour l'euthanasie, \n pour l'aide \u00e0 mourir, ", "start": 376.84, "duration": 2.76}, {"text": " est souvent pr\u00e9sent\u00e9 \n comme un combat de gauche, ", "start": 379.76, "duration": 2.52}, {"text": " comme une forme de progr\u00e8s \n pour la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 382.44, "duration": 2.28}, {"text": " Ca vous agace ? Vous avez peur \n de passer pour un r\u00e9ac ? ", "start": 384.88, "duration": 2.88}, {"text": " -Non. Je crois absolument pas ", "start": 387.92, "duration": 1.76}, {"text": " que \u00e7a soit le cas. ", "start": 389.84, "duration": 1.44}, {"text": " Je pense que c'est une... ", "start": 391.44, "duration": 1.64}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, j'attends \n qu'on me d\u00e9montre ", "start": 394.08, "duration": 2.44}, {"text": " en quoi cette proposition \n est de gauche. ", "start": 396.68, "duration": 2.48}, {"text": " Je suis curieux. Pour l'instant, \n je n'ai entendu aucun argument. ", "start": 399.32, "duration": 3.76}, {"text": " Ca ne veut pas dire \n que c'est de droite. ", "start": 403.24, "duration": 2.2}, {"text": " Je pense qu'\u00e9videmment, \n les clivages sont bouscul\u00e9s ", "start": 405.6, "duration": 3.12}, {"text": " par ce questionnement. \n\n -On va voir ", "start": 408.88, "duration": 1.84}, {"text": " en quoi votre r\u00e9flexion \n est de gauche ", "start": 410.88, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 travers votre prise de parole ", "start": 413.04, "duration": 1.72}, {"text": " dans le cadre du d\u00e9bat \n sur la proposition de loi Falorni. ", "start": 414.92, "duration": 3.32}, {"text": " C'\u00e9tait en 2021, \n dans l'h\u00e9micycle, ", "start": 418.4, "duration": 2.16}, {"text": " regardons cet extrait. ", "start": 420.72, "duration": 1.8}, {"text": " *-Comment \u00e9voquer enfin, \n sans \u00eatre obsc\u00e8ne, l'inqui\u00e9tude ", "start": 423.68, "duration": 3.16}, {"text": " que peut inspirer \n la toile de fond : ", "start": 427.0, "duration": 1.92}, {"text": " les \u00e9conomies budg\u00e9taires, \n la pression pour lib\u00e9rer des lits, ", "start": 429.08, "duration": 3.48}, {"text": " le discours sur le trou de la S\u00e9cu \n et le co\u00fbt du vieillissement. ", "start": 432.72, "duration": 3.44}, {"text": " Ce n'est pas l'objectif, \n mais il serait fou ", "start": 436.32, "duration": 2.32}, {"text": " d'ignorer le poids \n de cette pression sociale. ", "start": 438.8, "duration": 2.44}, {"text": " -Pour dire les choses \n plus clairement, vous craignez... ", "start": 441.4, "duration": 3.16}, {"text": " -C'\u00e9tait clair. \n\n -...que les plus pauvres, ", "start": 444.72, "duration": 2.36}, {"text": " les plus isol\u00e9s, les plus fragiles, \n ne soient ceux ", "start": 447.24, "duration": 2.68}, {"text": " qui fassent le choix \n de l'aide \u00e0 mourir ", "start": 450.08, "duration": 2.04}, {"text": " pour des raisons \n \u00e9conomiques ou sociales, ", "start": 452.28, "duration": 2.28}, {"text": " et que \u00e7a devienne ", "start": 454.72, "duration": 1.04}, {"text": " une source d'\u00e9conomies \n pour les pouvoirs publics. ", "start": 455.92, "duration": 3.04}, {"text": " -La question ", "start": 459.12, "duration": 1.64}, {"text": " va s'imposer \u00e0 tous \n et \u00e0 toutes, en r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 460.92, "duration": 3.44}, {"text": " m\u00eame celles et ceux \n qui ne le souhaitent pas. ", "start": 464.52, "duration": 2.44}, {"text": " Donc, effectivement, \n je pense qu'on ne peut pas ", "start": 467.12, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e9carter la question sociale ", "start": 469.92, "duration": 1.6}, {"text": " et qu'on sera in\u00e9gaux \n face \u00e0 cette question ", "start": 471.68, "duration": 2.72}, {"text": " et que lorsque... ", "start": 474.56, "duration": 1.72}, {"text": " comme je vous l'ai dit \n tout \u00e0 l'heure, ", "start": 477.28, "duration": 2.04}, {"text": " on a des conditions de vie \n difficiles, ", "start": 479.48, "duration": 2.24}, {"text": " dans un contexte ", "start": 481.88, "duration": 1.0}, {"text": " o\u00f9 on a ab\u00eem\u00e9 \n le droit \u00e0 la retraite, ", "start": 483.04, "duration": 2.16}, {"text": " o\u00f9 les pensions de retraite ont, \n ces derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 485.36, "duration": 3.16}, {"text": " plut\u00f4t \u00e9t\u00e9 mises \u00e0 la di\u00e8te, ", "start": 488.68, "duration": 2.08}, {"text": " dans un contexte \n o\u00f9 on a de la difficult\u00e9 ", "start": 490.92, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 des EHPAD, ", "start": 493.2, "duration": 1.76}, {"text": " o\u00f9 on a refus\u00e9 ", "start": 495.12, "duration": 1.32}, {"text": " de faire la loi grand \u00e2ge, ", "start": 496.6, "duration": 1.52}, {"text": " o\u00f9 on n'a pas donn\u00e9 les moyens \n aux soins palliatifs... ", "start": 498.28, "duration": 2.88}, {"text": " Il faudrait en parler. \n On a le sentiment ", "start": 501.32, "duration": 2.12}, {"text": " qu'il ne se fait rien. \n Il y a beaucoup ", "start": 503.6, "duration": 2.0}, {"text": " de possibilit\u00e9s ouvertes. ", "start": 505.76, "duration": 1.44}, {"text": " -Les soins palliatifs sont \n dans ce projet de loi. ", "start": 507.36, "duration": 2.6}, {"text": " Il y a un plan d\u00e9cennal qui vise... \n\n -Il \u00e9tait temps. Il \u00e9tait temps ! ", "start": 510.12, "duration": 3.56}, {"text": " Ca fait des d\u00e9cennies qu'on dit ", "start": 513.84, "duration": 1.64}, {"text": " que la soci\u00e9t\u00e9 n'aide pas \n \u00e0 accompagner les personnes ", "start": 515.64, "duration": 2.84}, {"text": " jusqu'au bout de leur vie. ", "start": 518.64, "duration": 1.4}, {"text": " Donc, quand on a une situation... \n On nous annonce ", "start": 520.2, "duration": 3.28}, {"text": " une am\u00e9lioration r\u00e9elle \n et substantielle pour dans 10 ans. ", "start": 523.64, "duration": 3.2}, {"text": " Il faut mesurer les choses. ", "start": 527.0, "duration": 1.44}, {"text": " Donc moi, je crois \n que dans ces conditions-l\u00e0, ", "start": 528.6, "duration": 2.44}, {"text": " il y a un probl\u00e8me qui se pose, \n qui est lourd, ", "start": 531.2, "duration": 2.28}, {"text": " qui est qu'en r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 533.64, "duration": 1.76}, {"text": " la question sociale \n va faire irruption. ", "start": 535.56, "duration": 2.24}, {"text": " -Vous ne faites pas confiance ", "start": 537.96, "duration": 1.96}, {"text": " aux l\u00e9gislateurs que vous \u00eates ", "start": 540.08, "duration": 1.72}, {"text": " pour fixer des garde-fous, \n pour \u00e9viter ce type de risque ", "start": 541.96, "duration": 3.16}, {"text": " de d\u00e9rives ? \n\n -Mais, euh... ", "start": 545.28, "duration": 1.68}, {"text": " La soci\u00e9t\u00e9 est travers\u00e9e \n d'in\u00e9galit\u00e9s profondes. ", "start": 547.12, "duration": 3.96}, {"text": " Cette loi ne va pas r\u00e9soudre \n ces in\u00e9galit\u00e9s. ", "start": 551.24, "duration": 2.68}, {"text": " Nous sommes in\u00e9gaux devant la mort. \n C'est une r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 554.08, "duration": 3.08}, {"text": " Et donc, la question \n qui se posera, ", "start": 557.32, "duration": 1.92}, {"text": " elle va se poser de mani\u00e8re \n diff\u00e9rente aux uns et aux autres. ", "start": 559.4, "duration": 3.32}, {"text": " Ca ne signifie pas, \n si vous voulez, ", "start": 562.88, "duration": 1.92}, {"text": " que certains y \u00e9chapperont, ", "start": 564.96, "duration": 1.68}, {"text": " mais les conditions \n dans lesquelles nous vivons... ", "start": 566.8, "duration": 2.76}, {"text": " On pourrait prendre \n des exemples tr\u00e8s concrets. ", "start": 569.72, "duration": 2.72}, {"text": " Mais lorsque vous \u00eates \n en difficult\u00e9, isol\u00e9, ", "start": 572.6, "duration": 2.68}, {"text": " que vous avez le sentiment d'\u00eatre \n un fardeau pour votre entourage, ", "start": 575.44, "duration": 3.52}, {"text": " la question se pose \n dans des conditions diff\u00e9rentes ", "start": 579.12, "duration": 2.76}, {"text": " que pour quelqu'un d'autre. \n C'est \u00e9vident. ", "start": 582.04, "duration": 2.72}, {"text": " -N'y a-t-il pas une in\u00e9galit\u00e9 \n face \u00e0 la mort, ", "start": 584.92, "duration": 2.4}, {"text": " face \u00e0 la fin de vie aujourd'hui, \n mais invers\u00e9e ? ", "start": 587.48, "duration": 2.76}, {"text": " Seules les personnes \n qui en ont les moyens ", "start": 590.4, "duration": 2.48}, {"text": " peuvent se rendre \n en Belgique ou en Suisse ", "start": 593.04, "duration": 2.72}, {"text": " pour b\u00e9n\u00e9ficier \n d'une aide \u00e0 mourir. ", "start": 595.92, "duration": 2.76}, {"text": " -A condition de consid\u00e9rer \n que \u00e7a doive \u00eatre un droit ", "start": 598.84, "duration": 2.8}, {"text": " et que mourir soit un droit. ", "start": 601.8, "duration": 1.44}, {"text": " Mais la premi\u00e8re in\u00e9galit\u00e9, \n si vous voulez, ", "start": 603.4, "duration": 2.32}, {"text": " c'est le non-acc\u00e8s \n aux soins palliatifs. ", "start": 605.88, "duration": 2.2}, {"text": " 48 % seulement des personnes ", "start": 608.24, "duration": 1.64}, {"text": " qui pourraient y pr\u00e9tendre \n y ont droit. ", "start": 610.04, "duration": 2.24}, {"text": " Ca, c'est une in\u00e9galit\u00e9. \n Elle est l\u00e0, sous nos yeux. ", "start": 612.44, "duration": 2.72}, {"text": " Depuis des ann\u00e9es, Michel Vax\u00e8s, \n qu'on a vu \u00e0 la tribune, ", "start": 615.32, "duration": 2.96}, {"text": " depuis la fin des ann\u00e9es 90, ", "start": 618.44, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 chaque fois \n qu'il montait sur ce sujet, ", "start": 620.12, "duration": 2.24}, {"text": " a dit que les lois \n ne servaient \u00e0 rien ", "start": 622.52, "duration": 1.96}, {"text": " si on ne donnait pas les moyens \n aux soins palliatifs d'exercer. ", "start": 624.64, "duration": 3.48}, {"text": " Donc, la premi\u00e8re in\u00e9galit\u00e9, \n elle part de l\u00e0 ", "start": 628.28, "duration": 2.64}, {"text": " et je veux r\u00e9affirmer, ", "start": 631.08, "duration": 1.4}, {"text": " permettez-moi de le dire, ", "start": 632.64, "duration": 2.24}, {"text": " qu'aujourd'hui la loi \n est tr\u00e8s m\u00e9connue. ", "start": 635.04, "duration": 2.28}, {"text": " Elle permet d'accompagner dignement. \n\n -C'\u00e9tait ma question. ", "start": 637.48, "duration": 3.4}, {"text": " Vous estimez que la l\u00e9gislation, ", "start": 641.04, "duration": 1.76}, {"text": " en l'\u00e9tat actuel, \n permet de r\u00e9pondre ", "start": 642.96, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 tous les cas de figure \n qui peuvent se poser ? ", "start": 645.12, "duration": 2.52}, {"text": " -Pour l'essentiel, oui. ", "start": 647.8, "duration": 1.32}, {"text": " Et je crois que la loi \n ne peut pas tout codifier. ", "start": 649.28, "duration": 2.44}, {"text": " Il faut qu'elle codifie ", "start": 651.88, "duration": 1.36}, {"text": " tout ce qu'elle peut ", "start": 653.4, "duration": 1.24}, {"text": " et de la mani\u00e8re \n la plus intelligente possible. ", "start": 654.8, "duration": 3.04}, {"text": " Et on sait \u00e9galement \n qu'il y a des sujets sur lesquels ", "start": 658.0, "duration": 3.0}, {"text": " on ne peut pas simplement l\u00e9gif\u00e9rer ", "start": 661.16, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 partir de cas trop particuliers \n et, ensuite, il faut aussi ", "start": 663.4, "duration": 4.0}, {"text": " que les acteurs et les actrices \n aient leur marge d'action. ", "start": 667.56, "duration": 3.08}, {"text": " Ce sont des professionnels, ", "start": 670.8, "duration": 1.52}, {"text": " ils sont capables \n d'\u00e9valuer les situations, ", "start": 672.48, "duration": 2.44}, {"text": " et la loi le leur permet. \n\n -Vous \u00e9voquez beaucoup ", "start": 675.08, "duration": 2.56}, {"text": " l'importance \n des soins palliatifs. ", "start": 677.8, "duration": 1.96}, {"text": " Ils y sont dans ce texte, \n dans ce projet de loi, ", "start": 679.92, "duration": 2.4}, {"text": " mais vous auriez pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ", "start": 682.48, "duration": 1.4}, {"text": " qu'ils ne soient pas inclus \n dans le texte. Pourquoi ? ", "start": 684.04, "duration": 2.8}, {"text": " -Il y a deux raisons \u00e0 cela. \n La premi\u00e8re, ", "start": 687.0, "duration": 2.2}, {"text": " c'est que cette dimension \n des soins palliatifs, ", "start": 691.24, "duration": 2.6}, {"text": " elle n'appara\u00eet que pour justifier \n la deuxi\u00e8me dimension. ", "start": 694.0, "duration": 3.24}, {"text": " Ca fait longtemps \n qu'on aurait d\u00fb avoir un plan ", "start": 697.4, "duration": 2.64}, {"text": " et que certains d'entre nous, \n dont je fais partie, ", "start": 700.2, "duration": 2.92}, {"text": " l'ont demand\u00e9 \n et qu'il n'est pas venu. ", "start": 703.28, "duration": 2.24}, {"text": " On aurait pu rassembler \n effectivement l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 705.68, "duration": 3.32}, {"text": " assez largement \n sur un plan offensif ", "start": 709.16, "duration": 2.0}, {"text": " pour les soins palliatifs. \n Ca m\u00e9ritera d'\u00eatre discut\u00e9. ", "start": 711.32, "duration": 2.96}, {"text": " Il faudra v\u00e9rifier \n ce qu'il y a dans ce plan. ", "start": 714.44, "duration": 2.28}, {"text": " La deuxi\u00e8me chose, ", "start": 716.88, "duration": 1.12}, {"text": " c'est qu'un certain nombre \n de personnes discutent ", "start": 718.16, "duration": 2.72}, {"text": " l'id\u00e9e de faire cohabiter \n les deux logiques, ", "start": 721.04, "duration": 2.4}, {"text": " les soins palliatifs ", "start": 723.6, "duration": 1.16}, {"text": " d'un c\u00f4t\u00e9, qui est la logique \n du \"prendre soin\", ", "start": 724.92, "duration": 2.68}, {"text": " et de l'autre, \n la logique, finalement, ", "start": 727.76, "duration": 2.08}, {"text": " de dire \n \u00e0 la personne qui souffre ", "start": 730.0, "duration": 1.76}, {"text": " \"bon, tu veux t'en aller, \n ben, finalement, vas-y\", ", "start": 731.92, "duration": 3.76}, {"text": " et de convoquer \n la soci\u00e9t\u00e9 elle-m\u00eame ", "start": 735.84, "duration": 2.28}, {"text": " pour participer \u00e0 ce geste. ", "start": 738.28, "duration": 1.48}, {"text": " Aujourd'hui, quand une personne \n veut partir, la soci\u00e9t\u00e9 lui dit : ", "start": 739.92, "duration": 3.44}, {"text": " \"On tient \u00e0 toi, on t'accompagne.\" \n Elle ne tient pas toujours ", "start": 743.52, "duration": 3.2}, {"text": " sa promesse \n et c'est un des noeuds ", "start": 746.88, "duration": 1.92}, {"text": " du probl\u00e8me. \n Mais le signal qu'elle envoie ", "start": 748.96, "duration": 2.4}, {"text": " aux personnes qui souffrent, \n c'est : ", "start": 751.52, "duration": 2.0}, {"text": " \"Nous tenons \u00e0 toi. \n Ta vie a de la valeur.\" ", "start": 753.68, "duration": 2.24}, {"text": " C'est le travail qui est accompli \n par les soins palliatifs. ", "start": 756.08, "duration": 3.16}, {"text": " Et on constate que lorsque les soins \n palliatifs sont au rendez-vous, ", "start": 759.4, "duration": 4.28}, {"text": " les demandes finissent bien souvent, ", "start": 763.84, "duration": 2.28}, {"text": " la plupart du temps, \n par s'\u00e9teindre. ", "start": 766.28, "duration": 2.24}, {"text": " Nous sommes travers\u00e9s \n de pulsions de vie ", "start": 768.68, "duration": 2.4}, {"text": " et de mort, nous toutes \n et nous tous, dans nos existences. ", "start": 771.24, "duration": 3.04}, {"text": " En situation de fragilit\u00e9, \n ces pulsions de mort s'expriment. ", "start": 774.44, "duration": 3.32}, {"text": " Mais dans la m\u00eame personne, ", "start": 777.92, "duration": 1.72}, {"text": " quand elle exprime parfois \n le d\u00e9sir de s'en aller, ", "start": 779.8, "duration": 3.4}, {"text": " la pulsion de vie \n n'a pas disparu ", "start": 783.36, "duration": 1.8}, {"text": " et lorsque l'accompagnement humain \n et la fraternit\u00e9 sont l\u00e0, ", "start": 785.32, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e7a change les choses. \n Lorsque les soins sont l\u00e0, ", "start": 788.92, "duration": 2.6}, {"text": " la souffrance est prise en charge. \n Il ne faut pas minimiser la port\u00e9e ", "start": 791.68, "duration": 3.72}, {"text": " de ce qu'apportent \n les soins palliatifs. ", "start": 795.56, "duration": 2.2}, {"text": " -Merci beaucoup d'\u00eatre venu ", "start": 797.92, "duration": 1.8}, {"text": " dans ce num\u00e9ro sp\u00e9cial ", "start": 799.88, "duration": 1.4}, {"text": " de \"La politique et moi\". \n\n -Merci \u00e0 vous. ", "start": 801.44, "duration": 2.36}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 803.96, "duration": 2.0}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 806.12, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 808.28, "duration": 16.92}]}