{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 3.399}, {"text": "et avec nous pour ce club Jannick alim", "start": 1.24, "duration": 3.48}, {"text": "bonjour Janni merci d'\u00eatre avec", "start": 3.399, "duration": 3.48}, {"text": "nousorialiste politique \u00e0 de Villen qui", "start": 4.72, "duration": 4.16}, {"text": "est de retour bonjour Asri merci d'\u00eatre", "start": 6.879, "duration": 3.64}, {"text": "la productrice pr\u00e9sentatrice de", "start": 8.88, "duration": 2.839}, {"text": "l'\u00e9mission sens politique c'est sur", "start": 10.519, "duration": 3.481}, {"text": "France Culture on va parler des", "start": 11.719, "duration": 4.201}, {"text": "l\u00e9gislatives et de cette campagne \u00e9clair", "start": 14.0, "duration": 3.439}, {"text": "et coup de tonner Emmanuel Macron qui", "start": 15.92, "duration": 3.56}, {"text": "appelle au rblement et refuse de c\u00e9der \u00e0", "start": 17.439, "duration": 3.92}, {"text": "l'esprit de d\u00e9faite la gauche qui tente", "start": 19.48, "duration": 2.92}, {"text": "de s'unir la droite qui", "start": 21.359, "duration": 2.361}, {"text": "s'entredred\u00e9chire sa m\u00e8 vous nous", "start": 22.4, "duration": 3.039}, {"text": "raconterz la journ\u00e9e des LR oui le", "start": 23.72, "duration": 3.52}, {"text": "psychodrame la Folle Journ\u00e9e des", "start": 25.439, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9publicains hier et cette folle journ\u00e9e", "start": 27.24, "duration": 4.999}, {"text": "des r\u00e9publ C alliance B a provoqu\u00e9 la", "start": 29.48, "duration": 5.079}, {"text": "rupture entre Marion mar\u00e9chal Z on va", "start": 32.239, "duration": 3.961}, {"text": "revenir sur tout \u00e7a d'abord on voit", "start": 34.559, "duration": 3.371}, {"text": "l'actualit\u00e9 dans nos", "start": 36.2, "duration": 9.28}, {"text": "[Musique]", "start": 37.93, "duration": 9.87}, {"text": "r\u00e9gion et c'est d'abord l'heure de notre", "start": 45.48, "duration": 4.2}, {"text": "reportage \u00e0 votre rencontre c\u00e9cileou", "start": 47.8, "duration": 3.239}, {"text": "s'est rendu \u00e0 lance dans le Pas de cal\u00e9", "start": 49.68, "duration": 3.12}, {"text": "Jordan Bardella est arriv\u00e9 largement en", "start": 51.039, "duration": 3.601}, {"text": "t\u00eate dimanche quelle est le sentiment", "start": 52.8, "duration": 3.439}, {"text": "des habitants comment vivent-il le choix", "start": 54.64, "duration": 3.32}, {"text": "d'Emmanuel Macron de redonner la parole", "start": 56.239, "duration": 4.64}, {"text": "au fran\u00e7ais on regarde ce reportage", "start": 57.96, "duration": 5.52}, {"text": "c'est un ex bastion de gauche mais comme", "start": 60.879, "duration": 4.681}, {"text": "la plupart des villes fran\u00e7aises l'Ance", "start": 63.48, "duration": 4.319}, {"text": "n'a pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la vagueren dans", "start": 65.56, "duration": 4.28}, {"text": "l'ancienne cit\u00e9 mini\u00e8re le parti de", "start": 67.799, "duration": 4.161}, {"text": "Jordane Bardella est arriv\u00e9 en t\u00eate avec", "start": 69.84, "duration": 6.04}, {"text": "47 % un vote de conviction pour cette", "start": 71.96, "duration": 6.36}, {"text": "habitante je me cache pas que oui j'ai", "start": 75.88, "duration": 4.04}, {"text": "vot\u00e9 Bardella et je voterai encore", "start": 78.32, "duration": 3.799}, {"text": "Bardella pour moi il y a la hauteur de", "start": 79.92, "duration": 3.76}, {"text": "tout ce qu'il disent ce qu' prononce", "start": 82.119, "duration": 4.761}, {"text": "pour moi faut que \u00e7a bouge bah les gens", "start": 83.68, "duration": 5.2}, {"text": "ils en ont marre on a envie de", "start": 86.88, "duration": 4.199}, {"text": "changement et et je suis tr\u00e8s contente", "start": 88.88, "duration": 4.559}, {"text": "du r\u00e9sultat ce bulletin pour le RN", "start": 91.079, "duration": 4.641}, {"text": "traduit aussi pour beaucoup un ralbol", "start": 93.439, "duration": 4.921}, {"text": "les Lanois ne se sont pas sentis \u00e9cout\u00e9", "start": 95.72, "duration": 4.759}, {"text": "sur la r\u00e9forme des retraites il r\u00e9clame", "start": 98.36, "duration": 4.16}, {"text": "aussi plus de pouvoir d'achat c'est le", "start": 100.479, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9sespoir moi je dirais c'est le", "start": 102.52, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9sespoir pour certains ne savent plus \u00e0", "start": 104.04, "duration": 6.88}, {"text": "qui \u00e0 qui \u00e0 qui donner leur voix quoi", "start": 107.32, "duration": 6.159}, {"text": "donc ils vont aux extr\u00eames les \u00e9lecteurs", "start": 110.92, "duration": 4.36}, {"text": "de gauche sonn\u00e9 par les mauvais", "start": 113.479, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9sultats de leur camp dig\u00e8re mal", "start": 115.28, "duration": 5.32}, {"text": "l'annonce de la dissolution c'\u00e9tait", "start": 117.64, "duration": 4.519}, {"text": "la cerise comme on dit la cerise sur le", "start": 120.6, "duration": 3.799}, {"text": "g\u00e2teau c'est vraiment c'\u00e9tait quelque", "start": 122.159, "duration": 5.24}, {"text": "chose je m'attendais pas du tout \u00e0", "start": 124.399, "duration": 5.881}, {"text": "\u00e7a c'est \u00e7a qui a fait plus mal au QG du", "start": 127.399, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 communiste sortant les membres de", "start": 130.28, "duration": 4.16}, {"text": "la f\u00e9d\u00e9ration sont eux aussi sous le", "start": 132.72, "duration": 3.36}, {"text": "choc moi je pense qu'il voulaaiit", "start": 134.44, "duration": 3.799}, {"text": "contraindre enfin un des \u00e9l\u00e9ments", "start": 136.08, "duration": 3.76}, {"text": "c'\u00e9tait d'obliger la droite \u00e0 se", "start": 138.239, "duration": 4.0}, {"text": "positionner clairement soit vous", "start": 139.84, "duration": 4.16}, {"text": "choisissez vous partez avec le RN soit", "start": 142.239, "duration": 5.08}, {"text": "vous partez avec nous euh et en pensant", "start": 144.0, "duration": 5.319}, {"text": "sans doute que il tirerait plut\u00f4t sur", "start": 147.319, "duration": 4.92}, {"text": "eux la dissolution il l'avait en t\u00eate", "start": 149.319, "duration": 4.721}, {"text": "mais pas pour tout de suite on avait", "start": 152.239, "duration": 4.601}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9 la possibilit\u00e9 d'une dissolution", "start": 154.04, "duration": 6.8}, {"text": "en septembre mais c'\u00e9tait pas le comment", "start": 156.84, "duration": 6.52}, {"text": "dirais-je l'hypoth\u00e8se num\u00e9ro 1 c'est", "start": 160.84, "duration": 4.119}, {"text": "m\u00eame pas tr\u00e8s s\u00e9rieux enfin je veux dire", "start": 163.36, "duration": 4.239}, {"text": "de de d'imposer au fran\u00e7ais une campagne", "start": 164.959, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e9lectorale de moins de 3 semaines euh", "start": 167.599, "duration": 5.881}, {"text": "alors que les enjeux qui sont pos\u00e9s sont", "start": 170.8, "duration": 4.96}, {"text": "des enjeux qui sont consid\u00e9rables au pas", "start": 173.48, "duration": 4.08}, {"text": "de course le d\u00e9put\u00e9 Jean-Marc Tellier", "start": 175.76, "duration": 4.119}, {"text": "organise sa campagne l'id\u00e9e c'est pas de", "start": 177.56, "duration": 5.84}, {"text": "voir et puis d'avoir un d\u00e9bat sur est-ce", "start": 179.879, "duration": 5.241}, {"text": "qu'il a eu raison pas raison et on", "start": 183.4, "duration": 3.559}, {"text": "mesure tous le danger qui est", "start": 185.12, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 la porte de notre pays et", "start": 186.959, "duration": 3.961}, {"text": "puis forc\u00e9ment si on le ram\u00e8ne au niveau", "start": 189.4, "duration": 3.8}, {"text": "de la circonscription il y a l'enjeu il", "start": 190.92, "duration": 4.2}, {"text": "y a l'enjeu de pr\u00e9server le poste des", "start": 193.2, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et puis surtout de pas le", "start": 195.12, "duration": 4.119}, {"text": "laisser au rassemblement national car", "start": 196.799, "duration": 5.0}, {"text": "aux derni\u00e8re l\u00e9gislative en 2022 il est", "start": 199.239, "duration": 5.56}, {"text": "sorti gagnant mais de peu avec seulement", "start": 201.799, "duration": 6.041}, {"text": "70 voix d'avance sur le candidat Ren \u00e7a", "start": 204.799, "duration": 5.481}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 un combat on s'est battu je dirais", "start": 207.84, "duration": 3.759}, {"text": "ce qu'il y a de nouveau ce qu'il y a de", "start": 210.28, "duration": 3.2}, {"text": "plus c'est que mais il y a 2 ans il y a", "start": 211.599, "duration": 3.801}, {"text": "quand m\u00eame 2 ans d'activit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9 il", "start": 213.48, "duration": 4.72}, {"text": "y a 2 ans o\u00f9 bah notre objectif c'\u00e9tait", "start": 215.4, "duration": 6.08}, {"text": "la proximit\u00e9 de r\u00e9pondre aux enjeux qui", "start": 218.2, "duration": 4.92}, {"text": "aujourd'hui pr\u00e9occupent les gens branle", "start": 221.48, "duration": 2.92}, {"text": "bat de combat aussi \u00e0 la mairie", "start": 223.12, "duration": 3.759}, {"text": "socialiste le premier adjoint analyse", "start": 224.4, "duration": 5.08}, {"text": "les r\u00e9sultats des europ\u00e9ennes il y a une", "start": 226.879, "duration": 5.401}, {"text": "r\u00e9serve de voie donc il", "start": 229.48, "duration": 8.2}, {"text": "faut que l'on mobilise et ensuite rien", "start": 232.28, "duration": 8.12}, {"text": "n'est impossible donc effectivement", "start": 237.68, "duration": 5.639}, {"text": "voil\u00e0 maintenant il faut \u00e9tablir une", "start": 240.4, "duration": 5.839}, {"text": "strat\u00e9gie de pour mobiliser donc les", "start": 243.319, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9lecteurs qui ne se sont pas d\u00e9plac\u00e9s", "start": 246.239, "duration": 4.36}, {"text": "car c'est l'autre r\u00e9sultat ici 60 % des", "start": 247.92, "duration": 5.12}, {"text": "Lanois ne se sont pas d\u00e9plac\u00e9s aux urnes", "start": 250.599, "duration": 4.48}, {"text": "quant \u00e0 ceux qui ont choisi le RN il", "start": 253.04, "duration": 4.479}, {"text": "s'agit de savoir si ce vote est p\u00e9renne", "start": 255.079, "duration": 5.041}, {"text": "on peut craindre que m\u00eame les gens qui", "start": 257.519, "duration": 5.24}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois de par col\u00e8re ont", "start": 260.12, "duration": 7.68}, {"text": "vot\u00e9 RN aux europ\u00e9ennes ils ont franchi", "start": 262.759, "duration": 7.561}, {"text": "le pas et donc est- est-ce qu' ils en", "start": 267.8, "duration": 4.32}, {"text": "sont encore capables ou est-ce que", "start": 270.32, "duration": 3.92}, {"text": "c'\u00e9tait uniquement pour marquer le coup", "start": 272.12, "duration": 4.32}, {"text": "voil\u00e0 c'est la question qu'on qu'on peut", "start": 274.24, "duration": 5.0}, {"text": "se poser apr\u00e8s les l\u00e9gislatives les", "start": 276.44, "duration": 5.12}, {"text": "municipales auront lieu en 2026 et", "start": 279.24, "duration": 5.56}, {"text": "allance le RN \u00e0 ses chances un mot", "start": 281.56, "duration": 4.6}, {"text": "peut-\u00eatre Astride alors on a choisi", "start": 284.8, "duration": 3.16}, {"text": "lance mais c'est quand m\u00eame symbole", "start": 286.16, "duration": 3.56}, {"text": "aussi de ces terres de gauche et on voit", "start": 287.96, "duration": 3.64}, {"text": "leurs \u00e9lus locaux sont encore \u00e0 gauche", "start": 289.72, "duration": 3.039}, {"text": "mais qui ont donn\u00e9 leur voix", "start": 291.6, "duration": 3.52}, {"text": "majoritairement \u00e0 Jordan mardella mais", "start": 292.759, "duration": 3.961}, {"text": "c'est pas nouveau \u00e7a en fait moi c'est", "start": 295.12, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e7a qui m'\u00e9tonne beaucoup dans tout ce", "start": 296.72, "duration": 4.759}, {"text": "qu'on vit c'est que le RN que le RN soit", "start": 298.08, "duration": 5.2}, {"text": "haut en France enfin je dire \u00e7a fait \u00e7a", "start": 301.479, "duration": 4.201}, {"text": "fait 20 ans hein Jean-Marie Le Pen au", "start": 303.28, "duration": 4.84}, {"text": "second tour c'est 2002 j'avais 14 ans", "start": 305.68, "duration": 5.32}, {"text": "enfin 2017 c'est Marine Le Pen au second", "start": 308.12, "duration": 5.56}, {"text": "tour enfin donc moi je l'ai analys\u00e9 dans", "start": 311.0, "duration": 4.479}, {"text": "un livre les 7 p\u00e9ch\u00e9s capitaux de la", "start": 313.68, "duration": 4.799}, {"text": "gauche sorti en 2022 le RN est en train", "start": 315.479, "duration": 5.401}, {"text": "de remplacer la gauche dans l'\u00e9lectorat", "start": 318.479, "duration": 4.761}, {"text": "et notamment populaire et moi qui", "start": 320.88, "duration": 3.879}, {"text": "beaucoup suivi le Front national je peux", "start": 323.24, "duration": 3.959}, {"text": "vous dire que les lecteurs de base de", "start": 324.759, "duration": 3.801}, {"text": "Marine Le Pen c'est exactement ce que", "start": 327.199, "duration": 2.921}, {"text": "vous venez de d\u00e9montrer c'est dire ce", "start": 328.56, "duration": 4.52}, {"text": "sont des ouvriers des employ\u00e9s des", "start": 330.12, "duration": 5.079}, {"text": "tatoueurs des coiffeurs des petits", "start": 333.08, "duration": 4.119}, {"text": "fonctionnaires on voit que l\u00e0 c'est", "start": 335.199, "duration": 3.481}, {"text": "peut-\u00eatre la nouveaut\u00e9 de ce scrutin", "start": 337.199, "duration": 3.041}, {"text": "c'est que maintenant Jordan Bardella", "start": 338.68, "duration": 4.639}, {"text": "arrive \u00e0 conqu\u00e9rir de plus en plus les", "start": 340.24, "duration": 4.88}, {"text": "seniors les cadres des gens qui", "start": 343.319, "duration": 3.681}, {"text": "autrefois trouvait que le RN n'\u00e9tait pas", "start": 345.12, "duration": 3.56}, {"text": "cr\u00e9dible je pense que \u00e7a \u00e7a c'\u00e9tait les", "start": 347.0, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e7a va peut-\u00eatre \u00eatre att\u00e9nu\u00e9", "start": 348.68, "duration": 2.639}, {"text": "maintenant qu'il y a les l\u00e9gislatives et", "start": 350.08, "duration": 2.36}, {"text": "qu'on va vraiment se pencher", "start": 351.319, "duration": 2.561}, {"text": "s\u00e9rieusement sur le programme \u00e9conomique", "start": 352.44, "duration": 3.08}, {"text": "de Marine Le Pen qui change depuis 15", "start": 353.88, "duration": 4.84}, {"text": "ans tous les 2 ans mais donc moi je suis", "start": 355.52, "duration": 4.72}, {"text": "enfin voil\u00e0 je suis pas du tout \u00e9tonn\u00e9", "start": 358.72, "duration": 4.36}, {"text": "de \u00e7a dans les villes il y a un trou de", "start": 360.24, "duration": 4.84}, {"text": "souris et qu'ils arrivent \u00e0 contenir", "start": 363.08, "duration": 3.92}, {"text": "leurs deux probl\u00e8mes majeurs que sont", "start": 365.08, "duration": 4.2}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon et Fran\u00e7ois Hollande", "start": 367.0, "duration": 4.72}, {"text": "il y a un trou de souris qui fait que \u00e7a", "start": 369.28, "duration": 4.039}, {"text": "peut fonctionner mais il y a un trou de", "start": 371.72, "duration": 3.08}, {"text": "souris en", "start": 373.319, "duration": 3.681}, {"text": "revanchefin voil\u00e0 il y a un trou de", "start": 374.8, "duration": 4.64}, {"text": "souris Astrid Astrid ce que dit Astrid", "start": 377.0, "duration": 3.759}, {"text": "vous \u00eates d'accord j y a un trou de", "start": 379.44, "duration": 3.52}, {"text": "souris pour la gauche la gauche on parle", "start": 380.759, "duration": 4.84}, {"text": "plus des terres on peut parler des de", "start": 382.96, "duration": 5.519}, {"text": "comme sur le RN je suis totalement", "start": 385.599, "duration": 4.681}, {"text": "d'accord avec ce qui vient dit il y a", "start": 388.479, "duration": 4.361}, {"text": "une base effectivement ouvri\u00e9riste m\u00eame", "start": 390.28, "duration": 4.919}, {"text": "si les les cat\u00e9gories les plus les plus", "start": 392.84, "duration": 4.359}, {"text": "les plus modestes continuent de voter", "start": 395.199, "duration": 3.84}, {"text": "pardon pour la gauche que ce soit le", "start": 397.199, "duration": 3.961}, {"text": "parti communiste ou ou LFI d'ailleurs", "start": 399.039, "duration": 3.761}, {"text": "qui ont des maires et des d\u00e9put\u00e9s tout", "start": 401.16, "duration": 4.4}, {"text": "de m\u00eame dans ces r\u00e9gions du Nord ainsi", "start": 402.8, "duration": 4.519}, {"text": "que de l'Est \u00e7a c'est un point", "start": 405.56, "duration": 4.199}, {"text": "maintenant je je ne sais le trou de", "start": 407.319, "duration": 4.041}, {"text": "souris j'en sais rien on parle de", "start": 409.759, "duration": 3.72}, {"text": "l'union de la gauche l\u00e0 moi je je je je", "start": 411.36, "duration": 4.64}, {"text": "suis d'accord avec ce qu'\u00e0 dit Astrid", "start": 413.479, "duration": 5.4}, {"text": "sauf sur un point le dernier c'\u00e9tait de", "start": 416.0, "duration": 4.759}, {"text": "mettre de c\u00f4t\u00e9 si j'ai bien compris", "start": 418.879, "duration": 4.241}, {"text": "pardon hein Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 420.759, "duration": 4.56}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le le le c\u00f4t\u00e9 gauche la la", "start": 423.12, "duration": 6.16}, {"text": "plus radicale et euh le le social", "start": 425.319, "duration": 7.121}, {"text": "lib\u00e9ralisme comme la partie radicale de", "start": 429.28, "duration": 6.8}, {"text": "la gauche nomme la la la la les les", "start": 432.44, "duration": 5.56}, {"text": "Hollandais et d'autres et d'autres et", "start": 436.08, "duration": 3.36}, {"text": "peut-\u00eatre non j'allais dire Raphael", "start": 438.0, "duration": 2.8}, {"text": "Luxman non qui reste quand m\u00eame assez", "start": 439.44, "duration": 3.479}, {"text": "radical en mati\u00e8re \u00e9conomique et sociale", "start": 440.8, "duration": 3.839}, {"text": "non moi je pense que ce \u00e0 quoi on", "start": 442.919, "duration": 4.361}, {"text": "assiste on est en train d'assister avec", "start": 444.639, "duration": 5.801}, {"text": "ce n\u00e9o Front populaire euh je pense que", "start": 447.28, "duration": 6.52}, {"text": "un c'est vrai il y a une une alliance", "start": 450.44, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9lectorale qui peut faire avancer les", "start": 453.8, "duration": 3.56}, {"text": "choses et qui peut donner effectivement", "start": 455.599, "duration": 3.961}, {"text": "un poids beaucoup plus important et \u00e0 la", "start": 457.36, "duration": 3.76}, {"text": "gauche et au Parti socialiste toute", "start": 459.56, "duration": 3.639}, {"text": "chose \u00e9gal par ailleurs hein bien s\u00fbr je", "start": 461.12, "duration": 3.759}, {"text": "pense que deux apr\u00e8s il ne faut pas", "start": 463.199, "duration": 3.72}, {"text": "injurier l'avenir qui est dans 2", "start": 464.879, "duration": 4.201}, {"text": "semaines et demi hein euh avoir la", "start": 466.919, "duration": 4.321}, {"text": "majorit\u00e9 absolue ou m\u00eame avoir le le le", "start": 469.08, "duration": 3.799}, {"text": "groupe politique le plus important \u00e0", "start": 471.24, "duration": 3.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour la gauche \u00e7a", "start": 472.879, "duration": 4.121}, {"text": "sera compliqu\u00e9 et troisi\u00e8mement l\u00e0 o\u00f9 je", "start": 474.72, "duration": 4.319}, {"text": "m'\u00e9carte par rapport \u00e0 Jean-Luc", "start": 477.0, "duration": 6.199}, {"text": "M\u00e9lenchon de d'Astrid d'Astrid c'est que", "start": 479.039, "duration": 6.041}, {"text": "malgr\u00e9 tout ce que peut dire Yan jado", "start": 483.199, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e9cologiste ou une grande partie du parti", "start": 485.08, "duration": 6.119}, {"text": "on va dire Olivier fort et d'autres m\u00eame", "start": 488.72, "duration": 4.479}, {"text": "s'il y a un r\u00e9\u00e9quilibrage c'est vrai en", "start": 491.199, "duration": 4.4}, {"text": "terme de circonscription en faveur du", "start": 493.199, "duration": 4.201}, {"text": "Parti socialiste je pense que non", "start": 495.599, "duration": 3.56}, {"text": "seulement elle et fill restent \u00e0 la", "start": 497.4, "duration": 4.919}, {"text": "man\u0153uvre mais il aura encore une place", "start": 499.159, "duration": 5.521}, {"text": "pr\u00e9pond\u00e9rante pas au sein de la gauche", "start": 502.319, "duration": 4.401}, {"text": "et non seulement ce sera LFI mais ce", "start": 504.68, "duration": 3.72}, {"text": "sera en plus les m\u00e9lanchonistes", "start": 506.72, "duration": 3.12}, {"text": "justement va l'\u00e9couter jeanl M\u00e9lenchon", "start": 508.4, "duration": 2.72}, {"text": "pardon asrid avant de vous donner la", "start": 509.84, "duration": 2.559}, {"text": "parole on va \u00e9couter Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 511.12, "duration": 3.64}, {"text": "puisqu'il \u00e9tait hier invit\u00e9 du 20h de", "start": 512.399, "duration": 3.841}, {"text": "France 2 est-ce qu'il veut \u00eatre Premier", "start": 514.76, "duration": 3.32}, {"text": "ministre on va \u00e9couter comment il se", "start": 516.24, "duration": 3.96}, {"text": "positionne je viens de dire que je m'en", "start": 518.08, "duration": 4.72}, {"text": "sens capable que le groupe le plus", "start": 520.2, "duration": 4.639}, {"text": "important cont tenu des chiffres que", "start": 522.8, "duration": 3.88}, {"text": "vous donnez c'est forc\u00e9ment les soumis", "start": 524.839, "duration": 3.321}, {"text": "et bien il fera une proposition il", "start": 526.68, "duration": 3.88}, {"text": "n'imposera rien il proposera et nous", "start": 528.16, "duration": 4.4}, {"text": "avons dans ns rang de quoi faire alors", "start": 530.56, "duration": 4.36}, {"text": "je ne m'\u00e9limine pas mais je ne m'impose", "start": 532.56, "duration": 4.959}, {"text": "pas il y aura donc une discussion voil\u00e0", "start": 534.92, "duration": 4.2}, {"text": "c'est un peu en m\u00eame temps pense que", "start": 537.519, "duration": 3.801}, {"text": "c'est une erreur fondamentale la la la", "start": 539.12, "duration": 3.68}, {"text": "prise de parole de Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 541.32, "duration": 3.079}, {"text": "hier on voit bien qu'il il se force \u00e0", "start": 542.8, "duration": 3.12}, {"text": "essayer de faire l'union mais il est", "start": 544.399, "duration": 3.841}, {"text": "toujours l\u00e0 aujourd'hui moi je crois que", "start": 545.92, "duration": 3.64}, {"text": "dans la crise politique dans laquelle on", "start": 548.24, "duration": 3.8}, {"text": "est il faut plus dire je tous ceux qui", "start": 549.56, "duration": 5.839}, {"text": "disent je et pas nous perdent Erric CTI", "start": 552.04, "duration": 5.08}, {"text": "dit je s'enferme au point de s'enfermer", "start": 555.399, "duration": 3.321}, {"text": "tout seul dans son bureau et Jean-Luc", "start": 557.12, "duration": 3.32}, {"text": "M\u00e9lenchon il est il essae de on voit", "start": 558.72, "duration": 3.44}, {"text": "bien qu'il essaie de m\u00e9nager la chevvr", "start": 560.44, "duration": 3.24}, {"text": "de chou mais je pense qu'on attendait", "start": 562.16, "duration": 2.72}, {"text": "autre chose \u00e0 mon avis la gauche", "start": 563.68, "duration": 2.52}, {"text": "attendait autre chose et l\u00e0 o\u00f9 je vous", "start": 564.88, "duration": 3.32}, {"text": "rejoins totalement c'est que si vraiment", "start": 566.2, "duration": 4.0}, {"text": "ils disent dans cette campagne o\u00f9 on va", "start": 568.2, "duration": 4.04}, {"text": "leur poser la question tous les jours ce", "start": 570.2, "duration": 3.8}, {"text": "sera un insoumis \u00e0 Matignon bah ils", "start": 572.24, "duration": 3.24}, {"text": "perdent c'est pour \u00e7a que je disais le", "start": 574.0, "duration": 3.399}, {"text": "trou de souris moi je pense que la", "start": 575.48, "duration": 3.28}, {"text": "question du Premier ministre il faut pas", "start": 577.399, "duration": 3.081}, {"text": "la r\u00e9gler ou alors il faut que \u00e7a vienne", "start": 578.76, "duration": 2.92}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 civile ou du monde", "start": 580.48, "duration": 2.599}, {"text": "syndical ce que je trouve tr\u00e8s", "start": 581.68, "duration": 2.52}, {"text": "int\u00e9ressant quand m\u00eame dans la p\u00e9riode", "start": 583.079, "duration": 2.721}, {"text": "c'est que la gauche se reparle et quand", "start": 584.2, "duration": 3.16}, {"text": "on arrive quand m\u00eame \u00e0 avoir un Yannick", "start": 585.8, "duration": 3.599}, {"text": "jado une Carole Delga qui sont en train", "start": 587.36, "duration": 3.84}, {"text": "de faire des accords jusqu'au NPA \u00e7a", "start": 589.399, "duration": 3.241}, {"text": "c'est quand m\u00eame le tour de force de", "start": 591.2, "duration": 2.96}, {"text": "Emmanuel Macron d'avoir r\u00e9ussi \u00e0 quand", "start": 592.64, "duration": 3.199}, {"text": "m\u00eame faire se remettre ensemble dans la", "start": 594.16, "duration": 3.16}, {"text": "m\u00eame pi\u00e8ce la gauche mais c'est pas du", "start": 595.839, "duration": 4.841}, {"text": "tout gagn\u00e9 alors la gauche se r\u00e9unit la", "start": 597.32, "duration": 5.44}, {"text": "droite elle se divise Samia et notamment", "start": 600.68, "duration": 3.92}, {"text": "les r\u00e9publicains on vous allez un peu", "start": 602.76, "duration": 3.4}, {"text": "nous faire le r\u00e9cite qui s'est pass\u00e9", "start": 604.6, "duration": 4.239}, {"text": "hier du c\u00f4t\u00e9 des LR oui \u00e9ic cioti ne", "start": 606.16, "duration": 5.32}, {"text": "fait plus partie des r\u00e9publicains c'est", "start": 608.839, "duration": 4.24}, {"text": "en tout cas ce qui a d\u00e9cid\u00e9 le Bureau", "start": 611.48, "duration": 3.479}, {"text": "politique qui s'est r\u00e9uni hier et", "start": 613.079, "duration": 4.081}, {"text": "pendant ce temps-l\u00e0 au si\u00e8ge du parti", "start": 614.959, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9ic cioti sachant tr\u00e8s bien ce qui se", "start": 617.16, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9parait avait fait \u00e9vacuer le si\u00e8ge et", "start": 619.32, "duration": 5.04}, {"text": "puis fermer les portes des locaux en", "start": 622.24, "duration": 3.599}, {"text": "esp\u00e9rant peut-\u00eatre emp\u00eacher que cette", "start": 624.36, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9union ne se tienne une image", "start": 625.839, "duration": 3.56}, {"text": "totalement surr\u00e9aliste mais et", "start": 627.959, "duration": 2.641}, {"text": "qu'importe un l'\u00e9tatmajor des", "start": 629.399, "duration": 3.281}, {"text": "r\u00e9publicains s'est r\u00e9uni \u00e0 quelques ru", "start": 630.6, "duration": 4.44}, {"text": "de l\u00e0 il y avait tous les t\u00e9nors aucun", "start": 632.68, "duration": 3.8}, {"text": "n'approuve l'alliance conclue", "start": 635.04, "duration": 3.52}, {"text": "secr\u00e8tement par \u00e9icotti avec le RN pour", "start": 636.48, "duration": 4.08}, {"text": "ces l\u00e9gislatives anticip\u00e9 se sont donc", "start": 638.56, "duration": 4.16}, {"text": "mis d'accord tr\u00e8s rapidement pour", "start": 640.56, "duration": 4.519}, {"text": "exclure leur pr\u00e9sident ericotti regardz", "start": 642.72, "duration": 4.799}, {"text": "la d\u00e9claration qui a suivi leur", "start": 645.079, "duration": 6.281}, {"text": "r\u00e9union menant des n\u00e9gociations secr\u00e8tes", "start": 647.519, "duration": 5.88}, {"text": "sans concertation avec notre famille", "start": 651.36, "duration": 4.719}, {"text": "politique et ses militants \u00e9ic chtier", "start": 653.399, "duration": 5.56}, {"text": "est en rupture totale avec les statuts", "start": 656.079, "duration": 5.681}, {"text": "et la ligne port\u00e9e par les r\u00e9publicains", "start": 658.959, "duration": 5.801}, {"text": "il est exclu ce jour des r\u00e9publicains la", "start": 661.76, "duration": 5.04}, {"text": "campagne sera men\u00e9e par une \u00e9quipe", "start": 664.76, "duration": 4.24}, {"text": "coll\u00e9giale symbole de l'unit\u00e9 de", "start": 666.8, "duration": 4.12}, {"text": "l'enracinement et de la d\u00e9termination", "start": 669.0, "duration": 4.68}, {"text": "des r\u00e9publicains alors Annie jeunevard", "start": 670.92, "duration": 4.4}, {"text": "que vous venez d'entendre l\u00e0 elle assure", "start": 673.68, "duration": 3.04}, {"text": "donc maintenant l'int\u00e9rim de la", "start": 675.32, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9sidence DLR elle \u00e9tait jusqu'ici la", "start": 676.72, "duration": 4.679}, {"text": "num\u00e9ro 2 du parti donc elle avait les", "start": 679.079, "duration": 5.281}, {"text": "cl\u00e9s du si\u00e8ge kerioti avait ferm\u00e9 un peu", "start": 681.399, "duration": 4.44}, {"text": "plus t\u00f4t donc elle s'y est rendue dans", "start": 684.36, "duration": 3.52}, {"text": "la foul\u00e9e pour rouvrir les portes et", "start": 685.839, "duration": 4.601}, {"text": "investir les comme on peut le voir sur", "start": 687.88, "duration": 5.12}, {"text": "ces images finalement erotti qui \u00e9tait", "start": 690.44, "duration": 4.28}, {"text": "cens\u00e9 \u00eatre barricad\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 693.0, "duration": 3.6}, {"text": "n'\u00e9tait pas au si\u00e8ge mais il a", "start": 694.72, "duration": 4.08}, {"text": "contre-attaqu\u00e9 rapidement hier en disant", "start": 696.6, "duration": 4.64}, {"text": "je suis le pr\u00e9sident des r\u00e9publicains et", "start": 698.8, "duration": 5.12}, {"text": "je le reste et ce matin sur France 2 il", "start": 701.24, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9tait toujours aussi d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 garder", "start": 703.92, "duration": 5.2}, {"text": "sa place regardez je serai dans mon", "start": 706.36, "duration": 4.68}, {"text": "bureau dans quelques instants le Bureau", "start": 709.12, "duration": 4.279}, {"text": "politique hier vous a exclu et ce nit", "start": 711.04, "duration": 3.919}, {"text": "pas un bureau politique il y avait pas", "start": 713.399, "duration": 3.68}, {"text": "de bureau politique hier le Bureau", "start": 714.959, "duration": 3.88}, {"text": "politique il est convoqu\u00e9 par le", "start": 717.079, "duration": 3.801}, {"text": "Pr\u00e9sident pr\u00e9sident selon des r\u00e8gles", "start": 718.839, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9cises je n'ai pas convoqu\u00e9 ce bureau", "start": 720.88, "duration": 4.959}, {"text": "politique donc il n'a aucune valeur", "start": 723.279, "duration": 4.521}, {"text": "juridique tous les experts d'ailleurs", "start": 725.839, "duration": 4.481}, {"text": "s'accorde sur ce point c'\u00e9tait une", "start": 727.8, "duration": 5.76}, {"text": "r\u00e9union de de personnes voil\u00e0 bon", "start": 730.32, "duration": 7.68}, {"text": "c'\u00e9tait on a vu le retour de tous ceux", "start": 733.56, "duration": 6.32}, {"text": "qui ont fait perdre la droite depuis des", "start": 738.0, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9cennies en tout cas s'il y a des", "start": 739.88, "duration": 5.8}, {"text": "obstacles \u00e0 \u00e0 la pr\u00e9sidence l\u00e9gitime que", "start": 742.16, "duration": 5.44}, {"text": "je dispose il y aura des actions", "start": 745.68, "duration": 4.159}, {"text": "judiciaires y compris des actions", "start": 747.6, "duration": 5.12}, {"text": "p\u00e9nales voil\u00e0 vous l'avez compris Eric", "start": 749.839, "duration": 5.36}, {"text": "Coti il veut s'accrocher \u00e0 la pr\u00e9sidence", "start": 752.72, "duration": 4.679}, {"text": "pour lui l'exclusion prononc\u00e9e hier n'a", "start": 755.199, "duration": 4.64}, {"text": "aucune valeur l\u00e9gale elle a m\u00eame \u00e9t\u00e9", "start": 757.399, "duration": 4.841}, {"text": "prononc\u00e9e en viol en violation flagrante", "start": 759.839, "duration": 4.721}, {"text": "des statutes du parti dit-il puisqu'il", "start": 762.24, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9voit que seul le pr\u00e9sident peut", "start": 764.56, "duration": 3.88}, {"text": "convoquer le Bureau politique on est", "start": 766.32, "duration": 3.639}, {"text": "donc dans une bataille juridique et", "start": 768.44, "duration": 2.88}, {"text": "arrive \u00e9videmment puisque \u00e7a va tr\u00e8s", "start": 769.959, "duration": 3.081}, {"text": "vite le temps des investitures Sam bien", "start": 771.32, "duration": 4.8}, {"text": "oui \u00c9ric cotti dit avoir derri\u00e8re lui 80", "start": 773.04, "duration": 5.32}, {"text": "candidat LR pr\u00eat \u00e0 \u00eatre investi par le", "start": 776.12, "duration": 3.959}, {"text": "rassemblement national pour ces", "start": 778.36, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e9gislatives anticip\u00e9 sauf que les", "start": 780.079, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s sortants eux ne le suivent pas", "start": 782.24, "duration": 4.68}, {"text": "du tout sur les 61 d\u00e9put\u00e9s que compte le", "start": 784.04, "duration": 6.2}, {"text": "parti 59 ont demand\u00e9 l'investiture des", "start": 786.92, "duration": 4.719}, {"text": "dirigeants r\u00e9publicains qui se sont", "start": 790.24, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9unis hier sans lui en commission", "start": 791.639, "duration": 4.081}, {"text": "nationale d'investiture le pr\u00e9sident du", "start": 793.48, "duration": 4.4}, {"text": "S\u00e9nat G\u00e9rard Larch\u00e9 y \u00e9tait il s'est", "start": 795.72, "duration": 4.04}, {"text": "exprim\u00e9 hier soir sur TF1 et il a \u00e9t\u00e9", "start": 797.88, "duration": 4.199}, {"text": "tr\u00e8s clair ce sont bien les candidats", "start": 799.76, "duration": 4.759}, {"text": "d\u00e9sign\u00e9s par cette commission qui", "start": 802.079, "duration": 4.961}, {"text": "porteront l'\u00e9tiquette du parti regardez", "start": 804.519, "duration": 6.081}, {"text": "il n'y aura qu'un seul label etair donn\u00e9", "start": 807.04, "duration": 5.84}, {"text": "par notre commission nationale", "start": 810.6, "duration": 5.16}, {"text": "d'investiture la ligne des r\u00e9publicains", "start": 812.88, "duration": 6.04}, {"text": "est clair nous irons sous nos couleurs", "start": 815.76, "duration": 6.319}, {"text": "autonome ind\u00e9pendant voil\u00e0 mais", "start": 818.92, "duration": 5.2}, {"text": "peut-\u00eatre qu'ericti lui aussi voudra", "start": 822.079, "duration": 3.801}, {"text": "utiliser cette \u00e9tiquette DLR pour", "start": 824.12, "duration": 3.48}, {"text": "investir ces candidats qui feront", "start": 825.88, "duration": 3.0}, {"text": "alliance avec le Ren donc effectivement", "start": 827.6, "duration": 2.88}, {"text": "r il y a une bataille juridique qui est", "start": 828.88, "duration": 3.24}, {"text": "en train de s'ouvrir chez leslr ouais", "start": 830.48, "duration": 4.2}, {"text": "bataille juridique et est-ce que \u00e7a \u00e7a", "start": 832.12, "duration": 5.6}, {"text": "judicia judiciaire \u00e9galement et non", "start": 834.68, "duration": 5.279}, {"text": "pardon Jan pour qu'est-ce que vous dites", "start": 837.72, "duration": 4.16}, {"text": "bataille politique aussi finalement on", "start": 839.959, "duration": 5.361}, {"text": "est entre de LR oui alors de LR on va", "start": 841.88, "duration": 6.12}, {"text": "voir on va voir les \u00e9lections pour voir", "start": 845.32, "duration": 5.439}, {"text": "si Eric cioti est v\u00e9ritablement cavalier", "start": 848.0, "duration": 5.12}, {"text": "seul comme semble dire le LR on va dire", "start": 850.759, "duration": 4.2}, {"text": "canal historique ou si effectivement", "start": 853.12, "duration": 3.36}, {"text": "comme je le pense et je ne suis pas la", "start": 854.959, "duration": 4.081}, {"text": "seule s'il n'entra\u00eene pas des \u00e9lus des", "start": 856.48, "duration": 5.0}, {"text": "cassiques des grands barons et des", "start": 859.04, "duration": 4.599}, {"text": "apparatchic sans que ce soit p\u00e9joratif", "start": 861.48, "duration": 4.039}, {"text": "dans ma bouche il peut entra\u00eener on le", "start": 863.639, "duration": 4.801}, {"text": "sait des \u00e9lus locaux on en a vu d\u00e9j\u00e0 peu", "start": 865.519, "duration": 5.801}, {"text": "mais LR je veux dire et puis des", "start": 868.44, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9lecteurs donc on verra si v\u00e9ritablement", "start": 871.32, "duration": 5.519}, {"text": "les LR se split se divisent implos et", "start": 873.16, "duration": 4.84}, {"text": "cetera et", "start": 876.839, "duration": 3.12}, {"text": "cetera voil\u00e0 je sais pas s'il y a", "start": 878.0, "duration": 4.079}, {"text": "d'autres questions sur les on on va y", "start": 879.959, "duration": 3.841}, {"text": "venir mais d'abord l\u00e0-dessus c'est vrai", "start": 882.079, "duration": 3.12}, {"text": "que c'est un peu surprenant on", "start": 883.8, "duration": 2.88}, {"text": "s'attendait pas vraiment \u00e0 \u00e7a de la part", "start": 885.199, "duration": 4.2}, {"text": "des r\u00e9publicains ah si moi je ah", "start": 886.68, "duration": 5.2}, {"text": "vousende j'ai v\u00e9cu la moi il y a 10 ans", "start": 889.399, "duration": 4.8}, {"text": "je je connais leur fa\u00e7on de faire enfin", "start": 891.88, "duration": 4.04}, {"text": "c'est un parti qui a fait 7 % aux", "start": 894.199, "duration": 3.361}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9ennes dimanche", "start": 895.92, "duration": 3.52}, {"text": "dernier et 4 % en 2 et vous penseiez", "start": 897.56, "duration": 3.519}, {"text": "qu'\u00e9ic soti tout seul contre la vie du", "start": 899.44, "duration": 3.959}, {"text": "reste de son parti juste c'est un parti", "start": 901.079, "duration": 4.641}, {"text": "qui a fait 7 % dimanche dernier aux", "start": 903.399, "duration": 5.8}, {"text": "europ\u00e9ennes et qui a fait 4 % en 2022", "start": 905.72, "duration": 5.96}, {"text": "mais de quoi on parle c'est personne les", "start": 909.199, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9publicains la seule chose c'est que", "start": 911.68, "duration": 4.0}, {"text": "c'est symbolique cette porte bleue qu'on", "start": 913.56, "duration": 3.519}, {"text": "a vu c'est symbolique c'est que c'est le", "start": 915.68, "duration": 3.76}, {"text": "parti Gauliste le parti qui a fond\u00e9 la", "start": 917.079, "duration": 4.641}, {"text": "5e R\u00e9publique qui nous unit tous encore", "start": 919.44, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui qui est en train de vendre", "start": 921.72, "duration": 3.88}, {"text": "son \u00e2me en l'occurrence sa t\u00eate \u00e0", "start": 923.56, "duration": 4.399}, {"text": "l'extr\u00eame droite que deg a toujours", "start": 925.6, "duration": 4.679}, {"text": "combattu c'est \u00e9ic cotti parce que le", "start": 927.959, "duration": 4.201}, {"text": "message qu'a donn\u00e9 qu' voulu donner hier", "start": 930.279, "duration": 3.761}, {"text": "les t\u00e9nors des r\u00e9publicains c'est que", "start": 932.16, "duration": 3.72}, {"text": "c'\u00e9tait pas le parti c'\u00e9tait \u00e9ic cotti", "start": 934.04, "duration": 3.84}, {"text": "tout se c'est le chef du parti il a \u00e9t\u00e9", "start": 935.88, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9lu donc il est en en en pour vous", "start": 937.88, "duration": 4.079}, {"text": "l'exclusion elle a pas de elle a pas de", "start": 940.44, "duration": 3.0}, {"text": "symbole politique c'est pas \u00e7a c'est que", "start": 941.959, "duration": 3.521}, {"text": "je pense que les Fran\u00e7ais enfin on sort", "start": 943.44, "duration": 3.639}, {"text": "de trois crises majeures les gilets", "start": 945.48, "duration": 3.919}, {"text": "jaunes les \u00e9meutes en banlieu c'\u00e9tait", "start": 947.079, "duration": 4.401}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re et 3 mois de crise", "start": 949.399, "duration": 3.401}, {"text": "agricole avec des paysans qui arrivent", "start": 951.48, "duration": 3.08}, {"text": "pas \u00e0 se nourrir et c'est \u00e7a que nous", "start": 952.8, "duration": 3.519}, {"text": "propose la droite r\u00e9publicaine la", "start": 954.56, "duration": 3.68}, {"text": "twitterisation de la politique c'est", "start": 956.319, "duration": 3.401}, {"text": "honteux", "start": 958.24, "duration": 3.32}, {"text": "alors je suis pas totalement d'accord", "start": 959.72, "duration": 4.44}, {"text": "avec avec ma voisine alors que le le le", "start": 961.56, "duration": 5.0}, {"text": "carrosse gaulien", "start": 964.16, "duration": 5.08}, {"text": "pompidolien chirakien Sarkozi soit", "start": 966.56, "duration": 4.6}, {"text": "devenu une citrouille et une petite", "start": 969.24, "duration": 5.12}, {"text": "citrouille en plus \u00e7a je vous l'accorde", "start": 971.16, "duration": 5.84}, {"text": "qu'il soit compl\u00e8tement d\u00e9sempar\u00e9 que le", "start": 974.36, "duration": 4.2}, {"text": "les l ne savent plus o\u00f9 ils habitent \u00e7a", "start": 977.0, "duration": 4.079}, {"text": "c'est vrai mais mais mais tout de m\u00eame", "start": 978.56, "duration": 4.56}, {"text": "ne jetons pas le b\u00e9b\u00e9 avec l'eau du bain", "start": 981.079, "duration": 4.081}, {"text": "et quand je parle du b\u00e9b\u00e9 c'est le LR", "start": 983.12, "duration": 4.159}, {"text": "canal historique si je puis dire", "start": 985.16, "duration": 4.159}, {"text": "c'est-\u00e0-dire c'est le parti alors bon", "start": 987.279, "duration": 3.401}, {"text": "moi je vais pas rentrer dans des", "start": 989.319, "duration": 3.76}, {"text": "consid\u00e9rations juridiques et cetera il y", "start": 990.68, "duration": 4.32}, {"text": "a tout de m\u00eame des fortes personnalit\u00e9s", "start": 993.079, "duration": 3.041}, {"text": "quand je dis fortes c'est dans tous les", "start": 995.0, "duration": 3.319}, {"text": "sens du termme si je peux me permettre", "start": 996.12, "duration": 5.48}, {"text": "euh par leur pr\u00e9sence mais aussi par", "start": 998.319, "duration": 5.88}, {"text": "leur poids politique euh vous les avez", "start": 1001.6, "duration": 4.719}, {"text": "fait d\u00e9filer mais enfin il y a G\u00e9rard", "start": 1004.199, "duration": 5.801}, {"text": "larch bref on les conna\u00eet tous euh qui", "start": 1006.319, "duration": 5.161}, {"text": "se trouve effectivement face \u00e0 un", "start": 1010.0, "duration": 3.36}, {"text": "dilemme et sur une ligne de cr\u00eate ils", "start": 1011.48, "duration": 5.44}, {"text": "ont \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'eux et m\u00eame en leur sein en", "start": 1013.36, "duration": 6.36}, {"text": "partie euh le le rouleau compresseur que", "start": 1016.92, "duration": 4.96}, {"text": "repr\u00e9sente le rassemblement national on", "start": 1019.72, "duration": 3.919}, {"text": "sait qu'ils avaient qu'ils ont toujours", "start": 1021.88, "duration": 4.24}, {"text": "l'il macroniste enfin l' le p\u00f4le", "start": 1023.639, "duration": 4.2}, {"text": "pardonnez-moi macroniste central et", "start": 1026.12, "duration": 4.079}, {"text": "centriste de l'autre c\u00f4t\u00e9 aujourd'hui", "start": 1027.839, "duration": 4.161}, {"text": "ils se trouve devant quoi ils vont", "start": 1030.199, "duration": 4.161}, {"text": "devoir se compter \u00e7a c'est vrai ils vont", "start": 1032.0, "duration": 4.839}, {"text": "devoir se compter avant ou apr\u00e8s les", "start": 1034.36, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9lections mais contrairement \u00e0 ce que", "start": 1036.839, "duration": 4.401}, {"text": "moi-m\u00eame et d'autres pouvaient dire il y", "start": 1039.319, "duration": 3.201}, {"text": "a encore quelques jours quelques", "start": 1041.24, "duration": 4.719}, {"text": "semaines euh je pense que les LR ont une", "start": 1042.52, "duration": 5.48}, {"text": "carte les LR canal historique encore une", "start": 1045.959, "duration": 5.321}, {"text": "fois on une carte \u00e0 jouer pourquoi parce", "start": 1048.0, "duration": 6.799}, {"text": "que ils ont justement il n'y a plus de", "start": 1051.28, "duration": 6.12}, {"text": "forces comment de rouleau compresseur", "start": 1054.799, "duration": 4.561}, {"text": "autour d'eux qui les \u00e9crasaient", "start": 1057.4, "duration": 3.8}, {"text": "in\u00e9luctablement ils ont le rouleau", "start": 1059.36, "duration": 3.439}, {"text": "compresseur de la droite qu'on appellera", "start": 1061.2, "duration": 3.44}, {"text": "comme on veut extr\u00eame droite nationale", "start": 1062.799, "duration": 3.801}, {"text": "populaire populiste nationaliste ce que", "start": 1064.64, "duration": 5.2}, {"text": "vous voudrez sauf que le p\u00f4le macroniste", "start": 1066.6, "duration": 5.76}, {"text": "qu'on le veille ou non est est affaibli", "start": 1069.84, "duration": 4.8}, {"text": "on verra les \u00e9lections il est affaibli", "start": 1072.36, "duration": 5.12}, {"text": "donc moi je pense que et pour se sauver", "start": 1074.64, "duration": 5.88}, {"text": "lui-m\u00eame et peut-\u00eatre pour donner une", "start": 1077.48, "duration": 5.559}, {"text": "alternative \u00e0 un \u00e9lectorat de droite qui", "start": 1080.52, "duration": 5.56}, {"text": "ne veut v\u00e9ritablement pas voter le RN et", "start": 1083.039, "duration": 4.961}, {"text": "qui pourrait s'abstenir et faire le jeu", "start": 1086.08, "duration": 4.479}, {"text": "du RN malgr\u00e9 tout ils pourraiit et ils", "start": 1088.0, "duration": 4.2}, {"text": "ont les possibilit\u00e9s face \u00e0 un p\u00f4le", "start": 1090.559, "duration": 3.841}, {"text": "macroniste affaibli de faire valoir des", "start": 1092.2, "duration": 4.599}, {"text": "atouts leurs atouts je termine c'est", "start": 1094.4, "duration": 4.56}, {"text": "quand m\u00eame un un un groupe on verra de", "start": 1096.799, "duration": 3.601}, {"text": "combien il sera mais tout de m\u00eame de", "start": 1098.96, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s ils auront le S\u00e9nat et ils ont", "start": 1100.4, "duration": 4.8}, {"text": "des forces territoriales au niveau des", "start": 1103.0, "duration": 4.96}, {"text": "communes des d\u00e9partements et des r\u00e9gions", "start": 1105.2, "duration": 4.52}, {"text": "qui comptent et qui compte d'autant plus", "start": 1107.96, "duration": 3.56}, {"text": "aujourd'hui encore une fois que le p\u00f4le", "start": 1109.72, "duration": 3.72}, {"text": "macroniste encore une fois on verra dans", "start": 1111.52, "duration": 4.039}, {"text": "2 semaines mais le p\u00f4le macroniste est", "start": 1113.44, "duration": 4.119}, {"text": "terriblement affaibli je suis totalement", "start": 1115.559, "duration": 4.201}, {"text": "d'accord mais dans ce cas il va donc les", "start": 1117.559, "duration": 4.201}, {"text": "LR ne sont pas rien bah moi je prends", "start": 1119.76, "duration": 3.08}, {"text": "juste l'escorte des deux derni\u00e8res", "start": 1121.76, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9lections je pense dans ou il y a des", "start": 1122.84, "duration": 3.04}, {"text": "rapports de force au-del\u00e0 des scorss on", "start": 1124.36, "duration": 2.84}, {"text": "verra les \u00e9lections l\u00e9gislatives moi je", "start": 1125.88, "duration": 3.36}, {"text": "pense qu'il va y avoir en effet 577", "start": 1127.2, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9lections locales il y a plein de barons", "start": 1129.24, "duration": 3.76}, {"text": "locaux la la force de LR c'est en effet", "start": 1131.039, "duration": 3.441}, {"text": "le maillage territorial et le S\u00e9nat tr\u00e8s", "start": 1133.0, "duration": 3.039}, {"text": "clairement mais c'est vrai que l\u00e0", "start": 1134.48, "duration": 2.8}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e7a me fait penser que \u00e7a \u00e7a se", "start": 1136.039, "duration": 2.801}, {"text": "trouve il va y avoir une recomposation", "start": 1137.28, "duration": 3.6}, {"text": "recomposition avec la droite de la", "start": 1138.84, "duration": 4.719}, {"text": "macronie les le maire les Darmanin ceux", "start": 1140.88, "duration": 4.48}, {"text": "qui \u00e9taient amis avec les G\u00e9rard Larch\u00e9", "start": 1143.559, "duration": 3.161}, {"text": "et C est-ce qu'ils vont r\u00e9ussir \u00e0 se", "start": 1145.36, "duration": 2.92}, {"text": "remettre ensemble je crois qu'il y a une", "start": 1146.72, "duration": 4.12}, {"text": "forme de timidit\u00e9 de prudence parce que", "start": 1148.28, "duration": 4.279}, {"text": "tout le monde est sonn\u00e9 chez les", "start": 1150.84, "duration": 3.16}, {"text": "ministres de droite d'Emmanuel Macron", "start": 1152.559, "duration": 2.881}, {"text": "parce qu'en fait et m\u00eame edard philiip", "start": 1154.0, "duration": 2.44}, {"text": "en effet parce qu'ils ne veulent pas", "start": 1155.44, "duration": 4.0}, {"text": "diviser et ils se disent si on y va de", "start": 1156.44, "duration": 5.239}, {"text": "notre c\u00f4t\u00e9 on va on va laisser les deux", "start": 1159.44, "duration": 4.44}, {"text": "blocs qu'Emmanuel Macron appelle extr\u00eame", "start": 1161.679, "duration": 4.841}, {"text": "gauche extr\u00eame droite l'emporter donc", "start": 1163.88, "duration": 3.919}, {"text": "peut-\u00eatre que cette recomposition peut", "start": 1166.52, "duration": 2.48}, {"text": "avoir lieu mais il reste tr\u00e8s un peu de", "start": 1167.799, "duration": 2.201}, {"text": "temps parce que l\u00e0 qu'est-ce qui va se", "start": 1169.0, "duration": 2.919}, {"text": "passer est-ce que LR va envoyer LR canal", "start": 1170.0, "duration": 3.44}, {"text": "historique sans l'\u00e9tiquette LR parce que", "start": 1171.919, "duration": 3.321}, {"text": "qui va avoir l'\u00e9tiquette LR envoie des", "start": 1173.44, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s dans toutes les circonscriptions", "start": 1175.24, "duration": 2.439}, {"text": "que vont faire les Fran\u00e7ais est-ce qu'", "start": 1176.48, "duration": 3.679}, {"text": "vont voter Macron LR ou RN dans ce cas", "start": 1177.679, "duration": 5.081}, {"text": "c'est favorable \u00e0 la gauche he je je", "start": 1180.159, "duration": 4.321}, {"text": "j'avoue que je n'en sais rien moi ce que", "start": 1182.76, "duration": 4.96}, {"text": "je vois encore une fois c'est que les LR", "start": 1184.48, "duration": 5.559}, {"text": "au nom de leurs valeurs ne serait-ce que", "start": 1187.72, "duration": 3.8}, {"text": "pour \u00e7a de leurs valeurs qui sont qui", "start": 1190.039, "duration": 3.0}, {"text": "sont les leurs hein bien \u00e9videmment", "start": 1191.52, "duration": 3.96}, {"text": "goliste et cetera ne serait-ce que pour", "start": 1193.039, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e7a et bien compte sur les chiquers", "start": 1195.48, "duration": 5.28}, {"text": "politique dans un contexte historique o\u00f9", "start": 1198.799, "duration": 4.12}, {"text": "il y a une pouss\u00e9e on verra dans quelle", "start": 1200.76, "duration": 3.6}, {"text": "proportion elle est o\u00f9 il y a une", "start": 1202.919, "duration": 3.521}, {"text": "pouss\u00e9e du rassemblement national qu'un", "start": 1204.36, "duration": 5.28}, {"text": "parti comme les LR aussi petit soit-il", "start": 1206.44, "duration": 6.08}, {"text": "continue \u00e0 \u00e0 d\u00e9fendre leur propres", "start": 1209.64, "duration": 5.2}, {"text": "couleur encore une fois au nom de", "start": 1212.52, "duration": 4.399}, {"text": "valeurs qui sont les siennes et au nom", "start": 1214.84, "duration": 3.8}, {"text": "desquelles beaucoup beaucoup de Fran\u00e7ais", "start": 1216.919, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e0 droite au centre et \u00e0 gauche peuvent", "start": 1218.64, "duration": 3.519}, {"text": "se reconna\u00eetre je pense", "start": 1220.64, "duration": 4.8}, {"text": "que il ne faut pas encore une fois", "start": 1222.159, "duration": 5.561}, {"text": "mettre les LR sous le tapis comme disait", "start": 1225.44, "duration": 3.52}, {"text": "je ne sais plus qui tout \u00e0 l'heure la", "start": 1227.72, "duration": 4.079}, {"text": "poussi\u00e8re sur le tapis laissons les LR", "start": 1228.96, "duration": 4.839}, {"text": "sur le tapis \u00e7a peut \u00eatre sinon un tapis", "start": 1231.799, "duration": 5.0}, {"text": "rouge encore une fois pour jouer un r\u00f4le", "start": 1233.799, "duration": 5.24}, {"text": "et pour peser il s'agit pas de s'allier", "start": 1236.799, "duration": 3.601}, {"text": "il s'agit pas d'\u00eatre au sein de la", "start": 1239.039, "duration": 5.041}, {"text": "macronie il s'agit d'\u00eatre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 1240.4, "duration": 6.24}, {"text": "macronie peut-\u00eatre hein euh pour les", "start": 1244.08, "duration": 4.44}, {"text": "prochaines \u00e9lections ou en tout cas", "start": 1246.64, "duration": 5.039}, {"text": "apr\u00e8s pendant la l\u00e9gislature qui durera", "start": 1248.52, "duration": 4.8}, {"text": "durera on ne sait pas combien de temps", "start": 1251.679, "duration": 3.801}, {"text": "d'ailleurs mais je pense que ce r\u00f4le-l\u00e0", "start": 1253.32, "duration": 4.719}, {"text": "les LR peuvent et peut-\u00eatre m\u00eame doivent", "start": 1255.48, "duration": 4.92}, {"text": "le jouer sur ce qui se passe \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 1258.039, "duration": 3.961}, {"text": "droite puisque l\u00e0 il se passe des choses", "start": 1260.4, "duration": 2.96}, {"text": "un peu partout du coup l'alliance entre", "start": 1262.0, "duration": 3.039}, {"text": "Erric ctier et Jordane Bardella \u00e7a a", "start": 1263.36, "duration": 3.559}, {"text": "fait exploser reconqu\u00eate puisque Marion", "start": 1265.039, "duration": 3.52}, {"text": "mar\u00e9chal elle a appel\u00e9 \u00e0 soutenir les", "start": 1266.919, "duration": 4.681}, {"text": "candidats de cette alliance \u00c9ric Zemour", "start": 1268.559, "duration": 4.921}, {"text": "lui dit que enfin c'est un peu compliqu\u00e9", "start": 1271.6, "duration": 3.079}, {"text": "ce que dit \u00e9c Zemour que Marion", "start": 1273.48, "duration": 2.92}, {"text": "mar\u00e9chalement quand elle dit qu'il", "start": 1274.679, "duration": 3.041}, {"text": "voulait pr\u00e9senter des candidats contre", "start": 1276.4, "duration": 2.6}, {"text": "cette alliance que lui il est presse", "start": 1277.72, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9sister bref que Marion mar\u00e9chal l'a", "start": 1279.0, "duration": 4.24}, {"text": "trahi et elle a exclu est-ce que ce p\u00f4le", "start": 1280.48, "duration": 4.679}, {"text": "l\u00e0 est en train de se renforcer avec", "start": 1283.24, "duration": 4.2}, {"text": "cette alliance yoti bardellaa Astrid", "start": 1285.159, "duration": 3.961}, {"text": "j'ai du mal encore \u00e0 le VO parce qu'en", "start": 1287.44, "duration": 3.88}, {"text": "fait pour moi Eric Zemour et Marine Le", "start": 1289.12, "duration": 4.159}, {"text": "Pen d'un point de vue \u00e9conomique et on a", "start": 1291.32, "duration": 4.08}, {"text": "quand m\u00eame 3000 milliards de dett donc", "start": 1293.279, "duration": 5.321}, {"text": "si les \u00e9lections ont lieu dans 3 un mois", "start": 1295.4, "duration": 4.92}, {"text": "la personne qui va arriver \u00e0 Matignon si", "start": 1298.6, "duration": 3.28}, {"text": "on a quelqu'un \u00e0 Matignon parce que on", "start": 1300.32, "duration": 4.44}, {"text": "peut aussi avoir trois blocs 200 200 200", "start": 1301.88, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et en fait personne ne gouverne", "start": 1304.76, "duration": 3.279}, {"text": "ou alors faut faire une coalition mais", "start": 1306.84, "duration": 2.52}, {"text": "peu importe la personne qui va arriver \u00e0", "start": 1308.039, "duration": 3.76}, {"text": "Matignon le 8 juillet elle a que des", "start": 1309.36, "duration": 3.919}, {"text": "probl\u00e8mes \u00e0 g\u00e9rer enfin c'est vraiment", "start": 1311.799, "duration": 3.0}, {"text": "le pire poste \u00e0 prendre aujourd'hui en", "start": 1313.279, "duration": 4.561}, {"text": "France donc est-ce que c'est la ligne er", "start": 1314.799, "duration": 5.041}, {"text": "Zemour c'est\u00e0d tr\u00e8s lib\u00e9ral tr\u00e8s \u00e0", "start": 1317.84, "duration": 4.079}, {"text": "droite tr\u00e8s il faut augmenter la", "start": 1319.84, "duration": 3.68}, {"text": "retraite on fait des \u00e9conomies et cetera", "start": 1321.919, "duration": 3.281}, {"text": "oou est-ce que c'est la ligne open bar", "start": 1323.52, "duration": 4.24}, {"text": "de Marine Le Pen on fait des che\u00e8qu on", "start": 1325.2, "duration": 4.68}, {"text": "est tr\u00e8s sociaux on est l\u00e0 pour les plus", "start": 1327.76, "duration": 4.159}, {"text": "faibles et cetera ils n'ont rien \u00e0 voir", "start": 1329.88, "duration": 3.72}, {"text": "et d'ailleurs \u00c9ric Zemour a quand m\u00eame", "start": 1331.919, "duration": 3.041}, {"text": "pass\u00e9 toute sa campagne \u00e0 dire que", "start": 1333.6, "duration": 3.679}, {"text": "Marine Le Pen \u00e9tait de gauche donc c'est", "start": 1334.96, "duration": 3.48}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant en fait la", "start": 1337.279, "duration": 3.201}, {"text": "recomposition \u00e0 tous les \u00e9tages alors", "start": 1338.44, "duration": 3.56}, {"text": "Emmanuel Macron disait clarification l\u00e0", "start": 1340.48, "duration": 2.72}, {"text": "c'est de plus en plus flou quand m\u00eame", "start": 1342.0, "duration": 3.679}, {"text": "parce que \u00e7a va trop vite mais \u00e7a va", "start": 1343.2, "duration": 3.88}, {"text": "bien finir par s'\u00e9claircir par", "start": 1345.679, "duration": 3.0}, {"text": "s'\u00e9claircir je pense que dimanche soir", "start": 1347.08, "duration": 3.36}, {"text": "quand on aura le nom des candidats dans", "start": 1348.679, "duration": 3.6}, {"text": "chaque circonscription nos analyses", "start": 1350.44, "duration": 3.4}, {"text": "seront peut-\u00eatre un peu plus", "start": 1352.279, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9clair\u00e9 je pense pas que ce qui se passe", "start": 1353.84, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame", "start": 1356.2, "duration": 4.12}, {"text": "droite soit une recomposition je pense", "start": 1357.84, "duration": 3.64}, {"text": "que c'est une", "start": 1360.32, "duration": 3.2}, {"text": "massification je pense que le rouleau", "start": 1361.48, "duration": 3.799}, {"text": "compresseur \u00e0 tout \u00e0 tout point de vue", "start": 1363.52, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9lectoral politique et id\u00e9ologique m\u00eame", "start": 1365.279, "duration": 4.721}, {"text": "si l'id\u00e9ologie chez", "start": 1367.559, "duration": 5.801}, {"text": "justement Marine Le Pen tente \u00e0 se", "start": 1370.0, "duration": 5.799}, {"text": "dilater je je je ne pense pas que vous", "start": 1373.36, "duration": 4.199}, {"text": "avez raison il y a des probl\u00e8mes de fond", "start": 1375.799, "duration": 3.081}, {"text": "que je ne ni pas mais il y a des", "start": 1377.559, "duration": 3.24}, {"text": "probl\u00e8mes de fond aussi au sein de la", "start": 1378.88, "duration": 3.72}, {"text": "gauche et il y en a eu autant du", "start": 1380.799, "duration": 3.281}, {"text": "programme commun \u00e7a n'a pas emp\u00each\u00e9 la", "start": 1382.6, "duration": 2.72}, {"text": "gauche d'arriver au pouvoir et de", "start": 1384.08, "duration": 3.839}, {"text": "gouverner bref je pense que Marine Le", "start": 1385.32, "duration": 4.2}, {"text": "Pen arrive alors c'est vrai que \u00e7a fait", "start": 1387.919, "duration": 3.161}, {"text": "un certain temps qu'elle le fait mais l\u00e0", "start": 1389.52, "duration": 4.519}, {"text": "il y a une acc\u00e9l\u00e9ration terrible arrive", "start": 1391.08, "duration": 5.4}, {"text": "aussi bien \u00e0 s'\u00e9tendre au centre on va", "start": 1394.039, "duration": 4.24}, {"text": "dire au centre droit enfin ou \u00e0 droite", "start": 1396.48, "duration": 4.88}, {"text": "avec le le cioti et ceux qui voudront", "start": 1398.279, "duration": 5.321}, {"text": "bien le suivre et avec Marion mar\u00e9chal", "start": 1401.36, "duration": 4.319}, {"text": "c'est-\u00e0-dire avec on va dire pour le", "start": 1403.6, "duration": 3.84}, {"text": "coup", "start": 1405.679, "duration": 4.24}, {"text": "v\u00e9ritablement extr\u00eame droite donc Marine", "start": 1407.44, "duration": 4.2}, {"text": "Le Pen va garder le leadership on voit", "start": 1409.919, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 qu'elle met de l'eau dans son vin", "start": 1411.64, "duration": 5.24}, {"text": "sur son programme \u00e9lectoral au nom de", "start": 1413.72, "duration": 5.079}, {"text": "l'qu du r\u00e9alisme on va dire les", "start": 1416.88, "duration": 3.84}, {"text": "retraites c'est termin\u00e9 l\u00e0 la fin de", "start": 1418.799, "duration": 3.76}, {"text": "l'imp\u00f4t sur les le revenu des moins de", "start": 1420.72, "duration": 3.439}, {"text": "30 ans c'est probablement report\u00e9 et", "start": 1422.559, "duration": 4.201}, {"text": "cetera et cetera moi je pense apr\u00e8s sous", "start": 1424.159, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9serve des des r\u00e9sultats je pense que", "start": 1426.76, "duration": 6.039}, {"text": "de toute fa\u00e7on le rouleau compresseur et", "start": 1429.159, "duration": 5.321}, {"text": "le le premier et le dernier mot c'est", "start": 1432.799, "duration": 3.76}, {"text": "Marine Le Pen qui le dira est-ce je", "start": 1434.48, "duration": 3.04}, {"text": "pense que dans cette campagne des", "start": 1436.559, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9gislatives on va revivre la bataille", "start": 1437.52, "duration": 6.56}, {"text": "des retraites euh parce que Jordan", "start": 1440.559, "duration": 4.761}, {"text": "Bardella l\u00e0 n'est pas du tout clair", "start": 1444.08, "duration": 2.56}, {"text": "d'ailleurs le programme de Marine leupen", "start": 1445.32, "duration": 2.68}, {"text": "sur les retraites n'a jamais \u00e9t\u00e9 clair", "start": 1446.64, "duration": 2.8}, {"text": "personne n'est capable au sein du parti", "start": 1448.0, "duration": 3.24}, {"text": "de dire \u00e0 quel \u00e2ge avec combien d'argent", "start": 1449.44, "duration": 3.2}, {"text": "enfin ils n'ont pas travaill\u00e9 cette", "start": 1451.24, "duration": 4.0}, {"text": "questionl en revanche Eric Ceti \u00e7a je me", "start": 1452.64, "duration": 4.56}, {"text": "souviens tr\u00e8s tr\u00e8s bien je l'ai vu de", "start": 1455.24, "duration": 3.96}, {"text": "mes yeux vus \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1457.2, "duration": 3.76}, {"text": "n\u00e9gocier avec Elisabeth bne pour faire", "start": 1459.2, "duration": 3.839}, {"text": "la pire retraite qui soit beaucoup plus", "start": 1460.96, "duration": 3.839}, {"text": "difficile que celle qui a \u00e9t\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1463.039, "duration": 3.281}, {"text": "finalement adopt\u00e9e c'est l\u00e0 o\u00f9 les", "start": 1464.799, "duration": 4.76}, {"text": "contradictions 65 voil\u00e0 et donc moi je", "start": 1466.32, "duration": 4.44}, {"text": "veux bien mais je sais pas comment", "start": 1469.559, "duration": 2.561}, {"text": "Marine Le Pen va expliquer \u00e0 son", "start": 1470.76, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9lectorat qu'elle a elle a rejoint", "start": 1472.12, "duration": 3.439}, {"text": "quelqu'un qui voulait une r\u00e9forme des", "start": 1473.76, "duration": 2.919}, {"text": "retraites dont tout le pays", "start": 1475.559, "duration": 2.921}, {"text": "souvenez-vous les les les les", "start": 1476.679, "duration": 3.48}, {"text": "manifestations et souvenez-vous les", "start": 1478.48, "duration": 3.28}, {"text": "sondages le pays ne voulait pas \u00e7a", "start": 1480.159, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9forme donc l\u00e0 c'est c'est compliqu\u00e9", "start": 1481.76, "duration": 4.08}, {"text": "pour eux id\u00e9ologiquement \u00e0 justifi\u00e9 \u00e7a", "start": 1483.799, "duration": 3.921}, {"text": "fait accord d'appareil \u00e7a fait politique", "start": 1485.84, "duration": 3.839}, {"text": "a\u00efie ce que Marine Le Pen a toujours", "start": 1487.72, "duration": 3.8}, {"text": "refus\u00e9 d'habitude en disant", "start": 1489.679, "duration": 4.36}, {"text": "l'UMPS voyez en renvoyant dos \u00e0 dos les", "start": 1491.52, "duration": 3.68}, {"text": "vieux partis elle est en train de faire", "start": 1494.039, "duration": 2.841}, {"text": "des accords partisans dont les Fran\u00e7ais", "start": 1495.2, "duration": 4.12}, {"text": "ne veulent plus on va terminer par ce", "start": 1496.88, "duration": 3.6}, {"text": "qui se passe du c\u00f4t\u00e9 de la majorit\u00e9", "start": 1499.32, "duration": 2.599}, {"text": "pr\u00e9sidentielle on va \u00e9couter Emmanuel", "start": 1500.48, "duration": 3.079}, {"text": "Macron qui tenait hier une conf\u00e9rence de", "start": 1501.919, "duration": 3.48}, {"text": "presse il appelle a refuser l'esprit de", "start": 1503.559, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9faite non \u00e0 l'esprit de d\u00e9faite oui au", "start": 1505.399, "duration": 5.481}, {"text": "r\u00e9veil au surceau R\u00e9publicain nos", "start": 1508.44, "duration": 4.28}, {"text": "compatriotes sont des r\u00e9publicains des", "start": 1510.88, "duration": 3.799}, {"text": "femmes et des hommes de bonne volont\u00e9 la", "start": 1512.72, "duration": 4.24}, {"text": "France s'est toujours tenu ainsi et", "start": 1514.679, "duration": 3.841}, {"text": "l'esprit de d\u00e9faite il a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 1516.96, "duration": 4.28}, {"text": "dans les \u00e9lites toujours et il vient des", "start": 1518.52, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9lites je vous le dis et donc en faisant", "start": 1521.24, "duration": 6.12}, {"text": "ce choix dimanche dernier j'ai fait le", "start": 1524.32, "duration": 5.92}, {"text": "choix de faire confiance confiance dans", "start": 1527.36, "duration": 5.36}, {"text": "nos compatriotes dans leur amour de la", "start": 1530.24, "duration": 5.28}, {"text": "R\u00e9publique de la clart\u00e9 du d\u00e9bat", "start": 1532.72, "duration": 5.24}, {"text": "politique plut\u00f4t que dans les combines", "start": 1535.52, "duration": 4.399}, {"text": "et dans l'esprit de d\u00e9mission et de", "start": 1537.96, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9faite parce que moi je ne l'ai pas il", "start": 1539.919, "duration": 5.36}, {"text": "peut l'\u00e9viter cette d\u00e9faite J ou l\u00e0 l\u00e0", "start": 1543.0, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e7a va \u00eatre", "start": 1545.279, "duration": 4.081}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 au regard de la dynamique", "start": 1547.64, "duration": 4.2}, {"text": "inverse je veux dire qui", "start": 1549.36, "duration": 5.439}, {"text": "touche la majorit\u00e9 macronienne modem", "start": 1551.84, "duration": 5.559}, {"text": "horizon Renaissance qu'on a vu d\u00e9j\u00e0 la", "start": 1554.799, "duration": 4.441}, {"text": "pr\u00e9sidentielle certes il l'a remport\u00e9", "start": 1557.399, "duration": 3.041}, {"text": "hein il y a pas de doute mais quand m\u00eame", "start": 1559.24, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 avec un score bien moins important", "start": 1560.44, "duration": 4.599}, {"text": "voil\u00e0 au dernier que qu'en 2017 aux", "start": 1562.64, "duration": 4.639}, {"text": "derni\u00e8re l\u00e9gislative et je parle pas des", "start": 1565.039, "duration": 4.681}, {"text": "europ\u00e9ennes les sondages montrent que", "start": 1567.279, "duration": 4.76}, {"text": "alors ce sont des sondages on est bien", "start": 1569.72, "duration": 4.079}, {"text": "d'accord montre quand m\u00eame qu'ils", "start": 1572.039, "duration": 3.52}, {"text": "arriveraient non seulement apr\u00e8s le RN", "start": 1573.799, "duration": 4.641}, {"text": "mais apr\u00e8s l'union l'union de la gauche", "start": 1575.559, "duration": 5.881}, {"text": "et que m\u00eame si comme le fait Emmanuel", "start": 1578.44, "duration": 5.28}, {"text": "Macron il prend acte de toute fa\u00e7on de", "start": 1581.44, "duration": 3.88}, {"text": "de la faiblesse de du p\u00f4le qu' l'", "start": 1583.72, "duration": 4.04}, {"text": "incarne il a tendu la main au centre", "start": 1585.32, "duration": 4.599}, {"text": "droit centre gauche le centre gauche", "start": 1587.76, "duration": 4.2}, {"text": "avec l'Union \u00e9lectorale qui se fait en", "start": 1589.919, "duration": 4.0}, {"text": "ce moment m\u00eame s'il y a deux ou trois", "start": 1591.96, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui peuvent venir conforter tel", "start": 1593.919, "duration": 4.201}, {"text": "ou tel texte enfin pourquoi pas de", "start": 1595.96, "duration": 4.76}, {"text": "gauche et Parti socialiste en tout cas", "start": 1598.12, "duration": 4.52}, {"text": "pardonnez-moi l'union de la gauche ferme", "start": 1600.72, "duration": 3.679}, {"text": "l'\u00e9largissement entre guillemets de la", "start": 1602.64, "duration": 4.2}, {"text": "macronie \u00e0 gauche \u00e0 droite on voit ce", "start": 1604.399, "duration": 4.76}, {"text": "qui se passe m\u00eame si leslr attendons de", "start": 1606.84, "duration": 5.48}, {"text": "voir accepte d'une fa\u00e7on ou d'une autre", "start": 1609.159, "duration": 5.88}, {"text": "de fa\u00e7on programmatique ou de fa\u00e7on au", "start": 1612.32, "duration": 5.32}, {"text": "coup par coup de jouer le jeu de la", "start": 1615.039, "duration": 6.041}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e9ventuel avec Emmanuel Macron", "start": 1617.64, "duration": 5.12}, {"text": "si on voit les sondages je ne suis pas", "start": 1621.08, "duration": 3.599}, {"text": "s\u00fbr que ce soit suffisant pour pouvoir", "start": 1622.76, "duration": 4.6}, {"text": "gouverner pendant 3 ans encore ouais et", "start": 1624.679, "duration": 4.201}, {"text": "Gabriel Atal qui dit ce matin c'est moi", "start": 1627.36, "duration": 2.84}, {"text": "qui metne cette campagne cette campagne", "start": 1628.88, "duration": 3.2}, {"text": "c'est pas un r\u00e9f\u00e9rendum elle va \u00eatre", "start": 1630.2, "duration": 3.52}, {"text": "v\u00e9cue comme \u00e7a quand m\u00eame en arrivant", "start": 1632.08, "duration": 4.36}, {"text": "aussi proche j'ai du mal \u00e0 \u00e0 le voir", "start": 1633.72, "duration": 3.64}, {"text": "parce que pour moi l\u00e0 on n'est pas", "start": 1636.44, "duration": 2.479}, {"text": "encore dans la campagne \u00e7a on pourra en", "start": 1637.36, "duration": 2.88}, {"text": "parler lundi mais ce qui est s\u00fbr c'est", "start": 1638.919, "duration": 2.921}, {"text": "qu'en tout cas Gabriel enfin Emmanuel", "start": 1640.24, "duration": 3.159}, {"text": "Macron avec cette conf\u00e9rence de pressere", "start": 1641.84, "duration": 3.28}, {"text": "n'a pas facilit\u00e9 la t\u00e2che de Gabriel", "start": 1643.399, "duration": 3.721}, {"text": "Atal j'ai l'impression qu'il a fait une", "start": 1645.12, "duration": 3.679}, {"text": "Gabriel Atal vous souz quand il est all\u00e9", "start": 1647.12, "duration": 4.48}, {"text": "sur le plateau pour essayer d'aider avec", "start": 1648.799, "duration": 4.401}, {"text": "Val\u00e9rie ayet Emmanuel Macron fait", "start": 1651.6, "duration": 3.52}, {"text": "exactement la la m\u00eame erreur politique", "start": 1653.2, "duration": 4.44}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'il lui coupe les jambes", "start": 1655.12, "duration": 3.96}, {"text": "il aurait fallu \u00e0 mon avis qu'il reste", "start": 1657.64, "duration": 3.159}, {"text": "en en surplomb je pense qu' il commet", "start": 1659.08, "duration": 4.12}, {"text": "une deuxi\u00e8me erreur hier c'est qu'il il", "start": 1660.799, "duration": 4.12}, {"text": "ok il acte la tripartition de la vie", "start": 1663.2, "duration": 3.199}, {"text": "politique fran\u00e7aise en disant il y a moi", "start": 1664.919, "duration": 3.401}, {"text": "le centre raisonnable l'extr\u00eame gauche", "start": 1666.399, "duration": 3.681}, {"text": "et l'extr\u00eame droite dans une caricature", "start": 1668.32, "duration": 4.479}, {"text": "enfin c'est c'est faux de dire que il y", "start": 1670.08, "duration": 4.199}, {"text": "a que Emmanuel Macron le bloc central", "start": 1672.799, "duration": 2.801}, {"text": "l'extr\u00eame gauche l'extr\u00eame droite on", "start": 1674.279, "duration": 2.76}, {"text": "vient d'en parler il reste tous ces", "start": 1675.6, "duration": 3.679}, {"text": "barrons LR orphelin et toute cette", "start": 1677.039, "duration": 3.64}, {"text": "sociald\u00e9mocratie qui est en train de", "start": 1679.279, "duration": 3.201}, {"text": "faire l'accord potentiellement mais il", "start": 1680.679, "duration": 3.801}, {"text": "met les LR dans le p\u00f4le central comme il", "start": 1682.48, "duration": 4.16}, {"text": "met l'ail droite c'est que j'ai compris", "start": 1684.48, "duration": 4.48}, {"text": "hier je l'ai entendu dire c'est pas", "start": 1686.64, "duration": 3.6}, {"text": "clair je vous l'accord non moi j'ai", "start": 1688.96, "duration": 3.199}, {"text": "trouv\u00e9 \u00e7a tr\u00e8s clair il a dit 10 fois il", "start": 1690.24, "duration": 3.4}, {"text": "y a l'extr\u00eame gauche l'extr\u00eame droite et", "start": 1692.159, "duration": 3.201}, {"text": "moi et il a critiqu\u00e9 les alliances", "start": 1693.64, "duration": 3.56}, {"text": "d'appareil tout en tenant tendant la", "start": 1695.36, "duration": 3.439}, {"text": "main au Parti radical alors l\u00e0 c'est", "start": 1697.2, "duration": 4.0}, {"text": "quand m\u00eame extraordinaire et je j'ajoute", "start": 1698.799, "duration": 3.841}, {"text": "que au-del\u00e0 de cette erreur l\u00e0 qui est", "start": 1701.2, "duration": 3.479}, {"text": "factuellement fa fausse je pense qu'en", "start": 1702.64, "duration": 3.56}, {"text": "plus de \u00e7a il ne il ne r\u00e9pond pas \u00e0 la", "start": 1704.679, "duration": 3.401}, {"text": "question centrale c'est le front r\u00e9pu", "start": 1706.2, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9ublicain s'il existe encore", "start": 1708.08, "duration": 4.12}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que si c'est l'extr\u00eame", "start": 1710.159, "duration": 3.961}, {"text": "gauche l'extr\u00eame droite ou moi \u00e0 la", "start": 1712.2, "duration": 3.479}, {"text": "place d'Emmanuel Macron quand on va", "start": 1714.12, "duration": 5.08}, {"text": "avoir des duel Front populaire extr\u00eame", "start": 1715.679, "duration": 6.281}, {"text": "droite que va dire le d\u00e9put\u00e9 Renaissance", "start": 1719.2, "duration": 6.079}, {"text": "qui est qui est pas ou qui il ne r\u00e9pond", "start": 1721.96, "duration": 4.199}, {"text": "pas \u00e0 cette question et c'est la", "start": 1725.279, "duration": 3.0}, {"text": "question centrale qui va se poser merci", "start": 1726.159, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e0 toutes les deux merci on va \u00e9videmment", "start": 1728.279, "duration": 4.361}, {"text": "revenir sur cette campagne courte mais", "start": 1730.2, "duration": 3.92}, {"text": "intense et on en parle d\u00e9j\u00e0 dans la", "start": 1732.64, "duration": 4.96}, {"text": "revue de presse Samia", "start": 1734.12, "duration": 3.48}, {"text": "[Musique]", "start": 1738.58, "duration": 3.33}, {"text": "et on revient d'abord sur la conf\u00e9rence", "start": 1743.88, "duration": 2.639}, {"text": "de presse d'Emmanuel Macron dans la", "start": 1745.36, "duration": 3.319}, {"text": "presse r\u00e9gionale oui Macron lance la", "start": 1746.519, "duration": 4.28}, {"text": "bataille titre le dauphinet lib\u00e9r\u00e9 la", "start": 1748.679, "duration": 3.961}, {"text": "bataille des l\u00e9gislatives \u00e9videmment il", "start": 1750.799, "duration": 3.6}, {"text": "Abas ses cartes peut-on lire ce matin", "start": 1752.64, "duration": 4.44}, {"text": "dans la D\u00e9p\u00eache du Midi et il est pr\u00eat \u00e0", "start": 1754.399, "duration": 4.921}, {"text": "rouvrir la question des grandes r\u00e9gions", "start": 1757.08, "duration": 4.16}, {"text": "racontent aussi les Derni\u00e8res Nouvelles", "start": 1759.32, "duration": 4.88}, {"text": "d'Alsace l'Alsace o\u00f9 la possibilit\u00e9 d'un", "start": 1761.24, "duration": 4.96}, {"text": "red\u00e9coupage a forc\u00e9ment un \u00e9cho", "start": 1764.2, "duration": 3.44}, {"text": "particulier puisquon sait les Alsaciens", "start": 1766.2, "duration": 3.0}, {"text": "voudrait bien quitt\u00e9 la r\u00e9gion Grand Est", "start": 1767.64, "duration": 3.08}, {"text": "dans le sud ce matin c'est Eric soti qui", "start": 1769.2, "duration": 3.64}, {"text": "fait la Une le barricad\u00e9 vola le surnom", "start": 1770.72, "duration": 4.16}, {"text": "que lui donne ce matin la Provence hier", "start": 1772.84, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9lu niissois donc ferm\u00e9 \u00e0 cl\u00e9 le si\u00e8ge", "start": 1774.88, "duration": 3.32}, {"text": "des r\u00e9publicains alors que son parti", "start": 1777.12, "duration": 3.52}, {"text": "s'appr\u00eatait \u00e0 l'exclure anatomie d'une", "start": 1778.2, "duration": 4.4}, {"text": "chute titre ni ce matin qui revient", "start": 1780.64, "duration": 3.44}, {"text": "aussi sur cette folle journ\u00e9e o\u00f9", "start": 1782.6, "duration": 4.16}, {"text": "ericotti a perdu la pr\u00e9sidence deslr la", "start": 1784.08, "duration": 4.319}, {"text": "voie du Nord sort ce matin une enqu\u00eate", "start": 1786.76, "duration": 3.039}, {"text": "exclusive sur la prostitution des", "start": 1788.399, "duration": 3.241}, {"text": "mineurs oui c'est une explosion du", "start": 1789.799, "duration": 3.841}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne alerte ce matin la voie du", "start": 1791.64, "duration": 4.24}, {"text": "Nord on contr\u00e9 au moins 10000", "start": 1793.64, "duration": 4.159}, {"text": "prostitu\u00e9es mineurs en France un chiffre", "start": 1795.88, "duration": 4.519}, {"text": "qui qui a doubl\u00e9 depuis 2016 le journal", "start": 1797.799, "duration": 4.12}, {"text": "publie le t\u00e9moignage d'une m\u00e8re dans le", "start": 1800.399, "duration": 3.28}, {"text": "Valenciennois qui a d\u00e9couvert que sa", "start": 1801.919, "duration": 3.441}, {"text": "fille prostitu\u00e9 depuis l'\u00e2ge de 13 ans", "start": 1803.679, "duration": 3.641}, {"text": "victime de proxonette sa fille qui", "start": 1805.36, "duration": 3.559}, {"text": "t\u00e9moigne aussi pour raconter son", "start": 1807.32, "duration": 3.479}, {"text": "parcours et puis la difficult\u00e9 \u00e0 se", "start": 1808.919, "duration": 4.36}, {"text": "sortir de la prostitution quand on y est", "start": 1810.799, "duration": 4.641}, {"text": "tomb\u00e9 aussi jeune pour finir dans les", "start": 1813.279, "duration": 3.681}, {"text": "Pyr\u00e9n\u00e9es il y a de plus en plus de monde", "start": 1815.44, "duration": 3.4}, {"text": "sur les chemins de Saint-Jacques c'est", "start": 1816.96, "duration": 3.439}, {"text": "l'autoroute raconte ce matin la", "start": 1818.84, "duration": 3.719}, {"text": "R\u00e9publique des Pyr\u00e9n\u00e9es les marcheurs", "start": 1820.399, "duration": 3.52}, {"text": "sont de plus en plus nombreux \u00e0 emmener", "start": 1822.559, "duration": 2.84}, {"text": "leur Batton de p\u00e8lerin sur les chemins", "start": 1823.919, "duration": 3.36}, {"text": "b\u00e9arn\u00e9 qui m\u00e8nent \u00e0 Saint-Jacques de", "start": 1825.399, "duration": 3.801}, {"text": "Compostelle et leur passage r\u00e9jouit les", "start": 1827.279, "duration": 3.361}, {"text": "communes o\u00f9 ils s'arr\u00eatent pour dormir", "start": 1829.2, "duration": 3.64}, {"text": "et manger c'est un vrai business qui", "start": 1830.64, "duration": 4.84}, {"text": "revitalise les villages merci Samia", "start": 1832.84, "duration": 4.559}, {"text": "merci beaucoup Astrid on vous retrouve", "start": 1835.48, "duration": 3.439}, {"text": "le samedi sur France Culture c'est \u00e0", "start": 1837.399, "duration": 4.361}, {"text": "1245 et \u00e7a s'appelle sens politique", "start": 1838.919, "duration": 4.76}, {"text": "merci beaucoup Astrid d'avoir \u00e9t\u00e9 avec", "start": 1841.76, "duration": 3.36}, {"text": "nous et janque puisque dans cette", "start": 1843.679, "duration": 3.521}, {"text": "p\u00e9riode on va peut-\u00eatre avoir envie on", "start": 1845.12, "duration": 3.32}, {"text": "va s\u00fbrement avoir envie de relire votre", "start": 1847.2, "duration": 3.28}, {"text": "livre \u00e7a s'appelle le jour o\u00f9 la droite", "start": 1848.44, "duration": 5.52}, {"text": "se saborda voil\u00e0 c\u00e9tait l'aripel c'\u00e9tait", "start": 1850.48, "duration": 6.84}, {"text": "un livre pr\u00e9monitoire c\u00e9it en 2020 ah", "start": 1853.96, "duration": 6.04}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a va apr\u00e8s laaffire Fillon merci", "start": 1857.32, "duration": 5.0}, {"text": "beaucoup janck merci beaucoup Astrid", "start": 1860.0, "duration": 4.639}, {"text": "merci \u00e0 tous de nous avoir suivi \u00e0 18h", "start": 1862.32, "duration": 3.68}, {"text": "vous avez rendez-vous avec Thas pour s", "start": 1864.639, "duration": 2.561}, {"text": "public et n on se retrouve demain tr\u00e8s", "start": 1866.0, "duration": 4.24}, {"text": "bonne journ\u00e9e", "start": 1867.2, "duration": 3.04}]}