{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 4.32}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 4.36, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 5.56, "duration": 8.56}, {"text": " La premi\u00e8re question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 14.16, "duration": 1.16}, {"text": " par Pierre Dharr\u00e9ville. ", "start": 15.36, "duration": 6.04}, {"text": " - Pierre Dharr\u00e9ville: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 21.44, "duration": 1.16}, {"text": " avant de poser \n ma question, au nom ", "start": 22.64, "duration": 8.2}, {"text": " de notre groupe, \n je voudrais rendre hommage ", "start": 30.88, "duration": 3.64}, {"text": " aux 23 \u00e9trangers, \n et nos fr\u00e8res pourtant, ", "start": 34.56, "duration": 4.76}, {"text": " ces r\u00e9sistants \n qui ont \u00e9t\u00e9 fusill\u00e9s ", "start": 39.36, "duration": 1.2}, {"text": " par les nazis. ", "start": 40.6, "duration": 4.72}, {"text": " D\u00e9sign\u00e9s comme boucs \n \u00e9missaires ", "start": 45.36, "duration": 4.08}, {"text": " sur l'affiche rouge \n parce qu'ils d\u00e9fendaient ", "start": 49.48, "duration": 4.8}, {"text": " la dignit\u00e9 humaine \n et parce qu'ils portaient ", "start": 54.32, "duration": 6.04}, {"text": " un espoir plus grand que la mort. ", "start": 60.4, "duration": 5.68}, {"text": " Leur entr\u00e9e au Panth\u00e9on \n est une juste r\u00e9paration. ", "start": 66.12, "duration": 5.88}, {"text": " Il faut favoriser \n la r\u00e9flexion ", "start": 72.04, "duration": 1.84}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 73.92, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut continuer \n sur le chemin heureux ", "start": 74.96, "duration": 8.28}, {"text": " de la libert\u00e9, de l'\u00e9galit\u00e9, \n de la fraternit\u00e9, ", "start": 83.28, "duration": 1.56}, {"text": " pas celui de l'extr\u00eame droite. ", "start": 84.88, "duration": 5.76}, {"text": " Monsieur le ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 90.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Gaza, 28.000 morts, \n 68.000 bless\u00e9s. ", "start": 91.88, "duration": 7.28}, {"text": " La r\u00e9volte \n ne nous quitte pas ", "start": 99.2, "duration": 4.04}, {"text": " devant le massacre \n qui s'amplifie ", "start": 103.28, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 Rafah. ", "start": 104.4, "duration": 4.68}, {"text": " Allons-nous consolider \n l'UNWRA et d\u00e9ployer ", "start": 109.12, "duration": 1.0}, {"text": " une aide humanitaire massive? ", "start": 110.16, "duration": 9.44}, {"text": " Allons-nous soutenir la Cour \n de justice internationale? ", "start": 119.64, "duration": 2.24}, {"text": " Allons-nous emp\u00eacher \n le commerce ", "start": 121.92, "duration": 1.0}, {"text": " des armes? ", "start": 122.96, "duration": 1.2}, {"text": " Allons-nous faire cesser le feu? ", "start": 124.2, "duration": 2.4}, {"text": " Allons-nous refuser \n les produits issus ", "start": 126.64, "duration": 1.0}, {"text": " de la colonisation? ", "start": 127.68, "duration": 1.4}, {"text": " N'est-il pas enfin le moment \n de reconna\u00eetre l'Etat ", "start": 129.12, "duration": 1.56}, {"text": " de Palestine? ", "start": 130.72, "duration": 2.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 133.28, "duration": 1.64}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Chrysoula Zacharopoulou. ", "start": 134.96, "duration": 7.4}, {"text": " - Chrysoula Zacharopoulou: \n Madame ", "start": 142.4, "duration": 3.24}, {"text": " la pr\u00e9sidente, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 145.68, "duration": 1.52}, {"text": " je vous prie \n tout d'abord d'excuser ", "start": 147.24, "duration": 8.28}, {"text": " le ministre de l'Europe \n et des Affaires \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 155.56, "duration": 1.56}, {"text": " qui est \u00e0 l'\u00e9tranger. ", "start": 157.16, "duration": 1.0}, {"text": " Comme il l'a indiqu\u00e9 hier, \n la catastrophe humanitaire ", "start": 158.2, "duration": 1.56}, {"text": " qui se d\u00e9roule \u00e0 Gaza doit cesser. ", "start": 159.8, "duration": 2.64}, {"text": " La France exprime \n son inqui\u00e9tude face ", "start": 162.48, "duration": 1.16}, {"text": " aux frappes isra\u00e9liennes \n de ces derniers jours ", "start": 163.68, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Rafah. ", "start": 165.08, "duration": 1.0}, {"text": " Les Isra\u00e9liens connaissent \n notre position. ", "start": 166.12, "duration": 4.84}, {"text": " Le ministre \n s'est entretenu ", "start": 171.0, "duration": 1.0}, {"text": " avec le Premier \n ministre isra\u00e9lien ", "start": 172.04, "duration": 1.0}, {"text": " lors de son d\u00e9placement \n au Proche-Orient. ", "start": 173.08, "duration": 7.16}, {"text": " Une offensive isra\u00e9lienne \n \u00e0 Rafah pourrait cr\u00e9er ", "start": 180.28, "duration": 1.36}, {"text": " une situation intenable. ", "start": 181.68, "duration": 3.64}, {"text": " Afin d'\u00e9viter un d\u00e9sastre, \n nous r\u00e9it\u00e9rons ", "start": 185.36, "duration": 1.16}, {"text": " notre appel \u00e0 l'arr\u00eat des combats. ", "start": 186.56, "duration": 3.48}, {"text": " Isra\u00ebl doit prendre \n des mesures concr\u00e8tes ", "start": 190.08, "duration": 4.76}, {"text": " pour prot\u00e9ger la vie \n des populations civiles ", "start": 194.88, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e0 Gaza. ", "start": 198.36, "duration": 1.0}, {"text": " En parall\u00e8le, \n nous sommes mobilis\u00e9s ", "start": 199.4, "duration": 3.28}, {"text": " pour faciliter l'\u00e9vacuation \n de nos ressortissants ", "start": 202.72, "duration": 1.16}, {"text": " et des personnes \n ayant travaill\u00e9 ", "start": 203.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour la France. ", "start": 204.96, "duration": 1.24}, {"text": " Dimanche, 42 personnes \n ont pu quitter ", "start": 206.24, "duration": 1.16}, {"text": " la bande de Gaza. ", "start": 207.44, "duration": 4.0}, {"text": " L'avenir de cette r\u00e9gion \n ne pourra s'inscrire ", "start": 211.48, "duration": 1.36}, {"text": " que dans un Etat \n palestinien vivant ", "start": 212.88, "duration": 4.36}, {"text": " en paix et en s\u00e9curit\u00e9 \n aux c\u00f4t\u00e9s d'Isra\u00ebl. ", "start": 217.28, "duration": 2.2}, {"text": " La d\u00e9termination \n de la France est totale. ", "start": 219.52, "duration": 3.8}, {"text": " Je vais rappeler \n que des actions ", "start": 223.36, "duration": 9.32}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es hier \n par le gouvernement ", "start": 232.72, "duration": 1.36}, {"text": " contre 28 colons violents. ", "start": 234.12, "duration": 1.4}, {"text": " Le cessez-le-feu \n est indispensable ", "start": 235.56, "duration": 1.2}, {"text": " pour la lib\u00e9ration \n des otages \u00e0 Gaza, ", "start": 236.8, "duration": 1.36}, {"text": " parmi lesquels \n se trouvent ", "start": 238.2, "duration": 1.84}, {"text": " encore trois de nos compatriotes. ", "start": 240.08, "duration": 2.04}, {"text": " Nous ne pouvons plus attendre. ", "start": 242.16, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 243.72, "duration": 6.72}, {"text": " - Pierre Dharr\u00e9ville: \n Merci, madame ", "start": 250.48, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 251.52, "duration": 1.92}, {"text": " J'ai bien entendu \n les prises de position ", "start": 253.48, "duration": 1.36}, {"text": " du gouvernement \n de ces derniers jours. ", "start": 254.88, "duration": 4.12}, {"text": " Je crois que nous devons \n maintenant poser ", "start": 259.04, "duration": 1.36}, {"text": " des gestes \n et des actes beaucoup ", "start": 260.44, "duration": 1.16}, {"text": " plus forts pour essayer \n de faire bouger ", "start": 261.64, "duration": 1.36}, {"text": " les choses. ", "start": 263.04, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a urgence. ", "start": 264.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 265.12, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 266.16, "duration": 1.68}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Christine Pir\u00e8s Beaune. ", "start": 267.88, "duration": 3.4}, {"text": " - Christine Pir\u00e8s Beaune: \n Merci, madame ", "start": 271.32, "duration": 1.16}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 272.52, "duration": 9.76}, {"text": " Madame la ministre \n Fadila Khattabi, ", "start": 282.32, "duration": 4.92}, {"text": " vous avez \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e \n ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e ", "start": 287.28, "duration": 2.24}, {"text": " aux Solidarit\u00e9s, \n aux Personnes \u00e2g\u00e9es ", "start": 289.56, "duration": 1.0}, {"text": " et aux Personnes handicap\u00e9es. ", "start": 290.6, "duration": 4.44}, {"text": " Depuis 2017, les personnes \n \u00e2g\u00e9es n'avaient ", "start": 295.08, "duration": 1.16}, {"text": " plus de minist\u00e8re d\u00e9di\u00e9. ", "start": 296.28, "duration": 1.32}, {"text": " J'y vois une prise \n de conscience ", "start": 297.64, "duration": 1.16}, {"text": " de l'ex\u00e9cutif \n sur ce sujet et j'esp\u00e8re ", "start": 298.84, "duration": 1.36}, {"text": " ne pas me tromper. ", "start": 300.24, "duration": 1.0}, {"text": " Aujourd'hui, \n je ne vais pas vous interroger, ", "start": 301.28, "duration": 4.84}, {"text": " je vais porter aupr\u00e8s \n de vous la voix ", "start": 306.16, "duration": 1.56}, {"text": " de citoyens re\u00e7us \u00e0 ma permanence. ", "start": 307.76, "duration": 5.52}, {"text": " Je ne doute pas \n que leurs histoires feront \u00e9cho ", "start": 313.32, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 celles de milliers \n d'autres ", "start": 315.12, "duration": 1.0}, {"text": " de nos concitoyens. ", "start": 316.16, "duration": 3.72}, {"text": " Cette dame h\u00e9berg\u00e9e \n dans un EHPAD ", "start": 319.92, "duration": 1.16}, {"text": " vous interroge. ", "start": 321.12, "duration": 3.4}, {"text": " Elle a d\u00fb quitter \n son \u00e9tablissement ", "start": 324.56, "duration": 1.16}, {"text": " en janvier, \n bien trop cher ", "start": 325.76, "duration": 1.0}, {"text": " pour ses faibles ressources. ", "start": 326.8, "duration": 5.44}, {"text": " Une fois qu'elle a pay\u00e9 \n les frais d'EHPAD ", "start": 332.28, "duration": 1.56}, {"text": " de son \u00e9poux, \n elle n'a plus rien ", "start": 333.88, "duration": 1.36}, {"text": " pour elle. ", "start": 335.28, "duration": 2.04}, {"text": " Ce sont aussi des personnes \n qui m'\u00e9crivent ", "start": 337.36, "duration": 5.12}, {"text": " leur incompr\u00e9hension \n et leur col\u00e8re face ", "start": 342.52, "duration": 2.32}, {"text": " au refus \n de votre gouvernement ", "start": 344.88, "duration": 6.88}, {"text": " d'aider certaines personnes \n \u00e0 financer ", "start": 351.8, "duration": 1.0}, {"text": " leur s\u00e9jour en EHPAD. ", "start": 352.84, "duration": 1.0}, {"text": " La d\u00e9tresse est bien r\u00e9elle. ", "start": 353.88, "duration": 1.64}, {"text": " Que pr\u00e9voit \n votre gouvernement ", "start": 355.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour leur venir \n en aide aujourd'hui? ", "start": 356.6, "duration": 4.64}, {"text": " Au-del\u00e0 du reste \u00e0 charge, \n comment comptez-vous relever ", "start": 361.28, "duration": 7.16}, {"text": " le d\u00e9fi du vieillissement \n de la population, ", "start": 368.48, "duration": 1.36}, {"text": " pour lequel \n nous ne sommes pas pr\u00eats? ", "start": 369.88, "duration": 1.36}, {"text": " Nos rapports contiennent \n des r\u00e9ponses ", "start": 371.28, "duration": 2.0}, {"text": " pour mener une r\u00e9forme \n ambitieuse ", "start": 373.32, "duration": 1.0}, {"text": " de la politique du grand \u00e2ge. ", "start": 374.36, "duration": 5.72}, {"text": " Procrastiner n'est plus possible. ", "start": 380.12, "duration": 1.32}, {"text": " Quand cette loi \n verra-t-elle le jour? ", "start": 381.48, "duration": 2.68}, {"text": " En novembre dernier, \n votre pr\u00e9d\u00e9cesseur s'est engag\u00e9 ", "start": 384.2, "duration": 4.8}, {"text": " \u00e0 pr\u00e9senter \n au Parlement avant l'\u00e9t\u00e9 ", "start": 389.04, "duration": 1.16}, {"text": " une loi de programmation \n du grand \u00e2ge. ", "start": 390.24, "duration": 4.28}, {"text": " Faites-vous v\u00f4tre cet engagement? ", "start": 394.56, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a urgence. ", "start": 395.6, "duration": 1.04}, {"text": " Merci. ", "start": 396.68, "duration": 0.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 397.68, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Fadila Khattabi. ", "start": 398.72, "duration": 1.4}, {"text": " - Fadila Khattabi: \n Merci, madame ", "start": 400.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 401.2, "duration": 5.76}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous le soulignez ", "start": 407.0, "duration": 7.08}, {"text": " \u00e0 juste titre, la situation \n de ces personnes ", "start": 414.12, "duration": 8.08}, {"text": " qui se retrouvent \n \u00e0 ne plus pouvoir payer ", "start": 422.24, "duration": 1.56}, {"text": " leurs frais en EHPAD, \n des personnes d\u00e9pendantes, ", "start": 423.84, "duration": 1.92}, {"text": " dont les enfants \n ne peuvent ", "start": 425.8, "duration": 1.0}, {"text": " plus non plus assumer \n financi\u00e8rement ", "start": 426.84, "duration": 1.0}, {"text": " les charges. ", "start": 427.88, "duration": 3.8}, {"text": " A toutes ces personnes, \n vous avez raison, ", "start": 431.72, "duration": 1.36}, {"text": " nous leur devons \n des r\u00e9ponses concr\u00e8tes. ", "start": 433.12, "duration": 1.16}, {"text": " Permettez-moi \n tout de m\u00eame de rappeler, ", "start": 434.32, "duration": 1.24}, {"text": " parce que nous sommes quand m\u00eame \n pleinement mobilis\u00e9s ", "start": 435.6, "duration": 1.56}, {"text": " depuis maintenant \n de nombreuses ann\u00e9es, ", "start": 437.2, "duration": 1.0}, {"text": " pour pouvoir am\u00e9liorer \n la situation. ", "start": 438.24, "duration": 1.0}, {"text": " S'il vous pla\u00eet... ", "start": 439.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet. ", "start": 440.32, "duration": 5.8}, {"text": " - Fadila Khattabi: \n Premi\u00e8rement, ", "start": 446.16, "duration": 2.32}, {"text": " nous prenons en charge, \n il faut le savoir, ", "start": 448.52, "duration": 3.48}, {"text": " les soins \n avec une augmentation ", "start": 452.04, "duration": 2.24}, {"text": " des d\u00e9penses \n de la branche autonomie ", "start": 454.32, "duration": 1.16}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2020. ", "start": 455.52, "duration": 1.16}, {"text": " 30% d'augmentation \n entre 2022 et 2027. ", "start": 456.72, "duration": 13.36}, {"text": " Nous nous sommes \u00e9galement \n engag\u00e9s ", "start": 470.12, "duration": 5.88}, {"text": " \u00e0 recruter 50.000 \n soignants suppl\u00e9mentaires ", "start": 476.04, "duration": 5.36}, {"text": " ainsi qu'\u00e0 cr\u00e9er 25.000 \n places de services ", "start": 481.44, "duration": 1.36}, {"text": " de soins infirmiers \n \u00e0 domicile en plus. ", "start": 482.84, "duration": 4.72}, {"text": " Il nous faut faire un travail \n sur l'attractivit\u00e9 ", "start": 487.6, "duration": 1.56}, {"text": " des m\u00e9tiers. ", "start": 489.2, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons commenc\u00e9 \u00e0 le faire. ", "start": 490.24, "duration": 3.68}, {"text": " Nous poursuivrons ce travail. ", "start": 493.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet! ", "start": 495.0, "duration": 7.32}, {"text": " - Fadila Khattabi: \n Les chakras ", "start": 502.36, "duration": 1.0}, {"text": " ne sont pas ouverts aujourd'hui. ", "start": 503.4, "duration": 9.48}, {"text": " D\u00e8s 2025, sous l'impulsion \n de ma pr\u00e9d\u00e9cesseure, ", "start": 512.92, "duration": 1.36}, {"text": " Aurore Berg\u00e9, \n nous avons lanc\u00e9 une r\u00e9forme ", "start": 514.32, "duration": 1.36}, {"text": " du financement des EHPAD. ", "start": 515.72, "duration": 3.12}, {"text": " J'ai vu votre rapport, je l'ai lu. ", "start": 518.88, "duration": 3.52}, {"text": " Vous me l'avez pr\u00e9sent\u00e9 \n quand j'\u00e9tais pr\u00e9sidente ", "start": 522.44, "duration": 1.64}, {"text": " de commission, \n et je salue la qualit\u00e9 ", "start": 524.12, "duration": 1.36}, {"text": " et le s\u00e9rieux de ce rapport. ", "start": 525.52, "duration": 1.16}, {"text": " Cette r\u00e9forme \n est un pr\u00e9alable ", "start": 526.72, "duration": 1.0}, {"text": " pour nous permettre \n d'agir sur le reste ", "start": 527.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 charge. ", "start": 529.16, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le nerf de la guerre. ", "start": 530.2, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 531.4, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 532.44, "duration": 3.96}, {"text": " - Christine Pir\u00e8s Beaune: \n J'attendais ", "start": 536.44, "duration": 4.84}, {"text": " une date sur la loi \n grand \u00e2ge promise ", "start": 541.32, "duration": 4.08}, {"text": " par votre pr\u00e9d\u00e9cesseure. ", "start": 545.44, "duration": 1.8}, {"text": " Est-ce que vous pouvez \n vous engager? ", "start": 547.28, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 548.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Caroline Abadie. ", "start": 549.52, "duration": 3.04}, {"text": " - Caroline Abadie: \n Merci, madame ", "start": 552.6, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 553.64, "duration": 3.96}, {"text": " Monsieur le garde des Sceaux, \n Robert Badinter disait ", "start": 557.64, "duration": 1.56}, {"text": " que le plus grand \n abolitionniste ", "start": 559.24, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e9tait Victor Hugo. ", "start": 560.28, "duration": 1.32}, {"text": " Pour nous, le meilleur \n s'est \u00e9teint ", "start": 561.64, "duration": 1.16}, {"text": " la semaine derni\u00e8re. ", "start": 562.84, "duration": 2.76}, {"text": " Ce matin, \n le pr\u00e9sident ", "start": 565.64, "duration": 2.6}, {"text": " de la R\u00e9publique lui a rendu \n un vibrant hommage ", "start": 568.28, "duration": 2.72}, {"text": " devant la foule \n r\u00e9unie place Vend\u00f4me. ", "start": 571.04, "duration": 6.96}, {"text": " Robert Badinter mena \n le combat de l'abolition ", "start": 578.04, "duration": 1.36}, {"text": " de la peine de mort, entre autres. ", "start": 579.44, "duration": 5.36}, {"text": " Ce combat capital \n pour notre civilisation ", "start": 584.84, "duration": 7.8}, {"text": " se nourrissait \n de sa passion ", "start": 592.68, "duration": 2.04}, {"text": " pour la justice, \n qu'elle savait humaine ", "start": 594.76, "duration": 2.96}, {"text": " et donc faillible. ", "start": 597.76, "duration": 3.4}, {"text": " Il partageait \n la conviction que nul ", "start": 601.2, "duration": 1.16}, {"text": " ne saurait \n \u00eatre priv\u00e9 du droit ", "start": 602.4, "duration": 1.16}, {"text": " d'\u00eatre meilleur. ", "start": 603.6, "duration": 3.64}, {"text": " Il disait que nous devions \n ce progr\u00e8s humain ", "start": 607.28, "duration": 1.64}, {"text": " aux pr\u00e9sidents \n Mitterrand et Chirac. ", "start": 608.96, "duration": 8.56}, {"text": " Pour lui, le d\u00e9linquant \n doit \u00eatre acteur ", "start": 617.56, "duration": 1.36}, {"text": " de sa propre peine. ", "start": 618.96, "duration": 6.76}, {"text": " Il mena un autre combat, celui \n des travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 625.76, "duration": 7.24}, {"text": " Comme autres combats, \n il nous l\u00e8gue ", "start": 633.04, "duration": 1.16}, {"text": " la lutte \n contre l'antis\u00e9mitisme ", "start": 634.24, "duration": 1.0}, {"text": " ou encore la lutte \n contre la surpopulation carc\u00e9rale. ", "start": 635.28, "duration": 11.52}, {"text": " Aucune \u00e9tude n'a jamais \u00e9tabli \n le pouvoir dissuasif ", "start": 646.84, "duration": 1.56}, {"text": " de la peine de mort. ", "start": 648.44, "duration": 8.24}, {"text": " Alors que certains \n pays s'\u00e9loignent ", "start": 656.72, "duration": 1.8}, {"text": " des valeurs humanistes, \n que l'opinion publique appelle ", "start": 658.56, "duration": 1.92}, {"text": " toujours \u00e0 des peines \n plus lourdes ", "start": 660.52, "duration": 1.8}, {"text": " et que certains \n seraient favorables ", "start": 662.36, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 un retour \n de la peine de mort, ", "start": 663.68, "duration": 1.92}, {"text": " il est plus que jamais \n n\u00e9cessaire ", "start": 665.64, "duration": 1.16}, {"text": " de poursuivre ces combats. ", "start": 666.84, "duration": 1.8}, {"text": " Veuillez nous \u00e9clairer \n sur l'\u00e9tat ", "start": 668.68, "duration": 2.44}, {"text": " des combats de Robert Badinter. ", "start": 671.16, "duration": 1.0}, {"text": " Il s'est \u00e9teint, \n mais il nous reste ", "start": 672.2, "duration": 1.36}, {"text": " sa lumi\u00e8re. ", "start": 673.6, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 674.96, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Eric Dupond-Moretti. ", "start": 676.0, "duration": 1.96}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: \n Merci, madame ", "start": 678.0, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 679.04, "duration": 9.28}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, dire, \n comme je l'entends souvent, ", "start": 688.36, "duration": 4.2}, {"text": " que la justice \n serait laxiste ", "start": 692.6, "duration": 2.92}, {"text": " et que ce laxisme g\u00e9n\u00e9rerait \n de la d\u00e9linquance, ", "start": 695.56, "duration": 3.24}, {"text": " c'est une offense \n \u00e0 l'h\u00e9ritage ", "start": 698.84, "duration": 1.6}, {"text": " que nous laisse Robert Badinter. ", "start": 700.48, "duration": 8.24}, {"text": " Dire que le tout-carc\u00e9ral \n est la solution, ", "start": 708.76, "duration": 3.08}, {"text": " c'est une offense \n \u00e0 l'h\u00e9ritage ", "start": 711.88, "duration": 1.0}, {"text": " que nous laisse Robert Badinter. ", "start": 712.92, "duration": 12.64}, {"text": " C'est une r\u00e9alit\u00e9 \n et il serait bon ", "start": 725.6, "duration": 1.36}, {"text": " de ne pas l'oublier. ", "start": 727.0, "duration": 7.84}, {"text": " Vient ensuite le travail \n d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 734.88, "duration": 1.16}, {"text": " cr\u00e9ation de Robert Badinter, \n que certains ", "start": 736.08, "duration": 1.16}, {"text": " ne veulent plus voir \n dans notre code p\u00e9nal. ", "start": 737.28, "duration": 2.2}, {"text": " A bon entendeur, salut! ", "start": 739.52, "duration": 3.56}, {"text": " Nous avons fait en sorte \n d'en multiplier ", "start": 743.12, "duration": 1.36}, {"text": " le nombre. ", "start": 744.52, "duration": 2.12}, {"text": " Nous croyons \n que c'est une peine ", "start": 746.68, "duration": 1.16}, {"text": " qui est une peine efficace. ", "start": 747.88, "duration": 1.0}, {"text": " Nous savons qu'elle a fait \n ses preuves. ", "start": 748.92, "duration": 8.52}, {"text": " S'agissant de la peine de mort, \n l'extr\u00eame droite tergiverse ", "start": 757.48, "duration": 1.76}, {"text": " encore et encore. ", "start": 759.28, "duration": 5.8}, {"text": " En 2012, c'\u00e9tait \n dans le programme ", "start": 765.12, "duration": 1.16}, {"text": " de madame Marine Le Pen. ", "start": 766.32, "duration": 5.12}, {"text": " Puis, elle disait \n qu'elle y \u00e9tait favorable ", "start": 771.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 titre personnel. ", "start": 772.88, "duration": 1.0}, {"text": " On ne sait plus trop o\u00f9 on est. ", "start": 773.92, "duration": 5.92}, {"text": " Monsieur Bardella, \n le roi de la pr\u00e9t\u00e9rition, ", "start": 779.88, "duration": 1.36}, {"text": " veut l'abolition sans la vouloir. ", "start": 781.28, "duration": 12.4}, {"text": " En 81, deux tiers \n des Etats pratiquaient ", "start": 793.72, "duration": 2.84}, {"text": " la peine de mort. ", "start": 796.6, "duration": 1.0}, {"text": " Ils sont aujourd'hui 51. ", "start": 797.64, "duration": 3.56}, {"text": " Depuis 2022, \n six nouveaux Etats ", "start": 801.24, "duration": 4.28}, {"text": " ont rejoint le camp des pays \n abolitionnistes. ", "start": 805.56, "duration": 8.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 814.44, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 815.48, "duration": 5.76}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la vice-pr\u00e9sidente Caroline Fiat. ", "start": 821.28, "duration": 1.84}, {"text": " - Caroline Fiat: Merci. ", "start": 823.16, "duration": 1.64}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 824.84, "duration": 1.32}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 826.2, "duration": 1.28}, {"text": " Quand allons-nous \n enfin l\u00e9gif\u00e9rer ", "start": 827.52, "duration": 1.0}, {"text": " sur la fin de vie? ", "start": 828.56, "duration": 1.56}, {"text": " Depuis pr\u00e8s de deux ans, \n vous multipliez ", "start": 830.16, "duration": 1.36}, {"text": " les promesses sans lendemain. ", "start": 831.56, "duration": 4.04}, {"text": " La Convention citoyenne \n s'est prononc\u00e9e. ", "start": 835.64, "duration": 3.44}, {"text": " Le comit\u00e9 d'\u00e9thique \n s'est prononc\u00e9. ", "start": 839.12, "duration": 4.2}, {"text": " Nous recevons chaque jour \n des t\u00e9moignages ", "start": 843.36, "duration": 2.92}, {"text": " de personnes qui r\u00e9clament \n de pouvoir mourir ", "start": 846.32, "duration": 1.36}, {"text": " dans la dignit\u00e9. ", "start": 847.72, "duration": 1.0}, {"text": " De nombreux rapports \n parlementaires d\u00e9montrent ", "start": 848.76, "duration": 1.0}, {"text": " la n\u00e9cessit\u00e9 de faire \n \u00e9voluer la loi. ", "start": 849.8, "duration": 2.4}, {"text": " Que vous faut-il de plus? ", "start": 852.24, "duration": 8.84}, {"text": " Apr\u00e8s des semaines \n de discussions transpartisanes, ", "start": 861.12, "duration": 5.16}, {"text": " de r\u00e9unions avec les soignants, \n de d\u00e9placements aupr\u00e8s ", "start": 866.32, "duration": 1.56}, {"text": " de malades, \n nous avons enfin peaufin\u00e9 ", "start": 867.92, "duration": 1.16}, {"text": " un projet de loi. ", "start": 869.12, "duration": 2.0}, {"text": " Il comprenait un renforcement \n des soins palliatifs ", "start": 871.16, "duration": 1.36}, {"text": " et une aide \u00e0 mourir. ", "start": 872.56, "duration": 1.0}, {"text": " Finalement, \n nous avons \u00e9t\u00e9 remerci\u00e9s. ", "start": 873.6, "duration": 5.32}, {"text": " Apr\u00e8s la commission, \n est-ce que le projet ", "start": 878.96, "duration": 2.48}, {"text": " de loi va \u00eatre remerci\u00e9 aussi? ", "start": 881.48, "duration": 3.2}, {"text": " La ministre de la Sant\u00e9 \n s'est d\u00e9j\u00e0 prononc\u00e9e ", "start": 884.72, "duration": 1.56}, {"text": " contre l'aide \u00e0 mourir. ", "start": 886.32, "duration": 7.04}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n pr\u00e9f\u00e8re prendre ", "start": 893.4, "duration": 2.32}, {"text": " son temps. ", "start": 895.76, "duration": 3.24}, {"text": " Nos concitoyens \n n'ont pas le temps. ", "start": 899.04, "duration": 1.16}, {"text": " Leur peur \n de ne pas pouvoir choisir ", "start": 900.24, "duration": 1.36}, {"text": " leur mort n'a pas le temps. ", "start": 901.64, "duration": 3.64}, {"text": " Pendant que vous reportez \n ind\u00e9finiment, ", "start": 905.32, "duration": 4.96}, {"text": " il y a des histoires \n de vie douloureuses ", "start": 910.32, "duration": 1.56}, {"text": " que vos sermons \n ne pourront pas r\u00e9parer. ", "start": 911.92, "duration": 1.72}, {"text": " Vous n'avez pas dit \n un mot sur le sujet ", "start": 913.68, "duration": 1.76}, {"text": " dans votre interview \n sur le calendrier ", "start": 915.48, "duration": 1.16}, {"text": " des r\u00e9formes. ", "start": 916.68, "duration": 2.84}, {"text": " Vous avez dit vouloir \n examiner ce projet ", "start": 919.56, "duration": 2.76}, {"text": " de loi avant l'\u00e9t\u00e9 \n dans votre d\u00e9claration ", "start": 922.36, "duration": 1.4}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 923.8, "duration": 0.96}, {"text": " Allez-vous respecter \n cette promesse? ", "start": 924.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 925.84, "duration": 1.04}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 926.92, "duration": 7.88}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Merci, madame ", "start": 934.84, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 935.88, "duration": 6.48}, {"text": " Madame la vice-pr\u00e9sidente, \n je pense ", "start": 942.4, "duration": 1.0}, {"text": " que nous serons \n d'accord ", "start": 943.44, "duration": 1.0}, {"text": " sur le fait \n que la notion de fin ", "start": 944.48, "duration": 1.6}, {"text": " de vie est li\u00e9e \n \u00e0 une pathologie ", "start": 946.12, "duration": 1.36}, {"text": " et pas \u00e0 un \u00e2ge. ", "start": 947.52, "duration": 1.04}, {"text": " Je le rappelle \n parce que c'est l'un ", "start": 948.6, "duration": 1.36}, {"text": " des \u00e9l\u00e9ments \n importants ", "start": 950.0, "duration": 1.36}, {"text": " que nous avons en partage. ", "start": 951.4, "duration": 1.92}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 \n les travaux ", "start": 953.36, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s. ", "start": 954.4, "duration": 1.0}, {"text": " Le premier a \u00e9t\u00e9 \n celui sur la douleur. ", "start": 955.44, "duration": 6.12}, {"text": " L'un des constats, \n c'est l'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 961.6, "duration": 2.76}, {"text": " que nous avons \u00e0 prendre \n en charge ", "start": 964.4, "duration": 1.36}, {"text": " la douleur \n avec une strat\u00e9gie d\u00e9cennale ", "start": 965.8, "duration": 1.16}, {"text": " de soins palliatifs. ", "start": 967.0, "duration": 4.36}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre l'a rappel\u00e9 ", "start": 971.4, "duration": 6.56}, {"text": " dans son interview \n et il l'a mis ", "start": 978.0, "duration": 1.36}, {"text": " dans sa feuille de route. ", "start": 979.4, "duration": 5.84}, {"text": " Le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment, \n c'est, bien s\u00fbr, ", "start": 985.28, "duration": 1.16}, {"text": " l'aide \u00e0 mourir. ", "start": 986.48, "duration": 3.32}, {"text": " Je crois que les travaux \n qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s, ", "start": 989.84, "duration": 1.76}, {"text": " et je rends hommage \n \u00e0 votre coll\u00e8gue, ", "start": 991.64, "duration": 1.36}, {"text": " ont permis \n de commencer \u00e0 avancer ", "start": 993.04, "duration": 1.16}, {"text": " avec des points \n extr\u00eamement concrets. ", "start": 994.24, "duration": 1.24}, {"text": " Le premier, \n c'est \u00e9videmment la situation ", "start": 995.52, "duration": 6.32}, {"text": " dans laquelle se trouve \n le patient, c'est-\u00e0-dire ", "start": 1001.88, "duration": 4.04}, {"text": " un pronostic vital \n engag\u00e9, irr\u00e9versible, ", "start": 1005.96, "duration": 2.32}, {"text": " une souffrance \n physique r\u00e9fractaire ", "start": 1008.32, "duration": 3.96}, {"text": " et de conditions \n tr\u00e8s importantes: ", "start": 1012.32, "duration": 2.96}, {"text": " qu'il ait \n encore son discernement ", "start": 1015.32, "duration": 1.0}, {"text": " et qu'il ait l'accord \n de l'\u00e9quipe m\u00e9dicale. ", "start": 1016.36, "duration": 1.68}, {"text": " C'est pr\u00e9cis\u00e9ment \n l'engagement du pr\u00e9sident ", "start": 1018.08, "duration": 1.8}, {"text": " de la R\u00e9publique sur ce sujet. ", "start": 1019.92, "duration": 1.32}, {"text": " Des consultations ont encore lieu. ", "start": 1021.28, "duration": 3.2}, {"text": " Il y en avait une jeudi \n dernier ", "start": 1024.52, "duration": 5.64}, {"text": " avec des professionnels, \n des repr\u00e9sentants ", "start": 1030.2, "duration": 1.0}, {"text": " des diff\u00e9rents courants de pens\u00e9e. ", "start": 1031.24, "duration": 1.84}, {"text": " Nous travaillons \n avec les \u00e9lus ", "start": 1033.12, "duration": 1.0}, {"text": " et le Parlement. ", "start": 1034.16, "duration": 3.56}, {"text": " Tr\u00e8s concr\u00e8tement, \n je serais fi\u00e8re ", "start": 1037.76, "duration": 1.0}, {"text": " de porter ce texte. ", "start": 1038.8, "duration": 2.04}, {"text": " Il doit se terminer \n dans les semaines ", "start": 1040.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui viennent. ", "start": 1042.28, "duration": 5.28}, {"text": " Nous aurons capacit\u00e9 \n \u00e0 le discuter ", "start": 1047.6, "duration": 1.48}, {"text": " en fin de printemps \n et probablement ", "start": 1049.12, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9t\u00e9. ", "start": 1050.32, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 1052.0, "duration": 1.0}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 1053.04, "duration": 1.0}, {"text": " Une r\u00e9ponse? ", "start": 1054.08, "duration": 6.04}, {"text": " - Caroline Fiat: \n Merci, madame la ministre. ", "start": 1060.16, "duration": 9.28}, {"text": " Un avant-projet \n de loi a abouti ", "start": 1069.48, "duration": 1.16}, {"text": " avec l'ancienne ministre. ", "start": 1070.68, "duration": 1.88}, {"text": " Sera-t-il le texte \n que nous verrons arriver ", "start": 1072.6, "duration": 1.36}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle? ", "start": 1074.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1075.04, "duration": 1.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n J\u00e9r\u00e9mie Iordanoff. ", "start": 1076.76, "duration": 6.0}, {"text": " - J\u00e9r\u00e9mie Iordanoff: \n Ma question s'adresse ", "start": 1082.8, "duration": 1.2}, {"text": " au ministre de la Mer \n et de la Biodiversit\u00e9. ", "start": 1084.04, "duration": 1.76}, {"text": " Je crois qu'il n'est pas l\u00e0. ", "start": 1085.84, "duration": 1.6}, {"text": " Demain, une cha\u00eene \n humaine de 600 m\u00e8tres ", "start": 1087.48, "duration": 1.36}, {"text": " se formera sur le port \n de Saint-Malo. ", "start": 1088.88, "duration": 13.4}, {"text": " C'est la longueur du filet \n dont sera \u00e9quip\u00e9 ", "start": 1102.32, "duration": 3.36}, {"text": " le nouveau navire-usine \n de la compagnie ", "start": 1105.72, "duration": 1.16}, {"text": " de p\u00eache de Saint-Malo. ", "start": 1106.92, "duration": 1.48}, {"text": " Je salue les militants, \n associations ", "start": 1108.44, "duration": 4.52}, {"text": " et syndicats de p\u00eacheurs, \n qui se mobilisent ", "start": 1113.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour pr\u00e9server \n la biodiversit\u00e9 marine ", "start": 1114.4, "duration": 1.0}, {"text": " et la p\u00eache artisanale. ", "start": 1115.44, "duration": 1.0}, {"text": " Je d\u00e9nonce \n les armateurs ", "start": 1116.48, "duration": 1.0}, {"text": " ainsi que les responsables \n politiques ", "start": 1117.52, "duration": 1.68}, {"text": " qui accompagnent \n ce mod\u00e8le destructeur ", "start": 1119.24, "duration": 1.0}, {"text": " des oc\u00e9ans. ", "start": 1120.28, "duration": 2.28}, {"text": " L'administration \n a travaill\u00e9 ", "start": 1122.6, "duration": 2.44}, {"text": " avec la compagnie \n de p\u00eache de Saint-Malo. ", "start": 1125.08, "duration": 6.52}, {"text": " Ce bateau ne pourra \n m\u00eame pas entrer ", "start": 1131.64, "duration": 1.36}, {"text": " dans le port de Saint-Malo. ", "start": 1133.04, "duration": 12.88}, {"text": " La r\u00e9gion Bretagne va proposer ", "start": 1145.96, "duration": 12.08}, {"text": " son texte de p\u00eache \n halieutique, plaidant ", "start": 1158.08, "duration": 3.4}, {"text": " pour la construction de nouveaux \n chalutiers industriels ", "start": 1161.52, "duration": 1.36}, {"text": " et ignorant les p\u00eacheurs artisans. ", "start": 1162.92, "duration": 4.68}, {"text": " C'est incompatible \n avec la transition \u00e9cologique ", "start": 1167.64, "duration": 1.16}, {"text": " de la p\u00eache fran\u00e7aise. ", "start": 1168.84, "duration": 4.36}, {"text": " Quel est le r\u00f4le \n de l'administration ", "start": 1173.24, "duration": 1.68}, {"text": " dans la construction \n de ce chalutier? ", "start": 1174.96, "duration": 2.92}, {"text": " Vous avez h\u00e9rit\u00e9 \n du portefeuille ", "start": 1177.92, "duration": 8.2}, {"text": " de la Biodiversit\u00e9, \n qui se retrouve ", "start": 1186.16, "duration": 1.16}, {"text": " au dernier rang \n de l'ordre protocolaire. ", "start": 1187.36, "duration": 3.24}, {"text": " Nous ne vous avons pas entendu \n jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ", "start": 1190.64, "duration": 1.56}, {"text": " sur la suspension \n du plan Ecophyto. ", "start": 1192.24, "duration": 1.84}, {"text": " Il y aurait aussi \n beaucoup \u00e0 dire ", "start": 1194.12, "duration": 1.52}, {"text": " sur le non-respect \n par la France ", "start": 1195.68, "duration": 1.52}, {"text": " des aires marines prot\u00e9g\u00e9es. ", "start": 1197.24, "duration": 3.6}, {"text": " Il y aura d'ici 2050 \n plus de plastique ", "start": 1200.88, "duration": 1.56}, {"text": " que de poissons dans les oc\u00e9ans. ", "start": 1202.48, "duration": 1.16}, {"text": " J'esp\u00e8re vous entendre \n d'ici l\u00e0 ", "start": 1203.68, "duration": 1.0}, {"text": " sur la biodiversit\u00e9. ", "start": 1204.72, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1206.0, "duration": 1.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu. ", "start": 1207.24, "duration": 2.84}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Merci, madame ", "start": 1210.12, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1211.16, "duration": 11.4}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n j'excuse Herv\u00e9 Berville, ", "start": 1222.6, "duration": 2.56}, {"text": " retenu par la rencontre \n avec un homologue, ", "start": 1225.2, "duration": 7.16}, {"text": " le ministre grec \n de la Marine, ", "start": 1232.4, "duration": 1.16}, {"text": " pour des dossiers \n qui concernent ", "start": 1233.6, "duration": 1.0}, {"text": " le gouvernement. ", "start": 1234.64, "duration": 1.0}, {"text": " Vous m'interrogez \n sur cette situation ", "start": 1235.68, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 Saint-Malo, qui a suscit\u00e9 \n beaucoup d'\u00e9motion. ", "start": 1237.16, "duration": 4.68}, {"text": " J'aurais aim\u00e9 \n que vous commenciez ", "start": 1241.88, "duration": 1.12}, {"text": " par saluer \n dans votre intervention ", "start": 1243.04, "duration": 6.64}, {"text": " la p\u00e9riode \n qui va se terminer en d\u00e9but ", "start": 1249.72, "duration": 2.8}, {"text": " de semaine, \n pour laquelle nous irons ", "start": 1252.56, "duration": 2.64}, {"text": " avec Herv\u00e9 Berville \n \u00e0 la rencontre ", "start": 1255.24, "duration": 3.04}, {"text": " des p\u00eacheurs apr\u00e8s ce mois \n de fermeture spatio-temporelle ", "start": 1258.32, "duration": 1.56}, {"text": " dans le golfe de Gascogne. ", "start": 1259.92, "duration": 2.76}, {"text": " La position du gouvernement \n est simple: ", "start": 1262.72, "duration": 3.84}, {"text": " nous rappelons \n que la p\u00eache participe ", "start": 1266.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 notre souverainet\u00e9 \n alimentaire ", "start": 1267.8, "duration": 3.0}, {"text": " dans un contexte \n o\u00f9 nous importons 70% ", "start": 1270.84, "duration": 1.36}, {"text": " des poissons que nous consommons. ", "start": 1272.24, "duration": 6.6}, {"text": " Il y a 20 ans, \n nous n'avions que 18% ", "start": 1278.88, "duration": 7.08}, {"text": " des stocks de poissons \n qui \u00e9taient p\u00each\u00e9s, ", "start": 1286.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour lesquels il n'y \n avait pas de menace. ", "start": 1287.4, "duration": 1.56}, {"text": " Nous sommes d\u00e9sormais \n \u00e0 plus de 56%. ", "start": 1289.0, "duration": 5.84}, {"text": " M\u00eame si un rapport \n pointe le fait ", "start": 1294.88, "duration": 1.36}, {"text": " que nous avons des progr\u00e8s \n \u00e0 faire ", "start": 1296.28, "duration": 1.36}, {"text": " par rapport \n \u00e0 nos ambitions, ", "start": 1297.68, "duration": 1.0}, {"text": " ce qui nous anime, \n c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 1298.72, "duration": 3.08}, {"text": " cette volont\u00e9 de travailler \n de mani\u00e8re responsable ", "start": 1301.84, "duration": 3.24}, {"text": " avec les p\u00eacheurs \n pour \u00e9viter ", "start": 1305.12, "duration": 5.12}, {"text": " cette surp\u00eache \n et faire en sorte ", "start": 1310.28, "duration": 1.72}, {"text": " d'avoir un bon \u00e9tat \u00e9cologique. ", "start": 1312.04, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous ai entendu \n dire \u00e0 quel point ", "start": 1313.08, "duration": 1.56}, {"text": " vous souteniez \n les agriculteurs ", "start": 1314.68, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e0 quel point vous compreniez \n qu'une agriculture durable ", "start": 1316.08, "duration": 1.76}, {"text": " et souveraine, c'\u00e9tait bon \n pour l'\u00e9cologie. ", "start": 1317.88, "duration": 1.16}, {"text": " Je n'ai pas \n de doute ", "start": 1319.08, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez le m\u00eame \n regard ", "start": 1320.12, "duration": 1.16}, {"text": " sur une p\u00eache \n souveraine et durable. ", "start": 1321.32, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1322.52, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1323.56, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Berta. ", "start": 1324.6, "duration": 3.28}, {"text": " - Philippe Berta: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1327.92, "duration": 23.52}, {"text": " De l'inscription de l'IVG \n dans la Constitution ", "start": 1351.48, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 la procr\u00e9ation \n m\u00e9dicalement assist\u00e9e, ", "start": 1353.0, "duration": 1.16}, {"text": " le choix des femmes doit \n \u00eatre accompagn\u00e9. ", "start": 1354.2, "duration": 3.8}, {"text": " Le d\u00e9veloppement \n de la recherche ", "start": 1358.04, "duration": 1.32}, {"text": " sur les maladies \n g\u00e9n\u00e9tiques accro\u00eet ", "start": 1359.4, "duration": 1.36}, {"text": " les connaissances \n scientifiques ", "start": 1360.8, "duration": 1.0}, {"text": " sur les anomalies \n et les pathologies ", "start": 1361.84, "duration": 1.16}, {"text": " qui entravent la reproduction. ", "start": 1363.04, "duration": 3.96}, {"text": " Dans les ann\u00e9es 80, \n la recherche fran\u00e7aise fut ", "start": 1367.04, "duration": 1.56}, {"text": " parmi les premi\u00e8res \n \u00e0 permettre la PMA. ", "start": 1368.64, "duration": 5.12}, {"text": " Nous sommes aussi \n une des derni\u00e8res ", "start": 1373.8, "duration": 2.16}, {"text": " nations pratiquant \n cette technique ", "start": 1376.0, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 travers une m\u00e9decine hasardeuse. ", "start": 1377.04, "duration": 13.44}, {"text": " Selon l'\u00e2ge des patients, ", "start": 1390.52, "duration": 6.96}, {"text": " 40 \u00e0 90% des embryons \n sont porteurs ", "start": 1397.52, "duration": 2.88}, {"text": " de ces maladies, \n r\u00e9duisant de facto ", "start": 1400.44, "duration": 1.16}, {"text": " les chances \n de donner naissance ", "start": 1401.64, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 un enfant. ", "start": 1402.68, "duration": 5.2}, {"text": " Dans la grande \n majorit\u00e9 des cas, ", "start": 1407.92, "duration": 1.16}, {"text": " cela conduit \n \u00e0 des interruptions ", "start": 1409.12, "duration": 1.0}, {"text": " de grossesse spontan\u00e9es. ", "start": 1410.16, "duration": 8.04}, {"text": " Enfin, seules \n les plus favoris\u00e9es d'entre ", "start": 1418.24, "duration": 8.72}, {"text": " elles pourront acc\u00e9der \n \u00e0 cette technique biom\u00e9dicale ", "start": 1427.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9tranger. ", "start": 1428.4, "duration": 9.52}, {"text": " Ce co\u00fbt humain \n est terrible, ", "start": 1437.96, "duration": 1.52}, {"text": " mais c'est aussi \n un co\u00fbt sanitaire ", "start": 1439.52, "duration": 1.16}, {"text": " et financier. ", "start": 1440.72, "duration": 4.2}, {"text": " Quand allez-vous autoriser \n la recherche d'anomalies ", "start": 1444.96, "duration": 2.2}, {"text": " chromosomiques avant \n l'implantation d'embryons ", "start": 1447.2, "duration": 1.0}, {"text": " dans le cadre d'une PMA? ", "start": 1448.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1449.28, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 1450.32, "duration": 7.04}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1457.4, "duration": 2.88}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous m'interrogez ", "start": 1460.32, "duration": 2.44}, {"text": " sur l'autorisation \n de la recherche d'anomalies ", "start": 1462.8, "duration": 2.28}, {"text": " chromosomiques avant \n l'implantation ", "start": 1465.12, "duration": 4.8}, {"text": " de l'embryon dans le cadre \n de la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement ", "start": 1469.96, "duration": 1.76}, {"text": " assist\u00e9e. ", "start": 1471.76, "duration": 8.32}, {"text": " Aujourd'hui, il n'est pas appliqu\u00e9 \n syst\u00e9matiquement. ", "start": 1480.12, "duration": 5.12}, {"text": " Il l'est seulement \n lorsqu'un risque ", "start": 1485.28, "duration": 1.0}, {"text": " a pu \u00eatre identifi\u00e9 \n chez les parents. ", "start": 1486.32, "duration": 3.44}, {"text": " L'ouverture de cette proc\u00e9dure \n \u00e0 l'ensemble ", "start": 1489.8, "duration": 2.04}, {"text": " des personnes inscrites \n dans un protocole ", "start": 1491.88, "duration": 5.32}, {"text": " de f\u00e9condation in \n vitro a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e. ", "start": 1497.24, "duration": 4.04}, {"text": " Je m'inscris parfaitement \n dans la ligne port\u00e9e ", "start": 1501.32, "duration": 1.36}, {"text": " par le gouvernement \n sur cette question. ", "start": 1502.72, "duration": 1.52}, {"text": " Il ne faut pas limiter \n nos capacit\u00e9s ", "start": 1504.28, "duration": 1.48}, {"text": " de d\u00e9pistage de maladies \n pouvant impliquer ", "start": 1505.8, "duration": 1.84}, {"text": " des cons\u00e9quences \n sanitaires terribles ", "start": 1507.68, "duration": 1.32}, {"text": " sur les enfants \n qui viennent de na\u00eetre ", "start": 1509.04, "duration": 1.36}, {"text": " ou sur les enfants \u00e0 na\u00eetre. ", "start": 1510.44, "duration": 6.6}, {"text": " Il faut donner \n le maximum de chances ", "start": 1517.08, "duration": 2.6}, {"text": " aux patients en parcours de FIV. ", "start": 1519.72, "duration": 6.28}, {"text": " Il faut que la science fasse \n ses propositions. ", "start": 1526.04, "duration": 2.44}, {"text": " La proc\u00e9dure doit \n \u00eatre valid\u00e9e ", "start": 1528.52, "duration": 1.0}, {"text": " sur le plan m\u00e9dical, \n scientifique, \u00e9conomique ", "start": 1529.56, "duration": 1.16}, {"text": " et aussi \u00e9thique. ", "start": 1530.76, "duration": 2.64}, {"text": " C'est pour cette raison \n qu'a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e ", "start": 1533.44, "duration": 1.36}, {"text": " une \u00e9tude clinique sur le sujet. ", "start": 1534.84, "duration": 5.48}, {"text": " Elle est en cours \n et nous aurons ", "start": 1540.36, "duration": 5.64}, {"text": " ses conclusions en ao\u00fbt 2027. ", "start": 1546.04, "duration": 2.8}, {"text": " Sur la base de ces travaux, \n nous allons relancer ", "start": 1548.88, "duration": 1.76}, {"text": " le d\u00e9bat. ", "start": 1550.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1551.72, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1552.76, "duration": 1.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur Pierre \n Morel-A-L'Huissier. ", "start": 1554.36, "duration": 6.0}, {"text": " - Pierre Morel-A-L'Huissier: \n Merci, madame ", "start": 1560.4, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1561.44, "duration": 7.2}, {"text": " Sept ans \n que le Nouveau Monde ", "start": 1568.68, "duration": 1.16}, {"text": " est aux affaires. ", "start": 1569.88, "duration": 4.64}, {"text": " Il y a trois semaines, \n un mouvement agricole ", "start": 1574.56, "duration": 1.56}, {"text": " vous a bouscul\u00e9. ", "start": 1576.16, "duration": 5.44}, {"text": " Le Premier ministre \n a \u00e9t\u00e9 l'objet ", "start": 1581.64, "duration": 1.16}, {"text": " de pr\u00e9empter le dossier. ", "start": 1582.84, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne comprends pas \n que vous n'entendiez ", "start": 1583.88, "duration": 1.36}, {"text": " pas le murmure profond \n des territoires. ", "start": 1585.28, "duration": 3.96}, {"text": " Pourtant, \n ce n'est pas faute ", "start": 1589.28, "duration": 1.84}, {"text": " de vous faire remonter \n les revendications, ", "start": 1591.16, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 savoir le juste prix, \n la simplification ", "start": 1592.4, "duration": 2.8}, {"text": " des normes, les contraintes \n environnementales ", "start": 1595.24, "duration": 1.0}, {"text": " et les contr\u00f4les trop tatillons. ", "start": 1596.28, "duration": 7.12}, {"text": " Vous \u00eates en \n responsabilit\u00e9s, ", "start": 1603.44, "duration": 4.0}, {"text": " vous avez un budget \n et un pouvoir r\u00e9glementaire. ", "start": 1607.48, "duration": 4.4}, {"text": " Ne me renvoyez pas sur une future \n loi agricole. ", "start": 1611.92, "duration": 3.16}, {"text": " Ne me parlez pas \n de concertations ", "start": 1615.12, "duration": 1.48}, {"text": " avec les syndicats. ", "start": 1616.64, "duration": 2.64}, {"text": " Depuis le temps, \n vous devez ", "start": 1619.32, "duration": 1.0}, {"text": " avoir un dossier et des solutions. ", "start": 1620.36, "duration": 1.16}, {"text": " Vous avez des pr\u00e9rogatives \n pour prendre ", "start": 1621.56, "duration": 1.16}, {"text": " des d\u00e9cisions rapides \n et vous pouvez ", "start": 1622.76, "duration": 1.16}, {"text": " vous appuyer sur les pr\u00e9fets. ", "start": 1623.96, "duration": 1.0}, {"text": " Certains le demandent. ", "start": 1625.0, "duration": 1.28}, {"text": " Ils n'ont aucune r\u00e9ponse \n de votre part. ", "start": 1626.32, "duration": 2.6}, {"text": " J'attends \n que vous preniez enfin ", "start": 1628.96, "duration": 1.68}, {"text": " vos responsabilit\u00e9s \n avec des mesures concr\u00e8tes ", "start": 1630.68, "duration": 1.16}, {"text": " et urgentes. ", "start": 1631.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1632.92, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Fesneau. ", "start": 1633.96, "duration": 4.44}, {"text": " - Marc Fesneau: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1638.44, "duration": 4.6}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n j'ai l'habitude ", "start": 1643.08, "duration": 1.0}, {"text": " de prendre mes responsabilit\u00e9s. ", "start": 1644.12, "duration": 1.92}, {"text": " Cela fait des ann\u00e9es \n que je le fais. ", "start": 1646.08, "duration": 4.24}, {"text": " Je pense \u00e0 ce que l'on a fait \n en termes ", "start": 1650.36, "duration": 1.96}, {"text": " de transition. ", "start": 1652.36, "duration": 4.8}, {"text": " Je pense au combat \n europ\u00e9en ", "start": 1657.2, "duration": 1.0}, {"text": " que nous menons \u00e0 travers la PAC. ", "start": 1658.24, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a des d\u00e9bats \n qui sont aussi ", "start": 1659.64, "duration": 1.56}, {"text": " des d\u00e9bats europ\u00e9ens. ", "start": 1661.24, "duration": 5.2}, {"text": " Nous avons besoin \n d'acc\u00e9l\u00e9rer ", "start": 1666.48, "duration": 1.0}, {"text": " sur les questions \n de simplification. ", "start": 1667.52, "duration": 2.84}, {"text": " Il y a des mesures \n qui ont \u00e9t\u00e9 prises ", "start": 1670.4, "duration": 1.76}, {"text": " d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent. ", "start": 1672.2, "duration": 3.96}, {"text": " Le d\u00e9cret curage \n a \u00e9t\u00e9 pris ", "start": 1676.2, "duration": 1.2}, {"text": " et nous allons \n nous assurer ", "start": 1677.44, "duration": 0.96}, {"text": " qu'il est bien d\u00e9ploy\u00e9. ", "start": 1678.44, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons simplifier \n les proc\u00e9dures. ", "start": 1679.48, "duration": 8.52}, {"text": " Cela date d'il y a 15 ou 20 ans. ", "start": 1688.04, "duration": 2.72}, {"text": " Parfois, il faut \n passer par la loi ", "start": 1690.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour la simplification. ", "start": 1692.2, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons le faire \n dans le cadre ", "start": 1693.24, "duration": 1.36}, {"text": " de la loi d'orientation agricole. ", "start": 1694.64, "duration": 6.2}, {"text": " En m\u00eame temps, \n nous r\u00e9pondons \u00e0 l'urgence ", "start": 1700.88, "duration": 3.24}, {"text": " de l'\u00e9levage sur la MHE \n avec un fonds d'urgence ", "start": 1704.16, "duration": 3.32}, {"text": " qui va prendre en charge \n les frais v\u00e9t\u00e9rinaires. ", "start": 1707.52, "duration": 2.36}, {"text": " Nous avons d\u00e9bloqu\u00e9 \n un fonds viticole ", "start": 1709.92, "duration": 1.16}, {"text": " pour r\u00e9pondre \u00e0 l'urgence. ", "start": 1711.12, "duration": 3.52}, {"text": " A chaque fois, \n nous avons \u00e9t\u00e9 au rendez-vous ", "start": 1714.68, "duration": 1.56}, {"text": " dans les diff\u00e9rentes \n crises graves ", "start": 1716.28, "duration": 1.0}, {"text": " que l'agriculture a travers\u00e9es. ", "start": 1717.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1718.36, "duration": 1.0}, {"text": " Une r\u00e9ponse? ", "start": 1719.4, "duration": 1.76}, {"text": " - Pierre \n Morel-A-L'Huissier: ", "start": 1721.2, "duration": 1.0}, {"text": " Si je vous comprends \n bien, ", "start": 1722.24, "duration": 4.64}, {"text": " vous \u00eates au courant \n de tout et ", "start": 1726.92, "duration": 1.56}, {"text": " tout va bien. ", "start": 1728.52, "duration": 2.84}, {"text": " Pourquoi des hommes \n et des femmes ", "start": 1731.4, "duration": 2.68}, {"text": " se battent aujourd'hui \n et vous disent ", "start": 1734.12, "duration": 5.2}, {"text": " qu'ils ne peuvent \n plus accepter ", "start": 1739.36, "duration": 1.0}, {"text": " ce qu'il se passe? ", "start": 1740.4, "duration": 1.0}, {"text": " Bougez-vous! ", "start": 1741.44, "duration": 2.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1744.16, "duration": 2.64}, {"text": " Monsieur le ministre? ", "start": 1746.84, "duration": 5.4}, {"text": " - Marc Fesneau: \n J'aime beaucoup ", "start": 1752.28, "duration": 3.36}, {"text": " les injonctions, \n mais qu'avez-vous ", "start": 1755.68, "duration": 1.64}, {"text": " fait de votre c\u00f4t\u00e9? ", "start": 1757.36, "duration": 10.0}, {"text": " Nous avons travaill\u00e9 \n et nous allons simplifier ", "start": 1767.4, "duration": 1.36}, {"text": " les normes. ", "start": 1768.8, "duration": 2.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1771.0, "duration": 3.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Vincent Rolland. ", "start": 1774.64, "duration": 2.12}, {"text": " - Vincent Rolland: \n Merci, madame ", "start": 1776.8, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1777.84, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 1778.88, "duration": 1.36}, {"text": " des Sports. ", "start": 1780.28, "duration": 1.0}, {"text": " Je souhaite attirer \n votre attention ", "start": 1781.32, "duration": 1.0}, {"text": " sur une situation \n devenue insupportable ", "start": 1782.36, "duration": 2.24}, {"text": " dans les stations \n de sports d'hiver, ", "start": 1784.64, "duration": 1.16}, {"text": " et ce depuis le d\u00e9but \n de la saison ", "start": 1785.84, "duration": 1.56}, {"text": " et depuis des ann\u00e9es. ", "start": 1787.44, "duration": 11.64}, {"text": " Nous constatons la pr\u00e9sence \n de nombreux moniteurs ", "start": 1799.12, "duration": 4.36}, {"text": " de ski \u00e9trangers qui, \n pour certains, ", "start": 1803.52, "duration": 7.0}, {"text": " ne poss\u00e8dent pas la carte \n professionnelle requise. ", "start": 1810.56, "duration": 6.64}, {"text": " Des contr\u00f4les coordonn\u00e9s \n sont organis\u00e9s ", "start": 1829.04, "duration": 1.0}, {"text": " par l'administration, \n la gendarmerie, ", "start": 1830.08, "duration": 1.08}, {"text": " l'URSSAF, \n que je remercie ", "start": 1831.2, "duration": 1.0}, {"text": " pour leur implication, \n mais la r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 1832.24, "duration": 1.16}, {"text": " est qu'ils manquent \n de moyens humains ", "start": 1833.44, "duration": 1.16}, {"text": " et r\u00e9glementaires. ", "start": 1834.64, "duration": 3.12}, {"text": " Il faudrait \n pour toute d\u00e9livrance ", "start": 1837.8, "duration": 9.2}, {"text": " de cartes \n professionnelles ", "start": 1847.04, "duration": 1.0}, {"text": " que soit assortie \n l'obligation de fournir ", "start": 1848.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour le demandeur \n une attestation ", "start": 1849.28, "duration": 3.76}, {"text": " de conformit\u00e9 \n fiscale et sociale, ", "start": 1853.08, "duration": 1.32}, {"text": " quelle que soit sa nationalit\u00e9, \n \u00e0 l'instar ", "start": 1854.44, "duration": 1.36}, {"text": " de ce que les \u00e9coles \n de ski demandent ", "start": 1855.84, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 leur moniteur. ", "start": 1857.44, "duration": 3.0}, {"text": " A ce contexte particulier \n vient se rajouter ", "start": 1860.48, "duration": 5.64}, {"text": " le rapport de la Cour \n des comptes ", "start": 1866.16, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 charge et parfois \n caricatural ", "start": 1869.2, "duration": 1.0}, {"text": " sur les sports d'hiver. ", "start": 1870.24, "duration": 1.0}, {"text": " Qu'en pensez-vous? ", "start": 1871.28, "duration": 2.64}, {"text": " Le probl\u00e8me \n de la concurrence d\u00e9loyale ", "start": 1873.96, "duration": 2.16}, {"text": " est identifi\u00e9, il faut le r\u00e9gler. ", "start": 1876.16, "duration": 7.12}, {"text": " Il est du r\u00f4le de l'Etat \n que de prot\u00e9ger l'activit\u00e9 ", "start": 1883.32, "duration": 1.96}, {"text": " de nos compatriotes. ", "start": 1885.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1886.36, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra. ", "start": 1887.4, "duration": 2.96}, {"text": " - Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra: \n Monsieur ", "start": 1890.4, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, merci \n pour votre question. ", "start": 1891.44, "duration": 1.16}, {"text": " Vous soulevez des enjeux \n qui sont importants. ", "start": 1892.64, "duration": 15.2}, {"text": " A fortiori, \n dans un contexte o\u00f9 on sait ", "start": 1907.88, "duration": 2.12}, {"text": " que depuis la crise \n du Covid, ", "start": 1910.04, "duration": 3.68}, {"text": " il y a une augmentation \n du nombre ", "start": 1913.76, "duration": 4.68}, {"text": " de moniteurs \n qui viennent encadrer ", "start": 1918.48, "duration": 2.0}, {"text": " en France, il est capital \n que nous contr\u00f4lions ", "start": 1920.52, "duration": 5.04}, {"text": " les titres \n et les qualifications ", "start": 1925.6, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont les leurs. ", "start": 1926.64, "duration": 2.0}, {"text": " Nous allons renforcer les moyens. ", "start": 1928.68, "duration": 4.72}, {"text": " C'est le sens de la cr\u00e9ation \n du service national ", "start": 1933.44, "duration": 4.8}, {"text": " des m\u00e9tiers \n de l'encadrement du ski ", "start": 1938.28, "duration": 1.16}, {"text": " et de l'alpinisme. ", "start": 1939.48, "duration": 3.28}, {"text": " Je pr\u00e9cise \n que pas plus tard qu'hier, ", "start": 1942.8, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 Courchevel, \n un contr\u00f4le d'ampleur ", "start": 1945.4, "duration": 1.0}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 diligent\u00e9 exactement \n sur ces questions. ", "start": 1946.44, "duration": 4.64}, {"text": " Notre vigilance \n ne baissera pas ", "start": 1951.12, "duration": 1.0}, {"text": " d'un iota sur ces enjeux majeurs. ", "start": 1952.16, "duration": 8.4}, {"text": " J'ai eu l'opportunit\u00e9 \n de m'en entretenir r\u00e9cemment ", "start": 1960.6, "duration": 1.96}, {"text": " avec le pr\u00e9sident \n du syndicat national ", "start": 1962.6, "duration": 1.16}, {"text": " des moniteurs de ski fran\u00e7ais. ", "start": 1963.8, "duration": 1.16}, {"text": " Nous croyons dans l'avenir \n des sports d'hiver. ", "start": 1965.0, "duration": 3.16}, {"text": " C'est le sens \n de la candidature ", "start": 1968.2, "duration": 1.16}, {"text": " de la France \n aux Jeux Olympiques ", "start": 1969.4, "duration": 8.0}, {"text": " et Paralympiques d'hiver de 2030. ", "start": 1977.44, "duration": 8.2}, {"text": " Comme l'ensemble \n de ce gouvernement, ", "start": 1985.68, "duration": 1.0}, {"text": " nous sommes ultra-mobilis\u00e9s \n sur le caract\u00e8re loyal ", "start": 1986.72, "duration": 1.36}, {"text": " et efficace de nos activit\u00e9s \n \u00e9conomiques ", "start": 1988.12, "duration": 1.16}, {"text": " et commerciales. ", "start": 1989.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1990.36, "duration": 1.0}, {"text": " Une r\u00e9ponse? ", "start": 1991.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Vincent Rolland: \n Merci, madame ", "start": 1992.44, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1993.48, "duration": 8.64}, {"text": " Nous sommes \u00e9videmment \n d'accord ", "start": 2002.16, "duration": 2.72}, {"text": " sur une concurrence, \n \u00e0 une seule condition: ", "start": 2004.92, "duration": 1.36}, {"text": " c'est qu'elle soit loyale. ", "start": 2006.32, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut veiller \u00e0 cela absolument. ", "start": 2007.36, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2008.56, "duration": 1.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n J\u00e9r\u00e9mie Patrier-Leitus. ", "start": 2010.24, "duration": 2.8}, {"text": " - J\u00e9r\u00e9mie Patrier-Leitus: \n Merci, madame ", "start": 2013.08, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2014.12, "duration": 6.68}, {"text": " Ma question s'adresse \n au garde des Sceaux. ", "start": 2020.84, "duration": 6.4}, {"text": " Depuis quelques jours, \n la machine infernale ", "start": 2027.28, "duration": 1.16}, {"text": " des r\u00e9seaux \n sociaux s'emballe ", "start": 2028.48, "duration": 3.16}, {"text": " et fait entendre \n une musique pernicieuse ", "start": 2031.68, "duration": 2.68}, {"text": " et dangereuse: \n celle d'une campagne ", "start": 2034.4, "duration": 1.0}, {"text": " de d\u00e9sinformation \n qui s'est propag\u00e9e ", "start": 2035.44, "duration": 1.16}, {"text": " avec une rapidit\u00e9 \n d\u00e9concertante et effrayante. ", "start": 2036.64, "duration": 6.64}, {"text": " Sur certains postes, \n on peut lire ", "start": 2043.32, "duration": 10.28}, {"text": " que la France \n ne criminaliserait ", "start": 2053.64, "duration": 1.0}, {"text": " plus le viol. ", "start": 2054.68, "duration": 1.92}, {"text": " Ces affirmations \n ne sont pas des cas isol\u00e9s. ", "start": 2056.64, "duration": 2.16}, {"text": " Cela a \u00e9t\u00e9 vu \n et partag\u00e9 des millions ", "start": 2058.84, "duration": 1.56}, {"text": " de fois. ", "start": 2060.44, "duration": 3.16}, {"text": " Dans ma circonscription, \n des coll\u00e9giennes ", "start": 2063.64, "duration": 1.0}, {"text": " sont venues me trouver \n pour savoir ", "start": 2064.68, "duration": 1.16}, {"text": " si c'\u00e9tait vrai qu'en \n France, d\u00e9sormais, ", "start": 2065.88, "duration": 1.16}, {"text": " le viol \u00e9tait autoris\u00e9. ", "start": 2067.08, "duration": 6.4}, {"text": " On pourrait croire qu'une campagne \n aussi n\u00e9faste ait \u00e9t\u00e9 ", "start": 2073.52, "duration": 1.76}, {"text": " le fruit d'une \n ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re. ", "start": 2075.32, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas le cas. ", "start": 2076.36, "duration": 6.32}, {"text": " Cela r\u00e9sulte de propos \n scandaleux tenus ", "start": 2082.72, "duration": 5.04}, {"text": " par des parlementaires \n de gauche ", "start": 2087.8, "duration": 2.2}, {"text": " qui nous parlent \n de scandale ", "start": 2090.04, "duration": 4.36}, {"text": " et qui disent: \"Pour Macron, \n une relation sexuelle ", "start": 2094.44, "duration": 1.56}, {"text": " non consentie n'est pas un viol.\" ", "start": 2096.04, "duration": 6.24}, {"text": " Aveugl\u00e9s par la haine \n envers le pr\u00e9sident ", "start": 2102.32, "duration": 1.36}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n ces fossoyeurs ", "start": 2103.72, "duration": 1.0}, {"text": " de la v\u00e9rit\u00e9 \n sont pr\u00eats ", "start": 2104.76, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 tout pour faire \n le buzz, pour faire ", "start": 2107.0, "duration": 2.0}, {"text": " de la politique \n politicienne, pr\u00eats ", "start": 2109.04, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 tout pour gagner. ", "start": 2110.08, "duration": 8.8}, {"text": " On ne joue pas \n avec le viol, ", "start": 2118.92, "duration": 1.64}, {"text": " qui est comme la mort, \n comme disait Gis\u00e8le Halimi. ", "start": 2120.6, "duration": 2.68}, {"text": " Alors que les fausses \n informations menacent ", "start": 2123.32, "duration": 1.16}, {"text": " nos d\u00e9mocraties, \n notre parole politique ", "start": 2124.52, "duration": 1.0}, {"text": " nous engage. ", "start": 2125.56, "duration": 1.72}, {"text": " Nous avons une \n responsabilit\u00e9, ", "start": 2127.32, "duration": 1.4}, {"text": " celle de garder \n de la dignit\u00e9, ", "start": 2128.76, "duration": 1.16}, {"text": " de la mesure et de la temp\u00e9rance. ", "start": 2129.96, "duration": 1.96}, {"text": " Nous ne devons pas \n \u00eatre des ing\u00e9nieurs ", "start": 2131.96, "duration": 1.36}, {"text": " du chaos et du mensonge. ", "start": 2133.36, "duration": 1.08}, {"text": " Pouvez-vous dire \n \u00e0 la repr\u00e9sentation nationale ", "start": 2134.48, "duration": 1.44}, {"text": " la position de la France \n afin de r\u00e9tablir ", "start": 2135.96, "duration": 1.56}, {"text": " la v\u00e9rit\u00e9? ", "start": 2137.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2138.6, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Eric Dupond-Moretti. ", "start": 2139.64, "duration": 2.36}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: \n Merci, monsieur ", "start": 2142.04, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, de me permettre \n en deux minutes ", "start": 2143.08, "duration": 1.56}, {"text": " de remettre \n les pendules \u00e0 l'heure. ", "start": 2144.68, "duration": 2.56}, {"text": " C'est tr\u00e8s important. ", "start": 2147.28, "duration": 2.92}, {"text": " Tout part d'une \n directive europ\u00e9enne. ", "start": 2150.24, "duration": 4.96}, {"text": " La position de la France \n est tr\u00e8s claire. ", "start": 2155.24, "duration": 1.56}, {"text": " En droit se pose \n une question de comp\u00e9tence. ", "start": 2156.84, "duration": 5.16}, {"text": " A compter de ce moment, \n avec l'Allemagne, ", "start": 2162.04, "duration": 3.92}, {"text": " nous pensons \n qu'il n'est pas possible ", "start": 2166.0, "duration": 1.64}, {"text": " de modifier l'article 83 \n du trait\u00e9 fondamental. ", "start": 2167.68, "duration": 1.36}, {"text": " Ce n'est pas plus compliqu\u00e9 \n que \u00e7a. ", "start": 2169.08, "duration": 3.72}, {"text": " Ce n'est rien d'autre que \u00e7a. ", "start": 2172.84, "duration": 10.56}, {"text": " L\u00e0-dessus, les d\u00e9put\u00e9s LFI, \n qui devraient ouvrir ", "start": 2183.44, "duration": 1.96}, {"text": " un code p\u00e9nal \n de temps en temps, ", "start": 2185.44, "duration": 5.52}, {"text": " nous racontent \n que le pr\u00e9sident Macron ", "start": 2191.0, "duration": 1.36}, {"text": " ne veut plus que le viol \n soit criminalis\u00e9. ", "start": 2192.4, "duration": 1.56}, {"text": " C'est une folie \n que de raconter cela! ", "start": 2194.0, "duration": 18.92}, {"text": " Outre que le propos \n est injurieux, ", "start": 2212.96, "duration": 5.76}, {"text": " il faut savoir qu'en France, \n les condamnations ", "start": 2218.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour viol \n ont augment\u00e9 de 30% ", "start": 2220.16, "duration": 1.16}, {"text": " depuis 2017. ", "start": 2221.36, "duration": 1.44}, {"text": " J'ajoute \n que notre l\u00e9gislation ", "start": 2222.84, "duration": 1.0}, {"text": " est la plus s\u00e9v\u00e8re \n d'Europe, mesdames ", "start": 2223.88, "duration": 1.16}, {"text": " et messieurs les d\u00e9put\u00e9s. ", "start": 2225.08, "duration": 2.0}, {"text": " Enfin, pour en terminer, \n je dois dire ", "start": 2227.12, "duration": 10.08}, {"text": " que le Parlement, \n la commission ", "start": 2237.24, "duration": 6.12}, {"text": " et le conseil nous donnent raison. ", "start": 2243.4, "duration": 2.12}, {"text": " En politique, \n on n'a pas le droit ", "start": 2245.56, "duration": 1.36}, {"text": " de tout. ", "start": 2246.96, "duration": 1.0}, {"text": " Ce que vous avez fait \n est une honte ", "start": 2248.0, "duration": 1.56}, {"text": " et un scandale! ", "start": 2249.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 2250.64, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 2251.68, "duration": 3.56}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n H\u00e9l\u00e8ne Laporte ", "start": 2260.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 2261.8, "duration": 8.68}, {"text": " - H\u00e9l\u00e8ne Laporte: Merci. ", "start": 2270.52, "duration": 1.52}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 2272.08, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 2273.12, "duration": 3.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet! ", "start": 2276.6, "duration": 8.36}, {"text": " - H\u00e9l\u00e8ne Laporte: \n Ces derni\u00e8res semaines, ", "start": 2285.0, "duration": 1.16}, {"text": " nous vous avons d\u00e9couvert \n un nouveau visage... ", "start": 2286.2, "duration": 1.12}, {"text": " Brouhaha ", "start": 2287.84, "duration": 4.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame Laporte, ", "start": 2294.24, "duration": 1.0}, {"text": " s'il vous pla\u00eet. ", "start": 2295.28, "duration": 1.0}, {"text": " On n'entend rien! ", "start": 2296.32, "duration": 1.8}, {"text": " On remet le compteur \n \u00e0 z\u00e9ro pour madame ", "start": 2298.16, "duration": 2.44}, {"text": " la vice-pr\u00e9sidente. ", "start": 2300.64, "duration": 12.52}, {"text": " - H\u00e9l\u00e8ne Laporte: \n Nous vous avons d\u00e9couvert ", "start": 2313.2, "duration": 1.8}, {"text": " un nouveau visage, \n monsieur le Premier ministre. ", "start": 2315.04, "duration": 1.96}, {"text": " Qui croire? ", "start": 2317.04, "duration": 8.52}, {"text": " Vous, qui assurez \n que les agriculteurs fran\u00e7ais ", "start": 2325.6, "duration": 1.36}, {"text": " seront prot\u00e9g\u00e9s de la concurrence? ", "start": 2327.0, "duration": 10.4}, {"text": " En d\u00e9fendant \n un projet d'accord ", "start": 2337.44, "duration": 3.52}, {"text": " avec le Mercosur, \n nous ferons passer ", "start": 2341.0, "duration": 4.44}, {"text": " la part bovine venue \n d'Am\u00e9rique du Sud ", "start": 2345.48, "duration": 1.36}, {"text": " de 30 \u00e0 40%. ", "start": 2346.88, "duration": 1.0}, {"text": " Qui croire? ", "start": 2347.92, "duration": 1.0}, {"text": " Vous laissez appara\u00eetre \n votre position. ", "start": 2348.96, "duration": 1.92}, {"text": " L'Union Europ\u00e9enne \n semble croire ", "start": 2350.92, "duration": 1.0}, {"text": " que ce projet va \u00eatre conclu. ", "start": 2351.96, "duration": 10.52}, {"text": " Nous l'avons fait \n avec le poulet ", "start": 2362.52, "duration": 4.72}, {"text": " pour le Chili, avec l'agneau \n de Nouvelle-Z\u00e9lande... ", "start": 2367.28, "duration": 1.36}, {"text": " Qui croire? ", "start": 2368.68, "duration": 4.44}, {"text": " Le Premier ministre \n fran\u00e7ais, qui promet ", "start": 2373.16, "duration": 5.4}, {"text": " que le Pays basque \n bloquera ces accords? ", "start": 2378.6, "duration": 1.36}, {"text": " Les Etats-membres \n n'ont aucun droit ", "start": 2380.0, "duration": 1.0}, {"text": " de veto. ", "start": 2381.04, "duration": 1.0}, {"text": " Qui croire? ", "start": 2382.08, "duration": 2.92}, {"text": " Vous, qui annoncez \n la mise en cause ", "start": 2385.04, "duration": 1.72}, {"text": " du plan Ecophyto? ", "start": 2386.8, "duration": 6.44}, {"text": " Ou d'autres personnes, \n qui soutiennent ", "start": 2393.28, "duration": 3.28}, {"text": " qu'il n'a jamais \u00e9t\u00e9 \n question de suspendre ", "start": 2396.6, "duration": 1.36}, {"text": " ce plan? ", "start": 2398.0, "duration": 4.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2402.72, "duration": 1.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Fesneau. ", "start": 2404.04, "duration": 3.96}, {"text": " - Marc Fesneau: Merci. ", "start": 2408.04, "duration": 4.16}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n il faut croire ", "start": 2412.24, "duration": 1.16}, {"text": " les faits. ", "start": 2413.44, "duration": 1.0}, {"text": " Je vais vous les \u00e9noncer. ", "start": 2414.48, "duration": 3.8}, {"text": " Sur la question des trait\u00e9s \n de libre-\u00e9change, ", "start": 2418.32, "duration": 1.36}, {"text": " le Mercosur, \n ce n'est pas ", "start": 2419.72, "duration": 1.0}, {"text": " parce que la France \n s'y est oppos\u00e9e ", "start": 2420.76, "duration": 1.36}, {"text": " que le trait\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 sign\u00e9. ", "start": 2422.16, "duration": 9.48}, {"text": " Cela a pos\u00e9 le principe \n d'une agriculture ", "start": 2431.68, "duration": 3.08}, {"text": " que nous voulons pas \n en France ", "start": 2434.8, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 l'ext\u00e9rieur \n de nos fronti\u00e8res. ", "start": 2436.0, "duration": 5.24}, {"text": " C'est la France \n qui s'est oppos\u00e9e ", "start": 2441.28, "duration": 1.16}, {"text": " au trait\u00e9 de libre-\u00e9change \n sur l'Australie. ", "start": 2442.48, "duration": 1.16}, {"text": " Ce sont les faits \n que nous avons sous les yeux. ", "start": 2443.68, "duration": 2.84}, {"text": " Sur la question \n de la simplification, ", "start": 2446.56, "duration": 1.16}, {"text": " c'est la m\u00eame chose. ", "start": 2447.76, "duration": 2.12}, {"text": " C'est vrai \n que c'\u00e9tait attendu ", "start": 2449.92, "duration": 1.96}, {"text": " depuis tr\u00e8s longtemps, \n mais les questions ", "start": 2451.92, "duration": 1.16}, {"text": " de simplification \n \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 ", "start": 2453.12, "duration": 1.0}, {"text": " sur la table. ", "start": 2454.16, "duration": 2.64}, {"text": " Il y a eu des d\u00e9lais \n de recours ", "start": 2456.84, "duration": 1.56}, {"text": " sur la question du curage. ", "start": 2458.44, "duration": 4.6}, {"text": " Cela va \u00eatre amen\u00e9 \n dans le droit commun ", "start": 2463.08, "duration": 1.56}, {"text": " et cela va permettre \n aux agriculteurs ", "start": 2464.68, "duration": 1.16}, {"text": " de pouvoir mettre \n en place des projets. ", "start": 2465.88, "duration": 3.44}, {"text": " Ils ne seront pas \n embourb\u00e9s ", "start": 2469.36, "duration": 1.0}, {"text": " dans des proc\u00e9dures juridiques. ", "start": 2470.4, "duration": 1.08}, {"text": " Sur la question \n de la surtransposition, ", "start": 2471.52, "duration": 1.16}, {"text": " nous avons pos\u00e9 un certain \n nombre d'actes. ", "start": 2472.72, "duration": 9.88}, {"text": " Nous aurons besoin \n d'en parler ", "start": 2482.64, "duration": 1.0}, {"text": " dans la loi \n de programmation agricole. ", "start": 2483.68, "duration": 8.48}, {"text": " Vous avez aussi parl\u00e9 \n de situations d'urgence. ", "start": 2492.2, "duration": 5.44}, {"text": " Dans votre d\u00e9partement, il y en a. ", "start": 2497.68, "duration": 5.36}, {"text": " Nous le faisons \n sur l'\u00e9levage, ", "start": 2503.08, "duration": 1.48}, {"text": " sur la MHE, \n sur la viticulture, ", "start": 2504.6, "duration": 1.16}, {"text": " sur le bio \n et sur beaucoup de sujets ", "start": 2505.8, "duration": 1.56}, {"text": " depuis des ann\u00e9es. ", "start": 2507.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2508.44, "duration": 1.0}, {"text": " Une r\u00e9ponse? ", "start": 2509.48, "duration": 1.0}, {"text": " - H\u00e9l\u00e8ne Laporte: \n Vous nous parlez ", "start": 2510.52, "duration": 1.16}, {"text": " des aides au niveau \n de la fili\u00e8re bovine. ", "start": 2511.72, "duration": 4.12}, {"text": " Il y a des aides \n qui sont annonc\u00e9es. ", "start": 2515.88, "duration": 1.56}, {"text": " J'ai des retours \n du Lot-et-Garonne. ", "start": 2517.48, "duration": 6.04}, {"text": " Il y a de trop nombreuses \n exclusions. ", "start": 2523.56, "duration": 1.36}, {"text": " La fili\u00e8re \n n'est pas suffisamment prot\u00e9g\u00e9e. ", "start": 2524.96, "duration": 1.16}, {"text": " Je tiens ces \u00e9l\u00e9ments \n \u00e0 votre disposition. ", "start": 2526.16, "duration": 3.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le ministre? ", "start": 2529.44, "duration": 5.44}, {"text": " - Marc Fesneau: \n Madame Laporte, ", "start": 2534.92, "duration": 1.92}, {"text": " vous trouverez \n toujours la porte ", "start": 2536.88, "duration": 1.08}, {"text": " du minist\u00e8re ouverte \n pour essayer ", "start": 2538.0, "duration": 6.84}, {"text": " de r\u00e9pondre \n \u00e0 des sujets pratiques. ", "start": 2544.88, "duration": 4.2}, {"text": " Nous regardons \n avec vigilance la question ", "start": 2549.12, "duration": 1.16}, {"text": " du d\u00e9ploiement des mesures \n sur l'\u00e9levage. ", "start": 2550.32, "duration": 1.16}, {"text": " Le guichet est ouvert \n depuis le 5 f\u00e9vrier. ", "start": 2551.52, "duration": 1.56}, {"text": " Il y a un certain \n nombre de gens ", "start": 2553.12, "duration": 1.56}, {"text": " qui s'y sont inscrits. ", "start": 2554.72, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 2556.28, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 2557.32, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est lev\u00e9e. ", "start": 2558.36, "duration": 3.12}]}