{"label": "politique", "transcript": [{"text": "ces \u00e9lections europ\u00e9ennes que la t\u00eate de", "start": 0.08, "duration": 4.12}, {"text": "liste ne soit pas assur\u00e9e par notre camp", "start": 1.92, "duration": 3.439}, {"text": "politique mais par un autre camp", "start": 4.2, "duration": 2.559}, {"text": "politique vous en connaissez beaucoup", "start": 5.359, "duration": 2.961}, {"text": "des responsables comme moi politiqu qui", "start": 6.759, "duration": 2.681}, {"text": "viennent vous dire vous avez propos\u00e9", "start": 8.32, "duration": 3.279}, {"text": "madame tousin on va on a propos\u00e9 aux", "start": 9.44, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9cologistes on a propos\u00e9 aux \u00e9cologistes", "start": 11.599, "duration": 4.401}, {"text": "d'assurer d'avoir la t\u00eate de liste on a", "start": 13.799, "duration": 4.361}, {"text": "proposer \u00e0 prendre en compte les", "start": 16.0, "duration": 3.92}, {"text": "rapports de force issus de l'\u00e9lection de", "start": 18.16, "duration": 3.76}, {"text": "2019 qui sont moins favorables que ce", "start": 19.92, "duration": 3.119}, {"text": "que nous avons \u00e0 l'heure actuelle dans", "start": 21.92, "duration": 3.24}, {"text": "les sondages donc vous voyez on a rendu", "start": 23.039, "duration": 3.601}, {"text": "les conditions possibles pourquoi on l'a", "start": 25.16, "duration": 3.48}, {"text": "fait c'est parce que c'est ce programme", "start": 26.64, "duration": 4.68}, {"text": "l\u00e0 sur lequel on a \u00e9lu 151 d\u00e9put\u00e9s \u00e0", "start": 28.64, "duration": 4.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale mais il a raison", "start": 31.32, "duration": 2.96}, {"text": "la Nupe est morte", "start": 32.64, "duration": 3.759}, {"text": "alors elle est pas morte vous savez on", "start": 34.28, "duration": 4.72}, {"text": "est ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale 90 % des", "start": 36.399, "duration": 4.881}, {"text": "votes de mes camarades \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 39.0, "duration": 3.84}, {"text": "nationale insoumis socialistes", "start": 41.28, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9cologistes et communistes et convergent", "start": 42.84, "duration": 4.08}, {"text": "et que la question qui nous est pos\u00e9e", "start": 45.32, "duration": 2.96}, {"text": "c'est est-ce qu'on laisse les cl\u00e9s du", "start": 46.92, "duration": 2.92}, {"text": "pays \u00e0 l'extr\u00eame droite ou est-ce que la", "start": 48.28, "duration": 3.32}, {"text": "gauche se retrousse les manches et se", "start": 49.84, "duration": 5.68}, {"text": "dit on pr\u00e9pare Lapr\u00e8s Macron justement", "start": 51.6, "duration": 3.92}]}