{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "l'ex Miss Univers iris mittenenard", "start": 0.0, "duration": 3.84}, {"text": "apparu avec des attels \u00e0 la Fashion Week", "start": 1.8, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 porter plainte pour violence contre", "start": 3.84, "duration": 3.039}, {"text": "son compagnon voici ce que l'on sait", "start": 5.48, "duration": 3.36}, {"text": "iris mittenenard 31 ans c'est donc une", "start": 6.879, "duration": 3.961}, {"text": "personnalit\u00e9 publique fran\u00e7aise ex Miss", "start": 8.84, "duration": 4.4}, {"text": "France et surtout ex Miss Univers 2016", "start": 10.84, "duration": 3.64}, {"text": "depuis quelques mois elle a entam\u00e9 une", "start": 13.24, "duration": 3.44}, {"text": "relation avec Bruno pela 22 ans le fils", "start": 14.48, "duration": 4.04}, {"text": "de l'homme d'affa Olivier pela et selon", "start": 16.68, "duration": 3.64}, {"text": "Le Parisien elle a d\u00e9cid\u00e9 ce mercredi", "start": 18.52, "duration": 3.32}, {"text": "matin de porter plainte pour violence", "start": 20.32, "duration": 3.32}, {"text": "contre lui iris Menard s'\u00e9tait notamment", "start": 21.84, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 ce mardi soir au d\u00e9fil\u00e9 Etam \u00e0", "start": 23.64, "duration": 3.92}, {"text": "Paris avec deux attels \u00e0 la main gauche", "start": 25.68, "duration": 3.64}, {"text": "Bruno pa a donc \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue", "start": 27.56, "duration": 3.4}, {"text": "ce mardi pour violence sur conjoint", "start": 29.32, "duration": 3.48}, {"text": "n'exc\u00e9dant pas 8 jours d'incapacit\u00e9", "start": 30.96, "duration": 3.68}, {"text": "totale de travail selon les informations", "start": 32.8, "duration": 3.56}, {"text": "du magazine Voici selon Le Parisien il", "start": 34.64, "duration": 3.919}, {"text": "s'agit de violence l\u00e9g\u00e8re et Iris Menard", "start": 36.36, "duration": 3.64}, {"text": "ne souhaitait pas porter plainte avant", "start": 38.559, "duration": 5.84}, {"text": "de changer d'avis ce mercredi matin", "start": 40.0, "duration": 4.399}]}