{"label": "politique", "transcript": [{"text": "est-ce que l'immigration est devenue une", "start": 0.04, "duration": 3.8}, {"text": "obsession europ\u00e9enne c'est une obsession", "start": 1.719, "duration": 4.68}, {"text": "des \u00c9tats qui composent l'Union", "start": 3.84, "duration": 5.32}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 la suite en particulier des", "start": 6.399, "duration": 4.561}, {"text": "d'\u00e9lections qui semblent porter au", "start": 9.16, "duration": 3.8}, {"text": "pouvoir \u00e0 chaque fois des partis qui", "start": 10.96, "duration": 4.24}, {"text": "fondent l'immigration le th\u00e8me principal", "start": 12.96, "duration": 4.079}, {"text": "on l'a vu encore r\u00e9cemment en Allemagne", "start": 15.2, "duration": 3.4}, {"text": "aux \u00e9lections r\u00e9gionales on l'a vu en", "start": 17.039, "duration": 3.48}, {"text": "Autriche o un parti d'extr\u00eame droite est", "start": 18.6, "duration": 3.96}, {"text": "arriv\u00e9 en t\u00eate c'est une premi\u00e8re donc", "start": 20.519, "duration": 3.961}, {"text": "oui c'est une obsession des partis", "start": 22.56, "duration": 3.68}, {"text": "politiques des \u00c9tats qui composent", "start": 24.48, "duration": 4.24}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne le th\u00e8me monte depuis", "start": 26.24, "duration": 3.76}, {"text": "des ann\u00e9es il monte en partie", "start": 28.72, "duration": 3.32}, {"text": "particulier sous l'impulsion de Georgia", "start": 30.0, "duration": 4.0}, {"text": "Meloni la pr\u00e9sidente du conseil des", "start": 32.04, "duration": 4.24}, {"text": "ministres italiens qui un parti disons", "start": 34.0, "duration": 3.92}, {"text": "post-fasciste on sait plus comment les", "start": 36.28, "duration": 3.48}, {"text": "appeler et bien s\u00fbr Victor Orban la", "start": 37.92, "duration": 3.88}, {"text": "nouveaut\u00e9 c'est que un grand nombre de", "start": 39.76, "duration": 4.4}, {"text": "pays se joignent \u00e0 \u00e0 cette \u00e9volution", "start": 41.8, "duration": 3.68}, {"text": "est-ce qu'aujourd'hui vous Dirz qu'il y", "start": 44.16, "duration": 3.12}, {"text": "a une forme de pens\u00e9e unique en mati\u00e8re", "start": 45.48, "duration": 3.68}, {"text": "d'immigration non par contre ce que", "start": 47.28, "duration": 3.919}, {"text": "j'observe c'est que nous avons un", "start": 49.16, "duration": 4.16}, {"text": "discours qui est assez hyst\u00e9ris\u00e9 autour", "start": 51.199, "duration": 3.761}, {"text": "de ces questions migratoire o\u00f9 on", "start": 53.32, "duration": 3.96}, {"text": "confond tout la migration l\u00e9gale la", "start": 54.96, "duration": 3.919}, {"text": "migration ill\u00e9gale o\u00f9 on narrive plus \u00e0", "start": 57.28, "duration": 3.64}, {"text": "cadrer les choses autrement que par le", "start": 58.879, "duration": 4.601}, {"text": "biais des peurs des amalgames migration", "start": 60.92, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9gale d\u00e9linquence o\u00f9 on se saisit tous", "start": 63.48, "duration": 4.16}, {"text": "les faits divers pour pouvoir s'opposer", "start": 65.4, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 un discours qui serait rationnel", "start": 67.64, "duration": 2.88}, {"text": "construit et on ne sait plus parler", "start": 69.04, "duration": 3.52}, {"text": "d'immigration par ses avantages on est", "start": 70.52, "duration": 3.639}, {"text": "en train de pousser l'Europe dans l'id\u00e9e", "start": 72.56, "duration": 3.199}, {"text": "d'un repli sur soi on va vieillir", "start": 74.159, "duration": 3.921}, {"text": "ensemble alors que qui pourrait oser", "start": 75.759, "duration": 4.081}, {"text": "vraiment dans dans un discours de v\u00e9rit\u00e9", "start": 78.08, "duration": 3.399}, {"text": "n est que par exemple les \u00e9tudiants", "start": 79.84, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9trangers donc immigration l\u00e9gale", "start": 81.479, "duration": 3.28}, {"text": "d'\u00e9tudiants participe au rayonnement de", "start": 82.799, "duration": 4.521}, {"text": "la France que les travailleurs \u00e9trangers", "start": 84.759, "duration": 4.841}, {"text": "on en a \u00e9norm\u00e9ment besoin qu' a un appel", "start": 87.32, "duration": 4.6}, {"text": "des patron en ce sens et donc on ne sait", "start": 89.6, "duration": 4.68}, {"text": "plus parler autrement que par ces", "start": 91.92, "duration": 4.479}, {"text": "amalgames et ce discours qui est", "start": 94.28, "duration": 4.24}, {"text": "d'opposition d'une \u00e9lite suppos\u00e9ment", "start": 96.399, "duration": 6.04}, {"text": "laxiste \u00e0 un un peuple d\u00e9class\u00e9 qui", "start": 98.52, "duration": 6.0}, {"text": "aurait peur de de voir son identit\u00e9", "start": 102.439, "duration": 3.921}, {"text": "culturelle diluer donc je crois qu'il", "start": 104.52, "duration": 3.36}, {"text": "faut remettre de la rationalit\u00e9 la", "start": 106.36, "duration": 2.68}, {"text": "migration c'est un mouvement qui est", "start": 107.88, "duration": 2.919}, {"text": "essentiellement sud- sudud on est face \u00e0", "start": 109.04, "duration": 3.399}, {"text": "un mouvement durable vu les d\u00e9sordres du", "start": 110.799, "duration": 3.521}, {"text": "monde qui est extr\u00eamement technique il", "start": 112.439, "duration": 3.36}, {"text": "faut qu'on puisse arriver \u00e0 poser des", "start": 114.32, "duration": 3.839}, {"text": "questions de gouvernance plus que d'\u00eatre", "start": 115.799, "duration": 4.721}, {"text": "dans un discours populiste risque d'\u00eatre", "start": 118.159, "duration": 3.96}, {"text": "un vrai pi\u00e8ge je pense \u00e0 l'Allemagne", "start": 120.52, "duration": 3.12}, {"text": "c'est un gouvernement de coalition de", "start": 122.119, "duration": 3.121}, {"text": "gauche qui a ferm\u00e9 les fronti\u00e8res au", "start": 123.64, "duration": 3.24}, {"text": "titre des accords de chengen c'est", "start": 125.24, "duration": 3.159}, {"text": "rappelle vo\u00e0 OLF Scholz le chancellier", "start": 126.88, "duration": 3.76}, {"text": "allemand a d\u00e9cid\u00e9 d\u00e9but septembre de", "start": 128.399, "duration": 4.2}, {"text": "remettre des contr\u00f4les dans ces dans ces", "start": 130.64, "duration": 4.16}, {"text": "fronti\u00e8res int\u00e9rieur et il l'a fait j'ai", "start": 132.599, "duration": 3.92}, {"text": "fait juste allusion apr\u00e8s notamment un", "start": 134.8, "duration": 3.04}, {"text": "fait d'hiver qui a marqu\u00e9 l'Allemagne", "start": 136.519, "duration": 3.601}, {"text": "enfin faitiv une attaque terroriste qui", "start": 137.84, "duration": 4.52}, {"text": "a fait trois morts et et et plusieurs", "start": 140.12, "duration": 4.759}, {"text": "bless\u00e9s et perp\u00e9tr\u00e9 par un Syrien qui", "start": 142.36, "duration": 4.48}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9bout\u00e9 du droit d'asile et", "start": 144.879, "duration": 4.121}, {"text": "qui \u00e9tait rest\u00e9 sur teritoire comment", "start": 146.84, "duration": 4.32}, {"text": "pourra-t-il rouvr les fronti\u00e8res puisque", "start": 149.0, "duration": 4.16}, {"text": "il a il a ferm\u00e9 donc c'est tous les 6", "start": 151.16, "duration": 3.6}, {"text": "mois il peut reconduire \u00e7a tous les 6", "start": 153.16, "duration": 2.76}, {"text": "mois c'est pr\u00e9vu dans les accords de", "start": 154.76, "duration": 4.44}, {"text": "Schengen mais il l' fait sur des motifs", "start": 155.92, "duration": 5.12}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 comment pourra-t-il un jour", "start": 159.2, "duration": 3.759}, {"text": "dire qu'il y a plus de risque de", "start": 161.04, "duration": 3.919}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 alors que personne n'est jamais", "start": 162.959, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 l'abri de du risque z\u00e9ro des des faits", "start": 164.959, "duration": 6.121}, {"text": "divers absolument tragiqu comme celui", "start": 168.959, "duration": 3.401}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 en Allemagne ou", "start": 171.08, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9cemment en France", "start": 172.36, "duration": 3.48}]}