{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "cil hanuna l'animateur ne touche pas \u00e0", "start": 0.0, "duration": 3.199}, {"text": "mon poste pourrait quitter le groupe", "start": 1.92, "duration": 3.24}, {"text": "Canal plus apr\u00e8s 12 ans de collaboration", "start": 3.199, "duration": 3.72}, {"text": "c'est ce qu' a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce weekend le", "start": 5.16, "duration": 3.519}, {"text": "journal Le Parisien alors derri\u00e8re tout", "start": 6.919, "duration": 4.201}, {"text": "cela il y a des d\u00e9cisions cruciales \u00e0", "start": 8.679, "duration": 4.761}, {"text": "comprendre et \u00e0 analyser et qui r\u00e9v\u00e8lent", "start": 11.12, "duration": 4.479}, {"text": "aussi beaucoup sur le syst\u00e8me m\u00e9diatique", "start": 13.44, "duration": 3.88}, {"text": "actuel et sur son fonctionnement salut", "start": 15.599, "duration": 3.201}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 17.32, "duration": 2.879}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous avez pass\u00e9 un bon", "start": 18.8, "duration": 3.2}, {"text": "weekend on est parti ensemble donc pour", "start": 20.199, "duration": 3.521}, {"text": "une nouvelle plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en", "start": 22.0, "duration": 3.599}, {"text": "une dizaine de minutes c'est donc ce", "start": 23.72, "duration": 4.0}, {"text": "samedi que le journal Le Parisien a", "start": 25.599, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette information qui a cr\u00e9\u00e9", "start": 27.72, "duration": 3.68}, {"text": "lesffit du une bombe dans le paysage", "start": 29.32, "duration": 4.12}, {"text": "audiovisuel fran\u00e7ais Cyril hanuna", "start": 31.4, "duration": 4.04}, {"text": "animateur donc de Touche pas \u00e0 mon poste", "start": 33.44, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9mission diffus\u00e9e depuis 2016 maintenant", "start": 35.44, "duration": 5.439}, {"text": "sur C8 C8 qui fait donc partie du groupe", "start": 38.079, "duration": 5.96}, {"text": "Canal+ pourrait quitter le groupe Canal+", "start": 40.879, "duration": 5.52}, {"text": "justement d'ici quelques mois selon une", "start": 44.039, "duration": 4.561}, {"text": "source proche du dossier le divorce", "start": 46.399, "duration": 4.68}, {"text": "entre Cyril hanuna et canalpus est", "start": 48.6, "duration": 4.88}, {"text": "in\u00e9vitable et ce alors que Touche pas \u00e0", "start": 51.079, "duration": 5.041}, {"text": "mon poste rassemble chaque soir 1,25", "start": 53.48, "duration": 4.16}, {"text": "million de personnes alors quand on sait", "start": 56.12, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e0 quel point les \u00e9missions de Cyril", "start": 57.64, "duration": 3.559}, {"text": "hanuna ont \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur de l'actualit\u00e9", "start": 59.399, "duration": 3.721}, {"text": "mais aussi du d\u00e9bat et de l'actualit\u00e9", "start": 61.199, "duration": 3.36}, {"text": "politique ces derniers mois avec la", "start": 63.12, "duration": 2.999}, {"text": "question notamment de la pr\u00e9sidentielle", "start": 64.559, "duration": 3.481}, {"text": "du traitement de l'actualit\u00e9 politique", "start": 66.119, "duration": 3.441}, {"text": "lors de ces \u00e9missions et bien c'est", "start": 68.04, "duration": 2.88}, {"text": "assez int\u00e9ressant d'analyser la", "start": 69.56, "duration": 3.04}, {"text": "situation aujourd'hui surtout que \u00e7a", "start": 70.92, "duration": 3.32}, {"text": "permet de mieux comprendre comment", "start": 72.6, "duration": 3.559}, {"text": "fonctionne l'attribution de cha\u00eenne de", "start": 74.24, "duration": 3.6}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision en France alors on va voir", "start": 76.159, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9videmment dans un instant ce que", "start": 77.84, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9pondent Canal Plus et Cyril anuna mais", "start": 79.0, "duration": 3.96}, {"text": "dans cet article du journal Le Parisien", "start": 81.0, "duration": 3.52}, {"text": "on apprend que le groupe Canal Plus", "start": 82.96, "duration": 3.799}, {"text": "devrait encore diffuser l'\u00e9mission Tous", "start": 84.52, "duration": 5.4}, {"text": "les jours jusqu'au 28 f\u00e9vrier 2025 mais", "start": 86.759, "duration": 5.64}, {"text": "pas au-del\u00e0 alors pourquoi cette date", "start": 89.92, "duration": 3.96}, {"text": "pour comprendre tout \u00e7a il faut revenir", "start": 92.399, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e0 l'actualit\u00e9 C derre semaine", "start": 93.88, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui \u00e9videmment avec les", "start": 95.68, "duration": 3.32}, {"text": "applications les t\u00e9l\u00e9vision connect\u00e9e et", "start": 97.04, "duration": 3.759}, {"text": "cetera \u00e7a a tendance \u00e0 \u00e9voluer mais il y", "start": 99.0, "duration": 3.64}, {"text": "a tout de m\u00eame beaucoup de personnes qui", "start": 100.799, "duration": 3.521}, {"text": "regardent encore la t\u00e9l\u00e9vision via ce", "start": 102.64, "duration": 3.36}, {"text": "que l'on appelle les fr\u00e9quences de la", "start": 104.32, "duration": 3.839}, {"text": "TNT ces fr\u00e9quences elles appartiennent \u00e0", "start": 106.0, "duration": 4.439}, {"text": "l'\u00c9tat et elle va les attribuer", "start": 108.159, "duration": 4.201}, {"text": "gratuitement sous certaines conditions \u00e0", "start": 110.439, "duration": 3.64}, {"text": "des groupes qui vont donc diffuser sur", "start": 112.36, "duration": 3.32}, {"text": "ses fr\u00e9quences plus pr\u00e9cis\u00e9ment c'est", "start": 114.079, "duration": 3.201}, {"text": "l'arcom donc le gendarme de", "start": 115.68, "duration": 3.2}, {"text": "l'audiovisuel en quelque sorte c'est le", "start": 117.28, "duration": 4.28}, {"text": "nouveau nom du sa qui les attribu et l\u00e0", "start": 118.88, "duration": 4.239}, {"text": "il y avait une \u00e9chance assez importante", "start": 121.56, "duration": 3.72}, {"text": "puisque les contrats de 15 cha\u00eenes de la", "start": 123.119, "duration": 5.441}, {"text": "TNT avec l'arcom se finissaient en 2025", "start": 125.28, "duration": 5.199}, {"text": "il y avait donc un appel \u00e0 candidature", "start": 128.56, "duration": 3.72}, {"text": "ces derniers mois canal plus avait", "start": 130.479, "duration": 4.001}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 un dossier pour tenter de garder", "start": 132.28, "duration": 4.679}, {"text": "la fr\u00e9quence de C8 et donc garder cette", "start": 134.48, "duration": 4.72}, {"text": "cha\u00eene C8 sauf que d'autres groupes que", "start": 136.959, "duration": 3.761}, {"text": "ce soit des bo\u00eetes de production des", "start": 139.2, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00e9dias et cetera ont d\u00e9pos\u00e9 eux aussi", "start": 140.72, "duration": 3.879}, {"text": "des dossiers pour dire \u00e0 l'arcom non non", "start": 142.84, "duration": 3.96}, {"text": "faut nous choisir plut\u00f4t que Canal Plus", "start": 144.599, "duration": 4.041}, {"text": "pour donc prendre cette fr\u00e9quence alors", "start": 146.8, "duration": 3.28}, {"text": "je vous l' fais court toute fa\u00e7on on a a", "start": 148.64, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 sur la cha\u00eene au mois de", "start": 150.08, "duration": 3.68}, {"text": "juillet l'arcom a d\u00e9cid\u00e9 de ne plus", "start": 151.36, "duration": 4.92}, {"text": "attribuer de fr\u00e9quence \u00e0 C8 la cha\u00eene", "start": 153.76, "duration": 4.8}, {"text": "devrait donc dispara\u00eetre de la TNT d\u00e8s", "start": 156.28, "duration": 4.679}, {"text": "le 28 f\u00e9vrier 2025 la raison qui est", "start": 158.56, "duration": 4.759}, {"text": "avanc\u00e9e c'est que C8 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 160.959, "duration": 4.681}, {"text": "condamn\u00e9 \u00e0 des amendes par l'arcom pour", "start": 163.319, "duration": 4.041}, {"text": "des propos pol\u00e9miqu ou encore pour", "start": 165.64, "duration": 3.4}, {"text": "diff\u00e9rents scandales des pol\u00e9miques et", "start": 167.36, "duration": 3.44}, {"text": "des d\u00e9rapages qui ont notamment eu lieu", "start": 169.04, "duration": 3.68}, {"text": "dans l'\u00e9mission de Cyril hanuna pour", "start": 170.8, "duration": 4.0}, {"text": "vous donner un ordre de grandur en 8 ans", "start": 172.72, "duration": 5.64}, {"text": "C8 a accumul\u00e9 7,6 millions d'euros de", "start": 174.8, "duration": 5.719}, {"text": "sanction \u00e0 la suite de scandale survenu", "start": 178.36, "duration": 4.0}, {"text": "sur le plateau de TPMP et si jamais vous", "start": 180.519, "duration": 3.321}, {"text": "voulez plus d'information sur tout \u00e7a je", "start": 182.36, "duration": 3.239}, {"text": "vous renvoie donc aux actu du jour qu'on", "start": 183.84, "duration": 3.759}, {"text": "avait publi\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque orors selon le", "start": 185.599, "duration": 3.681}, {"text": "journal Le Parisien les dirigeants du", "start": 187.599, "duration": 3.72}, {"text": "groupe Canal Plus tiendrai donc Cyril", "start": 189.28, "duration": 4.4}, {"text": "hanuna pour responsable de la fermeture", "start": 191.319, "duration": 4.28}, {"text": "de leur cha\u00eene C8 et le milliardaire", "start": 193.68, "duration": 3.839}, {"text": "Vincent Bolor\u00e9 qui d\u00e9tient le groupe", "start": 195.599, "duration": 4.72}, {"text": "Canal plus lui en voudrait \u00e9norm\u00e9ment", "start": 197.519, "duration": 4.64}, {"text": "selon le journal \u00e0 noter au passage que", "start": 200.319, "duration": 4.161}, {"text": "C8 tout comme nrg12 d'ailleurs qui", "start": 202.159, "duration": 4.121}, {"text": "devrait aussi dispara\u00eetre de la TNT", "start": 204.48, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9but 2025 ont saisit le Conseil d'\u00c9tat", "start": 206.28, "duration": 4.12}, {"text": "donc la plus haute juridiction", "start": 208.92, "duration": 3.64}, {"text": "administrative en France pour contester", "start": 210.4, "duration": 4.24}, {"text": "cette d\u00e9cision de l'arcom il s'agit de", "start": 212.56, "duration": 3.92}, {"text": "la seule juridiction qui serait capable", "start": 214.64, "duration": 4.159}, {"text": "de contredire l'arcom sur cette d\u00e9cision", "start": 216.48, "duration": 4.28}, {"text": "un retour qui doit \u00eatre rendu d'ici \u00e0", "start": 218.799, "duration": 3.841}, {"text": "fin novembre donc on en reparlera", "start": 220.76, "duration": 3.92}, {"text": "probablement d'ici quelques semaines C8", "start": 222.64, "duration": 4.0}, {"text": "a donc encore une petite chance d'\u00eatre", "start": 224.68, "duration": 3.68}, {"text": "sauv\u00e9 mais si ce n'est pas le cas et", "start": 226.64, "duration": 4.04}, {"text": "bien quel est donc l'avenir de TPMP et", "start": 228.36, "duration": 4.239}, {"text": "de Cyril Hanouna au sein du groupe Canal", "start": 230.68, "duration": 4.68}, {"text": "plus alors d\u00e9j\u00e0 concernant TPMP sur C8", "start": 232.599, "duration": 4.521}, {"text": "un interlocuteur proche du dossier a", "start": 235.36, "duration": 3.239}, {"text": "indiqu\u00e9 au journal Le Parisien que", "start": 237.12, "duration": 3.959}, {"text": "l'\u00e9mission pourrait m\u00eame s'arr\u00eater avant", "start": 238.599, "duration": 4.92}, {"text": "fin f\u00e9vrier et prendre fin d\u00e8s le 20", "start": 241.079, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9cembre selon lui les mois de janvier", "start": 243.519, "duration": 3.8}, {"text": "f\u00e9vrier sont les mois les plus calmes en", "start": 245.28, "duration": 4.0}, {"text": "terme de recette publicitaire il y", "start": 247.319, "duration": 3.881}, {"text": "aurait donc peu d'int\u00e9r\u00eat \u00e0 diffuser", "start": 249.28, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9mission sur cette p\u00e9riode pour", "start": 251.2, "duration": 3.44}, {"text": "l'arr\u00eater de mois plus tard alors sur ce", "start": 252.76, "duration": 3.36}, {"text": "point on a des nouvelles information le", "start": 254.64, "duration": 3.48}, {"text": "patron de Canal Plus ger\u00e9rald Briss riv\u00e9", "start": 256.12, "duration": 4.32}, {"text": "a r\u00e9agi ce dimanche directement sur X il", "start": 258.12, "duration": 4.24}, {"text": "a affirm\u00e9 que Cyril Hanouna resterait \u00e0", "start": 260.44, "duration": 4.24}, {"text": "son poste je cite jusqu'au dernier jour", "start": 262.36, "duration": 5.16}, {"text": "o\u00f9 la fr\u00e9quence de C8 le permettra soit", "start": 264.68, "duration": 5.28}, {"text": "le 28 f\u00e9vrier 2025 mais l'autre question", "start": 267.52, "duration": 3.88}, {"text": "qui se pose c'est donc de savoir si", "start": 269.96, "duration": 3.959}, {"text": "apr\u00e8s cette date l\u00e0 et bien TPMP sera", "start": 271.4, "duration": 4.88}, {"text": "bascul\u00e9 sur une autre cha\u00eene du groupe", "start": 273.919, "duration": 4.361}, {"text": "Canal plus comme la cha\u00eene Canal+", "start": 276.28, "duration": 4.72}, {"text": "elle-m\u00eame ou encore C news ou encore C", "start": 278.28, "duration": 4.24}, {"text": "stars et bien d'apr\u00e8s le journal Le", "start": 281.0, "duration": 4.0}, {"text": "Parisien cela semble peu probable ces", "start": 282.52, "duration": 4.119}, {"text": "projets de basculer sur Canal plus", "start": 285.0, "duration": 4.16}, {"text": "d'arriver en soir\u00e9e sur C news aurait", "start": 286.639, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 selon le journal et", "start": 289.16, "duration": 3.4}, {"text": "c'est donc des informations \u00e0 prendre", "start": 291.039, "duration": 3.121}, {"text": "avec beaucoup de pincettes quant \u00e0 C", "start": 292.56, "duration": 3.199}, {"text": "star qui est donc une autre cha\u00eene du", "start": 294.16, "duration": 3.599}, {"text": "groupe Canal plus un proche du dossier", "start": 295.759, "duration": 3.961}, {"text": "rappelle au parisiens que la cha\u00eene", "start": 297.759, "duration": 4.16}, {"text": "consacr\u00e9 50 % de son temps d'antenne \u00e0", "start": 299.72, "duration": 3.68}, {"text": "des programmes musicaux pour dire les", "start": 301.919, "duration": 2.601}, {"text": "choses simplement il y aurait", "start": 303.4, "duration": 3.12}, {"text": "potentiellement une question d'arbitrage", "start": 304.52, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9ditorial sur cette cha\u00eene et c'est pas", "start": 306.52, "duration": 3.88}, {"text": "assur\u00e9 donc que tespmp puisse venir sur", "start": 308.52, "duration": 3.56}, {"text": "ces stars d'autant plus qu'il y a aussi", "start": 310.4, "duration": 3.359}, {"text": "des questions potentielles de budget bon", "start": 312.08, "duration": 3.119}, {"text": "apr\u00e8s pour bien nuancer en tout cas", "start": 313.759, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9ciser tout \u00e7a faut noter que le", "start": 315.199, "duration": 3.481}, {"text": "Groupe Canal Plus et Cyril hanuna sont", "start": 316.639, "duration": 4.28}, {"text": "officiellement li\u00e9s jusqu'en juin 2026", "start": 318.68, "duration": 3.799}, {"text": "par un contrat de 30 million d'euros par", "start": 320.919, "duration": 3.241}, {"text": "saison en cas de rupture anticip\u00e9 il y", "start": 322.479, "duration": 2.961}, {"text": "aurait potentiellement une question", "start": 324.16, "duration": 3.159}, {"text": "d'indemnisation financi\u00e8re mais c'est un", "start": 325.44, "duration": 3.36}, {"text": "autre sujet alors tr\u00e8s rapidement avant", "start": 327.319, "duration": 2.72}, {"text": "de passer aux autres sujets que", "start": 328.8, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9pondent Canal+ et Cyril Hanouna je le", "start": 330.039, "duration": 3.801}, {"text": "disais ce dimanche le directeur g\u00e9n\u00e9ral", "start": 332.12, "duration": 4.28}, {"text": "de Canal Plus France a r\u00e9agi sur X il a", "start": 333.84, "duration": 4.359}, {"text": "dit d\u00e9ployer tous ses effort pour", "start": 336.4, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9server la pr\u00e9sence de Cyril hanuna", "start": 338.199, "duration": 4.201}, {"text": "sur ses antennes apr\u00e8s l'arr\u00eat annonc\u00e9", "start": 340.28, "duration": 4.24}, {"text": "de C8 donc potentiellement sur une autre", "start": 342.4, "duration": 4.04}, {"text": "cha\u00eene du groupe Canal plus il a par", "start": 344.52, "duration": 3.84}, {"text": "ailleurs d\u00e9menti un divorce entre le", "start": 346.44, "duration": 3.759}, {"text": "groupe et l'animateur selon lui il y a", "start": 348.36, "duration": 3.08}, {"text": "des discussions qui sont en cours pour", "start": 350.199, "duration": 2.921}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 son avenir mais il n'y a", "start": 351.44, "duration": 3.36}, {"text": "rien d'arr\u00eater \u00e7a montre donc qu'il y a", "start": 353.12, "duration": 3.079}, {"text": "des discussion en cours il y a pas non", "start": 354.8, "duration": 3.08}, {"text": "plus une garantie d'accueil sur une", "start": 356.199, "duration": 3.72}, {"text": "autre cha\u00eene du groupe Du c\u00f4t\u00e9 de cyil", "start": 357.88, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sentateur devrait s'exprimer sur ce", "start": 359.919, "duration": 3.241}, {"text": "sujet lundi soir dans son \u00e9mission", "start": 361.44, "duration": 3.16}, {"text": "d'apr\u00e8s le journal Le Parisien il", "start": 363.16, "duration": 3.479}, {"text": "travaillerait d\u00e9j\u00e0 en secret sur un", "start": 364.6, "duration": 3.879}, {"text": "nouveau projet une plateforme num\u00e9rique", "start": 366.639, "duration": 3.321}, {"text": "qui proposerait plusieurs de ses", "start": 368.479, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9missions sur Internet dont t PMP bref", "start": 369.96, "duration": 3.56}, {"text": "sa propre plateforme qu'il irait", "start": 372.12, "duration": 2.96}, {"text": "construire mais ce serait une id\u00e9e", "start": 373.52, "duration": 2.76}, {"text": "actuellement dans tous les cas \u00e7a nous", "start": 375.08, "duration": 2.44}, {"text": "semble int\u00e9ressant de faire un petit", "start": 376.28, "duration": 2.919}, {"text": "point rapide sur le sujet \u00e9tant donn\u00e9", "start": 377.52, "duration": 3.36}, {"text": "encore une fois l'impact de Touche pas \u00e0", "start": 379.199, "duration": 3.521}, {"text": "mon poste dans le paysage m\u00e9diatique", "start": 380.88, "duration": 3.56}, {"text": "mais aussi d'un point de vue politique", "start": 382.72, "duration": 3.36}, {"text": "on a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion d'en parler ces", "start": 384.44, "duration": 2.84}, {"text": "derniers mois je vous laisse avec", "start": 386.08, "duration": 2.92}, {"text": "Blanche pour le reste de l'actualit\u00e9 et", "start": 387.28, "duration": 3.72}, {"text": "je reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 389.0, "duration": 3.72}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 391.0, "duration": 3.759}, {"text": "info l'\u00c9tat fran\u00e7ais va entrer au", "start": 392.72, "duration": 4.12}, {"text": "capital de la filiale du groupe Sanofi", "start": 394.759, "duration": 4.041}, {"text": "opellaa qui produit notamment le", "start": 396.84, "duration": 3.72}, {"text": "dolipran concr\u00e8tement \u00e7a signifie que", "start": 398.8, "duration": 3.2}, {"text": "l'\u00c9tat va d\u00e9tenir une petite partie", "start": 400.56, "duration": 3.88}, {"text": "d'opellaa autour de 2 % qui va lui", "start": 402.0, "duration": 4.16}, {"text": "permettre de v\u00e9rifier que les conditions", "start": 404.44, "duration": 3.879}, {"text": "demand\u00e9es lors du rachat sont respect\u00e9es", "start": 406.16, "duration": 3.2}, {"text": "vous en parlez la semaine derni\u00e8re", "start": 408.319, "duration": 3.361}, {"text": "sanofice appr\u00eate \u00e0 c\u00e9der opella au fond", "start": 409.36, "duration": 4.839}, {"text": "am\u00e9ricain CDNR l'accord est en train", "start": 411.68, "duration": 4.48}, {"text": "d'\u00eatre fidalis\u00e9 cette annonce avait cr\u00e9\u00e9", "start": 414.199, "duration": 3.601}, {"text": "une vive \u00e9motion en France face \u00e0 la", "start": 416.16, "duration": 3.64}, {"text": "possibilit\u00e9 d'une d\u00e9localisation la", "start": 417.8, "duration": 3.76}, {"text": "production du doliprane \u00e0 not\u00e9 qu'un", "start": 419.8, "duration": 4.0}, {"text": "fond fran\u00e7ais PAI Partners a fait une", "start": 421.56, "duration": 3.96}, {"text": "contre-offre \u00e0 Sanofi la semaine", "start": 423.8, "duration": 3.44}, {"text": "derni\u00e8re cela dit Sanofi vient de", "start": 425.52, "duration": 3.959}, {"text": "confirm\u00e9 ce lundi \u00eatre en n\u00e9gociation", "start": 427.24, "duration": 4.2}, {"text": "exclusive avec le fond am\u00e9ricain la", "start": 429.479, "duration": 3.641}, {"text": "vente devrait donc \u00e0 priori bien avoir", "start": 431.44, "duration": 3.479}, {"text": "lieu et donc les conditions demand\u00e9es", "start": 433.12, "duration": 3.68}, {"text": "par l'\u00e9tat fran\u00e7ais porte notamment sur", "start": 434.919, "duration": 3.641}, {"text": "les emplois dans les laboratoires la", "start": 436.8, "duration": 3.119}, {"text": "production du m\u00e9dicament et", "start": 438.56, "duration": 2.759}, {"text": "l'approvisionnement en France le", "start": 439.919, "duration": 3.081}, {"text": "dolipran \u00e9tant l'un des m\u00e9dicaments les", "start": 441.319, "duration": 3.56}, {"text": "plus utilis\u00e9s dans le pays Sanofi", "start": 443.0, "duration": 3.08}, {"text": "restera aussi un actionnaire", "start": 444.879, "duration": 3.0}, {"text": "significatif aupr\u00e8s d'opellaa mais ne", "start": 446.08, "duration": 3.679}, {"text": "sera plus majoritaire deuxi\u00e8me info le", "start": 447.879, "duration": 3.961}, {"text": "couvre-feu de 22h \u00e0 5h en", "start": 449.759, "duration": 3.521}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie un territoire", "start": 451.84, "duration": 3.28}, {"text": "d'outrem\u00e8 fran\u00e7ais situ\u00e9 dans l'oc\u00e9an", "start": 453.28, "duration": 4.4}, {"text": "Pacifique va \u00eatre prolong\u00e9 jusqu'au 4", "start": 455.12, "duration": 4.16}, {"text": "novembre en fait l'archipel fait face \u00e0", "start": 457.68, "duration": 3.32}, {"text": "une crise assez importante depuis mai", "start": 459.28, "duration": 3.759}, {"text": "li\u00e9e \u00e0 une r\u00e9forme \u00e9lectorale contest\u00e9e", "start": 461.0, "duration": 3.8}, {"text": "par les ind\u00e9pendantistes \u00e0 son annonce", "start": 463.039, "duration": 3.481}, {"text": "en mai la r\u00e9forme avait donn\u00e9 lieu \u00e0 un", "start": 464.8, "duration": 3.0}, {"text": "grand mouvement de protestation en", "start": 466.52, "duration": 2.84}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie ainsi qu'\u00e0 des", "start": 467.8, "duration": 2.839}, {"text": "violences urbaines des mesures", "start": 469.36, "duration": 2.64}, {"text": "administratives ont donc \u00e9t\u00e9 mises en", "start": 470.639, "duration": 3.0}, {"text": "place dont un couvre-feu mais aussi", "start": 472.0, "duration": 3.8}, {"text": "l'interdiction du port du transport et", "start": 473.639, "duration": 3.96}, {"text": "de l'utilisation d'armes \u00e0 feu sans", "start": 475.8, "duration": 3.839}, {"text": "motif l\u00e9gitime elle limite aussi la", "start": 477.599, "duration": 3.401}, {"text": "d'alcool et de carburant en tout cas le", "start": 479.639, "duration": 3.041}, {"text": "Premier ministre Michel Barnier a", "start": 481.0, "duration": 3.879}, {"text": "annonc\u00e9 d\u00e9but octobre l'abandon de cette", "start": 482.68, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9forme on vous tiendra au courant", "start": 484.879, "duration": 3.121}, {"text": "trois\u00e8me info Isra\u00ebl a annonc\u00e9 ce", "start": 486.36, "duration": 3.279}, {"text": "dimanche avoir commenc\u00e9 des attaques au", "start": 488.0, "duration": 3.72}, {"text": "Liban visant je cite le pouvoir", "start": 489.639, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9conomique du hzbollah pour endommager", "start": 491.72, "duration": 4.039}, {"text": "la confiance des combattants dans leur", "start": 494.159, "duration": 3.361}, {"text": "organisation le but d'Isra\u00ebl c'est en", "start": 495.759, "duration": 3.201}, {"text": "fait d'emp\u00eacher le hzbola de se", "start": 497.52, "duration": 3.16}, {"text": "reconstruire une fois la guerre finie et", "start": 498.96, "duration": 3.239}, {"text": "donc de frapper le groupe libanais", "start": 500.68, "duration": 3.16}, {"text": "durablement ces attaques vont viser des", "start": 502.199, "duration": 3.481}, {"text": "unit\u00e9s \u00e9conomiques du hzbollah en", "start": 503.84, "duration": 4.039}, {"text": "particulier les branches de card Alassan", "start": 505.68, "duration": 3.88}, {"text": "une soci\u00e9t\u00e9 financi\u00e8re implant\u00e9e au", "start": 507.879, "duration": 3.401}, {"text": "Liban et qui est accus\u00e9 de soutenir le", "start": 509.56, "duration": 3.359}, {"text": "hzbolah \u00e0 not\u00e9 d'ailleurs sur ce sujet", "start": 511.28, "duration": 3.28}, {"text": "des frappes au Liban que les casques", "start": 512.919, "duration": 3.12}, {"text": "bleus donc les soldats de maintien de la", "start": 514.56, "duration": 3.44}, {"text": "paix de l'ONU au Liban affirme que", "start": 516.039, "duration": 4.081}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment", "start": 518.0, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9truit une tour d'observation d'une de", "start": 520.12, "duration": 3.719}, {"text": "leurs positions en parall\u00e8le Isra\u00ebl", "start": 522.24, "duration": 3.0}, {"text": "poursuit ses bombardements sur la bande", "start": 523.839, "duration": 3.201}, {"text": "de Gaza plusieurs dizaines de personnes", "start": 525.24, "duration": 4.4}, {"text": "auraient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es \u00e0 beitla et \u00e0 Jabalya", "start": 527.04, "duration": 4.64}, {"text": "au nord de Gaza selon le minist\u00e8re de la", "start": 529.64, "duration": 3.56}, {"text": "Sant\u00e9 palestinien des chiffres que", "start": 531.68, "duration": 3.44}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne conteste en tout cas", "start": 533.2, "duration": 3.72}, {"text": "l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 a", "start": 535.12, "duration": 3.68}, {"text": "annonc\u00e9 ce lundi que 1000 enfants et", "start": 536.92, "duration": 4.24}, {"text": "femmes bless\u00e9 malade allait \u00eatre \u00e9vacu\u00e9", "start": 538.8, "duration": 4.24}, {"text": "de Gaza dans les prochains mois suite \u00e0", "start": 541.16, "duration": 3.6}, {"text": "un accord avec Isra\u00ebl ils seront envoy\u00e9s", "start": 543.04, "duration": 3.28}, {"text": "dans des pays de l'Union europ\u00e9enne avec", "start": 544.76, "duration": 3.8}, {"text": "l'aide de l'OMS 4e actu l'enseigne", "start": 546.32, "duration": 3.44}, {"text": "fran\u00e7aise de grande distribution", "start": 548.56, "duration": 3.44}, {"text": "Carrefour est accus\u00e9e de travail forc\u00e9", "start": 549.76, "duration": 4.639}, {"text": "en Arabie Saoudite par l'ONG Amnesty", "start": 552.0, "duration": 3.76}, {"text": "internationale c'est ce qu'on r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "start": 554.399, "duration": 3.401}, {"text": "France Inter l'AFP et France m\u00e9ia monde", "start": 555.76, "duration": 3.4}, {"text": "ce lundi en fait ces accusations", "start": 557.8, "duration": 3.039}, {"text": "concernent une franchise saoudienne du", "start": 559.16, "duration": 4.04}, {"text": "groupe appel\u00e9 Majid alfuim qui emploie", "start": 560.839, "duration": 4.041}, {"text": "entre 2000 et 3000 personnes en Arabie", "start": 563.2, "duration": 3.879}, {"text": "Saoudite l'ONG accuse la franchise de", "start": 564.88, "duration": 4.16}, {"text": "pratiquer une r\u00e9mun\u00e9ration insuffisante", "start": 567.079, "duration": 4.041}, {"text": "des des heures de travail excessives et", "start": 569.04, "duration": 4.08}, {"text": "une culture de la peur chez ses employ\u00e9s", "start": 571.12, "duration": 3.6}, {"text": "en particulier chez les migrants selon", "start": 573.12, "duration": 3.0}, {"text": "le rapport je cite dans les magasins", "start": 574.72, "duration": 2.799}, {"text": "Carrefour les travailleurs ne sont pas", "start": 576.12, "duration": 3.08}, {"text": "trait\u00e9s comme des humains une vingtaine", "start": 577.519, "duration": 3.521}, {"text": "d'anciens employ\u00e9s y t\u00e9moignent citant", "start": 579.2, "duration": 3.24}, {"text": "des journ\u00e9es de travail pouvant aller", "start": 581.04, "duration": 3.479}, {"text": "jusqu'\u00e0 plus de 16h l'annulation", "start": 582.44, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re de leur seul jour de repos par", "start": 584.519, "duration": 3.281}, {"text": "semaine ou encore des heures", "start": 586.279, "duration": 3.161}, {"text": "suppl\u00e9mentaires non pay\u00e9es Carrefour a", "start": 587.8, "duration": 3.279}, {"text": "indiqu\u00e9 \u00e0 la FP avoir lanc\u00e9 une enqu\u00eate", "start": 589.44, "duration": 3.399}, {"text": "interne qui n' je cite pas confirmer\u00e9", "start": 591.079, "duration": 3.361}, {"text": "les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9sign\u00e9 par l'alerte", "start": 592.839, "duration": 3.281}, {"text": "d'amnestie mais a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 d'autres", "start": 594.44, "duration": 3.04}, {"text": "probl\u00e8mes qui auraient \u00e9t\u00e9 corrig\u00e9s", "start": 596.12, "duration": 3.92}, {"text": "depuis 5\u00e8 actu la Moldavie un pays situ\u00e9", "start": 597.48, "duration": 4.24}, {"text": "entre la Roumanie et l'Ukraine a", "start": 600.04, "duration": 3.84}, {"text": "organis\u00e9 ce weekend un r\u00e9f\u00e9rendum pour", "start": 601.72, "duration": 4.28}, {"text": "savoir s'il fallait inscrire ou non", "start": 603.88, "duration": 4.56}, {"text": "l'objectif d'entr\u00e9e du pays dans l'UE", "start": 606.0, "duration": 4.32}, {"text": "dans la Constitution qui est la norme", "start": 608.44, "duration": 3.639}, {"text": "supr\u00eame du pays selon les r\u00e9sultats", "start": 610.32, "duration": 3.92}, {"text": "presque d\u00e9finitifs publi\u00e9s ce lundi le", "start": 612.079, "duration": 5.481}, {"text": "Wii a emport\u00e9 avec 50,17 % des voix donc", "start": 614.24, "duration": 4.96}, {"text": "c'est un scrutin tr\u00e8s serr\u00e9 la", "start": 617.56, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Moldavie Maya sandou", "start": 619.2, "duration": 3.639}, {"text": "qui est favorable \u00e0 l'int\u00e9gration de son", "start": 621.44, "duration": 3.56}, {"text": "pays dans l' a d\u00e9nonc\u00e9 je cite une", "start": 622.839, "duration": 3.641}, {"text": "attaque sans pr\u00e9c\u00e9dent contre la", "start": 625.0, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9mocratie selon elle des groupes", "start": 626.48, "duration": 3.88}, {"text": "criminels agissant de concert avec des", "start": 628.279, "duration": 4.041}, {"text": "forces \u00e9trang\u00e8res hostiles aux int\u00e9r\u00eats", "start": 630.36, "duration": 4.039}, {"text": "nationaux de la Moldavie aurait tent\u00e9", "start": 632.32, "duration": 3.8}, {"text": "d'influencer les r\u00e9sultats de l'\u00e9lection", "start": 634.399, "duration": 3.721}, {"text": "pour pi\u00e9ger le pays dans l'incertitude", "start": 636.12, "duration": 3.8}, {"text": "et l'instabilit\u00e9 en fait la Russie est", "start": 638.12, "duration": 3.56}, {"text": "accus\u00e9e d'ing\u00e9rence selon le parquet", "start": 639.92, "duration": 3.44}, {"text": "antiorruption moldave la Russie aurait", "start": 641.68, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9bours\u00e9 au moins 15 millions d'euros", "start": 643.36, "duration": 3.96}, {"text": "dans diverses op\u00e9rations visant \u00e0", "start": 645.2, "duration": 3.639}, {"text": "perturber le r\u00e9f\u00e9rendum et la", "start": 647.32, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sidentielle moldave de son c\u00f4t\u00e9 la", "start": 648.839, "duration": 3.601}, {"text": "Russie rejette ses accusations \u00e0 noter", "start": 650.68, "duration": 3.279}, {"text": "qu'en parall\u00e8le la Moldavie tenait ce", "start": 652.44, "duration": 3.04}, {"text": "weekend le premier tour de son \u00e9lection", "start": 653.959, "duration": 3.801}, {"text": "pr\u00e9sidentielle Maria sandou candidate \u00e0", "start": 655.48, "duration": 4.32}, {"text": "sa r\u00e9\u00e9lection est arriv\u00e9e en t\u00eate avec", "start": 657.76, "duration": 3.8}, {"text": "38 % des voix et on termine avec cette", "start": 659.8, "duration": 4.039}, {"text": "actu la COP 16 biodiversit\u00e9 une", "start": 661.56, "duration": 3.76}, {"text": "conf\u00e9rence des Nations Unies sur la", "start": 663.839, "duration": 3.601}, {"text": "biodiversit\u00e9 s'est ouverte ce lundi \u00e0", "start": 665.32, "duration": 4.72}, {"text": "Kali en Colombie et elle durera jusqu'au", "start": 667.44, "duration": 4.24}, {"text": "1er novembre alors attention il ne faut", "start": 670.04, "duration": 3.479}, {"text": "pas confondre cet \u00e9v\u00e9nement avec la COP", "start": 671.68, "duration": 3.24}, {"text": "29 qui aura lieu en novembre en", "start": 673.519, "duration": 3.161}, {"text": "azerba\u00efjan les deux \u00e9v\u00e9nements ont le", "start": 674.92, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00eame nom et sont r\u00e9alis\u00e9s dans des buts", "start": 676.68, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9cologiques mais il ne traitent pas des", "start": 678.56, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eames sujets le but de cette COP 16", "start": 680.079, "duration": 2.921}, {"text": "c'est de mettre en place des mesures", "start": 681.8, "duration": 3.44}, {"text": "visant \u00e0 prot\u00e9ger la biodiversit\u00e9 dans", "start": 683.0, "duration": 4.12}, {"text": "un but \u00e9cologique cette \u00e9dition va", "start": 685.24, "duration": 4.12}, {"text": "servir en particulier \u00e0 faire un bilan", "start": 687.12, "duration": 4.399}, {"text": "d'\u00e9tape de l'accord de kmin Montr\u00e9al qui", "start": 689.36, "duration": 4.52}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 pris en 2022 cet accord pr\u00e9voyait", "start": 691.519, "duration": 4.081}, {"text": "23 objectifs de sauvegarde de la", "start": 693.88, "duration": 4.24}, {"text": "biodiversit\u00e9 \u00e0 horizon 2030 comme le", "start": 695.6, "duration": 4.72}, {"text": "fait de prot\u00e9ger 30 % des terres et M ou", "start": 698.12, "duration": 4.159}, {"text": "de r\u00e9duire de moiti\u00e9 les pesticides on", "start": 700.32, "duration": 3.759}, {"text": "verra ce qui sera d\u00e9cid\u00e9 merci beaucoup", "start": 702.279, "duration": 3.36}, {"text": "blanche alors pas de questions du jour", "start": 704.079, "duration": 2.841}, {"text": "aujourd'hui exceptionnellement par", "start": 705.639, "duration": 2.121}, {"text": "contre ce que je peux vous dire c'est", "start": 706.92, "duration": 2.32}, {"text": "qu'on va un petit peu remodeler ces fin", "start": 707.76, "duration": 3.04}, {"text": "de vid\u00e9o pour pas faire des questions du", "start": 709.24, "duration": 3.12}, {"text": "jour chaque jour tout simplement en gros", "start": 710.8, "duration": 3.2}, {"text": "l'id\u00e9e va \u00eatre d'alterner entre ce", "start": 712.36, "duration": 3.2}, {"text": "format et d'autres choses que vous avez", "start": 714.0, "duration": 3.04}, {"text": "pu voir ces derniers jours on r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0", "start": 715.56, "duration": 2.959}, {"text": "la fa\u00e7on \u00e9ventuelle de faire revenir les", "start": 717.04, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9bats du jour il y a la question aussi", "start": 718.519, "duration": 2.56}, {"text": "des recommandations culturelles qui", "start": 719.8, "duration": 2.52}, {"text": "marchaient bien avant qu'on ait mis en", "start": 721.079, "duration": 2.481}, {"text": "pause et qu'on va peut-\u00eatre reprendre", "start": 722.32, "duration": 2.319}, {"text": "aussi bref il y aura pas mal de", "start": 723.56, "duration": 2.2}, {"text": "changements donc cette semaine en plus", "start": 724.639, "duration": 2.681}, {"text": "de la Une des actudes du jour et des", "start": 725.76, "duration": 3.4}, {"text": "actualit\u00e9s en bref vous verrez \u00e7a d\u00e8s", "start": 727.32, "duration": 3.16}, {"text": "cette semaine par contre jeamais vous en", "start": 729.16, "duration": 2.6}, {"text": "voulez plus vous le savez vous l'avez", "start": 730.48, "duration": 3.0}, {"text": "peut-\u00eatre vu sur notre cha\u00eene YouTube", "start": 731.76, "duration": 3.28}, {"text": "principale notre cha\u00eene YouTube d\u00e9di\u00e9e", "start": 733.48, "duration": 2.68}, {"text": "au grand format que je vous mets", "start": 735.04, "duration": 2.919}, {"text": "directement en description on a publi\u00e9", "start": 736.16, "duration": 3.039}, {"text": "une nouvelle vid\u00e9o \u00e0 propos de", "start": 737.959, "duration": 2.921}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine", "start": 739.199, "duration": 2.961}, {"text": "pour la d\u00e9couvrir je vous mets le lien", "start": 740.88, "duration": 2.68}, {"text": "directement en description prenez soin", "start": 742.16, "duration": 2.52}, {"text": "de vous prenez soin de nos proches et", "start": 743.56, "duration": 2.399}, {"text": "puis on se dit \u00e0 demain pour une", "start": 744.68, "duration": 4.0}, {"text": "nouvelle vid\u00e9o", "start": 745.959, "duration": 2.721}]}