{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "\u00e9norm\u00e9ment de choses changent ce mois-ci", "start": 0.12, "duration": 3.2}, {"text": "en France des choses qui vont vous", "start": 1.959, "duration": 2.921}, {"text": "impacter directement c'est ce que je", "start": 3.32, "duration": 2.959}, {"text": "vais vous pr\u00e9senter aujourd'hui salut", "start": 4.88, "duration": 2.76}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 6.279, "duration": 3.081}, {"text": "et on va donc revenir d'abord sur ce qui", "start": 7.64, "duration": 3.72}, {"text": "change en France \u00e0 partir de ce 1er", "start": 9.36, "duration": 3.52}, {"text": "avril et au passage exceptionnellement", "start": 11.36, "duration": 3.359}, {"text": "je serai sans la cam\u00e9ra aujourd'hui on", "start": 12.88, "duration": 3.159}, {"text": "va dire que c'est parce que c'est lundi", "start": 14.719, "duration": 2.56}, {"text": "de pack et je suis donc de retour avec", "start": 16.039, "duration": 2.881}, {"text": "la cam\u00e9ra demain d'abord le premier", "start": 17.279, "duration": 3.561}, {"text": "changement \u00e7a concerne les transports en", "start": 18.92, "duration": 3.72}, {"text": "effet depuis ce lundi il n'est plus", "start": 20.84, "duration": 3.88}, {"text": "obligatoire pour les automobilistes ou", "start": 22.64, "duration": 3.719}, {"text": "pour les propri\u00e9taires de deux roues", "start": 24.72, "duration": 3.24}, {"text": "motoris\u00e9es comme les motos ou les", "start": 26.359, "duration": 4.24}, {"text": "scooters d'avoir une vignette verte", "start": 27.96, "duration": 4.799}, {"text": "coll\u00e9e sur son pare-brise concr\u00e8tement", "start": 30.599, "duration": 4.401}, {"text": "cette vignette jusqu'ici elle permettait", "start": 32.759, "duration": 3.881}, {"text": "d'indiquer qu'un v\u00e9hicule est bien", "start": 35.0, "duration": 3.36}, {"text": "assur\u00e9 et si on avait pas cetteette", "start": 36.64, "duration": 3.439}, {"text": "vignette et bien on risquait une amende", "start": 38.36, "duration": 4.44}, {"text": "de 135 \u20ac alors attention la suppression", "start": 40.079, "duration": 4.201}, {"text": "de cette vignette \u00e7a veut pas dire que", "start": 42.8, "duration": 3.04}, {"text": "c'est plus obligatoire d'\u00eatre assur\u00e9", "start": 44.28, "duration": 3.599}, {"text": "pour conduire en France \u00e7a reste", "start": 45.84, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9videmment indispensable mais simplement", "start": 47.879, "duration": 3.761}, {"text": "dor\u00e9navant et bien les forces de l'ordre", "start": 49.64, "duration": 3.919}, {"text": "en cas de contr\u00f4le pourront acc\u00e9der", "start": 51.64, "duration": 4.2}, {"text": "directement \u00e0 vos donn\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 votre", "start": 53.559, "duration": 3.8}, {"text": "plaque d'immatriculation alors pour le", "start": 55.84, "duration": 3.16}, {"text": "ministre de l'\u00c9conomie Bruno lemerire", "start": 57.359, "duration": 3.441}, {"text": "cette mesure permet de mettre fin je", "start": 59.0, "duration": 4.359}, {"text": "cite \u00e0 une paperasserie trop longue et \u00e0", "start": 60.8, "duration": 4.719}, {"text": "un co\u00fbt \u00e9cologique important de pr\u00e8s de", "start": 63.359, "duration": 4.201}, {"text": "1200 tonnes de CO2 par an cause de", "start": 65.519, "duration": 3.6}, {"text": "l'impression donc de cette fameuse", "start": 67.56, "duration": 3.559}, {"text": "vignette \u00e7a permet aussi de simplifier", "start": 69.119, "duration": 4.201}, {"text": "le syst\u00e8me d'assurance autre nouveaut\u00e9", "start": 71.119, "duration": 3.961}, {"text": "par ailleurs concernant les transports", "start": 73.32, "duration": 4.32}, {"text": "une nouveaut\u00e9 qui disons fait d\u00e9bat chez", "start": 75.08, "duration": 5.12}, {"text": "les deux roues \u00e0 partir du 15 avril et", "start": 77.64, "duration": 4.479}, {"text": "bien la majorit\u00e9 des deux roues seront", "start": 80.2, "duration": 4.279}, {"text": "oblig\u00e9s de passer un contr\u00f4le technique", "start": 82.119, "duration": 4.121}, {"text": "tous les 3 ans ce qui n'\u00e9tait pas", "start": 84.479, "duration": 3.441}, {"text": "obligatoire jusque maintenant et en cas", "start": 86.24, "duration": 3.64}, {"text": "de non respect de cette disposition et", "start": 87.92, "duration": 3.68}, {"text": "et bien le propri\u00e9taire du v\u00e9hicule est", "start": 89.88, "duration": 3.919}, {"text": "passible d'une amende de 135 \u20ac alors en", "start": 91.6, "duration": 3.199}, {"text": "l'occurrence il y a pas que dans le", "start": 93.799, "duration": 2.36}, {"text": "domaine des transports qu'il y a des", "start": 94.799, "duration": 3.36}, {"text": "nouveaut\u00e9s \u00e0 partir d'avril il y a aussi", "start": 96.159, "duration": 3.96}, {"text": "des changements d'un point de vue social", "start": 98.159, "duration": 3.521}, {"text": "d'abord premi\u00e8re mesure c'est la", "start": 100.119, "duration": 3.28}, {"text": "revalorisation d'une dizaine de", "start": 101.68, "duration": 3.0}, {"text": "prestations sociales comme les", "start": 103.399, "duration": 3.561}, {"text": "allocations familiales le RSA donc le", "start": 104.68, "duration": 4.32}, {"text": "revenu de solidarit\u00e9 active ou encore", "start": 106.96, "duration": 4.0}, {"text": "l'allocation aux adultes handicap\u00e9s", "start": 109.0, "duration": 4.079}, {"text": "concr\u00e8tement c'est une hausse de ces", "start": 110.96, "duration": 5.0}, {"text": "prestations de 4,6 %. par exemple une", "start": 113.079, "duration": 5.0}, {"text": "personne c\u00e9libataire qui b\u00e9n\u00e9ficie du", "start": 115.96, "duration": 5.119}, {"text": "RSA verra une hausse de pr\u00e8s de 28 \u20ac par", "start": 118.079, "duration": 5.4}, {"text": "mois il percevra donc environ 635 \u20ac", "start": 121.079, "duration": 5.161}, {"text": "contre 607 \u20ac l'objectif de cette hausse", "start": 123.479, "duration": 4.76}, {"text": "c'est d'ajuster en fait les allocation", "start": 126.24, "duration": 3.639}, {"text": "sociale au pouvoir d'achat qui est", "start": 128.239, "duration": 3.481}, {"text": "affect\u00e9 forc\u00e9ment par l'inflation donc", "start": 129.879, "duration": 3.761}, {"text": "par cette hausse g\u00e9n\u00e9rale des prix en", "start": 131.72, "duration": 3.239}, {"text": "France et il \u00e0 Notter que cette", "start": 133.64, "duration": 2.679}, {"text": "augmentation en l'occurrence elle ne se", "start": 134.959, "duration": 3.681}, {"text": "verra qu'\u00e0 partir de d\u00e9but mai avec le", "start": 136.319, "duration": 3.961}, {"text": "versement des prestations d'avril", "start": 138.64, "duration": 2.879}, {"text": "deuxi\u00e8me mesure qu'on peut noter \u00e0", "start": 140.28, "duration": 3.8}, {"text": "partir du 2 avril et jusqu'au 25 avril", "start": 141.519, "duration": 5.241}, {"text": "pr\u00e8s de 5,6 millions de foyers en France", "start": 144.08, "duration": 4.239}, {"text": "vont recevoir ce que l'on appelle un", "start": 146.76, "duration": 3.52}, {"text": "ch\u00e8que \u00e9nergie c'est donc cette aide", "start": 148.319, "duration": 4.441}, {"text": "financi\u00e8re destin\u00e9e \u00e0 aider \u00e0 payer ses", "start": 150.28, "duration": 4.319}, {"text": "factures d'\u00e9nergie et \u00e0 financer aussi", "start": 152.76, "duration": 3.28}, {"text": "certains travaux de r\u00e9novation", "start": 154.599, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique pour son logement alors", "start": 156.04, "duration": 3.32}, {"text": "concr\u00e8tement ce ch\u00e8que il va d'une", "start": 157.959, "duration": 4.761}, {"text": "valeur allant de 48 \u00e0 277 \u20ac il est", "start": 159.36, "duration": 5.879}, {"text": "valable jusqu'au 31 mars 2025 il est", "start": 162.72, "duration": 4.92}, {"text": "envoy\u00e9 automatiquement au concern\u00e9s donc", "start": 165.239, "duration": 4.08}, {"text": "si vous \u00eates \u00e9ligible et bien vous allez", "start": 167.64, "duration": 3.319}, {"text": "le recevoir tr\u00e8me mesure maintenant que", "start": 169.319, "duration": 3.961}, {"text": "l'on peut noter ce lundi 1er avril a mis", "start": 170.959, "duration": 4.721}, {"text": "fin \u00e0 la p\u00e9riode de la tr\u00eave hivernale", "start": 173.28, "duration": 4.72}, {"text": "qui avait d\u00e9but\u00e9 le 1er novembre 2023", "start": 175.68, "duration": 4.24}, {"text": "alors pendant ces 5 mois de tr\u00eave", "start": 178.0, "duration": 3.72}, {"text": "hivernale les propri\u00e9taires n'avaient", "start": 179.92, "duration": 3.44}, {"text": "pas le droit d'expulser leur locataire", "start": 181.72, "duration": 2.84}, {"text": "parce qu'ils n'auraient pas pay\u00e9 par", "start": 183.36, "duration": 2.92}, {"text": "exemple leur loyer et l'objectif de", "start": 184.56, "duration": 3.319}, {"text": "cette tr\u00eave hivernale donc c'\u00e9tait", "start": 186.28, "duration": 3.0}, {"text": "d'emp\u00eacher que des personnes se", "start": 187.879, "duration": 3.881}, {"text": "retrouvent sans logement pendant l'hiver", "start": 189.28, "duration": 4.16}, {"text": "alors comme chaque ann\u00e9e la fin de cette", "start": 191.76, "duration": 3.44}, {"text": "tr\u00eave hivernale est synonyme", "start": 193.44, "duration": 3.92}, {"text": "d'inqui\u00e9tude la fondation ab\u00e9pierre en", "start": 195.2, "duration": 4.16}, {"text": "effet qui lutte contre le mallogement", "start": 197.36, "duration": 4.159}, {"text": "redoute une hausse des expulsions alors", "start": 199.36, "duration": 5.04}, {"text": "que elles ont augment\u00e9 de 52 % en 10 ans", "start": 201.519, "duration": 4.36}, {"text": "selon l'organisation c'est pr\u00e8s de", "start": 204.4, "duration": 3.6}, {"text": "140000 personnes qui risquent d'\u00eatre", "start": 205.879, "duration": 3.601}, {"text": "expuls\u00e9 de leur logement alors on va", "start": 208.0, "duration": 3.04}, {"text": "maintenant parler de sant\u00e9 il me semble", "start": 209.48, "duration": 3.08}, {"text": "qu'on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 dans les actu du", "start": 211.04, "duration": 2.919}, {"text": "jour mais c'est un petit rappel depuis", "start": 212.56, "duration": 3.959}, {"text": "le 31 mars les m\u00e9dicaments et les soins", "start": 213.959, "duration": 4.2}, {"text": "vont co\u00fbter un petit peu plus cher en", "start": 216.519, "duration": 3.521}, {"text": "France en fait la franchise m\u00e9dicale qui", "start": 218.159, "duration": 3.561}, {"text": "est cette somme d'argent que et bien on", "start": 220.04, "duration": 3.8}, {"text": "doit payer pour certains m\u00e9dicaments ou", "start": 221.72, "duration": 4.12}, {"text": "soins de sant\u00e9 en plus de ce que la", "start": 223.84, "duration": 3.679}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale rembourse et bien cette", "start": 225.84, "duration": 3.44}, {"text": "franchise m\u00e9dicale elle va doubler", "start": 227.519, "duration": 3.561}, {"text": "concr\u00e8tement elle passe de 50 centimes \u00e0", "start": 229.28, "duration": 4.12}, {"text": "1 \u20ac pour les bo\u00eetes de m\u00e9dicaments et", "start": 231.08, "duration": 3.96}, {"text": "pour les actes param\u00e9dicaux qui sont", "start": 233.4, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9s par des kin\u00e9s ou des infirmiers", "start": 235.04, "duration": 4.759}, {"text": "par exemple et \u00e7a passe de 2 \u00e0 4 \u20ac pour", "start": 236.64, "duration": 4.2}, {"text": "que l'on appelle les transports", "start": 239.799, "duration": 3.241}, {"text": "sanitaires par ailleurs autre nouveaut\u00e9", "start": 240.84, "duration": 4.959}, {"text": "en terme de sant\u00e9 un test sanguin pour", "start": 243.04, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9tecter les troubles bipolaires sont", "start": 245.799, "duration": 3.44}, {"text": "donc responsable de d\u00e9r\u00e8glement de", "start": 247.599, "duration": 3.48}, {"text": "l'humeur et d\u00e9sormais disponible en", "start": 249.239, "duration": 3.681}, {"text": "France depuis ce lundi alors ce test", "start": 251.079, "duration": 3.921}, {"text": "sanguin il doit \u00eatre prescrit par un", "start": 252.92, "duration": 4.52}, {"text": "psychiatre il co\u00fbte environ 900 \u20ac", "start": 255.0, "duration": 4.4}, {"text": "attention et il n'est pas rembours\u00e9 par", "start": 257.44, "duration": 3.68}, {"text": "l'assurance maladie il aurait une", "start": 259.4, "duration": 3.96}, {"text": "fiabilit\u00e9 d'environ 80 % selon le", "start": 261.12, "duration": 4.28}, {"text": "laboratoire qui le commercialise il faut", "start": 263.36, "duration": 3.44}, {"text": "savoir que les troubles bipolaires il", "start": 265.4, "duration": 3.2}, {"text": "touchent plus de 1,5 million de", "start": 266.8, "duration": 3.52}, {"text": "personnes en France et les patients", "start": 268.6, "duration": 4.08}, {"text": "mettent en moyenne 8 \u00e0 10 ans pour \u00eatre", "start": 270.32, "duration": 4.0}, {"text": "correctement diagnostiqu\u00e9 alors", "start": 272.68, "duration": 2.799}, {"text": "cependant l\u00e0-dessus certains", "start": 274.32, "duration": 3.36}, {"text": "professionnels \u00e9mettent des r\u00e9serves sur", "start": 275.479, "duration": 4.601}, {"text": "l'efficacit\u00e9 de ce test estimant que les", "start": 277.68, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9tudes ne sont pas encore suffisamment", "start": 280.08, "duration": 3.399}, {"text": "pouss\u00e9 pour savoir donc si jamais ils", "start": 281.72, "duration": 3.08}, {"text": "sont fiables trois\u00e8me changement que", "start": 283.479, "duration": 3.0}, {"text": "l'on peut noter \u00e0 partir d'aujourd'hui", "start": 284.8, "duration": 3.64}, {"text": "les fabricants doivent obligatoirement", "start": 286.479, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9tailler la composition des tampons des", "start": 288.44, "duration": 4.479}, {"text": "serviettes hygi\u00e9niques et des coupes", "start": 290.96, "duration": 4.32}, {"text": "menstruelles sur leur emballage ou alors", "start": 292.919, "duration": 4.201}, {"text": "dans la notice les possibles effets", "start": 295.28, "duration": 3.68}, {"text": "ind\u00e9sirables doivent aussi \u00eatre", "start": 297.12, "duration": 3.76}, {"text": "mentionn\u00e9s l'objectif en faisant cela", "start": 298.96, "duration": 3.519}, {"text": "c'est de pr\u00e9venir les femmes des risques", "start": 300.88, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9ventuels pour leur sant\u00e9 selon les", "start": 302.479, "duration": 3.761}, {"text": "produits notamment concernant le", "start": 304.32, "duration": 4.0}, {"text": "syndrome de choc toxique menstruel en", "start": 306.24, "duration": 3.519}, {"text": "l'occurrence ce syndrome c'est une", "start": 308.32, "duration": 3.28}, {"text": "complication qui est rare mais qui est", "start": 309.759, "duration": 3.561}, {"text": "grave g\u00e9n\u00e9ralement caus\u00e9e par une", "start": 311.6, "duration": 4.24}, {"text": "infection bact\u00e9rienne d\u00fb \u00e0 l'utilisation", "start": 313.32, "duration": 4.48}, {"text": "prolong\u00e9e de tampon hygi\u00e9nique mais si", "start": 315.84, "duration": 3.199}, {"text": "vous le voyez pas tout de suite dans les", "start": 317.8, "duration": 3.04}, {"text": "supermarch\u00e9s c'est normal en fait les", "start": 319.039, "duration": 3.801}, {"text": "paquets qui sont d\u00e9j\u00e0 fabriqu\u00e9s et qui", "start": 320.84, "duration": 3.84}, {"text": "ne contiennent pas ces mentions pourront", "start": 322.84, "duration": 4.0}, {"text": "encore \u00eatre vendu jusqu'au 31 d\u00e9cembre", "start": 324.68, "duration": 3.6}, {"text": "histoire d'\u00e9couler les stocks bon et", "start": 326.84, "duration": 2.479}, {"text": "dernier \u00e9l\u00e9ment peut-\u00eatre qu'on peut", "start": 328.28, "duration": 2.68}, {"text": "noter pour ce mois d'avril ce mercredi", "start": 329.319, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment c'est la date butoire pour", "start": 330.96, "duration": 3.64}, {"text": "les v\u0153ux de la plateforme des admissions", "start": 332.919, "duration": 3.921}, {"text": "postback parcours sup concr\u00e8tement avant", "start": 334.6, "duration": 4.52}, {"text": "le 3 avril il faut donc avoir valid\u00e9 ses", "start": 336.84, "duration": 3.6}, {"text": "choix sur la plateforme et les", "start": 339.12, "duration": 3.079}, {"text": "propositions d'admission ensuite des", "start": 340.44, "duration": 3.44}, {"text": "formations commenceront \u00e0 arriver", "start": 342.199, "duration": 3.921}, {"text": "progressivement \u00e0 partir du 30 mai et", "start": 343.88, "duration": 3.879}, {"text": "justement puisqu'on parle d'orientation", "start": 346.12, "duration": 3.799}, {"text": "c'est une transition parfaite la grande", "start": 347.759, "duration": 3.801}, {"text": "nouveaut\u00e9 \u00e9videmment ce mois-ci c'est le", "start": 349.919, "duration": 3.201}, {"text": "lancement aussi d'lan alors plus", "start": 351.56, "duration": 2.96}, {"text": "s\u00e9rieusement vous l'avez peut-\u00eatre vu", "start": 353.12, "duration": 2.84}, {"text": "sur nos diff\u00e9rents r\u00e9seaux sociaux", "start": 354.52, "duration": 3.88}, {"text": "dimanche j'ai lanc\u00e9 hier \u00e9lan \u00e9lan c'est", "start": 355.96, "duration": 4.28}, {"text": "un nouveau m\u00e9dia qui est r\u00e9alis\u00e9 is avec", "start": 358.4, "duration": 3.919}, {"text": "toute mon \u00e9quipe en plus donc duugo", "start": 360.24, "duration": 3.64}, {"text": "descrypt et c'est un m\u00e9dia qui vise \u00e0", "start": 362.319, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9pondre sp\u00e9cifiquement \u00e0 des sujets", "start": 363.88, "duration": 3.439}, {"text": "d'insertion dans la vie professionnelle", "start": 365.68, "duration": 3.079}, {"text": "concr\u00e8tement c'est des d\u00e9couvertes", "start": 367.319, "duration": 3.641}, {"text": "d'\u00e9tudes des d\u00e9couvertes de m\u00e9tiers mais", "start": 368.759, "duration": 3.801}, {"text": "pas que c'est pas que des m\u00e9tiers des", "start": 370.96, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9tudes c'est aussi des guides et des", "start": 372.56, "duration": 3.639}, {"text": "conseils pour trouver son logement pour", "start": 374.16, "duration": 4.039}, {"text": "g\u00e9rer ses finances pour g\u00e9rer aussi des", "start": 376.199, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments administratifs comme des", "start": 378.199, "duration": 2.801}, {"text": "d\u00e9clarations d'imp\u00f4t ou autres qui sont", "start": 379.599, "duration": 3.16}, {"text": "pas forc\u00e9ment \u00e9vidents et bien quand on", "start": 381.0, "duration": 3.479}, {"text": "entre dans cette vie professionnel et", "start": 382.759, "duration": 3.041}, {"text": "enfin c'est aussi des sujets et des", "start": 384.479, "duration": 3.321}, {"text": "contenus pour conna\u00eetre ses droits et", "start": 385.8, "duration": 4.04}, {"text": "conna\u00eetre l'actualit\u00e9 qui peut nous conc", "start": 387.8, "duration": 3.04}, {"text": "alors concr\u00e8tement vous pouvez d\u00e9j\u00e0", "start": 389.84, "duration": 2.639}, {"text": "suivre notamment sur Instagram et sur", "start": 390.84, "duration": 3.72}, {"text": "Youtube sur Instagram vous tapez", "start": 392.479, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lan.m\u00e9ia vous allez pouvoir le", "start": 394.56, "duration": 3.639}, {"text": "retrouver et enfin dernier \u00e9l\u00e9ment hier", "start": 396.479, "duration": 3.401}, {"text": "on a aussi lanc\u00e9 une plateforme qui", "start": 398.199, "duration": 3.801}, {"text": "permet et bien \u00e0 des entreprises de", "start": 399.88, "duration": 4.24}, {"text": "poster des offres d'emploi qui pourrai", "start": 402.0, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9ventuellement vous int\u00e9resser c'est", "start": 404.12, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoup du coup de premier emploi CDD", "start": 405.44, "duration": 3.72}, {"text": "CDI mais aussi il y a aussi dans", "start": 407.56, "duration": 2.72}, {"text": "certains cas des stages et des", "start": 409.16, "duration": 2.8}, {"text": "alternances qui sont propos\u00e9es pour ceux", "start": 410.28, "duration": 3.0}, {"text": "que \u00e7a pourrait aider il y a d\u00e9j\u00e0 une", "start": 411.96, "duration": 2.88}, {"text": "vingtaine d'entreprises pr\u00e9sentes sur le", "start": 413.28, "duration": 3.16}, {"text": "site je vous mets le lien directement en", "start": 414.84, "duration": 3.039}, {"text": "description pour d\u00e9couvrir toutes les", "start": 416.44, "duration": 2.599}, {"text": "offres merci beaucoup en tout cas pour", "start": 417.879, "duration": 2.641}, {"text": "votre comp c'est pour tous les retours", "start": 419.039, "duration": 2.88}, {"text": "depuis hier c'est que le d\u00e9but mais j'ai", "start": 420.52, "duration": 3.0}, {"text": "tr\u00e8s h\u00e2te de cette nouvelle page avec", "start": 421.919, "duration": 3.241}, {"text": "vous allez je laisse la parole \u00e0 L\u00e9a et", "start": 423.52, "duration": 3.399}, {"text": "je reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 425.16, "duration": 3.479}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 426.919, "duration": 4.041}, {"text": "actu en France la C\u00f4te d'Or et Lyonne", "start": 428.639, "duration": 4.68}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en alerte rouge pour cru", "start": 430.96, "duration": 4.28}, {"text": "ce lundi par M\u00e9t\u00e9o France h autres", "start": 433.319, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9partements sont quant \u00e0 eux en", "start": 435.24, "duration": 3.799}, {"text": "vigilance orange \u00e0 savoir l'indr\u00e9loire", "start": 436.56, "duration": 5.319}, {"text": "la son\u00e9loire le gare les BOUCHES DU R\u00f4ne", "start": 439.039, "duration": 4.961}, {"text": "la charante la charante maritime la", "start": 441.879, "duration": 4.0}, {"text": "Dordogne et la G\u00e9ronde le niveau de", "start": 444.0, "duration": 3.919}, {"text": "vigilance \u00e9tabli ce lundi devrait \u00eatre", "start": 445.879, "duration": 3.281}, {"text": "maintenu dans le courant de la journ\u00e9e", "start": 447.919, "duration": 3.321}, {"text": "de mardi selon M\u00e9t\u00e9o France \u00e0 cause des", "start": 449.16, "duration": 3.84}, {"text": "fortes crues des rivi\u00e8res des centaines", "start": 451.24, "duration": 3.12}, {"text": "de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es en", "start": 453.0, "duration": 3.52}, {"text": "andr\u00e9loire alors qu'un kayquiste est", "start": 454.36, "duration": 3.92}, {"text": "recherch\u00e9 depuis ce samedi en haut de", "start": 456.52, "duration": 3.32}, {"text": "viienne par ailleurs le ministre de", "start": 458.28, "duration": 3.919}, {"text": "l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald d'Anin a annonc\u00e9 ce", "start": 459.84, "duration": 3.799}, {"text": "dimanche que le gouvernement allait", "start": 462.199, "duration": 3.12}, {"text": "lancer une proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de", "start": 463.639, "duration": 3.321}, {"text": "reconnaissance de l'\u00e9tat de catastrophe", "start": 465.319, "duration": 3.401}, {"text": "naturelle en haute viienne dans la", "start": 466.96, "duration": 3.56}, {"text": "Vienne et en andr\u00e9loire \u00e7a devrait", "start": 468.72, "duration": 3.599}, {"text": "permettre une indemnisation plus rapide", "start": 470.52, "duration": 3.92}, {"text": "des d\u00e9g\u00e2ts deux\u00e8me actu toujours en", "start": 472.319, "duration": 4.16}, {"text": "France des osement appartenants au petit", "start": 474.44, "duration": 4.199}, {"text": "\u00c9mile disparus depuis le 8 juillet ont", "start": 476.479, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s \u00e0 deux kilom\u00e8 du hameau du", "start": 478.639, "duration": 3.68}, {"text": "auvernet o\u00f9 l'enfant de 2 ans et demi", "start": 480.28, "duration": 3.919}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 vu pour la derni\u00e8re fois selon", "start": 482.319, "duration": 3.84}, {"text": "les informations de bfn TV c'est une", "start": 484.199, "duration": 3.44}, {"text": "promeneuse qui a fait les d\u00e9couverte", "start": 486.159, "duration": 3.361}, {"text": "d'un cr\u00e2ne samedi en milieu de journ\u00e9e", "start": 487.639, "duration": 3.24}, {"text": "des analyses ont confirm\u00e9 qu'il", "start": 489.52, "duration": 3.32}, {"text": "s'agissait bien des osms du petit gar\u00e7on", "start": 490.879, "duration": 3.561}, {"text": "une centaine d'enqu\u00eateurs et des chiens", "start": 492.84, "duration": 3.319}, {"text": "de recherche ont donc \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9 ce", "start": 494.44, "duration": 3.68}, {"text": "lundi pour fouiller la zone et tenter de", "start": 496.159, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9terminer les causes de la mort d'\u00c9mile", "start": 498.12, "duration": 3.479}, {"text": "l'objectif c'est notamment de savoir si", "start": 500.08, "duration": 3.16}, {"text": "les osmans ont toujours \u00e9t\u00e9 dans cette", "start": 501.599, "duration": 3.88}, {"text": "zone qui avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fouill\u00e9 apr\u00e8s la", "start": 503.24, "duration": 4.04}, {"text": "disparition du petit gar\u00e7on ou s'ils ont", "start": 505.479, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s comme l'a expliqu\u00e9 Marie", "start": 507.28, "duration": 4.28}, {"text": "pesant la porte-parole de la gendarmerie", "start": 509.639, "duration": 4.001}, {"text": "\u00e0 bfn TV on ne sait pas encore combien", "start": 511.56, "duration": 3.479}, {"text": "de temps vont durer les recherches", "start": 513.64, "duration": 3.959}, {"text": "trois\u00e8me actu en Isra\u00ebl des milliers de", "start": 515.039, "duration": 4.041}, {"text": "manifestants se sont rassembl\u00e9s devant", "start": 517.599, "duration": 3.081}, {"text": "la cissette qui est le parlement", "start": 519.08, "duration": 3.72}, {"text": "isra\u00e9lien situ\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem pour", "start": 520.68, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9clamer des \u00e9lections anticip\u00e9es et le", "start": 522.8, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9part du Premier ministre Benjamin", "start": 524.88, "duration": 3.56}, {"text": "netanahou il s'agit du plus grand", "start": 526.64, "duration": 3.4}, {"text": "rassemblement depuis l'attaque du 7", "start": 528.44, "duration": 3.28}, {"text": "octobre en Isra\u00ebl alors parmi les", "start": 530.04, "duration": 3.16}, {"text": "manifestants il y avait des membres de", "start": 531.72, "duration": 3.4}, {"text": "l'opposition isra\u00e9lienne aussi des", "start": 533.2, "duration": 3.68}, {"text": "proches des otages \u00e0 Gaza qui souhaitent", "start": 535.12, "duration": 3.76}, {"text": "qu'Isra\u00ebl trouve un accord avec le Hamas", "start": 536.88, "duration": 3.519}, {"text": "pour permettre mettre leur lib\u00e9ration", "start": 538.88, "duration": 3.28}, {"text": "130 personnes sont toujours retenu en", "start": 540.399, "duration": 3.521}, {"text": "otage \u00e0 Gaza finalement la police est", "start": 542.16, "duration": 4.119}, {"text": "intervenue en utilisant des canaux \u00e0 eau", "start": 543.92, "duration": 3.88}, {"text": "pour disperser les manifestant qui", "start": 546.279, "duration": 3.081}, {"text": "bloquaient les principales art\u00e8res de la", "start": 547.8, "duration": 3.88}, {"text": "ville de son c\u00f4t\u00e9 Benyamin netanahou a", "start": 549.36, "duration": 3.76}, {"text": "estim\u00e9 que des \u00e9lections en pleine", "start": 551.68, "duration": 3.76}, {"text": "guerre je cite paralyseraiit Isra\u00ebl pour", "start": 553.12, "duration": 4.8}, {"text": "au moins 6 mois 4e actu la Bulgarie et", "start": 555.44, "duration": 4.48}, {"text": "la Roumanie ont partiellement int\u00e9gr\u00e9", "start": 557.92, "duration": 4.159}, {"text": "l'espace Schengen ce dimanche ces deux", "start": 559.92, "duration": 4.56}, {"text": "pays sont donc devenus les 28e et 29e", "start": 562.079, "duration": 4.0}, {"text": "membres de cet espace europ\u00e9en qui", "start": 564.48, "duration": 3.359}, {"text": "permet de voyager d'un pays \u00e0 l'autre", "start": 566.079, "duration": 3.641}, {"text": "sans avoir \u00e0 pr\u00e9senter de passeport ou \u00e0", "start": 567.839, "duration": 3.761}, {"text": "subir des v\u00e9rifications aux fronti\u00e8res", "start": 569.72, "duration": 3.64}, {"text": "alors pour le moment l'adh\u00e9sion pour ces", "start": 571.6, "duration": 3.679}, {"text": "deux pays est limit\u00e9e aux a\u00e9roports et", "start": 573.36, "duration": 3.4}, {"text": "aux ports maritimes les fronti\u00e8res", "start": 575.279, "duration": 3.201}, {"text": "terrestres ne sont donc pas concern\u00e9 \u00e0", "start": 576.76, "duration": 3.519}, {"text": "cause du v\u00e9teau de l'Autriche qui craint", "start": 578.48, "duration": 3.4}, {"text": "un afflux de demandeurs d'asile en", "start": 580.279, "duration": 3.24}, {"text": "provenance de ces deux pays qui sont les", "start": 581.88, "duration": 4.32}, {"text": "plus pauvres du bloc 5e actu en France", "start": 583.519, "duration": 4.201}, {"text": "des assises de lutte contre", "start": 586.2, "duration": 4.04}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme se tiendront le 6 mai \u00e0", "start": 587.72, "duration": 4.64}, {"text": "annonc\u00e9 Aurore berger la ministre en", "start": 590.24, "duration": 3.36}, {"text": "charge de la lutte contre les", "start": 592.36, "duration": 3.56}, {"text": "discriminations ce dimanche sur C news", "start": 593.6, "duration": 3.919}, {"text": "et Europe 1 tous les partis politiques", "start": 595.92, "duration": 2.8}, {"text": "qui ont un groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 597.519, "duration": 3.201}, {"text": "nationale et au S\u00e9nat sont invit\u00e9s \u00e0 y", "start": 598.72, "duration": 3.84}, {"text": "participer et des associations qui", "start": 600.72, "duration": 3.119}, {"text": "luttent contre le racisme et", "start": 602.56, "duration": 3.44}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme participeront aussi \u00e0", "start": 603.839, "duration": 4.081}, {"text": "cette initiative l'objectif c'est de", "start": 606.0, "duration": 3.6}, {"text": "discuter de mesures \u00e0 mettre en place", "start": 607.92, "duration": 3.4}, {"text": "pour lutter contre l'antis\u00e9mitisme \u00e0", "start": 609.6, "duration": 3.52}, {"text": "noter que le nombre d'actes antis\u00e9mites", "start": 611.32, "duration": 3.68}, {"text": "donc contre des personnes juives a", "start": 613.12, "duration": 3.839}, {"text": "presque quadrupl\u00e9 l'an dernier en France", "start": 615.0, "duration": 3.68}, {"text": "et a connu une explosion depuis", "start": 616.959, "duration": 3.841}, {"text": "l'attaque du 7 octobre en Isra\u00ebl et la", "start": 618.68, "duration": 4.839}, {"text": "riposte isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza concr\u00e8tement", "start": 620.8, "duration": 5.719}, {"text": "1676 actes antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s", "start": 623.519, "duration": 6.76}, {"text": "en 2023 436 en 2022 selon un rapport du", "start": 626.519, "duration": 5.841}, {"text": "CRIF le Conseil repr\u00e9sentatif des", "start": 630.279, "duration": 5.0}, {"text": "institutions juives de France 6e actu en", "start": 632.36, "duration": 5.039}, {"text": "Allemagne la consommation de cannabis", "start": 635.279, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9cr\u00e9atif et l\u00e9gal depuis ce lundi c'est", "start": 637.399, "duration": 4.201}, {"text": "le trois\u00e8me pays de l'Union europ\u00e9enne \u00e0", "start": 639.959, "duration": 3.44}, {"text": "franchir le pas apr\u00e8s Malte et", "start": 641.6, "duration": 3.76}, {"text": "Luxembourg alors la r\u00e9glementation reste", "start": 643.399, "duration": 3.641}, {"text": "cependant strictement encadr\u00e9", "start": 645.36, "duration": 3.2}, {"text": "concr\u00e8tement ce sont les personnes", "start": 647.04, "duration": 3.239}, {"text": "majeures qui r\u00e9sident depuis plus de 6", "start": 648.56, "duration": 3.36}, {"text": "mois en Allemagne qui peuvent d\u00e9sormais", "start": 650.279, "duration": 3.921}, {"text": "poss\u00e9der jusqu'\u00e0 25 g de cannabis dans", "start": 651.92, "duration": 4.2}, {"text": "les lieux publics et cultiv\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 654.2, "duration": 3.96}, {"text": "trois plans \u00e0 leur domicile o\u00f9 il est", "start": 656.12, "duration": 3.959}, {"text": "interdit de poss\u00e9der plus 50 g par", "start": 658.16, "duration": 3.64}, {"text": "ailleurs il est strictement interdit de", "start": 660.079, "duration": 3.32}, {"text": "partager la r\u00e9colte d'une plantation", "start": 661.8, "duration": 3.279}, {"text": "priv\u00e9e avec d'autres personnes et la", "start": 663.399, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9colte doit \u00eatre stock\u00e9e dans un lieu", "start": 665.079, "duration": 4.081}, {"text": "s\u00e9curis\u00e9 ferm\u00e9 \u00e0 cl\u00e9 et hors de porter", "start": 666.8, "duration": 4.4}, {"text": "des enfants 7\u00e8 actu et c'est une bonne", "start": 669.16, "duration": 3.76}, {"text": "nouvelle le Canada veut rendre", "start": 671.2, "duration": 3.56}, {"text": "totalement gratuit les contraceptifs", "start": 672.92, "duration": 3.84}, {"text": "f\u00e9minins prescrit sur ordonnances les", "start": 674.76, "duration": 4.44}, {"text": "plus r\u00e9pandues le st\u00e9rilet la pilule ou", "start": 676.76, "duration": 4.079}, {"text": "l'implant cette mesure fait partie d'un", "start": 679.2, "duration": 3.28}, {"text": "projet de loi plus large qui concerne la", "start": 680.839, "duration": 3.12}, {"text": "prise en charge des m\u00e9dicaments dans le", "start": 682.48, "duration": 2.96}, {"text": "pays pour vous donner une id\u00e9e", "start": 683.959, "duration": 3.241}, {"text": "aujourd'hui au Canada la pilule", "start": 685.44, "duration": 4.12}, {"text": "contraceptive co\u00fbte jusqu'\u00e0 l'\u00e9quival an", "start": 687.2, "duration": 5.0}, {"text": "de 205 \u20ac par an le st\u00e9ril et hormonal", "start": 689.56, "duration": 4.76}, {"text": "peut monter jusqu'\u00e0 pr\u00e8s de 350 \u20ac", "start": 692.2, "duration": 3.92}, {"text": "l'unit\u00e9 selon le gouvernement alors", "start": 694.32, "duration": 3.079}, {"text": "c'est pas encore fait pour autant", "start": 696.12, "duration": 2.519}, {"text": "puisque pour mettre en \u0153uvre ce", "start": 697.399, "duration": 3.161}, {"text": "programme le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral doit", "start": 698.639, "duration": 3.401}, {"text": "maintenant obtenir l'accord des", "start": 700.56, "duration": 3.16}, {"text": "provinces en charge de la sant\u00e9", "start": 702.04, "duration": 3.359}, {"text": "certaines provinces comme l'Alberta et", "start": 703.72, "duration": 3.28}, {"text": "le Qu\u00e9bec ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'elles ne", "start": 705.399, "duration": 3.201}, {"text": "souhaitait pas participer au plan et on", "start": 707.0, "duration": 4.399}, {"text": "finit avec cette actu ce lundi 1er avril", "start": 708.6, "duration": 4.479}, {"text": "marque le lundi de p\u00e2qu qui est un jour", "start": 711.399, "duration": 3.761}, {"text": "f\u00e9rier c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le lendemain du dimanche", "start": 713.079, "duration": 3.401}, {"text": "de P\u00e2ques la f\u00eate de P\u00e2ques est", "start": 715.16, "duration": 2.84}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9e comme la f\u00eate la plus", "start": 716.48, "duration": 3.32}, {"text": "importante de la religion chr\u00e9tienne ce", "start": 718.0, "duration": 3.279}, {"text": "jour-l\u00e0 les chr\u00e9tiens faitent la", "start": 719.8, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9surrection du Christ sa date change", "start": 721.279, "duration": 3.401}, {"text": "chaque ann\u00e9e car elle a lieu le dimanche", "start": 722.959, "duration": 3.56}, {"text": "suivant la premi\u00e8re pleine lune apr\u00e8s", "start": 724.68, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9quinoxe de printemps merci beaucoup", "start": 726.519, "duration": 3.481}, {"text": "L\u00e9a pour ces actualit\u00e9s en bref alors je", "start": 728.32, "duration": 3.199}, {"text": "le disais pour d\u00e9couvrir la plateforme", "start": 730.0, "duration": 3.0}, {"text": "et bien o\u00f9 il y a des offres d'emploi je", "start": 731.519, "duration": 3.0}, {"text": "vous mets le lien en description et pour", "start": 733.0, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9couvrir notre nouveau m\u00e9dia \u00e9lan et", "start": 734.519, "duration": 4.601}, {"text": "bien vous tapez \u00e9lan.m\u00e9ia sur Instagram", "start": 736.72, "duration": 5.08}, {"text": "ou \u00e9lan.media- debas sur TikTok pour le", "start": 739.12, "duration": 4.64}, {"text": "retrouver on est aussi sur Youtube je", "start": 741.8, "duration": 3.52}, {"text": "voulais d\u00e9couvrir tout \u00e7a merci encore", "start": 743.76, "duration": 2.8}, {"text": "une fois pour votre confiance prenez", "start": 745.32, "duration": 2.56}, {"text": "sonin de vous prenez soin de vos proches", "start": 746.56, "duration": 4.399}, {"text": "et puis on se dit \u00e0 demain", "start": 747.88, "duration": 3.079}]}