{"label": "politique", "transcript": [{"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 1.4, "duration": 5.08}, {"text": " Bienvenue dans \"Ces id\u00e9es \n qui gouvernent le monde.\" ", "start": 21.96, "duration": 2.52}, {"text": " Ecologie ou \u00e9conomie, \n faut-il choisir ? ", "start": 24.52, "duration": 4.04}, {"text": " Face au r\u00e9chauffement climatique \n et \u00e0 ses cons\u00e9quences ", "start": 28.88, "duration": 2.72}, {"text": " sur la biodiversit\u00e9 ", "start": 31.68, "duration": 1.44}, {"text": " et l'ensemble \n des atteintes environnementales, ", "start": 33.16, "duration": 2.72}, {"text": " le concert des nations \n a pris des mesures \u00e9cologiques ", "start": 35.92, "duration": 3.04}, {"text": " pour r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \n \u00e0 effet de serre. ", "start": 39.0, "duration": 2.92}, {"text": " D\u00e8s 2019, \n l'Union europ\u00e9enne s'est dot\u00e9e ", "start": 42.32, "duration": 2.6}, {"text": " d'un pacte vert ou Green Deal \n en vue d'une neutralit\u00e9 carbone ", "start": 44.96, "duration": 4.28}, {"text": " en 2050 et pour verdir \n l'ensemble de nos \u00e9conomies, ", "start": 49.28, "duration": 3.92}, {"text": " pr\u00e9conisant notamment \n des mobilit\u00e9s vertes, ", "start": 53.24, "duration": 3.0}, {"text": " des \u00e9conomies d'\u00e9nergie \n et des \u00e9co-territoires. ", "start": 56.44, "duration": 3.44}, {"text": " Dans le m\u00eame temps, \n la Chine et les Etats-Unis ", "start": 60.04, "duration": 1.84}, {"text": " ont consenti \n d'\u00e9normes investissements ", "start": 61.92, "duration": 3.2}, {"text": " pour verdir leurs industries ", "start": 65.16, "duration": 2.2}, {"text": " et conqu\u00e9rir de nouveaux march\u00e9s \n \u00e0 base de technologies ", "start": 67.4, "duration": 3.4}, {"text": " de d\u00e9carbonation. ", "start": 70.84, "duration": 1.36}, {"text": " Ce qui a fait dire \n \u00e0 Luca de Meo, dirigeant ", "start": 72.24, "duration": 3.44}, {"text": " de Renault : \"Les Am\u00e9ricains \n stimulent, les Chinois ", "start": 75.72, "duration": 2.96}, {"text": " planifient, \n les Europ\u00e9ens r\u00e9glementent, ", "start": 78.72, "duration": 3.24}, {"text": " d'o\u00f9 la comp\u00e9tition d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e.\" ", "start": 82.0, "duration": 2.36}, {"text": " Ce d\u00e9calage ne fait \n que s'accentuer durant les crises, ", "start": 84.68, "duration": 3.56}, {"text": " qu'il s'agisse des ann\u00e9es ", "start": 88.28, "duration": 1.12}, {"text": " de COVID et de la perte \n de souverainet\u00e9 alimentaire, ", "start": 89.44, "duration": 3.88}, {"text": " qu'il s'agisse \u00e9galement \n du rattrapage pharmaco-industriel ", "start": 93.36, "duration": 4.68}, {"text": " aujourd'hui, du conflit ", "start": 98.08, "duration": 1.96}, {"text": " en Ukraine qui a rendu \n l'\u00e9nergie de consommation courante ", "start": 100.08, "duration": 4.04}, {"text": " tr\u00e8s co\u00fbteuse, \n avec un prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 104.16, "duration": 3.24}, {"text": " en forte augmentation, \n et plus g\u00e9n\u00e9ralement ", "start": 107.44, "duration": 2.92}, {"text": " des probl\u00e8mes financiers \n macro\u00e9conomiques, l'inflation, ", "start": 110.4, "duration": 3.24}, {"text": " la dette publique, \n ainsi qu'une difficult\u00e9 ", "start": 113.68, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 r\u00e9industrialiser \n de nombreux territoires. ", "start": 116.84, "duration": 2.6}, {"text": " On pourrait \u00e9galement \u00e9voquer \n la d\u00e9t\u00e9rioration ", "start": 119.48, "duration": 4.0}, {"text": " du climat social \n avec la pr\u00e9carisation ", "start": 123.52, "duration": 2.88}, {"text": " de l'agriculture ", "start": 126.44, "duration": 1.48}, {"text": " et l'industrie automobile \n qui patine. ", "start": 127.96, "duration": 2.2}, {"text": " Ce climat maussade a oblig\u00e9 \n l'Union europ\u00e9enne ", "start": 130.56, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 revenir \n sur son ambition \u00e9cologique ", "start": 134.44, "duration": 2.8}, {"text": " pour mieux ajuster \n son \u00e9conomie ", "start": 137.6, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9 internationale \n et \u00e0 soutenir ", "start": 140.84, "duration": 2.88}, {"text": " une croissance devenue \u00e0 tonnes. ", "start": 143.76, "duration": 3.08}, {"text": " Les r\u00e9sultats \n des derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9ennes ", "start": 147.24, "duration": 3.04}, {"text": " abondent dans ce sens. ", "start": 150.32, "duration": 1.68}, {"text": " Cela a conduit \n les Etats-Unis \u00e0 doubler ", "start": 152.48, "duration": 2.8}, {"text": " les taxes douani\u00e8res pour prot\u00e9ger ", "start": 155.32, "duration": 1.44}, {"text": " leur mobilit\u00e9 industrielle \n d\u00e9carbon\u00e9e, ", "start": 156.8, "duration": 3.68}, {"text": " comme si l'\u00e9cologie \u00e9tait un frein ", "start": 160.52, "duration": 2.68}, {"text": " au d\u00e9veloppement \n ou en tout cas ", "start": 163.24, "duration": 2.24}, {"text": " se trouvait fortement concurrenc\u00e9e \n par l'\u00e9conomie. ", "start": 165.52, "duration": 3.32}, {"text": " C'est de cela \n que nous allons vous entretenir ", "start": 169.08, "duration": 2.8}, {"text": " avec mes invit\u00e9s ", "start": 171.92, "duration": 1.0}, {"text": " que je vous pr\u00e9sente. \n Juliette M\u00e9adel, ", "start": 172.96, "duration": 2.8}, {"text": "  vous \u00eates ancienne ministre, ", "start": 175.8, "duration": 2.16}, {"text": "  vous \u00eates \u00e9lue de Montrouge ", "start": 178.0, "duration": 2.08}, {"text": "  et pr\u00e9sidente \n  de L'Avenir n'attend pas. ", "start": 180.12, "duration": 2.8}, {"text": "  Olivier Lluansi, ", "start": 183.04, "duration": 1.0}, {"text": "  vous \u00eates d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \n  au territoire d'industrie ", "start": 184.08, "duration": 3.16}, {"text": "  en charge de l'avenir \n  des politiques industrielles. ", "start": 187.28, "duration": 3.24}, {"text": "  Vous \u00eates \u00e9galement \n  ing\u00e9nieur en chef des mines. ", "start": 190.56, "duration": 3.24}, {"text": "  Jacques Percebois, ", "start": 193.84, "duration": 1.0}, {"text": "  vous \u00eates \u00e9conomiste, ", "start": 194.88, "duration": 1.84}, {"text": "  professeur \u00e9m\u00e9rite des universit\u00e9s ", "start": 196.76, "duration": 3.52}, {"text": "  et directeur du CREDEN. \n  Pierre Gadonneix, ", "start": 200.32, "duration": 2.64}, {"text": "  vous \u00eates pr\u00e9sident d'honneur d'EDF, ", "start": 203.0, "duration": 2.72}, {"text": "  vous avez pr\u00e9sid\u00e9 \n  de nombreuses grandes soci\u00e9t\u00e9s ", "start": 205.76, "duration": 3.8}, {"text": "  et vous \u00eates aujourd'hui \n  pr\u00e9sident de Rexecode. ", "start": 209.6, "duration": 3.32}, {"text": "  Musique ", "start": 213.6, "duration": 5.96}, {"text": " Alors, \u00e9conomie ou \u00e9cologie ? ", "start": 220.68, "duration": 2.6}, {"text": " La conjoncture nationale \n et internationale est aujourd'hui ", "start": 224.28, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 l'aune d'une situation \n conflictuelle aggrav\u00e9e. ", "start": 227.64, "duration": 2.84}, {"text": " Tout en prenant en consid\u00e9ration \n la pr\u00e9occupation ", "start": 231.2, "duration": 3.4}, {"text": " du r\u00e9chauffement climatique, \n est-ce qu'il faudrait lever le pied ", "start": 234.68, "duration": 4.0}, {"text": " sur l'\u00e9cologie ", "start": 238.72, "duration": 1.52}, {"text": " qui ne serait plus \n la priorit\u00e9 majeure ", "start": 240.28, "duration": 2.84}, {"text": " tant les contraintes \u00e9conomiques \n et sociales sont pr\u00e9gnantes ", "start": 243.44, "duration": 3.44}, {"text": " sur les populations ? ", "start": 246.92, "duration": 1.2}, {"text": "  Juliette M\u00e9adel. ", "start": 248.4, "duration": 1.28}, {"text": " -Vous avez choisi l\u00e0 \n un sujet qui est au coeur ", "start": 249.72, "duration": 2.68}, {"text": " de notre probl\u00e9matique \n de croissance et qui est aussi ", "start": 252.48, "duration": 3.2}, {"text": " au coeur de notre probl\u00e9matique \n de survie tout court. ", "start": 255.76, "duration": 2.32}, {"text": " Comment on r\u00e9sout les contradictions ", "start": 258.44, "duration": 2.04}, {"text": " entre l'\u00e9cologie, \n l'\u00e9conomie et la croissance ? ", "start": 260.56, "duration": 2.52}, {"text": "  Sauf qu'il se trouve \n  que nous n'avons pas le choix ", "start": 263.84, "duration": 2.88}, {"text": " en termes de survie puisque, \n comme le disent les sp\u00e9cialistes, ", "start": 266.76, "duration": 2.64}, {"text": " nous avons \u00e9puis\u00e9 \n toutes les ressources plan\u00e9taires. ", "start": 269.44, "duration": 3.12}, {"text": " Donc si nous voulons avoir \n une chance de survivre, et surtout ", "start": 273.0, "duration": 4.52}, {"text": " pour nos enfants, \n mais \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance assez br\u00e8ve, ", "start": 277.56, "duration": 1.88}, {"text": " il va falloir qu'on change ", "start": 279.48, "duration": 1.08}, {"text": " de mod\u00e8le \u00e9conomique. \n Toute la question est de savoir ", "start": 280.6, "duration": 3.72}, {"text": " si nous pouvons continuer \n \u00e0 accro\u00eetre, comme l'ont th\u00e9oris\u00e9 ", "start": 284.36, "duration": 3.16}, {"text": " depuis Keynes \n les th\u00e9oriciens de la croissance, ", "start": 287.56, "duration": 2.76}, {"text": " ou s'il faut ", "start": 290.36, "duration": 1.44}, {"text": " un peu ralentir, \n et m\u00eame beaucoup. Il y a un terme ", "start": 291.84, "duration": 2.92}, {"text": " que je trouve tout \u00e0 fait porteur, ", "start": 294.8, "duration": 2.28}, {"text": " c'est celui de \"sobri\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique\". ", "start": 297.12, "duration": 1.64}, {"text": " Donc la question c'est, \n est-ce qu'on peut inventer ", "start": 299.32, "duration": 2.28}, {"text": " un nouveau ", "start": 301.64, "duration": 1.36}, {"text": "  mod\u00e8le \u00e9conomique sobre, \n  c'est-\u00e0-dire ", "start": 303.04, "duration": 2.24}, {"text": " un mod\u00e8le dans lequel on apprenne \n \u00e0 consommer autrement ", "start": 305.6, "duration": 3.0}, {"text": " et un mod\u00e8le \n dans lequel la puissance publique ", "start": 309.04, "duration": 3.16}, {"text": " investisse dans l'innovation, ", "start": 312.48, "duration": 2.24}, {"text": " dans la recherche \n et dans l'intelligence ", "start": 314.76, "duration": 1.68}, {"text": " pour pouvoir cr\u00e9er ", "start": 316.68, "duration": 1.56}, {"text": "  de la richesse, \n  mais de la richesse sobre, ", "start": 318.28, "duration": 2.88}, {"text": " c'est-\u00e0-dire de la richesse \n qui ne gaspille pas de ressources, ", "start": 321.2, "duration": 3.6}, {"text": " mais c'est aussi de la richesse \n qui permette ", "start": 324.96, "duration": 2.6}, {"text": " aux plus fragiles de supporter ", "start": 327.6, "duration": 3.04}, {"text": " la diminution du rythme, \n quand m\u00eame, de croissance \u00e9conomique. ", "start": 330.68, "duration": 4.2}, {"text": " Car il faudra ralentir \n le rythme de la croissance. ", "start": 334.92, "duration": 3.04}, {"text": "  -Olivier Lluansi, ", "start": 338.0, "duration": 1.0}, {"text": " sur cette m\u00eame question, ", "start": 339.04, "duration": 2.48}, {"text": " la sobri\u00e9t\u00e9 pour les riches ", "start": 341.56, "duration": 1.76}, {"text": "  et pour les pauvres, \n  ou alors il faut trouver un mod\u00e8le ", "start": 343.36, "duration": 3.8}, {"text": " qui puisse \u00eatre \u00e9quitable, ", "start": 347.2, "duration": 3.32}, {"text": "  si je puis dire. ", "start": 350.56, "duration": 1.0}, {"text": " -Je crois qu'on n'a pas le choix. ", "start": 351.6, "duration": 1.4}, {"text": " Je pense qu'il y a suffisamment \n de fractures dans notre pays ", "start": 353.48, "duration": 2.4}, {"text": " et dans notre monde \n pour ne pas en rajouter encore. ", "start": 355.92, "duration": 2.6}, {"text": " Donc il va falloir effectivement \n changer de mod\u00e8le \u00e9conomique. ", "start": 358.76, "duration": 4.4}, {"text": " Il y a un mot \n qui n'a pas encore \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9, ", "start": 364.0, "duration": 2.4}, {"text": " qui reviendra certainement ", "start": 366.44, "duration": 1.16}, {"text": "  pendant ce d\u00e9bat, \n  c'est le terme de \"d\u00e9croissance\", ", "start": 367.64, "duration": 2.56}, {"text": " par exemple. ", "start": 370.24, "duration": 1.08}, {"text": " Moindre croissance \n jusqu'\u00e0 d\u00e9croissance, ", "start": 371.6, "duration": 2.6}, {"text": " point d'interrogation. ", "start": 374.24, "duration": 1.2}, {"text": " Si on regarde l'ensemble \n des investissements ", "start": 376.2, "duration": 2.04}, {"text": "  qui sont n\u00e9cessaires, par exemple \n  dans le domaine industriel, ", "start": 378.28, "duration": 2.56}, {"text": " pour faire face \n \u00e0 ces enjeux environnementaux ", "start": 381.24, "duration": 2.72}, {"text": " qui ne se limitent pas \n au r\u00e9chauffement climatique ", "start": 384.0, "duration": 2.08}, {"text": " ni m\u00eame \u00e0 la biodiversit\u00e9, \n six des neuf limites plan\u00e9taires ", "start": 386.12, "duration": 3.28}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9es ; ", "start": 389.44, "duration": 1.08}, {"text": " on ne pourra financer \n ces investissements, ", "start": 391.44, "duration": 1.84}, {"text": " que ce soit dans le priv\u00e9, \n dans le domaine industriel ", "start": 393.32, "duration": 2.16}, {"text": " ou dans le public, qu'\u00e0 condition \n d'avoir une \u00e9conomie ", "start": 396.0, "duration": 2.64}, {"text": " qui continue \u00e0 fonctionner. ", "start": 398.68, "duration": 1.8}, {"text": " Donc un mode de d\u00e9croissance ", "start": 400.84, "duration": 1.88}, {"text": "  tel qu'il est pr\u00f4n\u00e9 par certains, \n  encore une fois avec ", "start": 402.76, "duration": 2.56}, {"text": " une certaine logique par rapport \n \u00e0 ce qu'il se passe en termes ", "start": 405.36, "duration": 2.92}, {"text": " de pr\u00e9l\u00e8vements \n sur l'environnement, ", "start": 408.32, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 mon avis pose \n une v\u00e9ritable question ", "start": 410.56, "duration": 2.84}, {"text": " qui est : comment pouvons-nous ", "start": 413.44, "duration": 1.64}, {"text": " faire ces investissements \n qui sont n\u00e9cessaires ", "start": 415.12, "duration": 2.76}, {"text": " si nous perdons la confiance \n dans notre mod\u00e8le \u00e9conomique ? ", "start": 418.32, "duration": 2.44}, {"text": "  -Justement... ", "start": 420.8, "duration": 1.0}, {"text": "  -Un premier point, \n  en tous les cas, le mod\u00e8le ", "start": 421.84, "duration": 2.04}, {"text": " de d\u00e9croissance \u00e9conomique \n tel qu'il est pr\u00f4n\u00e9 ", "start": 423.92, "duration": 3.6}, {"text": " par certains \n me semblerait une impasse. ", "start": 427.56, "duration": 2.52}, {"text": " Ca ne veut pas dire \n qu'il ne faut pas faire d\u00e9cro\u00eetre ", "start": 430.12, "duration": 2.28}, {"text": " notre empreinte environnementale. ", "start": 432.44, "duration": 1.76}, {"text": " C'est m\u00eame, \n comme \u00e7a vient d'\u00eatre dit, ", "start": 434.24, "duration": 1.72}, {"text": " quelque chose qui est imp\u00e9ratif. ", "start": 436.0, "duration": 1.4}, {"text": " -Alors, Jacques Percebois, \n vous \u00eates \u00e9conomiste. ", "start": 438.72, "duration": 2.96}, {"text": "  Quand vous entendez dire ", "start": 442.88, "duration": 1.4}, {"text": " \"un nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique\", \n vous y croyez ? ", "start": 444.32, "duration": 3.0}, {"text": "  On est en \u00e9conomie capitaliste et, ", "start": 448.2, "duration": 3.6}, {"text": " disons, le march\u00e9 ne d\u00e9pend ", "start": 452.32, "duration": 2.08}, {"text": "  pas que de nous. \n  Donc, est-ce qu'il y a ", "start": 454.6, "duration": 2.88}, {"text": " une \u00e9conomie compatible \n avec une \u00e9cologie ", "start": 457.52, "duration": 3.12}, {"text": "  fonctionnelle ? ", "start": 460.68, "duration": 1.28}, {"text": " -C'est un vaste sujet d'aborder \n les relations entre \u00e9conomie ", "start": 462.84, "duration": 4.6}, {"text": " et \u00e9cologie de ce point de vue. ", "start": 467.48, "duration": 1.28}, {"text": " Dans un premier temps, c'est vrai ", "start": 469.2, "duration": 2.0}, {"text": " que les activit\u00e9s industrielles \n en particulier g\u00e9n\u00e8rent ", "start": 471.24, "duration": 3.08}, {"text": " des co\u00fbts \u00e0 l'environnement, \n ce qu'on appelle des externalit\u00e9s. ", "start": 474.68, "duration": 3.68}, {"text": " Donc il faut en tenir compte, \n \u00e7a entra\u00eene ", "start": 478.72, "duration": 3.28}, {"text": " des co\u00fbts pour les entreprises \n si l'Etat intervient ", "start": 482.04, "duration": 2.8}, {"text": " en r\u00e9glementant. Et donc, \n ces entreprises doivent r\u00e9agir. ", "start": 484.88, "duration": 4.12}, {"text": "  Et la solution, c'est l'innovation. ", "start": 489.04, "duration": 2.52}, {"text": " Et en fait, les contraintes, \n dans une premi\u00e8re \u00e9tape, ", "start": 491.88, "duration": 2.32}, {"text": " se traduisent \n dans un deuxi\u00e8me temps ", "start": 494.24, "duration": 2.4}, {"text": " par de l'innovation \n qui permet de r\u00e9duire les co\u00fbts ", "start": 496.68, "duration": 2.32}, {"text": " et les atteintes \u00e0 l'environnement. ", "start": 499.04, "duration": 1.48}, {"text": " Alors, certains disent \n qu'il faut quand m\u00eame limiter ", "start": 500.56, "duration": 2.2}, {"text": "  la croissance pour limiter ", "start": 502.8, "duration": 2.28}, {"text": " les d\u00e9gradations \u00e0 l'environnement. \n C'est les th\u00e9oriciens ", "start": 505.12, "duration": 2.44}, {"text": " de la d\u00e9croissance. \n D'autres disent non. ", "start": 507.6, "duration": 2.36}, {"text": " Historiquement, on peut observer \n ce qu'on appelle dans la litt\u00e9rature ", "start": 510.0, "duration": 2.92}, {"text": " la courbe en U invers\u00e9e, \n c'est Kuznets, ", "start": 512.96, "duration": 1.96}, {"text": " un \u00e9conomiste du XXe si\u00e8cle \n qui avait mis en \u00e9vidence ", "start": 515.24, "duration": 3.6}, {"text": " cette relation, \n qui est controvers\u00e9e, ", "start": 518.88, "duration": 2.04}, {"text": " tout le monde n'est pas \n en phase avec \u00e7a. ", "start": 520.96, "duration": 2.04}, {"text": " Mais c'est l'id\u00e9e finalement, \n avec le temps, ", "start": 523.04, "duration": 2.84}, {"text": " il y a de l'innovation, ", "start": 525.92, "duration": 2.28}, {"text": "  les entreprises innovent, ", "start": 528.24, "duration": 1.12}, {"text": "  les Etats imposent des contraintes ", "start": 529.4, "duration": 1.76}, {"text": " qui sont source de progr\u00e8s. ", "start": 531.2, "duration": 2.16}, {"text": " Et on le voit d'ailleurs en Chine. \n  \n  -Oui. ", "start": 533.4, "duration": 1.92}, {"text": " Pierre Gadonneix, \n je ne voudrais pas vous r\u00e9duire ", "start": 535.36, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 la portion industrielle, \n encore qu'elle est tr\u00e8s importante, ", "start": 537.44, "duration": 2.84}, {"text": " mais... \n  \n  -Ne la m\u00e9priserons pas. ", "start": 540.32, "duration": 1.72}, {"text": "  -Non, surtout pas. ", "start": 542.08, "duration": 2.0}, {"text": " Mais le grand industriel \n que vous \u00eates, est-ce que ", "start": 544.12, "duration": 2.64}, {"text": "  vous pensez que les industries \n  ont fait leur part ? ", "start": 546.8, "duration": 2.64}, {"text": " Et est-ce que vous pensez ", "start": 549.48, "duration": 2.0}, {"text": " que vous pouvez avoir ", "start": 551.52, "duration": 2.44}, {"text": " un chemin \u00e9cologique compatible ", "start": 554.0, "duration": 2.08}, {"text": "  avec le cahier des charges \n  de l'entreprise ? ", "start": 556.68, "duration": 2.6}, {"text": " -Tout \u00e0 fait. ", "start": 560.08, "duration": 1.28}, {"text": " Je dirais que cette conviction, ", "start": 561.4, "duration": 2.0}, {"text": " je me suis forc\u00e9 \n que l'institut Rexecode ", "start": 564.52, "duration": 2.76}, {"text": " que je pr\u00e9side puisse y contribuer, ", "start": 567.32, "duration": 2.4}, {"text": " puisque au sein de cet institut \n de conjoncture \u00e9conomique, ", "start": 569.76, "duration": 3.16}, {"text": " nous avons cr\u00e9\u00e9 un ensemble, ", "start": 572.96, "duration": 1.96}, {"text": " un p\u00f4le Transition \u00e9nerg\u00e9tique, ", "start": 574.96, "duration": 2.52}, {"text": " et le coeur de la conviction ", "start": 577.52, "duration": 1.6}, {"text": " de Rexecode, c'est de dire : ", "start": 579.16, "duration": 2.64}, {"text": " \"Nous avons besoin \n de la croissance \u00e9conomique ", "start": 581.84, "duration": 2.56}, {"text": " pour financer \n la transition \u00e9nerg\u00e9tique.\" ", "start": 584.72, "duration": 2.2}, {"text": " Donc, \u00e0 votre question, \n \"Est-ce qu'il faut choisir ?\" ", "start": 586.96, "duration": 2.2}, {"text": " Non, il ne faut pas choisir. \n On a besoin des deux. ", "start": 589.2, "duration": 2.4}, {"text": " Alors, je reviens, Madame, ", "start": 591.64, "duration": 2.24}, {"text": " vous avez \u00e9voqu\u00e9 la d\u00e9croissance. \n C'est un sujet qui revient ", "start": 593.92, "duration": 3.92}, {"text": " \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance, \n je ne dirais pas r\u00e9guli\u00e8re, ", "start": 599.0, "duration": 2.12}, {"text": " mais dans le temps, pour ceux \n qui sont de ma g\u00e9n\u00e9ration. ", "start": 601.16, "duration": 4.08}, {"text": " Dans les ann\u00e9es 70, \n il y a eu le Club de Rome, ", "start": 605.28, "duration": 2.48}, {"text": " je ne sais pas \n si certains se souviennent, ", "start": 607.8, "duration": 2.32}, {"text": " le Club de Rome, \n qui \u00e9tait des intellectuels ", "start": 610.16, "duration": 2.92}, {"text": " du monde entier, ", "start": 613.12, "duration": 1.12}, {"text": " ils sont arriv\u00e9s \n \u00e0 la conviction que... ", "start": 614.96, "duration": 2.52}, {"text": " ce n'\u00e9tait pas encore \n l'environnement, mais c'\u00e9tait ", "start": 618.32, "duration": 2.68}, {"text": " les ressources naturelles. \n Il fallait absolument ", "start": 621.04, "duration": 2.44}, {"text": " r\u00e9duire la croissance. ", "start": 623.52, "duration": 1.44}, {"text": " Et ce n'\u00e9tait peut-\u00eatre pas \n la d\u00e9croissance, mais r\u00e9duire ", "start": 625.32, "duration": 2.36}, {"text": " la croissance \n qui \u00e9tait la voie. Bon, ", "start": 627.72, "duration": 2.2}, {"text": " clairement, \n ces conclusions du Club de Rome ", "start": 629.96, "duration": 2.4}, {"text": " n'ont pas \u00e9t\u00e9 suivies \n par les opinions. ", "start": 632.4, "duration": 1.88}, {"text": " Cinquante ans apr\u00e8s, \n on l'a compl\u00e8tement oubli\u00e9. ", "start": 634.32, "duration": 2.04}, {"text": " Et l\u00e0, je vois aujourd'hui, \n quand vous parlez de d\u00e9croissance, ", "start": 636.52, "duration": 2.88}, {"text": " moi je vois, quand on entend \n les opinions publiques, ", "start": 639.44, "duration": 3.48}, {"text": " elles ne sont pas du tout pr\u00eates ", "start": 642.96, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 \u00e7a, mais pas du tout. \n Ce qui me frappe, c'est de voir ", "start": 644.24, "duration": 3.04}, {"text": " que dans les campagnes \u00e9lectorales \n qu'on a eues il n'y a pas longtemps, ", "start": 647.32, "duration": 3.32}, {"text": " le th\u00e8me du pouvoir d'achat \n qui est arriv\u00e9, ce qui est d'ailleurs ", "start": 650.68, "duration": 3.2}, {"text": " un concept un peu confus, puisque, ", "start": 653.92, "duration": 3.2}, {"text": " en fait, le vrai pouvoir d'achat, \n c'est le PNB par habitant. ", "start": 657.16, "duration": 2.48}, {"text": " Et tout le monde se dit : \n \"Il faut augmenter ", "start": 660.08, "duration": 2.4}, {"text": " le pouvoir d'achat,\" \n c'est-\u00e0-dire augmenter ", "start": 662.52, "duration": 1.88}, {"text": " le PNB par habitant. \n Donc, je pense que non seulement ", "start": 664.44, "duration": 3.28}, {"text": " on ne peut pas opposer les deux, \n mais il faut inclure ", "start": 667.76, "duration": 3.88}, {"text": " les pr\u00e9occupations ", "start": 672.88, "duration": 3.12}, {"text": "  \u00e9cologiques, de r\u00e9duction ", "start": 676.04, "duration": 1.16}, {"text": "  des \u00e9missions \n  de gaz \u00e0 effet de serre, ", "start": 677.24, "duration": 1.48}, {"text": " dans la croissance. Et ma conviction, \n je pense qu'on y reviendra, ", "start": 678.76, "duration": 3.48}, {"text": " c'est qu'en effet, \n il y a une opportunit\u00e9. ", "start": 682.52, "duration": 2.36}, {"text": " Je pense que c'est compatible, \n et je pense ", "start": 685.16, "duration": 2.04}, {"text": " que pour les industriels, \n il y a une opportunit\u00e9, ", "start": 687.24, "duration": 2.2}, {"text": " parce que le march\u00e9 des technologies ", "start": 689.48, "duration": 2.08}, {"text": " qui permettent de r\u00e9duire \n les cons\u00e9quences sur l'environnement, ", "start": 692.0, "duration": 3.32}, {"text": " il y a des tas \n de technologies nouvelles, ", "start": 696.0, "duration": 1.68}, {"text": " on le voit \n avec la voiture \u00e9lectrique, ", "start": 697.72, "duration": 1.56}, {"text": " mais c'est dans des tas de domaines, \n c'est un march\u00e9 colossal, ", "start": 699.32, "duration": 2.48}, {"text": " qui int\u00e9ressent les industriels ", "start": 701.84, "duration": 1.56}, {"text": "  et que les industriels ", "start": 703.72, "duration": 1.24}, {"text": " doivent \u00eatre encourag\u00e9s \n pour y investir. ", "start": 705.0, "duration": 2.96}, {"text": " -Ecoutez, Olivier Lluansi, on va ", "start": 708.8, "duration": 1.68}, {"text": "  d\u00e9placer notre regard de la France ", "start": 710.52, "duration": 2.16}, {"text": " vers l'ensemble des pays europ\u00e9ens ", "start": 712.72, "duration": 2.88}, {"text": " et voir au-del\u00e0, \n vers la Chine ", "start": 715.64, "duration": 3.0}, {"text": " et les Etats-Unis. ", "start": 718.68, "duration": 1.16}, {"text": " Qu'est-ce que vous pensez \n du reproche qui est fait ", "start": 719.88, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 l'Union europ\u00e9enne de produire \n toujours plus de normes ", "start": 722.64, "duration": 4.2}, {"text": " alors que la Chine et les Etats-Unis ", "start": 727.16, "duration": 2.24}, {"text": "  mettent l'accent \n  sur la conqu\u00eate des march\u00e9s ", "start": 729.44, "duration": 3.52}, {"text": " et notamment s'orienter \n sur les technologies bas carbone ? ", "start": 733.0, "duration": 3.6}, {"text": " Est-ce que le reproche ", "start": 736.64, "duration": 1.72}, {"text": "  vous para\u00eet justifi\u00e9 ? \n  Sans langue de bois. ", "start": 738.4, "duration": 2.36}, {"text": " -Alors oui, en partie. ", "start": 742.04, "duration": 1.48}, {"text": " Ce n'est pas de la langue de bois, \n mais il faut toujours nuancer. ", "start": 743.56, "duration": 2.56}, {"text": " Le premier point, \u00e0 mon avis, \n que vous avez \u00e9voqu\u00e9, ", "start": 746.16, "duration": 3.04}, {"text": " c'est le r\u00f4le de l'innovation. ", "start": 749.84, "duration": 1.36}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 \n par d'autres intervenants. ", "start": 751.28, "duration": 2.04}, {"text": " L'innovation a ", "start": 753.68, "duration": 1.0}, {"text": " son r\u00f4le, mais je pense \n qu'il faut \u00eatre transparent. ", "start": 754.72, "duration": 3.52}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 de ne pas avoir \n de langue de bois. ", "start": 758.28, "duration": 1.92}, {"text": " Vouloir avoir \n des ambitions environnementales, ", "start": 760.76, "duration": 2.72}, {"text": " comme des ambitions \n de souverainet\u00e9, a un co\u00fbt. ", "start": 763.84, "duration": 2.76}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que, certes, \n l'innovation va permettre peut-\u00eatre ", "start": 767.12, "duration": 2.92}, {"text": " de diminuer ce co\u00fbt, \n mais il faut accepter ", "start": 770.12, "duration": 3.12}, {"text": " que ces deux exigences-l\u00e0 auront \n un co\u00fbt pour nos concitoyens, ", "start": 773.56, "duration": 4.04}, {"text": " ce qui reboucle avec la question \n du pouvoir d'achat qui, ", "start": 777.84, "duration": 2.52}, {"text": "  \u00e0 mon avis, \n  est central dans le sujet. Donc, ", "start": 780.4, "duration": 2.92}, {"text": " une des cons\u00e9quences \n de cela, c'est que ", "start": 783.36, "duration": 2.6}, {"text": " si la fa\u00e7on dont on g\u00e8re ce surco\u00fbt \n est diff\u00e9rente aux Etats-Unis, ", "start": 786.0, "duration": 2.92}, {"text": " en Chine ou en Europe, \n et \u00e7a l'est par les politiques ", "start": 788.96, "duration": 3.4}, {"text": "  que nous avons choisis, \n  je vais prendre un exemple ", "start": 792.72, "duration": 2.16}, {"text": " sur la d\u00e9carbonation ; ", "start": 794.92, "duration": 1.4}, {"text": " la d\u00e9carbonation \n aux Etats-Unis est aujourd'hui ", "start": 796.68, "duration": 2.56}, {"text": " soutenue \n par des subventions publiques, ", "start": 799.72, "duration": 2.0}, {"text": " l'Inflation Reduction Act, en Europe, \n on a d\u00e9cid\u00e9 d'internaliser ", "start": 801.76, "duration": 3.32}, {"text": " le co\u00fbt du carbone \n par le quota carbone. ", "start": 805.12, "duration": 2.52}, {"text": " On se cr\u00e9e donc deux univers ", "start": 807.68, "duration": 2.0}, {"text": "  \u00e9conomiques diff\u00e9rents. Et donc, ", "start": 809.72, "duration": 2.48}, {"text": " tant qu'on sera dans ce type \n de situation-l\u00e0, ", "start": 812.24, "duration": 2.88}, {"text": " il n'y aura pas \n de possibilit\u00e9 sauf de revoir ", "start": 815.16, "duration": 3.16}, {"text": " notre politique commerciale. ", "start": 818.36, "duration": 1.72}, {"text": " Tant qu'on aura ", "start": 821.0, "duration": 1.0}, {"text": " des politiques diff\u00e9rentes \n entre ces ensembles, ", "start": 822.04, "duration": 2.08}, {"text": " nous aurons besoin de revenir \n sur nos politiques commerciales ", "start": 824.16, "duration": 4.2}, {"text": " et aussi il y aura \n un impact sur le pouvoir d'achat. ", "start": 828.4, "duration": 3.48}, {"text": " Est-ce que l'Europe \n peut faire diff\u00e9remment ? ", "start": 831.92, "duration": 2.04}, {"text": "  Sans doute. ", "start": 835.28, "duration": 1.08}, {"text": " La question n'est pas \n est-ce qu'elle le peut, ", "start": 836.4, "duration": 2.16}, {"text": " parce qu'elle sera amen\u00e9e \n \u00e0 le faire, je le pense, ", "start": 838.6, "duration": 2.24}, {"text": " parce qu'on est \n dans un ensemble d'\u00e9changes. ", "start": 840.88, "duration": 1.84}, {"text": " La question c'est \u00e0 quelle vitesse \n elle peut changer son logiciel. ", "start": 842.76, "duration": 2.68}, {"text": "  C'est surtout ce point-l\u00e0, \n  \u00e0 mon avis, ", "start": 845.48, "duration": 2.84}, {"text": " qui est l'enjeu \n de la prochaine mandature. ", "start": 848.36, "duration": 2.2}, {"text": " On a beaucoup r\u00e9gul\u00e9, \n \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le mode, ", "start": 852.12, "duration": 2.48}, {"text": " avec une r\u00e9gulation \n du march\u00e9. Il y a eu ", "start": 854.68, "duration": 2.32}, {"text": " de la planification en Chine, il y a ", "start": 857.04, "duration": 2.04}, {"text": " de l'interventionnisme \n aux Etats-Unis. ", "start": 859.12, "duration": 1.72}, {"text": " Sans doute, c'est plut\u00f4t un mix \n qui permettra de passer ", "start": 860.88, "duration": 2.48}, {"text": " les crises violentes, \n la temporalit\u00e9 courte ", "start": 863.4, "duration": 2.64}, {"text": "  que nous avons. \n  Et donc la question, c'est ", "start": 866.08, "duration": 2.76}, {"text": " est-ce qu'on va \u00eatre capable \n de passer par autre chose ", "start": 868.88, "duration": 2.6}, {"text": " que de la r\u00e9gulation en Europe ? ", "start": 871.52, "duration": 1.56}, {"text": " Les derniers exemples n'ont pas \u00e9t\u00e9 \n si encourageants que \u00e7a. ", "start": 873.12, "duration": 3.28}, {"text": "  Regardez face \u00e0 l'IRA, \n  nous n'avons pas \u00e9t\u00e9 ", "start": 876.44, "duration": 1.88}, {"text": " en capacit\u00e9 \n de faire un fonds europ\u00e9en. ", "start": 878.36, "duration": 3.0}, {"text": " On a laiss\u00e9 les Etats membres, \n si on prend l'exemple ", "start": 881.64, "duration": 2.28}, {"text": " des batteries, \n subventionner des gigafactories. ", "start": 883.96, "duration": 2.44}, {"text": " On ne les a pas coordonn\u00e9es \n au niveau europ\u00e9en, ", "start": 886.88, "duration": 2.0}, {"text": " tant et si bien \n que la somme des gigafactories ", "start": 888.92, "duration": 1.84}, {"text": "  en Europe aujourd'hui \n  est sup\u00e9rieure ", "start": 890.8, "duration": 2.32}, {"text": " aux besoins \n que nous en aurons en 2030, ", "start": 893.16, "duration": 2.48}, {"text": " parce que nous n'avons pas planifi\u00e9, ", "start": 896.4, "duration": 2.0}, {"text": "  coordonn\u00e9. Tout \u00e7a, ce sont, ", "start": 898.44, "duration": 2.32}, {"text": " je dirais, des carences ", "start": 900.92, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre dispositif europ\u00e9en ", "start": 902.0, "duration": 1.68}, {"text": " qu'il faudra corriger. \n Ca va \u00eatre corrig\u00e9. ", "start": 903.72, "duration": 2.04}, {"text": " La question, c'est la temporalit\u00e9. \n A quelle vitesse ", "start": 905.8, "duration": 2.16}, {"text": "  par rapport aux d\u00e9fis ? ", "start": 908.0, "duration": 1.08}, {"text": " -Jacques Percebois, \n il y a un point pr\u00e9cis ", "start": 909.12, "duration": 2.92}, {"text": " que je souhaiterais \n vous voir pr\u00e9ciser. ", "start": 912.08, "duration": 2.56}, {"text": "  Le pouvoir d'achat est quasiment ", "start": 915.08, "duration": 2.64}, {"text": " la pr\u00e9occupation num\u00e9ro un \n des Fran\u00e7ais. ", "start": 917.76, "duration": 2.56}, {"text": " Est-ce que vous pensez \n qu'on peut r\u00e9duire ", "start": 921.32, "duration": 3.64}, {"text": " le co\u00fbt de l'\u00e9lectricit\u00e9 \n tr\u00e8s rapidement ? ", "start": 925.92, "duration": 2.52}, {"text": "  Ou faut-il attendre ", "start": 928.84, "duration": 1.0}, {"text": " que des m\u00e9canismes ", "start": 929.88, "duration": 2.24}, {"text": " s'enclenchent au niveau \n du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 932.16, "duration": 3.4}, {"text": "  au niveau europ\u00e9en ? ", "start": 935.6, "duration": 1.84}, {"text": " -Alors si on raisonne \n au niveau fran\u00e7ais, ", "start": 938.32, "duration": 3.48}, {"text": " le co\u00fbt de l'\u00e9lectricit\u00e9, \n le co\u00fbt de production ", "start": 941.84, "duration": 2.4}, {"text": " est l'un des plus bas de l'Europe. ", "start": 944.28, "duration": 2.12}, {"text": "  -Oui, mais pour le consommateur, \n  il n'est pas le plus bas. ", "start": 946.44, "duration": 2.32}, {"text": " -Oui, mais parce qu'il faut bien \n produire de l'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 948.8, "duration": 3.12}, {"text": " donc le co\u00fbt des centrales \n doit \u00eatre pris en compte. ", "start": 951.96, "duration": 2.08}, {"text": " Le co\u00fbt du nucl\u00e9aire aujourd'hui, \n amorti, est relativement bas. ", "start": 954.08, "duration": 2.76}, {"text": " Le co\u00fbt des renouvelables ", "start": 957.12, "duration": 1.08}, {"text": " est plus \u00e9lev\u00e9 parce qu'il faut ", "start": 958.24, "duration": 2.6}, {"text": " des subventions \n ou des compl\u00e9ments march\u00e9s. ", "start": 960.88, "duration": 1.84}, {"text": " A c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a, vous avez \n le co\u00fbt des r\u00e9seaux. ", "start": 962.8, "duration": 1.8}, {"text": " Aujourd'hui, ce qui est en train \n de plomber probablement le prix ", "start": 964.64, "duration": 2.72}, {"text": " de l'\u00e9lectricit\u00e9, \n c'est le d\u00e9veloppement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 ", "start": 967.4, "duration": 2.32}, {"text": " des r\u00e9seaux. \n Les r\u00e9seaux de transport ", "start": 969.76, "duration": 2.16}, {"text": " et de distribution, notamment \n de distribution pour accorder ", "start": 971.96, "duration": 3.52}, {"text": "  les \u00e9nergies renouvelables, \n  \u00e7a co\u00fbte relativement. Alors, ", "start": 975.52, "duration": 2.96}, {"text": " la troisi\u00e8me composante, \n ce sont les taxes. ", "start": 978.52, "duration": 1.8}, {"text": " On peut toujours r\u00e9duire les taxes, \n c'est ce que le gouvernement ", "start": 980.36, "duration": 2.6}, {"text": " avait fait d'ailleurs en 2022. ", "start": 983.0, "duration": 1.56}, {"text": " Mais je veux dire, l'\u00e9lectricit\u00e9, \n elle a un co\u00fbt, ", "start": 984.6, "duration": 2.28}, {"text": " donc, ce co\u00fbt, il doit \u00eatre r\u00e9percut\u00e9 \n sur le consommateur. ", "start": 987.52, "duration": 4.04}, {"text": " Il ne peut pas en aller autrement. ", "start": 991.6, "duration": 1.44}, {"text": " Sinon, \n c'est le contribuable qui paye. ", "start": 993.08, "duration": 1.6}, {"text": " -Juliette M\u00e9adel, \n vous voulez dire ", "start": 995.0, "duration": 1.44}, {"text": " un mot \n sur la bureaucratie bruxelloise ? ", "start": 996.48, "duration": 3.68}, {"text": " -Je voudrais surtout dire \n quelque chose sur une notion ", "start": 1000.2, "duration": 2.4}, {"text": " qu'on n'a pas du tout abord\u00e9e, \n qui est la r\u00e9gulation mondiale. ", "start": 1002.64, "duration": 3.28}, {"text": " Il y a quelques ann\u00e9es encore, \n l'Organisation mondiale du commerce ", "start": 1006.52, "duration": 3.08}, {"text": " jouait un r\u00f4le. \n Alors... Jouait quel r\u00f4le ? ", "start": 1009.64, "duration": 3.36}, {"text": " Le r\u00f4le de fixer des normes, \n des exigences en termes de commerce, ", "start": 1013.04, "duration": 3.4}, {"text": " des exigences \n m\u00eame en termes \u00e9cologiques ", "start": 1016.48, "duration": 2.16}, {"text": " et m\u00eame en termes de pollution. \n Et puis l'Organisation mondiale ", "start": 1018.68, "duration": 2.64}, {"text": " du commerce, qui a \u00e9chou\u00e9 ", "start": 1021.36, "duration": 1.36}, {"text": " quand m\u00eame globalement \n dans sa mission premi\u00e8re, ", "start": 1022.76, "duration": 2.44}, {"text": " on n'en parle plus du tout, \n alors que c'\u00e9tait la seule instance ", "start": 1025.24, "duration": 2.68}, {"text": " qui pouvait permettre d'arbitrer \n des diff\u00e9rends entre les normes ", "start": 1028.2, "duration": 3.12}, {"text": " et entre les syst\u00e8mes. ", "start": 1031.36, "duration": 1.36}, {"text": " -Mais la Chine ne respecte pas \u00e7a. \n  \n  -Exactement. ", "start": 1032.76, "duration": 2.36}, {"text": " Donc elle a \u00e9chou\u00e9. \n Mais est-ce que \u00e7a veut dire ", "start": 1035.16, "duration": 1.88}, {"text": " pour autant que les Etats \n doivent se replier ", "start": 1037.08, "duration": 3.12}, {"text": " soit sur une sph\u00e8re r\u00e9gionale, ", "start": 1040.24, "duration": 1.72}, {"text": " comme au niveau europ\u00e9en, on voit \n que \u00e7a ne marche pas tr\u00e8s bien, ", "start": 1042.0, "duration": 2.56}, {"text": " soit m\u00eame ", "start": 1044.6, "duration": 1.16}, {"text": " sur un niveau plus national. \n J'ai l'impression que comme l'OMC ", "start": 1045.8, "duration": 2.84}, {"text": " a \u00e9chou\u00e9, plus personne \n n'essaie de porter l'id\u00e9e ", "start": 1048.68, "duration": 3.92}, {"text": " d'une r\u00e9gulation mondiale \n du commerce. ", "start": 1052.64, "duration": 2.2}, {"text": " Donc \u00e7a, c'est le premier point. \n Pourtant, il y a des COP. ", "start": 1054.88, "duration": 2.24}, {"text": " On a eu la COP28 \n il y a pas longtemps, ", "start": 1057.16, "duration": 3.48}, {"text": " il y a quelques mois. \n Donc le premier enjeu, ", "start": 1060.68, "duration": 2.64}, {"text": " c'est comment se fait-il \n que les Etats et la France, ", "start": 1063.36, "duration": 2.64}, {"text": " vous avez \u00e9t\u00e9, \n Olivier Lluansi, \u00e0 l'Elys\u00e9e, ", "start": 1066.04, "duration": 3.6}, {"text": "  comment se fait-il \n  que nous n'ayons pas r\u00e9ussi ", "start": 1069.68, "duration": 1.88}, {"text": "  \u00e0 porter au plus haut niveau ", "start": 1071.6, "duration": 1.84}, {"text": " entre France et Allemagne ", "start": 1073.48, "duration": 2.08}, {"text": " les exigences en termes \n de normes commerciales ", "start": 1076.12, "duration": 2.96}, {"text": " et \u00e0 se mettre d'accord ", "start": 1079.12, "duration": 1.24}, {"text": "  avec d'autres pays, \n  et peut-\u00eatre avec d'autres pays ", "start": 1080.4, "duration": 3.12}, {"text": " dans la zone extra-europ\u00e9enne. ", "start": 1083.56, "duration": 1.6}, {"text": " C'est un premier point, \n j'ai l'impression ", "start": 1085.2, "duration": 1.72}, {"text": " que l\u00e0 on est tous r\u00e9sign\u00e9s. \n Le deuxi\u00e8me point, ", "start": 1086.96, "duration": 2.28}, {"text": " vous l'avez \u00e9voqu\u00e9, \n c'est qu'il n'y a pas ", "start": 1089.28, "duration": 1.64}, {"text": " de politique commerciale \n commune en Europe. ", "start": 1090.96, "duration": 1.88}, {"text": " L\u00e0 aussi, \n pourquoi est-ce qu'on n'arrive pas ", "start": 1093.64, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 porter nos exigences ? ", "start": 1096.12, "duration": 1.44}, {"text": " Il y a d'abord une question, \n moi je crois, ", "start": 1097.6, "duration": 1.92}, {"text": " avant de parler de nos concitoyens ", "start": 1099.56, "duration": 1.52}, {"text": " qui sont beaucoup plus exigeants ", "start": 1101.12, "duration": 1.36}, {"text": " que nous \n sur les questions \u00e9cologiques, ", "start": 1102.52, "duration": 1.64}, {"text": " il y a quand m\u00eame \n un probl\u00e8me de volont\u00e9 politique. ", "start": 1104.2, "duration": 2.96}, {"text": " Et enfin, j'en viens \n aux industriels. ", "start": 1107.52, "duration": 1.96}, {"text": " Alors pas EDF, ", "start": 1110.0, "duration": 1.0}, {"text": " qui a fait beaucoup \n d'innovations, mais \u00e0 d'autres. ", "start": 1111.04, "duration": 3.28}, {"text": " Par exemple, prenons \n le secteur de l'automobile. ", "start": 1114.72, "duration": 2.04}, {"text": " Moi, je ne comprends pas \n pourquoi Toyota ", "start": 1116.8, "duration": 1.8}, {"text": " est toujours en avance sur nous. \n Ca fait 25 ans que Toyota ", "start": 1118.64, "duration": 3.92}, {"text": " a parfaitement int\u00e9gr\u00e9 \n qu'il ne fallait pas se pr\u00e9cipiter ", "start": 1122.6, "duration": 2.84}, {"text": " sur l'\u00e9lectrique, \n parce qu'ils ont tout de suite vu ", "start": 1125.48, "duration": 2.36}, {"text": " les probl\u00e9matiques de ressources, \n etc., de batteries. ", "start": 1127.88, "duration": 2.24}, {"text": " Sauf qu'aujourd'hui, nous, \n nos fleurons sont \u00e0 fond ", "start": 1130.48, "duration": 4.12}, {"text": " sur la voiture \u00e9lectrique. \n Or, on sait tr\u00e8s bien ", "start": 1134.64, "duration": 2.16}, {"text": " que \u00e7a ne va pas marcher. \n Donc, pourquoi il y a ", "start": 1136.84, "duration": 2.4}, {"text": " un tel retard \u00e0 l'allumage ", "start": 1139.28, "duration": 1.92}, {"text": " au sommet de l'Etat \n et dans les grandes entreprises ", "start": 1141.24, "duration": 2.08}, {"text": " industrielles, \n \u00e0 l'exception de quelques-uns ", "start": 1143.36, "duration": 2.08}, {"text": " de nos fleurons ? \n  \n  -Pierre Gadonneix, ", "start": 1145.48, "duration": 1.48}, {"text": " vous avez entendu \n ce que dit Juliette M\u00e9adel. ", "start": 1147.0, "duration": 3.48}, {"text": " Est-ce que vous pensez ", "start": 1150.52, "duration": 1.48}, {"text": " qu'on peut faire plus ", "start": 1152.68, "duration": 1.16}, {"text": " sur la r\u00e9gulation ", "start": 1153.88, "duration": 1.8}, {"text": "  \u00e0 la fois ", "start": 1156.24, "duration": 1.52}, {"text": " sur le plan commercial \n mais \u00e9galement ", "start": 1157.8, "duration": 4.04}, {"text": " au niveau des taxes pour emp\u00eacher ", "start": 1161.88, "duration": 2.64}, {"text": " que les Etats-Unis ", "start": 1164.56, "duration": 2.08}, {"text": "  et la Chine viennent empi\u00e9ter ", "start": 1166.68, "duration": 2.6}, {"text": " sur notre march\u00e9 et notamment ", "start": 1169.32, "duration": 3.36}, {"text": " sur toutes ces technologies \n d'avenir ? ", "start": 1173.24, "duration": 2.36}, {"text": " -Alors, non, je ne pense pas \n que \u00e7a soit la solution ", "start": 1175.76, "duration": 3.76}, {"text": " de long terme. Je pense que mettre \n des droits de douane, ", "start": 1179.56, "duration": 3.28}, {"text": " comme \u00e7a vient d'\u00eatre d\u00e9cid\u00e9 \n par les Etats-Unis ", "start": 1182.88, "duration": 2.48}, {"text": " et l'Europe est en train \n de s'y employer, ", "start": 1185.4, "duration": 4.64}, {"text": " je pense que malheureusement \n c'est un aveu d'\u00e9chec. ", "start": 1190.08, "duration": 2.32}, {"text": " Qu'est-ce que \u00e7a veut dire de mettre \n ces droits de douane ? ", "start": 1192.44, "duration": 2.32}, {"text": " Notamment \n sur les automobiles \u00e9lectriques. ", "start": 1194.8, "duration": 1.84}, {"text": " Ca veut dire qu'on reconna\u00eet ", "start": 1196.68, "duration": 1.92}, {"text": " que nos continents, \n Am\u00e9rique et Europe, ont pris ", "start": 1199.04, "duration": 3.16}, {"text": " du retard pour le d\u00e9veloppement \n de la voiture \u00e9lectrique ", "start": 1202.24, "duration": 2.32}, {"text": " et que ce retard \n a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 par la Chine ", "start": 1204.6, "duration": 3.04}, {"text": " pour prendre de l'avance. Et donc, ", "start": 1207.68, "duration": 1.84}, {"text": " on met les droits de douane \n pour se donner ", "start": 1209.56, "duration": 1.64}, {"text": "  du temps. Mais c'est un aveu \n  d'\u00e9chec. Et je pense ", "start": 1211.24, "duration": 2.84}, {"text": " que \u00e7a doit \u00eatre \n une solution transitoire ", "start": 1214.12, "duration": 1.68}, {"text": " parce qu'\u00e0 long terme, \n la globalisation ", "start": 1215.84, "duration": 3.64}, {"text": " et les \u00e9changes internationaux \n sont cr\u00e9ateurs de richesses. ", "start": 1219.52, "duration": 2.48}, {"text": " Par contre, ce que je voulais dire, \n et je reprends ", "start": 1222.44, "duration": 2.16}, {"text": " un peu... \n  \n  -Mais sur les r\u00e9gulations ", "start": 1224.64, "duration": 1.76}, {"text": " commerciales. \n  \n  -Justement. Quand on regarde ", "start": 1226.44, "duration": 2.04}, {"text": " l'analyse que nous venons de faire \n avec ces codes, c'est de comparer... ", "start": 1229.16, "duration": 2.88}, {"text": " La bonne nouvelle, Madame, \n c'est quand m\u00eame ", "start": 1232.44, "duration": 2.08}, {"text": " que ces COP... \n Vous avez raison de constater ", "start": 1234.56, "duration": 4.12}, {"text": " que l'Organisation \n du commerce international ", "start": 1238.72, "duration": 2.04}, {"text": " est actuellement en train \n de perdre toute son efficacit\u00e9. ", "start": 1240.8, "duration": 2.8}, {"text": " Par contre, la bonne nouvelle, ", "start": 1243.64, "duration": 1.24}, {"text": " c'est que ces r\u00e9unions \n tous les ans des COP, ", "start": 1245.08, "duration": 2.32}, {"text": " petit \u00e0 petit, au d\u00e9but, \n c'\u00e9tait un peu frustrant ", "start": 1247.92, "duration": 3.08}, {"text": " parce qu'on faisait \n des d\u00e9clarations, ", "start": 1251.04, "duration": 1.6}, {"text": " mais il y a eu quand m\u00eame \n un progr\u00e8s et on est arriv\u00e9 ", "start": 1252.68, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 l'Accord de Paris, \n \u00e0 une prise de conscience mondiale, ", "start": 1255.72, "duration": 2.84}, {"text": " c'est vraiment un des cas \n o\u00f9 il y a une entente mondiale, ", "start": 1258.8, "duration": 3.84}, {"text": " qu'il y avait un vrai sujet. \n  \n  -Absolument, ", "start": 1262.68, "duration": 2.0}, {"text": " COP21, sous la gauche \n il faut quand m\u00eame le dire. ", "start": 1264.72, "duration": 2.88}, {"text": " -Et cette COP21, ", "start": 1267.64, "duration": 1.48}, {"text": " y compris la Chine a reconnu \n que c'\u00e9tait un vrai sujet ", "start": 1269.16, "duration": 3.24}, {"text": " et qu'on allait s'y employer. \n Alors nous, ", "start": 1272.44, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 Rexecode, on a compar\u00e9 un petit peu \n les strat\u00e9gies des trois continents, ", "start": 1274.64, "duration": 3.0}, {"text": " Chine, Etats-Unis, Europe. ", "start": 1278.16, "duration": 1.76}, {"text": " Alors, le premier constat, \n c'est que les trois ont l'intention ", "start": 1280.16, "duration": 3.28}, {"text": " de tenir l'objectif. ", "start": 1283.48, "duration": 1.2}, {"text": " L'objectif \u00e0 2050, ", "start": 1285.52, "duration": 1.72}, {"text": " tout le monde continue \u00e0 le... ", "start": 1287.92, "duration": 2.04}, {"text": " Sauf que les Chinois ont demand\u00e9 \n dix ans de plus, ", "start": 1290.0, "duration": 1.92}, {"text": " mais pour tous les autres y croient. ", "start": 1291.96, "duration": 1.48}, {"text": " Par contre, les strat\u00e9gies \n pour le mettre en oeuvre ", "start": 1293.48, "duration": 2.64}, {"text": " sont totalement diff\u00e9rentes. ", "start": 1296.16, "duration": 1.32}, {"text": " Dans les strat\u00e9gies, \n il y a toujours, tu l'as dit, ", "start": 1297.52, "duration": 4.12}, {"text": "  c'est qu'il y a une partie d'action ", "start": 1301.68, "duration": 2.8}, {"text": " sur la demande et puis \n une partie d'action sur l'offre, ", "start": 1304.52, "duration": 2.48}, {"text": " c'est-\u00e0-dire encourager \n les industriels \u00e0 innover. ", "start": 1307.04, "duration": 2.16}, {"text": " Alors, l'Europe a privil\u00e9gi\u00e9 ", "start": 1309.4, "duration": 2.44}, {"text": " la r\u00e9glementation. \n C'est une tradition europ\u00e9enne, ", "start": 1311.88, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e7a ne date pas d'hier, ", "start": 1314.8, "duration": 1.8}, {"text": " mais il y a aussi \n une raison qu'il faut bien voir, ", "start": 1316.64, "duration": 1.92}, {"text": " c'est que l'Europe, ", "start": 1318.6, "duration": 2.2}, {"text": " dans sa constitution, \n n'a pas le pouvoir ", "start": 1320.84, "duration": 2.64}, {"text": " de faire des actions budg\u00e9taires, ", "start": 1323.92, "duration": 3.56}, {"text": " des actions fiscales. ", "start": 1327.52, "duration": 1.32}, {"text": " D'ailleurs, l'\u00e9nergie \n n'est pas une comp\u00e9tence europ\u00e9enne. ", "start": 1328.88, "duration": 3.68}, {"text": "  C'est une comp\u00e9tence nationale. \n  Donc, ", "start": 1332.6, "duration": 1.96}, {"text": " l'Europe a eu tendance \u00e0 utiliser \n les outils dont elle disposait, ", "start": 1334.6, "duration": 3.16}, {"text": " qu'est la r\u00e9glementation. ", "start": 1337.8, "duration": 1.72}, {"text": " Percebois, tu es tr\u00e8s content, ", "start": 1340.08, "duration": 1.56}, {"text": "  on a privil\u00e9gi\u00e9 les permis \n  d'\u00e9mission de CO\u00b2. ", "start": 1341.68, "duration": 3.2}, {"text": " C'est un sujet ", "start": 1345.16, "duration": 1.84}, {"text": " sur lequel tu as bien d\u00e9velopp\u00e9. \n Et donc, l'Europe ", "start": 1347.04, "duration": 2.08}, {"text": " est devenue leader dans le fait ", "start": 1349.16, "duration": 2.36}, {"text": " de donner un co\u00fbt au CO\u00b2. ", "start": 1351.56, "duration": 2.76}, {"text": " Et \u00e7a fonctionne. ", "start": 1354.36, "duration": 1.32}, {"text": " Le probl\u00e8me, c'est \n que les autres ne le font pas. ", "start": 1355.72, "duration": 1.92}, {"text": " Et donc, ce syst\u00e8me augmente \n les co\u00fbts de production. ", "start": 1357.68, "duration": 4.36}, {"text": " Alors, je pense que, \n et lui aussi l'a dit, ", "start": 1362.44, "duration": 3.4}, {"text": " je pense que l'Europe \n va \u00eatre oblig\u00e9e de r\u00e9orienter ", "start": 1365.88, "duration": 2.84}, {"text": "  son action, cette id\u00e9e \n  est en train d'appara\u00eetre, ", "start": 1368.76, "duration": 3.12}, {"text": " petit \u00e0 petit, \n c'est pour privil\u00e9gier l'offre, ", "start": 1371.92, "duration": 3.92}, {"text": " l'innovation et la production. ", "start": 1375.88, "duration": 1.72}, {"text": " -Oui, mais Pierre Gadonneix, \n il y a quand m\u00eame un probl\u00e8me ", "start": 1377.64, "duration": 3.2}, {"text": " sp\u00e9cifiquement fran\u00e7ais. ", "start": 1380.88, "duration": 1.64}, {"text": " Sur le plan industriel, ", "start": 1383.6, "duration": 2.2}, {"text": " dans le PNB, \n le produit national brut, ", "start": 1386.2, "duration": 2.64}, {"text": " l'industrie repr\u00e9sente \n \u00e0 peu pr\u00e8s 10 %. ", "start": 1389.44, "duration": 2.88}, {"text": " En Allemagne, c'est 20 %. \n  \n  -Oui. ", "start": 1392.36, "duration": 2.28}, {"text": " -En Italie, c'est 17 %, ", "start": 1394.68, "duration": 2.16}, {"text": " ou \u00e0 peu pr\u00e8s. \n Enfin, le chiffre est voisin. ", "start": 1396.88, "duration": 2.2}, {"text": " Il y a donc un probl\u00e8me. ", "start": 1399.88, "duration": 1.2}, {"text": " Est-ce qu'au regard \n des normes europ\u00e9ennes, ", "start": 1401.12, "duration": 4.24}, {"text": " au regard de la concurrence mondiale, ", "start": 1405.4, "duration": 2.92}, {"text": " est-ce que la France peut, \n dans ce contexte, ", "start": 1408.64, "duration": 2.52}, {"text": " r\u00e9industrialiser \n vers des industries d'avenir ? ", "start": 1411.2, "duration": 3.44}, {"text": " -C'est mot pour mot \n ce que je pense \u00eatre la conviction ", "start": 1414.68, "duration": 3.64}, {"text": " que nous essayons de promouvoir. ", "start": 1418.36, "duration": 1.48}, {"text": " Il y a une opportunit\u00e9 ", "start": 1419.88, "duration": 1.28}, {"text": " aujourd'hui \n de r\u00e9industrialiser la France sur, ", "start": 1421.2, "duration": 3.28}, {"text": " justement, les technologies. \n Il y a un march\u00e9 colossal. ", "start": 1424.52, "duration": 3.16}, {"text": " La Chine a une avance, \n mais cette avance, ", "start": 1429.08, "duration": 2.44}, {"text": " on peut la rattraper. ", "start": 1431.56, "duration": 1.28}, {"text": " Et j'ajouterais, \n pour reprendre un point, ", "start": 1432.88, "duration": 2.72}, {"text": " c'est qu'on a une avance \n sur un sujet, ", "start": 1435.64, "duration": 1.6}, {"text": " pas une avance, mais on a \n une comp\u00e9tence distinctive, ", "start": 1437.28, "duration": 2.84}, {"text": " comme on dit, qui est le nucl\u00e9aire. ", "start": 1440.16, "duration": 1.4}, {"text": " Nous avons, en Europe, \n un leadership ", "start": 1441.6, "duration": 2.2}, {"text": " dans la comp\u00e9tence nucl\u00e9aire, \n et donc on peut tr\u00e8s bien faire ", "start": 1443.84, "duration": 4.12}, {"text": " double b\u00e9n\u00e9fice, c'est-\u00e0-dire, un, ", "start": 1448.0, "duration": 3.04}, {"text": " d\u00e9velopper la production ", "start": 1451.08, "duration": 1.4}, {"text": " d'\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire, \n ce qui permet ", "start": 1452.52, "duration": 1.64}, {"text": "  de r\u00e9duire les \u00e9missions de CO\u00b2, \n  et deuxi\u00e8mement, ce qui permet ", "start": 1454.2, "duration": 2.92}, {"text": " de cr\u00e9er de l'emploi en France, ", "start": 1457.16, "duration": 1.72}, {"text": " exporter des centrales nucl\u00e9aires. ", "start": 1458.92, "duration": 1.48}, {"text": " Et l'id\u00e9e \n de pouvoir relancer le nucl\u00e9aire ", "start": 1460.44, "duration": 2.64}, {"text": " avec moiti\u00e9 de centrales \n construites \u00e0 l'\u00e9tranger ", "start": 1463.12, "duration": 2.32}, {"text": " et moiti\u00e9 en France, \n je pense que c'est un exemple ", "start": 1465.48, "duration": 2.52}, {"text": " de r\u00e9industrialisation de la France. \n  \n  -Oui ? ", "start": 1468.04, "duration": 2.36}, {"text": "  -Il y a quelque chose, ", "start": 1470.44, "duration": 1.2}, {"text": " c'est que ce que doit faire, \n si vous me permettez, la France, ", "start": 1471.68, "duration": 3.52}, {"text": " c'est qu'elle ne fait pas assez, ", "start": 1475.24, "duration": 1.68}, {"text": " c'est investir beaucoup plus \n dans l'innovation, ", "start": 1476.96, "duration": 2.04}, {"text": " dans la recherche \n et dans l'intelligence. ", "start": 1479.04, "duration": 1.84}, {"text": " Mais on est quand m\u00eame \n tr\u00e8s petits bras. ", "start": 1481.16, "duration": 1.64}, {"text": " Ca ne veut pas dire \n qu'il faut consid\u00e9rer ", "start": 1482.84, "duration": 1.88}, {"text": " que le techno-solutionnisme, \n comme disent les \u00e9cologistes, ", "start": 1484.76, "duration": 2.72}, {"text": " va nous sauver. Pas du tout. \n Ca veut dire qu'il faut chercher ", "start": 1487.52, "duration": 2.4}, {"text": " autrement. \n Mais pour chercher autrement, ", "start": 1489.96, "duration": 2.48}, {"text": " il faut chercher beaucoup. ", "start": 1492.48, "duration": 1.16}, {"text": " Il faut \n qu'il y ait beaucoup d'argent ", "start": 1494.08, "duration": 1.92}, {"text": " dans la recherche. ", "start": 1496.04, "duration": 1.12}, {"text": " Si le secteur public \n ne peut pas le faire, le priv\u00e9 ", "start": 1497.2, "duration": 2.4}, {"text": " pourrait, comme aux Etats-Unis, ", "start": 1499.64, "duration": 1.44}, {"text": " s'en emparer. \n  \n -La grande diff\u00e9rence, ", "start": 1501.12, "duration": 1.88}, {"text": " vous avez tout \u00e0 fait raison, \n c'est que ", "start": 1503.04, "duration": 1.56}, {"text": " tout \u00e7a demande de l'argent. \n J'ai oubli\u00e9 pourquoi, en plus, ", "start": 1504.64, "duration": 2.76}, {"text": " l'Europe n'a pas tendance \u00e0 utiliser \n les syst\u00e8mes \u00e0 l'am\u00e9ricaine, ", "start": 1507.44, "duration": 2.92}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n des subventions massives ", "start": 1510.4, "duration": 1.64}, {"text": " comme l'a fait l'IRA, c'est qu'on a \n un probl\u00e8me de ressources. ", "start": 1512.08, "duration": 2.52}, {"text": " Bruxelles ", "start": 1514.64, "duration": 1.52}, {"text": " n'est pas autoris\u00e9e \n \u00e0 le faire et les pays ", "start": 1516.2, "duration": 1.88}, {"text": " comme la France n'ont pas \n des moyens, des finances ", "start": 1518.12, "duration": 3.72}, {"text": " qui permettent de le faire. \n Aux Etats-Unis, vous avez raison, ", "start": 1521.88, "duration": 2.68}, {"text": " ce qui est en train d'appara\u00eetre, \n on ne le voit pas bien, ", "start": 1524.92, "duration": 2.2}, {"text": " il y a beaucoup d'investissements \n priv\u00e9s, et notamment les GAFA, ", "start": 1527.16, "duration": 2.8}, {"text": " les grands groupes \n qui sont performants ", "start": 1530.0, "duration": 2.12}, {"text": " et qui gagnent \n beaucoup d'argent, ", "start": 1532.16, "duration": 1.68}, {"text": " je sais pas \n si on le sait tellement, ", "start": 1533.88, "duration": 1.4}, {"text": " mais ils sont en train \n d'investir l\u00e0-dedans. Pourquoi ? ", "start": 1535.32, "duration": 2.24}, {"text": " Parce que ce sont \n les grands consommateurs d'\u00e9nergie. ", "start": 1537.6, "duration": 2.2}, {"text": " On ne le dit pas beaucoup, \n mais l'intelligence artificielle ", "start": 1539.84, "duration": 3.08}, {"text": " consomme \u00e9norm\u00e9ment \n d'\u00e9lectricit\u00e9. Et comme ils sont ", "start": 1542.96, "duration": 2.6}, {"text": " conscients qu'ils sont des pollueurs, ", "start": 1545.6, "duration": 1.88}, {"text": " ils sont en train d'investir \n pour voir comment r\u00e9duire ", "start": 1547.52, "duration": 2.88}, {"text": " les \u00e9missions de CO\u00b2. \n  \n  -Merci. ", "start": 1551.08, "duration": 2.2}, {"text": " -J'ai visit\u00e9 \u00e7a en Chine. \n Il y a dix ans, ", "start": 1553.32, "duration": 4.52}, {"text": " ils ont investi massivement \n dans les panneaux solaires. ", "start": 1557.88, "duration": 3.64}, {"text": " Quand ils d\u00e9cident, comme c'est \n une dictature, c'est assez massif. ", "start": 1561.56, "duration": 3.32}, {"text": " -Permettez-moi \n de revenir \u00e0 la France. ", "start": 1564.92, "duration": 3.16}, {"text": " Jacques Percebois, \n sur cette r\u00e9industrialisation ", "start": 1568.12, "duration": 3.36}, {"text": "  dont on dit qu'on a \n  tous les atouts dans le nucl\u00e9aire, ", "start": 1571.52, "duration": 3.24}, {"text": " mais qui ne se fait pas, ", "start": 1574.8, "duration": 1.04}, {"text": "  puisqu'en termes globaux, au niveau ", "start": 1576.4, "duration": 3.0}, {"text": " du produit national brut, \n \u00e7a n'appara\u00eet pas. ", "start": 1579.44, "duration": 2.56}, {"text": " -Oui, alors il faut voir aussi que, \n dans certains cas, ", "start": 1582.56, "duration": 2.84}, {"text": " le protectionnisme peut \u00eatre utile. ", "start": 1585.44, "duration": 2.08}, {"text": " Je suis d'accord \n avec Pierre Gadonneix, ", "start": 1587.56, "duration": 1.64}, {"text": " sur le long terme, le protectionnisme \n n'est pas la solution. ", "start": 1589.24, "duration": 2.56}, {"text": " Mais on parle souvent \n d'un protectionnisme \u00e9ducateur, ", "start": 1591.84, "duration": 2.52}, {"text": " pour le court terme, pour prot\u00e9ger ", "start": 1594.4, "duration": 1.4}, {"text": "  des industries dans l'enfance. ", "start": 1595.84, "duration": 1.6}, {"text": "  C'est une th\u00e8se bien d\u00e9velopp\u00e9e. \n  \n -Je l'ai \u00e9voqu\u00e9e, je suis d'accord. ", "start": 1597.48, "duration": 3.52}, {"text": " -J'observe aussi \n qu'il n'y a pas seulement ", "start": 1601.04, "duration": 2.72}, {"text": " les normes nationales, \n il peut y avoir ", "start": 1603.8, "duration": 1.88}, {"text": " l'impact des populations. \n Je prends un exemple tr\u00e8s concret. ", "start": 1605.72, "duration": 2.6}, {"text": " Dans les ann\u00e9es 1980, ", "start": 1608.8, "duration": 2.32}, {"text": " Rh\u00f4ne-Poulenc raffinait \n \u00e0 peu pr\u00e8s 50 % de la demande ", "start": 1611.16, "duration": 4.32}, {"text": " de terres rares \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale. ", "start": 1615.52, "duration": 3.2}, {"text": " A La Rochelle, il y a eu une pression \n tr\u00e8s forte des populations ", "start": 1618.76, "duration": 3.0}, {"text": " pour d\u00e9localiser l'entreprise, \n ce qui est all\u00e9e en Chine. ", "start": 1621.8, "duration": 2.4}, {"text": " Bon, aujourd'hui, \n on a besoin de ces terres rares. ", "start": 1624.4, "duration": 2.52}, {"text": " Donc, le raffinage se fait \u00e0 90 % ", "start": 1626.96, "duration": 2.16}, {"text": " en Chine. \n On est oblig\u00e9, en quelque sorte, ", "start": 1629.16, "duration": 2.12}, {"text": " de faire revenir ce raffinage. ", "start": 1631.32, "duration": 2.56}, {"text": " J'observe aussi, ", "start": 1633.92, "duration": 1.04}, {"text": " parce qu'il n'y a pas que les r\u00e8gles \n qui sont en vigueur, ", "start": 1635.0, "duration": 2.2}, {"text": "  ce sont les subventions. \n  Il y a une \u00e9tude r\u00e9cente ", "start": 1637.24, "duration": 2.4}, {"text": " de ROSTA qui montre \n que les subventions \u00e0 l'industrie ", "start": 1639.68, "duration": 3.24}, {"text": " en Chine sont d\u00e9mesur\u00e9es \n par rapport \u00e0 ce qu'on observe ", "start": 1642.96, "duration": 2.52}, {"text": " dans les autres pays. Par cons\u00e9quent, \n d'accord pour la comp\u00e9tition, ", "start": 1645.52, "duration": 2.8}, {"text": " d'accord pour la concurrence, \n mais \u00e0 condition ", "start": 1648.36, "duration": 2.44}, {"text": " que \u00e7a se fasse \n dans des conditions d'\u00e9quit\u00e9. ", "start": 1650.84, "duration": 1.84}, {"text": " Or, ce n'est pas le cas. \n  \n  -Oui, mais tout \u00e7a... ", "start": 1652.72, "duration": 1.8}, {"text": "  -C'est l'absence \n  de normes internationales. ", "start": 1654.56, "duration": 2.8}, {"text": " -Vous faites tous un constat \n de manque, voire de d\u00e9ch\u00e9ance, ", "start": 1657.4, "duration": 4.84}, {"text": " mais moi je voudrais, \n Olivier Lluansi, ", "start": 1662.28, "duration": 2.36}, {"text": " que vous nous disiez, \n qu'est-ce qu'il faut faire ", "start": 1664.68, "duration": 3.08}, {"text": " pour que la part ", "start": 1667.8, "duration": 1.16}, {"text": " de l'industrie d\u00e9carbon\u00e9e, ", "start": 1669.0, "duration": 3.44}, {"text": "  l'industrie d'avenir, \n  l'industrie des technologies ", "start": 1672.48, "duration": 3.04}, {"text": " d'avenir, croissent de mani\u00e8re \n \u00e0 ce qu'au sein du produit ", "start": 1675.56, "duration": 4.16}, {"text": " national brut, \n on approche de ce que font ", "start": 1679.76, "duration": 2.76}, {"text": "  l'Allemagne ou l'Italie. \n  Concr\u00e8tement. ", "start": 1682.56, "duration": 3.72}, {"text": " Soyons constructifs. \n  \n  -Le premier point ", "start": 1686.32, "duration": 2.28}, {"text": " qu'il faut redire, \n c'est le lien entre votre question ", "start": 1688.64, "duration": 2.88}, {"text": " et le sujet de la d\u00e9carbonation. \n R\u00e9industrialiser ", "start": 1691.56, "duration": 2.48}, {"text": " la France, c'est d\u00e9carboner ", "start": 1694.08, "duration": 1.56}, {"text": " notre \u00e9conomie et diminuer \n globalement les \u00e9missions de CO\u00b2. ", "start": 1695.68, "duration": 4.92}, {"text": " Nous importons 50 % \n de notre empreinte de CO\u00b2. ", "start": 1700.64, "duration": 2.92}, {"text": " Premier point. Deuxi\u00e8me point, ", "start": 1703.92, "duration": 1.84}, {"text": " je pense \n que c'est assez caract\u00e9ristique ", "start": 1705.8, "duration": 1.68}, {"text": " dans ce d\u00e9bat, nous avons \n une conviction qui est sans doute ", "start": 1707.52, "duration": 2.84}, {"text": "  h\u00e9rit\u00e9e des politiques \n  gaullo-pompidoliennes ", "start": 1710.4, "duration": 2.84}, {"text": " qu'il faut tirer l'industrie \n par un certain nombre ", "start": 1713.28, "duration": 2.08}, {"text": " de fili\u00e8res innovantes, etc. ", "start": 1715.4, "duration": 1.8}, {"text": " On a un peu oubli\u00e9 \n que lorsqu'on a fait ", "start": 1717.24, "duration": 1.96}, {"text": "  le TGV, \n  les centrales nucl\u00e9aires, ", "start": 1719.24, "duration": 2.56}, {"text": " la Caravelle, etc., on \u00e9tait \n dans les Trente Glorieuses, ", "start": 1721.92, "duration": 3.6}, {"text": " o\u00f9 la France avait ", "start": 1725.56, "duration": 1.04}, {"text": " aussi un tissu industriel ", "start": 1726.64, "duration": 2.08}, {"text": " qui augmentait de base, \n de biens de base, ", "start": 1728.76, "duration": 2.76}, {"text": " qui augmentait et qui croissait \n avec la consommation des m\u00e9nages. ", "start": 1731.56, "duration": 3.16}, {"text": " Et donc, \n une des raisons, \u00e0 mon avis, ", "start": 1734.76, "duration": 2.92}, {"text": "  pourquoi depuis 2009, on a d\u00e9clar\u00e9 \n  qu'on voulait faire ", "start": 1737.72, "duration": 2.32}, {"text": " la r\u00e9industrialisation de la France, \n on est en 2024, ", "start": 1740.08, "duration": 2.64}, {"text": " on est \u00e0 peu pr\u00e8s toujours \u00e0 10 %. ", "start": 1742.76, "duration": 1.64}, {"text": " L'une des raisons, \n c'est que nous avons voulu tirer ", "start": 1744.64, "duration": 2.08}, {"text": " par le haut \n et nous n'avons pas soutenu ", "start": 1746.76, "duration": 2.56}, {"text": " par un tissu industriel dense. \n Donc une des r\u00e9ponses ", "start": 1749.36, "duration": 2.68}, {"text": " que vous \u00e9voquez, c'est densifier \n le tissu industriel fran\u00e7ais ", "start": 1752.32, "duration": 4.2}, {"text": " en s'appuyant sur le tissu existant. ", "start": 1756.56, "duration": 1.76}, {"text": " Les deux tiers de notre gisement \n de projets pour r\u00e9industrialiser, ", "start": 1758.36, "duration": 4.6}, {"text": " c'est les PMI et les ETI \n qui existent sur le terrain. ", "start": 1763.0, "duration": 2.8}, {"text": " C'est pas l'hydrog\u00e8ne, \n elle a sa place, ", "start": 1766.08, "duration": 1.8}, {"text": " mais tout \u00e7a, ces nouvelles fili\u00e8res, ", "start": 1767.92, "duration": 1.6}, {"text": "  \u00e7a p\u00e8se que 30 % de notre potentiel. ", "start": 1769.56, "duration": 2.12}, {"text": " Deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment, \n on ne produit pas pour produire, ", "start": 1771.72, "duration": 3.52}, {"text": " on produit pour vendre. ", "start": 1775.6, "duration": 1.36}, {"text": " On marche ", "start": 1777.32, "duration": 1.12}, {"text": " sur un seul pied, \n on soutient la production, ", "start": 1778.48, "duration": 2.72}, {"text": " on ne va pas stimuler la demande ", "start": 1781.24, "duration": 2.92}, {"text": " pour le \"made in France\" \n ou le \"made in Europe\". ", "start": 1784.2, "duration": 2.12}, {"text": " Nous n'avons rien ", "start": 1786.64, "duration": 1.68}, {"text": " sur ce sujet. La pr\u00e9f\u00e9rence \n communautaire des achats ", "start": 1788.36, "duration": 2.88}, {"text": " ne fait pas l'objet \n d'un consensus en Europe. ", "start": 1791.28, "duration": 2.4}, {"text": " On est dans l'interdiction ", "start": 1793.72, "duration": 1.16}, {"text": "  europ\u00e9enne de faire \n  de l'achat public ", "start": 1794.92, "duration": 2.56}, {"text": " \"made in France\", m\u00eame si d'autres \n en Europe sont bien meilleurs ", "start": 1797.52, "duration": 3.24}, {"text": " que nous pour le contourner. \n Et nous ne valorisons pas ", "start": 1800.8, "duration": 2.96}, {"text": " la fiert\u00e9 de nos produits ", "start": 1803.8, "duration": 1.84}, {"text": " aupr\u00e8s de nos consommateurs. ", "start": 1805.68, "duration": 1.36}, {"text": " Je vais vous donner un chiffre : ", "start": 1807.08, "duration": 1.28}, {"text": " Si les trois d\u00e9ciles ayant ", "start": 1808.52, "duration": 1.68}, {"text": " le plus de pouvoir d'achat, ", "start": 1810.24, "duration": 1.8}, {"text": " parce qu'il ne faut pas opposer \n fin du mois et fin du monde, ", "start": 1812.08, "duration": 3.28}, {"text": " donc je me concentre sur les m\u00e9nages \n qui en ont les moyens, ", "start": 1815.4, "duration": 2.72}, {"text": " d\u00e9pensaient un euro ", "start": 1818.6, "duration": 1.0}, {"text": " en plus par jour, 350 euros ", "start": 1819.64, "duration": 2.64}, {"text": " sur l'ann\u00e9e, pour acheter \n des produits \"made in France\", ", "start": 1822.32, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 peu pr\u00e8s, 30 % plus cher \n que l'importation, ", "start": 1826.2, "duration": 2.36}, {"text": " nous g\u00e9n\u00e9rerions 15 milliards d'euros ", "start": 1828.6, "duration": 2.76}, {"text": " de production \n \"made in France\" suppl\u00e9mentaire. ", "start": 1831.4, "duration": 2.36}, {"text": " C'est un quart de notre d\u00e9ficit \n commercial manufactur\u00e9. ", "start": 1834.0, "duration": 4.36}, {"text": " Ce levier du \"made in France\" ", "start": 1838.4, "duration": 2.0}, {"text": " ou \"made in Europe\" \n est compl\u00e8tement absent ", "start": 1840.44, "duration": 2.84}, {"text": " de nos politiques. \n  \n  -Mais vous dites ", "start": 1843.32, "duration": 2.36}, {"text": " que c'est absent. \n Vous \u00eates conseiller ", "start": 1845.72, "duration": 1.64}, {"text": " pour ces politiques industrielles. ", "start": 1847.4, "duration": 1.76}, {"text": " Comment vous n'arrivez pas ", "start": 1849.2, "duration": 2.16}, {"text": "  \u00e0 mettre en action ", "start": 1851.4, "duration": 1.92}, {"text": " ces choses-l\u00e0 ? ", "start": 1853.36, "duration": 1.08}, {"text": " -Ecoutez, on a une logique, \n on est dans nos r\u00f4les, ", "start": 1854.68, "duration": 2.36}, {"text": " comme vous l'avez dit. Actuellement, \n je finis une mission de r\u00e9flexion ", "start": 1857.08, "duration": 3.28}, {"text": " sur les politiques industrielles. ", "start": 1860.4, "duration": 1.48}, {"text": " Je fais le constat qu'on a aid\u00e9 \n des fili\u00e8res \u00e9mergentes, ", "start": 1861.92, "duration": 3.12}, {"text": " qu'on s'est focalis\u00e9 \n sur l'innovation, ", "start": 1865.08, "duration": 1.84}, {"text": " que \u00e7a ne suffit pas, \n il faut densifier ", "start": 1866.96, "duration": 1.88}, {"text": " le tissu industriel de base, ", "start": 1868.88, "duration": 2.36}, {"text": " et deux, que nous ne r\u00e9ussirons pas ", "start": 1871.28, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 faire \n cette r\u00e9industrialisation d\u00e9carbon\u00e9e ", "start": 1874.08, "duration": 2.0}, {"text": "  si nous ne travaillons pas \n  sur la demande. ", "start": 1876.12, "duration": 2.8}, {"text": "  Je ne suis pas \u00e9lu, ", "start": 1878.96, "duration": 1.0}, {"text": " je ne suis pas ministre, \n je ne suis pas ", "start": 1880.0, "duration": 2.88}, {"text": "  aux positions de d\u00e9cision, \n  je suis en position ", "start": 1882.92, "duration": 2.12}, {"text": " de conseiller, vous l'avez dit. ", "start": 1885.08, "duration": 2.16}, {"text": " -Est-ce que c'est vrai \n que la France territoriale, ", "start": 1887.28, "duration": 3.88}, {"text": " au niveau de ses territoires, ", "start": 1891.2, "duration": 1.8}, {"text": " pr\u00e9sentent des distorsions ", "start": 1893.56, "duration": 1.36}, {"text": " consid\u00e9rables concernant ", "start": 1894.96, "duration": 3.0}, {"text": " l'industrialisation ? ", "start": 1898.12, "duration": 1.56}, {"text": " C'est-\u00e0-dire \n qu'il y a des territoires ", "start": 1899.72, "duration": 2.12}, {"text": " qui sont laiss\u00e9s en friche ", "start": 1901.88, "duration": 1.48}, {"text": " alors qu'on pourrait les rehausser ", "start": 1903.4, "duration": 3.52}, {"text": " avec un d\u00e9sir d'industrie. ", "start": 1906.96, "duration": 2.24}, {"text": " -Vous avez... ", "start": 1909.24, "duration": 1.36}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 l\u00e0 ", "start": 1910.88, "duration": 1.0}, {"text": "  un deuxi\u00e8me sujet. \n  \n -Ca avait \u00e9t\u00e9 fait du temps ", "start": 1911.92, "duration": 2.48}, {"text": " de Fran\u00e7ois Hollande \n avec les p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 1914.44, "duration": 2.92}, {"text": " -On r\u00e9industrialise pour d\u00e9carboner, \n mais aussi pour faire ", "start": 1917.4, "duration": 2.44}, {"text": " de la coh\u00e9sion des territoires. \n C'est un autre sujet. ", "start": 1919.88, "duration": 2.68}, {"text": " Un des drames \n de la d\u00e9sindustrialisation, ", "start": 1922.6, "duration": 2.16}, {"text": " c'est que \u00e7a a laiss\u00e9 des dizaines, \n des centaines de sous-pr\u00e9fectures ", "start": 1924.8, "duration": 4.44}, {"text": " sans activit\u00e9, \n cr\u00e9ation de richesses endog\u00e8nes. ", "start": 1929.28, "duration": 3.12}, {"text": " Et \u00e0 ce moment-l\u00e0, effectivement, \n on a une d\u00e9prise \u00e9conomique, ", "start": 1932.68, "duration": 3.6}, {"text": " grosso modo, \n on a un cercle vicieux \u00e9conomique ", "start": 1936.32, "duration": 2.2}, {"text": " qui devient un cercle vicieux social, ", "start": 1938.56, "duration": 1.56}, {"text": " puis apr\u00e8s politique, \n que l'on constate ", "start": 1940.16, "duration": 2.72}, {"text": " depuis des ann\u00e9es. \n Et \u00e7a, c'est une r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 1942.92, "duration": 2.08}, {"text": "  -Je ne suis pas d'accord ", "start": 1945.04, "duration": 1.0}, {"text": " avec vous l\u00e0-dessus. \n  \n  -Je pourrais finir ? ", "start": 1946.08, "duration": 2.12}, {"text": " L'autre point, \n c'est qu'il n'y a pas de fatalit\u00e9. ", "start": 1948.24, "duration": 2.32}, {"text": " Ce que j'ai constat\u00e9 \n par territoire d'industrie, ", "start": 1950.6, "duration": 2.28}, {"text": " c'est que tout territoire, \n il n'est pas forc\u00e9ment \u00e0 c\u00f4t\u00e9 ", "start": 1952.92, "duration": 2.8}, {"text": " d'un port, \n il n'est pas forc\u00e9ment \u00e0 c\u00f4t\u00e9 ", "start": 1955.76, "duration": 1.6}, {"text": " d'une autoroute, \n s'il veut prendre en main ", "start": 1957.4, "duration": 3.16}, {"text": " son destin \u00e9conomique, \n il peut r\u00e9ussir. ", "start": 1960.6, "duration": 1.68}, {"text": " Il y a des tr\u00e8s beaux exemples, \n prenez Figeac par exemple, ", "start": 1962.32, "duration": 2.96}, {"text": " un territoire enclav\u00e9 ", "start": 1965.32, "duration": 1.0}, {"text": " qui a une industrie \n autour de l'a\u00e9ronautique ", "start": 1966.36, "duration": 2.72}, {"text": " qui est fantastique. \n Et donc tous les territoires, ", "start": 1969.12, "duration": 2.44}, {"text": " il n'y a pas de fatalit\u00e9, \n tous les territoires ", "start": 1971.6, "duration": 1.96}, {"text": " peuvent red\u00e9velopper \n une activit\u00e9 industrielle ", "start": 1973.6, "duration": 2.16}, {"text": " pour am\u00e9liorer \n leur coh\u00e9sion territoriale. ", "start": 1975.8, "duration": 1.84}, {"text": " -Juliette M\u00e9adel. \n  \n  -La politique ", "start": 1977.68, "duration": 1.72}, {"text": " industrielle, \u00e7a a un sens. \n Ce n'est pas un vain mot. ", "start": 1979.44, "duration": 2.36}, {"text": " Il y a \u00e0 peu pr\u00e8s \n une dizaine d'ann\u00e9es, nous avons, ", "start": 1981.84, "duration": 3.0}, {"text": " quand j'\u00e9tais membre \n du gouvernement de Fran\u00e7ois Hollande, ", "start": 1984.88, "duration": 2.44}, {"text": " je me souviens m\u00eame \n avant que j'y entre, ", "start": 1987.36, "duration": 1.6}, {"text": " Arnaud Montebourg avait lanc\u00e9, \n avec le soutien du Premier ministre ", "start": 1989.0, "duration": 2.76}, {"text": " de l'\u00e9poque, cette id\u00e9e ", "start": 1991.8, "duration": 1.64}, {"text": " qu'il fallait r\u00e9industrialiser \n et il y avait des outils. ", "start": 1994.0, "duration": 2.64}, {"text": " Avant m\u00eame que la gauche \n ne soit au pouvoir, ", "start": 1996.68, "duration": 1.96}, {"text": " la droite avait d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9 \n ce point du doigt ", "start": 1998.68, "duration": 2.04}, {"text": " et avait lanc\u00e9 \n les p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 2000.76, "duration": 2.0}, {"text": " C'\u00e9tait cette id\u00e9e ", "start": 2002.8, "duration": 1.2}, {"text": " de d\u00e9couper le territoire \n en essayant de cr\u00e9er des synergies ", "start": 2004.04, "duration": 2.92}, {"text": " entre des industries, \n des universit\u00e9s et de la recherche. ", "start": 2007.0, "duration": 3.2}, {"text": " Et il y avait donc \n une volont\u00e9 politique, ", "start": 2010.24, "duration": 2.28}, {"text": " que ce soit la droite ou la gauche, \n de le lancer. ", "start": 2012.56, "duration": 2.28}, {"text": " Ce n'est pas tout \u00e0 fait vrai \n de dire que les pr\u00e9fectures, ", "start": 2014.88, "duration": 2.28}, {"text": " aujourd'hui, assistent ", "start": 2017.2, "duration": 1.12}, {"text": " impuissantes \n \u00e0 la d\u00e9sindustrialisation. ", "start": 2018.36, "duration": 2.0}, {"text": " Il y a des territoires, ", "start": 2020.4, "duration": 1.12}, {"text": " en particulier \n dans les Hauts-de-France, ", "start": 2021.56, "duration": 1.72}, {"text": " o\u00f9 m\u00eame aujourd'hui, \n m\u00eame sous un gouvernement ", "start": 2023.32, "duration": 3.0}, {"text": " relativement lib\u00e9ral, \n il y a des pr\u00e9fets ", "start": 2026.36, "duration": 2.8}, {"text": " qui parviennent \u00e0 attirer \n des industriels, ", "start": 2029.2, "duration": 2.04}, {"text": " y compris \n dans le domaine \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 2031.28, "duration": 1.6}, {"text": " -Il n'y a pas de fatalit\u00e9. \n  \n -Juliette M\u00e9adel. ", "start": 2033.0, "duration": 2.32}, {"text": " -Donc, ce que je veux dire, \n pardonnez-moi, mais j'insiste, ", "start": 2035.36, "duration": 3.12}, {"text": " c'est que \u00e7a n'est pas vrai de dire \n qu'on ne peut rien faire, ", "start": 2038.52, "duration": 2.76}, {"text": " et donc la volont\u00e9 politique ", "start": 2041.32, "duration": 1.32}, {"text": "  suffit. \n  \n -Ce n'est pas ", "start": 2042.68, "duration": 1.0}, {"text": " ce que je voulais dire. \n  \n  -Vous n'\u00eates pas ", "start": 2043.8, "duration": 1.76}, {"text": " ministre de l'Industrie, \n donc c'est plus compliqu\u00e9 pour vous, ", "start": 2045.6, "duration": 2.56}, {"text": " mais vous \u00eates quand m\u00eame \n en responsabilit\u00e9, ", "start": 2048.2, "duration": 1.84}, {"text": " et donc il y a \n une possibilit\u00e9 d'agir plus vite, ", "start": 2050.08, "duration": 2.8}, {"text": " c'est ce que nous disions \n au tout d\u00e9but. ", "start": 2052.92, "duration": 1.6}, {"text": " -Tout \u00e0 fait. \n  \n  -Attendez, Pierre Gadonneix, ", "start": 2054.56, "duration": 1.96}, {"text": " on ne va pas trancher, \n mais il y a un point ", "start": 2056.56, "duration": 2.64}, {"text": " que je voudrais vous faire pr\u00e9ciser. ", "start": 2059.24, "duration": 1.48}, {"text": "  Est-ce que \n  le principe de pr\u00e9caution ", "start": 2061.4, "duration": 1.76}, {"text": " tel qu'il est grav\u00e9, ", "start": 2063.2, "duration": 2.68}, {"text": " d'un quasiment ", "start": 2067.44, "duration": 1.12}, {"text": "  point de vue institutionnel ", "start": 2068.6, "duration": 2.2}, {"text": " et qui consiste ", "start": 2070.84, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 s'abstenir \n face \u00e0 un risque inconnu, ", "start": 2072.96, "duration": 2.72}, {"text": " est-ce que \u00e7a n'est pas ennuyeux ", "start": 2076.12, "duration": 2.88}, {"text": "  pour notre d\u00e9veloppement ", "start": 2079.04, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e9conomique, social \n et \u00e9cologique m\u00eame ? ", "start": 2081.48, "duration": 3.4}, {"text": "  Est-ce qu'il n'y a pas de l\u00e0, ", "start": 2084.92, "duration": 1.44}, {"text": " trop d'id\u00e9ologie, \n si je puis dire, ", "start": 2086.68, "duration": 1.8}, {"text": " dans ce principe de pr\u00e9caution ? ", "start": 2088.52, "duration": 1.96}, {"text": " -La fa\u00e7on dont vous posez \n la question, ", "start": 2091.08, "duration": 1.56}, {"text": " vous donnez la r\u00e9ponse. \n  \n  -Non, non, ", "start": 2092.68, "duration": 1.76}, {"text": "  je vous pose la question. \n  \n -La vie m\u00eame, ", "start": 2094.48, "duration": 2.36}, {"text": " c'est une prise de risque. \n La vie est une prise de risque. ", "start": 2096.88, "duration": 3.0}, {"text": "  -Et alors ? ", "start": 2099.92, "duration": 1.0}, {"text": "  -Et ceux qui gagnent, \n  ce sont ceux ", "start": 2100.96, "duration": 1.72}, {"text": " qui prennent des risques. \n Il n'y a pas de doute. ", "start": 2102.72, "duration": 2.12}, {"text": " Je voyais, quand j'\u00e9tais \u00e9tudiant \n \u00e0 l'universit\u00e9, \u00e0 Harvard, ", "start": 2105.36, "duration": 3.8}, {"text": " on me disait : \n \"high risk, high return\". ", "start": 2109.2, "duration": 1.8}, {"text": " Il n'y a pas de miracle. \n Pour r\u00e9ussir, ", "start": 2111.04, "duration": 2.08}, {"text": " il faut prendre des risques. \n Donc, \u00e9videmment. ", "start": 2113.16, "duration": 2.0}, {"text": " Ce que je voulais dire \n sur la r\u00e9industrialisation, ", "start": 2115.2, "duration": 2.2}, {"text": " parce que vous me dites \n qu'il y a 10 ans ou 15 ans ", "start": 2117.44, "duration": 1.96}, {"text": " qu'on se pr\u00e9occupe \n de r\u00e9industrialisation, ", "start": 2119.44, "duration": 1.84}, {"text": " ce qui est exact. \n D'ailleurs, la baisse ", "start": 2121.32, "duration": 1.88}, {"text": " de la part \n de l'industrie dans le PNP ", "start": 2123.24, "duration": 2.6}, {"text": " est stable \n depuis une dizaine d'ann\u00e9es, ", "start": 2125.88, "duration": 1.64}, {"text": " mais \u00e7a a baiss\u00e9 de moiti\u00e9 \n en 50 ans, de moiti\u00e9. ", "start": 2127.56, "duration": 3.64}, {"text": "  Et tout ce que vous avez dit, ", "start": 2131.52, "duration": 1.76}, {"text": " je le partage, \n mais vous n'avez pas soulev\u00e9 un point ", "start": 2133.32, "duration": 2.68}, {"text": " qui est, pourquoi il n'y a pas ", "start": 2136.04, "duration": 2.16}, {"text": " plus d'investissement \n de r\u00e9industrialisation ", "start": 2138.24, "duration": 2.04}, {"text": " en France ? Pourquoi ? Alors, moi, \n je pense qu'il y a quand m\u00eame aussi ", "start": 2140.32, "duration": 3.88}, {"text": " un probl\u00e8me de ressources. \n Les investisseurs, ", "start": 2144.24, "duration": 4.12}, {"text": " que ce soit public... \n Les Etats-Unis ", "start": 2148.4, "duration": 2.64}, {"text": " ont des moyens, \n puisqu'ils peuvent faire ", "start": 2151.08, "duration": 2.96}, {"text": " de la dette sans limite. \n La souverainet\u00e9 am\u00e9ricaine ", "start": 2154.08, "duration": 3.04}, {"text": " permet de faire ", "start": 2157.16, "duration": 1.76}, {"text": " de la dette, d'imprimer des dollars ", "start": 2158.96, "duration": 1.44}, {"text": " sans que personne ne s'en pr\u00e9occupe. ", "start": 2160.44, "duration": 1.52}, {"text": " Ce n'est pas le cas \n de la France, ni de l'Europe. ", "start": 2162.0, "duration": 1.88}, {"text": " Donc nous sommes contraints. \n L'Europe, ", "start": 2163.92, "duration": 2.28}, {"text": "  vous l'avez dit, ne peut pas faire \n  l'IRA. Elle n'a pas r\u00e9ussi ", "start": 2166.24, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 faire l'IRA. Constitutionnellement, \n l'Europe n'en a pas les moyens, ", "start": 2168.72, "duration": 3.2}, {"text": " et financi\u00e8rement non plus. ", "start": 2171.96, "duration": 1.24}, {"text": " Alors il faut donc encourager \n l'investissement priv\u00e9. ", "start": 2173.24, "duration": 2.28}, {"text": " L'Europe a de l'\u00e9pargne. ", "start": 2176.8, "duration": 1.08}, {"text": " Et vous savez, \n ce n'est pas dit souvent, ", "start": 2178.88, "duration": 2.68}, {"text": " mais vous savez o\u00f9 elle va \n cette \u00e9pargne ? Il y en a ", "start": 2181.6, "duration": 2.28}, {"text": " une grande partie \n qui va aux Etats-Unis. ", "start": 2183.92, "duration": 1.64}, {"text": " Donc les productions \n qu'on voit aujourd'hui ", "start": 2185.6, "duration": 2.4}, {"text": " qui reviennent \n dans des technologies nouvelles, ", "start": 2188.04, "duration": 2.72}, {"text": " elles ont souvent \u00e9t\u00e9 financ\u00e9es \n par l'\u00e9pargne fran\u00e7aise. ", "start": 2190.8, "duration": 2.36}, {"text": " Et nous, qu'est-ce qu'on fait face ", "start": 2193.2, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 ces importations ? \n De la r\u00e9glementation. ", "start": 2194.76, "duration": 1.72}, {"text": " Donc je pense \n qu'il faudrait encourager ", "start": 2196.84, "duration": 2.4}, {"text": " l'investissement. Et une des id\u00e9es \n que nous d\u00e9veloppons avec ces codes, ", "start": 2199.28, "duration": 3.52}, {"text": " c'est que dans le financement, ", "start": 2202.84, "duration": 1.64}, {"text": " Il faudrait peut-\u00eatre maintenant \n privil\u00e9gier dans l'action publique ", "start": 2204.8, "duration": 3.28}, {"text": " la garantie \n plut\u00f4t que le financement direct. ", "start": 2208.12, "duration": 2.52}, {"text": " Que l'Etat soit garant. Et peut-\u00eatre ", "start": 2211.2, "duration": 4.6}, {"text": " que l'investissement priv\u00e9 \n s'orientera ", "start": 2215.84, "duration": 2.12}, {"text": " plus facilement \n sur des investissements ", "start": 2218.0, "duration": 2.44}, {"text": " de r\u00e9industrialisation en France \n s'il y a une garantie. ", "start": 2220.48, "duration": 3.2}, {"text": "  -Pierre Gadonneix, ", "start": 2223.72, "duration": 1.0}, {"text": " juste une pr\u00e9cision. ", "start": 2224.76, "duration": 2.6}, {"text": " Vous \u00eates ce qu'on appelle ", "start": 2227.8, "duration": 1.4}, {"text": " un grand patron. ", "start": 2229.24, "duration": 1.48}, {"text": "  Dans l'\u00e9ducation, on aurait dit ", "start": 2230.76, "duration": 1.6}, {"text": " \"un mandarin\". \n  \n  -Oui, ", "start": 2232.4, "duration": 1.08}, {"text": " sauf que j'ai toujours \u00e9t\u00e9 \n dans le secteur public. ", "start": 2233.52, "duration": 2.16}, {"text": "  -Oui. ", "start": 2235.72, "duration": 1.0}, {"text": " -Un petit d\u00e9tail. ", "start": 2236.76, "duration": 1.04}, {"text": "  -Oui, c'est important. ", "start": 2237.84, "duration": 1.6}, {"text": " -Regardez les r\u00e9mun\u00e9rations, \n vous verrez, ", "start": 2239.48, "duration": 3.08}, {"text": " ce n'est pas la m\u00eame. \n  \n  -Oui, ais avec Rexecode, ", "start": 2242.6, "duration": 1.92}, {"text": " vous touchez aussi ", "start": 2244.56, "duration": 1.68}, {"text": "  aux entreprises priv\u00e9es. \n  \n -Oui. ", "start": 2246.28, "duration": 1.84}, {"text": " -Est-ce que vous pensez, \n je vais vous dire... ", "start": 2248.16, "duration": 2.48}, {"text": " Moi, comme monsieur lambda, \n quand je vois les profits ", "start": 2251.32, "duration": 3.08}, {"text": " des entreprises ", "start": 2254.76, "duration": 1.0}, {"text": " du CAC 40, ces profits ", "start": 2255.8, "duration": 2.76}, {"text": " sont importants. Est-ce qu'il peut \n y avoir une incitation ", "start": 2258.6, "duration": 4.48}, {"text": " de l'Etat ", "start": 2263.12, "duration": 1.0}, {"text": "  pour orienter ", "start": 2264.16, "duration": 1.92}, {"text": " une partie de ces profits ", "start": 2266.12, "duration": 2.08}, {"text": " vers les tares \u00e9conomiques, ", "start": 2268.24, "duration": 2.16}, {"text": "  sociales ", "start": 2270.44, "duration": 2.2}, {"text": " et \u00e9cologiques \n dont est victime, si je puis dire, ", "start": 2272.68, "duration": 2.64}, {"text": "  la France ? \n  \n -Quand je parlais ", "start": 2275.36, "duration": 1.24}, {"text": " de l'\u00e9pargne priv\u00e9e, dedans ", "start": 2276.64, "duration": 1.16}, {"text": " il y a bien s\u00fbr les particuliers, \n mais il y a aussi les entreprises. ", "start": 2277.84, "duration": 2.64}, {"text": " C'est exactement ce dont je parlais. ", "start": 2280.52, "duration": 1.48}, {"text": " -Et comment on peut les mettre \n en contribution, concr\u00e8tement ? ", "start": 2282.04, "duration": 3.4}, {"text": " Non, mais d'abord, \n les gens ne font pas... ", "start": 2285.48, "duration": 1.68}, {"text": " Un patron d'entreprise priv\u00e9e, \n il ne fera pas quelque chose ", "start": 2287.36, "duration": 2.52}, {"text": " qui est contraire \u00e0 ses int\u00e9r\u00eats. \n Il faut concilier ", "start": 2289.92, "duration": 2.08}, {"text": " l'int\u00e9r\u00eat des entreprises \n avec l'int\u00e9r\u00eat public. ", "start": 2292.04, "duration": 3.96}, {"text": " Et pour \u00e7a, je reviens \u00e0 mon id\u00e9e, \n qui est l'id\u00e9e de Rexecode, ", "start": 2296.04, "duration": 3.12}, {"text": " c'est de d'avoir des syst\u00e8mes \n de garantie. ", "start": 2299.2, "duration": 2.0}, {"text": " C'est-\u00e0-dire, \n vous prenez des risques, ", "start": 2301.24, "duration": 2.0}, {"text": " si vous faites des profits, ", "start": 2303.92, "duration": 1.68}, {"text": " les profits seront pour vous, \n et on vous prot\u00e8ge ", "start": 2305.96, "duration": 2.24}, {"text": " des pertes. ", "start": 2308.24, "duration": 1.12}, {"text": "  -Oui, attendez, ", "start": 2309.56, "duration": 1.08}, {"text": " laissez-moi ", "start": 2310.68, "duration": 1.6}, {"text": " un peu ordonner. ", "start": 2312.32, "duration": 1.4}, {"text": "  -Oui, mais d'accord, ", "start": 2313.76, "duration": 1.32}, {"text": " mais plus l'Etat s'endette, \n plus il s'expose, plus c'est co\u00fbteux. ", "start": 2315.12, "duration": 2.92}, {"text": " -Je vais vous donner ", "start": 2318.08, "duration": 1.0}, {"text": " la parole \u00e0 chacun, ", "start": 2319.12, "duration": 1.12}, {"text": " mais Jacques Percebois l'a demand\u00e9e \n depuis un moment. ", "start": 2320.28, "duration": 2.4}, {"text": " -Je pense qu'il y a aussi \n une dimension un peu culturelle. ", "start": 2323.2, "duration": 2.4}, {"text": " Dans l'esprit \n de beaucoup de dirigeants, ", "start": 2325.64, "duration": 1.68}, {"text": " le progr\u00e8s technique, \n le d\u00e9veloppement ", "start": 2327.72, "duration": 1.96}, {"text": " s'accompagnent d'une tertiarisation \n de la production. ", "start": 2329.72, "duration": 3.08}, {"text": " Les services \n l'emportent sur l'industrie. ", "start": 2332.84, "duration": 2.76}, {"text": " L'industrie, \n c'est un peu ringard... ", "start": 2335.64, "duration": 1.56}, {"text": " C'est moins vrai aujourd'hui, \n parce qu'aujourd'hui, on le voit ", "start": 2337.24, "duration": 2.68}, {"text": " avec les industries \n de haute technologie, ce n'est plus ", "start": 2339.96, "duration": 2.28}, {"text": " tout \u00e0 fait le cas. Mais il y a \n un goulot d'\u00e9tranglement potentiel ", "start": 2342.28, "duration": 2.6}, {"text": " qui peut expliquer aussi \n certaines difficult\u00e9s. ", "start": 2344.92, "duration": 2.08}, {"text": " Ce goulot d'\u00e9tranglement, \n c'est la formation. ", "start": 2347.36, "duration": 2.08}, {"text": " On manque probablement \n de comp\u00e9tences ", "start": 2349.76, "duration": 4.2}, {"text": " dans certains domaines industriels. ", "start": 2354.0, "duration": 1.6}, {"text": "  -Les ing\u00e9nieurs. \n  \n  -Dans le domaine des ing\u00e9nieurs, ", "start": 2355.64, "duration": 2.08}, {"text": "  des techniciens sup\u00e9rieurs, \n  et on l'a vu ", "start": 2357.76, "duration": 2.0}, {"text": " r\u00e9cemment, y compris \n dans la fili\u00e8re nucl\u00e9aire. ", "start": 2359.8, "duration": 2.68}, {"text": " -Oui. Un manque d'ing\u00e9nieurs global. ", "start": 2362.52, "duration": 2.68}, {"text": "  -Oui, Olivier Lluansi ? ", "start": 2365.24, "duration": 1.52}, {"text": " -Deux ou trois petits points. ", "start": 2367.08, "duration": 1.2}, {"text": " Le premier, c'est sur l'\u00e9pargne. ", "start": 2368.32, "duration": 1.72}, {"text": " Pour faire notre r\u00e9industrialisation \n \u00e0 l'horizon de dix ans, ", "start": 2370.08, "duration": 2.6}, {"text": " on a besoin \n de 200 milliards d'euros ", "start": 2372.72, "duration": 1.96}, {"text": " d'investissement productif \n suppl\u00e9mentaire. C'est 2 ", "start": 2374.72, "duration": 2.96}, {"text": "  \u00e0 3 % de notre \u00e9pargne. \n  Donc, nous avons ", "start": 2377.72, "duration": 2.08}, {"text": " de l'argent et, \n comme vous le soulignez, ", "start": 2379.84, "duration": 2.52}, {"text": " juste pour le mentionner, \n les Fran\u00e7ais d\u00e9tiennent ", "start": 2382.4, "duration": 2.72}, {"text": " 260 milliards d'euros de bons \n de tr\u00e9sor am\u00e9ricains. ", "start": 2385.16, "duration": 2.12}, {"text": " C'est \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame somme, \n ce qui est assez ironique, ", "start": 2387.32, "duration": 2.6}, {"text": " voire un peu cynique. ", "start": 2389.96, "duration": 1.12}, {"text": " Donc, la question, \n c'est comment on oriente ", "start": 2391.44, "duration": 1.92}, {"text": " cette \u00e9pargne et, \n comme le rendement, ", "start": 2393.4, "duration": 2.24}, {"text": " le retour sur investissement ", "start": 2395.68, "duration": 1.64}, {"text": " dans l'industrie est plus lent \n que dans les services, ", "start": 2397.36, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e7a ne se fera pas \n sans incitation publique ", "start": 2400.08, "duration": 2.68}, {"text": " d'une mani\u00e8re ou d'une autre. \n Ca, c'est le premier point. ", "start": 2402.8, "duration": 2.32}, {"text": " Le deuxi\u00e8me point sur la formation, \n j'attire votre attention ", "start": 2405.16, "duration": 3.16}, {"text": " sur le fait que nous formons \n \u00e0 peu pr\u00e8s 225 000 personnes ", "start": 2408.36, "duration": 2.52}, {"text": " sur des m\u00e9tiers industriels \n par an en France. ", "start": 2410.92, "duration": 3.32}, {"text": " Or, il n'y en a \n \u00e0 peu pr\u00e8s que la moiti\u00e9 ", "start": 2414.28, "duration": 2.32}, {"text": " qui rejoignent ces m\u00e9tiers. ", "start": 2416.64, "duration": 1.2}, {"text": " On forme des gens ", "start": 2418.36, "duration": 1.16}, {"text": "  qui ne vont pas \n  vers ces m\u00e9tiers-l\u00e0. ", "start": 2419.56, "duration": 2.4}, {"text": " Le sujet est moins un sujet ", "start": 2422.4, "duration": 1.16}, {"text": " de formation, \n de carte des formations, ", "start": 2423.6, "duration": 2.44}, {"text": " de bonnes comp\u00e9tences, \n de bons endroits, ", "start": 2426.08, "duration": 2.52}, {"text": " que d'attractivit\u00e9 ", "start": 2428.64, "duration": 1.32}, {"text": " des m\u00e9tiers industriels, \n de l'image qu'ils ont ", "start": 2430.0, "duration": 2.84}, {"text": " chez les parents, \n chez les professeurs ", "start": 2432.88, "duration": 1.96}, {"text": " et quelque part ", "start": 2434.88, "duration": 1.08}, {"text": " dans le corps social. \n Et puis le dernier point, ", "start": 2436.0, "duration": 2.28}, {"text": " on ne l'a pas encore \u00e9voqu\u00e9 \n et je voudrais vraiment ", "start": 2438.32, "duration": 2.24}, {"text": " qu'on prenne un petit peu \n de temps. Si on veut faire ", "start": 2440.6, "duration": 2.72}, {"text": " cette r\u00e9industrialisation, si on veut ", "start": 2443.36, "duration": 2.12}, {"text": " conserver \n un niveau de croissance \u00e9conomique ", "start": 2445.52, "duration": 3.76}, {"text": "  tout en \u00e9tant confront\u00e9 \n  aux limites plan\u00e9taires, ", "start": 2450.36, "duration": 2.04}, {"text": " nous n'aurons pas \n d'autre choix que de r\u00e9inventer ", "start": 2452.44, "duration": 3.68}, {"text": " les produits que nous consommons ", "start": 2456.16, "duration": 3.24}, {"text": " sur leur durabilit\u00e9, \n sur leur circularit\u00e9, ", "start": 2459.44, "duration": 3.28}, {"text": " sur la sobri\u00e9t\u00e9 de consommation ", "start": 2462.76, "duration": 2.08}, {"text": " qu'ils vont engendrer. \n Je vous prends un exemple ", "start": 2465.8, "duration": 1.96}, {"text": " tout simple. \n Si nous prenons un lave-vaisselle ", "start": 2467.8, "duration": 3.68}, {"text": " qui serait produit \n dans des normes environnementales ", "start": 2471.52, "duration": 2.2}, {"text": " et sociales en Europe ", "start": 2473.76, "duration": 2.0}, {"text": " par rapport \u00e0 un produit import\u00e9, ", "start": 2475.8, "duration": 1.48}, {"text": " disons qu'il soit 20 % plus cher \n pour un m\u00e9nage ", "start": 2477.32, "duration": 2.92}, {"text": " et on a la contrainte \n du pouvoir d'achat, ", "start": 2480.28, "duration": 1.84}, {"text": " la seule mani\u00e8re \n qu'on aura de rendre compatibles ", "start": 2482.16, "duration": 2.96}, {"text": " exigence environnementale ", "start": 2485.16, "duration": 1.4}, {"text": " et pouvoir d'achat, c'est de dire \n ce produit est 20 % ", "start": 2486.6, "duration": 2.2}, {"text": " au moins plus durable, ", "start": 2488.84, "duration": 1.76}, {"text": " afin que, globalement, \n \u00e7a n'impacte pas ", "start": 2490.64, "duration": 2.8}, {"text": " le pouvoir d'achat. ", "start": 2493.48, "duration": 1.04}, {"text": " Ca pose v\u00e9ritablement \n la question de la r\u00e9invention ", "start": 2494.56, "duration": 3.0}, {"text": " des produits, \n de la durabilit\u00e9, en plus ", "start": 2497.6, "duration": 2.16}, {"text": " de la sobri\u00e9t\u00e9. ", "start": 2499.8, "duration": 1.16}, {"text": "  -Un point de d\u00e9tail, \n  je suis d'accord ", "start": 2501.0, "duration": 1.6}, {"text": " sur la formation. \n On forme des ing\u00e9nieurs ", "start": 2502.64, "duration": 2.52}, {"text": " tr\u00e8s comp\u00e9tents et une bonne partie \n va dans la finance. ", "start": 2505.2, "duration": 3.36}, {"text": "  -Moins aujourd'hui. \n  \n -Moins aujourd'hui. ", "start": 2508.6, "duration": 2.32}, {"text": " -Ca baisse. \n  \n  -Ca va quand m\u00eame dans la finance ", "start": 2510.96, "duration": 1.84}, {"text": " ou dans des m\u00e9tiers \n plut\u00f4t du tertiaire. Pourquoi ? ", "start": 2512.92, "duration": 2.76}, {"text": " D'abord parce qu'il y a \n un effet d'image, ", "start": 2515.72, "duration": 2.72}, {"text": " mais aussi une r\u00e9mun\u00e9ration. ", "start": 2518.48, "duration": 1.8}, {"text": "  -Oui, alors, Juliette M\u00e9adel, \n  je vais vous donner ", "start": 2520.32, "duration": 2.44}, {"text": "  la parole. D'ailleurs, ", "start": 2522.8, "duration": 1.4}, {"text": " je voudrais qu'on pr\u00e9cise un point. \n Parce qu'on tourne autour du pot ", "start": 2524.24, "duration": 4.68}, {"text": " sans... ", "start": 2529.28, "duration": 1.0}, {"text": "  essayer de discerner les probl\u00e8mes ", "start": 2530.76, "duration": 2.84}, {"text": " entre \u00e9cologie et \u00e9conomie. ", "start": 2533.64, "duration": 2.12}, {"text": " Alors la question \n que je voudrais vous poser, ", "start": 2535.8, "duration": 2.4}, {"text": " c'est que dans nos soci\u00e9t\u00e9s \n d\u00e9mocratiques aujourd'hui, ", "start": 2538.6, "duration": 3.56}, {"text": " on le constate, \n il y a une archip\u00e9lisation ", "start": 2542.64, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 la fois des votes, \n des opinions, ", "start": 2546.2, "duration": 2.48}, {"text": " etc. Les ONG de l'environnement ", "start": 2548.72, "duration": 5.64}, {"text": " peuvent \u00eatre manipul\u00e9es ", "start": 2555.16, "duration": 1.2}, {"text": " quelquefois \n quand elles sont trop militantes. ", "start": 2556.4, "duration": 3.48}, {"text": " A votre avis, \n est-ce qu'il n'y a pas l\u00e0 ", "start": 2559.92, "duration": 4.44}, {"text": " une entrave \n au d\u00e9veloppement \u00e9conomique ", "start": 2564.4, "duration": 2.92}, {"text": " chez nous ", "start": 2567.36, "duration": 1.12}, {"text": " par rapport au d\u00e9veloppement ", "start": 2569.56, "duration": 2.08}, {"text": "  \u00e9conomique que l'on attend ? \n  Donc ce n'est pas mettre en cause ", "start": 2571.68, "duration": 2.88}, {"text": " l'\u00e9cologie, ", "start": 2574.6, "duration": 1.8}, {"text": "  mais c'est mettre en cause \n  une influence ", "start": 2576.44, "duration": 2.32}, {"text": " d\u00e9l\u00e9t\u00e8re, si vous voulez, \n que certaines puissances, ", "start": 2578.8, "duration": 3.28}, {"text": " pour ne pas les citer, ", "start": 2582.12, "duration": 1.88}, {"text": " mais en tout cas \n des r\u00e9gimes autoritaires, ", "start": 2584.04, "duration": 2.08}, {"text": "  ont sur ces ONG ", "start": 2586.16, "duration": 2.44}, {"text": " pour entraver \n le d\u00e9veloppement \u00e9conomique ", "start": 2588.84, "duration": 2.64}, {"text": " d'une mani\u00e8re perverse. ", "start": 2591.52, "duration": 1.56}, {"text": " -Je ne sais pas si les ONG \n dont vous parlez ont r\u00e9ellement ", "start": 2594.04, "duration": 4.12}, {"text": " des int\u00e9r\u00eats \u00e0 d\u00e9truire \n le tissu \u00e9conomique fran\u00e7ais. ", "start": 2598.76, "duration": 3.44}, {"text": " Je ne veux pas aller \n sur ce d\u00e9bat-l\u00e0. ", "start": 2602.28, "duration": 1.48}, {"text": " En revanche, l\u00e0 o\u00f9 vous avez raison \n et vous posez ", "start": 2603.8, "duration": 2.0}, {"text": " une tr\u00e8s bonne question, \n c'est est-ce que ", "start": 2605.88, "duration": 1.88}, {"text": "  les \u00e9cologistes, \n  les mouvements politiques ", "start": 2607.8, "duration": 2.0}, {"text": " en France \n qui sont cens\u00e9s repr\u00e9senter ", "start": 2609.84, "duration": 2.48}, {"text": " l'\u00e9cologie, \n ont des propositions alternatives ", "start": 2612.36, "duration": 3.68}, {"text": " cr\u00e9dibles et efficaces en termes \n de transformation de notre mod\u00e8le. ", "start": 2616.08, "duration": 4.16}, {"text": " Moi, je suis frapp\u00e9e de voir ", "start": 2620.28, "duration": 1.68}, {"text": "  que ceux que l'on appelle \n  Europe Ecologie Les Verts, ", "start": 2622.0, "duration": 2.2}, {"text": " ou je ne sais plus \n comment ils s'appellent, ", "start": 2624.24, "duration": 2.4}, {"text": " nagent en pleine incoh\u00e9rence ", "start": 2627.2, "duration": 1.64}, {"text": " sur le plan du mod\u00e8le \u00e9conomique \n alternatif. ", "start": 2628.88, "duration": 1.92}, {"text": " C'est-\u00e0-dire qu'\u00e0 la fois, \n ils sont totalement antinucl\u00e9aires, ", "start": 2630.84, "duration": 4.0}, {"text": " et en m\u00eame temps, ", "start": 2634.88, "duration": 1.0}, {"text": " ils sont incapables de proposer ", "start": 2635.92, "duration": 2.2}, {"text": " comment concr\u00e8tement \n on arrive \u00e0 produire ", "start": 2638.16, "duration": 2.36}, {"text": " de la croissance d\u00e9carbon\u00e9e. ", "start": 2640.56, "duration": 2.8}, {"text": " Donc il y a une impasse sur le plan ", "start": 2643.4, "duration": 1.92}, {"text": " du mod\u00e8le \u00e9conomique. \n Et donc l\u00e0, je vous rejoins. Le... ", "start": 2645.36, "duration": 3.36}, {"text": "  -Implicitement, \n  il y a la d\u00e9croissance. ", "start": 2648.76, "duration": 1.68}, {"text": " -Evidemment. Donc moi, \n je trouve qu'aujourd'hui, ", "start": 2650.48, "duration": 3.32}, {"text": " nous n'avons pas de repr\u00e9sentation \n de ce que devrait \u00eatre l'\u00e9cologie ", "start": 2653.84, "duration": 4.72}, {"text": " \u00e0 la hauteur de la situation. ", "start": 2658.6, "duration": 1.6}, {"text": " Et Les Verts Allemands, \n ce n'est pas mieux. ", "start": 2660.24, "duration": 1.72}, {"text": " Donc l'enjeu, ", "start": 2662.0, "duration": 1.12}, {"text": " c'est d'arriver \n \u00e0 r\u00e9inventer un mod\u00e8le ", "start": 2663.16, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e9conomique, \u00e9cologique, \n r\u00e9aliste, acceptable, ", "start": 2665.96, "duration": 3.72}, {"text": "  sans pour autant ", "start": 2670.64, "duration": 1.08}, {"text": " balayer avec virulence ", "start": 2672.28, "duration": 2.84}, {"text": " toutes les initiatives \n qui sont prises. ", "start": 2675.16, "duration": 1.8}, {"text": " Il y a quand m\u00eame \n des situations de blocage ", "start": 2677.6, "duration": 1.84}, {"text": " de terrain \n dans certaines zones en France, ", "start": 2679.48, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 chaque fois qu'il y a \n des innovations \u00e9conomiques, ", "start": 2681.44, "duration": 2.32}, {"text": " qui posent question ", "start": 2683.8, "duration": 1.0}, {"text": " dans les transports, \n dans le domaine \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 2684.84, "duration": 2.68}, {"text": " ou dans le domaine industriel. \n Moi, je trouve ", "start": 2687.56, "duration": 2.08}, {"text": " que ce qu'il faut dire aujourd'hui, ", "start": 2689.68, "duration": 1.84}, {"text": " c'est que l'Etat ne fait pas rien. ", "start": 2691.56, "duration": 1.64}, {"text": " Par exemple, \n le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t recherche, ", "start": 2693.24, "duration": 2.44}, {"text": " qui est une fa\u00e7on \n pour le gouvernement d'inciter ", "start": 2695.72, "duration": 2.8}, {"text": " les entreprises \u00e0 faire \n de la recherche. Il essaie. ", "start": 2698.56, "duration": 2.8}, {"text": " Ca co\u00fbte des milliards d'euros. ", "start": 2701.6, "duration": 1.72}, {"text": " Mais je pose une question ", "start": 2703.68, "duration": 1.6}, {"text": " aux chefs d'entreprise que vous \u00eates, ", "start": 2705.32, "duration": 1.6}, {"text": " y a-t-il r\u00e9ellement, \n pour l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 2706.96, "duration": 2.44}, {"text": " des r\u00e9percussions ", "start": 2709.44, "duration": 1.76}, {"text": " de ces incitations, via, par exemple \n le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t recherche, ", "start": 2711.24, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 aller vers de la recherche \n de l'innovation ", "start": 2714.72, "duration": 2.56}, {"text": " et probablement aussi \n de l'innovation verte ? ", "start": 2717.32, "duration": 2.36}, {"text": " Est-ce qu'il y a un retour \n sur investissement pour nous ? ", "start": 2719.72, "duration": 2.24}, {"text": " Ce n'est pas certain. ", "start": 2722.0, "duration": 1.0}, {"text": " Donc, en fait, on a ", "start": 2723.04, "duration": 3.32}, {"text": " des programmes politiques \n pas r\u00e9alistes ", "start": 2726.4, "duration": 2.0}, {"text": " et on a une action de l'Etat \n qui peine \u00e0 \u00eatre efficace ", "start": 2728.44, "duration": 4.32}, {"text": " lorsqu'il veut soutenir \n la recherche et la croissance. ", "start": 2732.8, "duration": 2.64}, {"text": " Conclusion, \n il faut repenser compl\u00e8tement ", "start": 2735.48, "duration": 2.64}, {"text": " avec des \u00e9conomistes de pointe. Moi, ", "start": 2738.16, "duration": 2.52}, {"text": " je pense \u00e0 M. Jancovici \n qui a quand m\u00eame pens\u00e9 une fa\u00e7on ", "start": 2740.72, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e0 la fois de rendre compatibles \n nos limites plan\u00e9taires ", "start": 2744.52, "duration": 2.92}, {"text": " et nos exigences de production \n de richesses. ", "start": 2747.48, "duration": 2.56}, {"text": " Il faut penser avec ce type \n de mod\u00e8les \u00e9conomiques, ", "start": 2750.08, "duration": 3.48}, {"text": " qui acceptent le nucl\u00e9aire, ", "start": 2753.6, "duration": 1.2}, {"text": " et il faut aussi ", "start": 2755.56, "duration": 1.32}, {"text": " penser, c'est le deuxi\u00e8me point, \n dans un syst\u00e8me mondial. ", "start": 2756.92, "duration": 3.16}, {"text": " C'est-\u00e0-dire qu'il faut mener \n la bataille entre chefs d'Etat ", "start": 2760.12, "duration": 2.48}, {"text": " de toutes les grosses zones \n \u00e9conomiques ", "start": 2762.64, "duration": 2.8}, {"text": " et avec des grands industriels. ", "start": 2765.48, "duration": 2.12}, {"text": " Je me souviens quand m\u00eame d'un point, \n et j'en finirai l\u00e0, ", "start": 2768.08, "duration": 2.36}, {"text": " au moment \n de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, ", "start": 2771.28, "duration": 2.44}, {"text": " quand il fallait terminer, \n vous avez tous vu \"Oppenheimer\", ", "start": 2773.76, "duration": 2.44}, {"text": " ce film sur la bombe atomique... \n  \n  -Presque tous. ", "start": 2776.24, "duration": 3.24}, {"text": "  -Presque tous. Bref, ", "start": 2779.52, "duration": 1.72}, {"text": " c'\u00e9tait tragique, puisqu'il y avait ", "start": 2781.28, "duration": 2.0}, {"text": " un enjeu pour terminer la guerre, ", "start": 2783.32, "duration": 1.76}, {"text": " on a enferm\u00e9 \n des chercheurs dans un endroit, ", "start": 2785.12, "duration": 2.76}, {"text": " on les a coup\u00e9s du monde, ", "start": 2787.92, "duration": 1.12}, {"text": " on leur a dit : \"Il faut trouver \n une solution.\" Je ne dis pas ", "start": 2789.08, "duration": 2.32}, {"text": " que la bombe atomique \n est une bonne solution, attention. ", "start": 2791.44, "duration": 2.32}, {"text": " Mais quand il y a un p\u00e9ril, ", "start": 2793.8, "duration": 1.04}, {"text": " Peut-\u00eatre qu'il faudrait ", "start": 2795.8, "duration": 1.16}, {"text": " que les meilleurs chercheurs, \n les meilleurs industriels... ", "start": 2797.0, "duration": 2.6}, {"text": " -Soient enferm\u00e9s dans... \n  \n -Soient enferm\u00e9s dans un fort ", "start": 2799.64, "duration": 3.0}, {"text": " pendant un an et qu'on leur dise... \n  \n  -A Br\u00e9gan\u00e7on. ", "start": 2803.0, "duration": 2.6}, {"text": "  -A Br\u00e9gan\u00e7on. Et qu'on leur dise : ", "start": 2805.64, "duration": 1.6}, {"text": " \"Trouvez-nous le moyen ", "start": 2807.28, "duration": 1.28}, {"text": "  d'avoir un syst\u00e8me \u00e9conomique ", "start": 2808.68, "duration": 1.76}, {"text": " qui produit de la richesse \n sans polluer et qui nous permette ", "start": 2810.48, "duration": 2.6}, {"text": " de nous en sortir.\" ", "start": 2813.12, "duration": 1.12}, {"text": "  -Ce qu'on peut faire l\u00e0-dessus \n  aujourd'hui, ", "start": 2814.28, "duration": 1.84}, {"text": "  c'est que ce type ", "start": 2816.16, "duration": 1.44}, {"text": " de fonctionnement-l\u00e0, \n de pens\u00e9e descendante, ", "start": 2817.64, "duration": 3.72}, {"text": " ne fonctionne plus. ", "start": 2821.4, "duration": 1.48}, {"text": " Moi, je suis estomaqu\u00e9, \n j'en suis plut\u00f4t issu ", "start": 2822.92, "duration": 2.68}, {"text": " par mon parcours, \n je suis estomaqu\u00e9 de voir ", "start": 2825.64, "duration": 2.48}, {"text": " que sur les sujets notamment \n de lien entre l'environnement, ", "start": 2828.16, "duration": 2.84}, {"text": " l'\u00e9conomie et le social, \n aujourd'hui, l'innovation, ", "start": 2831.04, "duration": 2.76}, {"text": " elle se passe dans les territoires \n parce que justement, ", "start": 2833.84, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 ce niveau-l\u00e0, \n on arrive \u00e0 d\u00e9siloter les choses. ", "start": 2836.16, "duration": 3.04}, {"text": " Les diff\u00e9rents acteurs \n arrivent \u00e0 se parler entre eux. ", "start": 2839.24, "duration": 3.84}, {"text": "  Et qu'on y arrive beaucoup moins, \n  plus on monte ", "start": 2843.12, "duration": 2.16}, {"text": " dans les diff\u00e9rents niveaux \n d'organisation politique. ", "start": 2845.32, "duration": 2.8}, {"text": " Le deuxi\u00e8me point, \n c'est qu'il faut \u00eatre r\u00e9aliste. ", "start": 2848.16, "duration": 2.4}, {"text": " Aujourd'hui, \n la France a fait 3 % du PIB. ", "start": 2850.88, "duration": 4.16}, {"text": " Nous n'avons pas le poids n\u00e9cessaire \n pour peser ", "start": 2855.08, "duration": 3.16}, {"text": "  seuls face aux diff\u00e9rents ", "start": 2858.28, "duration": 2.16}, {"text": " continents-puissances. ", "start": 2860.48, "duration": 1.6}, {"text": " Par l'interm\u00e9diaire de l'Europe, \n nous le pourrions. ", "start": 2862.12, "duration": 2.6}, {"text": " C'est le projet europ\u00e9en. ", "start": 2864.76, "duration": 1.52}, {"text": " Et aujourd'hui, \n nous avons beaucoup de mal ", "start": 2866.32, "duration": 2.52}, {"text": " sur ces sujets-l\u00e0 \n \u00e0 trouver un consensus. ", "start": 2868.88, "duration": 1.96}, {"text": " Je parlais tout \u00e0 l'heure \n de la pr\u00e9f\u00e9rence communautaire ", "start": 2871.04, "duration": 3.16}, {"text": " parce que nous avons \n des syst\u00e8mes \u00e9conomiques diff\u00e9rents. ", "start": 2874.24, "duration": 2.56}, {"text": " Enorm\u00e9ment de subventions cach\u00e9es \n en Chine, ", "start": 2877.28, "duration": 2.76}, {"text": " puisqu'il y a z\u00e9ro syst\u00e8me d'aide \n qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9es ", "start": 2880.08, "duration": 2.64}, {"text": " par les Chinois \u00e0 l'OMC \n alors que c'est une obligation ", "start": 2882.76, "duration": 2.64}, {"text": " de leur signature. ", "start": 2885.44, "duration": 1.0}, {"text": "  L'IIRA am\u00e9ricain, \n  un gaz \u00e0 six dollars ", "start": 2886.48, "duration": 2.28}, {"text": " le m\u00e9gawattheure quand en France \n et en Europe il revient avec le CO\u00b2 ", "start": 2888.8, "duration": 4.24}, {"text": " \u00e0 45 euros par m\u00e9gawattheure. ", "start": 2893.08, "duration": 2.2}, {"text": " Vous voyez \n toutes ces diff\u00e9rences. Et donc, ", "start": 2895.32, "duration": 2.88}, {"text": " dans ce monde-l\u00e0, \n normalement, l'Europe ", "start": 2898.24, "duration": 1.68}, {"text": " devrait r\u00e9ussir \u00e0 se d\u00e9fendre \n en commun. ", "start": 2899.96, "duration": 2.12}, {"text": " Aujourd'hui, c'est un constat, \n c'est regrettable, ", "start": 2902.12, "duration": 2.92}, {"text": " mais il ne faut pas non plus dire \n qu'il faut faire ", "start": 2905.08, "duration": 3.24}, {"text": " juste de la pens\u00e9e. \n Nous n'arrivons pas encore \u00e0 peser ", "start": 2908.36, "duration": 2.16}, {"text": " dans ce monde. \n  \n  -Ce que l'on entend aujourd'hui ", "start": 2910.56, "duration": 1.88}, {"text": " dans le monde politique, ", "start": 2912.48, "duration": 2.4}, {"text": " dans le monde \u00e9conomique, \n dans le monde social, ", "start": 2914.92, "duration": 2.16}, {"text": " dans les milieux \u00e9cologiques... ", "start": 2917.12, "duration": 3.32}, {"text": " c'est parler de souverainet\u00e9. ", "start": 2920.48, "duration": 1.52}, {"text": " Donc on entend parler \n de souverainet\u00e9 alimentaire, ", "start": 2922.04, "duration": 2.88}, {"text": " de souverainet\u00e9 sanitaire, ", "start": 2925.32, "duration": 2.28}, {"text": " de souverainet\u00e9 \u00e9cologique, \n de souverainet\u00e9 industrielle. ", "start": 2928.0, "duration": 4.0}, {"text": " Est-ce que vous croyez possible ", "start": 2932.6, "duration": 2.64}, {"text": "  cette notion de souverainet\u00e9 ", "start": 2935.28, "duration": 2.72}, {"text": " et \u00e0 quelle \u00e9chelle vous la situez ? ", "start": 2938.04, "duration": 2.2}, {"text": " Qu'est-ce qui peut \u00eatre \n une souverainet\u00e9 au niveau fran\u00e7ais ? ", "start": 2940.28, "duration": 3.68}, {"text": " Qu'est-ce qui peut \u00eatre \n une souverainet\u00e9 au niveau europ\u00e9en ? ", "start": 2944.0, "duration": 3.6}, {"text": " Et qu'est-ce qui peut ", "start": 2947.64, "duration": 2.12}, {"text": " finalement \n \u00eatre aucune souverainet\u00e9 ", "start": 2949.8, "duration": 2.4}, {"text": " parce que le march\u00e9 est libre ", "start": 2952.24, "duration": 1.72}, {"text": " et sans fronti\u00e8res ? \n Pierre Gadonneix. ", "start": 2954.0, "duration": 2.28}, {"text": " -Il se trouve qu'il y a \n quelques jours, le Conseil d'Etat ", "start": 2956.88, "duration": 2.84}, {"text": " a fait un rapport sur ce sujet \n et m'a interrog\u00e9. ", "start": 2959.76, "duration": 2.48}, {"text": " Donc, en ce qui concerne \n la souverainet\u00e9, ", "start": 2962.28, "duration": 2.52}, {"text": " la seule r\u00e9gion du monde \n qui peut pr\u00e9tendre avoir ", "start": 2964.84, "duration": 2.72}, {"text": " une souverainet\u00e9 tous azimuts, \n c'est-\u00e0-dire d\u00e9cider ", "start": 2967.6, "duration": 3.28}, {"text": " ce qu'elle veut sans se pr\u00e9occuper \n du reste du monde, ", "start": 2970.92, "duration": 3.0}, {"text": " il n'y a qu'un seul continent, \n les Etats-Unis. ", "start": 2973.96, "duration": 1.96}, {"text": " Il n'y en a pas d'autres. \n Donc, pour nous, ", "start": 2976.48, "duration": 2.0}, {"text": " la souverainet\u00e9 tous azimuts, \n c'est impensable. ", "start": 2978.52, "duration": 2.04}, {"text": " On est forc\u00e9ment d\u00e9pendant \n des autres. ", "start": 2980.6, "duration": 1.96}, {"text": " Alors, que faire pour avoir \n le maximum de marge de manoeuvre ? ", "start": 2982.6, "duration": 3.32}, {"text": " Alors, je dirais, premi\u00e8rement, ", "start": 2985.96, "duration": 2.36}, {"text": " il faut absolument identifier \n des secteurs ", "start": 2988.76, "duration": 2.2}, {"text": " de comp\u00e9tences \n o\u00f9 nous sommes en position ", "start": 2991.0, "duration": 3.04}, {"text": " d'\u00eatre dominants dans le monde. ", "start": 2994.08, "duration": 2.04}, {"text": " C'est-\u00e0-dire d'avoir vraiment \n des domaines de comp\u00e9tences. On en a. ", "start": 2996.16, "duration": 3.52}, {"text": " Je parle \n en mati\u00e8re industrielle. On en a. ", "start": 2999.72, "duration": 1.76}, {"text": " L'a\u00e9ronautique, \n \u00e0 l'\u00e9vidence, en est un. ", "start": 3001.92, "duration": 3.68}, {"text": " L'automobile l'\u00e9tait, ", "start": 3005.96, "duration": 2.24}, {"text": " le passage du thermique, ", "start": 3008.8, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 mon avis, \n tr\u00e8s mal n\u00e9goci\u00e9 vers l'\u00e9lectrique, ", "start": 3011.32, "duration": 2.8}, {"text": " tr\u00e8s mal n\u00e9goci\u00e9. \n Parce qu'on s'est fix\u00e9 ", "start": 3014.16, "duration": 2.76}, {"text": " des contraintes pour dire ", "start": 3016.96, "duration": 1.68}, {"text": " qu'en 2030, deux 2035, on n'aura plus \n de voitures thermiques, ", "start": 3018.68, "duration": 2.6}, {"text": " mais on n'a pas fait \n ce qu'il fallait en amont ", "start": 3021.32, "duration": 1.92}, {"text": " pour pr\u00e9parer l'industrie. ", "start": 3023.28, "duration": 1.4}, {"text": " Alors que les Chinois l'ont fait, \n donc ils ont actuellement ", "start": 3024.72, "duration": 2.4}, {"text": " un boulevard. Et puis je voulais dire \n un autre domaine, par exemple, ", "start": 3027.16, "duration": 2.8}, {"text": " c'est le nucl\u00e9aire. Le nucl\u00e9aire, ", "start": 3030.0, "duration": 2.2}, {"text": " gr\u00e2ce... Je ne sais pas \n si tout le monde le sait, ", "start": 3032.24, "duration": 2.12}, {"text": " mais la France a une avance \n dans le domaine nucl\u00e9aire. Pourquoi ? ", "start": 3034.4, "duration": 3.08}, {"text": " Evidemment, \n parce qu'on a d\u00e9velopp\u00e9 le nucl\u00e9aire ", "start": 3037.52, "duration": 3.44}, {"text": " avec le CEA apr\u00e8s la guerre. \n Le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle ", "start": 3041.0, "duration": 2.28}, {"text": " a cr\u00e9\u00e9 le CEA, a d\u00e9velopp\u00e9 \n le nucl\u00e9aire pour le militaire. ", "start": 3043.32, "duration": 4.4}, {"text": " Mais ce qu'on ne sait pas, \n c'est qu'en m\u00eame temps, ", "start": 3047.76, "duration": 2.12}, {"text": " le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle avait d\u00e9cid\u00e9 \n que le CEA ", "start": 3049.92, "duration": 1.72}, {"text": " aurait une comp\u00e9tence \n pour d\u00e9velopper du nucl\u00e9aire civil. ", "start": 3051.68, "duration": 2.4}, {"text": " Donc d\u00e8s 1946, nous avons d\u00e9velopp\u00e9 \n une comp\u00e9tence nucl\u00e9aire civile ", "start": 3054.88, "duration": 4.12}, {"text": " qui s'est r\u00e9partie \n dans tout le tissu industriel, ", "start": 3059.04, "duration": 3.4}, {"text": " PME, EDF, etc. ", "start": 3062.48, "duration": 2.16}, {"text": " Et donc on a une avance, \n et clairement, ", "start": 3064.68, "duration": 1.84}, {"text": " la relance du nucl\u00e9aire \n qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e ", "start": 3066.56, "duration": 1.64}, {"text": " il y a deux ans, je pense ", "start": 3068.24, "duration": 1.0}, {"text": " que c'est un exemple de secteur \n de comp\u00e9tence. Bon, par contre, ", "start": 3069.28, "duration": 3.2}, {"text": " sur tous les autres domaines \n o\u00f9 nous ne serons pas leaders, ", "start": 3072.52, "duration": 3.36}, {"text": " la souverainet\u00e9 ou la prudence, ", "start": 3075.92, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e7a consiste \u00e0 diversifier \n ses sources. ", "start": 3078.08, "duration": 1.84}, {"text": " Quand on est d\u00e9pendant du p\u00e9trole, \n du gaz, ", "start": 3080.32, "duration": 4.24}, {"text": " maintenant des m\u00e9taux rares, \n puisque \u00e7a devient une source ", "start": 3084.6, "duration": 3.64}, {"text": "  tr\u00e8s limit\u00e9e, il faut au maximum ", "start": 3088.28, "duration": 1.96}, {"text": " assurer sa s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 3090.28, "duration": 2.0}, {"text": " d'approvisionnement \n \u00e0 travers des investissements ", "start": 3092.32, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9tranger \n et une diversification des sources. ", "start": 3094.52, "duration": 2.32}, {"text": "  -Jacques Percebois, ", "start": 3096.88, "duration": 1.0}, {"text": " vous \u00eates \u00e9conomiste. ", "start": 3097.92, "duration": 1.96}, {"text": " Est-ce que la notion \n de souverainet\u00e9 est antinomique ", "start": 3100.2, "duration": 3.92}, {"text": " d'une \u00e9conomie lib\u00e9rale ? ", "start": 3104.8, "duration": 1.56}, {"text": "  Ou est-ce que \u00e7a peut \u00eatre ", "start": 3107.4, "duration": 1.68}, {"text": " concili\u00e9 ? On peut avoir ", "start": 3109.12, "duration": 3.72}, {"text": "  des r\u00e9sultats ? \n  D'un point de vue \u00e9conomique. ", "start": 3112.88, "duration": 2.8}, {"text": " -C'est tout \u00e0 fait compatible. ", "start": 3115.72, "duration": 1.88}, {"text": " M\u00eame en \u00e9conomie lib\u00e9rale, \n l'Etat a un r\u00f4le \u00e0 jouer. ", "start": 3117.64, "duration": 3.36}, {"text": " L'\u00e9conomie lib\u00e9rale, \n ce n'est pas l'anarchie ", "start": 3121.04, "duration": 2.64}, {"text": " o\u00f9 tout le monde fait n'importe quoi. \n Il y a des r\u00e8gles. ", "start": 3123.72, "duration": 2.52}, {"text": " Je crois qu'\u00eatre souverain, \n c'est en effet pouvoir peser ", "start": 3126.28, "duration": 2.36}, {"text": " sur la d\u00e9cision. \n Comme le dit Pierre Gadonneix, ", "start": 3128.68, "duration": 2.36}, {"text": " on ne peut pas \u00eatre souverain \n dans tous les domaines. ", "start": 3131.08, "duration": 2.16}, {"text": " Et donc, il y a des domaines \n o\u00f9 c'est au niveau national ", "start": 3133.28, "duration": 2.44}, {"text": "  que la souverainet\u00e9 a un sens. ", "start": 3135.76, "duration": 2.16}, {"text": " Il y a des domaines o\u00f9 c'est, \n en effet, au niveau europ\u00e9en. ", "start": 3137.96, "duration": 2.36}, {"text": " Je pense d'ailleurs \n qu'il faut dissocier ", "start": 3140.36, "duration": 1.68}, {"text": " deux notions \n qui ne se recouvrent pas. ", "start": 3142.08, "duration": 1.72}, {"text": " C'est l'ind\u00e9pendance ", "start": 3143.84, "duration": 1.0}, {"text": " et la vuln\u00e9rabilit\u00e9. ", "start": 3144.88, "duration": 2.0}, {"text": " On peut \u00eatre ind\u00e9pendant \n dans certains domaines ", "start": 3146.92, "duration": 2.48}, {"text": " et \u00eatre peut-\u00eatre vuln\u00e9rable \n parce que le co\u00fbt de l'ind\u00e9pendance ", "start": 3149.44, "duration": 4.12}, {"text": " est excessif. A l'inverse, \n on peut \u00eatre d\u00e9pendant ", "start": 3153.6, "duration": 2.8}, {"text": " dans certains domaines \n d'approvisionnement. ", "start": 3156.44, "duration": 1.92}, {"text": " Par contre, \u00e0 ce moment-l\u00e0, \n on n'est pas vuln\u00e9rable si, ", "start": 3158.4, "duration": 2.2}, {"text": " comme le disait \n Pierre tout \u00e0 l'heure, ", "start": 3160.64, "duration": 2.32}, {"text": "  on peut diversifier \n  les approvisionnements. ", "start": 3163.0, "duration": 2.6}, {"text": " Donc je crois \n qu'il n'est pas question ", "start": 3165.64, "duration": 1.92}, {"text": " pour un pays ", "start": 3167.6, "duration": 1.0}, {"text": " comme la France d'\u00eatre souverain ", "start": 3168.64, "duration": 1.36}, {"text": " dans tous les domaines.\" \n Le co\u00fbt serait exorbitant. ", "start": 3170.04, "duration": 2.12}, {"text": " Mais l'\u00e9conomie \n de march\u00e9 permet quand m\u00eame ", "start": 3172.2, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 l'Etat de s\u00e9lectionner \n les domaines ", "start": 3174.32, "duration": 2.56}, {"text": " o\u00f9 le r\u00f4le de l'Etat est d\u00e9terminant. ", "start": 3176.92, "duration": 1.96}, {"text": "  -Oui, ", "start": 3178.92, "duration": 1.12}, {"text": " Olivier Lluansi, \n vous \u00eates d'accord ", "start": 3180.08, "duration": 1.48}, {"text": " avec cette notion de souverainet\u00e9, ", "start": 3181.6, "duration": 1.76}, {"text": " avec des points ", "start": 3183.4, "duration": 1.0}, {"text": " o\u00f9 c'est possible et d'autres ", "start": 3184.44, "duration": 3.04}, {"text": " o\u00f9 on doit composer ? ", "start": 3187.52, "duration": 1.6}, {"text": " -Notre situation est telle \n que nous n'avons pas ", "start": 3189.16, "duration": 1.96}, {"text": " la possibilit\u00e9 d'avoir \n la souverainet\u00e9 absolue ", "start": 3191.16, "duration": 2.44}, {"text": " telle que vous l'avez \u00e9nonc\u00e9e. ", "start": 3193.64, "duration": 1.4}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 sans doute \n de moyens financiers ", "start": 3195.08, "duration": 2.36}, {"text": " et militaires pour les Etats-Unis. \n Si on se base sur les aspects ", "start": 3197.48, "duration": 2.92}, {"text": "  technologiques, \n  c'est m\u00eame entre les Etats-Unis ", "start": 3200.44, "duration": 2.08}, {"text": " et la Chine que se fait le match, ", "start": 3202.56, "duration": 1.56}, {"text": " avec un petit avantage, semble-t-il, \n pour la Chine aujourd'hui. ", "start": 3204.16, "duration": 3.28}, {"text": " Donc nous n'avons pas \n cette capacit\u00e9. ", "start": 3207.48, "duration": 1.84}, {"text": " On est quand m\u00eame dans \n des rapports de force ", "start": 3209.68, "duration": 1.88}, {"text": " qui sont celles ", "start": 3211.6, "duration": 1.0}, {"text": " de continents-puissances. \n Donc si on parle ", "start": 3212.64, "duration": 2.08}, {"text": " en termes \u00e9conomiques, par exemple, ", "start": 3214.76, "duration": 1.68}, {"text": " qui est plut\u00f4t le domaine \n que je connais, ", "start": 3216.48, "duration": 1.96}, {"text": " la bonne dimension \n de la souverainet\u00e9 ", "start": 3218.48, "duration": 2.32}, {"text": " ce serait europ\u00e9en pour faire face ", "start": 3220.84, "duration": 2.04}, {"text": " aux Etats-Unis et \u00e0 la Chine \n avec des ensembles comparables. ", "start": 3222.92, "duration": 2.88}, {"text": " Encore une fois, \n la France c'est 3 % du PIB, ", "start": 3225.84, "duration": 2.32}, {"text": " c'est pas les 16 ou 18 % \n de l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 3228.2, "duration": 2.84}, {"text": "  La difficult\u00e9 qu'on a, \n  et je reviens sur ce challenge, ", "start": 3231.52, "duration": 2.24}, {"text": " ce d\u00e9fi pour la mandature actuelle, ", "start": 3233.8, "duration": 3.08}, {"text": " c'est que ces d\u00e9fis-l\u00e0 s'acc\u00e9l\u00e8rent, ", "start": 3236.92, "duration": 2.04}, {"text": " or, la notion de souverainet\u00e9 ", "start": 3239.0, "duration": 1.84}, {"text": "  n'est inscrite nulle part \n  dans les trait\u00e9s ", "start": 3240.88, "duration": 2.28}, {"text": " europ\u00e9ens. Faites une recherche, \n listez les trait\u00e9s europ\u00e9ens, ", "start": 3243.2, "duration": 3.76}, {"text": " le mot de souverainet\u00e9 \n n'y existe pas. ", "start": 3247.0, "duration": 1.64}, {"text": " Et dans notre culture, ", "start": 3248.68, "duration": 1.08}, {"text": " c'est l'Etat-nation qui l'apporte. ", "start": 3249.8, "duration": 1.8}, {"text": " Nous sommes l\u00e0 \n dans une transformation \u00e0 faire ", "start": 3251.64, "duration": 2.16}, {"text": " ou dans un enjeu, un dilemme ", "start": 3253.84, "duration": 2.24}, {"text": " qui n'est pas trait\u00e9 compl\u00e8tement. ", "start": 3256.12, "duration": 2.56}, {"text": " -Juliette M\u00e9adel, \n sur ce point, et on conclut ", "start": 3258.72, "duration": 2.16}, {"text": " notre \u00e9mission. ", "start": 3260.92, "duration": 1.2}, {"text": " -Je dirais ", "start": 3262.16, "duration": 1.12}, {"text": " que ce que je vois, c'est \n que ce que nous avons \u00e9t\u00e9 capables ", "start": 3263.32, "duration": 2.36}, {"text": " de faire dans le pass\u00e9, \n c'\u00e9tait des Airbus. ", "start": 3265.72, "duration": 2.44}, {"text": " Pourquoi ne recommencerait-on pas \n \u00e0 faire avec les Etats ", "start": 3268.2, "duration": 4.0}, {"text": " qui le veulent et qui le peuvent, \n les Etats europ\u00e9ens, \u00e9videmment, ", "start": 3272.24, "duration": 3.52}, {"text": " avec \u00e9ventuellement \n des industriels qui le veulent ", "start": 3275.8, "duration": 2.44}, {"text": " et qui le peuvent, des projets \n comme \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait, ", "start": 3278.28, "duration": 4.6}, {"text": " je ne parle m\u00eame pas \n de coop\u00e9ration renforc\u00e9e, ", "start": 3282.92, "duration": 1.88}, {"text": " mais des projets innovants \n tout de suite ? ", "start": 3284.84, "duration": 2.08}, {"text": " Parce que l\u00e0, \n la temp\u00e9rature chauffe ", "start": 3286.96, "duration": 2.88}, {"text": " et on a besoin de solutions \n tout de suite. ", "start": 3289.88, "duration": 1.72}, {"text": " Donc, lancer \n un Airbus de l'\u00e9cologie ", "start": 3291.64, "duration": 3.36}, {"text": " et de l'\u00e9conomie tout de suite, \n c'est-\u00e0-dire un projet ", "start": 3295.04, "duration": 2.36}, {"text": " entre les Etats qui le souhaitent \n pour qu'ils soient les premiers, ", "start": 3297.44, "duration": 2.92}, {"text": " les plus performants sur ce sujet. \n  \n  -Ecoutez, ", "start": 3300.4, "duration": 2.76}, {"text": " il me reste \u00e0 vous remercier. \n Le temps \u00e9chu est l\u00e0. ", "start": 3303.2, "duration": 2.88}, {"text": " On aura l'occasion \n de prolonger cette conversation ", "start": 3306.12, "duration": 4.8}, {"text": " extr\u00eamement int\u00e9ressante \n et prospective. ", "start": 3310.96, "duration": 3.12}, {"text": " Avant de nous quitter, \n je voudrais citer ", "start": 3314.12, "duration": 3.48}, {"text": " une br\u00e8ve bibliographie. ", "start": 3317.64, "duration": 2.2}, {"text": " Je voudrais citer \n les Cahiers du PUCA ", "start": 3320.2, "duration": 2.56}, {"text": " qui d\u00e9pendent du minist\u00e8re \n de l'Environnement, de l'Ecologie, ", "start": 3322.8, "duration": 3.72}, {"text": " qui sont anim\u00e9s par H\u00e9l\u00e8ne Peskine. ", "start": 3326.56, "duration": 2.96}, {"text": " Je voudrais \u00e9galement citer \n l'ouvrage de David Dja\u00efz ", "start": 3329.88, "duration": 3.48}, {"text": " et Xavier Desjardins, \n \"La R\u00e9volution oblig\u00e9e\" ", "start": 3333.4, "duration": 2.76}, {"text": " chez Allary Editions. ", "start": 3336.2, "duration": 2.96}, {"text": " Il y a de nombreux \n autres ouvrages ", "start": 3340.44, "duration": 2.2}, {"text": " qui aujourd'hui, ", "start": 3342.68, "duration": 1.32}, {"text": " paraissent sur cette, ", "start": 3344.04, "duration": 1.88}, {"text": " j'allais dire, \n diarchie entre l'\u00e9cologie ", "start": 3345.96, "duration": 3.12}, {"text": "  et l'\u00e9conomie. ", "start": 3349.12, "duration": 1.52}, {"text": " Il me reste \u00e0 remercier ", "start": 3351.6, "duration": 1.92}, {"text": " l'\u00e9quipe de LCP ", "start": 3353.8, "duration": 1.88}, {"text": " d'avoir permis \n la r\u00e9alisation ", "start": 3355.72, "duration": 2.2}, {"text": " de cette \u00e9mission. \n Merci, Madame, ", "start": 3357.96, "duration": 2.36}, {"text": "  merci, Messieurs ", "start": 3360.36, "duration": 1.36}, {"text": "  d'y avoir particip\u00e9 ", "start": 3361.76, "duration": 1.68}, {"text": "  en apportant ", "start": 3363.48, "duration": 1.64}, {"text": " force, \n arguments et convictions. ", "start": 3365.16, "duration": 2.4}, {"text": " Et avant de nous quitter, ", "start": 3367.6, "duration": 2.48}, {"text": " je voudrais vous laisser \n avec cette citation ", "start": 3370.12, "duration": 3.28}, {"text": " de Jean-Eric Schoettl, ", "start": 3373.72, "duration": 2.24}, {"text": " No\u00eblle Lenoir \n et Jean-Claude Magendie : ", "start": 3376.0, "duration": 3.08}, {"text": " \"Les droits \n des g\u00e9n\u00e9rations futures ", "start": 3379.12, "duration": 2.32}, {"text": " sont le cheval de Troie \n d'ONG militantes ", "start": 3381.96, "duration": 3.12}, {"text": " dont l'agenda \n est d'enrayer ", "start": 3385.52, "duration": 1.88}, {"text": " tout am\u00e9nagement technique ", "start": 3387.44, "duration": 2.12}, {"text": " ou tout d\u00e9veloppement ", "start": 3389.6, "duration": 1.36}, {"text": "  \u00e9conomique \u00e9manant ", "start": 3391.0, "duration": 2.36}, {"text": " des pays d\u00e9velopp\u00e9s.\" ", "start": 3393.4, "duration": 1.08}, {"text": "  Musique ", "start": 3395.68, "duration": 3.64}]}