{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "nous sommes le 20 juin voici les", "start": 0.0, "duration": 2.639}, {"text": "actualit\u00e9s du jour premi\u00e8re actualit\u00e9", "start": 1.439, "duration": 3.121}, {"text": "c'est poulet le Gaulois vendu \u00e0", "start": 2.639, "duration": 4.081}, {"text": "carrefour entre le 31 mai et le 6 juin", "start": 4.56, "duration": 3.84}, {"text": "sont peut-\u00eatre contamin\u00e9s par une", "start": 6.72, "duration": 4.2}, {"text": "bact\u00e9rie la listeria alors si vous en", "start": 8.4, "duration": 4.199}, {"text": "avez il faut le rapporter en magasin et", "start": 10.92, "duration": 3.42}, {"text": "si vous en avez mang\u00e9 et que vous avez", "start": 12.599, "duration": 3.24}, {"text": "de la fi\u00e8vre ou alors des maux de t\u00eate", "start": 14.34, "duration": 3.48}, {"text": "il faut consulter votre m\u00e9decin deuxi\u00e8me", "start": 15.839, "duration": 4.501}, {"text": "actualit\u00e9 plus d'un enfant sur 10", "start": 17.82, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e2g\u00e9s de 6 \u00e0 11 ans souffre au moins d'un", "start": 20.34, "duration": 4.679}, {"text": "trouble de sant\u00e9 mentale selon sant\u00e9", "start": 22.92, "duration": 3.48}, {"text": "publique France alors \u00e7a peut \u00eatre par", "start": 25.019, "duration": 3.241}, {"text": "exemple une anxi\u00e9t\u00e9 une humeur col\u00e9rique", "start": 26.4, "duration": 3.84}, {"text": "une phobie ou encore un trouble de", "start": 28.26, "duration": 3.599}, {"text": "l'inattention ou de l'hyperactivit\u00e9", "start": 30.24, "duration": 3.42}, {"text": "troisi\u00e8me actualit\u00e9 Emmanuel Macron a", "start": 31.859, "duration": 3.241}, {"text": "re\u00e7u aujourd'hui et pour la premi\u00e8re", "start": 33.66, "duration": 3.36}, {"text": "fois la premi\u00e8re ministre italienne", "start": 35.1, "duration": 3.78}, {"text": "d'extr\u00eame droite Georgia Meloni", "start": 37.02, "duration": 4.08}, {"text": "l'objectif de cette rencontre renou\u00e9e de", "start": 38.88, "duration": 3.48}, {"text": "bonnes relations entre les deux pays", "start": 41.1, "duration": 3.299}, {"text": "notamment sur la question migratoire 4e", "start": 42.36, "duration": 3.78}, {"text": "actualit\u00e9 l'Europe se r\u00e9chauffe deux", "start": 44.399, "duration": 3.061}, {"text": "fois plus vite que le reste du monde", "start": 46.14, "duration": 3.18}, {"text": "selon l'Organisation des Nations Unies", "start": 47.46, "duration": 3.96}, {"text": "en effet par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e 1900 le", "start": 49.32, "duration": 4.559}, {"text": "continent est plus chaud de 2,3 degr\u00e9s", "start": 51.42, "duration": 4.799}, {"text": "l'ann\u00e9e 2022 avait notamment \u00e9t\u00e9 la plus", "start": 53.879, "duration": 4.381}, {"text": "chaude jamais enregistr\u00e9e dans de", "start": 56.219, "duration": 5.421}, {"text": "nombreux pays europ\u00e9ens dont la France", "start": 58.26, "duration": 3.38}]}