{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "26 % des Fran\u00e7ais qui ont entre 15 et 25", "start": 0.04, "duration": 5.96}, {"text": "ans disent se sentir seul c'est un", "start": 3.12, "duration": 4.88}, {"text": "chiffre assez alarmant publi\u00e9 dans un", "start": 6.0, "duration": 3.24}, {"text": "nouveau rapport de la Fondation de", "start": 8.0, "duration": 3.519}, {"text": "France qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 ce mardi mais", "start": 9.24, "duration": 4.16}, {"text": "alors comment l'expliquer quelles", "start": 11.519, "duration": 3.761}, {"text": "peuvent \u00eatre les solutions salut c'est", "start": 13.4, "duration": 3.6}, {"text": "Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien on est", "start": 15.28, "duration": 3.36}, {"text": "parti comme chaque jour ensemble pour", "start": 17.0, "duration": 3.32}, {"text": "une nouvelle plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en", "start": 18.64, "duration": 3.52}, {"text": "une dizaine de minutes ce mardi donc", "start": 20.32, "duration": 4.119}, {"text": "c'\u00e9tait la journ\u00e9e mondiale des", "start": 22.16, "duration": 4.56}, {"text": "solitudes et pour l'occasion et bien la", "start": 24.439, "duration": 4.0}, {"text": "Fondation de France a sorti un nouveau", "start": 26.72, "duration": 4.28}, {"text": "rapport sur les solit sudude en France", "start": 28.439, "duration": 5.081}, {"text": "on y apprend notamment que un Fran\u00e7ais", "start": 31.0, "duration": 5.48}, {"text": "sur 5 se sent seul plus pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 33.52, "duration": 5.52}, {"text": "c'est 12 % des Fran\u00e7ais qui se trouvve", "start": 36.48, "duration": 5.28}, {"text": "en isolement total isolement total \u00e7a", "start": 39.04, "duration": 5.28}, {"text": "veut dire qu'ils n'ont aucun ou tr\u00e8s peu", "start": 41.76, "duration": 4.84}, {"text": "de contact physique avec leurs famille", "start": 44.32, "duration": 4.16}, {"text": "leurs amis leurs coll\u00e8gues leurs voisins", "start": 46.6, "duration": 4.16}, {"text": "ou alors quelconque milieu associatif", "start": 48.48, "duration": 3.8}, {"text": "alors l\u00e0 il faut quand m\u00eame diff\u00e9rencier", "start": 50.76, "duration": 4.24}, {"text": "l'isolement et la solitude l'isolement", "start": 52.28, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e7a se caract\u00e9rise donc par un \u00e9tat o\u00f9", "start": 55.0, "duration": 4.239}, {"text": "une personne est physiquement ou", "start": 57.239, "duration": 4.32}, {"text": "socialement coup des autres donc pour", "start": 59.239, "duration": 4.441}, {"text": "l'isolement total c'est 12 % des", "start": 61.559, "duration": 4.121}, {"text": "Fran\u00e7ais aujourd'hui c'est donc quand", "start": 63.68, "duration": 3.72}, {"text": "une personne n'a pas ou tr\u00e8s peu de lien", "start": 65.68, "duration": 4.24}, {"text": "justement avec ses proches la solitude", "start": 67.4, "duration": 4.84}, {"text": "en revanche c'est davantage vu comme un", "start": 69.92, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9tat \u00e9motionnel en fait c'est quand une", "start": 72.24, "duration": 5.04}, {"text": "personne se sent seul alors forc\u00e9ment on", "start": 74.759, "duration": 4.201}, {"text": "peut ressentir de la solitude quand on", "start": 77.28, "duration": 3.68}, {"text": "est justement en \u00e9tat d'isolement mais", "start": 78.96, "duration": 3.44}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 c'est int\u00e9ressant \u00e0 observer c'est", "start": 80.96, "duration": 3.119}, {"text": "qu'on peut tout de m\u00eame ressentir de la", "start": 82.4, "duration": 4.48}, {"text": "solitude m\u00eame si on est entour\u00e9 et c'est", "start": 84.079, "duration": 4.08}, {"text": "donc quelque chose d'assez important", "start": 86.88, "duration": 3.239}, {"text": "vous allez le voir \u00e0 analyser alors sont", "start": 88.159, "duration": 3.201}, {"text": "les personnes les plus touch\u00e9es par la", "start": 90.119, "duration": 3.64}, {"text": "solitude et par l'isolement et bien", "start": 91.36, "duration": 4.64}, {"text": "selon ce rapport on a d'abord les", "start": 93.759, "duration": 4.201}, {"text": "Fran\u00e7ais les plus modestes et les plus", "start": 96.0, "duration": 3.84}, {"text": "pauvres notamment les personnes en", "start": 97.96, "duration": 3.68}, {"text": "recherche d'emploi ou encore les", "start": 99.84, "duration": 4.279}, {"text": "ouvriers qui sont les plus expos\u00e9s \u00e0", "start": 101.64, "duration": 4.88}, {"text": "l'isolement l'\u00e9tude indique aussi que", "start": 104.119, "duration": 4.32}, {"text": "les personnes isol\u00e9es et ou qui se", "start": 106.52, "duration": 3.559}, {"text": "sentent seules sont beaucoup plus", "start": 108.439, "duration": 3.561}, {"text": "nombreuses dans des zones rurales qui", "start": 110.079, "duration": 4.0}, {"text": "seront fragilis\u00e9es ainsi que dans les", "start": 112.0, "duration": 3.68}, {"text": "quartiers prioritaires il y a donc un", "start": 114.079, "duration": 3.921}, {"text": "lien assez important entre une fragilit\u00e9", "start": 115.68, "duration": 4.719}, {"text": "ou une difficult\u00e9 \u00e9conomique et donc", "start": 118.0, "duration": 4.159}, {"text": "cette forme de solitude et d'isolement", "start": 120.399, "duration": 3.441}, {"text": "qui peut s'installer on peut voir aussi", "start": 122.159, "duration": 3.24}, {"text": "que cette solitude elle concerne", "start": 123.84, "duration": 3.44}, {"text": "particuli\u00e8rement les jeunes c'est vrai", "start": 125.399, "duration": 3.881}, {"text": "que quand on pense \u00e0 la solitude on a", "start": 127.28, "duration": 4.2}, {"text": "tendance assez naturellement \u00e0 penser", "start": 129.28, "duration": 4.28}, {"text": "plut\u00f4t \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es mais en", "start": 131.48, "duration": 3.92}, {"text": "l'occurrence si on parle de solitude et", "start": 133.56, "duration": 5.16}, {"text": "bien 26 % des 1525 ans disent se sentir", "start": 135.4, "duration": 6.72}, {"text": "seul contre 16 % des 70 ans et plus", "start": 138.72, "duration": 4.64}, {"text": "alors pour les personnes \u00e2g\u00e9es c'est", "start": 142.12, "duration": 2.88}, {"text": "quelque chose qu'on arrive \u00e0 visualiser", "start": 143.36, "duration": 3.8}, {"text": "souvent assez facilement imaginez une", "start": 145.0, "duration": 4.4}, {"text": "personne \u00e2g\u00e9e qui se retrouve et bien", "start": 147.16, "duration": 4.88}, {"text": "avec avec l'\u00e2ge davantage isol\u00e9 mais", "start": 149.4, "duration": 4.32}, {"text": "qu'en est-il donc des jeunes comment", "start": 152.04, "duration": 3.08}, {"text": "expliquer ce chiffre aussi important", "start": 153.72, "duration": 3.56}, {"text": "d'un point de vue de la solitude et bien", "start": 155.12, "duration": 3.72}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9ponse quand on", "start": 157.28, "duration": 3.64}, {"text": "devient un jeune adulte notre vie va", "start": 158.84, "duration": 3.679}, {"text": "changer \u00e9norm\u00e9ment et \u00e7a peut sembler", "start": 160.92, "duration": 3.239}, {"text": "assez bateau j'en suis conscient dit", "start": 162.519, "duration": 3.281}, {"text": "comme \u00e7a mais forc\u00e9ment quand on", "start": 164.159, "duration": 3.401}, {"text": "franchit la vingtaine notamment souvent", "start": 165.8, "duration": 3.68}, {"text": "on peut au fur et \u00e0 mesure et bien se", "start": 167.56, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9tacher de ses parents en quittant le", "start": 169.48, "duration": 4.64}, {"text": "domicile familial on va commencer aussi", "start": 171.879, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e0 chercher du travail et donc on va se", "start": 174.12, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9tacher de notre cercle social qu'on", "start": 176.28, "duration": 4.0}, {"text": "avait jusqu'ici deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment de", "start": 178.599, "duration": 3.121}, {"text": "r\u00e9ponse qui est li\u00e9 au premier quand on", "start": 180.28, "duration": 3.28}, {"text": "se retrouve typiquement \u00e0 \u00eatre \u00e0", "start": 181.72, "duration": 4.04}, {"text": "commencer ses \u00e9tudes ou \u00e0 travailler et", "start": 183.56, "duration": 4.239}, {"text": "bien on peut se retrouver expos\u00e9 \u00e0 une", "start": 185.76, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 importante d'un point de vue", "start": 187.799, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9conomique et on vient de le dire il y a", "start": 190.0, "duration": 4.12}, {"text": "un lien entre difficult\u00e9 \u00e9conomique et", "start": 191.76, "duration": 4.8}, {"text": "solitude et ou isolement \u00e9videmment les", "start": 194.12, "duration": 4.16}, {"text": "jeunes font partie des premiers expos\u00e9s", "start": 196.56, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 des difficult\u00e9s \u00e9conomiques mais donc", "start": 198.28, "duration": 4.12}, {"text": "avec l'inflation donc cette hausse", "start": 200.48, "duration": 3.679}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale des prix tout cela vient", "start": 202.4, "duration": 3.64}, {"text": "aggraver la situation et d'ailleurs on", "start": 204.159, "duration": 3.561}, {"text": "le voit puisque 7 personnes sur 10", "start": 206.04, "duration": 4.08}, {"text": "affirment avoir r\u00e9duit leurs Act it\u00e9", "start": 207.72, "duration": 4.76}, {"text": "ext\u00e9rieure \u00e0 cause de \u00e7a et \u00e7a peut donc", "start": 210.12, "duration": 4.56}, {"text": "et bien entra\u00eener ou acc\u00e9l\u00e9rer une forme", "start": 212.48, "duration": 3.679}, {"text": "d'isolement alors \u00e7a para\u00eet \u00e9vident mais", "start": 214.68, "duration": 3.16}, {"text": "qui dit moins de moyens dit moins de", "start": 216.159, "duration": 3.241}, {"text": "possibilit\u00e9s pour faire des sorties", "start": 217.84, "duration": 3.119}, {"text": "moins de possibilit\u00e9s aussi pour", "start": 219.4, "duration": 3.0}, {"text": "accueillir des gens chez soi parce que", "start": 220.959, "duration": 3.081}, {"text": "souvent si on a moins de moyens on a un", "start": 222.4, "duration": 3.16}, {"text": "logement beaucoup plus petit donc on", "start": 224.04, "duration": 3.479}, {"text": "peut se retrouver davantage seul chez", "start": 225.56, "duration": 4.08}, {"text": "soi et enfin et bien moins de", "start": 227.519, "duration": 4.201}, {"text": "possibilit\u00e9 de se d\u00e9placer pour voir du", "start": 229.64, "duration": 3.92}, {"text": "monde forc\u00e9ment donc avec des", "start": 231.72, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9placements qui peuvent avoir un coup", "start": 233.56, "duration": 3.16}, {"text": "tr\u00e8me \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9ponse sur la question", "start": 235.2, "duration": 3.72}, {"text": "des jeunes c'est le rapport des jeunes", "start": 236.72, "duration": 3.56}, {"text": "au r\u00e9seaux sociaux", "start": 238.92, "duration": 3.44}, {"text": "en fait d'apr\u00e8s la Fondation France les", "start": 240.28, "duration": 4.56}, {"text": "liens num\u00e9riques donc via Internet sont", "start": 242.36, "duration": 4.68}, {"text": "des liens dit faibles par rapport \u00e0", "start": 244.84, "duration": 5.0}, {"text": "d'autres liens plus intimes ou d'autres", "start": 247.04, "duration": 4.64}, {"text": "relations sociales qui sont possibles", "start": 249.84, "duration": 3.0}, {"text": "alors forc\u00e9ment faut pas faire de", "start": 251.68, "duration": 2.639}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 sur tout \u00e7a on peut faire des", "start": 252.84, "duration": 3.399}, {"text": "grandes et des belles rencontres sur les", "start": 254.319, "duration": 4.001}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux ou autres mais", "start": 256.239, "duration": 3.68}, {"text": "typiquement et bien il peut y avoir", "start": 258.32, "duration": 4.24}, {"text": "parfois une impression d'\u00eatre connect\u00e9 \u00e0", "start": 259.919, "duration": 5.161}, {"text": "des personnes alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 les", "start": 262.56, "duration": 4.4}, {"text": "liens en tant que tel vont \u00eatre parfois", "start": 265.08, "duration": 3.959}, {"text": "moins forts que bien des rencontres qui", "start": 266.96, "duration": 4.44}, {"text": "vont \u00eatre physique selon le rapport de", "start": 269.039, "duration": 3.801}, {"text": "la Fondation de France et encore une", "start": 271.4, "duration": 3.239}, {"text": "fois faut pas faire de g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 sur", "start": 272.84, "duration": 3.079}, {"text": "tout \u00e7a mais il y a un autre aspect tout", "start": 274.639, "duration": 3.241}, {"text": "de m\u00eame qu'on peut noter c'est la", "start": 275.919, "duration": 3.521}, {"text": "tendance sur les r\u00e9seaux sociaux que", "start": 277.88, "duration": 3.68}, {"text": "l'on peut avoir \u00e0 se comparer aux autres", "start": 279.44, "duration": 3.68}, {"text": "donc forc\u00e9ment en se comparant aux", "start": 281.56, "duration": 3.12}, {"text": "autres et en se comparant aussi \u00e0 ce que", "start": 283.12, "duration": 3.2}, {"text": "l'on voit sur les r\u00e9seaux sociaux et", "start": 284.68, "duration": 3.2}, {"text": "c'est souvent une forme d'ultra", "start": 286.32, "duration": 4.0}, {"text": "valorisation de chacun et bien \u00e7a peut", "start": 287.88, "duration": 4.96}, {"text": "renforcer une d\u00e9valorisation de soi et", "start": 290.32, "duration": 4.719}, {"text": "donc aussi une forme de solitude mais", "start": 292.84, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9videmment encore une fois tout cela", "start": 295.039, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9pend du type de lien qui est cr\u00e9\u00e9 dans", "start": 296.44, "duration": 3.599}, {"text": "le cadre des r\u00e9seaux sociaux puisque", "start": 298.32, "duration": 3.36}, {"text": "bien il peut y avoir aussi des liens", "start": 300.039, "duration": 2.841}, {"text": "plus forts dans certains cas qui sont", "start": 301.68, "duration": 2.64}, {"text": "faits bon et pour terminer un aspect que", "start": 302.88, "duration": 3.039}, {"text": "j'ai trouv\u00e9 assez int\u00e9ressant sur ce", "start": 304.32, "duration": 3.439}, {"text": "rapport c'est le fait que ce sentiment", "start": 305.919, "duration": 3.361}, {"text": "de solitude chez les jeunes il est", "start": 307.759, "duration": 3.88}, {"text": "d'autant plus pr\u00e9sent pendant l'\u00e9t\u00e9 \u00e7a", "start": 309.28, "duration": 4.16}, {"text": "peut para\u00eetre paradoxal parce qu'on peut", "start": 311.639, "duration": 3.641}, {"text": "associer l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 des sorties des", "start": 313.44, "duration": 4.28}, {"text": "rencontrre et cetera mais justement en", "start": 315.28, "duration": 4.28}, {"text": "fait \u00e7a fait que pour une partie de la", "start": 317.72, "duration": 3.72}, {"text": "population et une partie des jeunes et", "start": 319.56, "duration": 4.44}, {"text": "bien il y a un sentiment de renvoi \u00e0 une", "start": 321.44, "duration": 4.64}, {"text": "image n\u00e9gative d'eux m\u00eame s'ils n'ont", "start": 324.0, "duration": 3.96}, {"text": "pas l'occasion de sortir justement", "start": 326.08, "duration": 3.16}, {"text": "autant et puis il faut tout de m\u00eame", "start": 327.96, "duration": 2.519}, {"text": "garder en t\u00eate qu'une p\u00e9riode de", "start": 329.24, "duration": 3.2}, {"text": "vacances c'est une p\u00e9riode sans cours", "start": 330.479, "duration": 3.481}, {"text": "alors \u00e9videmment \u00e7a peut \u00eatre l'occasion", "start": 332.44, "duration": 3.16}, {"text": "du coup pour des personnes de voyager", "start": 333.96, "duration": 3.56}, {"text": "mais pour ceux qui notamment ont des", "start": 335.6, "duration": 4.319}, {"text": "difficult\u00e9 \u00e9conomique \u00e7a peut-\u00eatre aussi", "start": 337.52, "duration": 4.119}, {"text": "notamment sur les vacances d'\u00e9t\u00e9 une", "start": 339.919, "duration": 4.12}, {"text": "p\u00e9riode longue sans faire de rencontres", "start": 341.639, "duration": 4.881}, {"text": "et sans justement s'ouvrir et sans avoir", "start": 344.039, "duration": 4.241}, {"text": "ce lien qui peut se faire \u00e0 travers", "start": 346.52, "duration": 3.959}, {"text": "l'\u00e9cole et donc tout cela peut aggraver", "start": 348.28, "duration": 4.28}, {"text": "certaines situations de solitude en tout", "start": 350.479, "duration": 3.601}, {"text": "cas si vous vous sentez seul vous pouvez", "start": 352.56, "duration": 3.4}, {"text": "en parler \u00e0 un expert comme un psy qui", "start": 354.08, "duration": 3.28}, {"text": "pourra vous aider mais je vous mets", "start": 355.96, "duration": 2.959}, {"text": "aussi des ressources et des liens en", "start": 357.36, "duration": 3.2}, {"text": "description d'organismes et", "start": 358.919, "duration": 3.441}, {"text": "d'associations qui peuvent vous aider \u00e7a", "start": 360.56, "duration": 3.24}, {"text": "me semble en tout cas int\u00e9ressant de", "start": 362.36, "duration": 3.04}, {"text": "poser cette question de la solitude et", "start": 363.8, "duration": 3.519}, {"text": "des jeunes je vous laisse avec L\u00e9a pour", "start": 365.4, "duration": 3.84}, {"text": "les actualit\u00e9s en bref au passage merci", "start": 367.319, "duration": 4.401}, {"text": "pour vos messages apr\u00e8s la pr\u00e9sentation", "start": 369.24, "duration": 5.0}, {"text": "des actualit\u00e9s en bref par Sami hier", "start": 371.72, "duration": 3.919}, {"text": "Sami il travaille donc au sein de", "start": 374.24, "duration": 2.64}, {"text": "l'\u00e9quipe vous aurez l'occasion de", "start": 375.639, "duration": 3.161}, {"text": "l'entendre chaque semaine \u00e0 partir de", "start": 376.88, "duration": 4.68}, {"text": "maintenant avec Blanche et L\u00e9a sur ses", "start": 378.8, "duration": 4.36}, {"text": "actualit\u00e9s en bref aujourd'hui c'est au", "start": 381.56, "duration": 3.52}, {"text": "tour de L\u00e9a je reviens juste apr\u00e8s merci", "start": 383.16, "duration": 3.72}, {"text": "Hugo et bonjour \u00e0 tous on commence avec", "start": 385.08, "duration": 3.8}, {"text": "cette actu en France les syndicats", "start": 386.88, "duration": 4.439}, {"text": "d'agricul la FNSEA et les jeunes", "start": 388.88, "duration": 4.56}, {"text": "agriculteurs ont adress\u00e9 une centaine de", "start": 391.319, "duration": 3.88}, {"text": "revendications au gouvernement ce", "start": 393.44, "duration": 3.52}, {"text": "mercredi concr\u00e8tement ils ont notamment", "start": 395.199, "duration": 3.521}, {"text": "demand\u00e9 une hausse de la r\u00e9mun\u00e9ration", "start": 396.96, "duration": 3.72}, {"text": "des agriculteurs dont une aide d'urgence", "start": 398.72, "duration": 3.479}, {"text": "pour les secteurs les plus en crise \u00e0", "start": 400.68, "duration": 3.28}, {"text": "savoir l'agriculture biologique et la", "start": 402.199, "duration": 3.321}, {"text": "viticulture il souhait aussi un", "start": 403.96, "duration": 3.28}, {"text": "all\u00e8gement des normes environnementales", "start": 405.52, "duration": 2.959}, {"text": "faisant notamment r\u00e9f\u00e9rence \u00e0", "start": 407.24, "duration": 2.88}, {"text": "l'interdiction de certains pesticides", "start": 408.479, "duration": 3.241}, {"text": "qu'ils estiment n\u00e9cessaires \u00e0 leur", "start": 410.12, "duration": 3.359}, {"text": "culture alors la mobilisation des", "start": 411.72, "duration": 3.4}, {"text": "agriculteur a maintenant commenc\u00e9 il y a", "start": 413.479, "duration": 3.521}, {"text": "une semaine et des manifestations ont", "start": 415.12, "duration": 3.199}, {"text": "lieu dans la quasi-ttalit\u00e9 des", "start": 417.0, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9partements des pertes perturbation", "start": 418.319, "duration": 2.961}, {"text": "majeure pourrait avoir lieu dans les", "start": 419.96, "duration": 2.799}, {"text": "prochains jours selon les services de", "start": 421.28, "duration": 3.16}, {"text": "renseignement les syndicats agricoles", "start": 422.759, "duration": 3.44}, {"text": "d'\u00cele- de France ont d'ailleurs annonc\u00e9", "start": 424.44, "duration": 3.64}, {"text": "le blocage de Paris ce vendredi alors", "start": 426.199, "duration": 3.761}, {"text": "face \u00e0 \u00e7a le Premier ministre Gabriel", "start": 428.08, "duration": 4.32}, {"text": "hatal a r\u00e9uni ce jeudi les ministres de", "start": 429.96, "duration": 4.12}, {"text": "l'Agriculture de la transition", "start": 432.4, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9cologique et de l'\u00e9conomie des", "start": 434.08, "duration": 3.239}, {"text": "premi\u00e8res annonces devraient \u00eatre faites", "start": 435.879, "duration": 3.0}, {"text": "vendredi on vous tiendra au courant", "start": 437.319, "duration": 4.041}, {"text": "de\u00e8me actu le Conseil constitutionnel a", "start": 438.879, "duration": 4.361}, {"text": "censur\u00e9 une grande partie des mesures de", "start": 441.36, "duration": 3.959}, {"text": "la loi immigration il avait \u00e9t\u00e9 saisi", "start": 443.24, "duration": 3.44}, {"text": "pour v\u00e9rifier que la loi vot\u00e9e en", "start": 445.319, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9cembre dernier \u00e9tait conforme \u00e0 la", "start": 446.68, "duration": 3.799}, {"text": "Constitution fran\u00e7aise 16 la loi supr\u00eame", "start": 448.319, "duration": 4.0}, {"text": "du pays concr\u00e8tement plus du tiers des", "start": 450.479, "duration": 3.801}, {"text": "articles ont \u00e9t\u00e9 censur\u00e9s par le Conseil", "start": 452.319, "duration": 3.56}, {"text": "constitutionnel alors je vais pas vous", "start": 454.28, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9tailler toutes les mesures qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 455.879, "duration": 2.801}, {"text": "censur\u00e9 il y a par exemple", "start": 457.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'instauration de cotas migratoire par", "start": 458.68, "duration": 3.199}, {"text": "le Parlement pour 3 ans et le", "start": 460.44, "duration": 3.24}, {"text": "durcissement de l'acc\u00e8s aux prestations", "start": 461.879, "duration": 3.32}, {"text": "sociales pour les \u00e9trangers non", "start": 463.68, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9ens en situation irr\u00e9guli\u00e8re par", "start": 465.199, "duration": 4.041}, {"text": "exemple pour les allocations familiales", "start": 467.44, "duration": 3.52}, {"text": "le texte pr\u00e9voyait de faire attendre 5", "start": 469.24, "duration": 3.28}, {"text": "ans les immigr\u00e9s qui ne travaillent pas", "start": 470.96, "duration": 3.239}, {"text": "et 30 mois pour ceux qui travaillent", "start": 472.52, "duration": 3.56}, {"text": "contre 6 mois aujourd'hui alors G\u00e9rald", "start": 474.199, "duration": 4.0}, {"text": "armanan s'est f\u00e9licit\u00e9 car selon lui le", "start": 476.08, "duration": 4.079}, {"text": "Conseil constitutionnel a valid\u00e9", "start": 478.199, "duration": 3.84}, {"text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 du texte initial du", "start": 480.159, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement avant les n\u00e9gociations avec", "start": 482.039, "duration": 3.681}, {"text": "la droite du c\u00f4t\u00e9 de l'opposition", "start": 484.159, "duration": 3.88}, {"text": "Mathilde Panau la pr\u00e9sident du groupe la", "start": 485.72, "duration": 4.24}, {"text": "France insoumise \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 488.039, "duration": 3.681}, {"text": "a estim\u00e9 qu'il fallait retirer le texte", "start": 489.96, "duration": 3.359}, {"text": "enti\u00e8rement tandis que le pr\u00e9sident du", "start": 491.72, "duration": 3.759}, {"text": "Rassemblement national Jordan Bardella a", "start": 493.319, "duration": 3.641}, {"text": "estim\u00e9 qu'il fallait organiser un", "start": 495.479, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration 3\u00e8 actu", "start": 496.96, "duration": 4.199}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale a approuv\u00e9 ce", "start": 499.4, "duration": 3.56}, {"text": "mercredi \u00e0 une large majorit\u00e9 le", "start": 501.159, "duration": 3.921}, {"text": "principe d'inscrire la libert\u00e9 garantie", "start": 502.96, "duration": 4.16}, {"text": "des femmes d'acc\u00e9der \u00e0 l'avortement dans", "start": 505.08, "duration": 4.239}, {"text": "la Constitution donc la loi supr\u00eame du", "start": 507.12, "duration": 4.0}, {"text": "pays ce vote doit encore \u00eatre confirm\u00e9", "start": 509.319, "duration": 3.681}, {"text": "mardi prochain lors d'un vote solennel \u00e0", "start": 511.12, "duration": 3.479}, {"text": "l'Assembl\u00e9e alors si le texte est \u00e0", "start": 513.0, "duration": 3.599}, {"text": "nouveau adopt\u00e9 il sera soumis ensuite au", "start": 514.599, "duration": 4.281}, {"text": "s\u00e9nateur le 28 f\u00e9vrier prochain G\u00e9rard", "start": 516.599, "duration": 4.401}, {"text": "Larcher le pr\u00e9sident du S\u00e9nat avait", "start": 518.88, "duration": 3.719}, {"text": "indiqu\u00e9 en d\u00e9but de semaine sur France", "start": 521.0, "duration": 3.08}, {"text": "Info qu'il ne souhaitait pas que le", "start": 522.599, "duration": 3.24}, {"text": "droit \u00e0 l'avortement soit inscrit dans", "start": 524.08, "duration": 3.759}, {"text": "la Constitution car selon lui ce droit", "start": 525.839, "duration": 3.601}, {"text": "n'est pas menac\u00e9 en France on vous", "start": 527.839, "duration": 3.801}, {"text": "tiendra au courant 4\u00e8 actu les actes", "start": 529.44, "duration": 4.079}, {"text": "antis\u00e9mites dont contre des personnes", "start": 531.64, "duration": 4.16}, {"text": "juives ont connu une hausse de 1000 % en", "start": 533.519, "duration": 4.641}, {"text": "France en 2023 et plus particuli\u00e8rement", "start": 535.8, "duration": 3.96}, {"text": "depuis les attaques du Hamas contre", "start": 538.16, "duration": 3.52}, {"text": "Isra\u00ebl le 7 octobre dernier selon un", "start": 539.76, "duration": 4.44}, {"text": "rapport du CRIF le Conseil repr\u00e9sentatif", "start": 541.68, "duration": 4.76}, {"text": "des institutions juives de France le", "start": 544.2, "duration": 4.0}, {"text": "CRIF s'est appuyer sur les donn\u00e9es du", "start": 546.44, "duration": 3.639}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur et du Service", "start": 548.2, "duration": 3.759}, {"text": "de Protection de la communaut\u00e9 juive", "start": 550.079, "duration": 3.161}, {"text": "pour faire ses calculs alors", "start": 551.959, "duration": 3.281}, {"text": "concr\u00e8tement selon le rapport", "start": 553.24, "duration": 4.76}, {"text": "1676 actes antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s", "start": 555.24, "duration": 6.08}, {"text": "en France en 2023 contre 436 en 2022", "start": 558.0, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de ces actes", "start": 561.32, "duration": 2.959}, {"text": "concernent des violence physique ou des", "start": 562.56, "duration": 3.08}, {"text": "propos mena\u00e7ants faut savoir que la", "start": 564.279, "duration": 2.921}, {"text": "France est le pays avec la plus grosse", "start": 565.64, "duration": 3.8}, {"text": "communaut\u00e9 juive d'Europe avec environ", "start": 567.2, "duration": 4.48}, {"text": "500000 personnes soit moins de 1 % de la", "start": 569.44, "duration": 4.48}, {"text": "population 5e actu on voulait revenir", "start": 571.68, "duration": 3.96}, {"text": "sur le crash d'un avion russe qui a eu", "start": 573.92, "duration": 3.32}, {"text": "lieu ce mercredi dans la r\u00e9gion de", "start": 575.64, "duration": 3.56}, {"text": "Belgorod qui est proche de la fronti\u00e8re", "start": 577.24, "duration": 4.2}, {"text": "ukrainienne selon la Russie cet avion", "start": 579.2, "duration": 4.48}, {"text": "transportait 65 prisonniers Ukrainiens", "start": 581.44, "duration": 3.839}, {"text": "en vue d'un \u00e9change de prisonniers et", "start": 583.68, "duration": 3.36}, {"text": "ils auraient tous \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s la Russie a", "start": 585.279, "duration": 3.441}, {"text": "accus\u00e9 l'Ukraine d'\u00eatre \u00e0 l'origine de", "start": 587.04, "duration": 4.359}, {"text": "ce crash et a d\u00e9nonc\u00e9 un acte terroriste", "start": 588.72, "duration": 4.96}, {"text": "alors c\u00f4t\u00e9 ukrainien l'arm\u00e9e a confirm\u00e9", "start": 591.399, "duration": 3.921}, {"text": "qu'un \u00e9change de prisonniers \u00e9tait bien", "start": 593.68, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9vu et pour le moment les autorit\u00e9s", "start": 595.32, "duration": 3.48}, {"text": "ukrainiennes n'ont pas pu confirmer la", "start": 597.24, "duration": 3.12}, {"text": "PR pr\u00e9sence de prisonniers \u00e0 bord de", "start": 598.8, "duration": 2.76}, {"text": "l'avion ils n'ont pas non plus", "start": 600.36, "duration": 3.4}, {"text": "revendiqu\u00e9 la responsabilit\u00e9 de ce crash", "start": 601.56, "duration": 3.719}, {"text": "le pr\u00e9sident ukrainien volodimir", "start": 603.76, "duration": 3.68}, {"text": "Zelenski a r\u00e9clam\u00e9 l'ouverture d'une", "start": 605.279, "duration": 4.161}, {"text": "enqu\u00eate internationale et le Conseil de", "start": 607.44, "duration": 4.44}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU s'est r\u00e9uni en urgence", "start": 609.44, "duration": 4.44}, {"text": "ce jeudi dans l'apr\u00e8s-midi \u00e0 la demande", "start": 611.88, "duration": 4.44}, {"text": "de la Russie 6e actu en Europe la", "start": 613.88, "duration": 4.44}, {"text": "s\u00e9cheresse des sols a atteint son niveau", "start": 616.32, "duration": 4.199}, {"text": "le plus bas depuis 2018 selon les", "start": 618.32, "duration": 4.04}, {"text": "donn\u00e9es de l'Observatoire europ\u00e9en de la", "start": 620.519, "duration": 3.721}, {"text": "s\u00e9cheresse analys\u00e9 par l'AFP", "start": 622.36, "duration": 3.919}, {"text": "concr\u00e8tement d\u00e9but janvier la s\u00e9cheresse", "start": 624.24, "duration": 5.08}, {"text": "des sols concernait 19,6 % du territoire", "start": 626.279, "duration": 4.841}, {"text": "Europ\u00e9ens et des c\u00f4tes m\u00e9diterran\u00e9ennes", "start": 629.32, "duration": 4.6}, {"text": "compte 35,1 % l'ann\u00e9e derni\u00e8re c'est la", "start": 631.12, "duration": 4.279}, {"text": "premi\u00e8re fois que cette proportion passe", "start": 633.92, "duration": 4.359}, {"text": "sous la barre des 20 % en 6 ans en 2023", "start": 635.399, "duration": 4.961}, {"text": "la s\u00e9cheresse des sols avait atteint un", "start": 638.279, "duration": 5.521}, {"text": "pic en Europe \u00e0 la mi-juin avec 48,2 %", "start": 640.36, "duration": 5.159}, {"text": "des terres qui \u00e9taient affect\u00e9es et on", "start": 643.8, "duration": 4.12}, {"text": "finit avec une actualit\u00e9 culturelle la", "start": 645.519, "duration": 5.161}, {"text": "51e \u00e9dition du Festival International de", "start": 647.92, "duration": 4.68}, {"text": "la Bande Dessin\u00e9 qui se tient tous les", "start": 650.68, "duration": 4.48}, {"text": "ans \u00e0 angoulem en charante a d\u00e9but\u00e9 ce", "start": 652.6, "duration": 4.88}, {"text": "mardi et se tiendra jusqu'au 28 janvier", "start": 655.16, "duration": 4.239}, {"text": "la dessinatrice et autrice britanne que", "start": 657.48, "duration": 4.359}, {"text": "Posy Simmons a d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u ce mercredi le", "start": 659.399, "duration": 4.161}, {"text": "grand prix du festival pour l'ensemble", "start": 661.839, "duration": 3.761}, {"text": "de son \u0153uvre elle devient donc la 5\u00e8me", "start": 663.56, "duration": 3.68}, {"text": "femme \u00e0 recevoir cette r\u00e9compense", "start": 665.6, "duration": 3.12}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re c'\u00e9tait l'auteur", "start": 667.24, "duration": 3.56}, {"text": "francosyrien Riad satouf qui avait", "start": 668.72, "duration": 4.08}, {"text": "remport\u00e9 ce prix pour sa s\u00e9rie l'arabe", "start": 670.8, "duration": 3.88}, {"text": "du futur merci beaucoup L\u00e9a pour ces", "start": 672.8, "duration": 3.479}, {"text": "actualit\u00e9 en bref demain vous le verrez", "start": 674.68, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9pisode un petit peu sp\u00e9cial des actu du", "start": 676.279, "duration": 3.641}, {"text": "jour puisque ce sera tourn\u00e9 en direct", "start": 677.959, "duration": 3.401}, {"text": "d'une mobilisation et d'une", "start": 679.92, "duration": 3.68}, {"text": "manifestation \u00e0 Strasbourg des", "start": 681.36, "duration": 3.76}, {"text": "agriculteurs je me suis rendu sur le", "start": 683.6, "duration": 2.76}, {"text": "terrain avec une partie de mon \u00e9quipe", "start": 685.12, "duration": 2.76}, {"text": "donc vous aurez l'occasion de voir un", "start": 686.36, "duration": 3.76}, {"text": "format d'ACT du jour assez particulier", "start": 687.88, "duration": 3.68}, {"text": "prenez sonin de vous prenez soin de Noos", "start": 690.12, "duration": 2.839}, {"text": "proches et je vous dis donc \u00e0 demain", "start": 691.56, "duration": 4.399}, {"text": "pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 692.959, "duration": 3.0}]}