{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Bonjour \u00e0 tous. ", "start": 0.0, "duration": 1.88}, {"text": " La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 1.92, "duration": 2.96}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 4.92, "duration": 1.64}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 6.6, "duration": 3.24}, {"text": " La premi\u00e8re question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 9.88, "duration": 1.4}, {"text": " par madame \n B\u00e9atrice Descamps ", "start": 11.32, "duration": 1.32}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 12.68, "duration": 1.4}, {"text": " - B\u00e9atrice Descamps: \n Merci, madame ", "start": 14.12, "duration": 1.04}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 15.2, "duration": 2.12}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 17.36, "duration": 1.96}, {"text": " le ministre de la Sant\u00e9. ", "start": 19.36, "duration": 4.48}, {"text": " 4 millions, c'est le nombre \n de Fran\u00e7ais atteints ", "start": 23.88, "duration": 1.56}, {"text": " de diab\u00e8te. ", "start": 25.48, "duration": 3.36}, {"text": " Selon un dernier rapport, \n ils seront 500.000 ", "start": 28.88, "duration": 2.64}, {"text": " de plus \u00e0 la fin \n de ce quinquennat. ", "start": 31.56, "duration": 3.0}, {"text": " Les chiffres \n sont alarmants ", "start": 34.6, "duration": 1.72}, {"text": " et en cette Journ\u00e9e \n mondiale du diab\u00e8te, ", "start": 36.36, "duration": 3.36}, {"text": " je souhaite porter \n la voix de ces patients ", "start": 39.76, "duration": 2.6}, {"text": " qui sont de r\u00e9els acteurs \n de leur maladie. ", "start": 42.4, "duration": 2.72}, {"text": " Vous le savez, \n les Fran\u00e7ais atteints ", "start": 45.16, "duration": 2.44}, {"text": " de diab\u00e8te doivent \n s'astreindre ", "start": 47.64, "duration": 4.08}, {"text": " d\u00e8s leur diagnostic \n \u00e0 modifier ", "start": 51.76, "duration": 2.76}, {"text": " leurs habitudes de vie, \n et une large proportion d'entre ", "start": 54.56, "duration": 2.52}, {"text": " eux doivent \n surveiller eux-m\u00eames ", "start": 57.12, "duration": 1.44}, {"text": " leur taux de glyc\u00e9mie. ", "start": 58.6, "duration": 3.6}, {"text": " Selon les recommandations \n de la Haute Autorit\u00e9 ", "start": 62.24, "duration": 4.36}, {"text": " de Sant\u00e9, dat\u00e9es de 2011, \n un patient diab\u00e9tique ", "start": 66.64, "duration": 1.56}, {"text": " est tenu de se piquer \n une dizaine ", "start": 68.24, "duration": 2.52}, {"text": " de fois par jour \n pour surveiller ", "start": 70.8, "duration": 1.16}, {"text": " sa glyc\u00e9mie. ", "start": 72.0, "duration": 2.6}, {"text": " Or cette recommandation \n qui doit guider ", "start": 74.64, "duration": 1.76}, {"text": " les professionnels \n de sant\u00e9 ", "start": 76.44, "duration": 2.52}, {"text": " dans la prise \n en charge des patients ", "start": 79.0, "duration": 2.64}, {"text": " est obsol\u00e8te et a 10 \n ans de retard. ", "start": 81.68, "duration": 4.36}, {"text": " Depuis une dizaine d'ann\u00e9es, \n les traitements, ", "start": 86.08, "duration": 1.36}, {"text": " la gestion de la maladie \n et notamment ", "start": 87.48, "duration": 2.32}, {"text": " les m\u00e9thodes \n de surveillance glyc\u00e9mique ", "start": 89.84, "duration": 1.44}, {"text": " ont consid\u00e9rablement \u00e9volu\u00e9. ", "start": 91.32, "duration": 5.12}, {"text": " Monsieur le ministre, \n l'innovation sant\u00e9 ", "start": 96.48, "duration": 1.0}, {"text": " est prolifique. ", "start": 97.52, "duration": 1.8}, {"text": " C'est le cas \n pour le diab\u00e8te ", "start": 99.36, "duration": 1.88}, {"text": " et nous nous en r\u00e9jouissons. ", "start": 101.28, "duration": 3.12}, {"text": " Mais sans traduction \n par nos politiques ", "start": 104.44, "duration": 1.64}, {"text": " de sant\u00e9, \n cette innovation ", "start": 106.12, "duration": 1.72}, {"text": " ne trouvera pas sa place \n aupr\u00e8s ", "start": 107.88, "duration": 1.16}, {"text": " des patients. ", "start": 109.08, "duration": 1.44}, {"text": " Il est temps \n de faire en sorte ", "start": 110.56, "duration": 1.36}, {"text": " que les recommandations \n de prise ", "start": 111.96, "duration": 2.28}, {"text": " en charge \u00e9voluent \n pour refl\u00e9ter ", "start": 114.28, "duration": 5.96}, {"text": " les nouvelles options \n diagnostiques ", "start": 120.28, "duration": 1.08}, {"text": " et th\u00e9rapeutiques, \n mais aussi l'implication ", "start": 121.4, "duration": 1.68}, {"text": " de l'ensemble \n des professionnels ", "start": 123.12, "duration": 1.28}, {"text": " de sant\u00e9 autour de m\u00e9decins \n g\u00e9n\u00e9ralistes ", "start": 124.44, "duration": 1.28}, {"text": " dans la gestion \n quotidienne des patients. ", "start": 125.76, "duration": 3.64}, {"text": " Ma question est simple: \n quand la Haute Autorit\u00e9 ", "start": 129.44, "duration": 4.04}, {"text": " de Sant\u00e9 mettra-t-elle \u00e0 jour \n ses recommandations ", "start": 133.52, "duration": 1.48}, {"text": " au profit de la prise \n en charge ", "start": 135.04, "duration": 1.36}, {"text": " des diff\u00e9rents diab\u00e8tes? ", "start": 136.44, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 137.64, "duration": 3.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Aur\u00e9lien Rousseau. ", "start": 141.0, "duration": 6.72}, {"text": " - Aur\u00e9lien Rousseau: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 147.76, "duration": 7.88}, {"text": " je ne pratique pas \n les questions ", "start": 155.68, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement \n depuis longtemps, ", "start": 156.88, "duration": 2.64}, {"text": " mais je sais qu'il est d'usage \n de remercier ", "start": 159.56, "duration": 5.12}, {"text": " la personne qui vous pose \n la question. ", "start": 164.72, "duration": 4.24}, {"text": " Je voudrais vous remercier \n tr\u00e8s sinc\u00e8rement ", "start": 169.0, "duration": 1.6}, {"text": " de poser et de mettre \n en lumi\u00e8re ", "start": 170.64, "duration": 3.12}, {"text": " ce sujet majeur \n en cette Journ\u00e9e mondiale ", "start": 173.8, "duration": 1.36}, {"text": " du diab\u00e8te, \n Journ\u00e9e mondiale ", "start": 175.2, "duration": 1.0}, {"text": " depuis 1991. ", "start": 176.24, "duration": 2.36}, {"text": " Vous l'avez dit, \n 4 millions de nos concitoyens ", "start": 178.64, "duration": 1.56}, {"text": " sont touch\u00e9s par le diab\u00e8te. ", "start": 180.24, "duration": 1.64}, {"text": " On a tendance \n \u00e0 banaliser ", "start": 181.92, "duration": 2.48}, {"text": " ce que \u00e7a signifie, \n vous l'avez ", "start": 184.44, "duration": 1.16}, {"text": " tr\u00e8s bien dit. ", "start": 185.64, "duration": 2.16}, {"text": " Le diab\u00e8te, c'est vivre \n tous les jours ", "start": 187.84, "duration": 1.84}, {"text": " avec la pathologie, \n devoir adapter ", "start": 189.72, "duration": 1.36}, {"text": " son traitement, devoir se suivre. ", "start": 191.12, "duration": 1.56}, {"text": " Il est donc tr\u00e8s important \n aujourd'hui ", "start": 192.72, "duration": 1.84}, {"text": " de saluer et de penser \n aux patients. ", "start": 194.6, "duration": 2.24}, {"text": " C'est d'autant \n plus important ", "start": 196.88, "duration": 1.2}, {"text": " que la crise du Covid \n nous a montr\u00e9 ", "start": 198.12, "duration": 4.44}, {"text": " \u00e0 quel point le diab\u00e8te \n est une pathologie ", "start": 202.6, "duration": 3.96}, {"text": " qui a des cons\u00e9quences \n syst\u00e9miques, ", "start": 206.6, "duration": 2.24}, {"text": " et dans la surmortalit\u00e9 \n li\u00e9e au Covid, ", "start": 208.88, "duration": 2.48}, {"text": " on a retrouv\u00e9 beaucoup \n de patients diab\u00e9tiques. ", "start": 211.4, "duration": 1.8}, {"text": " Je voudrais souligner \n que beaucoup ", "start": 213.24, "duration": 5.68}, {"text": " de progr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 \n effectu\u00e9s, notamment, ", "start": 218.96, "duration": 3.16}, {"text": " je crois que la lutte \n contre la s\u00e9dentarit\u00e9 ", "start": 222.16, "duration": 1.56}, {"text": " et l'activit\u00e9 physique \n sont des axes forts ", "start": 223.76, "duration": 1.36}, {"text": " contre le diab\u00e8te. ", "start": 225.16, "duration": 2.12}, {"text": " Nous avons aussi \n progress\u00e9 en mati\u00e8re ", "start": 227.32, "duration": 1.72}, {"text": " de t\u00e9l\u00e9surveillance \u00e0 domicile. ", "start": 229.08, "duration": 1.76}, {"text": " C'est un point \n tr\u00e8s important ", "start": 230.88, "duration": 3.16}, {"text": " pour la qualit\u00e9 de vie du patient. ", "start": 234.08, "duration": 2.6}, {"text": " Mais je crois, \n et vous le dites ", "start": 236.72, "duration": 1.8}, {"text": " tr\u00e8s bien, \n que nous devons ", "start": 238.56, "duration": 2.0}, {"text": " \u00eatre \u00e0 la hauteur \n et aller \u00e0 la vitesse ", "start": 240.6, "duration": 1.76}, {"text": " des innovations th\u00e9rapeutiques. ", "start": 242.4, "duration": 1.72}, {"text": " Les patients sont pr\u00eats \n \u00e0 \u00eatre des acteurs ", "start": 244.16, "duration": 2.0}, {"text": " de leur propre sant\u00e9. ", "start": 246.2, "duration": 1.84}, {"text": " Les patients \n diab\u00e9tiques, ", "start": 248.08, "duration": 2.08}, {"text": " ce sont sans doute \n les mieux arm\u00e9s ", "start": 250.2, "duration": 1.36}, {"text": " pour le faire. ", "start": 251.6, "duration": 2.4}, {"text": " Nous allons les accompagner \n encore plus, notamment ", "start": 254.04, "duration": 1.8}, {"text": " dans les dispositifs \n de t\u00e9l\u00e9surveillance ", "start": 255.88, "duration": 2.16}, {"text": " et dans le financement \n de nouveaux traitements. ", "start": 258.08, "duration": 3.12}, {"text": " Je vous confirme \u00e9galement \n que la Haute Autorit\u00e9 ", "start": 261.24, "duration": 2.0}, {"text": " de Sant\u00e9, j'ai \u00e9chang\u00e9 \n avec son pr\u00e9sident ", "start": 263.28, "duration": 2.2}, {"text": " il y a quelques jours, \n produira ", "start": 265.52, "duration": 2.52}, {"text": " dans les prochains mois \n les recommandations ", "start": 268.08, "duration": 2.16}, {"text": " pour le diab\u00e8te \n de type 2 pour adapter ", "start": 270.28, "duration": 1.56}, {"text": " les recommandations \n faites il y a 10 ans. ", "start": 271.88, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 273.48, "duration": 3.48}, {"text": " La prochaine question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 277.0, "duration": 1.88}, {"text": " par madame Pascale Bordes \n pour le Rassemblement National. ", "start": 278.92, "duration": 6.32}, {"text": " - Pascale Bordes: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 285.28, "duration": 2.2}, {"text": " chers coll\u00e8gues, \n madame la Premi\u00e8re ministre, ", "start": 287.52, "duration": 2.4}, {"text": " la mont\u00e9e des actes \n antis\u00e9mites, ", "start": 289.96, "duration": 2.88}, {"text": " des agressions \n contre nos compatriotes juifs, ", "start": 292.88, "duration": 3.36}, {"text": " les pogroms auxquels \n nous avons assist\u00e9 ", "start": 296.28, "duration": 2.4}, {"text": " en Isra\u00ebl nous rappellent \n que l'ignominie ", "start": 298.72, "duration": 2.48}, {"text": " des hommes, \n les id\u00e9ologies de haine ", "start": 301.24, "duration": 1.56}, {"text": " sont pr\u00eates \u00e0 surgir \n d\u00e8s que nous baissons ", "start": 302.84, "duration": 5.8}, {"text": " la garde, \n d\u00e8s que la d\u00e9fense ", "start": 308.68, "duration": 5.56}, {"text": " du bien pris \n devant la faiblesse, ", "start": 314.28, "duration": 5.28}, {"text": " d\u00e8s que le souci de l'avenir c\u00e8de. ", "start": 319.6, "duration": 3.08}, {"text": " En faisant le choix \n inconsid\u00e9r\u00e9 de faire entrer ", "start": 322.72, "duration": 1.56}, {"text": " en France sans discernement \n ni contr\u00f4le ", "start": 324.32, "duration": 1.6}, {"text": " des millions d'immigr\u00e9s, \n la classe politique ", "start": 325.96, "duration": 2.56}, {"text": " a aussi fait entrer et a m\u00eame \n organis\u00e9 l'entr\u00e9e ", "start": 328.56, "duration": 2.48}, {"text": " dans notre pays de gens \n pros\u00e9lytes porteurs ", "start": 331.08, "duration": 1.36}, {"text": " d'une id\u00e9ologie sanguinaire. ", "start": 332.48, "duration": 3.32}, {"text": " Que l'on soit bien \n clairs, ", "start": 335.84, "duration": 1.04}, {"text": " je ne confonds pas \n les musulmans ", "start": 336.92, "duration": 1.28}, {"text": " qui pratiquent leur religion \n de mani\u00e8re paisible ", "start": 338.24, "duration": 1.88}, {"text": " et fraternelle \n avec les islamistes. ", "start": 340.16, "duration": 2.2}, {"text": " De la m\u00eame \n mani\u00e8re, ", "start": 342.4, "duration": 1.8}, {"text": " je ne confonds pas \n les Palestiniens ", "start": 344.24, "duration": 4.44}, {"text": " avec le Hamas qui s'en sert \n comme boucliers humains. ", "start": 348.72, "duration": 8.88}, {"text": " Face au fl\u00e9au \n de l'antis\u00e9mitisme, ", "start": 357.64, "duration": 4.0}, {"text": " le pays a oppos\u00e9, \n par une manifestation unitaire ", "start": 361.68, "duration": 2.08}, {"text": " et digne dont chacun \n doit se f\u00e9liciter, ", "start": 363.8, "duration": 1.44}, {"text": " la d\u00e9monstration \n de sa r\u00e9probation absolue face ", "start": 365.28, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 ce qui touche \n \u00e0 l'essentiel, ", "start": 368.36, "duration": 2.32}, {"text": " toute division devient un acte \n de complicit\u00e9 objective. ", "start": 370.72, "duration": 2.24}, {"text": " Pour autant, \n parce que nous le devons ", "start": 373.0, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 l'histoire \n et aux victimes ", "start": 374.8, "duration": 2.36}, {"text": " de cette barbarie, \n mais aussi pour l'avenir ", "start": 377.2, "duration": 4.16}, {"text": " parce que nous le devons \n \u00e0 nos enfants, ", "start": 381.4, "duration": 2.8}, {"text": " les protestations \n aussi \u00e9plor\u00e9es ", "start": 384.24, "duration": 1.2}, {"text": " que fortes soient-elles \n ne suffisent pas. ", "start": 385.48, "duration": 4.52}, {"text": " Elles ne feront reculer \n aucun fanatique, ", "start": 390.04, "duration": 1.92}, {"text": " aucun pr\u00eacheur de haine, \n aucun idiot utile ", "start": 392.0, "duration": 1.36}, {"text": " de l'islamisme. ", "start": 393.4, "duration": 2.48}, {"text": " Pourtant, force \n est de constater, ", "start": 395.92, "duration": 2.2}, {"text": " au vu des derni\u00e8res \n d\u00e9clarations ", "start": 398.16, "duration": 1.84}, {"text": " de membres \n du gouvernement ", "start": 400.04, "duration": 2.88}, {"text": " ou de la majorit\u00e9, \n que vous n'osez ", "start": 402.96, "duration": 1.36}, {"text": " m\u00eame pas d\u00e9signer \n l'id\u00e9ologie qui sous-tend ", "start": 404.36, "duration": 1.16}, {"text": " la haine antis\u00e9mitisme. ", "start": 405.56, "duration": 2.2}, {"text": " On ne combat pas \n une menace ", "start": 407.8, "duration": 3.48}, {"text": " quand on est incapable \n d'en parler. ", "start": 411.32, "duration": 1.48}, {"text": " Qu'allez-vous faire \n pour combattre l'islamisme? ", "start": 412.84, "duration": 3.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 416.56, "duration": 2.32}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Olivier V\u00e9ran, ministre ", "start": 418.92, "duration": 1.64}, {"text": " en charge du Renouveau \n d\u00e9mocratique ", "start": 420.6, "duration": 1.32}, {"text": " et porte-parole du gouvernement. ", "start": 421.96, "duration": 8.6}, {"text": " - Olivier V\u00e9ran: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 430.6, "duration": 6.96}, {"text": " madame la d\u00e9put\u00e9e \n Pascale Bordes, ", "start": 437.6, "duration": 4.64}, {"text": " Coulibaly, Mohamed Merah \n et de nombreux autres djihadistes ", "start": 442.28, "duration": 1.56}, {"text": " ont commis des attentats \n antis\u00e9mites ", "start": 443.88, "duration": 2.4}, {"text": " sur notre sol au nom \n de l'id\u00e9ologie islamiste, ", "start": 446.32, "duration": 1.56}, {"text": " et cela, personne ne le nie. ", "start": 447.92, "duration": 2.72}, {"text": " Le gouvernement lutte \n avec acharnement... ", "start": 450.68, "duration": 4.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur Habib! ", "start": 455.12, "duration": 2.92}, {"text": " Encore une fois \n et je vous rappelle ", "start": 458.08, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'ordre! ", "start": 459.48, "duration": 3.36}, {"text": " - Olivier V\u00e9ran: \n Le gouvernement lutte ", "start": 462.88, "duration": 1.44}, {"text": " avec d\u00e9termination \n contre le fanatisme. ", "start": 464.36, "duration": 2.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur Habib! ", "start": 466.64, "duration": 1.6}, {"text": " Monsieur le ministre. ", "start": 468.28, "duration": 4.96}, {"text": " - Olivier V\u00e9ran: \n Le gouvernement lutte ", "start": 473.28, "duration": 2.64}, {"text": " avec d\u00e9termination \n contre le radicalisme islamiste ", "start": 475.96, "duration": 1.52}, {"text": " qui tue, \n contre le radicalisme ", "start": 477.52, "duration": 1.8}, {"text": " islamiste qui commet \n des actes antis\u00e9mites. ", "start": 479.36, "duration": 3.48}, {"text": " Vous avez commenc\u00e9 \n par poser une question ", "start": 482.88, "duration": 3.16}, {"text": " sur l'antis\u00e9mitisme \n et vous terminez ", "start": 486.08, "duration": 1.16}, {"text": " par la lutte contre l'islamisme. ", "start": 487.28, "duration": 5.32}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, \n le gouvernement lutte ", "start": 492.64, "duration": 3.52}, {"text": " avec d\u00e9termination \n contre toutes les formes ", "start": 496.2, "duration": 3.32}, {"text": " d'antis\u00e9mitisme, \n lutte ", "start": 499.56, "duration": 1.0}, {"text": " contre toutes les id\u00e9ologies \n mortif\u00e8res ", "start": 500.6, "duration": 1.96}, {"text": " qui visent \u00e0 diviser \n les Fran\u00e7ais ", "start": 502.6, "duration": 2.84}, {"text": " les uns \n contre les autres, ", "start": 505.48, "duration": 1.0}, {"text": " toutes les id\u00e9ologies, \n d'o\u00f9 ", "start": 506.52, "duration": 1.08}, {"text": " qu'elles viennent, \n qui mettent en ins\u00e9curit\u00e9 ", "start": 507.64, "duration": 1.16}, {"text": " nos concitoyens juifs. ", "start": 508.84, "duration": 4.64}, {"text": " Il y en a, h\u00e9las, \n en dehors du cadre ", "start": 513.52, "duration": 1.76}, {"text": " de l'islam. ", "start": 515.32, "duration": 1.0}, {"text": " Nous ne les n\u00e9gligeons pas. ", "start": 516.36, "duration": 2.44}, {"text": " Ce que de nombreux Fran\u00e7ais \n ont \u00e9t\u00e9 nombreux ", "start": 518.84, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 dire dans de nombreuses \n villes ", "start": 520.48, "duration": 3.28}, {"text": " de France dimanche, \n c'est que l'antis\u00e9mitisme, ", "start": 523.8, "duration": 5.08}, {"text": " les antis\u00e9mitismes, \n toutes les formes d'antis\u00e9mitisme ", "start": 528.92, "duration": 2.12}, {"text": " qui gangr\u00e8nent \n notre soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 531.08, "duration": 1.0}, {"text": " n'ont pas leur place en France. ", "start": 532.12, "duration": 6.84}, {"text": " Croyez en notre d\u00e9termination \n pour lutter ", "start": 539.0, "duration": 1.16}, {"text": " contre cela. ", "start": 540.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet, ", "start": 541.24, "duration": 1.16}, {"text": " un peu de silence. ", "start": 542.44, "duration": 1.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le pr\u00e9sident Sylvain Maillard. ", "start": 544.36, "duration": 1.96}, {"text": " - Sylvain Maillard: Merci. ", "start": 546.36, "duration": 3.6}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re ministre, ", "start": 550.0, "duration": 3.04}, {"text": " dimanche dernier, \n ce sont plus de 180.000 personnes ", "start": 553.08, "duration": 4.08}, {"text": " qui ont d\u00e9fil\u00e9 dans les rues \n de 70 villes partout ", "start": 557.2, "duration": 1.96}, {"text": " en France. ", "start": 559.2, "duration": 3.32}, {"text": " Elles ont march\u00e9 \n pour la R\u00e9publique ", "start": 562.56, "duration": 1.16}, {"text": " et contre l'antis\u00e9mitisme. ", "start": 563.76, "duration": 1.84}, {"text": " Avec le pr\u00e9sident du S\u00e9nat, \n je veux saluer ", "start": 565.64, "duration": 1.56}, {"text": " votre appel, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 567.24, "duration": 2.64}, {"text": " Applaudissements ", "start": 569.92, "duration": 3.16}, {"text": " ... ", "start": 573.12, "duration": 12.12}, {"text": " Ces marches ont \u00e9t\u00e9, \n pour reprendre ", "start": 589.24, "duration": 1.8}, {"text": " les mots du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 591.08, "duration": 1.36}, {"text": " un motif d'esp\u00e9rance. ", "start": 592.48, "duration": 3.24}, {"text": " Ce soul\u00e8vement \n de la nation ", "start": 595.76, "duration": 1.76}, {"text": " est celui \n de tout un peuple face ", "start": 597.56, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la haine antis\u00e9mite. ", "start": 598.96, "duration": 2.2}, {"text": " L'antis\u00e9mitisme, \n ce n'est pas qu'un chiffre ", "start": 601.2, "duration": 5.2}, {"text": " horrible que l'on \u00e9gr\u00e8ne, \n 1518 actes rien qu'en ", "start": 606.44, "duration": 2.2}, {"text": " un mois. ", "start": 608.68, "duration": 3.96}, {"text": " Ce sont des Fran\u00e7ais \n et des Fran\u00e7aises, ", "start": 612.68, "duration": 4.52}, {"text": " comme vous, \n comme moi, qui vivent ", "start": 617.24, "duration": 2.64}, {"text": " dans la terreur du fait \n de leur confession. ", "start": 619.92, "duration": 6.12}, {"text": " C'est Max, 20 ans, \n qui, en entrant ", "start": 626.08, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 l'universit\u00e9, \n a le nez cass\u00e9 ", "start": 627.76, "duration": 1.16}, {"text": " parce qu'il est juif. ", "start": 628.96, "duration": 2.92}, {"text": " C'est Alain, \n qui porte une kippa ", "start": 631.92, "duration": 2.4}, {"text": " et sur qui on crache \n le genou \u00e0 terre. ", "start": 634.36, "duration": 2.12}, {"text": " C'est Samuel qui, \n depuis 30 ans, n'est ", "start": 636.52, "duration": 2.24}, {"text": " plus all\u00e9 dans son universit\u00e9 \n de m\u00e9decine ", "start": 638.8, "duration": 1.36}, {"text": " apr\u00e8s avoir re\u00e7u \n des insultes ", "start": 640.2, "duration": 1.0}, {"text": " et des coups. ", "start": 641.24, "duration": 6.48}, {"text": " C'est Sarah, \n dont le fils de 8 ans ", "start": 647.76, "duration": 2.24}, {"text": " a remis des couches la nuit \n par peur d'aller ", "start": 650.04, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 651.84, "duration": 1.0}, {"text": " Je tiens aujourd'hui \n \u00e0 remercier ", "start": 652.88, "duration": 1.0}, {"text": " nos policiers \n et nos militaires qui, ", "start": 653.92, "duration": 1.16}, {"text": " chaque jour, s'assurent \n de leur s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 655.12, "duration": 2.2}, {"text": " Mais aucun citoyen \n fran\u00e7ais ne devrait ", "start": 657.36, "duration": 1.8}, {"text": " avoir \u00e0 vivre \n cela car la haine ", "start": 659.2, "duration": 4.6}, {"text": " des juifs, c'est le signe \n du d\u00e9litement ", "start": 663.84, "duration": 11.4}, {"text": " de notre R\u00e9publique, \n tout comme les faux-nez ", "start": 675.28, "duration": 1.36}, {"text": " d'antis\u00e9mitisme. ", "start": 676.68, "duration": 1.44}, {"text": " Comment mettre un terme \n \u00e0 cette dangereuse recrudescence ", "start": 678.16, "duration": 1.84}, {"text": " de l'antis\u00e9mitisme \n dans notre pays? ", "start": 680.04, "duration": 2.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 682.2, "duration": 1.36}, {"text": " est \u00e0 madame la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 683.6, "duration": 1.88}, {"text": " - Elisabeth Borne: \n Merci, madame ", "start": 685.52, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 686.56, "duration": 4.44}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Sylvain Maillard, ", "start": 691.04, "duration": 2.56}, {"text": " depuis le 7 octobre \n et l'attaque terroriste ", "start": 693.64, "duration": 3.64}, {"text": " du Hamas contre Isra\u00ebl, \n nous assistons ", "start": 697.32, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 une augmentation \n sans pr\u00e9c\u00e9dent ", "start": 699.92, "duration": 1.84}, {"text": " des actes antis\u00e9mites \n dans notre pays. ", "start": 701.8, "duration": 4.4}, {"text": " En un mois, \n ce sont plus de 1500 actes ", "start": 706.24, "duration": 1.76}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s. ", "start": 708.04, "duration": 3.16}, {"text": " C'est plus que sur une ann\u00e9e \n enti\u00e8re. ", "start": 711.24, "duration": 4.08}, {"text": " Les Fran\u00e7ais de confession \n juive vivent ", "start": 715.36, "duration": 1.16}, {"text": " dans l'angoisse. ", "start": 716.56, "duration": 4.0}, {"text": " C'est grave, c'est inadmissible ", "start": 720.6, "duration": 3.28}, {"text": " dans la R\u00e9publique \n o\u00f9 personne ne doit ", "start": 723.92, "duration": 2.68}, {"text": " \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9 en raison \n de ses croyances. ", "start": 726.64, "duration": 2.92}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident, \n face \u00e0 ces actes, ", "start": 729.6, "duration": 2.6}, {"text": " il y a d'abord \n notre action r\u00e9solue. ", "start": 732.24, "duration": 3.88}, {"text": " Nous avons pass\u00e9 des consignes \n de vigilance extr\u00eame ", "start": 736.16, "duration": 1.56}, {"text": " aux pr\u00e9fets. ", "start": 737.76, "duration": 2.08}, {"text": " Nos forces de l'ordre, \n les militaires ", "start": 739.88, "duration": 2.4}, {"text": " de l'op\u00e9ration Sentinelle \n sont mobilis\u00e9s ", "start": 742.32, "duration": 2.84}, {"text": " pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 \n des lieux sensibles, ", "start": 745.2, "duration": 1.36}, {"text": " en particulier \n les lieux de culte ", "start": 746.6, "duration": 1.16}, {"text": " ou les \u00e9coles. ", "start": 747.8, "duration": 1.92}, {"text": " Nous avons \u00e9galement \n demand\u00e9 ", "start": 749.76, "duration": 2.08}, {"text": " la plus grande \n fermet\u00e9 aux parquets. ", "start": 751.88, "duration": 1.72}, {"text": " Des enqu\u00eates sont lanc\u00e9es. ", "start": 753.64, "duration": 2.92}, {"text": " Des condamnations \n sont prononc\u00e9es, ", "start": 756.6, "duration": 1.92}, {"text": " jusqu'\u00e0 18 mois dans certains cas. ", "start": 758.56, "duration": 3.68}, {"text": " Mais monsieur le pr\u00e9sident \n Sylvain Maillard, ", "start": 762.28, "duration": 2.08}, {"text": " vous avez raison \n de le dire, face ", "start": 764.4, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 l'antis\u00e9mitisme, \n une r\u00e9action unanime ", "start": 766.84, "duration": 1.84}, {"text": " et sans ambigu\u00eft\u00e9 \n est indispensable. ", "start": 768.72, "duration": 3.2}, {"text": " Lutter \n contre l'antis\u00e9mitisme, ", "start": 771.96, "duration": 1.76}, {"text": " c'est l'affaire de tous. ", "start": 773.76, "duration": 3.4}, {"text": " S'en prendre \n \u00e0 une personne ", "start": 777.2, "duration": 3.96}, {"text": " parce qu'elle est juive, \n c'est s'en prendre ", "start": 781.2, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 la R\u00e9publique. ", "start": 782.64, "duration": 1.0}, {"text": " Notre devoir, \n c'est de lutter ", "start": 783.68, "duration": 1.16}, {"text": " contre toutes les haines. ", "start": 784.88, "duration": 2.72}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Maillard, dimanche, ", "start": 787.64, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e0 l'initiative de la pr\u00e9sidente \n Ya\u00ebl Braun-Pivet, ", "start": 791.64, "duration": 2.04}, {"text": " que je tiens \u00e0 saluer, \n et \u00e0 celle ", "start": 793.72, "duration": 2.64}, {"text": " du pr\u00e9sident \n du S\u00e9nat G\u00e9rard Larcher, ", "start": 796.4, "duration": 1.16}, {"text": " la France a \u00e9t\u00e9 \n au rendez-vous ", "start": 797.6, "duration": 1.16}, {"text": " pour dire non \n \u00e0 l'antis\u00e9mitisme ", "start": 798.8, "duration": 1.44}, {"text": " et pour d\u00e9fendre \n avec force les valeurs ", "start": 800.28, "duration": 1.64}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 801.96, "duration": 1.8}, {"text": " Applaudissements ", "start": 803.8, "duration": 3.08}, {"text": " Je ne reviendrai pas \n sur ceux qui croient pouvoir faire ", "start": 811.4, "duration": 1.96}, {"text": " oublier d'o\u00f9 ils viennent. ", "start": 813.4, "duration": 2.72}, {"text": " Je ne reviendrai pas \n non plus sur l'attitude ", "start": 816.16, "duration": 4.44}, {"text": " de ceux qui refusent \n de marcher ", "start": 820.64, "duration": 1.64}, {"text": " contre l'antis\u00e9mitisme \n et qui ont tent\u00e9 ", "start": 822.32, "duration": 3.04}, {"text": " de salir cette marche \u00e0 coups \n de mensonges indignes. ", "start": 825.4, "duration": 8.08}, {"text": " Je n'ai pas besoin \n d'en dire ", "start": 833.52, "duration": 1.64}, {"text": " plus car les Fran\u00e7ais \n leur ont r\u00e9pondu. ", "start": 835.2, "duration": 4.44}, {"text": " Ils ont r\u00e9pondu en marchant, \n tr\u00e8s nombreux, ", "start": 839.68, "duration": 1.36}, {"text": " contre toutes les haines. ", "start": 841.08, "duration": 1.84}, {"text": " Ils ont r\u00e9pondu \n dans l'unit\u00e9 au-del\u00e0 ", "start": 842.96, "duration": 1.84}, {"text": " des opinions et des croyances. ", "start": 844.84, "duration": 2.44}, {"text": " Ils ont r\u00e9pondu \n avec dignit\u00e9, clart\u00e9 ", "start": 847.32, "duration": 1.44}, {"text": " et dans le rassemblement. ", "start": 848.8, "duration": 3.48}, {"text": " Ensemble, \n nous l'avons affirm\u00e9, ", "start": 852.32, "duration": 3.84}, {"text": " nous combattrons \n l'antis\u00e9mitisme jusqu'au bout. ", "start": 856.2, "duration": 1.4}, {"text": " La haine n'a pas sa place \n dans la R\u00e9publique. ", "start": 857.64, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 859.44, "duration": 6.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Thibault Bazin ", "start": 865.68, "duration": 1.52}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 867.24, "duration": 2.16}, {"text": " - Thibault Bazin: Merci. ", "start": 869.44, "duration": 5.28}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, le logement ", "start": 874.76, "duration": 1.76}, {"text": " est en crise \n et vos d\u00e9cisions ", "start": 876.56, "duration": 1.16}, {"text": " y ont contribu\u00e9. ", "start": 877.76, "duration": 5.96}, {"text": " Apr\u00e8s avoir, en 2018, \n quasiment supprim\u00e9 l'APL ", "start": 883.76, "duration": 3.2}, {"text": " et divis\u00e9 par deux le pr\u00eat \n \u00e0 taux z\u00e9ro ", "start": 887.0, "duration": 2.28}, {"text": " pour de nombreuses \n communes, votre bilan ", "start": 889.32, "duration": 1.16}, {"text": " est catastrophique. ", "start": 890.52, "duration": 15.44}, {"text": " En 2011, pr\u00e8s de 351.000 PTZ \n ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s. ", "start": 906.0, "duration": 3.64}, {"text": " Quand on regarde \n dans le d\u00e9tail ", "start": 909.68, "duration": 1.28}, {"text": " ce que vous pr\u00e9voyez, \n cela ressemble ", "start": 911.0, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 une supercherie. ", "start": 912.56, "duration": 2.24}, {"text": " Vous clamez que vos mesures \n permettront ", "start": 914.84, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 6 millions de foyers \n suppl\u00e9mentaires d'acc\u00e9der ", "start": 917.2, "duration": 3.08}, {"text": " au PTZ, mais dans les faits, \n la F\u00e9d\u00e9ration bancaire fran\u00e7aise ", "start": 920.32, "duration": 2.4}, {"text": " estime qu'au maximum, \n 15.000 nouveaux m\u00e9nages ", "start": 922.76, "duration": 1.16}, {"text": " b\u00e9n\u00e9ficieront \n de l'augmentation ", "start": 923.96, "duration": 1.92}, {"text": " des plafonds de ressources. ", "start": 925.92, "duration": 1.56}, {"text": " On est loin des 6 millions. ", "start": 927.52, "duration": 5.44}, {"text": " Le PTZ ne pourra \n financer que 20% ", "start": 933.0, "duration": 2.28}, {"text": " de l'achat pour ces nouveaux \n m\u00e9nages \u00e9ligibles, ", "start": 935.32, "duration": 1.36}, {"text": " contre 40% auparavant. ", "start": 936.72, "duration": 3.0}, {"text": " Vous voulez aussi exclure du PTZ \n l'achat d'une maison neuve, ", "start": 939.76, "duration": 1.96}, {"text": " ce qui revient, \n de facto, \u00e0 exclure ", "start": 941.76, "duration": 1.36}, {"text": " plus d'un tiers \n des anciens b\u00e9n\u00e9ficiaires ", "start": 943.16, "duration": 1.6}, {"text": " du PTZ. ", "start": 944.8, "duration": 2.76}, {"text": " Au final, \n on risque ", "start": 947.6, "duration": 1.0}, {"text": " d'avoir encore moins d'exc\u00e9dent. ", "start": 948.64, "duration": 3.88}, {"text": " Vous affirmez avec fiert\u00e9 \n ajouter 209 communes ", "start": 952.56, "duration": 2.92}, {"text": " au dispositif, \n mais la r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 955.52, "duration": 2.12}, {"text": " c'est qu'avec \n ces modifications, ", "start": 957.68, "duration": 2.52}, {"text": " 93% des communes verront \n leurs habitants priv\u00e9s ", "start": 960.24, "duration": 1.36}, {"text": " de toute aide \n pour la construction ", "start": 961.64, "duration": 1.16}, {"text": " de leur r\u00e9sidence principale. ", "start": 962.84, "duration": 1.24}, {"text": " Les fractures \n territoriales ", "start": 964.12, "duration": 1.08}, {"text": " vont encore s'aggraver. ", "start": 965.24, "duration": 1.16}, {"text": " Quand allez-vous \n enfin r\u00e9tablir ", "start": 966.44, "duration": 1.44}, {"text": " une politique \n de v\u00e9ritable soutien ", "start": 967.92, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 l'accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 \n sur l'ensemble ", "start": 969.44, "duration": 1.36}, {"text": " du territoire? ", "start": 970.84, "duration": 1.88}, {"text": " Quand allez-vous enfin \n r\u00e9pondre \u00e0 l'aspiration ", "start": 972.76, "duration": 1.68}, {"text": " des Fran\u00e7ais qui veulent \n devenir propri\u00e9taires ", "start": 974.48, "duration": 1.16}, {"text": " de leur maison? ", "start": 975.68, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 977.08, "duration": 3.44}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Cl\u00e9ment Beaune, ", "start": 980.56, "duration": 1.88}, {"text": " ministre en charge des Transports. ", "start": 982.48, "duration": 5.08}, {"text": " - Cl\u00e9ment Beaune: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 987.6, "duration": 3.92}, {"text": " mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 991.56, "duration": 2.08}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Bazin... ", "start": 993.68, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Un peu de silence, ", "start": 995.32, "duration": 1.36}, {"text": " s'il vous pla\u00eet. ", "start": 996.72, "duration": 2.2}, {"text": " Le gouvernement choisit \n sa repr\u00e9sentation. ", "start": 998.96, "duration": 2.64}, {"text": " - Cl\u00e9ment Beaune: \n Je vois que \u00e7a suscite ", "start": 1001.64, "duration": 1.56}, {"text": " un peu d'\u00e9motion. ", "start": 1003.24, "duration": 3.0}, {"text": " Je vous prie \n d'excuser l'absence ", "start": 1006.28, "duration": 6.52}, {"text": " du ministre \n du Logement, ", "start": 1012.84, "duration": 1.24}, {"text": " qui est dans une r\u00e9union \n europ\u00e9enne ", "start": 1014.12, "duration": 1.84}, {"text": " et ne pouvait pas \u00eatre pr\u00e9sent \n cet apr\u00e8s-midi. ", "start": 1016.0, "duration": 2.04}, {"text": " Vous avez raison, \n nous sommes face ", "start": 1018.08, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 une grave crise \n du logement ", "start": 1019.84, "duration": 1.36}, {"text": " qui ne concerne pas \n que notre pays ", "start": 1021.24, "duration": 1.36}, {"text": " et sur laquelle \n le gouvernement ", "start": 1022.64, "duration": 1.88}, {"text": " est mobilis\u00e9 \n avec de nombreuses r\u00e9ponses. ", "start": 1024.56, "duration": 2.48}, {"text": " D'abord, sur les causes \n de cette crise, ", "start": 1027.08, "duration": 2.28}, {"text": " il faut \u00eatre pr\u00e9cis, \n elle est li\u00e9e ", "start": 1029.4, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 la multiplication \n par trois des taux d'int\u00e9r\u00eat. ", "start": 1032.84, "duration": 4.8}, {"text": " Cela impacte le pouvoir \n d'achat immobilier ", "start": 1037.68, "duration": 1.44}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 1039.16, "duration": 4.56}, {"text": " Elle est li\u00e9e aussi \n \u00e0 des contraintes d'offres, ", "start": 1043.76, "duration": 1.56}, {"text": " la hausse des co\u00fbts \n de construction, ", "start": 1045.36, "duration": 1.6}, {"text": " le prix du foncier \n qui est plus \u00e9lev\u00e9 ", "start": 1047.0, "duration": 1.56}, {"text": " et des contraintes \n administratives, ", "start": 1048.6, "duration": 1.0}, {"text": " y compris locales, \n qui se cumulent ", "start": 1049.64, "duration": 1.72}, {"text": " et ne permettent pas \n de r\u00e9duire ", "start": 1051.4, "duration": 1.16}, {"text": " les prix pour les adapter \n \u00e0 cette crise. ", "start": 1052.6, "duration": 2.24}, {"text": " Nous avons multipli\u00e9 \n les r\u00e9ponses ", "start": 1054.88, "duration": 1.28}, {"text": " pour que nous soyons \n capables de r\u00e9pondre ", "start": 1056.2, "duration": 2.0}, {"text": " aux diff\u00e9rents facteurs \n de cette crise. ", "start": 1058.24, "duration": 3.88}, {"text": " L'objectif est clair: \n proposer des logements ", "start": 1062.16, "duration": 2.48}, {"text": " de qualit\u00e9, abordables \n et \u00e0 proximit\u00e9 ", "start": 1064.68, "duration": 1.16}, {"text": " des lieux d'emploi. ", "start": 1065.88, "duration": 2.12}, {"text": " Cela suppose aussi \n une adaptation ", "start": 1068.04, "duration": 3.24}, {"text": " des collectivit\u00e9s \n locales auxquelles ", "start": 1071.32, "duration": 1.0}, {"text": " le gouvernement entend confier \n de nouveaux moyens ", "start": 1072.36, "duration": 1.36}, {"text": " et de nouvelles \n responsabilit\u00e9s ", "start": 1073.76, "duration": 1.6}, {"text": " dans le cadre d'une loi \n de d\u00e9centralisation ", "start": 1075.4, "duration": 2.44}, {"text": " qui sera d\u00e9battue \n ici m\u00eame en 2024. ", "start": 1077.88, "duration": 2.48}, {"text": " A court terme, \n le gouvernement agit ", "start": 1080.4, "duration": 7.68}, {"text": " pour d\u00e9velopper le logement \n locatif interm\u00e9diaire, ", "start": 1088.12, "duration": 2.56}, {"text": " pour \u00e9largir le pr\u00eat \n \u00e0 taux z\u00e9ro, ", "start": 1090.72, "duration": 1.36}, {"text": " et le ministre \n continue \u00e0 travailler ", "start": 1092.12, "duration": 1.16}, {"text": " sur ce dispositif. ", "start": 1093.32, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez cit\u00e9 \n un certain nombre ", "start": 1094.36, "duration": 1.16}, {"text": " de sujets. ", "start": 1095.56, "duration": 1.32}, {"text": " Nous facilitons aussi \n l'acc\u00e8s au cr\u00e9dit. ", "start": 1096.92, "duration": 2.44}, {"text": " Nous augmentons par ailleurs \n la capacit\u00e9 d'investissement ", "start": 1099.4, "duration": 1.36}, {"text": " des bailleurs sociaux. ", "start": 1100.8, "duration": 5.64}, {"text": " C'est le sens du document \n qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 ", "start": 1106.48, "duration": 2.24}, {"text": " avec les HLM. ", "start": 1108.76, "duration": 1.56}, {"text": " Face \u00e0 la multiplicit\u00e9 \n des causes ", "start": 1110.36, "duration": 5.28}, {"text": " de la crise, nous devons \n avoir des r\u00e9ponses multiples ", "start": 1115.68, "duration": 1.76}, {"text": " et nous devons travailler \n sur la question ", "start": 1117.48, "duration": 1.36}, {"text": " des comp\u00e9tences \n avec les collectivit\u00e9s locales. ", "start": 1118.88, "duration": 3.44}, {"text": " - Thibault Bazin: \n Monsieur le ministre, ", "start": 1122.36, "duration": 2.96}, {"text": " votre r\u00e9ponse \n n'est pas \u00e0 la hauteur ", "start": 1125.36, "duration": 3.24}, {"text": " de la crise du logement \n que conna\u00eet ", "start": 1128.64, "duration": 1.36}, {"text": " notre pays. ", "start": 1130.04, "duration": 3.0}, {"text": " Alors que les taux \n d'int\u00e9r\u00eat augmentent, ", "start": 1133.08, "duration": 1.72}, {"text": " il faut renforcer \n le pr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro ", "start": 1134.84, "duration": 2.12}, {"text": " sur l'ensemble \n du territoire, ", "start": 1137.0, "duration": 1.68}, {"text": " et pas seulement sur certains \n territoires privil\u00e9gi\u00e9s. ", "start": 1138.72, "duration": 3.2}, {"text": " Il y a urgence \u00e0 prendre \n les mesures n\u00e9cessaires ", "start": 1141.96, "duration": 1.76}, {"text": " pour soutenir non \n seulement l'acc\u00e8s ", "start": 1143.76, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9, \n mais aussi la r\u00e9novation ", "start": 1144.8, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'ensemble du territoire. ", "start": 1146.2, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1147.8, "duration": 2.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Charles Larsonneur. ", "start": 1150.16, "duration": 2.16}, {"text": " - Jean-Charles Larsonneur: Merci. ", "start": 1152.36, "duration": 2.92}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, pr\u00e8s ", "start": 1155.32, "duration": 4.6}, {"text": " de 15 jours apr\u00e8s le passage \n des temp\u00eates Ciaran ", "start": 1159.96, "duration": 1.76}, {"text": " et Domingos, \n nous sommes toujours ", "start": 1161.76, "duration": 1.52}, {"text": " en situation d'urgence \n en Bretagne. ", "start": 1163.32, "duration": 2.12}, {"text": " 5000 foyers sont encore priv\u00e9s \n d'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 1165.48, "duration": 1.16}, {"text": " dans le Finist\u00e8re. ", "start": 1166.68, "duration": 1.64}, {"text": " J'adresse tout mon soutien \n aux personnes plong\u00e9es ", "start": 1168.36, "duration": 1.92}, {"text": " dans le noir, le froid \n et l'isolement. ", "start": 1170.32, "duration": 3.2}, {"text": " J'exprime \u00e9galement \n ma pleine solidarit\u00e9 ", "start": 1173.56, "duration": 3.52}, {"text": " aux habitants du Nord \n et du Pas-de-Calais, ", "start": 1177.12, "duration": 1.36}, {"text": " confront\u00e9s \u00e0 des crues \n d\u00e9vastatrices. ", "start": 1178.52, "duration": 4.96}, {"text": " Un grand merci \n \u00e0 la pr\u00e9fecture du Finist\u00e8re ", "start": 1183.52, "duration": 2.48}, {"text": " pour ses points \n quotidiens ", "start": 1186.04, "duration": 2.96}, {"text": " avec les \u00e9lus, \n les maires plac\u00e9s ", "start": 1189.04, "duration": 2.04}, {"text": " en premi\u00e8re ligne, \n \u00e0 tous les personnels mobilis\u00e9s, ", "start": 1191.12, "duration": 1.6}, {"text": " y compris ceux venus en soutien \n d'autres r\u00e9gions. ", "start": 1192.76, "duration": 2.48}, {"text": " Nous commen\u00e7ons \u00e0 peine \n \u00e0 chiffrer l'ampleur ", "start": 1195.28, "duration": 1.4}, {"text": " des d\u00e9g\u00e2ts. ", "start": 1196.72, "duration": 7.88}, {"text": " Tous les r\u00e9seaux \n d'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 1204.64, "duration": 3.16}, {"text": " sont touch\u00e9s. ", "start": 1207.84, "duration": 3.6}, {"text": " Les d\u00e9g\u00e2ts \n sont consid\u00e9rables ", "start": 1211.48, "duration": 1.2}, {"text": " sur les b\u00e2timents publics \n et dans l'agriculture. ", "start": 1212.72, "duration": 2.04}, {"text": " Le retour \u00e0 la normale \n prendra du temps. ", "start": 1214.8, "duration": 1.84}, {"text": " N\u00e9anmoins, nos concitoyens \n ont un besoin ", "start": 1216.68, "duration": 1.84}, {"text": " de visibilit\u00e9 \n sur le r\u00e9tablissement ", "start": 1218.56, "duration": 1.0}, {"text": " de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 1219.6, "duration": 3.04}, {"text": " L'\u00e9tat de catastrophe \n naturelle ", "start": 1222.68, "duration": 3.8}, {"text": " et le r\u00e9gime \n des calamit\u00e9s agricoles ", "start": 1226.52, "duration": 1.16}, {"text": " ne sont pas ais\u00e9s \n \u00e0 activer ", "start": 1227.72, "duration": 1.16}, {"text": " dans de telles circonstances. ", "start": 1228.92, "duration": 1.0}, {"text": " O\u00f9 en sommes-nous? ", "start": 1229.96, "duration": 1.76}, {"text": " Pouvons-nous envisager \n un compl\u00e9ment ", "start": 1231.76, "duration": 2.08}, {"text": " pour les collectivit\u00e9s \n les plus touch\u00e9es ", "start": 1233.88, "duration": 1.16}, {"text": " en 2024? ", "start": 1235.08, "duration": 5.0}, {"text": " Quels dispositifs \n allez-vous mettre ", "start": 1240.12, "duration": 2.52}, {"text": " en place en termes \n de retour d'exp\u00e9rience ", "start": 1242.68, "duration": 1.36}, {"text": " sur la r\u00e9silience de nos r\u00e9seaux? ", "start": 1244.08, "duration": 1.64}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 difficile, \n voire impossible ", "start": 1245.76, "duration": 2.08}, {"text": " de contacter les maires \n et les populations ", "start": 1247.88, "duration": 1.68}, {"text": " durant plusieurs jours. ", "start": 1249.6, "duration": 2.48}, {"text": " Faut-il multiplier \n les exercices ", "start": 1252.12, "duration": 1.08}, {"text": " de gestion de crise? ", "start": 1253.24, "duration": 2.64}, {"text": " A long terme, \n allons-nous d\u00e9bloquer ", "start": 1255.92, "duration": 2.04}, {"text": " des moyens pour s\u00e9curiser \n les r\u00e9seaux ", "start": 1258.0, "duration": 1.56}, {"text": " dans les r\u00e9gions \n les plus expos\u00e9es? ", "start": 1259.6, "duration": 3.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1263.56, "duration": 2.68}, {"text": " est \u00e0 madame Dominique Faure. ", "start": 1266.28, "duration": 7.92}, {"text": " - Dominique Faure: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1274.24, "duration": 3.4}, {"text": " je veux d'abord vous dire \n tout le soutien ", "start": 1277.68, "duration": 3.04}, {"text": " du gouvernement \n \u00e0 la violence ", "start": 1280.76, "duration": 2.4}, {"text": " de cette temp\u00eate \n en Bretagne, ", "start": 1283.2, "duration": 1.0}, {"text": " mais on est tous \n solidaires \u00e9galement ", "start": 1284.24, "duration": 2.52}, {"text": " des crues dans le Nord \n et dans le Pas-de-Calais. ", "start": 1286.8, "duration": 2.24}, {"text": " Les dommages caus\u00e9s \n par les vents violents ", "start": 1289.08, "duration": 2.2}, {"text": " sont couverts \n par la garantie temp\u00eate ", "start": 1291.32, "duration": 2.16}, {"text": " qui est pr\u00e9vue dans le code \n des assurances. ", "start": 1293.52, "duration": 1.72}, {"text": " Cette garantie permet \n une indemnisation directe ", "start": 1295.28, "duration": 4.68}, {"text": " par les assureurs \n des biens sinistr\u00e9s ", "start": 1300.0, "duration": 1.16}, {"text": " des collectivit\u00e9s \n territoriales ", "start": 1301.2, "duration": 3.72}, {"text": " sans qu'une \n d\u00e9claration pr\u00e9alable ", "start": 1304.96, "duration": 2.68}, {"text": " de l'\u00e9tat de catastrophe \n naturelle ", "start": 1307.68, "duration": 4.96}, {"text": " par les pouvoirs publics \n soit n\u00e9cessaire. ", "start": 1312.68, "duration": 1.96}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, \n en d\u00e9placement ", "start": 1314.68, "duration": 1.68}, {"text": " le 3 novembre \n dans le Finist\u00e8re, ", "start": 1316.4, "duration": 1.24}, {"text": " s'est engag\u00e9 \n au d\u00e9clenchement rapide ", "start": 1317.68, "duration": 1.32}, {"text": " de l'\u00e9tat de catastrophe \n naturelle ", "start": 1319.04, "duration": 3.48}, {"text": " et de celui de calamit\u00e9 \n agricole partout ", "start": 1322.56, "duration": 1.36}, {"text": " o\u00f9 on pourra le faire. ", "start": 1323.96, "duration": 4.16}, {"text": " La r\u00e9union du comit\u00e9 catastrophe \n naturelle s'est tenue ", "start": 1328.16, "duration": 1.56}, {"text": " ce jour en tout d\u00e9but \n d'apr\u00e8s-midi. ", "start": 1329.76, "duration": 1.6}, {"text": " Les arr\u00eat\u00e9s seront pris demain. ", "start": 1331.4, "duration": 1.52}, {"text": " Cela concerne \n tant les particuliers ", "start": 1332.96, "duration": 1.64}, {"text": " que les collectivit\u00e9s \n territoriales. ", "start": 1334.64, "duration": 2.8}, {"text": " Au-del\u00e0 du cadre assuranciel, \n des m\u00e9canismes ", "start": 1337.48, "duration": 2.88}, {"text": " de soutien sp\u00e9cifiques \n sont mobilisables ", "start": 1340.4, "duration": 1.0}, {"text": " par les collectivit\u00e9s. ", "start": 1341.44, "duration": 1.28}, {"text": " Pour les dommages \n aux \u00e9quipements publics ", "start": 1342.76, "duration": 9.92}, {"text": " non assurables, \n elles peuvent se pr\u00e9valoir ", "start": 1352.72, "duration": 2.16}, {"text": " du r\u00e9gime de la dotation \n de solidarit\u00e9 ", "start": 1354.92, "duration": 1.6}, {"text": " et ainsi b\u00e9n\u00e9ficier \n de cr\u00e9dits ", "start": 1356.56, "duration": 2.08}, {"text": " pour leurs ouvrages d'art, \n leurs infrastructures, ", "start": 1358.68, "duration": 2.36}, {"text": " leurs parcs, \n leurs jardins ", "start": 1361.08, "duration": 1.0}, {"text": " ou leurs stations d'\u00e9puration. ", "start": 1362.12, "duration": 1.28}, {"text": " Le gouvernement sera \n \u00e9galement pr\u00e9sent ", "start": 1363.44, "duration": 1.64}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9 des agriculteurs. ", "start": 1365.12, "duration": 4.56}, {"text": " Il y a les dispositifs \n de droit commun ", "start": 1369.72, "duration": 3.2}, {"text": " de d\u00e9gr\u00e8vement, \n de taxes sur le foncier ", "start": 1372.96, "duration": 1.56}, {"text": " non b\u00e2ti et le report \n de cotisations sociales. ", "start": 1374.56, "duration": 2.44}, {"text": " Il y a aussi \n l'indemnit\u00e9 nationale ", "start": 1377.04, "duration": 1.96}, {"text": " en cas de perte \n catastrophique de r\u00e9colte. ", "start": 1379.04, "duration": 3.72}, {"text": " Via le fonds d'aide \n au relogement, ", "start": 1382.8, "duration": 2.12}, {"text": " les collectivit\u00e9s \n prenant en charge ", "start": 1384.96, "duration": 2.52}, {"text": " le relogement d'urgence peuvent \n b\u00e9n\u00e9ficier d'une aide ", "start": 1387.52, "duration": 1.6}, {"text": " de 75% \u00e0 100% des d\u00e9penses. ", "start": 1389.16, "duration": 6.16}, {"text": " Je veux saluer \n une fois de plus ici ", "start": 1395.36, "duration": 1.56}, {"text": " la mobilisation \n exceptionnelle conjointe ", "start": 1396.96, "duration": 3.24}, {"text": " du bin\u00f4me pr\u00e9fets \n et maires au service ", "start": 1400.24, "duration": 1.88}, {"text": " de nos concitoyens. ", "start": 1402.16, "duration": 4.52}, {"text": " - Jean-Charles \n Larsonneur: ", "start": 1406.72, "duration": 1.0}, {"text": " C'est tr\u00e8s important \n pour les habitants. ", "start": 1407.76, "duration": 3.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1410.8, "duration": 2.4}, {"text": " est \u00e0 madame \n Nathalie Oziol ", "start": 1413.24, "duration": 1.08}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 1414.36, "duration": 3.12}, {"text": " - Nathalie Oziol: \n Il y a cinq jours, ", "start": 1417.52, "duration": 3.32}, {"text": " alors que l'on comptait \n plus de 10.000 morts ", "start": 1420.88, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 Gaza, Emmanuel \n Macron a appel\u00e9 ", "start": 1423.36, "duration": 2.2}, {"text": " pour la premi\u00e8re fois \n \u00e0 un cessez-le-feu. ", "start": 1425.6, "duration": 2.04}, {"text": " Il a plus tard \n ajout\u00e9 qu'il n'y ", "start": 1427.68, "duration": 1.4}, {"text": " a aucune raison \n et aucune l\u00e9gitimit\u00e9 ", "start": 1429.12, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 bombarder et tuer \n des b\u00e9b\u00e9s, des femmes, ", "start": 1431.6, "duration": 1.56}, {"text": " des personnes \u00e2g\u00e9es. ", "start": 1433.2, "duration": 4.04}, {"text": " Cet appel, bien que tardif, \n \u00e9tait salutaire, ", "start": 1437.28, "duration": 2.4}, {"text": " mais il lui a valu \n d'\u00eatre aussit\u00f4t accus\u00e9 ", "start": 1439.72, "duration": 3.08}, {"text": " de planter un couteau \n dans le dos ", "start": 1442.84, "duration": 1.84}, {"text": " de la communaut\u00e9 juive \n et de fr\u00f4ler l'antis\u00e9mitisme ", "start": 1444.72, "duration": 2.28}, {"text": " sur la cha\u00eene i24 News. ", "start": 1447.04, "duration": 3.84}, {"text": " La diplomatie fran\u00e7aise \n a aussi \u00e9t\u00e9 prise ", "start": 1450.92, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 partie par le CRIF. ", "start": 1453.48, "duration": 7.2}, {"text": " Il s'est permis de demander \n une clarification ", "start": 1460.72, "duration": 3.04}, {"text": " de la position de la France. ", "start": 1463.8, "duration": 3.92}, {"text": " Dimanche, ce qui devait \n \u00eatre une marche ", "start": 1467.76, "duration": 1.64}, {"text": " contre l'antis\u00e9mitisme \n a \u00e9t\u00e9 le lieu d'appel ", "start": 1469.44, "duration": 1.92}, {"text": " au meurtre \n contre La France Insoumise, ", "start": 1471.4, "duration": 1.28}, {"text": " contre Jean-Luc \n M\u00e9lenchon ", "start": 1472.72, "duration": 1.32}, {"text": " et contre le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique. ", "start": 1474.08, "duration": 2.68}, {"text": " Des journalistes \n ont \u00e9t\u00e9 agress\u00e9s, ", "start": 1476.8, "duration": 1.4}, {"text": " des militants \n pour la paix en Palestine ", "start": 1478.24, "duration": 1.36}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s. ", "start": 1479.64, "duration": 3.36}, {"text": " Les musulmans ont \u00e9t\u00e9 la cible \n de propos racistes insupportables. ", "start": 1483.04, "duration": 4.0}, {"text": " Pendant que le petit monde \n politico-m\u00e9diatique fran\u00e7ais ", "start": 1487.08, "duration": 3.48}, {"text": " se gargarise de cette journ\u00e9e \n d\u00e9sastreuse, ", "start": 1490.6, "duration": 1.52}, {"text": " la presse \u00e9trang\u00e8re \n est sid\u00e9r\u00e9e ", "start": 1492.16, "duration": 2.2}, {"text": " par le blanchiment \n de l'extr\u00eame droite ", "start": 1494.4, "duration": 2.48}, {"text": " qui a lieu en France \n sur le dos ", "start": 1496.92, "duration": 1.56}, {"text": " de la lutte \n contre l'antis\u00e9mitisme. ", "start": 1498.52, "duration": 4.72}, {"text": " A La France Insoumise, \n nous refusons ", "start": 1503.28, "duration": 1.8}, {"text": " que soit r\u00e9tr\u00e9cie la lutte \n contre l'antis\u00e9mitisme, ", "start": 1505.12, "duration": 1.96}, {"text": " contre le racisme \n et contre l'extr\u00eame droite ", "start": 1507.12, "duration": 1.4}, {"text": " qui en est le premier vecteur. ", "start": 1508.56, "duration": 3.76}, {"text": " Nous refusons que soit encourag\u00e9 \n l'affrontement ", "start": 1512.36, "duration": 2.32}, {"text": " des Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais \n de confession juive ", "start": 1514.72, "duration": 2.0}, {"text": " et ceux de confession musulmane. ", "start": 1516.76, "duration": 3.72}, {"text": " Chaque samedi, les marches \n pour le cessez-le-feu ", "start": 1520.52, "duration": 2.04}, {"text": " et pour la paix \n sont une formidable d\u00e9monstration ", "start": 1522.6, "duration": 1.56}, {"text": " du peuple. ", "start": 1524.2, "duration": 4.92}, {"text": " Condamnez-vous \n les propos racistes ", "start": 1529.16, "duration": 1.04}, {"text": " contre nos compatriotes musulmans? ", "start": 1530.24, "duration": 1.4}, {"text": " Le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur \n va-t-il interdire ", "start": 1531.68, "duration": 1.28}, {"text": " la ligue de d\u00e9fense juive? ", "start": 1533.0, "duration": 2.32}, {"text": " Condamnez-vous \n les propos tenus ", "start": 1535.36, "duration": 1.0}, {"text": " contre le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique? ", "start": 1536.4, "duration": 6.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1543.32, "duration": 3.04}, {"text": " est \u00e0 madame Catherine Colonna. ", "start": 1546.4, "duration": 4.64}, {"text": " - Catherine Colonna: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e Oziol, ", "start": 1551.08, "duration": 3.8}, {"text": " je voudrais \n vous rappeler ", "start": 1554.92, "duration": 1.6}, {"text": " que depuis le 7 \n octobre, la position ", "start": 1556.56, "duration": 1.36}, {"text": " de la France \n est constante ", "start": 1557.96, "duration": 1.0}, {"text": " et elle est bas\u00e9e \n sur nos principes. ", "start": 1559.0, "duration": 3.64}, {"text": " Isra\u00ebl, victime d'attaques \n terroristes abominables, ", "start": 1562.68, "duration": 1.52}, {"text": " j'esp\u00e8re \n que vous le reconnaissez, ", "start": 1564.24, "duration": 2.16}, {"text": " a le droit de se d\u00e9fendre \n et de prot\u00e9ger ", "start": 1566.44, "duration": 3.56}, {"text": " sa population \n contre le Hamas ", "start": 1570.04, "duration": 1.76}, {"text": " et le devoir, \n nous le disons, ", "start": 1571.84, "duration": 2.28}, {"text": " de se d\u00e9fendre \n dans le cadre du respect ", "start": 1574.16, "duration": 3.4}, {"text": " du droit international, \n et en particulier, ", "start": 1577.6, "duration": 1.28}, {"text": " Isra\u00ebl doit faire \n tout son possible ", "start": 1578.92, "duration": 1.56}, {"text": " pour prot\u00e9ger \n les populations civiles. ", "start": 1580.52, "duration": 1.96}, {"text": " C'est une obligation \n l\u00e9gale et morale. ", "start": 1582.52, "duration": 2.48}, {"text": " Je le redis volontiers ici. ", "start": 1585.04, "duration": 8.04}, {"text": " Il faut rappeler que, \n de la m\u00eame fa\u00e7on, ", "start": 1593.12, "duration": 2.64}, {"text": " ce que fait le Hamas \n en utilisant ", "start": 1595.8, "duration": 2.84}, {"text": " des h\u00f4pitaux, des \u00e9coles \n comme des rampes ", "start": 1598.68, "duration": 11.24}, {"text": " de lancement \n de roquettes, doit ", "start": 1609.96, "duration": 2.04}, {"text": " \u00eatre condamn\u00e9. ", "start": 1612.04, "duration": 2.44}, {"text": " En agissant ainsi, \n le Hamas met sciemment ", "start": 1614.52, "duration": 1.84}, {"text": " la population \n palestinienne en p\u00e9ril. ", "start": 1616.4, "duration": 1.88}, {"text": " Face \u00e0 l'urgence \n humanitaire, ", "start": 1618.32, "duration": 1.92}, {"text": " qui est r\u00e9elle, \n la France a organis\u00e9 ", "start": 1620.28, "duration": 1.76}, {"text": " le 9 novembre une conf\u00e9rence \n humanitaire internationale ", "start": 1622.08, "duration": 2.0}, {"text": " pour la population civile de Gaza. ", "start": 1624.12, "duration": 3.76}, {"text": " Outre le milliard \n d'euros annonc\u00e9 ", "start": 1627.92, "duration": 2.96}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 cette conf\u00e9rence, \n celle-ci ", "start": 1630.92, "duration": 1.64}, {"text": " a permis d'acter \n un consensus international ", "start": 1632.6, "duration": 1.72}, {"text": " en faveur d'une \n tr\u00eave imm\u00e9diate ", "start": 1634.36, "duration": 7.76}, {"text": " qui puisse garantir \n que les aides parviennent ", "start": 1642.16, "duration": 1.36}, {"text": " aux populations. ", "start": 1643.56, "duration": 1.44}, {"text": " C'est un pas important et concret. ", "start": 1645.04, "duration": 1.88}, {"text": " Puis, il faudra oeuvrer \n \u00e0 un cessez-le-feu. ", "start": 1646.96, "duration": 2.08}, {"text": " Il faudra enfin restaurer \n un horizon politique. ", "start": 1649.08, "duration": 1.84}, {"text": " C'est une position \n constante de la France ", "start": 1650.96, "duration": 1.36}, {"text": " que de le rappeler. ", "start": 1652.36, "duration": 3.44}, {"text": " La France n'a jamais oubli\u00e9 \n que la seule solution viable, ", "start": 1655.84, "duration": 1.96}, {"text": " c'est celle \n de deux Etats vivant ", "start": 1657.84, "duration": 1.16}, {"text": " en paix c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te. ", "start": 1659.04, "duration": 1.0}, {"text": " Nous y travaillons \n avec nos partenaires ", "start": 1660.08, "duration": 1.16}, {"text": " et il est plus que temps \n d'avancer. ", "start": 1661.28, "duration": 2.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1663.76, "duration": 1.12}, {"text": " est \u00e0 madame \n Jacqueline Maquet ", "start": 1664.92, "duration": 1.12}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 1666.08, "duration": 1.48}, {"text": " - Jacqueline Maquet: Merci. ", "start": 1667.6, "duration": 6.88}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n la ministre charg\u00e9e ", "start": 1674.52, "duration": 1.56}, {"text": " des Collectivit\u00e9s \n territoriales ", "start": 1676.12, "duration": 1.44}, {"text": " et de la Ruralit\u00e9. ", "start": 1677.6, "duration": 8.12}, {"text": " Je m'adresse \u00e0 vous au nom \n d'autres d\u00e9put\u00e9s ", "start": 1685.76, "duration": 3.52}, {"text": " dont les circonscriptions ont \u00e9t\u00e9 \n amplement touch\u00e9es ", "start": 1689.32, "duration": 1.36}, {"text": " par les inondations. ", "start": 1690.72, "duration": 1.8}, {"text": " Ils sont retenus \n par la visite du pr\u00e9sident ", "start": 1692.56, "duration": 1.56}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 1694.16, "duration": 4.36}, {"text": " \"En quelques minutes, \n il y avait 1,50 m\u00e8tre d'eau ", "start": 1698.56, "duration": 1.76}, {"text": " chez moi, c'est vraiment \n une catastrophe. ", "start": 1700.36, "duration": 2.0}, {"text": " J'ai pris une \u00e9chelle \n pour monter ", "start": 1702.4, "duration": 6.56}, {"text": " sur mon toit \n car l'eau est mont\u00e9e ", "start": 1709.0, "duration": 1.36}, {"text": " tr\u00e8s vite. ", "start": 1710.4, "duration": 1.72}, {"text": " Mes animaux vont mourir. ", "start": 1712.16, "duration": 1.64}, {"text": " J'ai peur de mourir.\" ", "start": 1713.84, "duration": 4.0}, {"text": " Ce sont des mots \n d'habitants ", "start": 1717.88, "duration": 1.28}, {"text": " qui ont vu leur maison \n \u00eatre prise ", "start": 1719.2, "duration": 1.36}, {"text": " par les eaux. ", "start": 1720.6, "duration": 1.2}, {"text": " Des centaines de familles \n se sont retrouv\u00e9es sinistr\u00e9es. ", "start": 1721.84, "duration": 1.8}, {"text": " Des milliers de personnes \n ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es. ", "start": 1723.68, "duration": 2.6}, {"text": " Des centaines de logements \n ont \u00e9t\u00e9 inond\u00e9s. ", "start": 1726.32, "duration": 1.4}, {"text": " Les entreprises sont \u00e0 l'arr\u00eat. ", "start": 1727.76, "duration": 3.64}, {"text": " Des b\u00e2timents publics \n ont \u00e9t\u00e9 fragilis\u00e9s. ", "start": 1731.44, "duration": 3.56}, {"text": " Ces inondations \n se r\u00e9v\u00e8lent bien ", "start": 1735.04, "duration": 1.32}, {"text": " plus graves de jour en jour. ", "start": 1736.4, "duration": 1.84}, {"text": " Au-del\u00e0 \n de toutes ces images, ", "start": 1738.28, "duration": 1.96}, {"text": " il y a cet \u00e9lan de solidarit\u00e9, \n une entraide naturelle ", "start": 1740.28, "duration": 2.28}, {"text": " envers les plus faibles. ", "start": 1742.6, "duration": 3.24}, {"text": " De nombreux habitants \n se changent ", "start": 1745.88, "duration": 3.16}, {"text": " en sauveteurs aux c\u00f4t\u00e9s \n des centaines ", "start": 1749.08, "duration": 1.64}, {"text": " de policiers, gendarmes, \n sapeurs-pompiers, ", "start": 1750.76, "duration": 1.6}, {"text": " agents de s\u00e9curit\u00e9 \n civile, associations ", "start": 1752.4, "duration": 1.08}, {"text": " et organismes de secours. ", "start": 1753.52, "duration": 4.2}, {"text": " Leur engagement \n est exceptionnel: ", "start": 1757.76, "duration": 1.96}, {"text": " 2300 interventions, \n 1400 personnes \u00e9vacu\u00e9es, ", "start": 1759.76, "duration": 1.56}, {"text": " des centaines \n de communes s\u00e9curis\u00e9es. ", "start": 1761.36, "duration": 2.6}, {"text": " Tout simplement, merci \u00e0 eux. ", "start": 1764.0, "duration": 3.2}, {"text": " D\u00e8s les premi\u00e8res heures, \n les maires ", "start": 1767.24, "duration": 2.28}, {"text": " et leurs \u00e9quipes \n ont r\u00e9pondu pr\u00e9sent. ", "start": 1769.56, "duration": 8.16}, {"text": " Chaque jour et chaque nuit, \n ils se d\u00e9m\u00e8nent ", "start": 1777.76, "duration": 1.56}, {"text": " et portent haut \n les valeurs ", "start": 1779.36, "duration": 1.0}, {"text": " de notre R\u00e9publique. ", "start": 1780.4, "duration": 3.64}, {"text": " A court terme, quid \n de la reconstruction ", "start": 1784.08, "duration": 1.4}, {"text": " et du relogement des sinistr\u00e9s? ", "start": 1785.52, "duration": 2.96}, {"text": " A long terme, \n nous devons nous engager ", "start": 1788.52, "duration": 2.0}, {"text": " sur la pr\u00e9vention \n de la mont\u00e9e des eaux. ", "start": 1790.56, "duration": 4.2}, {"text": " Les habitants nous le demandent. ", "start": 1794.8, "duration": 2.96}, {"text": " Le Pas-de-Calais a besoin de vous. ", "start": 1797.8, "duration": 2.04}, {"text": " Pouvez-vous nous redonner \n de l'espoir? ", "start": 1799.88, "duration": 2.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1802.24, "duration": 5.76}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Dominique Faure, ", "start": 1808.04, "duration": 6.32}, {"text": " ministre en charge \n des Collectivit\u00e9s territoriales ", "start": 1814.4, "duration": 1.08}, {"text": " et de la Ruralit\u00e9. ", "start": 1815.52, "duration": 2.52}, {"text": " - Dominique Faure: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 1818.08, "duration": 1.36}, {"text": " nous nous associons \n \u00e0 vos remerciements ", "start": 1819.48, "duration": 2.12}, {"text": " pour la mobilisation \n des policiers, ", "start": 1821.64, "duration": 3.72}, {"text": " des gendarmes, des agents \n de s\u00e9curit\u00e9 civile, ", "start": 1825.4, "duration": 1.36}, {"text": " des associations \n et organismes de secours ", "start": 1826.8, "duration": 1.64}, {"text": " qui ont fait un travail \n extraordinaire ", "start": 1828.48, "duration": 1.16}, {"text": " en cette p\u00e9riode de crise. ", "start": 1829.68, "duration": 2.0}, {"text": " Nous sommes tous \n solidaires des milliers ", "start": 1831.72, "duration": 1.16}, {"text": " de personnes sinistr\u00e9es. ", "start": 1832.92, "duration": 4.4}, {"text": " Le Pas-de-Calais \n a effectivement connu ", "start": 1837.36, "duration": 3.88}, {"text": " un \u00e9pisode pluvieux intense \n ces derniers jours ", "start": 1841.28, "duration": 2.56}, {"text": " qui faisait suite \u00e0 des cumuls \n d\u00e9j\u00e0 exceptionnels intervenant ", "start": 1843.88, "duration": 1.96}, {"text": " dans un contexte hydrologique \n extr\u00eamement pr\u00e9occupant. ", "start": 1845.88, "duration": 4.24}, {"text": " Sur les 247 communes \n touch\u00e9es, la priorit\u00e9 ", "start": 1850.16, "duration": 2.52}, {"text": " est \u00e0 la r\u00e9ponse \n d'urgence et au retour ", "start": 1852.72, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la normale. ", "start": 1854.32, "duration": 4.56}, {"text": " 550 foyers restent \n priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 1858.92, "duration": 2.52}, {"text": " Celle-ci ne pourra \n \u00eatre r\u00e9tablie ", "start": 1861.48, "duration": 2.4}, {"text": " par les services \n d'Enedis que lorsque ", "start": 1863.92, "duration": 3.44}, {"text": " le niveau de l'eau \n permettra de mettre hors ", "start": 1867.4, "duration": 1.64}, {"text": " de l'eau les postes \u00e9lectriques. ", "start": 1869.08, "duration": 4.12}, {"text": " 150 km de routes \n restent encore coup\u00e9es. ", "start": 1873.24, "duration": 3.16}, {"text": " Les \u00e9tablissements \n scolaires demeurent ", "start": 1876.44, "duration": 1.0}, {"text": " ferm\u00e9s jusqu'\u00e0 aujourd'hui. ", "start": 1877.48, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00e9voquez la question \n du relogement ", "start": 1878.52, "duration": 1.44}, {"text": " des sinistr\u00e9s. ", "start": 1880.0, "duration": 1.76}, {"text": " La prise en charge \n s'est concentr\u00e9e ", "start": 1881.8, "duration": 1.68}, {"text": " sur les personnes vuln\u00e9rables. ", "start": 1883.52, "duration": 2.88}, {"text": " Depuis le 6 novembre, \n 54 personnes ", "start": 1886.44, "duration": 2.8}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 prises en charge \n dans un h\u00e9bergement d\u00e9di\u00e9. ", "start": 1889.28, "duration": 2.92}, {"text": " En ce qui concerne \n la reconstruction suite ", "start": 1892.24, "duration": 2.16}, {"text": " aux d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s \n par les inondations, ", "start": 1894.44, "duration": 2.56}, {"text": " les personnes \n physiques r\u00e9sidant ", "start": 1897.04, "duration": 1.4}, {"text": " dans l'une des 244 \n communes ayant ", "start": 1898.48, "duration": 1.16}, {"text": " fait l'objet d'une \n reconnaissance ", "start": 1899.68, "duration": 4.04}, {"text": " par l'Etat de catastrophe \n naturelle pourront faire l'objet ", "start": 1903.76, "duration": 3.68}, {"text": " d'une indemnisation \n des dommages caus\u00e9s ", "start": 1907.48, "duration": 2.2}, {"text": " aux biens, \n ce qui devrait permettre ", "start": 1909.72, "duration": 1.16}, {"text": " la reconstruction. ", "start": 1910.92, "duration": 1.2}, {"text": " Une cellule d\u00e9di\u00e9e \n aux entreprises ", "start": 1912.16, "duration": 2.48}, {"text": " et aux exploitants agricoles \n a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 mise ", "start": 1914.68, "duration": 1.88}, {"text": " en place par la pr\u00e9fecture. ", "start": 1916.6, "duration": 2.88}, {"text": " La fr\u00e9quence et l'intensit\u00e9 \n de ces ph\u00e9nom\u00e8nes climatiques ", "start": 1919.52, "duration": 1.56}, {"text": " ayant vocation \n \u00e0 s'acc\u00e9l\u00e9rer ", "start": 1921.12, "duration": 1.52}, {"text": " dans le cadre \n du r\u00e9chauffement climatique, ", "start": 1922.68, "duration": 2.0}, {"text": " nous devons adapter \n nos territoires ", "start": 1924.72, "duration": 2.8}, {"text": " pour y faire face, \n et c'est le sens ", "start": 1927.56, "duration": 1.56}, {"text": " du nouveau plan \n national d'adaptation ", "start": 1929.16, "duration": 1.4}, {"text": " de la France \n au changement climatique ", "start": 1930.6, "duration": 1.4}, {"text": " qui est port\u00e9 \n par Christophe B\u00e9chu ", "start": 1932.04, "duration": 1.32}, {"text": " et qui sera lanc\u00e9 \n en d\u00e9but d'ann\u00e9e 2024. ", "start": 1933.4, "duration": 2.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1935.68, "duration": 3.04}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Francesca Pasquini. ", "start": 1938.76, "duration": 2.44}, {"text": " - Francesca Pasquini: \n Merci, madame ", "start": 1945.04, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1946.08, "duration": 2.36}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre ", "start": 1948.48, "duration": 1.16}, {"text": " des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 1949.68, "duration": 3.32}, {"text": " Je pense \n que nous sommes d'accord: ", "start": 1953.04, "duration": 4.24}, {"text": " un enfant, \n o\u00f9 qu'il se trouve, ", "start": 1957.32, "duration": 1.2}, {"text": " m\u00e9rite notre protection. ", "start": 1958.56, "duration": 7.48}, {"text": " La France s'est \n engag\u00e9e \u00e0 le faire ", "start": 1966.08, "duration": 1.36}, {"text": " en ratifiant la Convention \n internationale ", "start": 1967.48, "duration": 1.2}, {"text": " des droits de l'enfant \n qui a une valeur juridique ", "start": 1968.72, "duration": 1.76}, {"text": " contraignante, obligatoire \n et non n\u00e9gociable. ", "start": 1970.52, "duration": 3.24}, {"text": " Que l'enfant se trouve \n \u00e0 quelques m\u00e8tres ", "start": 1973.8, "duration": 2.12}, {"text": " de nous ou \u00e0 Gaza, \n nous nous devons d'agir. ", "start": 1975.96, "duration": 1.84}, {"text": " Trop peu de voix \n s'\u00e9l\u00e8vent pour d\u00e9crire ", "start": 1977.84, "duration": 1.36}, {"text": " la trag\u00e9die des enfants de Gaza. ", "start": 1979.24, "duration": 1.16}, {"text": " La moiti\u00e9 des Gazaouis \n sont des enfants. ", "start": 1980.44, "duration": 2.64}, {"text": " Depuis le 8 octobre, \n 4500 enfants ", "start": 1983.12, "duration": 1.16}, {"text": " sont morts. ", "start": 1984.32, "duration": 3.6}, {"text": " En moyenne, 120 par jour. ", "start": 1987.96, "duration": 4.32}, {"text": " 8500 sont port\u00e9s disparus. ", "start": 1992.32, "duration": 3.48}, {"text": " Certains des bless\u00e9s \n ont \u00e9t\u00e9 amput\u00e9s ", "start": 1995.84, "duration": 1.16}, {"text": " sans anesth\u00e9sie g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 1997.04, "duration": 1.8}, {"text": " L'Unicef est clair: \n Gaza est devenu ", "start": 1998.88, "duration": 1.16}, {"text": " un cimeti\u00e8re pour enfants. ", "start": 2000.08, "duration": 2.68}, {"text": " La vie d'un million \n d'entre eux ne tient ", "start": 2002.8, "duration": 1.56}, {"text": " plus qu'\u00e0 un fil. ", "start": 2004.4, "duration": 1.0}, {"text": " Le temps presse \n pour leur venir en aide. ", "start": 2005.44, "duration": 4.08}, {"text": " Pour ceux qui sont encore \n en vie, ", "start": 2009.56, "duration": 4.24}, {"text": " la peur, la faim \n et la soif les tenaillent. ", "start": 2013.84, "duration": 5.12}, {"text": " Le traitement des eaux \n us\u00e9es est coup\u00e9, ", "start": 2019.0, "duration": 1.44}, {"text": " avec les cons\u00e9quences \n sanitaires ", "start": 2020.48, "duration": 1.0}, {"text": " que vous imaginez. ", "start": 2021.52, "duration": 2.16}, {"text": " Cela s'ajoute \n aux traumatismes ", "start": 2023.72, "duration": 1.0}, {"text": " qui les accompagneront \n toute leur vie. ", "start": 2024.76, "duration": 1.8}, {"text": " Les actes du gouvernement \n isra\u00e9lien ", "start": 2026.6, "duration": 3.0}, {"text": " sont en contradiction \n avec la Convention internationale ", "start": 2029.64, "duration": 2.04}, {"text": " des droits de l'enfant \n que l'Etat d'Isra\u00ebl ", "start": 2031.72, "duration": 1.36}, {"text": " a pourtant ratifi\u00e9. ", "start": 2033.12, "duration": 2.36}, {"text": " La France ne doit pas rester \n passive face ", "start": 2035.52, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 ces crimes de guerre \n dont des milliers d'enfants ", "start": 2038.76, "duration": 1.76}, {"text": " sont victimes. ", "start": 2040.56, "duration": 3.44}, {"text": " Avec l'appui \n de plusieurs coll\u00e8gues, ", "start": 2044.04, "duration": 5.24}, {"text": " nous avons demand\u00e9 \n \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation ", "start": 2049.32, "duration": 1.52}, {"text": " aux droits \n des enfants de lancer ", "start": 2050.88, "duration": 1.52}, {"text": " une mission sur le sort \n des enfants Gazaouis. ", "start": 2052.44, "duration": 2.12}, {"text": " Pouvez-vous \n nous indiquer ", "start": 2054.6, "duration": 1.0}, {"text": " quelles sont les mesures \n concr\u00e8tes prises ", "start": 2055.64, "duration": 1.16}, {"text": " par le gouvernement \n pour porter secours ", "start": 2056.84, "duration": 1.16}, {"text": " et assistance \u00e0 ces enfants? ", "start": 2058.04, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2059.12, "duration": 1.84}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Colonna. ", "start": 2061.0, "duration": 5.08}, {"text": " - Catherine Colonna: \n Merci, madame ", "start": 2066.12, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2067.16, "duration": 6.56}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous avez raison ", "start": 2073.76, "duration": 3.92}, {"text": " de soulever l'urgence \n humanitaire, ", "start": 2077.72, "duration": 1.72}, {"text": " car les besoins \n sont criants \u00e0 Gaza. ", "start": 2079.48, "duration": 5.12}, {"text": " L'aide doit pouvoir passer \n en plus grand nombre ", "start": 2084.64, "duration": 4.52}, {"text": " au point de passage de Rafah. ", "start": 2089.2, "duration": 2.68}, {"text": " La communaut\u00e9 internationale \n s'est mobilis\u00e9e. ", "start": 2091.92, "duration": 13.8}, {"text": " La France y a apport\u00e9 \n d\u00e9j\u00e0 80 huit tonnes ", "start": 2105.76, "duration": 3.32}, {"text": " de fret livr\u00e9es sur place. ", "start": 2109.12, "duration": 1.44}, {"text": " Cette aide doit passer. ", "start": 2110.6, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut faire davantage. ", "start": 2111.64, "duration": 1.72}, {"text": " C'est pour cette raison \n que la France ", "start": 2113.4, "duration": 1.52}, {"text": " a organis\u00e9 jeudi \n dernier la conf\u00e9rence ", "start": 2114.96, "duration": 4.72}, {"text": " que j'\u00e9voquais avec les principaux \n partenaires internationaux, ", "start": 2119.72, "duration": 1.36}, {"text": " les Nations Unies, \n les organisations sp\u00e9cialis\u00e9es. ", "start": 2121.12, "duration": 1.28}, {"text": " Outre \n les contributions, ", "start": 2122.44, "duration": 5.48}, {"text": " dont celle de la France, \n 100 millions d'euros, ", "start": 2127.96, "duration": 1.56}, {"text": " cette conf\u00e9rence \n a permis d'acter ", "start": 2129.56, "duration": 1.28}, {"text": " un consensus en faveur d'une \n tr\u00eave imm\u00e9diate, ", "start": 2130.88, "duration": 2.88}, {"text": " durable et soutenue \n qui puisse garantir ", "start": 2133.8, "duration": 1.16}, {"text": " que l'aide parvienne \n aux populations. ", "start": 2135.0, "duration": 2.2}, {"text": " C'est un pas concret. ", "start": 2137.24, "duration": 2.76}, {"text": " Nous poursuivrons nos efforts \n pour mat\u00e9rialiser ", "start": 2140.04, "duration": 2.36}, {"text": " cela sur le terrain au plus vite. ", "start": 2142.44, "duration": 1.56}, {"text": " Bien s\u00fbr, \n chaque jour compte, ", "start": 2144.04, "duration": 1.32}, {"text": " chaque vie compte, \n qu'il s'agisse ", "start": 2145.4, "duration": 1.52}, {"text": " de la vie d'un enfant \n ou d'un adulte. ", "start": 2146.96, "duration": 1.76}, {"text": " Je souhaite r\u00e9p\u00e9ter \n que la lutte ", "start": 2148.76, "duration": 3.16}, {"text": " contre le terrorisme doit \n se faire conform\u00e9ment ", "start": 2151.96, "duration": 1.36}, {"text": " au droit international. ", "start": 2153.36, "duration": 5.24}, {"text": " C'est un imp\u00e9ratif \n l\u00e9gal, morale, ", "start": 2158.64, "duration": 2.04}, {"text": " et c'est la force \n des d\u00e9mocraties ", "start": 2160.72, "duration": 2.2}, {"text": " que de mener la lutte \n contre le terrorisme ", "start": 2162.96, "duration": 1.56}, {"text": " dans le respect \n du droit international. ", "start": 2164.56, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 2165.76, "duration": 1.0}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 2166.8, "duration": 2.2}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Elsa Faucillon. ", "start": 2169.04, "duration": 5.48}, {"text": " - Elsa Faucillon: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2174.56, "duration": 2.88}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les ministres, ", "start": 2177.48, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 Gaza, ceux qui survivent \n aux bombes risquent ", "start": 2180.08, "duration": 5.48}, {"text": " de mourir de faim, \n de soif ou faute ", "start": 2185.6, "duration": 1.56}, {"text": " de soins. ", "start": 2187.2, "duration": 1.36}, {"text": " 11.240 Palestiniens \n ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s ", "start": 2188.6, "duration": 2.32}, {"text": " par les bombardements \n isra\u00e9liens ", "start": 2190.96, "duration": 1.08}, {"text": " depuis les attaques \n terroristes du Hamas. ", "start": 2192.08, "duration": 2.44}, {"text": " Gaza est devenu \n un cimeti\u00e8re pour enfants. ", "start": 2194.56, "duration": 1.4}, {"text": " 4630 sont d\u00e9j\u00e0 morts. ", "start": 2196.0, "duration": 5.92}, {"text": " Alors que des h\u00f4pitaux b\u00e9n\u00e9ficient \n d'une protection particuli\u00e8re ", "start": 2201.96, "duration": 4.76}, {"text": " en vertu du droit \n international humanitaire, ", "start": 2206.76, "duration": 1.56}, {"text": " des t\u00e9moignages \n et des images d'horreur ", "start": 2208.36, "duration": 2.52}, {"text": " nous proviennent \n de l'h\u00f4pital Al-Shifa. ", "start": 2210.92, "duration": 2.6}, {"text": " A Gaza, aujourd'hui, \n plus de 22 ", "start": 2213.56, "duration": 3.12}, {"text": " des 35 h\u00f4pitaux \n sont en arr\u00eat total ", "start": 2216.72, "duration": 2.16}, {"text": " ou partiel avec la p\u00e9nurie \n de carburant. ", "start": 2218.92, "duration": 4.0}, {"text": " Sans \u00e9lectricit\u00e9, \n eau ni nourriture, ", "start": 2222.96, "duration": 1.0}, {"text": " c'est le chaos qui r\u00e8gne. ", "start": 2224.0, "duration": 2.92}, {"text": " Selon l'agence \n onusienne, le nombre ", "start": 2226.96, "duration": 2.6}, {"text": " de d\u00e9plac\u00e9s s'\u00e9l\u00e8ve \n \u00e0 1,6 million ", "start": 2229.6, "duration": 1.6}, {"text": " de personnes \n sur les 2,4 millions ", "start": 2231.24, "duration": 1.16}, {"text": " de Gazaouis. ", "start": 2232.44, "duration": 1.0}, {"text": " En Cisjordanie, \n nous assistons ", "start": 2233.48, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 des centaines \n d'attaques par des colons ", "start": 2235.4, "duration": 1.36}, {"text": " et des expulsions de communaut\u00e9. ", "start": 2236.8, "duration": 4.36}, {"text": " 194 Palestiniens ont \u00e9t\u00e9 \n tu\u00e9s par l'arm\u00e9e ", "start": 2241.2, "duration": 1.64}, {"text": " et par des milices de colons. ", "start": 2242.88, "duration": 1.8}, {"text": " Des ministres isra\u00e9liens \n ont \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 ", "start": 2244.72, "duration": 1.44}, {"text": " se mettre en sc\u00e8ne \n en train de distribuer ", "start": 2246.2, "duration": 1.56}, {"text": " des armes \u00e0 des colons. ", "start": 2247.8, "duration": 10.04}, {"text": " C'est la traduction du projet \n de Benyamin Netanyahou, ", "start": 2257.88, "duration": 1.96}, {"text": " le m\u00eame qu'avant \n les attaques du Hamas. ", "start": 2259.88, "duration": 2.84}, {"text": " C'est la volont\u00e9 d'une \n occupation compl\u00e8te ", "start": 2262.76, "duration": 1.16}, {"text": " de la Palestine. ", "start": 2263.96, "duration": 1.68}, {"text": " A Gaza, l'escalade \n vengeresse se transforme ", "start": 2265.68, "duration": 1.16}, {"text": " en nettoyage ethnique. ", "start": 2266.88, "duration": 7.4}, {"text": " Pourtant, depuis 1948, \n ce sont 104 r\u00e9solutions ", "start": 2274.32, "duration": 1.76}, {"text": " de l'ONU sur la situation \n en Palestine ", "start": 2276.12, "duration": 1.44}, {"text": " qui sont rest\u00e9es lettres mortes. ", "start": 2277.6, "duration": 2.6}, {"text": " Pendant cette p\u00e9riode, \n la communaut\u00e9 internationale ", "start": 2280.24, "duration": 4.52}, {"text": " est rest\u00e9e silencieuse \n et donc impuissante. ", "start": 2284.8, "duration": 2.56}, {"text": " Emmanuel Macron \n a affirm\u00e9 ", "start": 2287.4, "duration": 1.36}, {"text": " il y a quelques jours \n qu'il fallait aller ", "start": 2288.8, "duration": 3.52}, {"text": " vers un cessez-le-feu, \n enfin, ", "start": 2292.36, "duration": 4.56}, {"text": " mais cela semble \n en permanence contredit ", "start": 2296.96, "duration": 1.16}, {"text": " par d'autres phrases. ", "start": 2298.16, "duration": 1.08}, {"text": " La paix vous para\u00eet \n peut-\u00eatre impensable. ", "start": 2299.28, "duration": 1.16}, {"text": " Nous croyons qu'elle est possible. ", "start": 2300.48, "duration": 1.12}, {"text": " Elle n\u00e9cessite des actes forts. ", "start": 2301.64, "duration": 1.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2303.56, "duration": 3.8}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Colonna, ", "start": 2307.4, "duration": 1.36}, {"text": " ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 2308.8, "duration": 1.28}, {"text": " - Catherine Colonna: \n Merci, madame ", "start": 2310.12, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2311.16, "duration": 2.92}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e Faucillon, ", "start": 2314.12, "duration": 4.4}, {"text": " \u00e0 Gaza, quelle est l'urgence? ", "start": 2318.56, "duration": 3.88}, {"text": " Bien s\u00fbr, la premi\u00e8re urgence \n est humanitaire. ", "start": 2322.48, "duration": 8.08}, {"text": " Il faut que l'aide stock\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 \n \u00e9gyptien puisse passer ", "start": 2330.6, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 la population \n civile de Gaza ", "start": 2332.6, "duration": 2.0}, {"text": " pour r\u00e9pondre \n aux besoins criants ", "start": 2334.64, "duration": 1.0}, {"text": " des populations. ", "start": 2335.68, "duration": 4.28}, {"text": " L'urgence, \n c'est de ne pas laisser ", "start": 2340.0, "duration": 2.08}, {"text": " une catastrophe \n humanitaire s'aggraver, ", "start": 2342.12, "duration": 2.52}, {"text": " c'est d'apporter de l'aide \n de fa\u00e7on urgente ", "start": 2344.68, "duration": 1.36}, {"text": " et durable. ", "start": 2346.08, "duration": 4.32}, {"text": " Cela impose une pause \n dans les op\u00e9rations militaires ", "start": 2350.44, "duration": 1.8}, {"text": " pour que les soignants \n puissent entrer, ", "start": 2352.28, "duration": 1.68}, {"text": " pour que l'aide puisse \n \u00eatre distribu\u00e9e, ", "start": 2354.0, "duration": 1.84}, {"text": " pour que les bless\u00e9s \n les plus graves puissent ", "start": 2355.88, "duration": 1.56}, {"text": " \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s. ", "start": 2357.48, "duration": 1.0}, {"text": " A partir de l\u00e0, \n il faut \u00eatre pragmatique. ", "start": 2358.52, "duration": 1.88}, {"text": " Que peut-on obtenir aujourd'hui? ", "start": 2360.44, "duration": 4.64}, {"text": " Une tr\u00eave humanitaire \n et imm\u00e9diate qui, ", "start": 2365.12, "duration": 3.72}, {"text": " ensuite, pourra amener \n \u00e0 un cessez-le-feu. ", "start": 2368.88, "duration": 5.76}, {"text": " C'est le consensus \n international ", "start": 2374.68, "duration": 1.68}, {"text": " que la France \n a contribu\u00e9 \u00e0 forger ", "start": 2376.4, "duration": 1.36}, {"text": " lors de la conf\u00e9rence \n humanitaire jeudi dernier. ", "start": 2377.8, "duration": 4.4}, {"text": " Il faut une pause \n le plus rapidement possible ", "start": 2382.24, "duration": 1.56}, {"text": " et sans attendre. ", "start": 2383.84, "duration": 1.8}, {"text": " Il faut aussi oeuvrer \n \u00e0 un cessez-le-feu ", "start": 2385.68, "duration": 1.76}, {"text": " et \u00e0 la restauration d'une \n perspective politique, ", "start": 2387.48, "duration": 1.72}, {"text": " mais sans permettre \n au Hamas de reconstituer ", "start": 2389.24, "duration": 1.72}, {"text": " ses capacit\u00e9s et de mener \n ses actions terroristes, ", "start": 2391.0, "duration": 4.48}, {"text": " car nul ne doit oublier \n quel est l'objectif ", "start": 2395.52, "duration": 1.56}, {"text": " de cette organisation \n terroriste, ", "start": 2397.12, "duration": 1.52}, {"text": " et surtout ne pas \n l'oublier ", "start": 2398.68, "duration": 1.24}, {"text": " apr\u00e8s ce qu'il s'est \n pass\u00e9 le 7 octobre. ", "start": 2399.96, "duration": 1.56}, {"text": " Ne l'oublions pas. ", "start": 2401.56, "duration": 1.0}, {"text": " Rien ne justifie \n jamais le terrorisme. ", "start": 2402.6, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2403.8, "duration": 4.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Matthieu Marchio. ", "start": 2408.52, "duration": 3.72}, {"text": " - Matthieu Marchio: \n Merci, madame ", "start": 2412.28, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2413.32, "duration": 5.56}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 2418.92, "duration": 1.0}, {"text": " du Plein emploi et du Travail. ", "start": 2419.96, "duration": 15.72}, {"text": " plus de 3 millions \n de Fran\u00e7ais ", "start": 2442.12, "duration": 1.16}, {"text": " sont sans emploi. ", "start": 2443.32, "duration": 1.92}, {"text": " Alors que tant de \n nos compatriotes ", "start": 2445.28, "duration": 2.88}, {"text": " sont au ch\u00f4mage \n partout en France, ", "start": 2448.2, "duration": 2.2}, {"text": " dans les outre-mer \n comme dans le nord, ", "start": 2450.44, "duration": 1.36}, {"text": " votre seule r\u00e9ponse \n est de r\u00e9gulariser ", "start": 2451.84, "duration": 1.44}, {"text": " des clandestins, \n une r\u00e9gularisation ", "start": 2453.32, "duration": 4.6}, {"text": " qui va cr\u00e9er \n un nouvel appel d'air ", "start": 2457.96, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 toujours plus d'immigration. ", "start": 2459.36, "duration": 1.0}, {"text": " Pour tous \n les Fran\u00e7ais vivant ", "start": 2460.4, "duration": 2.88}, {"text": " dans la pr\u00e9carit\u00e9 \n et au ch\u00f4mage, ", "start": 2463.32, "duration": 1.92}, {"text": " vous \u00eates hors-sol, \n d\u00e9connect\u00e9 ", "start": 2465.28, "duration": 2.16}, {"text": " de la r\u00e9alit\u00e9 \n de ceux qui souffrent. ", "start": 2467.48, "duration": 2.24}, {"text": " Votre projet \n est un non-sens \u00e9conomique. ", "start": 2469.76, "duration": 6.36}, {"text": " Vous tirez \u00e0 la baisse \n les salaires ", "start": 2476.16, "duration": 1.36}, {"text": " de l'ensemble \n des travailleurs, ", "start": 2477.56, "duration": 1.36}, {"text": " cr\u00e9ant ainsi une situation \n de concurrence d\u00e9loyale, ", "start": 2478.96, "duration": 1.36}, {"text": " notamment dans les emplois \n difficiles ", "start": 2480.36, "duration": 1.0}, {"text": " et souvent mal pay\u00e9s. ", "start": 2481.4, "duration": 13.6}, {"text": " C'est en augmentant de 10% \n les bas salaires ", "start": 2495.04, "duration": 2.48}, {"text": " comme le propose Marine Le Pen, \n en revalorisant ", "start": 2497.56, "duration": 3.04}, {"text": " le travail manuel \n qui ne saurait ", "start": 2500.64, "duration": 2.88}, {"text": " \u00eatre exerc\u00e9 \n que par des clandestins ", "start": 2503.56, "duration": 2.52}, {"text": " exploit\u00e9s honteusement, \n en am\u00e9liorant ", "start": 2506.12, "duration": 1.8}, {"text": " les conditions de travail \n dans le secteur ", "start": 2507.96, "duration": 2.92}, {"text": " de la logistique, \n en r\u00e9duisant le co\u00fbt ", "start": 2510.92, "duration": 1.36}, {"text": " du carburant... ", "start": 2512.32, "duration": 5.16}, {"text": " Vous qui avez \u00e9t\u00e9 socialiste \n puis macroniste, ", "start": 2517.52, "duration": 2.8}, {"text": " vous vous \u00eates associ\u00e9 \n \u00e0 une politique \u00e9conomique ", "start": 2520.36, "duration": 1.56}, {"text": " et pro-immigration \n qui a fait ", "start": 2521.96, "duration": 1.0}, {"text": " tant de mal aux Fran\u00e7ais. ", "start": 2523.0, "duration": 1.0}, {"text": " Votre projet \n incarne le pire, ", "start": 2524.04, "duration": 1.32}, {"text": " entre l'ouverture \n de la gauche \u00e0 l'immigration ", "start": 2525.4, "duration": 1.36}, {"text": " et l'ouverture \n \u00e0 l'ultralib\u00e9ralisme ", "start": 2526.8, "duration": 1.0}, {"text": " de la droite. ", "start": 2527.84, "duration": 6.8}, {"text": " Cette alliance \n n\u00e9faste qui a mis ", "start": 2534.68, "duration": 2.56}, {"text": " le bassin minier \n du Nord, ", "start": 2537.28, "duration": 1.32}, {"text": " dont je suis \u00e9lu, \u00e0 terre. ", "start": 2538.64, "duration": 1.36}, {"text": " Quel est l'int\u00e9r\u00eat \n de vouloir r\u00e9gulariser ", "start": 2540.04, "duration": 2.24}, {"text": " les clandestins \n dans un pays qui compte ", "start": 2542.32, "duration": 1.36}, {"text": " plus de 3 millions de ch\u00f4meurs? ", "start": 2543.72, "duration": 1.16}, {"text": " - Elisabeth Borne: \n La parole est \u00e0 monsieur Olivier ", "start": 2544.92, "duration": 1.76}, {"text": " Dussopt. ", "start": 2546.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Olivier Dussopt: \n Merci, madame ", "start": 2547.76, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2548.8, "duration": 3.48}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous prenez pr\u00e9texte d'une ", "start": 2552.32, "duration": 3.68}, {"text": " disposition de loi \n en cours d'examen ", "start": 2556.04, "duration": 1.72}, {"text": " sur l'immigration \n et l'int\u00e9gration ", "start": 2557.8, "duration": 1.0}, {"text": " pour aborder \n la question du ch\u00f4mage. ", "start": 2558.84, "duration": 2.28}, {"text": " Je vous rappelle \n que la disposition ", "start": 2561.16, "duration": 4.2}, {"text": " que nous avions envisag\u00e9e \n avec G\u00e9rald Darmanin ", "start": 2565.4, "duration": 1.36}, {"text": " et la disposition \n vot\u00e9e par le S\u00e9nat ", "start": 2566.8, "duration": 5.4}, {"text": " avec des crit\u00e8res durcis \n n'a qu'un objectif: ", "start": 2572.24, "duration": 2.28}, {"text": " permettre \n de r\u00e9gulariser ", "start": 2574.56, "duration": 1.76}, {"text": " non pas de nouveaux \n immigr\u00e9s, ", "start": 2576.36, "duration": 1.6}, {"text": " non pas des personnes \n qui travaillent ", "start": 2578.0, "duration": 2.76}, {"text": " de mani\u00e8re ill\u00e9gale, \n mais d'apporter ", "start": 2580.8, "duration": 1.84}, {"text": " une possibilit\u00e9 \n de r\u00e9gularisation ", "start": 2582.68, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 des hommes \n et des femmes ", "start": 2584.04, "duration": 1.16}, {"text": " qui sont pr\u00e9sents \n sur notre territoire, ", "start": 2585.24, "duration": 1.16}, {"text": " qui travaillent \n depuis longtemps ", "start": 2586.44, "duration": 0.96}, {"text": " et qui travaillent l\u00e9galement. ", "start": 2587.44, "duration": 3.56}, {"text": " Ne vous en d\u00e9plaise, \n dans notre pays, ", "start": 2591.04, "duration": 1.52}, {"text": " on peut avoir un contrat \n de travail ", "start": 2592.6, "duration": 1.36}, {"text": " sans avoir de titre de s\u00e9jour. ", "start": 2594.0, "duration": 2.16}, {"text": " Bien souvent, \n ce sont des personnes ", "start": 2596.2, "duration": 1.88}, {"text": " qui ont sign\u00e9 \n un contrat de travail ", "start": 2598.12, "duration": 1.36}, {"text": " quand ils avaient un titre \n de s\u00e9jour. ", "start": 2599.52, "duration": 6.32}, {"text": " A travers \n cette question, ", "start": 2605.88, "duration": 1.44}, {"text": " et je ne pr\u00e9juge pas \n du d\u00e9bat ", "start": 2607.36, "duration": 3.12}, {"text": " de ces prochains \n jours, vous dites ", "start": 2610.52, "duration": 2.72}, {"text": " que la priorit\u00e9 \n est de faire baisser ", "start": 2613.28, "duration": 1.36}, {"text": " le ch\u00f4mage. ", "start": 2614.68, "duration": 1.0}, {"text": " Nous partageons cette priorit\u00e9. ", "start": 2615.72, "duration": 1.0}, {"text": " Depuis 6 ans, \n l'\u00e9conomie fran\u00e7aise, ", "start": 2616.76, "duration": 3.28}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 notre politique, \n a cr\u00e9\u00e9 2 millions d'emplois. ", "start": 2620.08, "duration": 3.64}, {"text": " L'\u00e9conomie fran\u00e7aise a cr\u00e9\u00e9 \n 140.000 emplois nets ", "start": 2623.76, "duration": 1.36}, {"text": " au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e. ", "start": 2625.16, "duration": 1.16}, {"text": " Vous ne partagez pas \n cette priorit\u00e9. ", "start": 2626.36, "duration": 1.52}, {"text": " Quand on vote une r\u00e9forme \n de l'assurance-ch\u00f4mage ", "start": 2627.92, "duration": 3.4}, {"text": " pour que les r\u00e8gles soient \n plus incitatives, ", "start": 2631.36, "duration": 2.48}, {"text": " vous n'\u00eates pas l\u00e0 \n et vous votez contre. ", "start": 2633.88, "duration": 2.84}, {"text": " Quand on d\u00e9bat \n pour faire en sorte ", "start": 2636.76, "duration": 4.72}, {"text": " que les allocataires du RSA \n puissent participer ", "start": 2641.52, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 15 heures d'activit\u00e9s \n d'insertion, ", "start": 2644.76, "duration": 1.0}, {"text": " vous votez contre. ", "start": 2645.8, "duration": 2.48}, {"text": " Quand on veut faciliter \n l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi ", "start": 2648.32, "duration": 1.36}, {"text": " des personnes \n en situation de handicap, ", "start": 2649.72, "duration": 1.16}, {"text": " vous votez contre. ", "start": 2650.92, "duration": 1.0}, {"text": " Quand on vote \n des mesures pour faire ", "start": 2651.96, "duration": 1.36}, {"text": " en sorte que le plan \n d'investissement ", "start": 2653.36, "duration": 1.6}, {"text": " dans les comp\u00e9tences \n qui a permis ", "start": 2655.0, "duration": 5.28}, {"text": " de multiplier par 2,5 le nombre \n de demandeurs d'emploi form\u00e9s, ", "start": 2660.32, "duration": 1.96}, {"text": " qui est l'objectif \n de la loi plein emploi, ", "start": 2662.32, "duration": 1.56}, {"text": " vous votez contre. ", "start": 2663.92, "duration": 1.52}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n le Front National d\u00e9nonce ", "start": 2665.48, "duration": 1.92}, {"text": " un syst\u00e8me, \n mais ne fait rien ", "start": 2667.44, "duration": 1.52}, {"text": " ni pour l'emploi, \n ni pour sortir ", "start": 2669.0, "duration": 1.4}, {"text": " celles \n et ceux qui sont au ch\u00f4mage. ", "start": 2670.44, "duration": 1.36}, {"text": " - Elisabeth Borne: Merci beaucoup. ", "start": 2671.84, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Blandine Brocard. ", "start": 2672.88, "duration": 2.76}, {"text": " - Blandine Brocard: \n Merci, madame ", "start": 2675.68, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2676.72, "duration": 6.72}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 2683.48, "duration": 1.36}, {"text": " des Solidarit\u00e9s et des Familles. ", "start": 2684.88, "duration": 5.88}, {"text": " Madame la ministre, \n plus de 3 millions, ", "start": 2690.8, "duration": 5.68}, {"text": " c'est le nombre d'enfants, \n de femmes, d'hommes qui, ", "start": 2696.52, "duration": 1.8}, {"text": " aujourd'hui, \n en France, ", "start": 2698.36, "duration": 4.92}, {"text": " ne mangent pas \u00e0 leur faim, \n souffrant ", "start": 2703.32, "duration": 1.76}, {"text": " de pr\u00e9carit\u00e9 \n alimentaire, ", "start": 2705.12, "duration": 1.36}, {"text": " comme il est de coutume \n de dire ", "start": 2706.52, "duration": 5.28}, {"text": " par fausse politesse. ", "start": 2711.84, "duration": 4.44}, {"text": " Les diff\u00e9rentes crises \n qui se succ\u00e8dent ", "start": 2716.32, "duration": 4.96}, {"text": " depuis 4 ans \n dans notre pays ", "start": 2721.32, "duration": 1.6}, {"text": " et ont accentu\u00e9 \n les difficult\u00e9s ", "start": 2722.96, "duration": 1.04}, {"text": " des Fran\u00e7ais les plus d\u00e9munis. ", "start": 2724.04, "duration": 3.0}, {"text": " La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 \n de nos concitoyens, ", "start": 2727.08, "duration": 1.0}, {"text": " l'engagement \n des associations ", "start": 2728.12, "duration": 1.28}, {"text": " et de leurs b\u00e9n\u00e9voles, \n l'action r\u00e9solue ", "start": 2729.44, "duration": 2.0}, {"text": " de l'Etat \n et des collectivit\u00e9s ", "start": 2731.48, "duration": 1.16}, {"text": " apportent des r\u00e9ponses \n \u00e0 la lutte ", "start": 2732.68, "duration": 1.16}, {"text": " contre ce fl\u00e9au. ", "start": 2733.88, "duration": 1.4}, {"text": " L'Union Europ\u00e9enne \n propose des programmes ", "start": 2735.32, "duration": 1.0}, {"text": " de lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 \n alimentaire, ainsi, ", "start": 2736.36, "duration": 2.8}, {"text": " le fonds europ\u00e9en d'aide \n aux plus d\u00e9munis ", "start": 2739.2, "duration": 1.48}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 dot\u00e9 de 3,3 \n milliards d'euros ", "start": 2740.72, "duration": 2.36}, {"text": " pour sa programmation \n 2014-2020, ", "start": 2743.12, "duration": 1.0}, {"text": " dont 443 millions \n d'euros ont \u00e9t\u00e9 allou\u00e9s ", "start": 2744.16, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la France. ", "start": 2745.56, "duration": 1.44}, {"text": " Ce fonds permet \n \u00e0 l'Etat d'acheter ", "start": 2747.04, "duration": 1.68}, {"text": " des denr\u00e9es \n alimentaires ", "start": 2748.76, "duration": 1.68}, {"text": " pour les plus pauvres \n et de les distribuer ", "start": 2750.48, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 quatre associations \n caritatives: ", "start": 2752.08, "duration": 1.0}, {"text": " les Restos du Coeur, \n le Secours populaire, ", "start": 2753.12, "duration": 1.76}, {"text": " la Croix-Rouge \n et la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise ", "start": 2754.92, "duration": 1.16}, {"text": " des banques alimentaires. ", "start": 2756.12, "duration": 3.52}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 alert\u00e9 \n par le Secours populaire ", "start": 2759.68, "duration": 2.16}, {"text": " sur le fait qu'une \n partie de ce fonds ", "start": 2761.88, "duration": 1.56}, {"text": " n'aurait pas \u00e9t\u00e9 \n totalement engag\u00e9e ", "start": 2763.48, "duration": 3.08}, {"text": " alors m\u00eame que la date \n limite est fix\u00e9e ", "start": 2766.6, "duration": 5.6}, {"text": " au 31 d\u00e9cembre \n de cette ann\u00e9e, ", "start": 2772.24, "duration": 1.16}, {"text": " soit dans quelques semaines. ", "start": 2773.44, "duration": 1.44}, {"text": " Pouvez-vous m'assurer \n que la totalit\u00e9 ", "start": 2774.92, "duration": 1.84}, {"text": " de ce fonds sera engag\u00e9 \n dans les d\u00e9lais? ", "start": 2776.8, "duration": 1.56}, {"text": " D'autre part, \n pour la p\u00e9riode 2022-2027, ", "start": 2778.4, "duration": 3.2}, {"text": " l'Union Europ\u00e9enne a fl\u00e9ch\u00e9 647 \n millions d'euros ", "start": 2781.64, "duration": 2.76}, {"text": " pour le nouveau programme \n de soutien europ\u00e9en ", "start": 2784.44, "duration": 4.56}, {"text": " \u00e0 l'aide alimentaire au sein \n du fonds social europ\u00e9en, ", "start": 2789.04, "duration": 1.76}, {"text": " avec un financement de 90% \n des d\u00e9penses effectu\u00e9es. ", "start": 2790.84, "duration": 1.56}, {"text": " Pouvez-vous nous donner \n des informations ", "start": 2792.44, "duration": 2.36}, {"text": " sur le pilotage \n de ce fonds ", "start": 2794.84, "duration": 1.76}, {"text": " et sur les actions \n de l'Etat pour lutter ", "start": 2796.64, "duration": 1.56}, {"text": " contre la faim? ", "start": 2798.24, "duration": 4.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2802.6, "duration": 3.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Olivier V\u00e9ran. ", "start": 2805.76, "duration": 2.44}, {"text": " - Olivier V\u00e9ran: Merci. ", "start": 2808.24, "duration": 6.24}, {"text": " Je ne suis pas ministre \n des Solidarit\u00e9s, ", "start": 2814.52, "duration": 1.48}, {"text": " mais Aurore Berg\u00e9 \n est en d\u00e9placement ", "start": 2816.04, "duration": 1.16}, {"text": " avec le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique. ", "start": 2817.24, "duration": 1.36}, {"text": " Merci d'avoir soulign\u00e9 \n le soutien ", "start": 2818.64, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Europe. ", "start": 2819.68, "duration": 4.64}, {"text": " Il faut que l'on insiste \n \u00e0 chaque fois ", "start": 2824.36, "duration": 4.04}, {"text": " sur le fait \n que l'Europe intervient ", "start": 2828.44, "duration": 1.16}, {"text": " dans le quotidien des Fran\u00e7ais. ", "start": 2829.64, "duration": 1.0}, {"text": " C'est l'Europe \n qui intervient en soutien ", "start": 2830.68, "duration": 1.16}, {"text": " de l'aide alimentaire. ", "start": 2831.88, "duration": 1.0}, {"text": " Ca existe depuis 1987. ", "start": 2832.92, "duration": 1.04}, {"text": " Pour 2014-2021, \n le soutien est pass\u00e9 ", "start": 2834.0, "duration": 7.24}, {"text": " par deux programmes: \n le fonds europ\u00e9en ", "start": 2841.28, "duration": 2.12}, {"text": " aux plus d\u00e9munis \n et un plan ", "start": 2843.44, "duration": 1.16}, {"text": " qui est mis en place \n pour faire face ", "start": 2844.64, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la crise sanitaire. ", "start": 2846.24, "duration": 10.16}, {"text": " Ces cr\u00e9dits ont permis aux grandes \n associations d'aide alimentaire, ", "start": 2856.44, "duration": 2.04}, {"text": " les Restos du Coeur, \n les banques alimentaires, ", "start": 2858.52, "duration": 5.8}, {"text": " le Secours populaire \n et la Croix-Rouge, ", "start": 2864.36, "duration": 2.28}, {"text": " qui repr\u00e9sentent 90% \n des distributions, ", "start": 2866.68, "duration": 6.48}, {"text": " de b\u00e9n\u00e9ficier de 90.000 tonnes \n de produits annuelles ", "start": 2873.2, "duration": 3.4}, {"text": " au b\u00e9n\u00e9fice des b\u00e9n\u00e9ficiaires. ", "start": 2876.64, "duration": 6.48}, {"text": " Des march\u00e9s existent \n pour une trentaine ", "start": 2883.16, "duration": 1.16}, {"text": " de produits d\u00e9finis. ", "start": 2884.36, "duration": 2.96}, {"text": " M\u00eame si l'Union \n Europ\u00e9enne cofinance ", "start": 2887.36, "duration": 2.08}, {"text": " ces programmes, \n les cr\u00e9dits sont d'abord avanc\u00e9s ", "start": 2889.48, "duration": 13.2}, {"text": " contr\u00f4le pour le mieux. ", "start": 2902.72, "duration": 6.56}, {"text": " Apr\u00e8s les contr\u00f4les, \n une partie ", "start": 2909.32, "duration": 8.2}, {"text": " des d\u00e9penses effectu\u00e9es \n ont \u00e9t\u00e9 soumises ", "start": 2917.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 d'autres contr\u00f4les. ", "start": 2918.76, "duration": 5.28}, {"text": " La France a bien utilis\u00e9 \n tous les leviers ", "start": 2924.08, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 sa disposition \n pour maximiser l'utilisation ", "start": 2925.68, "duration": 1.72}, {"text": " des fonds europ\u00e9ens en faveur \n de l'aide alimentaire. ", "start": 2927.44, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2929.04, "duration": 4.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le pr\u00e9sident Boris Vallaud. ", "start": 2933.84, "duration": 2.48}, {"text": " - Boris Vallaud: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2936.36, "duration": 4.72}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re ministre, \n la semaine derni\u00e8re, ", "start": 2941.12, "duration": 5.64}, {"text": " l'Assembl\u00e9e nationale \n votait \u00e0 l'unanimit\u00e9 ", "start": 2946.8, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 l'initiative \n du groupe socialiste ", "start": 2948.68, "duration": 1.28}, {"text": " et avec l'avis \n favorable du ministre ", "start": 2950.0, "duration": 3.92}, {"text": " en charge du budget une aide \n exceptionnelle destin\u00e9e ", "start": 2953.96, "duration": 1.72}, {"text": " aux familles \n monoparentales vivant ", "start": 2955.72, "duration": 4.36}, {"text": " sous le seuil \n de pauvret\u00e9, entre 115 ", "start": 2960.12, "duration": 3.32}, {"text": " et 200 euros pour aider \n 600.000 familles ", "start": 2963.48, "duration": 4.6}, {"text": " \u00e0 terminer une ann\u00e9e \n difficile, ", "start": 2968.12, "duration": 2.2}, {"text": " apr\u00e8s une inflation \n alimentaire ", "start": 2970.36, "duration": 2.72}, {"text": " parmi les plus fortes jamais vues. ", "start": 2973.12, "duration": 3.24}, {"text": " Des mamans seules \n pour lesquelles ", "start": 2976.4, "duration": 1.0}, {"text": " tout est difficile. ", "start": 2977.44, "duration": 7.2}, {"text": " Nous observons \n dans nos circonscriptions ", "start": 2984.68, "duration": 1.0}, {"text": " ce probl\u00e8me. ", "start": 2985.72, "duration": 2.04}, {"text": " Nous avons fait \n de ce sujet un groupe ", "start": 2987.8, "duration": 1.56}, {"text": " de travail transpartisan. ", "start": 2989.4, "duration": 6.04}, {"text": " Une mesure urgente est n\u00e9cessaire. ", "start": 2995.48, "duration": 4.88}, {"text": " Le Secours Catholique, \n apr\u00e8s les Restos ", "start": 3000.4, "duration": 2.28}, {"text": " du Coeur, a lanc\u00e9 un cri d'alarme. ", "start": 3002.72, "duration": 2.96}, {"text": " Nous devons \n nous en inqui\u00e9ter ", "start": 3005.72, "duration": 1.0}, {"text": " et nous mobiliser. ", "start": 3006.76, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a quelques jours, \n alors que beaucoup ", "start": 3007.8, "duration": 1.56}, {"text": " de familles partageaient \n un soulagement ", "start": 3009.4, "duration": 1.0}, {"text": " bien relatif, \n le ministre de l'Economie ", "start": 3010.44, "duration": 12.08}, {"text": " et le ministre \n des Budgets, alors m\u00eame ", "start": 3022.56, "duration": 4.72}, {"text": " que cette loi \n n'est pas vot\u00e9e, ", "start": 3027.32, "duration": 2.56}, {"text": " a jug\u00e9 cette prime \n de No\u00ebl: ", "start": 3029.92, "duration": 1.16}, {"text": " \"C'est de l'argent \n d\u00e9pens\u00e9 pour rien.\" ", "start": 3031.12, "duration": 3.48}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, pouvez-vous ", "start": 3037.0, "duration": 7.16}, {"text": " nous dire si venir en aide \n \u00e0 des mamans seules ", "start": 3044.2, "duration": 4.0}, {"text": " et si venir en aide \n \u00e0 des enfants pauvres ", "start": 3048.24, "duration": 1.76}, {"text": " c'est d'argent \n d\u00e9pens\u00e9 pour rien ", "start": 3050.04, "duration": 5.96}, {"text": " pour des familles \n qui sans cela ne seraient rien? ", "start": 3056.04, "duration": 1.76}, {"text": " Que doit-on comprendre? ", "start": 3057.84, "duration": 4.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3062.32, "duration": 1.32}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 3063.68, "duration": 1.56}, {"text": " - Elisabeth Borne: Merci. ", "start": 3065.28, "duration": 1.36}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 3066.68, "duration": 2.28}, {"text": " le pr\u00e9sident Boris \n Vallaud, je crois ", "start": 3069.0, "duration": 2.12}, {"text": " que nous sommes sur un sujet \n trop s\u00e9rieux ", "start": 3071.16, "duration": 1.56}, {"text": " pour se pr\u00eater \n \u00e0 des pol\u00e9miques ", "start": 3072.76, "duration": 1.16}, {"text": " comme vous \u00eates \n en train de le faire. ", "start": 3073.96, "duration": 3.32}, {"text": " Je peux vous assurer \n que je suis parfaitement ", "start": 3077.32, "duration": 2.6}, {"text": " consciente \n que la forte inflation ", "start": 3079.96, "duration": 4.56}, {"text": " que l'on conna\u00eet \n depuis ces derniers mois p\u00e8se ", "start": 3084.56, "duration": 1.56}, {"text": " sur le quotidien \n de nos concitoyens. ", "start": 3086.16, "duration": 9.04}, {"text": " C'est l'inflation li\u00e9e \n \u00e0 la reprise post-Covid ", "start": 3095.24, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e0 la guerre en Ukraine. ", "start": 3096.64, "duration": 1.16}, {"text": " Je peux \n vous assurer aussi ", "start": 3097.84, "duration": 2.4}, {"text": " que depuis le premier \n jour, la majorit\u00e9, ", "start": 3100.28, "duration": 1.36}, {"text": " mon gouvernement \n est mobilis\u00e9 pour prot\u00e9ger ", "start": 3101.68, "duration": 1.16}, {"text": " le pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais. ", "start": 3102.88, "duration": 1.8}, {"text": " Nous avons prot\u00e9g\u00e9 \n le pouvoir d'achat ", "start": 3104.72, "duration": 4.04}, {"text": " de nos concitoyens \n plus qu'aucun autre pays ", "start": 3108.8, "duration": 1.36}, {"text": " en Europe. ", "start": 3110.2, "duration": 1.52}, {"text": " C'est le sens des dispositifs \n exceptionnels ", "start": 3111.76, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'\u00e9nergie, \n les boucliers tarifaires. ", "start": 3112.96, "duration": 1.44}, {"text": " Je rappelle que c'est 46 \n milliards d'euros ", "start": 3114.44, "duration": 2.32}, {"text": " pour prot\u00e9ger \n le pouvoir d'achat ", "start": 3116.8, "duration": 1.0}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 3117.84, "duration": 9.2}, {"text": " C'est le sens de l'indemnit\u00e9 \n carburant-travailleur ", "start": 3127.08, "duration": 3.28}, {"text": " que nous allons \n reconduire en 2024 ", "start": 3130.4, "duration": 1.64}, {"text": " et qui b\u00e9n\u00e9ficiera \n d\u00e9sormais \u00e0 60% ", "start": 3132.08, "duration": 1.44}, {"text": " de nos concitoyens \n pour mieux prot\u00e9ger ", "start": 3133.56, "duration": 1.2}, {"text": " les classes moyennes. ", "start": 3134.8, "duration": 1.32}, {"text": " C'est le sens \n encore des mesures prises ", "start": 3136.16, "duration": 1.36}, {"text": " pour lutter contre l'inflation \n alimentaire. ", "start": 3137.56, "duration": 3.6}, {"text": " Je pense aussi au panier \n anti-inflation ", "start": 3141.2, "duration": 1.4}, {"text": " qui concerne \n plus de 5000 produits. ", "start": 3142.64, "duration": 4.0}, {"text": " Vous aurez l'occasion \n de voter le projet ", "start": 3146.68, "duration": 1.84}, {"text": " de loi qui permet d'acc\u00e9l\u00e9rer \n les n\u00e9gociations commerciales ", "start": 3148.56, "duration": 1.56}, {"text": " pour acc\u00e9l\u00e9rer la baisse \n de l'inflation alimentaire. ", "start": 3150.16, "duration": 5.76}, {"text": " Nous sommes attentifs \n \u00e0 cela, ", "start": 3155.96, "duration": 1.68}, {"text": " et je vous remercie \n de me donner l'occasion ", "start": 3157.68, "duration": 5.04}, {"text": " de le dire: \n le pouvoir d'achat ", "start": 3162.76, "duration": 1.32}, {"text": " des plus modestes, \n la revalorisation ", "start": 3164.12, "duration": 1.48}, {"text": " des prestations \n sociales, l'indexation ", "start": 3165.64, "duration": 1.12}, {"text": " des pensions, \n l'indexation du bar\u00e8me ", "start": 3166.8, "duration": 2.4}, {"text": " de l'imp\u00f4t sur le revenu. ", "start": 3169.24, "duration": 2.6}, {"text": " C'est 25 milliards \n d'euros dans le projet ", "start": 3171.88, "duration": 2.04}, {"text": " de loi de finances \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 3173.96, "duration": 1.56}, {"text": " Je parlerai aussi \n de l'augmentation ", "start": 3175.56, "duration": 1.0}, {"text": " des plus petites retraites. ", "start": 3176.6, "duration": 1.04}, {"text": " Avec la r\u00e9forme \n des retraites, ", "start": 3177.68, "duration": 3.96}, {"text": " il y aura une revalorisation \n des pensions minimales, ", "start": 3181.68, "duration": 3.4}, {"text": " 600 euros par an \n pour 1,7 million ", "start": 3185.12, "duration": 1.36}, {"text": " de nos concitoyens. ", "start": 3186.52, "duration": 3.12}, {"text": " Je vous le confirme: \n nous avons accept\u00e9 ", "start": 3189.68, "duration": 2.04}, {"text": " un amendement \n de votre groupe qui porte ", "start": 3191.76, "duration": 1.36}, {"text": " une pr\u00e9occupation \n largement partag\u00e9e ", "start": 3193.16, "duration": 2.92}, {"text": " sur les bancs de la majorit\u00e9 \n pour mieux accompagner ", "start": 3196.12, "duration": 1.76}, {"text": " les familles isol\u00e9es. ", "start": 3197.92, "duration": 6.2}, {"text": " C'est un combat que m\u00e8ne \n la majorit\u00e9 avec, ", "start": 3204.16, "duration": 1.56}, {"text": " par exemple, \n le versement automatique ", "start": 3205.76, "duration": 1.0}, {"text": " des pensions \n pour les familles ", "start": 3206.8, "duration": 1.0}, {"text": " et les m\u00e8res c\u00e9libataires. ", "start": 3207.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3208.88, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Julie Delpech. ", "start": 3210.08, "duration": 2.2}, {"text": " - Julie Delpech: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3212.32, "duration": 10.2}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n la secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9e ", "start": 3222.56, "duration": 1.76}, {"text": " de l'Enfance. ", "start": 3224.36, "duration": 4.72}, {"text": " Madame la ministre, \n ce samedi aura lieu ", "start": 3229.12, "duration": 1.36}, {"text": " la huiti\u00e8me \n journ\u00e9e europ\u00e9enne ", "start": 3230.52, "duration": 1.4}, {"text": " pour la protection \n des enfants ", "start": 3231.96, "duration": 1.04}, {"text": " contre l'exploitation \n et les abus sexuels. ", "start": 3233.04, "duration": 5.6}, {"text": " Pr\u00e8s de 13% des femmes et 5% \n des hommes disent ", "start": 3238.68, "duration": 1.96}, {"text": " avoir \u00e9t\u00e9 victimes \n d'abus sexuels ", "start": 3240.68, "duration": 1.0}, {"text": " durant leur enfance. ", "start": 3241.72, "duration": 1.0}, {"text": " Ces chiffres sont effroyables. ", "start": 3242.76, "duration": 1.0}, {"text": " Ils cachent \n une r\u00e9alit\u00e9 souvent ", "start": 3243.8, "duration": 1.0}, {"text": " tr\u00e8s difficile \n \u00e0 \u00e9voquer pour nombre ", "start": 3244.84, "duration": 1.16}, {"text": " de nos concitoyens. ", "start": 3246.04, "duration": 1.0}, {"text": " Un enfant \n victime d'abus, ", "start": 3247.08, "duration": 1.0}, {"text": " c'est une vie enti\u00e8re affect\u00e9e. ", "start": 3248.12, "duration": 5.96}, {"text": " Leur existence \n ne ressemble ", "start": 3254.12, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 aucune autre. ", "start": 3255.16, "duration": 1.0}, {"text": " Nous leur devons \n notre d\u00e9vouement ", "start": 3256.2, "duration": 2.36}, {"text": " pour que plus personne \n ne puisse subir ", "start": 3258.6, "duration": 1.36}, {"text": " de telles atrocit\u00e9s. ", "start": 3260.0, "duration": 2.32}, {"text": " S'il nous reste bien \n \u00e9videmment du chemin ", "start": 3267.32, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 parcourir afin \n de lib\u00e9rer la parole, ", "start": 3269.4, "duration": 2.16}, {"text": " je souhaite \n tout d'abord saluer ici ", "start": 3271.6, "duration": 1.32}, {"text": " notre prise \n de conscience collective ", "start": 3272.96, "duration": 3.44}, {"text": " autour de ces sujets \n qui se voient renforc\u00e9s ", "start": 3276.44, "duration": 1.64}, {"text": " par la campagne lanc\u00e9e \n contre l'inceste. ", "start": 3278.12, "duration": 1.64}, {"text": " Je souhaite saluer \n les progr\u00e8s introduits ", "start": 3279.8, "duration": 2.64}, {"text": " par le gouvernement \n et la majorit\u00e9, ", "start": 3282.48, "duration": 1.16}, {"text": " tout particuli\u00e8rement \n depuis 2021, ", "start": 3283.68, "duration": 1.0}, {"text": " ainsi que le travail \n transpartisan ", "start": 3284.72, "duration": 4.08}, {"text": " qui a conduit \u00e0 l'adoption \n en deuxi\u00e8me lecture ", "start": 3288.84, "duration": 1.68}, {"text": " d'un texte essentiel, hier soir. ", "start": 3290.56, "duration": 5.64}, {"text": " Avec la r\u00e9forme \n de la gouvernance ", "start": 3296.24, "duration": 2.32}, {"text": " de la protection de l'enfance, \n le contr\u00f4le syst\u00e9matique ", "start": 3298.6, "duration": 1.56}, {"text": " des ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires \n des encadrants, ", "start": 3300.2, "duration": 1.0}, {"text": " la d\u00e9signation \n des r\u00e9f\u00e9rents ", "start": 3301.24, "duration": 2.08}, {"text": " contre les violences \n dans les \u00e9tablissements sociaux ", "start": 3303.36, "duration": 1.36}, {"text": " et m\u00e9dico-sociaux, \n la mise en place ", "start": 3304.76, "duration": 1.16}, {"text": " d'un r\u00e9f\u00e9rentiel \n unique partag\u00e9 ", "start": 3305.96, "duration": 1.0}, {"text": " ou encore une meilleure \n prise en charge ", "start": 3307.0, "duration": 3.12}, {"text": " des cas de prostitution \n sur mineurs, ", "start": 3310.16, "duration": 2.12}, {"text": " nous avons mis en place \n des outils importants ", "start": 3312.32, "duration": 1.56}, {"text": " pour la protection de nos enfants. ", "start": 3313.92, "duration": 1.96}, {"text": " Madame la ministre, \n je sais et salue ", "start": 3315.92, "duration": 1.36}, {"text": " votre engagement \n sur ces sujets ", "start": 3317.32, "duration": 1.0}, {"text": " ainsi que celui du gouvernement. ", "start": 3318.36, "duration": 1.0}, {"text": " Je souhaiterais \n savoir ", "start": 3319.4, "duration": 1.12}, {"text": " quelles sont les pistes \n envisag\u00e9es afin ", "start": 3320.56, "duration": 1.16}, {"text": " de poursuivre \n cette lutte, notamment ", "start": 3321.76, "duration": 3.4}, {"text": " contre l'inceste \n et les abus sexuels ", "start": 3325.2, "duration": 1.16}, {"text": " sur les mineurs. ", "start": 3326.4, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 3327.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3328.48, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Charlotte Caubel. ", "start": 3329.68, "duration": 1.36}, {"text": " - Charlotte Caubel: Merci. ", "start": 3331.08, "duration": 6.4}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Delpech, merci ", "start": 3337.52, "duration": 6.32}, {"text": " de rappeler une nouvelle fois \n ces chiffres intol\u00e9rables ", "start": 3343.88, "duration": 1.56}, {"text": " que nous devons \n marteler ", "start": 3345.48, "duration": 1.36}, {"text": " tant qu'ils ne bougeront pas. ", "start": 3346.88, "duration": 4.2}, {"text": " Un enfant est victime \n dans ce pays ", "start": 3351.12, "duration": 3.92}, {"text": " toutes les 3 minutes \n de violences sexuelles. ", "start": 3355.08, "duration": 7.32}, {"text": " Merci aussi \n de rappeler la r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 3362.44, "duration": 8.68}, {"text": " de vie bris\u00e9e d'enfants, \n puis d'adultes, ", "start": 3371.16, "duration": 2.28}, {"text": " bris\u00e9s par ces violences \n contre lesquelles ", "start": 3373.48, "duration": 1.16}, {"text": " nous devons lutter. ", "start": 3374.68, "duration": 1.6}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 3376.32, "duration": 1.0}, {"text": " en a fait une priorit\u00e9 \n de ce quinquennat. ", "start": 3377.36, "duration": 1.56}, {"text": " C'est pour cela que la Premi\u00e8re \n ministre ", "start": 3378.96, "duration": 1.36}, {"text": " en a fait la priorit\u00e9 du comit\u00e9 \n interminist\u00e9riel ", "start": 3380.36, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Enfance. ", "start": 3381.96, "duration": 1.36}, {"text": " Nous avons fait d\u00e9j\u00e0 \n un certain nombre ", "start": 3383.36, "duration": 3.12}, {"text": " de choses dans le pr\u00e9c\u00e9dent \n quinquennat ", "start": 3386.52, "duration": 1.16}, {"text": " et encore dans ce quinquennat. ", "start": 3387.72, "duration": 4.04}, {"text": " Je pourrais rappeler \n la g\u00e9n\u00e9ralisation ", "start": 3391.8, "duration": 6.92}, {"text": " et le travail \n de la commission ind\u00e9pendante ", "start": 3398.76, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'inceste. ", "start": 3400.16, "duration": 1.76}, {"text": " Beaucoup de choses ont \u00e9t\u00e9 faites. ", "start": 3401.96, "duration": 2.56}, {"text": " Nous pouvons saluer \n cette adoption hier ", "start": 3404.56, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 l'unanimit\u00e9 \n de la proposition de loi ", "start": 3406.08, "duration": 1.36}, {"text": " en deuxi\u00e8me lecture. ", "start": 3407.48, "duration": 1.4}, {"text": " C'est un formidable outil \n \u00e0 la disposition ", "start": 3408.92, "duration": 1.36}, {"text": " de la protection des enfants. ", "start": 3410.32, "duration": 2.92}, {"text": " Il nous faut continuer \u00e0 agir. ", "start": 3413.28, "duration": 3.56}, {"text": " Je le crains, le plan qui sera \n pr\u00e9sent\u00e9 lundi prochain ", "start": 3416.88, "duration": 1.96}, {"text": " par la Premi\u00e8re \n ministre ", "start": 3418.88, "duration": 2.48}, {"text": " ne sera pas le dernier. ", "start": 3421.4, "duration": 2.8}, {"text": " Il nous faut agir \n contre des pratiques ", "start": 3424.24, "duration": 4.4}, {"text": " et des cultures \n plus que mill\u00e9naires. ", "start": 3428.68, "duration": 9.48}, {"text": " Nous proposerons \n un certain nombre ", "start": 3438.2, "duration": 2.68}, {"text": " de propositions \n nouvelles en nous axant ", "start": 3440.92, "duration": 1.32}, {"text": " sur la pr\u00e9vention, le rep\u00e9rage, \n l'accompagnement ", "start": 3442.28, "duration": 2.36}, {"text": " des victimes \n et la r\u00e9pression des auteurs ", "start": 3444.68, "duration": 1.36}, {"text": " de ces violences. ", "start": 3446.08, "duration": 1.8}, {"text": " Il nous faut \n \u00e9videmment continuer ", "start": 3447.92, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 nous battre, maintenir \n le formidable \u00e9lan lanc\u00e9 ", "start": 3451.52, "duration": 4.96}, {"text": " par la commission \n ind\u00e9pendante sur l'inceste, ", "start": 3456.52, "duration": 1.28}, {"text": " et bien \u00e9videmment, \n je compte sur vous. ", "start": 3457.84, "duration": 2.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3459.96, "duration": 5.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Maxime Laisney. ", "start": 3465.0, "duration": 2.0}, {"text": " - Maxime Laisney: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3467.04, "duration": 6.28}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre ", "start": 3473.36, "duration": 2.88}, {"text": " de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique, \n madame Agn\u00e8s Pannier-Runacher. ", "start": 3476.28, "duration": 2.48}, {"text": " Au printemps dernier, \n vous avez cherch\u00e9 ", "start": 3478.8, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 imposer la dissolution \n de l'institut ", "start": 3480.92, "duration": 1.16}, {"text": " de radioprotection \n et de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire. ", "start": 3482.12, "duration": 2.8}, {"text": " Nous vous avons battu. ", "start": 3484.96, "duration": 1.0}, {"text": " Apr\u00e8s un rapport \n pr\u00e9texte, vous revenez ", "start": 3486.0, "duration": 2.32}, {"text": " avec un nouveau projet \n de loi pour mettre fin ", "start": 3488.36, "duration": 9.6}, {"text": " \u00e0 la s\u00e9paration \n de l'expertise ", "start": 3498.0, "duration": 2.04}, {"text": " et de la d\u00e9cision \n en deux entit\u00e9s distinctes. ", "start": 3500.08, "duration": 4.64}, {"text": " L'incompr\u00e9hension reste \n totale et constitue ", "start": 3504.76, "duration": 1.28}, {"text": " le premier motif \n de d'opposition ", "start": 3506.08, "duration": 3.12}, {"text": " des salari\u00e9s, \n o\u00f9 les d\u00e9missions ", "start": 3509.24, "duration": 1.04}, {"text": " ont progress\u00e9 de 50%. ", "start": 3510.32, "duration": 6.64}, {"text": " Le pr\u00e9sident de cet \n institut cherche ", "start": 3517.0, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 r\u00e9pondre aux exigences \n de nouveaux op\u00e9rateurs, ", "start": 3518.88, "duration": 7.56}, {"text": " des start-up \n qui devraient g\u00e9rer ", "start": 3526.48, "duration": 1.04}, {"text": " les petits r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires. ", "start": 3527.56, "duration": 1.0}, {"text": " Vous nous avez donc menti. ", "start": 3528.6, "duration": 1.52}, {"text": " Le Conseil constitutionnel \n a confirm\u00e9 ", "start": 3530.16, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 deux reprises \n qu'EDF dispose ", "start": 3531.52, "duration": 2.0}, {"text": " d'un monopole de production \n d'\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire ", "start": 3533.56, "duration": 1.16}, {"text": " en France. ", "start": 3534.76, "duration": 3.08}, {"text": " Vous avez pourtant \n confi\u00e9 ", "start": 3537.88, "duration": 2.88}, {"text": " cela \u00e0 des entreprises priv\u00e9es \n qui auront pass\u00e9 ", "start": 3540.8, "duration": 1.88}, {"text": " des contrats \n avec de gros clients ", "start": 3542.72, "duration": 6.28}, {"text": " pour leur livret \n d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 prix fixe ", "start": 3549.04, "duration": 1.36}, {"text": " durant de nombreuses ann\u00e9es. ", "start": 3550.44, "duration": 3.64}, {"text": " Vous nous pr\u00e9parez \n les ingr\u00e9dients ", "start": 3554.12, "duration": 1.2}, {"text": " de la catastrophe \n de Fukushima ", "start": 3555.36, "duration": 3.88}, {"text": " pour laquelle le parlement \n japonais estime ", "start": 3559.28, "duration": 1.6}, {"text": " que la responsabilit\u00e9 \n de l'accident r\u00e9side ", "start": 3560.92, "duration": 3.16}, {"text": " principalement en la n\u00e9gligence \n de l'op\u00e9rateur, ", "start": 3564.12, "duration": 1.48}, {"text": " et rend la complaisance \n de l'organe ", "start": 3565.64, "duration": 1.2}, {"text": " de r\u00e9glementation \u00e0 cet \u00e9gard. ", "start": 3566.88, "duration": 2.32}, {"text": " Il pourrait \n y avoir une irradiation ", "start": 3569.24, "duration": 1.92}, {"text": " bien r\u00e9elle \n et des territoires sacrifi\u00e9s. ", "start": 3571.2, "duration": 8.92}, {"text": " Madame la ministre \n de la \"trahison \u00e9nerg\u00e9tique\", ", "start": 3580.16, "duration": 1.36}, {"text": " il est temps de dire la v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 3581.56, "duration": 3.92}, {"text": " Pourquoi brader \n la s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire ", "start": 3585.52, "duration": 2.2}, {"text": " alors que la fili\u00e8re \n est d\u00e9j\u00e0 confront\u00e9e ", "start": 3587.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 tant d'impasses? ", "start": 3589.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3590.2, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 3591.24, "duration": 1.56}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Merci, madame ", "start": 3592.84, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3593.88, "duration": 2.64}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 3596.56, "duration": 1.2}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, \n vous n'aimez pas le nucl\u00e9aire. ", "start": 3597.8, "duration": 1.36}, {"text": " Vous n'aimez pas EDF. ", "start": 3599.2, "duration": 4.04}, {"text": " Vous n'aimez \n surtout pas la r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 3603.28, "duration": 1.16}, {"text": " des faits. ", "start": 3604.48, "duration": 2.56}, {"text": " La privatisation \n du nucl\u00e9aire est donc ", "start": 3607.08, "duration": 1.48}, {"text": " votre nouvelle \n invention pour jeter ", "start": 3608.6, "duration": 3.24}, {"text": " le discr\u00e9dit \n sur une fili\u00e8re qui r\u00e9unit ", "start": 3611.88, "duration": 2.04}, {"text": " des dizaines \n de milliers d'hommes ", "start": 3613.96, "duration": 1.68}, {"text": " et de femmes \n qui sont \u00e0 notre service ", "start": 3615.68, "duration": 4.32}, {"text": " et qui, chaque matin, \n garantissent ", "start": 3620.04, "duration": 2.08}, {"text": " la livraison d'une \n \u00e9lectricit\u00e9 bas-carbone, ", "start": 3622.16, "duration": 2.92}, {"text": " comp\u00e9titive \n et moins ch\u00e8re ", "start": 3625.12, "duration": 1.0}, {"text": " que dans le reste de l'Europe. ", "start": 3626.16, "duration": 6.96}, {"text": " Moi, je veux \n leur rendre hommage ", "start": 3633.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ces 220.000 personnes \n qui, ", "start": 3634.36, "duration": 1.28}, {"text": " tous les matins, \n sont sur notre territoire ", "start": 3635.68, "duration": 2.04}, {"text": " pour produire \n et pour faire en sorte ", "start": 3637.76, "duration": 2.24}, {"text": " que nous vivions mieux. ", "start": 3640.04, "duration": 3.16}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n attaquer le nucl\u00e9aire ", "start": 3643.24, "duration": 1.16}, {"text": " qui permet aux industriels \n de produire, ", "start": 3644.44, "duration": 1.16}, {"text": " aux Fran\u00e7ais \n de se d\u00e9placer ", "start": 3645.64, "duration": 2.4}, {"text": " et de se chauffer, \n c'est attaquer l'excellence ", "start": 3648.08, "duration": 1.36}, {"text": " de la France. ", "start": 3649.48, "duration": 1.0}, {"text": " A croire \n que vous n'aimez pas la France. ", "start": 3650.52, "duration": 1.56}, {"text": " A chaque fois que vous attaquez \n le nucl\u00e9aire, ", "start": 3652.12, "duration": 4.24}, {"text": " c'est aussi le travail \n de ces instituts ", "start": 3656.4, "duration": 1.36}, {"text": " que vous critiquez. ", "start": 3657.8, "duration": 8.08}, {"text": " Qui a organis\u00e9 la mont\u00e9e \n au capital d'EDF? ", "start": 3665.92, "duration": 1.56}, {"text": " Ce gouvernement. ", "start": 3667.52, "duration": 3.16}, {"text": " Qui a pris \n la d\u00e9cision d'\u00e9tendre ", "start": 3670.72, "duration": 1.8}, {"text": " les tarifs \n r\u00e9glement\u00e9s ", "start": 3672.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour les tr\u00e8s petites entreprises? ", "start": 3673.6, "duration": 1.0}, {"text": " Ce gouvernement. ", "start": 3674.64, "duration": 8.8}, {"text": " Alors, assez de vos mensonges! ", "start": 3683.48, "duration": 2.96}, {"text": " Pendant que vous racontez \n des bobards, ", "start": 3686.48, "duration": 1.56}, {"text": " nous agissons concr\u00e8tement \n pour relancer ", "start": 3688.08, "duration": 2.72}, {"text": " le nucl\u00e9aire, \n car le succ\u00e8s ", "start": 3690.84, "duration": 1.24}, {"text": " de cette relance, \n et ce n'est pas moi ", "start": 3692.12, "duration": 6.6}, {"text": " qui le dis \n mais l'Office public ", "start": 3698.76, "duration": 1.72}, {"text": " des choix scientifiques \n et technologiques ", "start": 3700.52, "duration": 5.56}, {"text": " du Parlement, \n dans son rapport de juillet, ", "start": 3706.12, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e7a passe par cette nouvelle \n autorit\u00e9 ", "start": 3707.52, "duration": 1.16}, {"text": " qui va permettre non \n seulement d'am\u00e9liorer ", "start": 3708.72, "duration": 1.16}, {"text": " les proc\u00e9dures \n pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis ", "start": 3709.92, "duration": 2.68}, {"text": " de la relance, \n de garantir l'ind\u00e9pendance ", "start": 3712.64, "duration": 1.56}, {"text": " de l'autorit\u00e9 vis-\u00e0-vis \n des exploitants nucl\u00e9aires ", "start": 3714.24, "duration": 1.56}, {"text": " et du gouvernement, \n de renforcer ", "start": 3715.84, "duration": 2.12}, {"text": " la transparence \n vis-\u00e0-vis du public ", "start": 3718.0, "duration": 5.72}, {"text": " et de rendre attractifs \n ces m\u00e9tiers. ", "start": 3723.76, "duration": 2.04}, {"text": " - Maxime Laisney: \n La seule bonne nouvelle ", "start": 3725.84, "duration": 1.64}, {"text": " dans tout \u00e7a, \n c'est qu'\u00e0 force ", "start": 3727.52, "duration": 1.24}, {"text": " de tout casser, \n vous allez emp\u00eacher ", "start": 3728.8, "duration": 1.16}, {"text": " la relance du nucl\u00e9aire \n dans le pays. ", "start": 3730.0, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3731.4, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Pierre-Henri Dumont. ", "start": 3732.44, "duration": 3.08}, {"text": " - Pierre-Henri Dumont: \n Madame la Premi\u00e8re ministre, ", "start": 3742.24, "duration": 2.52}, {"text": " depuis plusieurs \n jours, les habitants ", "start": 3744.8, "duration": 1.92}, {"text": " de mon d\u00e9partement \n sont frapp\u00e9s ", "start": 3746.76, "duration": 2.36}, {"text": " par des inondations \n cons\u00e9cutives ", "start": 3749.16, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 des pr\u00e9cipitations in\u00e9dites. ", "start": 3750.2, "duration": 1.64}, {"text": " Au nom des R\u00e9publicains, \n je tiens ", "start": 3751.88, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 leur t\u00e9moigner \n notre soutien absolu. ", "start": 3753.44, "duration": 4.64}, {"text": " Nous remercions \n les forces de secours ", "start": 3758.12, "duration": 2.12}, {"text": " et les citoyens \n qui luttent au quotidien ", "start": 3760.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour mettre en s\u00e9curit\u00e9 \n les personnes, ", "start": 3761.68, "duration": 1.36}, {"text": " les animaux et les biens. ", "start": 3763.08, "duration": 1.6}, {"text": " Aujourd'hui, \n alors que nous vivons ", "start": 3764.72, "duration": 1.72}, {"text": " sous la menace de nouvelles \n pr\u00e9cipitations, ", "start": 3766.48, "duration": 10.56}, {"text": " et donc de nouvelles \n crues, l'heure ", "start": 3777.08, "duration": 1.16}, {"text": " est \u00e0 l'entraide. ", "start": 3778.28, "duration": 3.52}, {"text": " Demain, nous devrons \n panser nos plaies. ", "start": 3781.84, "duration": 2.48}, {"text": " La mesure annonc\u00e9e \n par le pr\u00e9sident ", "start": 3784.36, "duration": 2.72}, {"text": " de la R\u00e9publique ce matin \n est un premier pas, ", "start": 3787.12, "duration": 1.76}, {"text": " mais elle semble \n d\u00e9j\u00e0 insuffisante ", "start": 3788.92, "duration": 1.0}, {"text": " et elle ne sera \n efficace ", "start": 3789.96, "duration": 1.0}, {"text": " que si les assurances \n d\u00e9bloquent rapidement ", "start": 3791.0, "duration": 1.16}, {"text": " les fonds. ", "start": 3792.2, "duration": 3.96}, {"text": " Depuis plusieurs ann\u00e9es, \n nous vous alertons ", "start": 3796.2, "duration": 4.04}, {"text": " sur la situation \n catastrophique ", "start": 3800.28, "duration": 1.28}, {"text": " d'un syst\u00e8me essentiel \n \u00e0 l'\u00e9vacuation ", "start": 3801.6, "duration": 4.0}, {"text": " des eaux, un syst\u00e8me \n qui souffre ", "start": 3805.64, "duration": 1.32}, {"text": " d'un sous-investissement \n chronique ", "start": 3807.0, "duration": 2.72}, {"text": " depuis le d\u00e9sengagement de l'Etat. ", "start": 3809.76, "duration": 5.64}, {"text": " En r\u00e9ponse \u00e0 nos alertes, \n nous n'avons obtenu ", "start": 3815.44, "duration": 4.52}, {"text": " de la part du gouvernement \n que du m\u00e9pris. ", "start": 3820.0, "duration": 2.08}, {"text": " C'est ce m\u00e9pris \n que nous payons aujourd'hui. ", "start": 3822.12, "duration": 2.0}, {"text": " Les concitoyens sont exasp\u00e9r\u00e9s. ", "start": 3824.16, "duration": 2.8}, {"text": " Les bouleversements \n climatiques, ", "start": 3827.0, "duration": 2.56}, {"text": " la brutalit\u00e9 \n des pr\u00e9cipitations, ", "start": 3829.6, "duration": 1.92}, {"text": " la mont\u00e9e des oc\u00e9ans \n mettent \u00e0 mal ", "start": 3831.56, "duration": 4.6}, {"text": " notre syst\u00e8me \n d'\u00e9vacuation des eaux ", "start": 3836.2, "duration": 1.0}, {"text": " vers la mer. ", "start": 3837.24, "duration": 1.84}, {"text": " Sans investissements massifs, \n nous subirons demain ", "start": 3839.12, "duration": 1.64}, {"text": " ou apr\u00e8s-demain \n de nouvelles inondations. ", "start": 3840.8, "duration": 2.6}, {"text": " Nous demandons la cr\u00e9ation \n d'un fonds exceptionnel afin ", "start": 3843.44, "duration": 4.24}, {"text": " de construire \n de nouveaux ouvrages ", "start": 3847.72, "duration": 1.0}, {"text": " de retenue, \n mais aussi pour curer ", "start": 3848.76, "duration": 1.8}, {"text": " les canaux et consolider \n les berges. ", "start": 3850.6, "duration": 5.32}, {"text": " Allez-vous r\u00e9pondre \n au cri de d\u00e9sespoir ", "start": 3855.96, "duration": 1.4}, {"text": " des habitants et des \u00e9lus \n de mon d\u00e9partement? ", "start": 3857.4, "duration": 1.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3859.4, "duration": 2.92}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Dominique Faure. ", "start": 3862.36, "duration": 4.6}, {"text": " - Dominique Faure: Merci. ", "start": 3867.0, "duration": 7.6}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Pierre-Henri Dumont, ", "start": 3874.64, "duration": 3.0}, {"text": " je suis tr\u00e8s surprise \n par vos propos d'ignorance, ", "start": 3877.68, "duration": 1.56}, {"text": " de m\u00e9pris que vous percevez. ", "start": 3879.28, "duration": 2.44}, {"text": " Je voudrais \n tout d'abord souligner ", "start": 3881.76, "duration": 1.48}, {"text": " le soutien du gouvernement, \n mais aussi ", "start": 3883.28, "duration": 3.08}, {"text": " de vous tous, \n j'en suis certaine, ", "start": 3886.4, "duration": 1.76}, {"text": " pour les sinistr\u00e9s \n de la succession d'intemp\u00e9ries ", "start": 3888.2, "duration": 2.64}, {"text": " qui touchent le Pas-de-Calais. ", "start": 3890.88, "duration": 6.08}, {"text": " Il fallait \u00e9couter \n pr\u00e9cis\u00e9ment les r\u00e9ponses ", "start": 3897.0, "duration": 1.52}, {"text": " que j'ai donn\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment. ", "start": 3898.56, "duration": 4.04}, {"text": " Les services d'Etat \n ont essay\u00e9 de limiter ", "start": 3902.64, "duration": 3.12}, {"text": " le nombre de bless\u00e9s \n et les cons\u00e9quences humaines ", "start": 3905.8, "duration": 2.44}, {"text": " de cette catastrophe. ", "start": 3908.28, "duration": 4.72}, {"text": " Ce n'est pas \n moins de 61.000 personnes ", "start": 3913.04, "duration": 1.88}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es. ", "start": 3914.96, "duration": 2.8}, {"text": " Je veux souligner \n la mobilisation remarquable ", "start": 3917.8, "duration": 1.4}, {"text": " des sapeurs-pompiers \n qui ont proc\u00e9d\u00e9 ", "start": 3919.24, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 ces op\u00e9rations. ", "start": 3920.72, "duration": 1.88}, {"text": " Je vais \n vous r\u00e9pondre, ", "start": 3922.64, "duration": 2.72}, {"text": " si vous avez un brin de patience. ", "start": 3925.4, "duration": 3.76}, {"text": " 935 sapeurs-pompiers \n et militaires ", "start": 3929.2, "duration": 3.64}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9 civile \n sont mobilis\u00e9s, ", "start": 3932.88, "duration": 1.44}, {"text": " dont 410 \n qui sont en provenance ", "start": 3934.36, "duration": 1.88}, {"text": " de toute la France, \n au service ", "start": 3936.28, "duration": 1.68}, {"text": " de nos sinistr\u00e9s. ", "start": 3938.0, "duration": 3.2}, {"text": " De tr\u00e8s importants \n moyens humains ", "start": 3941.24, "duration": 1.72}, {"text": " et de pompage ont \u00e9t\u00e9 \n d\u00e9ploy\u00e9s afin ", "start": 3943.0, "duration": 1.36}, {"text": " de vider les zones \n inond\u00e9es et de prot\u00e9ger ", "start": 3944.4, "duration": 1.56}, {"text": " les digues. ", "start": 3946.0, "duration": 3.4}, {"text": " Ces actions sont essentielles \n pour \u00e9viter ", "start": 3949.44, "duration": 1.16}, {"text": " une d\u00e9gradation \n de la situation, ", "start": 3950.64, "duration": 2.24}, {"text": " mais aussi \n pour permettre un retour ", "start": 3952.92, "duration": 2.8}, {"text": " le plus rapidement possible \n \u00e0 une vie normale, ", "start": 3955.76, "duration": 1.56}, {"text": " que ce soit pour \n les particuliers ", "start": 3957.36, "duration": 1.52}, {"text": " ou pour les entreprises. ", "start": 3958.92, "duration": 1.88}, {"text": " A ce jour, il est un peu \n t\u00f4t pour d\u00e9gager ", "start": 3960.84, "duration": 1.96}, {"text": " un chiffrage global \n de la catastrophe. ", "start": 3962.84, "duration": 2.28}, {"text": " Il est n\u00e9cessaire \n d'attendre le retrait ", "start": 3965.16, "duration": 1.16}, {"text": " des eaux. ", "start": 3966.36, "duration": 4.08}, {"text": " Le gouvernement \n se tient aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 3970.48, "duration": 1.32}, {"text": " des sinistr\u00e9s, \n des \u00e9lus locaux ", "start": 3971.84, "duration": 1.32}, {"text": " et du tissu \u00e9conomique. ", "start": 3973.2, "duration": 1.48}, {"text": " Je vais vous r\u00e9pondre. ", "start": 3974.72, "duration": 4.16}, {"text": " Le ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer ", "start": 3978.92, "duration": 4.44}, {"text": " et le ministre \n de la Transition \u00e9cologique ", "start": 3983.4, "duration": 2.6}, {"text": " et de la Coh\u00e9sion \n des territoires ", "start": 3986.04, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9taient sur place \n mercredi dernier ", "start": 3987.44, "duration": 1.44}, {"text": " pour simplement prouver \n notre solidarit\u00e9, ", "start": 3988.92, "duration": 2.56}, {"text": " prendre la mesure \n et prendre les d\u00e9cisions. ", "start": 3991.52, "duration": 1.6}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n est \u00e9galement ", "start": 3993.16, "duration": 1.36}, {"text": " sur place en ce moment. ", "start": 3994.56, "duration": 1.44}, {"text": " Le dispositif \n de catastrophe naturelle ", "start": 3996.04, "duration": 1.28}, {"text": " est pass\u00e9 en proc\u00e9dure \n acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e ", "start": 3997.36, "duration": 1.0}, {"text": " en ce d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi. ", "start": 3998.4, "duration": 2.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4000.88, "duration": 1.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame... ", "start": 4002.0, "duration": 2.0}, {"text": " Excusez-moi, \n vous avez trois secondes. ", "start": 4004.04, "duration": 2.52}, {"text": " - Pierre-Henri Dumont: \n Vous prouvez ", "start": 4006.6, "duration": 1.48}, {"text": " que vous n'y connaissez rien. ", "start": 4008.12, "duration": 1.56}, {"text": " Votre r\u00e9ponse \n est en dessous de tout. ", "start": 4009.72, "duration": 1.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4011.64, "duration": 2.48}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Maud Petit. ", "start": 4014.16, "duration": 5.64}, {"text": " - Maud Petit: \n Monsieur le ministre ", "start": 4019.84, "duration": 2.76}, {"text": " de l'Education \n nationale, ", "start": 4022.64, "duration": 1.88}, {"text": " depuis le 29 septembre, \n plusieurs \u00e9tablissements scolaires ", "start": 4024.56, "duration": 1.92}, {"text": " sont touch\u00e9s \n par d'incessantes alertes ", "start": 4026.52, "duration": 5.04}, {"text": " \u00e0 la bombe qui perturbent \n leur fonctionnement, ", "start": 4031.6, "duration": 3.08}, {"text": " provoquant \u00e9vacuations \n et fermetures. ", "start": 4034.72, "duration": 3.92}, {"text": " Dans le Val-de-Marne, \n un lyc\u00e9e ", "start": 4038.68, "duration": 2.2}, {"text": " de ma circonscription d\u00e9tient \n le nombre record d'alertes ", "start": 4040.92, "duration": 1.56}, {"text": " en Ile-de-France. ", "start": 4042.52, "duration": 1.16}, {"text": " Sur 40 alertes \n dans la r\u00e9gion, ", "start": 4043.72, "duration": 1.72}, {"text": " ce lyc\u00e9e on comptabilise \n la moiti\u00e9. ", "start": 4045.48, "duration": 2.6}, {"text": " Au-del\u00e0 de la question \n de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 4048.12, "duration": 1.4}, {"text": " qui mobilise \n nos forces de l'ordre, ", "start": 4049.56, "duration": 1.72}, {"text": " je vous interpelle \n sur la continuit\u00e9 p\u00e9dagogique mise ", "start": 4051.32, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 mal depuis deux mois \n par des \u00e9vacuations parfois ", "start": 4055.52, "duration": 1.76}, {"text": " quotidiennes \n et une d\u00e9sorganisation ", "start": 4057.32, "duration": 1.8}, {"text": " des cours en cons\u00e9quence. ", "start": 4059.16, "duration": 3.6}, {"text": " Avec plus de la moiti\u00e9 \n des heures annul\u00e9es, ", "start": 4062.8, "duration": 1.6}, {"text": " le d\u00e9sespoir des \u00e9l\u00e8ves \n est palpable. ", "start": 4064.44, "duration": 3.52}, {"text": " Les parents s'inqui\u00e8tent \n \u00e0 la perspective ", "start": 4068.0, "duration": 1.76}, {"text": " des examens, \n et plusieurs questions ", "start": 4069.8, "duration": 1.0}, {"text": " se posent. ", "start": 4070.84, "duration": 1.88}, {"text": " Comment permettre \n le rattrapage ", "start": 4072.76, "duration": 1.0}, {"text": " des heures de cours? ", "start": 4073.8, "duration": 3.96}, {"text": " 80 heures ont \u00e9t\u00e9 \n perdues dans ce lyc\u00e9e. ", "start": 4077.8, "duration": 4.4}, {"text": " Comment enseigner \n Parcoursup en janvier ", "start": 4082.24, "duration": 2.96}, {"text": " quand on sait \n que la plate-forme int\u00e8gre ", "start": 4085.24, "duration": 1.36}, {"text": " des absences involontaires? ", "start": 4086.64, "duration": 2.76}, {"text": " Un bac 100% contr\u00f4le \n continu peut-il ", "start": 4089.44, "duration": 1.32}, {"text": " \u00eatre envisag\u00e9 \n pour ces \u00e9tablissements? ", "start": 4090.8, "duration": 2.08}, {"text": " Une solution \n alternative a \u00e9t\u00e9 mise ", "start": 4092.92, "duration": 1.96}, {"text": " en place \n ponctuellement, ", "start": 4094.92, "duration": 4.2}, {"text": " mais elle fait \n \u00e9cho chez certains ", "start": 4099.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque du confinement. ", "start": 4100.36, "duration": 8.44}, {"text": " Les cours virtuels \n ont subi une intrusion ", "start": 4108.84, "duration": 1.36}, {"text": " de personnes mal intentionn\u00e9es, \n expulsant m\u00eame ", "start": 4110.24, "duration": 1.48}, {"text": " les professeurs \n de leur classe virtuelle. ", "start": 4111.76, "duration": 6.36}, {"text": " Je ne doute pas que des solutions \n soient recherch\u00e9es activement, ", "start": 4118.16, "duration": 3.04}, {"text": " mais l'absence de communication \n attise l'incompr\u00e9hension ", "start": 4121.24, "duration": 1.16}, {"text": " et le sentiment d'abandon. ", "start": 4122.44, "duration": 3.2}, {"text": " Le temps passe \n et la col\u00e8re des parents ", "start": 4125.68, "duration": 1.6}, {"text": " et des professeurs \n se fait plus forte ", "start": 4127.32, "duration": 1.36}, {"text": " de jour en jour. ", "start": 4128.72, "duration": 4.56}, {"text": " Quelles r\u00e9ponses concr\u00e8tes \n pouvez-vous apporter ", "start": 4133.32, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 ces \u00e9l\u00e8ves, \n \u00e0 ces enseignants ", "start": 4135.36, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 ces professeurs? ", "start": 4136.56, "duration": 1.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4138.48, "duration": 1.48}, {"text": " est \u00e0 madame Prisca Thevenot. ", "start": 4140.0, "duration": 3.8}, {"text": " - Prisca Thevenot: Merci. ", "start": 4143.84, "duration": 4.88}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e Maud Petit, \n merci beaucoup ", "start": 4148.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour cette question. ", "start": 4150.16, "duration": 2.36}, {"text": " Je me permets \n de r\u00e9pondre en place ", "start": 4152.56, "duration": 3.12}, {"text": " et lieu de Gabriel Attal, \n qui est retenu cet apr\u00e8s-midi ", "start": 4155.72, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 Marseille. ", "start": 4157.72, "duration": 1.6}, {"text": " Vous avez raison, \n depuis le mois ", "start": 4159.36, "duration": 6.0}, {"text": " de septembre, ce sont 996 \n fausses alertes ", "start": 4165.4, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la bombe \n que nous recensons ", "start": 4166.8, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 4168.0, "duration": 2.96}, {"text": " Sur ces 996 alertes \n \u00e0 la bombe, ", "start": 4171.0, "duration": 1.36}, {"text": " ce sont 788 \n dans le seul endroit ", "start": 4172.4, "duration": 1.44}, {"text": " de nos \u00e9tablissements scolaires. ", "start": 4173.88, "duration": 5.08}, {"text": " Face \u00e0 cela, \n et je rejoins vos propos, ", "start": 4179.0, "duration": 2.2}, {"text": " nous devons en premier \n lieu saluer ", "start": 4181.24, "duration": 3.8}, {"text": " la mobilisation de tous, \n en premier lieu l'\u00e9quipe ", "start": 4185.08, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e9ducative, \n les enseignants ", "start": 4187.56, "duration": 1.84}, {"text": " ainsi que nos forces \n de l'ordre, ", "start": 4189.44, "duration": 1.32}, {"text": " les gendarmes, \n les policiers ", "start": 4190.8, "duration": 1.12}, {"text": " et nos services \n de secours ", "start": 4191.96, "duration": 2.36}, {"text": " qui sont sur le qui-vive \n pour assurer ", "start": 4194.36, "duration": 2.84}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9 de l'enti\u00e8ret\u00e9 \n des personnels ", "start": 4197.24, "duration": 1.2}, {"text": " au sein des \u00e9tablissements \n scolaires ", "start": 4198.48, "duration": 1.24}, {"text": " comme de nos enfants. ", "start": 4199.76, "duration": 1.68}, {"text": " Je tiens \u00e9galement \n \u00e0 rappeler ", "start": 4201.48, "duration": 1.4}, {"text": " quelque chose d'utile. ", "start": 4202.92, "duration": 3.6}, {"text": " Les fausses alertes \u00e0 la bombe \n mobilisent inutilement ", "start": 4206.56, "duration": 1.92}, {"text": " nos forces de s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 4208.52, "duration": 5.64}, {"text": " Elles permettent aussi de retarder \n malheureusement l'intervention ", "start": 4214.2, "duration": 2.36}, {"text": " de nos forces de s\u00e9curit\u00e9 \n et de secours aupr\u00e8s ", "start": 4216.6, "duration": 1.96}, {"text": " de celles \n et ceux qui en ont r\u00e9ellement ", "start": 4218.6, "duration": 1.56}, {"text": " besoin. ", "start": 4220.2, "duration": 4.8}, {"text": " Elles participent \u00e0 encourir \n \u00e0 30.000 euros d'amende ", "start": 4225.04, "duration": 1.56}, {"text": " et deux ans d'emprisonnement. ", "start": 4226.64, "duration": 4.04}, {"text": " Depuis le mois de septembre, \n 54 personnes ", "start": 4230.72, "duration": 2.2}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es, \n dont 30 ", "start": 4232.96, "duration": 1.2}, {"text": " sur le dernier mois. ", "start": 4234.2, "duration": 3.28}, {"text": " Je vois votre impatience, \n je vais r\u00e9pondre ", "start": 4237.52, "duration": 1.36}, {"text": " sur la continuit\u00e9 \n p\u00e9dagogique, ", "start": 4238.92, "duration": 1.0}, {"text": " mais permettez-moi \n de rappeler ces sujets ", "start": 4239.96, "duration": 1.32}, {"text": " qui sont importants. ", "start": 4241.32, "duration": 1.64}, {"text": " Peut-\u00eatre qu'ils auront \n une r\u00e9sonance aupr\u00e8s ", "start": 4243.0, "duration": 2.68}, {"text": " de celles \n et ceux qui en sont coupables ", "start": 4245.72, "duration": 2.92}, {"text": " aujourd'hui \n pour qu'ils comprennent ", "start": 4248.68, "duration": 2.0}, {"text": " qu'ils ne seront pas gard\u00e9s \n dans l'impunit\u00e9. ", "start": 4250.72, "duration": 1.56}, {"text": " Sur la continuit\u00e9 \n p\u00e9dagogique, ", "start": 4252.32, "duration": 3.48}, {"text": " nous devons \n \u00e9videmment l'assurer, ", "start": 4255.84, "duration": 1.36}, {"text": " comme la prudence \n est d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 4257.24, "duration": 1.88}, {"text": " de nos \u00e9tablissements \n scolaires face ", "start": 4259.16, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 ces fausses alertes. ", "start": 4261.44, "duration": 1.76}, {"text": " Nous devons \n avoir des dispositifs ", "start": 4263.24, "duration": 9.6}, {"text": " \u00e0 l'endroit des jeunes, \n des dispositifs particuliers ", "start": 4272.88, "duration": 1.64}, {"text": " avec des extensions \n d'horaires d'ouverture, ", "start": 4274.56, "duration": 1.32}, {"text": " mais aussi des stages \n de r\u00e9ussite ", "start": 4275.92, "duration": 1.16}, {"text": " et des cours de rattrapage. ", "start": 4277.12, "duration": 2.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4279.8, "duration": 1.44}, {"text": " est \u00e0 madame \n Christine Engrand ", "start": 4281.28, "duration": 1.32}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 4282.64, "duration": 10.32}, {"text": " - Christine Engrand: \n 247 communes inond\u00e9es, ", "start": 4293.0, "duration": 2.28}, {"text": " 1391 \u00e9vacuations, \n 2426 mobilisations ", "start": 4295.32, "duration": 3.28}, {"text": " de pompiers, \n dont nous saluons l'action: ", "start": 4298.64, "duration": 1.72}, {"text": " voil\u00e0 le bilan \n provisoire \u00e0 ce jour ", "start": 4300.4, "duration": 5.76}, {"text": " des temp\u00eates \n Ciaran et Domingos ", "start": 4306.2, "duration": 2.08}, {"text": " et des pr\u00e9cipitations \n cons\u00e9cutives ", "start": 4308.32, "duration": 1.8}, {"text": " qui se sont abattues \n sur le Pas-de-Calais ", "start": 4310.16, "duration": 1.88}, {"text": " et une partie du Nord. ", "start": 4312.08, "duration": 1.84}, {"text": " Aujourd'hui, \n les pompes manquent ", "start": 4313.96, "duration": 4.08}, {"text": " pour pallier \n la hausse du niveau ", "start": 4318.08, "duration": 1.36}, {"text": " de la mer. ", "start": 4319.48, "duration": 2.28}, {"text": " Il a fallu d\u00e9m\u00e9nager \n jeudi soir ", "start": 4321.8, "duration": 1.16}, {"text": " des pompes. ", "start": 4323.0, "duration": 1.0}, {"text": " Les bassins sont mal entretenus. ", "start": 4324.04, "duration": 2.48}, {"text": " Des vannes sont cass\u00e9es \n ou mal remont\u00e9es. ", "start": 4326.56, "duration": 8.24}, {"text": " Les cantonniers communaux \n ont disparu faute ", "start": 4334.84, "duration": 1.16}, {"text": " de moyens. ", "start": 4336.04, "duration": 1.08}, {"text": " Les foss\u00e9s, \n les rivi\u00e8res ", "start": 4337.16, "duration": 1.2}, {"text": " ne sont plus cur\u00e9s. ", "start": 4338.4, "duration": 5.6}, {"text": " Par endroits, \n pour ne pas importuner ", "start": 4344.04, "duration": 1.64}, {"text": " quelques grenouilles \n ou quelques anguilles, ", "start": 4345.72, "duration": 1.68}, {"text": " on pr\u00e9f\u00e8re laisser \n les personnes \u00e2g\u00e9es ", "start": 4347.44, "duration": 1.16}, {"text": " les pieds dans l'eau. ", "start": 4348.64, "duration": 3.76}, {"text": " Le caract\u00e8re exceptionnel \n de ces ph\u00e9nom\u00e8nes climatiques ", "start": 4352.44, "duration": 9.92}, {"text": " appelle \u00e0 la mise en oeuvre \n d'un cadre d'exception efficace ", "start": 4362.4, "duration": 1.96}, {"text": " pour tout reconstruire \n rapidement ", "start": 4364.4, "duration": 1.0}, {"text": " une fois cette catastrophe \n termin\u00e9e. ", "start": 4365.44, "duration": 1.8}, {"text": " Cela implique des proc\u00e9dures \n de d\u00e9claration ", "start": 4367.28, "duration": 3.84}, {"text": " de sinistre simplifi\u00e9es, \n une franchise all\u00e9g\u00e9e, ", "start": 4371.16, "duration": 1.28}, {"text": " un gel du montant \n des cotisations, ", "start": 4372.48, "duration": 1.16}, {"text": " une suspension \n des pr\u00e9l\u00e8vements fiscaux ", "start": 4373.68, "duration": 3.08}, {"text": " et sociaux, \n un engagement de l'Etat ", "start": 4376.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 compenser \n l'ensemble des pertes ", "start": 4378.0, "duration": 5.96}, {"text": " qui ne pourraient pas \n \u00eatre prises ", "start": 4384.0, "duration": 1.16}, {"text": " en charge par les assurances. ", "start": 4385.2, "duration": 1.2}, {"text": " Je pense aussi \n aux biens immobiliers ", "start": 4386.44, "duration": 1.52}, {"text": " et \u00e0 toutes ces petites \n entreprises ", "start": 4388.0, "duration": 1.56}, {"text": " et petites exploitations \n agricoles, ", "start": 4389.6, "duration": 1.68}, {"text": " ces mara\u00eechers \n pour qui s'assurer co\u00fbte ", "start": 4391.32, "duration": 2.12}, {"text": " trop cher \n et que ce gouvernement refuse ", "start": 4393.48, "duration": 1.44}, {"text": " de prot\u00e9ger \n par la solidarit\u00e9 nationale ", "start": 4394.96, "duration": 1.72}, {"text": " de la m\u00eame mani\u00e8re que les autres. ", "start": 4396.72, "duration": 2.72}, {"text": " En parall\u00e8le, il faudra adapter \n le syst\u00e8me actuel ", "start": 4399.48, "duration": 1.56}, {"text": " aux enjeux climatiques \n avec des investissements p\u00e9rennes ", "start": 4401.08, "duration": 1.36}, {"text": " et efficaces. ", "start": 4402.48, "duration": 1.92}, {"text": " Il faudra comprendre \n que le caract\u00e8re exceptionnel ", "start": 4404.44, "duration": 2.88}, {"text": " de ces intemp\u00e9ries \n ne saurait occulter ", "start": 4407.36, "duration": 2.8}, {"text": " les failles de la gouvernance. ", "start": 4410.2, "duration": 1.88}, {"text": " Le manque de moyens \n a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ", "start": 4412.12, "duration": 1.36}, {"text": " au grand jour. ", "start": 4413.52, "duration": 1.44}, {"text": " Il nous faut des solutions \n \u00e0 court terme ", "start": 4415.0, "duration": 1.56}, {"text": " et \u00e0 long terme. ", "start": 4416.6, "duration": 1.0}, {"text": " Qu'envisagez-vous? ", "start": 4417.64, "duration": 2.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4420.44, "duration": 5.64}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Dominique Faure, ", "start": 4426.12, "duration": 1.36}, {"text": " ministre en charge \n des Collectivit\u00e9s territoriales ", "start": 4427.52, "duration": 1.16}, {"text": " et de la Ruralit\u00e9. ", "start": 4428.72, "duration": 6.64}, {"text": " - Dominique Faure: Merci. ", "start": 4435.4, "duration": 5.32}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n merci de saluer ", "start": 4440.76, "duration": 1.88}, {"text": " le travail \n de nos forces civiles ", "start": 4442.68, "duration": 1.16}, {"text": " et militaires. ", "start": 4443.88, "duration": 1.36}, {"text": " Merci de saluer le travail \n de nos \u00e9lus locaux. ", "start": 4445.28, "duration": 1.76}, {"text": " On partage le diagnostic. ", "start": 4447.08, "duration": 4.84}, {"text": " Vous l'avez dit, \n ce sont 244 communes ", "start": 4451.96, "duration": 1.64}, {"text": " qui ont fait l'objet \n d'une reconnaissance ", "start": 4453.64, "duration": 1.92}, {"text": " de l'\u00e9tat de catastrophe \n naturelle. ", "start": 4455.6, "duration": 1.24}, {"text": " C'\u00e9tait aujourd'hui. ", "start": 4456.88, "duration": 1.68}, {"text": " Les arr\u00eat\u00e9s seront pr\u00eats demain. ", "start": 4458.6, "duration": 2.96}, {"text": " Je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit pr\u00e9c\u00e9demment. ", "start": 4461.6, "duration": 2.28}, {"text": " C'est aussi 50 \n millions d'euros ", "start": 4463.92, "duration": 1.72}, {"text": " que le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 4465.68, "duration": 1.16}, {"text": " a annonc\u00e9s. ", "start": 4466.88, "duration": 1.76}, {"text": " Ce sera un investissement \n exceptionnel ", "start": 4468.68, "duration": 1.72}, {"text": " pour les communes. ", "start": 4470.44, "duration": 2.44}, {"text": " Certains peuvent \n penser ", "start": 4472.92, "duration": 1.0}, {"text": " que ce ne sera pas \n suffisant, ", "start": 4473.96, "duration": 2.08}, {"text": " mais on est en train de travailler \n d'abord ", "start": 4476.08, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e0 l'urgence, ensuite \n \u00e0 porter un diagnostic, ", "start": 4479.48, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 mesurer les besoins \n en travaux, ", "start": 4482.8, "duration": 2.68}, {"text": " et donc, ces 50 \n millions d'euros ", "start": 4485.52, "duration": 2.92}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9s \n dans l'urgence maintenant ", "start": 4488.48, "duration": 1.44}, {"text": " et seront dans la dotation \n de solidarit\u00e9 ", "start": 4489.96, "duration": 1.36}, {"text": " des communes. ", "start": 4491.36, "duration": 5.84}, {"text": " Cette dotation permet \n en plus aux collectivit\u00e9s touch\u00e9es ", "start": 4497.24, "duration": 3.16}, {"text": " par un \u00e9v\u00e9nement \n climatique ou g\u00e9ologique ", "start": 4500.44, "duration": 3.4}, {"text": " de b\u00e9n\u00e9ficier d'une subvention \n de 150.000 euros ", "start": 4503.88, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 6 millions d'euros. ", "start": 4505.28, "duration": 4.56}, {"text": " Elle vise la reconstruction, \n la remise ", "start": 4509.88, "duration": 1.4}, {"text": " en \u00e9tat des infrastructures \n routi\u00e8res, ", "start": 4511.32, "duration": 1.44}, {"text": " des ouvrages d'art, \n des biens annexes ", "start": 4512.8, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 la voirie, des r\u00e9seaux \n de distribution ", "start": 4515.2, "duration": 1.96}, {"text": " et d'assainissement d'eau. ", "start": 4517.2, "duration": 3.64}, {"text": " Nous nous tenons \n donc dans l'urgence ", "start": 4520.88, "duration": 1.84}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s de chacun \n et chacune ", "start": 4522.76, "duration": 2.68}, {"text": " qui est touch\u00e9 \n par cette catastrophe, ", "start": 4525.48, "duration": 2.36}, {"text": " et nous d\u00e9ployons tous \n les moyens n\u00e9cessaires ", "start": 4527.88, "duration": 1.48}, {"text": " pour les accompagner \n d\u00e8s aujourd'hui ", "start": 4529.4, "duration": 1.0}, {"text": " au quotidien. ", "start": 4530.44, "duration": 3.04}, {"text": " Sur le moyen terme \n que vous appelez ", "start": 4533.52, "duration": 4.4}, {"text": " de vos voeux, bien s\u00fbr \n que nous ferons ", "start": 4537.96, "duration": 1.56}, {"text": " un retour d'exp\u00e9rience \n pour tirer ", "start": 4539.56, "duration": 2.4}, {"text": " tous les enseignements \n de ce sinistre ", "start": 4542.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour \u00eatre toujours \n aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 4543.2, "duration": 1.0}, {"text": " de nos concitoyens. ", "start": 4544.24, "duration": 1.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4545.96, "duration": 8.44}, {"text": " Avant de donner la parole \n au prochain orateur, ", "start": 4554.44, "duration": 2.72}, {"text": " je rappelle qu'\u00e0 compter \n de la semaine prochaine, ", "start": 4557.2, "duration": 1.68}, {"text": " nous reviendrons au rythme \n de deux s\u00e9ances hebdomadaires ", "start": 4558.92, "duration": 1.56}, {"text": " de questions au gouvernement. ", "start": 4560.52, "duration": 3.04}, {"text": " La s\u00e9ance du mardi \n comprendra 18 questions ", "start": 4563.6, "duration": 1.36}, {"text": " et s'ach\u00e8vera donc vers 16h15. ", "start": 4565.0, "duration": 3.44}, {"text": " Une seconde s\u00e9ance \n de 45 minutes ", "start": 4568.48, "duration": 2.08}, {"text": " vous permettra d'interroger \n le gouvernement ", "start": 4570.6, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 l'issue du Conseil \n des ministres, ", "start": 4572.08, "duration": 1.16}, {"text": " le mercredi, \u00e0 14h. ", "start": 4573.28, "duration": 3.4}, {"text": " C'est une exp\u00e9rimentation \n qui durera 10 semaines ", "start": 4576.72, "duration": 1.96}, {"text": " et que nous pourrons \n \u00e9valuer tous ensemble. ", "start": 4578.72, "duration": 5.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Marc Tellier. ", "start": 4584.56, "duration": 11.0}, {"text": " - Jean-Michel Tellier: \n Les temp\u00eates successives ", "start": 4595.6, "duration": 8.36}, {"text": " ont d'abord frapp\u00e9 durement \n le Pas-de-Calais. ", "start": 4604.0, "duration": 7.76}, {"text": " Les crues exceptionnelles \n ont caus\u00e9 ", "start": 4611.8, "duration": 3.8}, {"text": " des d\u00e9g\u00e2ts sans pr\u00e9c\u00e9dent. ", "start": 4615.64, "duration": 3.36}, {"text": " Ces d\u00e9cha\u00eenements ont ravag\u00e9 \n des zones agricoles, ", "start": 4619.04, "duration": 2.44}, {"text": " des entreprises, \n mais ont \u00e9galement d\u00e9truit ", "start": 4621.52, "duration": 2.52}, {"text": " nos infrastructures, \n \u00e9coles, routes ", "start": 4624.08, "duration": 3.24}, {"text": " et surtout endommag\u00e9 \n de nombreuses habitations. ", "start": 4627.36, "duration": 2.0}, {"text": " Derri\u00e8re cette catastrophe, \n c'est d'abord ", "start": 4629.4, "duration": 2.96}, {"text": " des familles qui sont d\u00e9vast\u00e9es \n et probablement beaucoup ", "start": 4632.4, "duration": 2.72}, {"text": " de r\u00eaves \n qui sont bris\u00e9s ", "start": 4635.16, "duration": 1.04}, {"text": " qu'il nous appartient \n de reconstruire. ", "start": 4636.24, "duration": 1.52}, {"text": " Permettez-moi \n de saluer ", "start": 4637.8, "duration": 1.2}, {"text": " avec la plus grande \n gratitude ", "start": 4639.04, "duration": 1.0}, {"text": " ceux qui sont en premi\u00e8re \n ligne ", "start": 4640.08, "duration": 5.52}, {"text": " pour aider ces familles: \n les services ", "start": 4645.64, "duration": 2.2}, {"text": " de la pr\u00e9fecture, \n le d\u00e9partement, ", "start": 4647.88, "duration": 1.44}, {"text": " nos pompiers, \n nos forces de l'ordre, ", "start": 4649.36, "duration": 1.36}, {"text": " les b\u00e9n\u00e9voles ainsi que tous \n les \u00e9lus locaux. ", "start": 4650.76, "duration": 2.12}, {"text": " Leur solidarit\u00e9 m\u00e9rite \n notre reconnaissance ", "start": 4652.92, "duration": 1.0}, {"text": " la plus profonde. ", "start": 4653.96, "duration": 4.56}, {"text": " Autour de Montreuil-sur-Mer, \n des dizaines ", "start": 4658.56, "duration": 3.68}, {"text": " de comit\u00e9s de quartier \n sont transform\u00e9s ", "start": 4662.28, "duration": 1.16}, {"text": " en \u00eelots isol\u00e9s, \n presque coup\u00e9s du monde. ", "start": 4663.48, "duration": 1.4}, {"text": " C'est la m\u00eame \n d\u00e9solation \u00e0 Saint-Omer ", "start": 4664.92, "duration": 1.2}, {"text": " et dans bien d'autres communes. ", "start": 4666.16, "duration": 3.0}, {"text": " Au total, ce sont plus de 250 \n communes touch\u00e9es ", "start": 4669.2, "duration": 1.76}, {"text": " par les inondations. ", "start": 4671.0, "duration": 2.6}, {"text": " On imagine d\u00e9j\u00e0 le co\u00fbt \n de reconstruction colossal ", "start": 4673.64, "duration": 1.8}, {"text": " qui d\u00e9passera de loin \n les capacit\u00e9s financi\u00e8res ", "start": 4675.48, "duration": 1.36}, {"text": " de ces communes d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es. ", "start": 4676.88, "duration": 2.32}, {"text": " A cela s'ajoute \n une catastrophe agricole. ", "start": 4679.24, "duration": 5.2}, {"text": " L'attention port\u00e9e \n par le gouvernement ", "start": 4684.48, "duration": 1.64}, {"text": " et par le pr\u00e9sident \n \u00e0 cette crise ", "start": 4686.16, "duration": 2.84}, {"text": " ne fait aucun doute, \n mais cette attention doit ", "start": 4689.04, "duration": 2.88}, {"text": " surtout \u00eatre la marque \n d'une r\u00e9ponse rapide ", "start": 4691.96, "duration": 2.48}, {"text": " et efficace \u00e0 la d\u00e9tresse \n de nos concitoyens. ", "start": 4694.48, "duration": 2.4}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les ministres, face ", "start": 4696.92, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e0 cette urgence, \n et au-del\u00e0 de la reconnaissance ", "start": 4700.92, "duration": 1.96}, {"text": " de l'\u00e9tat de catastrophe \n naturelle, ", "start": 4702.92, "duration": 2.6}, {"text": " quelles mesures \n imm\u00e9diates et futures ", "start": 4705.56, "duration": 4.72}, {"text": " sont envisag\u00e9es pour soutenir \n nos concitoyens, ", "start": 4710.32, "duration": 1.16}, {"text": " les collectivit\u00e9s, \n les agriculteurs ", "start": 4711.52, "duration": 1.0}, {"text": " et les entreprises? ", "start": 4712.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4713.6, "duration": 2.64}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Dominique Faure. ", "start": 4716.28, "duration": 4.88}, {"text": " - Dominique Faure: Merci. ", "start": 4721.2, "duration": 15.24}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Tellier, \n je veux saluer effectivement ", "start": 4736.48, "duration": 1.56}, {"text": " et vous remercier \n pour vos propos ", "start": 4738.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 destination \n des services d\u00e9concentr\u00e9s ", "start": 4739.28, "duration": 1.84}, {"text": " de l'Etat, des pr\u00e9fets, \n des conseillers d\u00e9partementaux, ", "start": 4741.16, "duration": 1.44}, {"text": " de tous les \u00e9lus locaux. ", "start": 4742.64, "duration": 2.2}, {"text": " Je suis solidaire de vos propos. ", "start": 4744.88, "duration": 9.08}, {"text": " Je vais vous rappeler \n ce que nous faisons, ", "start": 4754.0, "duration": 1.56}, {"text": " comme je viens \n de le dire \u00e0 plusieurs ", "start": 4755.6, "duration": 1.56}, {"text": " de vos coll\u00e8gues. ", "start": 4757.2, "duration": 6.4}, {"text": " C'est bien s\u00fbr cet arr\u00eat\u00e9 \n et les 50 millions d'euros. ", "start": 4763.64, "duration": 2.32}, {"text": " S'il faut plus, \n on travaillera dessus, ", "start": 4766.0, "duration": 2.56}, {"text": " mais il faut d'abord \n un diagnostic ", "start": 4768.6, "duration": 1.16}, {"text": " et consommer \n ces 50 millions ", "start": 4769.8, "duration": 1.0}, {"text": " d'euros avant de demander plus. ", "start": 4770.84, "duration": 1.72}, {"text": " On n'oublie personne. ", "start": 4772.6, "duration": 2.48}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 \n des agriculteurs, ", "start": 4775.12, "duration": 1.36}, {"text": " des \u00e9lus locaux, des entreprises. ", "start": 4776.52, "duration": 3.68}, {"text": " Tous sont sinistr\u00e9s \n aujourd'hui, ", "start": 4780.24, "duration": 1.88}, {"text": " on en est conscients \n et vous pouvez compter ", "start": 4782.16, "duration": 1.56}, {"text": " sur moi sur le fait \n qu'on va travailler ", "start": 4783.76, "duration": 1.56}, {"text": " sur ce retour \n d'exp\u00e9rience ", "start": 4785.36, "duration": 1.0}, {"text": " pour \u00eatre toujours \n meilleurs au service ", "start": 4786.4, "duration": 2.0}, {"text": " des populations \n que je viens de citer. ", "start": 4788.44, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4790.12, "duration": 2.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Gabriel Amard ", "start": 4793.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour La France Insoumise. ", "start": 4794.48, "duration": 2.08}, {"text": " - Gabriel Amard: Merci. ", "start": 4796.6, "duration": 6.44}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, samedi, ", "start": 4803.08, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 Lyon, une cinquantaine \n de membres ", "start": 4805.56, "duration": 2.56}, {"text": " de l'extr\u00eame droite \n n\u00e9onazie ont attaqu\u00e9 ", "start": 4808.16, "duration": 4.16}, {"text": " une conf\u00e9rence \n de Palestine 69 ", "start": 4812.36, "duration": 1.0}, {"text": " apr\u00e8s avoir d\u00e9ambul\u00e9 \n plus d'une heure ", "start": 4813.4, "duration": 1.88}, {"text": " dans les rues \n avec des barres de fer. ", "start": 4815.32, "duration": 1.68}, {"text": " Je voudrais \n avoir ici une pens\u00e9e ", "start": 4817.04, "duration": 2.6}, {"text": " pour les victimes de cette attaque \n d'une grande l\u00e2chet\u00e9. ", "start": 4819.68, "duration": 4.68}, {"text": " Une des personnes \n pr\u00e9sentes dira ", "start": 4824.4, "duration": 1.16}, {"text": " aux services \n de police avoir re\u00e7u ", "start": 4825.6, "duration": 1.16}, {"text": " des coups de barre de fer. ", "start": 4826.8, "duration": 1.8}, {"text": " Elle en ressortira \n avec 15 jours d'ITT. ", "start": 4828.64, "duration": 2.2}, {"text": " Au total, 7 bless\u00e9s. ", "start": 4830.88, "duration": 4.64}, {"text": " Dans la m\u00eame soir\u00e9e, \n quatre \u00e9tudiants d'une \u00e9cole ", "start": 4835.56, "duration": 1.64}, {"text": " d'ing\u00e9nieurs \n ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s ", "start": 4837.24, "duration": 1.44}, {"text": " et une jeune fille \n a \u00e9t\u00e9 poursuivie ", "start": 4838.72, "duration": 1.36}, {"text": " par un groupuscule. ", "start": 4840.12, "duration": 7.56}, {"text": " D\u00e8s lors, nous avons vu \n sur Telegram ", "start": 4847.72, "duration": 1.36}, {"text": " des protagonistes \n revendiquer ", "start": 4849.12, "duration": 1.0}, {"text": " leurs actes. ", "start": 4850.16, "duration": 1.0}, {"text": " Je voudrais dire \n ici solennellement ", "start": 4851.2, "duration": 1.0}, {"text": " notre col\u00e8re. ", "start": 4852.24, "duration": 4.12}, {"text": " Pendant que vous pr\u00e9pariez \n la marche ", "start": 4856.4, "duration": 2.68}, {"text": " avec madame Le Pen, \n des militants d'extr\u00eame droite ", "start": 4859.12, "duration": 1.56}, {"text": " s'organisaient pour cibler \n des personnes \u00e2g\u00e9es ", "start": 4860.72, "duration": 1.16}, {"text": " et des jeunes. ", "start": 4861.92, "duration": 4.2}, {"text": " 30 novembre 2022, \n 6 d\u00e9cembre 2022, ", "start": 4866.16, "duration": 7.56}, {"text": " 9 mai 2023, trois courriers \n \u00e0 propos d'agressions \u00e9quivalentes ", "start": 4873.76, "duration": 6.48}, {"text": " rest\u00e9s tous sans r\u00e9ponse. ", "start": 4880.28, "duration": 3.16}, {"text": " Comment 50 militants encagoul\u00e9s \n et arm\u00e9s ont-ils pu d\u00e9ambuler pr\u00e8s ", "start": 4883.48, "duration": 1.96}, {"text": " d'une heure \n dans les rues ", "start": 4885.48, "duration": 1.28}, {"text": " sans \u00eatre appr\u00e9hend\u00e9s? ", "start": 4886.8, "duration": 3.96}, {"text": " Ce sont au moins \n six agressions ", "start": 4890.8, "duration": 4.76}, {"text": " en trois ans qui ont \u00e9t\u00e9 \n rendues publiques ", "start": 4895.6, "duration": 1.56}, {"text": " et on ne parle pas des autres. ", "start": 4897.2, "duration": 2.8}, {"text": " Qu'attendez-vous pour engager \n des dissolutions ", "start": 4900.04, "duration": 1.08}, {"text": " de certains groupuscules? ", "start": 4901.16, "duration": 5.68}, {"text": " Prenez-vous \n l'engagement de fermer ", "start": 4906.88, "duration": 5.36}, {"text": " les locaux de ces associations? ", "start": 4912.28, "duration": 1.4}, {"text": " Agissez, madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 4913.72, "duration": 2.16}, {"text": " Nous n'acceptons pas \n que nos concitoyens soient ", "start": 4915.92, "duration": 2.48}, {"text": " attaqu\u00e9s sur la base \n de leur couleur ", "start": 4918.44, "duration": 5.36}, {"text": " de peau, \n de leurs croyances ", "start": 4923.84, "duration": 1.0}, {"text": " ou de leurs convictions. ", "start": 4924.88, "duration": 1.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4926.64, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Olivier V\u00e9ran. ", "start": 4927.68, "duration": 2.88}, {"text": " - Olivier V\u00e9ran: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 4930.6, "duration": 3.24}, {"text": " nous condamnons \n avec la plus grande fermet\u00e9 ", "start": 4933.88, "duration": 8.6}, {"text": " les exactions commises \n par ce groupuscule d'extr\u00eame ", "start": 4942.52, "duration": 1.36}, {"text": " droite \u00e0 Lyon. ", "start": 4943.92, "duration": 1.84}, {"text": " La justice de notre pays \n est saisie. ", "start": 4945.8, "duration": 1.36}, {"text": " Au moins une arrestation \n a \u00e9t\u00e9 faite. ", "start": 4947.2, "duration": 1.36}, {"text": " Une enqu\u00eate va avoir lieu. ", "start": 4948.6, "duration": 2.96}, {"text": " Elle permettra \n d'avoir des r\u00e9ponses. ", "start": 4951.6, "duration": 3.6}, {"text": " Notre main ne tremblera pas. ", "start": 4955.24, "duration": 4.56}, {"text": " Nous luttons \n contre la violence, ", "start": 4959.84, "duration": 2.6}, {"text": " contre la violence \n de l'ultradroite, ", "start": 4962.48, "duration": 1.16}, {"text": " nous luttons aussi \n contre la violence ", "start": 4963.68, "duration": 1.48}, {"text": " de l'ultragauche \n quand elle existe. ", "start": 4965.2, "duration": 4.4}, {"text": " Dans votre question, \n qui aurait presque pu entra\u00eener ", "start": 4969.64, "duration": 2.48}, {"text": " un consensus, \n vous vous \u00eates permis ", "start": 4972.16, "duration": 4.4}, {"text": " de pointer du doigt \n la manifestation, ", "start": 4976.6, "duration": 1.68}, {"text": " en corr\u00e9lant \n les actes commis ", "start": 4978.32, "duration": 1.2}, {"text": " par ce groupe d'ultradroite \n \u00e0 la manifestation ", "start": 4979.56, "duration": 3.64}, {"text": " contre l'antis\u00e9mitisme \n en disant ", "start": 4983.24, "duration": 2.32}, {"text": " \"Pendant que vous d\u00e9filiez \n avec madame ", "start": 4985.6, "duration": 1.16}, {"text": " Le Pen\". ", "start": 4986.8, "duration": 1.0}, {"text": " Vous luttez \n contre l'extr\u00eame droite? ", "start": 4987.84, "duration": 1.8}, {"text": " Arr\u00eatez de la faire monter. ", "start": 4989.68, "duration": 1.04}, {"text": " Vous faites peur aux Fran\u00e7ais. ", "start": 4990.76, "duration": 7.92}, {"text": " Dimanche, \n \u00e0 la manifestation \u00e0 laquelle ", "start": 4998.72, "duration": 1.6}, {"text": " vous avez refus\u00e9 \n de participer, ", "start": 5000.36, "duration": 2.04}, {"text": " des habitants \n de Grenoble sont venus ", "start": 5002.44, "duration": 1.68}, {"text": " me voir en nous disant \n qu'ils h\u00e9sitaient ", "start": 5004.16, "duration": 4.12}, {"text": " \u00e0 voter pour madame Le Pen. ", "start": 5008.32, "duration": 1.68}, {"text": " Ayez conscience \n des atrocit\u00e9s racont\u00e9es ", "start": 5010.04, "duration": 3.36}, {"text": " par monsieur David Guiraud \n qui a invent\u00e9 ", "start": 5013.44, "duration": 4.44}, {"text": " le r\u00e9visionnisme avant l'heure! ", "start": 5017.92, "duration": 1.88}, {"text": " Monsieur M\u00e9lenchon \n fait beaucoup ", "start": 5019.84, "duration": 1.88}, {"text": " de mal \u00e0 notre pays \n et \u00e0 la coh\u00e9sion nationale! ", "start": 5021.76, "duration": 1.96}, {"text": " Il fait monter constamment \n l'extr\u00eame droite! ", "start": 5023.76, "duration": 1.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 5025.2, "duration": 5.08}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Vincent Thi\u00e9baut ", "start": 5030.32, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 5031.72, "duration": 3.32}, {"text": " - Vincent Thi\u00e9baut: \n Ma question s'adresse ", "start": 5035.08, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 monsieur le ministre \n de la Sant\u00e9. ", "start": 5036.6, "duration": 6.72}, {"text": " En juillet 2020, \n le gouvernement s'est engag\u00e9 ", "start": 5043.36, "duration": 7.72}, {"text": " \u00e0 revaloriser \n les carri\u00e8res en signant ", "start": 5051.12, "duration": 1.16}, {"text": " le S\u00e9gur de la sant\u00e9. ", "start": 5052.32, "duration": 10.8}, {"text": " Contrairement \n aux engagements nationaux, ", "start": 5063.16, "duration": 1.6}, {"text": " les surco\u00fbts \n salariaux r\u00e9sultant ", "start": 5064.8, "duration": 1.16}, {"text": " de l'application \n de ces mesures ", "start": 5066.0, "duration": 3.56}, {"text": " ne sont que partiellement \n compens\u00e9s ", "start": 5069.6, "duration": 1.64}, {"text": " et ils mettent \n en difficult\u00e9 financi\u00e8re ", "start": 5071.28, "duration": 1.16}, {"text": " les \u00e9tablissements de sant\u00e9, \n en particulier ", "start": 5072.48, "duration": 1.16}, {"text": " les centres hospitaliers. ", "start": 5073.68, "duration": 3.16}, {"text": " Dans la r\u00e9gion \n Grand Est, si les CHU ", "start": 5076.88, "duration": 4.36}, {"text": " et les centres hospitaliers \n en sant\u00e9 mentale ", "start": 5081.28, "duration": 1.92}, {"text": " sont globalement \n en situation d'\u00e9quilibre, ", "start": 5083.24, "duration": 7.16}, {"text": " il en est tout autre \n pour les centres hospitaliers ", "start": 5090.44, "duration": 1.76}, {"text": " qui portent l'essentiel \n du d\u00e9ficit r\u00e9gional. ", "start": 5092.24, "duration": 3.92}, {"text": " Ils repr\u00e9sentent deux tiers \n des \u00e9tablissements ", "start": 5096.2, "duration": 3.08}, {"text": " de la r\u00e9gion et portent \n 94% du d\u00e9ficit. ", "start": 5099.32, "duration": 4.88}, {"text": " Cette situation s'est donc \n largement d\u00e9grad\u00e9e ", "start": 5104.24, "duration": 3.32}, {"text": " entre 2021 et 2022. ", "start": 5107.6, "duration": 2.52}, {"text": " Le d\u00e9ficit des \u00e9tablissements \n a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 ", "start": 5110.16, "duration": 1.36}, {"text": " par 16. ", "start": 5111.56, "duration": 2.04}, {"text": " Pour le centre \n hospitalier de Haguenau, ", "start": 5113.64, "duration": 8.88}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 en situation \n d'\u00e9quilibre financi\u00e8re, ", "start": 5122.56, "duration": 1.36}, {"text": " il est aujourd'hui \n d\u00e9ficitaire ", "start": 5123.96, "duration": 1.0}, {"text": " depuis 2021. ", "start": 5125.0, "duration": 1.0}, {"text": " La situation se d\u00e9grade. ", "start": 5126.04, "duration": 3.0}, {"text": " Le d\u00e9ficit est pass\u00e9 \u00e0 6 \n millions d'euros ", "start": 5129.08, "duration": 3.28}, {"text": " en 2022, et le d\u00e9ficit \n de cette ann\u00e9e pourrait ", "start": 5132.4, "duration": 1.76}, {"text": " \u00eatre de 15 millions d'euros. ", "start": 5134.2, "duration": 1.44}, {"text": " L'activit\u00e9 reste \n \u00e9quivalente au niveau ", "start": 5135.68, "duration": 1.76}, {"text": " des actes de sant\u00e9 \n par rapport \u00e0 2019. ", "start": 5137.48, "duration": 3.56}, {"text": " Le sous-financement \n p\u00e8se lourdement ", "start": 5141.08, "duration": 1.04}, {"text": " sur ces centres hospitaliers. ", "start": 5142.16, "duration": 9.04}, {"text": " Que pr\u00e9voyez-vous \n pour pallier ces d\u00e9ficits ", "start": 5151.24, "duration": 7.84}, {"text": " et pour la tenue \n des engagements ", "start": 5159.12, "duration": 1.28}, {"text": " de compensation \n des mesures prises ", "start": 5160.44, "duration": 1.0}, {"text": " pour ces \u00e9tablissements \n essentiels ", "start": 5161.48, "duration": 1.0}, {"text": " pour notre territoire? ", "start": 5162.52, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 5164.36, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Aur\u00e9lien Rousseau. ", "start": 5165.4, "duration": 2.32}, {"text": " - Aur\u00e9lien Rousseau: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 5167.76, "duration": 2.76}, {"text": " vous soulignez la situation \n financi\u00e8re difficile ", "start": 5170.56, "duration": 2.2}, {"text": " de tr\u00e8s nombreux \n h\u00f4pitaux de ce pays, ", "start": 5172.8, "duration": 2.76}, {"text": " et il serait vain \n et d\u00e9risoire de tenter ", "start": 5175.6, "duration": 1.6}, {"text": " quelque d\u00e9ni que ce soit. ", "start": 5177.24, "duration": 5.08}, {"text": " La situation financi\u00e8re \n de tr\u00e8s nombreux h\u00f4pitaux ", "start": 5182.36, "duration": 1.4}, {"text": " est tr\u00e8s tendue. ", "start": 5183.8, "duration": 4.28}, {"text": " Elle l'est \u00e0 la fois \n structurellement ", "start": 5188.12, "duration": 1.16}, {"text": " et conjoncturellement. ", "start": 5189.32, "duration": 2.2}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 l'inflation. ", "start": 5191.56, "duration": 4.28}, {"text": " Structurellement, \n vous l'avez tr\u00e8s justement dit, ", "start": 5195.88, "duration": 2.88}, {"text": " nous avons des situations \n h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes ", "start": 5198.8, "duration": 2.44}, {"text": " entre les h\u00f4pitaux \n universitaires ", "start": 5201.28, "duration": 5.32}, {"text": " de Strasbourg, \n qui \u00e9taient l'an dernier ", "start": 5206.64, "duration": 4.12}, {"text": " \u00e0 10 millions d'exc\u00e9dents, \n et des \u00e9tablissements ", "start": 5210.8, "duration": 4.6}, {"text": " comme l'h\u00f4pital \n de Haguenau, ", "start": 5215.44, "duration": 1.04}, {"text": " qui a vu son d\u00e9ficit se creuser. ", "start": 5216.52, "duration": 1.36}, {"text": " C'est pour r\u00e9pondre \n structurellement ", "start": 5217.92, "duration": 6.76}, {"text": " \u00e0 cette situation \n que nous avons engag\u00e9 ", "start": 5224.72, "duration": 1.36}, {"text": " le refinancement de l'h\u00f4pital. ", "start": 5226.12, "duration": 2.68}, {"text": " Un CHU, une clinique \n priv\u00e9e et un h\u00f4pital ", "start": 5228.84, "duration": 1.56}, {"text": " plus local, \n le financement ", "start": 5230.44, "duration": 1.68}, {"text": " ne peut pas \u00eatre le m\u00eame. ", "start": 5232.16, "duration": 5.96}, {"text": " C'est pourquoi \n nous avons d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 5238.16, "duration": 2.52}, {"text": " d'avoir trois briques \n de financement: ", "start": 5240.72, "duration": 2.16}, {"text": " une sur l'apport en termes \n de sant\u00e9 publique ", "start": 5242.92, "duration": 3.76}, {"text": " et de responsabilit\u00e9 \n populationnelle, ", "start": 5246.72, "duration": 2.8}, {"text": " l'autre sur la tarification \n \u00e0 l'activit\u00e9, ", "start": 5249.56, "duration": 3.28}, {"text": " et la troisi\u00e8me notamment \n pour les h\u00f4pitaux universitaires. ", "start": 5252.88, "duration": 4.28}, {"text": " C'est ainsi que nous ferons \n face ", "start": 5257.2, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 cette situation. ", "start": 5259.28, "duration": 2.64}, {"text": " Je voudrais \n souligner ", "start": 5261.96, "duration": 3.6}, {"text": " que nous avons aussi \n une inqui\u00e9tude particuli\u00e8re ", "start": 5265.6, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'inflation. ", "start": 5267.0, "duration": 1.04}, {"text": " Je suis en contact \n permanent ", "start": 5268.08, "duration": 4.4}, {"text": " avec les f\u00e9d\u00e9rations, \n que ce ", "start": 5272.52, "duration": 1.0}, {"text": " soit de l'hospitalisation \n publique ", "start": 5273.56, "duration": 1.72}, {"text": " ou priv\u00e9e, \n le gouvernement ", "start": 5275.32, "duration": 4.44}, {"text": " ne laissera pas dans l'impasse \n les h\u00f4pitaux. ", "start": 5279.8, "duration": 4.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 5284.36, "duration": 4.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Guy Bricout ", "start": 5288.68, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 5290.08, "duration": 5.08}, {"text": " - Guy Bricout: \n En mars dernier, ", "start": 5295.2, "duration": 1.96}, {"text": " ma circonscription \n \u00e9tait touch\u00e9e ", "start": 5297.2, "duration": 4.76}, {"text": " par une double annonce \n aux cons\u00e9quences lourdes: ", "start": 5302.0, "duration": 1.36}, {"text": " deux sites majeurs \n de l'agroalimentaire ", "start": 5303.4, "duration": 4.88}, {"text": " ont d\u00e9cid\u00e9 de fermer \n leurs unit\u00e9s ", "start": 5308.32, "duration": 3.48}, {"text": " de production, \n une entreprise de 120 emplois ", "start": 5311.84, "duration": 1.44}, {"text": " et une autre usine de 120 emplois. ", "start": 5313.32, "duration": 3.92}, {"text": " Ces fermetures ont eu \n un retentissement important ", "start": 5317.28, "duration": 3.6}, {"text": " au niveau des m\u00e9dias et un impact \n social consid\u00e9rable ", "start": 5320.92, "duration": 1.76}, {"text": " dans une r\u00e9gion \n qui conna\u00eet un niveau ", "start": 5322.72, "duration": 1.36}, {"text": " de ch\u00f4mage tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9. ", "start": 5324.12, "duration": 2.6}, {"text": " En milieu rural, \n chaque usine qui ferme ", "start": 5326.76, "duration": 1.36}, {"text": " est un d\u00e9chirement. ", "start": 5328.16, "duration": 5.0}, {"text": " Dans le Cambr\u00e9sis, \n la mobilisation ", "start": 5333.2, "duration": 4.04}, {"text": " de l'ensemble des acteurs \n a \u00e9t\u00e9 exemplaire. ", "start": 5337.28, "duration": 4.64}, {"text": " Nous avons eu \n de nombreux contacts ", "start": 5341.96, "duration": 1.84}, {"text": " et vous vous \u00eates d\u00e9plac\u00e9 \n trois fois. ", "start": 5343.84, "duration": 1.36}, {"text": " Je vous en remercie. ", "start": 5345.24, "duration": 3.64}, {"text": " J'ai pu appr\u00e9cier \n votre fermet\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard ", "start": 5348.92, "duration": 1.36}, {"text": " des entreprises. ", "start": 5350.32, "duration": 6.56}, {"text": " Votre action a amorc\u00e9 \n une dynamique permettant d'aboutir ", "start": 5356.92, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 une nouvelle dynamique. ", "start": 5358.52, "duration": 8.36}, {"text": " Depuis mars, \n apr\u00e8s une r\u00e9union ", "start": 5366.92, "duration": 1.4}, {"text": " avec les services \n pr\u00e9fectoraux, ", "start": 5368.36, "duration": 2.12}, {"text": " nous avons identifi\u00e9 \n les entreprises \u00e9ligibles. ", "start": 5370.52, "duration": 7.64}, {"text": " Cette politique \n est tr\u00e8s pris\u00e9e ", "start": 5378.2, "duration": 1.44}, {"text": " des industriels \n et les incite \u00e0 investir. ", "start": 5379.68, "duration": 1.88}, {"text": " En accord \n avec Nestl\u00e9, ", "start": 5381.6, "duration": 3.28}, {"text": " vous vous \u00e9tiez engag\u00e9 \n \u00e0 ce que le site Buitoni ", "start": 5384.92, "duration": 3.36}, {"text": " soit repris avant le 31 \n d\u00e9cembre, ", "start": 5388.32, "duration": 1.72}, {"text": " mais on est toujours \n loin d'une annonce ", "start": 5390.08, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la r\u00e9alisation effective. ", "start": 5391.48, "duration": 6.04}, {"text": " Qu'en est-il \n de l'avenir de ce site, ", "start": 5397.56, "duration": 1.36}, {"text": " tant en ce qui concerne \n les salari\u00e9s ", "start": 5398.96, "duration": 1.36}, {"text": " que l'immobilier? ", "start": 5400.36, "duration": 1.0}, {"text": " Une usine vide \n est un drame ", "start": 5401.4, "duration": 1.16}, {"text": " pour un territoire. ", "start": 5402.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 5403.64, "duration": 1.24}, {"text": " est \u00e0 monsieur Roland Lescure. ", "start": 5404.92, "duration": 2.0}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 5406.96, "duration": 5.16}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, comme vous, \n en mars dernier, ", "start": 5412.16, "duration": 5.72}, {"text": " nous avons \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s \n par deux coups ", "start": 5417.92, "duration": 5.16}, {"text": " de tonnerre qui ont affect\u00e9 \n votre territoire, ", "start": 5423.12, "duration": 1.72}, {"text": " l'annonce de la fermeture \n d'une premi\u00e8re usine, ", "start": 5424.88, "duration": 1.8}, {"text": " puis la fermeture \n de l'usine Buitoni. ", "start": 5426.72, "duration": 3.8}, {"text": " Nous avons agi \n en collaboration ", "start": 5430.56, "duration": 1.4}, {"text": " avec les \u00e9lus \n pour aller ", "start": 5432.0, "duration": 1.16}, {"text": " dans trois directions. ", "start": 5433.2, "duration": 2.72}, {"text": " D'abord, \n une pression maximale ", "start": 5435.96, "duration": 3.08}, {"text": " sur les entreprises \n pour qu'elles remplissent ", "start": 5439.08, "duration": 1.64}, {"text": " leurs exigences sociales. ", "start": 5440.76, "duration": 5.76}, {"text": " Les deux PSE ont \u00e9t\u00e9 \n sign\u00e9s \u00e0 l'unanimit\u00e9 ", "start": 5446.56, "duration": 1.8}, {"text": " des organisations \n syndicales ", "start": 5448.4, "duration": 1.0}, {"text": " des deux entreprises. ", "start": 5449.44, "duration": 5.96}, {"text": " Ensuite, dynamiser \n le territoire, investir ", "start": 5455.44, "duration": 2.96}, {"text": " dans le territoire \n via un dispositif ", "start": 5458.44, "duration": 2.08}, {"text": " qui a permis d'identifier \n un certain nombre ", "start": 5460.56, "duration": 2.32}, {"text": " de projets qui vont cr\u00e9er pr\u00e8s \n de 200 emplois industriels ", "start": 5462.92, "duration": 1.96}, {"text": " dans votre territoire. ", "start": 5464.92, "duration": 1.28}, {"text": " Enfin, la recherche \n d'un repreneur ", "start": 5466.24, "duration": 1.28}, {"text": " pour chacun des sites. ", "start": 5467.56, "duration": 7.52}, {"text": " Fin ao\u00fbt, une entreprise belge \n a annonc\u00e9 investir 350 millions ", "start": 5475.12, "duration": 1.96}, {"text": " d'euros pour cr\u00e9er 350 \n emplois sur l'usine ", "start": 5477.12, "duration": 1.36}, {"text": " de la sucrerie. ", "start": 5478.52, "duration": 4.4}, {"text": " Hier, l'entreprise Nestl\u00e9 \n a annonc\u00e9 entrer ", "start": 5482.96, "duration": 4.08}, {"text": " en n\u00e9gociation exclusive \n avec une entreprise italienne, ", "start": 5487.08, "duration": 2.96}, {"text": " le champion italien \n des pizzas surgel\u00e9es. ", "start": 5490.08, "duration": 3.84}, {"text": " Pour ceux qui n'aiment pas \n l'entreprise ", "start": 5493.96, "duration": 2.64}, {"text": " sur ces bancs \n et pour ceux qui d\u00e9testent ", "start": 5496.64, "duration": 2.16}, {"text": " l'Europe, nous avons de grandes \n entreprises europ\u00e9ennes ", "start": 5498.84, "duration": 2.0}, {"text": " qui choisissent la France \n et votre territoire. ", "start": 5500.88, "duration": 1.84}, {"text": " La France est aujourd'hui \n attractive. ", "start": 5502.76, "duration": 5.28}, {"text": " Elle attire des capitaux \n et des entrepreneurs ", "start": 5508.08, "duration": 1.8}, {"text": " qui souhaitent \n b\u00e9n\u00e9ficier de la qualit\u00e9 ", "start": 5509.92, "duration": 1.24}, {"text": " des employ\u00e9s fran\u00e7ais \n et fran\u00e7aises. ", "start": 5511.2, "duration": 5.88}, {"text": " Dans cinq ans, \n on aura cr\u00e9\u00e9 ", "start": 5517.12, "duration": 1.16}, {"text": " plus de 450 emplois \n industriels ", "start": 5518.32, "duration": 1.44}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 ces trois actions. ", "start": 5519.8, "duration": 1.08}, {"text": " C'est autant \n d'emplois industriels ", "start": 5520.92, "duration": 2.6}, {"text": " qui avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits les 10 \n ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. ", "start": 5523.56, "duration": 2.12}, {"text": " Cette politique \n porte des r\u00e9sultats. ", "start": 5525.72, "duration": 2.92}, {"text": " Pour finir sur une note \n l\u00e9g\u00e8re, on fera ", "start": 5528.68, "duration": 1.56}, {"text": " des frites belges \n et des pizzas italiennes. ", "start": 5530.28, "duration": 1.36}, {"text": " C'est mieux que l'inverse. ", "start": 5531.68, "duration": 3.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5535.56, "duration": 3.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Thierry Frapp\u00e9. ", "start": 5538.64, "duration": 2.48}, {"text": " - Thierry Frapp\u00e9: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 5545.6, "duration": 7.04}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re ministre, \n mes chers coll\u00e8gues, ", "start": 5552.68, "duration": 5.16}, {"text": " ma question s'adresse \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin, ", "start": 5557.88, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer. ", "start": 5559.28, "duration": 10.8}, {"text": " Monsieur le ministre, \n suite \u00e0 un avis donn\u00e9 ", "start": 5570.12, "duration": 1.6}, {"text": " par le gouvernement, \n le S\u00e9nat a vot\u00e9 ", "start": 5571.76, "duration": 3.56}, {"text": " la suppression \n de l'AME, proposant ", "start": 5575.36, "duration": 1.0}, {"text": " son remplacement par l'aide \n m\u00e9dicale d'urgence. ", "start": 5576.4, "duration": 1.48}, {"text": " Nous nous r\u00e9jouissons \n d'un tel vote, ", "start": 5577.92, "duration": 1.56}, {"text": " mais aussi \n du r\u00e9veil inesp\u00e9r\u00e9 ", "start": 5579.52, "duration": 1.0}, {"text": " de nos coll\u00e8gues des R\u00e9publicains. ", "start": 5580.56, "duration": 11.6}, {"text": " Les LR se trouvent \n une nouvelle identit\u00e9 ", "start": 5592.2, "duration": 1.36}, {"text": " dans le programme \n de Marine Le Pen. ", "start": 5593.6, "duration": 1.36}, {"text": " Depuis 2012, cela fait \n plus de 10 ans... ", "start": 5595.0, "duration": 1.56}, {"text": " Cela fait plus de 10 \n ans que Marine ", "start": 5596.6, "duration": 3.2}, {"text": " Le Pen propose \n la suppression de l'AME ", "start": 5599.84, "duration": 3.28}, {"text": " pour la remplacer par l'aide \n m\u00e9dicale d'urgence. ", "start": 5603.16, "duration": 3.6}, {"text": " Cette proposition \n est enfin adopt\u00e9e. ", "start": 5606.8, "duration": 2.04}, {"text": " Nous savons \n l'instrumentalisation ", "start": 5608.88, "duration": 1.0}, {"text": " autour de ce d\u00e9bat. ", "start": 5609.92, "duration": 7.44}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n la France se doit d'aider ", "start": 5617.4, "duration": 1.56}, {"text": " les personnes \n dont l'\u00e9tat de sant\u00e9 ", "start": 5619.0, "duration": 1.24}, {"text": " est en danger imm\u00e9diat, \n mais la France ", "start": 5620.28, "duration": 2.24}, {"text": " ne doit pas devenir \n une terre d'accueil ", "start": 5622.56, "duration": 1.36}, {"text": " pour les maux du quotidien. ", "start": 5623.96, "duration": 8.48}, {"text": " Comment pouvez-vous \n ou pouvons-nous expliquer ", "start": 5632.48, "duration": 1.12}, {"text": " \u00e0 certains \n de nos concitoyens ", "start": 5633.64, "duration": 2.8}, {"text": " que des \u00e9trangers \n ont acc\u00e8s aux soins ", "start": 5636.48, "duration": 3.88}, {"text": " alors qu'eux ne peuvent se payer \n certains services ", "start": 5640.4, "duration": 1.56}, {"text": " de sant\u00e9? ", "start": 5642.0, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre, \n votre texte ", "start": 5643.04, "duration": 6.2}, {"text": " sur l'immigration \n sera dans chambre ", "start": 5649.28, "duration": 1.0}, {"text": " dans les prochaines semaines. ", "start": 5650.32, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question est la suivante: \n allez-vous, oui ", "start": 5651.36, "duration": 2.2}, {"text": " ou non, revenir \n sur ce vote de sagesse ", "start": 5653.6, "duration": 1.56}, {"text": " du S\u00e9nat? ", "start": 5655.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 5656.24, "duration": 1.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Aur\u00e9lien Rousseau. ", "start": 5657.88, "duration": 9.12}, {"text": " - Aur\u00e9lien Rousseau: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 5667.04, "duration": 2.68}, {"text": " nous n'avons \n d\u00e9cid\u00e9ment pas la m\u00eame ", "start": 5669.76, "duration": 2.04}, {"text": " conception du monde, \n de la nation ", "start": 5671.84, "duration": 1.16}, {"text": " et de la R\u00e9publique. ", "start": 5673.04, "duration": 7.32}, {"text": " L'AME, l'aide m\u00e9dicale d'Etat, \n ce n'est pas, contrairement ", "start": 5680.4, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 ce que vous dites, \n le m\u00eame panier ", "start": 5682.08, "duration": 7.4}, {"text": " de soin \n que nos compatriotes ", "start": 5689.52, "duration": 1.0}, {"text": " ne pourraient pas se payer. ", "start": 5690.56, "duration": 1.52}, {"text": " C'est un dispositif, \n sans doute ", "start": 5692.12, "duration": 11.36}, {"text": " le plus suivi en termes \n de d\u00e9penses publiques, ", "start": 5703.52, "duration": 4.72}, {"text": " avec 1,2 milliard \n parfaitement suivi ", "start": 5708.28, "duration": 1.0}, {"text": " et connu. ", "start": 5709.32, "duration": 8.76}, {"text": " Il n'y a dans l'AME, \n pas le premier rapport ", "start": 5718.12, "duration": 1.76}, {"text": " interm\u00e9diaire rendu \n par Patrick Stefanini, ", "start": 5719.92, "duration": 1.0}, {"text": " aucune esp\u00e8ce d'effet \n d'attractivit\u00e9 ", "start": 5720.96, "duration": 1.0}, {"text": " en mati\u00e8re d'immigration. ", "start": 5722.0, "duration": 1.0}, {"text": " L\u00e0 o\u00f9 nous n'avons pas la m\u00eame \n conception ", "start": 5723.04, "duration": 1.6}, {"text": " du monde, \n c'est que quand on est malade, ", "start": 5724.68, "duration": 1.6}, {"text": " il ne suffit pas \n d'\u00eatre dans une situation ", "start": 5726.32, "duration": 1.56}, {"text": " d'urgence \n pour que la R\u00e9publique puisse ", "start": 5727.92, "duration": 1.16}, {"text": " vous soigner. ", "start": 5729.12, "duration": 3.8}, {"text": " Nous n'aurions \n jamais int\u00e9r\u00eat ", "start": 5732.96, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 ce que ces personnes \n se rendent ", "start": 5734.04, "duration": 1.36}, {"text": " toutes \u00e0 l'h\u00f4pital. ", "start": 5735.44, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons int\u00e9r\u00eat \n \u00e0 ce que, en termes ", "start": 5736.48, "duration": 1.8}, {"text": " de pr\u00e9vention notamment \n des maladies infectieuses, ", "start": 5738.32, "duration": 1.68}, {"text": " de la pneumologie, \n \u00e0 ce que la m\u00e9decine ", "start": 5740.04, "duration": 3.36}, {"text": " de ville prenne \n toute sa part ", "start": 5743.44, "duration": 1.4}, {"text": " dans la prise \n en charge des malades. ", "start": 5744.88, "duration": 4.28}, {"text": " Donc, non, \n je suis au regret ", "start": 5749.2, "duration": 1.36}, {"text": " de vous dire \n que le gouvernement ", "start": 5750.6, "duration": 1.36}, {"text": " a tr\u00e8s clairement \n dit ", "start": 5752.0, "duration": 2.84}, {"text": " qu'il n'\u00e9tait pas favorable \n \u00e0 l'aide m\u00e9dicale d'urgence. ", "start": 5754.88, "duration": 3.6}, {"text": " Tout sujet peut \n \u00eatre \u00e9videmment discut\u00e9. ", "start": 5758.52, "duration": 3.68}, {"text": " L'AME fait l'objet d'une mission. ", "start": 5762.24, "duration": 1.04}, {"text": " Nous en discuterons. ", "start": 5763.32, "duration": 2.24}, {"text": " Ne confondons pas un texte \n sur l'immigration ", "start": 5765.6, "duration": 1.36}, {"text": " est une question \n de sant\u00e9 publique. ", "start": 5767.0, "duration": 9.44}, {"text": " - Thierry Frapp\u00e9: \n Monsieur le ministre, ", "start": 5776.48, "duration": 6.0}, {"text": " vous l'avez rappel\u00e9, \n le budget des h\u00f4pitaux publics ", "start": 5782.52, "duration": 2.76}, {"text": " s'annonce \u00eatre en difficult\u00e9 \n pour l'ann\u00e9e 2024 ", "start": 5785.32, "duration": 1.36}, {"text": " avec l'inflation. ", "start": 5786.72, "duration": 1.0}, {"text": " La suppression de l'AME \n repr\u00e9senterait ", "start": 5787.76, "duration": 1.0}, {"text": " une \u00e9conomie de 1,2 \n milliard d'euros. ", "start": 5788.8, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 5790.0, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre? ", "start": 5791.04, "duration": 3.12}, {"text": " - Aur\u00e9lien Rousseau: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 5794.2, "duration": 3.16}, {"text": " vous avez manifestement \n une vision ", "start": 5797.4, "duration": 4.8}, {"text": " de la nation \n que je ne partage pas ", "start": 5802.24, "duration": 1.56}, {"text": " et une m\u00e9connaissance \n compl\u00e8te du syst\u00e8me. ", "start": 5803.84, "duration": 4.0}, {"text": " Si nous supprimons \n l'AME, ", "start": 5807.88, "duration": 6.12}, {"text": " c'est tout un tas \n de d\u00e9penses qui reviennent ", "start": 5814.04, "duration": 1.56}, {"text": " dans le budget des h\u00f4pitaux. ", "start": 5815.64, "duration": 1.0}, {"text": " Ce serait \n tr\u00e8s pr\u00e9occupant ", "start": 5816.68, "duration": 1.0}, {"text": " pour les h\u00f4pitaux. ", "start": 5817.72, "duration": 1.0}, {"text": " L'AME est le dispositif \n le plus protecteur ", "start": 5818.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour nos h\u00f4pitaux. ", "start": 5820.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 5821.2, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Sandrine Rousseau. ", "start": 5822.24, "duration": 1.84}, {"text": " - Sandrine Rousseau: \n Ma question s'adresse ", "start": 5824.12, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 monsieur le ministre \n de la Justice. ", "start": 5825.44, "duration": 4.2}, {"text": " Il n'a pas l'air d'\u00eatre l\u00e0! ", "start": 5829.68, "duration": 1.88}, {"text": " Aujourd'hui, \n dans l'atmosph\u00e8re feutr\u00e9e ", "start": 5831.6, "duration": 4.44}, {"text": " des instances \n europ\u00e9ennes se discutent ", "start": 5836.08, "duration": 1.88}, {"text": " les termes d'une \n directive sur la lutte ", "start": 5838.0, "duration": 1.36}, {"text": " des violences faites aux femmes. ", "start": 5839.4, "duration": 12.64}, {"text": " Comme vous l'avez \n compris par ma coll\u00e8gue ", "start": 5852.08, "duration": 2.04}, {"text": " Francesca Pasquini, \n la France fait obstacle ", "start": 5854.16, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 l'int\u00e9gration \n du viol dans le texte. ", "start": 5856.84, "duration": 2.8}, {"text": " Pourtant, \n en France, 1 femme ", "start": 5859.68, "duration": 2.96}, {"text": " toutes les 7 minutes \n est concern\u00e9e. ", "start": 5862.68, "duration": 4.12}, {"text": " En France, 99% des viols ne seront \n jamais sanctionn\u00e9s. ", "start": 5866.84, "duration": 6.32}, {"text": " L'impunit\u00e9 \n des crimes commis ", "start": 5873.2, "duration": 1.6}, {"text": " par les hommes \n sur le corps des femmes ", "start": 5874.84, "duration": 1.56}, {"text": " et des enfants, \n c'est le patriarcat. ", "start": 5876.44, "duration": 1.16}, {"text": " Comprenez-vous \n la col\u00e8re des femmes? ", "start": 5877.64, "duration": 2.4}, {"text": " La loi fran\u00e7aise telle \n qu'elle est \u00e9crite suppose ", "start": 5880.08, "duration": 5.48}, {"text": " que les femmes \n sont toutes et ", "start": 5885.6, "duration": 3.16}, {"text": " tout le temps a priori \n consentantes. ", "start": 5888.8, "duration": 4.32}, {"text": " Il faut qu'il y ait \n menace, surprise ", "start": 5893.16, "duration": 4.04}, {"text": " ou contraintes pour que la justice \n puisse \u00e9ventuellement statuer. ", "start": 5897.24, "duration": 2.16}, {"text": " La France doit entrer \n dans le 21e si\u00e8cle. ", "start": 5899.44, "duration": 1.8}, {"text": " Le viol est un acte sexuel \n sans consentement. ", "start": 5901.28, "duration": 3.88}, {"text": " Pouvez-vous affirmer \n que la position ", "start": 5905.2, "duration": 4.16}, {"text": " de la France \n est de se poser, ", "start": 5909.4, "duration": 1.64}, {"text": " comme la Hongrie \n de Viktor Orban, ", "start": 5911.08, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 ce que le viol \n soit un acte non consenti? ", "start": 5913.68, "duration": 1.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5915.68, "duration": 2.48}, {"text": " La parole est \u00e0 la ministre \n en charge ", "start": 5918.2, "duration": 3.72}, {"text": " des relations hommes-femmes. ", "start": 5921.96, "duration": 7.24}, {"text": " - B\u00e9rang\u00e8re Couillard: \n Je voudrais rappeler ", "start": 5929.24, "duration": 2.4}, {"text": " que la l\u00e9gislation \n fran\u00e7aise est l'une ", "start": 5931.68, "duration": 1.16}, {"text": " des plus r\u00e9pressives d'Europe. ", "start": 5932.88, "duration": 1.76}, {"text": " Elle r\u00e9prime les crimes \n de viol de 15 ans ", "start": 5934.68, "duration": 7.36}, {"text": " de prison jusqu'\u00e0 \n r\u00e9clusion criminelle ", "start": 5942.08, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 s'agissant \n des faits aggrav\u00e9s. ", "start": 5944.68, "duration": 4.0}, {"text": " L'absence de consentement \n de la victime ", "start": 5948.72, "duration": 1.28}, {"text": " est au coeur \n de notre d\u00e9finition juridique. ", "start": 5950.04, "duration": 6.44}, {"text": " Les crit\u00e8res, violence, \n contrainte, menace ", "start": 5956.52, "duration": 2.84}, {"text": " ou surprise, servent justement \n \u00e0 caract\u00e9riser l'absence ", "start": 5959.4, "duration": 2.2}, {"text": " de consentement de la victime \n \u00e0 la relation sexuelle. ", "start": 5961.64, "duration": 4.88}, {"text": " Je vous rappelle \n que le viol ", "start": 5966.56, "duration": 1.44}, {"text": " n'a pas de d\u00e9finition \n \u00e0 ce jour ", "start": 5968.04, "duration": 1.36}, {"text": " et que la Commission \n europ\u00e9enne ne propose ", "start": 5969.44, "duration": 5.52}, {"text": " que deux crit\u00e8res: \n la menace de la violence, ", "start": 5975.0, "duration": 6.04}, {"text": " ni la violence d\u00e9finie \n la contrainte, ", "start": 5981.08, "duration": 1.16}, {"text": " ni la surprise. ", "start": 5982.28, "duration": 1.0}, {"text": " Si on int\u00e8gre l'article \n 5 \u00e0 la directive, ", "start": 5983.32, "duration": 2.56}, {"text": " il y a un risque majeur de voir \n la directive enti\u00e8rement annul\u00e9e, ", "start": 5985.92, "duration": 2.36}, {"text": " et donc toutes ces avanc\u00e9es. ", "start": 5988.32, "duration": 1.0}, {"text": " Vous ne pr\u00e9cisez pas \n non plus que vous d\u00e9fendez ", "start": 5989.36, "duration": 1.76}, {"text": " une position \n qui ne fait pas l'unanimit\u00e9 ", "start": 5991.16, "duration": 1.36}, {"text": " des associations f\u00e9ministes. ", "start": 5992.56, "duration": 1.0}, {"text": " Beaucoup d'entre \n elles craignent ", "start": 5993.6, "duration": 1.0}, {"text": " la modification de la d\u00e9finition. ", "start": 5994.64, "duration": 1.04}, {"text": " Une femme peut \n avoir dit oui ", "start": 5995.72, "duration": 1.16}, {"text": " et ne pas \u00eatre consentante. ", "start": 5996.92, "duration": 2.24}, {"text": " Une femme peut \n ne pas avoir dit ", "start": 5999.2, "duration": 1.36}, {"text": " non et ne pas \u00eatre consentant. ", "start": 6000.6, "duration": 1.16}, {"text": " Nous devons \n continuer \u00e0 lutter ", "start": 6001.8, "duration": 1.0}, {"text": " contre les violences sexuelles. ", "start": 6002.84, "duration": 1.92}, {"text": " Depuis 4 ans, \n il y a une meilleure prise ", "start": 6004.8, "duration": 2.64}, {"text": " en charge, notamment \n le nombre d'affaires ", "start": 6007.48, "duration": 1.48}, {"text": " de viol ou d'agressions \n sexuelles ", "start": 6009.0, "duration": 6.56}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s au parquet. ", "start": 6015.6, "duration": 7.52}, {"text": " Les plaintes \n sont pass\u00e9es de 20.000 ", "start": 6023.16, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 40.000 entre 2017 et 2021. ", "start": 6024.6, "duration": 1.52}, {"text": " Le nombre de condamnations \n pour viol ", "start": 6026.16, "duration": 1.8}, {"text": " a augment\u00e9 de pr\u00e8s de 40% \n sur la m\u00eame p\u00e9riode. ", "start": 6028.0, "duration": 3.64}, {"text": " Soyez assur\u00e9e \n de notre d\u00e9termination. ", "start": 6031.68, "duration": 1.44}, {"text": " Preuve en est, la France \n est \u00e0 l'initiative ", "start": 6033.16, "duration": 1.56}, {"text": " de cette directive. ", "start": 6034.76, "duration": 3.8}, {"text": " - Sandrine Rousseau: \n Pour les seules 0,6% ", "start": 6038.6, "duration": 2.4}, {"text": " de condamnations \n des viols en France... ", "start": 6041.04, "duration": 6.48}, {"text": " Nous qui sommes sans pass\u00e9, \n les femmes, ", "start": 6047.56, "duration": 2.32}, {"text": " nous qui n'avons pas d'histoire \n depuis... ", "start": 6049.92, "duration": 4.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 6054.2, "duration": 1.44}, {"text": " Vous n'avez plus la parole. ", "start": 6055.68, "duration": 3.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Dunoyer ", "start": 6059.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 6061.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Philippe Dunoyer: Merci. ", "start": 6062.04, "duration": 2.0}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 6064.08, "duration": 13.0}, {"text": " Depuis pr\u00e8s d'un an, \n les Etats ind\u00e9pendantistes ", "start": 6077.12, "duration": 2.4}, {"text": " et non ind\u00e9pendantistes ", "start": 6079.56, "duration": 1.84}, {"text": " se r\u00e9unissent pour d\u00e9crire \n et d\u00e9finir l'avenir ", "start": 6081.44, "duration": 1.36}, {"text": " de la Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 6082.84, "duration": 4.12}, {"text": " Comme l'a soulign\u00e9 \n le pr\u00e9sident ", "start": 6087.0, "duration": 1.16}, {"text": " de la R\u00e9publique le 26 \n juillet dernier, ", "start": 6088.2, "duration": 1.36}, {"text": " il n'est pas question \n de revenir ", "start": 6089.6, "duration": 5.24}, {"text": " sur les acquis \n des accords de Noum\u00e9a ", "start": 6094.88, "duration": 1.36}, {"text": " et de Matignon \n qui ont permis de b\u00e2tir ", "start": 6096.28, "duration": 1.56}, {"text": " la paix. ", "start": 6097.88, "duration": 2.28}, {"text": " Ils sont notre h\u00e9ritage, \n un exemple ", "start": 6100.2, "duration": 2.04}, {"text": " pour le monde, \n un exemple fran\u00e7ais, ", "start": 6102.28, "duration": 1.16}, {"text": " un exemple cal\u00e9donien. ", "start": 6103.48, "duration": 2.56}, {"text": " Ces accords, aujourd'hui, \n il nous faut ", "start": 6106.08, "duration": 1.16}, {"text": " les poursuivre. ", "start": 6107.28, "duration": 2.52}, {"text": " Ils sont n\u00e9s dans le sang \n d'une guerre civile ", "start": 6109.84, "duration": 1.8}, {"text": " qui n'a pas dit son nom. ", "start": 6111.68, "duration": 1.16}, {"text": " Ils sont n\u00e9s \n du courage de leaders ", "start": 6112.88, "duration": 3.44}, {"text": " qui ont su braver \n leur propre corps. ", "start": 6116.36, "duration": 3.88}, {"text": " Ils sont n\u00e9s d'un Etat qui a su \n se montrer innovant ", "start": 6120.28, "duration": 2.16}, {"text": " et impartial. ", "start": 6122.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ils ont invent\u00e9 \n un chemin ", "start": 6123.52, "duration": 3.48}, {"text": " qu'il nous faut poursuivre \n dans le respect ", "start": 6127.04, "duration": 1.36}, {"text": " de l'esprit du r\u00e9sultat \n des r\u00e9f\u00e9rendums. ", "start": 6128.44, "duration": 4.0}, {"text": " Une part de la sensibilit\u00e9 \n ind\u00e9pendantiste ", "start": 6132.48, "duration": 3.48}, {"text": " n'est pas pr\u00e9sente \n autour de la table ", "start": 6136.0, "duration": 2.4}, {"text": " malgr\u00e9 les efforts engag\u00e9s \n par le gouvernement, ", "start": 6138.44, "duration": 3.12}, {"text": " r\u00e9cemment encore dans le cadre \n des r\u00e9unions initi\u00e9es. ", "start": 6141.6, "duration": 1.6}, {"text": " Nous avons pris \n l'initiative d'engager ", "start": 6143.24, "duration": 1.6}, {"text": " il y a quelques semaines \n un dialogue ", "start": 6144.88, "duration": 2.68}, {"text": " entre formations \n politiques cal\u00e9doniennes. ", "start": 6147.6, "duration": 1.24}, {"text": " Tous les groupes \n ind\u00e9pendantistes ", "start": 6148.88, "duration": 1.0}, {"text": " ont accept\u00e9 d'y participer. ", "start": 6149.92, "duration": 3.4}, {"text": " Cette dynamique cal\u00e9donienne \n pourrait encourager certains ", "start": 6153.36, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 reprendre les discussions \n avec l'Etat. ", "start": 6154.6, "duration": 4.48}, {"text": " Le dernier ma\u00eetre mot, \n c'est le consensus. ", "start": 6159.12, "duration": 5.6}, {"text": " L'\u00e8re des actes \n unilat\u00e9raux ", "start": 6164.76, "duration": 1.0}, {"text": " est derri\u00e8re nous. ", "start": 6165.8, "duration": 4.56}, {"text": " Les statuts impos\u00e9s \n dans les ann\u00e9es 80 ", "start": 6170.4, "duration": 1.36}, {"text": " nous ont conduit au chaos. ", "start": 6171.8, "duration": 1.0}, {"text": " Le consensus \n est le seul chemin ", "start": 6172.84, "duration": 1.16}, {"text": " qui vaille. ", "start": 6174.04, "duration": 3.2}, {"text": " Face aux difficult\u00e9s \n et au temps contraint, ", "start": 6177.28, "duration": 2.68}, {"text": " comment le gouvernement \n entend-il poursuivre ", "start": 6180.0, "duration": 2.16}, {"text": " ses efforts de dialogue \n pour favoriser l'\u00e9mergence ", "start": 6182.2, "duration": 1.36}, {"text": " d'un projet d'avenir partag\u00e9? ", "start": 6183.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 6184.64, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 6185.68, "duration": 3.48}, {"text": " - Elisabeth Borne: \n Merci, madame ", "start": 6189.2, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 6190.24, "duration": 2.6}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 6192.88, "duration": 10.04}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Philippe Dunoyer, \n depuis plusieurs mois, ", "start": 6202.96, "duration": 1.36}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 6204.36, "duration": 2.48}, {"text": " et le gouvernement \n s'emploient \u00e0 cr\u00e9er ", "start": 6206.88, "duration": 1.16}, {"text": " les conditions \n d'un travail serein ", "start": 6208.08, "duration": 1.52}, {"text": " et constructif \n avec les acteurs politiques ", "start": 6209.64, "duration": 1.16}, {"text": " de la Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 6210.84, "duration": 1.6}, {"text": " Alors que le processus \n politique pr\u00e9vu ", "start": 6212.48, "duration": 1.16}, {"text": " par l'accord \n de Noum\u00e9a est arriv\u00e9 ", "start": 6213.68, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 son terme, \n et que les Cal\u00e9doniens ", "start": 6215.72, "duration": 3.76}, {"text": " ont choisi \n de demeurer fran\u00e7ais, ", "start": 6219.52, "duration": 2.84}, {"text": " ce travail est la condition \n indispensable ", "start": 6222.4, "duration": 1.32}, {"text": " pour b\u00e2tir l'avenir \n de la Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 6223.76, "duration": 1.32}, {"text": " Comme vous l'avez \n dit, cela passe ", "start": 6225.12, "duration": 2.88}, {"text": " par un dialogue avec tous: \n ind\u00e9pendantistes ", "start": 6228.04, "duration": 4.88}, {"text": " et non-ind\u00e9pendantistes, \n dans toutes leurs composantes. ", "start": 6232.96, "duration": 2.96}, {"text": " C'est dans cet esprit \n que j'ai re\u00e7u l'ensemble ", "start": 6235.96, "duration": 2.48}, {"text": " des d\u00e9l\u00e9gations \n politiques cal\u00e9doniennes ", "start": 6238.48, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 Matignon d\u00e9but septembre. ", "start": 6241.08, "duration": 1.8}, {"text": " Je veux saluer l'esprit \n de responsabilit\u00e9 ", "start": 6242.92, "duration": 1.64}, {"text": " qui a pr\u00e9sid\u00e9 \n aux derniers \u00e9changes ", "start": 6244.6, "duration": 1.16}, {"text": " sur le projet \n d'accord propos\u00e9 ", "start": 6245.8, "duration": 1.0}, {"text": " par le gouvernement. ", "start": 6246.84, "duration": 1.0}, {"text": " Les travaux doivent \n se poursuivre ", "start": 6247.88, "duration": 1.48}, {"text": " pour parvenir \u00e0 un accord \n politique d'ici ", "start": 6249.4, "duration": 2.76}, {"text": " la fin d'ann\u00e9e, \n conform\u00e9ment \u00e0 l'objectif fix\u00e9 ", "start": 6252.2, "duration": 1.8}, {"text": " par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 6254.04, "duration": 2.32}, {"text": " C'est pour cela que le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 6256.4, "duration": 1.56}, {"text": " et des Outre-mer \n G\u00e9rald Darmanin ", "start": 6258.0, "duration": 3.36}, {"text": " se rendra \u00e0 nouveau \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie fin ", "start": 6261.4, "duration": 1.36}, {"text": " novembre. ", "start": 6262.8, "duration": 3.72}, {"text": " Nous souhaitons et oeuvrons \n \u00e0 la participation active ", "start": 6266.56, "duration": 4.44}, {"text": " de tous les acteurs \n politiques repr\u00e9sentatifs ", "start": 6271.04, "duration": 1.6}, {"text": " pour d\u00e9finir l'avenir \n institutionnel ", "start": 6272.68, "duration": 1.0}, {"text": " du territoire. ", "start": 6273.72, "duration": 1.48}, {"text": " Un accord doit \n permettre de r\u00e9gler ", "start": 6275.24, "duration": 1.16}, {"text": " des questions \n aussi importantes ", "start": 6276.44, "duration": 2.88}, {"text": " que la citoyennet\u00e9 \n cal\u00e9donienne, ", "start": 6279.36, "duration": 1.92}, {"text": " le d\u00e9gel du corps \u00e9lectoral, \n l'autod\u00e9termination, ", "start": 6281.32, "duration": 1.2}, {"text": " le statut et les institutions. ", "start": 6282.56, "duration": 4.4}, {"text": " Plus largement, \n un accord permettra d'offrir ", "start": 6287.0, "duration": 2.32}, {"text": " des perspectives \u00e0 l'ensemble \n des Cal\u00e9doniens, ", "start": 6289.36, "duration": 3.96}, {"text": " et je pense en particulier \n \u00e0 la jeunesse cal\u00e9donienne. ", "start": 6293.36, "duration": 2.0}, {"text": " S'il peut fixer \n des bases nouvelles, ", "start": 6295.4, "duration": 1.96}, {"text": " le futur accord s'inscrira \n dans la continuit\u00e9 ", "start": 6297.4, "duration": 1.36}, {"text": " des pr\u00e9c\u00e9dents. ", "start": 6298.8, "duration": 1.08}, {"text": " Les accords de Matignon \n et de Noum\u00e9a ", "start": 6299.92, "duration": 1.48}, {"text": " sont des acquis historiques. ", "start": 6301.44, "duration": 7.04}, {"text": " L'Etat y est attach\u00e9, \n comme les acteurs politiques ", "start": 6308.52, "duration": 1.56}, {"text": " cal\u00e9doniens. ", "start": 6310.12, "duration": 1.0}, {"text": " Ces accords ont \u00e9t\u00e9 \n rendus possibles ", "start": 6311.16, "duration": 1.52}, {"text": " par la volont\u00e9 commune \n de b\u00e2tir un avenir ", "start": 6312.72, "duration": 4.28}, {"text": " dans la paix civile \n et par le r\u00f4le impartial jou\u00e9 ", "start": 6317.04, "duration": 2.0}, {"text": " par l'Etat. ", "start": 6319.08, "duration": 0.96}, {"text": " Les m\u00eames conditions \n peuvent et doivent ", "start": 6320.08, "duration": 1.2}, {"text": " \u00eatre r\u00e9unies aujourd'hui. ", "start": 6321.32, "duration": 0.96}, {"text": " C'est le sens de l'action \n de mon gouvernement. ", "start": 6322.32, "duration": 5.12}, {"text": " Dans ce contexte, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9 Dunoyer, ", "start": 6327.48, "duration": 7.2}, {"text": " je veux saluer votre entr\u00e9e \n en mobilisation ", "start": 6334.72, "duration": 1.52}, {"text": " de la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \n et vous pouvez compter ", "start": 6336.28, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'engagement \n sans faille ", "start": 6337.68, "duration": 1.0}, {"text": " de mon gouvernement \n pour b\u00e2tir ce projet. ", "start": 6338.72, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 6340.12, "duration": 3.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Pierre Vatin. ", "start": 6343.16, "duration": 2.44}, {"text": " - Pierre Vatin: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 6345.64, "duration": 3.44}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 6349.12, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 madame la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 6351.08, "duration": 2.04}, {"text": " J'y associe notre coll\u00e8gue \n Yannick Mader. ", "start": 6353.16, "duration": 2.52}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, je voudrais ", "start": 6355.72, "duration": 3.88}, {"text": " vous parler \n des tickets-restaurant. ", "start": 6359.64, "duration": 2.04}, {"text": " Une fois encore, \n je ne suis pas certain ", "start": 6361.72, "duration": 1.56}, {"text": " que les Fran\u00e7ais \n qui travaillent puissent ", "start": 6363.32, "duration": 1.16}, {"text": " vous comprendre. ", "start": 6364.52, "duration": 1.24}, {"text": " Alors que vous allez \n mettre fin ", "start": 6365.8, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 une mesure \n de justice sociale ", "start": 6367.04, "duration": 1.2}, {"text": " parce qu'elle \n est provisoire, ", "start": 6368.28, "duration": 3.0}, {"text": " alors qu'il y a tant de mesures \n provisoires ", "start": 6371.32, "duration": 2.48}, {"text": " que la grogne est permanente. ", "start": 6373.84, "duration": 4.68}, {"text": " Pourtant, il s'agit \n d'une mesure ", "start": 6378.56, "duration": 1.64}, {"text": " qui ne co\u00fbte rien \n au budget de la nation. ", "start": 6380.24, "duration": 1.8}, {"text": " Il s'agit d'une \n mesure qui facilite ", "start": 6382.08, "duration": 2.08}, {"text": " la vie de nos compatriotes \n qui travaillent ", "start": 6384.2, "duration": 5.96}, {"text": " et qui b\u00e9n\u00e9ficient d'avantages \n des tickets-restaurant pay\u00e9s ", "start": 6390.2, "duration": 1.36}, {"text": " par leur employeur \n et par eux-m\u00eames. ", "start": 6391.6, "duration": 2.72}, {"text": " Vous leur avez permis \n d'\u00e9largir \u00e0 l'ensemble ", "start": 6394.36, "duration": 4.24}, {"text": " de l'alimentation \n les achats au moyen ", "start": 6398.64, "duration": 1.16}, {"text": " des tickets-restaurant. ", "start": 6399.84, "duration": 2.56}, {"text": " Cela avait un avantage \n sur leur pouvoir d'achat. ", "start": 6402.44, "duration": 2.96}, {"text": " Ca co\u00fbte toujours \n moins cher de pr\u00e9parer ", "start": 6405.44, "duration": 3.2}, {"text": " un repas \u00e0 la maison \n que de l'acheter pr\u00eat. ", "start": 6408.68, "duration": 1.76}, {"text": " Malheureusement, c'est fini. ", "start": 6410.48, "duration": 3.0}, {"text": " Quel est le fondement \n de cette d\u00e9cision ", "start": 6413.52, "duration": 1.36}, {"text": " que mes coll\u00e8gues \n Les R\u00e9publicains ", "start": 6414.92, "duration": 1.08}, {"text": " et moi-m\u00eame ne comprenons pas? ", "start": 6416.04, "duration": 2.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 6418.84, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 6420.04, "duration": 5.24}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 6425.32, "duration": 3.12}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n par respect ", "start": 6428.48, "duration": 3.96}, {"text": " pour cet h\u00e9micycle \n et ce qu'il repr\u00e9sente, ", "start": 6432.48, "duration": 1.72}, {"text": " je ne vais pas me mettre \n \u00e0 chanter. ", "start": 6434.24, "duration": 9.24}, {"text": " Vous m'interrogez sur le titre \n de tickets-restaurant ", "start": 6443.52, "duration": 7.04}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1967 \n et qui b\u00e9n\u00e9ficie aujourd'hui ", "start": 6450.6, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 5 millions de salari\u00e9s, \n que les employeurs ", "start": 6453.0, "duration": 1.56}, {"text": " et salari\u00e9s se sont pleinement \n appropri\u00e9s, ", "start": 6454.6, "duration": 2.76}, {"text": " que l'Etat soutient, \n car les exon\u00e9rations ", "start": 6457.4, "duration": 2.52}, {"text": " de pr\u00e9l\u00e8vement \n sur les contributions ", "start": 6459.96, "duration": 4.16}, {"text": " des employeurs est \u00e0 peu pr\u00e8s \n \u00e0 1,5 milliard d'euros ", "start": 6464.16, "duration": 1.96}, {"text": " par an. ", "start": 6466.16, "duration": 1.0}, {"text": " Lorsqu'une s\u00e9natrice a, \n l'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 6467.2, "duration": 1.12}, {"text": " lors de l'examen du projet de loi \n pouvoir d'achat, ", "start": 6468.36, "duration": 1.76}, {"text": " propos\u00e9 un amendement \n permettant d'\u00e9tendre ", "start": 6470.16, "duration": 1.12}, {"text": " ce dispositif \n aux produits ", "start": 6471.32, "duration": 2.6}, {"text": " qui ne sont pas directement \n consommables, ", "start": 6473.96, "duration": 4.96}, {"text": " le gouvernement l'a donc soutenue. ", "start": 6478.96, "duration": 3.6}, {"text": " Le gouvernement \n a engag\u00e9 une r\u00e9forme ", "start": 6482.6, "duration": 7.96}, {"text": " de ce ticket-restaurant \n pour le moderniser ", "start": 6490.6, "duration": 3.36}, {"text": " et le d\u00e9mat\u00e9rialiser, \n pour le rendre ", "start": 6494.0, "duration": 1.72}, {"text": " plus simple \n pour les restaurateurs ", "start": 6495.76, "duration": 3.44}, {"text": " et pour le s\u00e9curiser \n entre les mains ", "start": 6499.24, "duration": 1.36}, {"text": " des salari\u00e9s. ", "start": 6500.64, "duration": 2.24}, {"text": " Le corps \n de votre question, ", "start": 6502.92, "duration": 3.96}, {"text": " c'est la prolongation \n de la capacit\u00e9 ", "start": 6506.92, "duration": 4.84}, {"text": " \u00e0 utiliser \n les tickets-restaurant ", "start": 6511.8, "duration": 3.16}, {"text": " pour des biens \n qui ne sont pas imm\u00e9diatement ", "start": 6515.0, "duration": 1.56}, {"text": " consommables. ", "start": 6516.6, "duration": 1.0}, {"text": " Je voudrais pr\u00e9ciser \n que c'est l'amendement ", "start": 6517.64, "duration": 1.76}, {"text": " de la s\u00e9natrice \n qui a born\u00e9 ce dispositif ", "start": 6519.44, "duration": 1.56}, {"text": " au 31 d\u00e9cembre 2023. ", "start": 6521.04, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux ensuite \n m'interroger ", "start": 6522.08, "duration": 1.0}, {"text": " sur le fait que, \n parmi les 10.000 amendements ", "start": 6523.12, "duration": 2.04}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s sur les textes \n financiers cet automne, ", "start": 6525.2, "duration": 5.76}, {"text": " aucun ne visait \n la prolongation ", "start": 6531.0, "duration": 1.0}, {"text": " de ce dispositif. ", "start": 6532.04, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux aussi \n vous rassurer ", "start": 6533.08, "duration": 1.0}, {"text": " en vous disant \n que Bruno Le Maire ", "start": 6534.12, "duration": 1.36}, {"text": " et Olivia Gr\u00e9goire \n ont engag\u00e9 des discussions ", "start": 6535.52, "duration": 1.36}, {"text": " avec les restaurateurs \n et les repr\u00e9sentants ", "start": 6536.92, "duration": 2.04}, {"text": " des salari\u00e9s \n et des employeurs ", "start": 6539.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour que cette question, \n \u00e0 laquelle ", "start": 6540.2, "duration": 1.64}, {"text": " le gouvernement \n est tr\u00e8s attach\u00e9, ", "start": 6541.88, "duration": 1.04}, {"text": " trouve la r\u00e9ponse \n la plus appropri\u00e9e. ", "start": 6542.96, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 6544.16, "duration": 1.76}, {"text": " - Pierre Vatin: \n Monsieur le ministre, ", "start": 6545.96, "duration": 1.36}, {"text": " je trouve \n que votre r\u00e9ponse ", "start": 6547.36, "duration": 3.04}, {"text": " est bien alambiqu\u00e9e pour une chose \n extr\u00eamement simple ", "start": 6550.44, "duration": 1.56}, {"text": " pour nos concitoyens. ", "start": 6552.04, "duration": 2.04}, {"text": " C'est encore un coup port\u00e9 \n au pouvoir d'achat ", "start": 6554.12, "duration": 1.56}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 6555.72, "duration": 5.72}, {"text": " Le nombre de tickets \n perdus va augmenter ", "start": 6561.48, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 cause de votre d\u00e9ficit \n de connexion ", "start": 6563.28, "duration": 1.36}, {"text": " avec la vie des Fran\u00e7ais. ", "start": 6564.68, "duration": 1.56}, {"text": " Il aurait \u00e9t\u00e9 simple \n de reprendre l'amendement ", "start": 6566.28, "duration": 1.36}, {"text": " de la s\u00e9natrice. ", "start": 6567.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 6568.72, "duration": 1.4}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Claudia Rouaux. ", "start": 6570.16, "duration": 3.6}, {"text": " - Claudia Rouaux: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 6573.8, "duration": 5.2}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re ministre, \n la Bretagne, premi\u00e8re r\u00e9gion ", "start": 6579.04, "duration": 1.56}, {"text": " agricole de France, \n se retrouve aujourd'hui ", "start": 6580.64, "duration": 1.16}, {"text": " dans une impasse. ", "start": 6581.84, "duration": 7.8}, {"text": " Collectivit\u00e9s r\u00e9gionales, \n syndicats agricoles, ", "start": 6589.68, "duration": 3.84}, {"text": " manifestations \n d'agriculteurs ", "start": 6593.56, "duration": 5.8}, {"text": " comme ce jour \u00e0 l'esplanade \n des Invalides ", "start": 6599.4, "duration": 5.0}, {"text": " \u00e0 Paris, tous \n vous ont fait part ", "start": 6604.44, "duration": 2.88}, {"text": " de leurs inqui\u00e9tudes \n concernant l'insuffisance ", "start": 6607.36, "duration": 4.24}, {"text": " de financement de mesures \n agro-environnemental ", "start": 6611.64, "duration": 1.36}, {"text": " et climatiques. ", "start": 6613.04, "duration": 2.68}, {"text": " De nombreux \n agriculteurs bretons ", "start": 6615.76, "duration": 2.56}, {"text": " se sont engag\u00e9s \n vers une transition ", "start": 6618.36, "duration": 4.28}, {"text": " agro\u00e9cologique soutenue \n par la collectivit\u00e9 r\u00e9gionale, ", "start": 6622.68, "duration": 1.16}, {"text": " autorit\u00e9 de gestion \n qui n'a jamais refus\u00e9 ", "start": 6623.88, "duration": 1.36}, {"text": " aucun dossier. ", "start": 6625.28, "duration": 1.0}, {"text": " Malgr\u00e9 un cahier \n des charges ", "start": 6626.32, "duration": 3.52}, {"text": " de plus en plus exigeant, \n 2000 exploitations bretonnes ", "start": 6629.88, "duration": 1.56}, {"text": " sont dans l'incertitude. ", "start": 6631.48, "duration": 3.36}, {"text": " Leur demande risque \n d'\u00eatre rejet\u00e9e ", "start": 6634.88, "duration": 1.0}, {"text": " ou diminu\u00e9e. ", "start": 6635.92, "duration": 1.8}, {"text": " Pourtant, \n 1 milliard ", "start": 6637.76, "duration": 1.0}, {"text": " de plus sur le budget \n agriculture ", "start": 6638.8, "duration": 1.52}, {"text": " dans le cadre du PLF 2024. ", "start": 6640.36, "duration": 9.64}, {"text": " Comment expliquer une baisse de 65 \n millions d'euros, ", "start": 6650.04, "duration": 3.8}, {"text": " et 12 millions \n en cr\u00e9dits de paiement? ", "start": 6653.88, "duration": 1.36}, {"text": " Ces chiffres \n sont en contradiction ", "start": 6655.28, "duration": 2.16}, {"text": " avec la parole du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 6657.48, "duration": 1.56}, {"text": " qui a promis \n un quinquennat \u00e9cologique, ", "start": 6659.08, "duration": 1.16}, {"text": " et cela doit \n in\u00e9vitablement passer ", "start": 6660.28, "duration": 1.24}, {"text": " par une transformation \n du mod\u00e8le agricole. ", "start": 6661.56, "duration": 1.72}, {"text": " A la suite \n de la pr\u00e9sentation ", "start": 6663.32, "duration": 1.16}, {"text": " de la planification \n \u00e9cologique, ", "start": 6664.52, "duration": 1.0}, {"text": " il n'est pas envisageable \n de revenir ", "start": 6665.56, "duration": 1.16}, {"text": " sur des contrats \n en cours et de laisser ", "start": 6666.76, "duration": 1.8}, {"text": " sur le bord de la route \n des exploitations agricoles ", "start": 6668.6, "duration": 3.36}, {"text": " volontaristes dans la transition \n agro-\u00e9cologique. ", "start": 6672.0, "duration": 2.16}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, ", "start": 6674.2, "duration": 3.84}, {"text": " si l'on ne finance pas \n suffisamment ", "start": 6678.08, "duration": 7.4}, {"text": " les MAEC, comment \n les agriculteurs pourraient-ils ", "start": 6685.52, "duration": 1.72}, {"text": " encore croire \n en la parole publique? ", "start": 6687.28, "duration": 1.96}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 6689.28, "duration": 4.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 6693.48, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Franck Riester. ", "start": 6694.52, "duration": 2.2}, {"text": " - Franck Riester: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 6696.76, "duration": 6.48}, {"text": " Le plan strat\u00e9gique \n national porte ", "start": 6703.28, "duration": 3.32}, {"text": " une ambition \n forte au service ", "start": 6706.64, "duration": 3.0}, {"text": " de la transition \n agro-\u00e9cologique ", "start": 6709.68, "duration": 1.0}, {"text": " de l'agriculture fran\u00e7aise. ", "start": 6710.72, "duration": 3.92}, {"text": " Plusieurs dispositifs \n concourent \u00e0 l'atteinte ", "start": 6714.68, "duration": 1.56}, {"text": " de cet objectif \n et \u00e0 la valorisation ", "start": 6716.28, "duration": 2.0}, {"text": " des pratiques \n vertueuses, du point ", "start": 6718.32, "duration": 1.88}, {"text": " de vue de la pr\u00e9servation \n de la biodiversit\u00e9 ", "start": 6720.24, "duration": 1.56}, {"text": " et des ressources naturelles. ", "start": 6721.84, "duration": 1.0}, {"text": " Ces derni\u00e8res semaines, \n les agriculteurs ", "start": 6722.88, "duration": 2.44}, {"text": " qui se sont engag\u00e9s \n dans cette d\u00e9marche vertueuse ", "start": 6725.36, "duration": 1.56}, {"text": " ont exprim\u00e9 \n des inqui\u00e9tudes, ", "start": 6726.96, "duration": 2.16}, {"text": " notamment en Bretagne, \n sur leur mise ", "start": 6729.16, "duration": 11.6}, {"text": " en oeuvre de l'application \n de la mesure. ", "start": 6752.84, "duration": 3.92}, {"text": " Le paiement d'avance \n des aides a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 ", "start": 6756.8, "duration": 1.8}, {"text": " sur le compte \n des agriculteurs, ", "start": 6758.64, "duration": 1.4}, {"text": " soit pr\u00e8s de 3,64 \n milliards d'euros. ", "start": 6760.08, "duration": 6.28}, {"text": " Les MAEC ont vocation \n \u00e0 \u00eatre pay\u00e9s ", "start": 6766.4, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 compter du premier \n trimestre 2024. ", "start": 6767.8, "duration": 1.28}, {"text": " Nous conna\u00eetrons le besoin \n pr\u00e9cis seulement ", "start": 6769.12, "duration": 2.12}, {"text": " apr\u00e8s l'instruction \n des dossiers MAEC ", "start": 6771.28, "duration": 1.8}, {"text": " qui d\u00e9marre apr\u00e8s celle \n des paiements directs. ", "start": 6773.12, "duration": 1.56}, {"text": " Je tiens \u00e0 rappeler \n que la programmation 2015-2020 ", "start": 6774.72, "duration": 1.88}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par l'Etat \n et les r\u00e9gions. ", "start": 6776.64, "duration": 1.64}, {"text": " L'exercice \n de la programmation 2023 ", "start": 6778.32, "duration": 9.72}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 fait entre MAEC, \n copr\u00e9sid\u00e9 ", "start": 6788.08, "duration": 1.16}, {"text": " par l'Etat et les r\u00e9gions. ", "start": 6789.28, "duration": 4.8}, {"text": " Nous sommes sur une volont\u00e9 \n collective, ", "start": 6794.12, "duration": 1.2}, {"text": " dans l'exercice responsable \n de priorisation ", "start": 6795.36, "duration": 2.32}, {"text": " des besoins au regard \n du diagnostic agro-environnemental ", "start": 6797.72, "duration": 1.36}, {"text": " du territoire. ", "start": 6799.12, "duration": 9.0}, {"text": " Je rappelle les 12,5 \n millions d'euros ", "start": 6808.16, "duration": 3.04}, {"text": " de MAEC pour la r\u00e9gion \n Bretagne, ", "start": 6811.24, "duration": 2.6}, {"text": " qui s'est d\u00e9roul\u00e9e \n comme un moyen d'accompagner ", "start": 6813.88, "duration": 1.36}, {"text": " les d\u00e9marche vertueuse \n des agriculteurs, ", "start": 6815.28, "duration": 1.2}, {"text": " et qui sont \u00e0 prendre en compte. ", "start": 6816.52, "duration": 1.48}, {"text": " Vous pouvez compter \n sur la mobilisation ", "start": 6818.04, "duration": 1.84}, {"text": " la plus totale \n du gouvernement ", "start": 6819.92, "duration": 1.0}, {"text": " et de Marc Fesneau \n afin qu'une solution ", "start": 6820.96, "duration": 1.36}, {"text": " soit trouv\u00e9e avec l'ensemble \n des co-financeurs. ", "start": 6822.36, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 6823.56, "duration": 2.16}, {"text": " - Claudia Rouaux: \n Merci, monsieur ", "start": 6825.76, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 6826.8, "duration": 1.96}, {"text": " Il en va quand m\u00eame du devenir \n de l'agriculture ", "start": 6828.8, "duration": 2.24}, {"text": " en Bretagne, \n des enjeux \u00e9cologiques, ", "start": 6831.08, "duration": 1.12}, {"text": " mais aussi \u00e9conomiques. ", "start": 6832.24, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 6833.44, "duration": 3.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Emmanuel Fernandes. ", "start": 6836.68, "duration": 4.32}, {"text": " - Emmanuel Fernandes: \n Merci, madame ", "start": 6841.04, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 6842.08, "duration": 2.44}, {"text": " Une question au ministre \n de la Transition \u00e9cologique. ", "start": 6844.56, "duration": 1.96}, {"text": " Le Conseil constitutionnel \n a r\u00e9cemment reconnu ", "start": 6846.56, "duration": 3.16}, {"text": " pour la premi\u00e8re \n fois la protection ", "start": 6849.76, "duration": 2.0}, {"text": " des g\u00e9n\u00e9rations \n futures en affirmant ", "start": 6851.8, "duration": 1.56}, {"text": " leur droit \u00e0 vivre \n dans un environnement sain. ", "start": 6853.4, "duration": 14.32}, {"text": " Dans le dossier StocaMine, \n le tribunal administratif ", "start": 6867.76, "duration": 3.84}, {"text": " de Strasbourg a d\u00e9bout\u00e9 \n l'Etat en suspendant ", "start": 6871.64, "duration": 1.36}, {"text": " les travaux \n d'enfouissement d\u00e9finitif ", "start": 6873.04, "duration": 1.6}, {"text": " de 42.000 tonnes de d\u00e9chets \n hautement toxiques ", "start": 6874.68, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 500 m\u00e8tres \n de la nappe phr\u00e9atique. ", "start": 6878.52, "duration": 1.64}, {"text": " Face \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 \n de remonter ", "start": 6880.2, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 la surface les d\u00e9chets dangereux \n contenant amiante, ", "start": 6883.8, "duration": 1.84}, {"text": " cyanure, arsenic \n et autre poisons, ", "start": 6885.68, "duration": 1.0}, {"text": " vous mentez et vous entravez. ", "start": 6886.72, "duration": 6.56}, {"text": " Vous pr\u00e9tendez \n que la protection ", "start": 6893.32, "duration": 1.72}, {"text": " autour des d\u00e9chets serait \n pr\u00e9tendument \u00e9tanche. ", "start": 6895.08, "duration": 2.08}, {"text": " Votre coll\u00e8gue Olivier Becht ment \n lorsqu'il affirme ", "start": 6897.2, "duration": 2.44}, {"text": " que la seule alternative \n serait un d\u00e9stockage ", "start": 6899.68, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 mains nues. ", "start": 6901.08, "duration": 3.52}, {"text": " Vous mentez en disant \n que le d\u00e9stockage mettrait ", "start": 6904.64, "duration": 3.12}, {"text": " des mineurs \n dans des situations ", "start": 6907.8, "duration": 1.0}, {"text": " bien plus p\u00e9nibles. ", "start": 6908.84, "duration": 2.12}, {"text": " Vous entravez \n les experts ind\u00e9pendants ", "start": 6911.0, "duration": 2.28}, {"text": " comme les entreprises \n volontaires ", "start": 6913.32, "duration": 1.12}, {"text": " en refusant l'acc\u00e8s \u00e0 la mine. ", "start": 6914.48, "duration": 2.84}, {"text": " Vous n'entretenez pas \n suffisamment ", "start": 6917.36, "duration": 4.48}, {"text": " les galeries et le puits. ", "start": 6921.88, "duration": 2.96}, {"text": " Quand des associations \n s'opposent ", "start": 6924.88, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 vos m\u00e9faits, vous tentez \n de les dissoudre. ", "start": 6925.92, "duration": 1.56}, {"text": " Votre gouvernement \n autoritaire vient ", "start": 6927.52, "duration": 2.56}, {"text": " de subir une lourde d\u00e9faite \n avec l'annulation ", "start": 6930.12, "duration": 17.44}, {"text": " par le Conseil d'Etat \n de la dissolution ", "start": 6947.6, "duration": 3.0}, {"text": " des Soul\u00e8vements de la Terre. ", "start": 6950.64, "duration": 4.76}, {"text": " G\u00e9rald Darmanin \n va pouvoir avaler ", "start": 6955.44, "duration": 3.24}, {"text": " son terme d\u00e9lirant \n d'\"\u00e9co-terroristes\", ", "start": 6958.72, "duration": 1.76}, {"text": " n\u00e9 dans son imaginaire. ", "start": 6960.52, "duration": 8.68}, {"text": " Combien de d\u00e9faites \n cinglantes devrez-vous ", "start": 6969.24, "duration": 4.36}, {"text": " subir avant de prendre acte \n que la seule solution raisonnable ", "start": 6973.64, "duration": 4.36}, {"text": " et de d\u00e9stocker la StocaMine? ", "start": 6978.04, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 6979.12, "duration": 1.64}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Dominique Faure. ", "start": 6980.8, "duration": 1.36}, {"text": " - Dominique Faure: \n Merci, madame ", "start": 6982.2, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 6983.24, "duration": 6.76}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Fernandes, StocaMine ", "start": 6990.04, "duration": 1.0}, {"text": " est une organisation \n de stockage ", "start": 6991.08, "duration": 1.0}, {"text": " de d\u00e9chets dangereux. ", "start": 6992.12, "duration": 6.04}, {"text": " Apr\u00e8s de multiples analyses, \n le gouvernement ", "start": 6998.2, "duration": 2.32}, {"text": " a d\u00e9cid\u00e9 en 2014 \n sous la pr\u00e9sidence ", "start": 7000.56, "duration": 1.36}, {"text": " de Fran\u00e7ois Hollande \n de faire extraire ", "start": 7001.96, "duration": 1.52}, {"text": " les d\u00e9chets \n les plus susceptibles ", "start": 7003.52, "duration": 2.08}, {"text": " d'avoir un impact sur la nappe \n phr\u00e9atique d'Alsace ", "start": 7005.64, "duration": 1.56}, {"text": " et de confiner les autres d\u00e9chets. ", "start": 7007.24, "duration": 2.68}, {"text": " A son arriv\u00e9e au minist\u00e8re \n de la Transition \u00e9cologique, ", "start": 7009.96, "duration": 4.04}, {"text": " Christophe B\u00e9chu \n a r\u00e9examin\u00e9 le dossier ", "start": 7014.04, "duration": 1.6}, {"text": " en veillant \u00e0 la plus grande \n transparence ", "start": 7015.68, "duration": 4.8}, {"text": " sur les informations \n dont il disposait ", "start": 7020.52, "duration": 1.16}, {"text": " et en organisant \n de nombreuses r\u00e9unions ", "start": 7021.72, "duration": 3.12}, {"text": " avec les \u00e9lus parlementaires \n du territoire. ", "start": 7024.88, "duration": 3.72}, {"text": " Le ministre a d\u00e9cid\u00e9 \n de confiner ", "start": 7028.64, "duration": 1.16}, {"text": " la mine sans op\u00e9ration \n de d\u00e9stockage, s'appuyant ", "start": 7029.84, "duration": 2.88}, {"text": " sur 134 \u00e9tudes. ", "start": 7032.76, "duration": 4.2}, {"text": " Confiner StocaMine \n est une d\u00e9cision ", "start": 7037.0, "duration": 1.48}, {"text": " qui s'impose \u00e0 tous \n pour trois raisons. ", "start": 7038.52, "duration": 1.64}, {"text": " Le d\u00e9lai de confinement \n minimale ", "start": 7040.2, "duration": 3.0}, {"text": " est de 42 mois, \n or, sous l'effet ", "start": 7043.24, "duration": 1.48}, {"text": " de la pression, \n les galeries se referment. ", "start": 7044.76, "duration": 2.72}, {"text": " La mine deviendra \n inaccessible d\u00e8s 2027. ", "start": 7047.52, "duration": 2.52}, {"text": " Deuxi\u00e8me raison: \n il n'y a pas de possibilit\u00e9 ", "start": 7050.08, "duration": 5.36}, {"text": " de mener de front \n des travaux de confinement ", "start": 7055.48, "duration": 1.56}, {"text": " et des op\u00e9rations de d\u00e9stockage. ", "start": 7057.08, "duration": 1.68}, {"text": " Troisi\u00e8me raison: \n d\u00e9stocker ", "start": 7058.8, "duration": 2.68}, {"text": " des d\u00e9chets avant le confinement \n ferait peser ", "start": 7061.52, "duration": 5.52}, {"text": " un risque inacceptable \n pour les personnels humains. ", "start": 7067.08, "duration": 3.08}, {"text": " Le gouvernement \n a donc travaill\u00e9 ", "start": 7070.2, "duration": 3.44}, {"text": " avec les \u00e9lus locaux sur un plan ", "start": 7073.68, "duration": 2.96}, {"text": " de confinement qui pr\u00e9voit \n des conditions ", "start": 7076.68, "duration": 2.44}, {"text": " de r\u00e9versibilit\u00e9 \n du stockage en anticipant ", "start": 7079.16, "duration": 2.4}, {"text": " un possible d\u00e9ploiement de futurs \n techniques robotiques ", "start": 7081.6, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9stockage. ", "start": 7083.0, "duration": 5.96}, {"text": " La loi de finances \n pour 2024 garantie ", "start": 7089.0, "duration": 1.36}, {"text": " le maintien en s\u00e9curit\u00e9 \n du stockage ", "start": 7090.4, "duration": 1.16}, {"text": " de ces d\u00e9chets. ", "start": 7091.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 7092.64, "duration": 3.12}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, 2 secondes. ", "start": 7095.8, "duration": 1.48}, {"text": " - Emmanuel Fernandes: \n Vous ne ma\u00eetrisez visiblement ", "start": 7097.32, "duration": 1.36}, {"text": " vraiment pas le sujet. ", "start": 7098.72, "duration": 1.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 7099.88, "duration": 2.32}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n C\u00e9cile Rilhac. ", "start": 7102.24, "duration": 3.32}, {"text": " - C\u00e9cile Rilhac: Merci. ", "start": 7105.6, "duration": 2.04}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 7107.68, "duration": 1.28}, {"text": " au ministre de l'Economie \n et des Finances. ", "start": 7109.0, "duration": 5.84}, {"text": " De par ses applications, \n le spatial ", "start": 7114.88, "duration": 1.16}, {"text": " est aujourd'hui \n fondamentalement strat\u00e9gique ", "start": 7116.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour notre nation. ", "start": 7117.12, "duration": 5.2}, {"text": " De fait, le spatiale \n est devenu un outil majeur ", "start": 7122.36, "duration": 1.76}, {"text": " de notre souverainet\u00e9. ", "start": 7124.16, "duration": 3.8}, {"text": " Souverainet\u00e9 technologique, \n industrielle, strat\u00e9gique ", "start": 7128.0, "duration": 1.0}, {"text": " et militaire. ", "start": 7129.04, "duration": 8.48}, {"text": " Sans le spatial, \n la France et l'Europe perdraient ", "start": 7137.56, "duration": 4.16}, {"text": " dans de nombreux domaines \n leur autonomie vis-\u00e0-vis ", "start": 7141.76, "duration": 1.36}, {"text": " des grandes puissances. ", "start": 7143.16, "duration": 6.28}, {"text": " C'est le constat qui a conduit \n les 22 Etats-membres ", "start": 7149.48, "duration": 1.76}, {"text": " de l'Agence spatiale \n europ\u00e9enne \u00e0 conduire ", "start": 7151.28, "duration": 1.4}, {"text": " un accord sur l'avenir \n de l'Europe spatiale ", "start": 7152.72, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 S\u00e9ville. ", "start": 7154.12, "duration": 3.56}, {"text": " Cet accord historique \n marque le retour ", "start": 7157.72, "duration": 2.08}, {"text": " au premier plan de la puissance \n spatiale europ\u00e9enne, ", "start": 7159.84, "duration": 2.72}, {"text": " l'occasion de souligner \n le fabuleux travail ", "start": 7162.6, "duration": 1.72}, {"text": " de nos minist\u00e8res \n et de nos agences spatiales. ", "start": 7164.36, "duration": 1.56}, {"text": " En assurant un soutien \n financier important ", "start": 7165.96, "duration": 3.72}, {"text": " au programme Ariane 6, \n les Etats europ\u00e9ens ", "start": 7169.72, "duration": 1.52}, {"text": " ont fait le choix \n fort de pr\u00e9server ", "start": 7171.28, "duration": 1.44}, {"text": " notre acc\u00e8s \n autonome \u00e0 l'espace ", "start": 7172.76, "duration": 1.0}, {"text": " pour la prochaine d\u00e9cennie. ", "start": 7173.8, "duration": 1.0}, {"text": " Cet accord marque \u00e9galement \n la volont\u00e9 europ\u00e9enne ", "start": 7174.84, "duration": 1.36}, {"text": " de renouer \n avec l'exploration ", "start": 7176.24, "duration": 2.32}, {"text": " en se dotant d'un premier \n vaisseau cargo ", "start": 7178.6, "duration": 2.96}, {"text": " qui lui permettra \n d'ouvrir la voie ", "start": 7181.6, "duration": 1.16}, {"text": " aux vols habit\u00e9s. ", "start": 7182.8, "duration": 1.32}, {"text": " Enfin, cet accord r\u00e9it\u00e8re \n l'engagement europ\u00e9en ", "start": 7184.16, "duration": 2.52}, {"text": " pour l'observation de la Terre, \n outil indispensable ", "start": 7186.72, "duration": 1.68}, {"text": " pour mener \u00e0 bien \n nos engagements climatiques. ", "start": 7188.44, "duration": 1.36}, {"text": " Ces nouvelles \n perspectives am\u00e8neront ", "start": 7189.84, "duration": 1.0}, {"text": " la France \u00e0 repenser \n sa strat\u00e9gie ", "start": 7190.88, "duration": 2.32}, {"text": " en la mati\u00e8re: \n l'ouverture \u00e0 la concurrence ", "start": 7193.24, "duration": 6.2}, {"text": " des programmes \n europ\u00e9ens nous imposent ", "start": 7199.48, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 soutenir davantage \n nos acteurs fran\u00e7ais ", "start": 7200.72, "duration": 1.16}, {"text": " en amont. ", "start": 7201.92, "duration": 2.52}, {"text": " Aussi, monsieur \n le ministre, pouvez-vous ", "start": 7204.48, "duration": 2.0}, {"text": " nous pr\u00e9ciser comment la France \n entend tirer profit ", "start": 7206.52, "duration": 1.56}, {"text": " de ces nouvelles \n dispositions ", "start": 7208.12, "duration": 1.0}, {"text": " et si le gouvernement \n entend produire ", "start": 7209.16, "duration": 3.64}, {"text": " un document de politique \n spatiale nationale ", "start": 7212.84, "duration": 2.24}, {"text": " pour accompagner \n ces changements ", "start": 7215.12, "duration": 1.04}, {"text": " et notre industrie? ", "start": 7216.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 7217.24, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 7218.28, "duration": 5.04}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 7223.36, "duration": 8.0}, {"text": " madame la d\u00e9put\u00e9e C\u00e9cile Rilhac, \n chacun conna\u00eet ici ", "start": 7231.4, "duration": 1.56}, {"text": " votre engagement \n et votre expertise ", "start": 7233.0, "duration": 1.0}, {"text": " sur ces sujets. ", "start": 7234.04, "duration": 2.16}, {"text": " Aussi, je ne peux \n que vous rejoindre, ", "start": 7236.24, "duration": 1.8}, {"text": " quand vous saluez l'accord \n qui a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 ", "start": 7238.08, "duration": 2.96}, {"text": " la semaine derni\u00e8re \n lorsque la France, ", "start": 7241.08, "duration": 1.16}, {"text": " sous l'intention \n de Bruno Le Maire, ", "start": 7242.28, "duration": 3.96}, {"text": " l'Italie et l'Allemagne \n se sont accord\u00e9s ", "start": 7246.28, "duration": 4.28}, {"text": " pour trouver un accord \n qui constitue ", "start": 7250.6, "duration": 6.84}, {"text": " un succ\u00e8s majeur \n et un tournant d\u00e9cisif ", "start": 7257.48, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'Europe spatiale. ", "start": 7258.88, "duration": 3.72}, {"text": " Avec la s\u00e9curisation du mod\u00e8le \n \u00e9conomique d'Ariane 6, ", "start": 7262.64, "duration": 1.8}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 340 millions d'euros \n de subventions annuelles ", "start": 7264.48, "duration": 2.16}, {"text": " pour les ann\u00e9es \n qui viennent ", "start": 7266.68, "duration": 1.04}, {"text": " et gr\u00e2ce \u00e0 15 \n nouveaux lancements ", "start": 7267.76, "duration": 4.16}, {"text": " qui viennent s'ajouter aux 27 d\u00e9j\u00e0 \n contractualis\u00e9s, ", "start": 7271.96, "duration": 1.4}, {"text": " gr\u00e2ce ensuite \n au soutien r\u00e9affirm\u00e9 ", "start": 7273.4, "duration": 6.0}, {"text": " \u00e0 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \n des lanceurs, notamment ", "start": 7279.44, "duration": 1.36}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 la mobilisation du plan \n France 2030 voulu ", "start": 7280.84, "duration": 4.56}, {"text": " il y a 2 ans \n par le pr\u00e9sident ", "start": 7285.44, "duration": 7.6}, {"text": " de la R\u00e9publique qui consacre 1,5 \n milliard d'euros ", "start": 7293.08, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 ses acteurs dont les deux tiers \n doivent venir soutenir ", "start": 7294.68, "duration": 1.96}, {"text": " des acteurs \u00e9mergeant, \n avec la confirmation ", "start": 7296.68, "duration": 4.6}, {"text": " du r\u00f4le du centre \n spatial guyanais ", "start": 7301.32, "duration": 2.6}, {"text": " comme lieu de lancement \n de classe mondiale ", "start": 7303.96, "duration": 5.08}, {"text": " pour l'ensemble \n des acteurs, \u00e0 commencer ", "start": 7309.08, "duration": 1.64}, {"text": " par Ariane 6, et puis \n avec l'ambition ", "start": 7310.76, "duration": 2.08}, {"text": " de r\u00e9affirmer \n de faire de l'Europe ", "start": 7312.88, "duration": 1.16}, {"text": " une puissance \n d'exploration ", "start": 7314.08, "duration": 1.16}, {"text": " avec un programme d'acquisition \n de service cargo. ", "start": 7315.28, "duration": 3.68}, {"text": " Vous voyez, \n madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 7319.0, "duration": 1.32}, {"text": " sous l'autorit\u00e9 \n de la Premi\u00e8re ministre, ", "start": 7320.36, "duration": 3.48}, {"text": " le gouvernement a veill\u00e9 \n \u00e0 ce que l'Europe ", "start": 7323.88, "duration": 1.56}, {"text": " des lanceurs soit relanc\u00e9e. ", "start": 7325.48, "duration": 4.0}, {"text": " Cet effort vient \n en compl\u00e9ment du soutien ", "start": 7329.52, "duration": 8.2}, {"text": " de la France \u00e0 la constellation \n Iris 2, constellation europ\u00e9enne, ", "start": 7337.76, "duration": 2.0}, {"text": " qui va nous servir \n \u00e0 garantir ", "start": 7339.8, "duration": 1.68}, {"text": " notre r\u00e9silience en mati\u00e8re \n de t\u00e9l\u00e9communications, ", "start": 7341.52, "duration": 1.36}, {"text": " car vous avez raison, \n c'est bien ", "start": 7342.92, "duration": 2.56}, {"text": " dans l'espace que se joue \n une part importante ", "start": 7345.52, "duration": 1.56}, {"text": " de notre souverainet\u00e9 \n technologique. ", "start": 7347.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 7348.16, "duration": 2.12}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au gouvernement ", "start": 7350.32, "duration": 1.16}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 7351.52, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 7352.56, "duration": 3.8}]}