{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "six Fran\u00e7ais sur 10 ne sont pas partis", "start": 0.0, "duration": 4.2}, {"text": "en vacances au cours des cinq derni\u00e8res", "start": 2.04, "duration": 4.02}, {"text": "ann\u00e9es c'est ce que r\u00e9v\u00e8le une enqu\u00eate", "start": 4.2, "duration": 4.26}, {"text": "men\u00e9e par la Fondation Jean Jaur\u00e8s cette", "start": 6.06, "duration": 3.84}, {"text": "enqu\u00eate nous apprend surtout que sur les", "start": 8.46, "duration": 3.78}, {"text": "vacances il existe une fracture tr\u00e8s", "start": 9.9, "duration": 4.98}, {"text": "importante au sein de la population on", "start": 12.24, "duration": 4.619}, {"text": "va donc voir \u00e7a plus en d\u00e9tails salut", "start": 14.88, "duration": 3.42}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 16.859, "duration": 3.361}, {"text": "on est parti ensemble pour une nouvelle", "start": 18.3, "duration": 3.96}, {"text": "plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une dizaine", "start": 20.22, "duration": 3.479}, {"text": "de minutes bon alors concr\u00e8tement", "start": 22.26, "duration": 3.179}, {"text": "qu'est-ce qui emp\u00eache les Fran\u00e7ais de", "start": 23.699, "duration": 3.481}, {"text": "partir en vacances c'est assez \u00e9vident", "start": 25.439, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a n'a rien de surprenant la premi\u00e8re", "start": 27.18, "duration": 4.08}, {"text": "raison c'est avant tout une question", "start": 29.519, "duration": 4.801}, {"text": "d'argent avec un co\u00fbt des vacances qui", "start": 31.26, "duration": 5.52}, {"text": "peut-\u00eatre parfois \u00e9lev\u00e9 surtout pour les", "start": 34.32, "duration": 3.96}, {"text": "familles cette question de l'argent elle", "start": 36.78, "duration": 3.599}, {"text": "concerne pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des personnes", "start": 38.28, "duration": 3.959}, {"text": "qui ne partent pas ce qui montre donc", "start": 40.379, "duration": 3.781}, {"text": "que c'est l'\u00e9l\u00e9ment principal si on", "start": 42.239, "duration": 3.421}, {"text": "rentre un peu plus en d\u00e9tail on", "start": 44.16, "duration": 3.36}, {"text": "distingue un clivage selon les", "start": 45.66, "duration": 3.6}, {"text": "professions et donc aussi forc\u00e9ment", "start": 47.52, "duration": 4.5}, {"text": "selon les salaires par exemple plus de", "start": 49.26, "duration": 4.92}, {"text": "la moiti\u00e9 des employ\u00e9s et des ouvriers", "start": 52.02, "duration": 4.379}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 renonc\u00e9 \u00e0 partir en vacances", "start": 54.18, "duration": 4.44}, {"text": "pour des raisons financi\u00e8res or", "start": 56.399, "duration": 3.541}, {"text": "typiquement du c\u00f4t\u00e9", "start": 58.62, "duration": 3.18}, {"text": "des cadres au sein d'entreprises c'est", "start": 59.94, "duration": 3.9}, {"text": "seulement un tiers des personnes qui", "start": 61.8, "duration": 3.84}, {"text": "sont concern\u00e9es mais \u00e7a en r\u00e9alit\u00e9 en", "start": 63.84, "duration": 3.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral on le sait d\u00e9j\u00e0 ce qui est", "start": 65.64, "duration": 3.36}, {"text": "int\u00e9ressant l\u00e0 avec les diff\u00e9rentes", "start": 67.68, "duration": 2.759}, {"text": "\u00e9tudes qui apparaissent ces derniers", "start": 69.0, "duration": 3.659}, {"text": "jours c'est que ce clivage il s'est", "start": 70.439, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9ellement accentu\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 72.659, "duration": 3.241}, {"text": "alors il y a plusieurs choses qui", "start": 74.64, "duration": 3.36}, {"text": "viennent l'expliquer l'une des raisons", "start": 75.9, "duration": 4.14}, {"text": "c'est pas la premi\u00e8re forc\u00e9ment mais", "start": 78.0, "duration": 3.84}, {"text": "c'est l'une des raisons c'est notamment", "start": 80.04, "duration": 3.84}, {"text": "les gr\u00e8ves qui ont touch\u00e9 plusieurs", "start": 81.84, "duration": 4.74}, {"text": "secteurs et on a notamment et bien des", "start": 83.88, "duration": 4.8}, {"text": "ouvriers typiquement qui se sont mis en", "start": 86.58, "duration": 3.06}, {"text": "gr\u00e8ve il faut quand m\u00eame me le rappeler", "start": 88.68, "duration": 3.299}, {"text": "un salari\u00e9 qui se met en gr\u00e8ve il n'est", "start": 89.64, "duration": 5.04}, {"text": "pas pay\u00e9 les jours o\u00f9 il est en gr\u00e8ve et", "start": 91.979, "duration": 4.261}, {"text": "m\u00eame si il y a ce que l'on appelle des", "start": 94.68, "duration": 3.18}, {"text": "caisses de gr\u00e8ve qui sont mises en place", "start": 96.24, "duration": 3.3}, {"text": "par les syndicats pour soutenir", "start": 97.86, "duration": 3.66}, {"text": "financi\u00e8rement les gr\u00e9vistes et donc", "start": 99.54, "duration": 4.8}, {"text": "tenter de combler une partie de la perte", "start": 101.52, "duration": 4.919}, {"text": "d'argent li\u00e9e \u00e0 la gr\u00e8ve et bien", "start": 104.34, "duration": 4.38}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement \u00e7a compense tr\u00e8s rarement", "start": 106.439, "duration": 4.561}, {"text": "la perte de revenus or et bien ces", "start": 108.72, "duration": 3.42}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es on a eu le mouvement", "start": 111.0, "duration": 2.88}, {"text": "des gilets jaunes il y a eu le mouvement", "start": 112.14, "duration": 3.659}, {"text": "de gr\u00e8ve des enseignants il y a eu le", "start": 113.88, "duration": 3.12}, {"text": "mouvement de gr\u00e8ve des soignants des", "start": 115.799, "duration": 3.301}, {"text": "avocats on peut aussi \u00e9voquer plus", "start": 117.0, "duration": 4.14}, {"text": "r\u00e9cemment \u00e9videmment les manifestations", "start": 119.1, "duration": 3.78}, {"text": "contre la r\u00e9forme des retraites c'est", "start": 121.14, "duration": 3.6}, {"text": "donc une accumulation de mobilisation", "start": 122.88, "duration": 5.219}, {"text": "qui pour une partie de la population a", "start": 124.74, "duration": 5.34}, {"text": "pu avoir un impact de fait sur leur", "start": 128.099, "duration": 4.021}, {"text": "budget pour partir en vacances puisque", "start": 130.08, "duration": 3.9}, {"text": "forc\u00e9ment c'\u00e9tait moins d'argent qui", "start": 132.12, "duration": 3.72}, {"text": "rentrait \u00e0 la fin du mois pour les", "start": 133.98, "duration": 3.24}, {"text": "personnes qui se mettaient en gr\u00e8ve \u00e7a", "start": 135.84, "duration": 2.22}, {"text": "c'est donc un \u00e9l\u00e9ment qui concerne", "start": 137.22, "duration": 3.48}, {"text": "certains salari\u00e9s mais l'\u00e9l\u00e9ment qui est", "start": 138.06, "duration": 4.2}, {"text": "plus universel disons c'est la question", "start": 140.7, "duration": 3.42}, {"text": "de l'inflation donc de l'augmentation", "start": 142.26, "duration": 4.86}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale des prix li\u00e9s notamment \u00e0 la", "start": 144.12, "duration": 5.52}, {"text": "reprise de l'activit\u00e9 post covid mais", "start": 147.12, "duration": 4.259}, {"text": "aussi \u00e0 la guerre en Ukraine \u00e9videmment", "start": 149.64, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0 c'est important de rappeler que oui", "start": 151.379, "duration": 3.181}, {"text": "\u00e7a concerne tout le monde d'une certaine", "start": 153.0, "duration": 4.14}, {"text": "fa\u00e7on mais en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a concerne encore", "start": 154.56, "duration": 4.56}, {"text": "plus les personnes qui ont des salaires", "start": 157.14, "duration": 3.66}, {"text": "qui sont plus faibles par exemple si", "start": 159.12, "duration": 3.54}, {"text": "vous \u00eates un salari\u00e9 qui est pay\u00e9 au", "start": 160.8, "duration": 4.019}, {"text": "salaire minimum donc au SMIC et bien vos", "start": 162.66, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9penses alimentaires ou encore vos", "start": 164.819, "duration": 4.021}, {"text": "d\u00e9penses d'\u00e9nergie elles vont compter", "start": 166.739, "duration": 3.961}, {"text": "pour une bonne partie en fait de vos", "start": 168.84, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9penses chaque mois et donc forc\u00e9ment", "start": 170.7, "duration": 4.98}, {"text": "une hausse des prix \u00e7a compromet encore", "start": 172.68, "duration": 5.22}, {"text": "plus vos possibilit\u00e9s de partir en", "start": 175.68, "duration": 4.139}, {"text": "vacances alors pour ceux qui veulent", "start": 177.9, "duration": 3.78}, {"text": "en vacances tout de m\u00eame \u00e7a am\u00e8ne", "start": 179.819, "duration": 4.14}, {"text": "forc\u00e9ment \u00e0 des choix plus \u00e9conomiques", "start": 181.68, "duration": 4.68}, {"text": "sur les destinations sur les modes de", "start": 183.959, "duration": 4.14}, {"text": "transport en tout cas cette ann\u00e9e selon", "start": 186.36, "duration": 4.14}, {"text": "une enqu\u00eate ELAB les Fran\u00e7ais ont un", "start": 188.099, "duration": 5.581}, {"text": "budget moyen de 682 euros par personne", "start": 190.5, "duration": 5.099}, {"text": "pour les vacances de cet \u00e9t\u00e9 mais", "start": 193.68, "duration": 4.32}, {"text": "attention sur ce chiffre de 682 euros", "start": 195.599, "duration": 5.161}, {"text": "par personne d\u00e9j\u00e0 il concerne ceux qui", "start": 198.0, "duration": 5.159}, {"text": "partent r\u00e9ellement et effectivement en", "start": 200.76, "duration": 4.32}, {"text": "vacances et surtout \u00e7a cache des grandes", "start": 203.159, "duration": 3.781}, {"text": "diff\u00e9rences entre eux et bien ceux qui", "start": 205.08, "duration": 3.36}, {"text": "ont tr\u00e8s peu de moyens ceux \u00e0 l'inverse", "start": 206.94, "duration": 3.42}, {"text": "qui peuvent mettre beaucoup plus pour", "start": 208.44, "duration": 4.32}, {"text": "des d\u00e9parts en vacances c'est donc une", "start": 210.36, "duration": 4.2}, {"text": "moyenne qui cache des formes", "start": 212.76, "duration": 3.3}, {"text": "d'in\u00e9galit\u00e9s bon mais avant de passer au", "start": 214.56, "duration": 2.819}, {"text": "sujet suivant \u00e7a me semblait int\u00e9ressant", "start": 216.06, "duration": 2.819}, {"text": "de noter que c'est pas seulement une", "start": 217.379, "duration": 3.42}, {"text": "question de partir ou pas en vacances", "start": 218.879, "duration": 3.601}, {"text": "derri\u00e8re \u00e7a il y a des questions", "start": 220.799, "duration": 3.541}, {"text": "sous-jacentes qui sont tr\u00e8s importantes", "start": 222.48, "duration": 4.02}, {"text": "l'enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par l'Union nationale", "start": 224.34, "duration": 4.14}, {"text": "des associations de tourisme et de plein", "start": 226.5, "duration": 4.799}, {"text": "air et la Fondation Jean Jaur\u00e8s r\u00e9v\u00e8le", "start": 228.48, "duration": 4.619}, {"text": "par exemple que pour 35% des Fran\u00e7ais", "start": 231.299, "duration": 3.72}, {"text": "les vacances sont un moment de", "start": 233.099, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9connexion par rapport au quotidien", "start": 235.019, "duration": 4.14}, {"text": "pour 31% si c'est un moment de repos", "start": 236.94, "duration": 4.859}, {"text": "m\u00e9rit\u00e9 et pour 28% c'est un temps", "start": 239.159, "duration": 5.101}, {"text": "consacr\u00e9 \u00e0 sa famille et \u00e0 ses amis tout", "start": 241.799, "duration": 3.781}, {"text": "\u00e7a pour dire que pour beaucoup c'est un", "start": 244.26, "duration": 2.699}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment qui est vu comme essentiel", "start": 245.58, "duration": 3.299}, {"text": "forc\u00e9ment c'est une partie importante", "start": 246.959, "duration": 4.741}, {"text": "des personnes n'a pas acc\u00e8s \u00e0 un d\u00e9part", "start": 248.879, "duration": 4.261}, {"text": "en vacances en tout cas voil\u00e0 la", "start": 251.7, "duration": 4.08}, {"text": "possibilit\u00e9 de se d\u00e9placer lors de leur", "start": 253.14, "duration": 4.559}, {"text": "cong\u00e9s pay\u00e9s pour typiquement changer", "start": 255.78, "duration": 3.48}, {"text": "d'air comme on dit ou voir d'autres", "start": 257.699, "duration": 3.72}, {"text": "choses et bien forc\u00e9ment \u00e7a cr\u00e9e l\u00e0", "start": 259.26, "duration": 3.659}, {"text": "aussi des in\u00e9galit\u00e9s et d'ailleurs il", "start": 261.419, "duration": 3.0}, {"text": "faut noter le sentiment de honte que", "start": 262.919, "duration": 2.941}, {"text": "certaines personnes peuvent ressentir", "start": 264.419, "duration": 3.601}, {"text": "par rapport \u00e0 \u00e7a et ce qui ressort du", "start": 265.86, "duration": 3.96}, {"text": "coup de cette \u00e9tude de la Fondation Jean", "start": 268.02, "duration": 5.1}, {"text": "Jaur\u00e8s 56% des personnes qui ne partent", "start": 269.82, "duration": 5.159}, {"text": "pas en vacances d\u00e9clarent ne pas avoir", "start": 273.12, "duration": 4.019}, {"text": "parl\u00e9 \u00e0 leurs proches des raisons de", "start": 274.979, "duration": 5.16}, {"text": "leur non d\u00e9part 11% d\u00e9clare m\u00eame avoir", "start": 277.139, "duration": 5.28}, {"text": "menti \u00e0 ce sujet autrement dit \u00e0 une", "start": 280.139, "duration": 3.84}, {"text": "forme de tabou finalement chez une", "start": 282.419, "duration": 3.301}, {"text": "partie de la population sur ces r\u00e9alit\u00e9s", "start": 283.979, "duration": 3.66}, {"text": "et ses probl\u00e8mes \u00e9conomiques \u00e7a pose", "start": 285.72, "duration": 3.0}, {"text": "enfin il faut le noter des questions", "start": 287.639, "duration": 2.881}, {"text": "d'in\u00e9galit\u00e9s notamment chez les enfants", "start": 288.72, "duration": 3.479}, {"text": "avec certains enfants qui ont \u00e9videmment", "start": 290.52, "duration": 3.6}, {"text": "la chance de partir en vacances de", "start": 292.199, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9couvrir des choses \u00e0 tout point de vue", "start": 294.12, "duration": 3.78}, {"text": "par rapport \u00e0 d'autres enfants qui lors", "start": 295.44, "duration": 4.74}, {"text": "de deux mois de vacances d'\u00e9t\u00e9 bon faut", "start": 297.9, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eatre un peu plus livr\u00e9 entre guillemets", "start": 300.18, "duration": 3.299}, {"text": "\u00e0 eux-m\u00eames bref je suis conscient", "start": 301.86, "duration": 2.94}, {"text": "d'aborder l\u00e0 peut-\u00eatre quelques \u00e9l\u00e9ments", "start": 303.479, "duration": 3.421}, {"text": "qui peuvent para\u00eetre \u00e9vident dans le", "start": 304.8, "duration": 3.899}, {"text": "cadre de ce sujet et en m\u00eame temps c'est", "start": 306.9, "duration": 3.359}, {"text": "toujours important de le rappeler alors", "start": 308.699, "duration": 3.121}, {"text": "qu'on est en pleine vacances d'\u00e9t\u00e9 et", "start": 310.259, "duration": 3.66}, {"text": "que les m\u00e9dias en g\u00e9n\u00e9ral ont tendance \u00e0", "start": 311.82, "duration": 3.12}, {"text": "mettre en avant \u00e9videmment les", "start": 313.919, "duration": 3.301}, {"text": "destinations de vacances ou autre de", "start": 314.94, "duration": 3.78}, {"text": "rappeler tout de m\u00eame ces in\u00e9galit\u00e9s l\u00e0", "start": 317.22, "duration": 3.3}, {"text": "dans le cadre d'un sujet je vais vous", "start": 318.72, "duration": 3.78}, {"text": "les creuser d'ailleurs Salom\u00e9 sak\u00e9 a", "start": 320.52, "duration": 4.08}, {"text": "fait un sujet pour blast qui aborde", "start": 322.5, "duration": 3.78}, {"text": "cette question l\u00e0 avec notamment une", "start": 324.6, "duration": 3.78}, {"text": "approche plus historique donc je vous", "start": 326.28, "duration": 3.18}, {"text": "mets le lien directement en description", "start": 328.38, "duration": 2.64}, {"text": "je vous laisse avec Blanche pour les", "start": 329.46, "duration": 2.94}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 331.02, "duration": 3.119}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et salut tout le monde", "start": 332.4, "duration": 3.6}, {"text": "on commence avec une premi\u00e8re info", "start": 334.139, "duration": 4.56}, {"text": "Emmanuel Macron a re\u00e7u ce mardi les", "start": 336.0, "duration": 4.62}, {"text": "membres du gouvernement \u00e0 l'Elys\u00e9e pour", "start": 338.699, "duration": 3.961}, {"text": "le traditionnelle d\u00eener qui r\u00e9unit les", "start": 340.62, "duration": 3.72}, {"text": "ministres et les secr\u00e9taires d'\u00c9tat", "start": 342.66, "duration": 3.24}, {"text": "avant la pose de l'\u00e9t\u00e9 mais cette ann\u00e9e", "start": 344.34, "duration": 3.54}, {"text": "ce d\u00eener s'est fait dans un contexte un", "start": 345.9, "duration": 3.54}, {"text": "peu particulier puisqu'on vous en", "start": 347.88, "duration": 3.599}, {"text": "parlait ce mardi un remaniement devrait", "start": 349.44, "duration": 4.14}, {"text": "bient\u00f4t avoir lieu donc un changement de", "start": 351.479, "duration": 3.961}, {"text": "ministre et de secr\u00e9taire d'\u00c9tat par", "start": 353.58, "duration": 3.899}, {"text": "exemple selon un cadre de la majorit\u00e9 si", "start": 355.44, "duration": 4.38}, {"text": "tu es par LCI l'id\u00e9e serait je cite de", "start": 357.479, "duration": 3.961}, {"text": "pas bouger les gros ministres mais", "start": 359.82, "duration": 3.54}, {"text": "plut\u00f4t de r\u00e9duire leur nombre pendant ce", "start": 361.44, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00eener le pr\u00e9sident a donc tent\u00e9 de", "start": 363.36, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9dramatiser la situation notamment pour", "start": 364.86, "duration": 3.779}, {"text": "les ministres qui pourraient quitter le", "start": 367.199, "duration": 3.78}, {"text": "gouvernement notamment pas pendiaye \u00e0", "start": 368.639, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale et Fran\u00e7ois Brown", "start": 370.979, "duration": 3.541}, {"text": "\u00e0 la sant\u00e9 on en parlait hier il a par", "start": 372.72, "duration": 3.3}, {"text": "exemple rappel\u00e9 qu'il a lui aussi \u00e9tait", "start": 374.52, "duration": 3.06}, {"text": "dans cette situation lorsqu'il \u00e9tait", "start": 376.02, "duration": 3.239}, {"text": "ministre sous Fran\u00e7ois Hollande vous", "start": 377.58, "duration": 3.0}, {"text": "tiendra \u00e9videmment au courant de ces", "start": 379.259, "duration": 2.641}, {"text": "futurs changements au sein du", "start": 380.58, "duration": 3.3}, {"text": "gouvernement deuxi\u00e8me actu plus d'un", "start": 381.9, "duration": 3.84}, {"text": "foyer sur 10 est infest\u00e9 par les", "start": 383.88, "duration": 4.02}, {"text": "punaises de lit en France selon landeces", "start": 385.74, "duration": 3.6}, {"text": "alors les punaises de lit si vous ne", "start": 387.9, "duration": 2.82}, {"text": "connaissez pas alors tant mieux pour", "start": 389.34, "duration": 3.18}, {"text": "vous mais en gros ce sont des petits", "start": 390.72, "duration": 3.06}, {"text": "insectes qui se nourrissent", "start": 392.52, "duration": 3.0}, {"text": "principalement de sang humain et qui se", "start": 393.78, "duration": 3.66}, {"text": "cache g\u00e9n\u00e9ralement dans les matelas et", "start": 395.52, "duration": 3.54}, {"text": "les sommiers ou qui sont transport\u00e9s", "start": 397.44, "duration": 3.36}, {"text": "dans les v\u00eatements et les bagages elle", "start": 399.06, "duration": 3.6}, {"text": "se reproduisent tr\u00e8s tr\u00e8s vite et c'est", "start": 400.8, "duration": 3.42}, {"text": "assez difficile de s'en d\u00e9barrasser", "start": 402.66, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9sultat en plus de provoquer des petits", "start": 404.22, "duration": 3.479}, {"text": "boutons rouges les punaises de lit", "start": 406.259, "duration": 2.761}, {"text": "peuvent avoir des cons\u00e9quences sur la", "start": 407.699, "duration": 3.0}, {"text": "sant\u00e9 mentale des gens qui en ont chez", "start": 409.02, "duration": 3.48}, {"text": "eux alors aussi chose int\u00e9ressante le", "start": 410.699, "duration": 3.361}, {"text": "rapport rappelle que les punaises de lit", "start": 412.5, "duration": 3.18}, {"text": "peuvent toucher tous les milieux sociaux", "start": 414.06, "duration": 3.479}, {"text": "et surtout qu'en avoir ne veut pas dire", "start": 415.68, "duration": 4.079}, {"text": "que sa maison ou son appartement est sa", "start": 417.539, "duration": 3.541}, {"text": "en revanche le rapport souligne", "start": 419.759, "duration": 3.241}, {"text": "l'importance de r\u00e9agir vite notamment en", "start": 421.08, "duration": 3.239}, {"text": "faisant appel \u00e0 des professionnels pour", "start": 423.0, "duration": 3.12}, {"text": "les \u00e9radiquer mais lutter contre les", "start": 424.319, "duration": 4.38}, {"text": "punaises de lit \u00e0 un certain co\u00fbt 866", "start": 426.12, "duration": 4.799}, {"text": "euros en moyenne parfois troisi\u00e8me actu", "start": 428.699, "duration": 4.141}, {"text": "rapidement le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des", "start": 430.919, "duration": 4.201}, {"text": "Nations unies Antonio guteres vient", "start": 432.84, "duration": 4.26}, {"text": "d'alerter ce mardi sur les risques que", "start": 435.12, "duration": 3.54}, {"text": "repr\u00e9sente l'intelligence artificielle", "start": 437.1, "duration": 3.24}, {"text": "pour la paix dans le monde il y a", "start": 438.66, "duration": 3.3}, {"text": "notamment invit\u00e9 \u00e0 mettre en place d'ici", "start": 440.34, "duration": 4.56}, {"text": "fin 2026 une loi interdisant", "start": 441.96, "duration": 4.859}, {"text": "l'utilisation d'armes mortelles", "start": 444.9, "duration": 3.359}, {"text": "autonomes donc des armes qui", "start": 446.819, "duration": 3.361}, {"text": "fonctionneraient enti\u00e8rement seule sans", "start": 448.259, "duration": 3.541}, {"text": "avoir besoin de l'homme pour fonctionner", "start": 450.18, "duration": 3.299}, {"text": "selon lui l'intelligence artificielle", "start": 451.8, "duration": 3.899}, {"text": "peut certes aider l'humanit\u00e9 que ce soit", "start": 453.479, "duration": 3.84}, {"text": "en mati\u00e8re de sant\u00e9 ou d'environnement", "start": 455.699, "duration": 2.94}, {"text": "par exemple mais elle risque aussi", "start": 457.319, "duration": 3.061}, {"text": "d'\u00eatre utilis\u00e9e \u00e0 des fins malveillantes", "start": 458.639, "duration": 3.18}, {"text": "si des r\u00e8gles ne sont pas mises en place", "start": 460.38, "duration": 3.96}, {"text": "quatri\u00e8me actu des milliers d'Isra\u00e9liens", "start": 461.819, "duration": 4.801}, {"text": "se sont mobilis\u00e9s ce mardi en bloquant", "start": 464.34, "duration": 4.079}, {"text": "notamment des gares et des routes en", "start": 466.62, "duration": 3.66}, {"text": "Isra\u00ebl pour d\u00e9noncer le projet de", "start": 468.419, "duration": 3.661}, {"text": "r\u00e9forme judiciaire port\u00e9e par le", "start": 470.28, "duration": 3.38}, {"text": "gouvernement de leur premier ministre", "start": 472.08, "duration": 4.38}, {"text": "Benyamine Netanya vise \u00e0 donner plus de", "start": 473.66, "duration": 5.08}, {"text": "pouvoir au gouvernement et moins au juge", "start": 476.46, "duration": 4.44}, {"text": "de la Cour supr\u00eame qui est la plus haute", "start": 478.74, "duration": 3.78}, {"text": "autorit\u00e9 judiciaire du pays face \u00e0 cette", "start": 480.9, "duration": 3.78}, {"text": "loi jug\u00e9e anti-d\u00e9mocratique le pays fait", "start": 482.52, "duration": 4.14}, {"text": "donc face depuis d\u00e9but janvier \u00e0 l'un", "start": 484.68, "duration": 3.06}, {"text": "des plus grands mouvements de", "start": 486.66, "duration": 3.0}, {"text": "contestation interne de son histoire", "start": 487.74, "duration": 3.84}, {"text": "vous tiendra au courant de la suite des", "start": 489.66, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements cinqui\u00e8me actu aux \u00c9tats-Unis", "start": 491.58, "duration": 3.54}, {"text": "27 ans apr\u00e8s le meurtre du rappeur", "start": 493.02, "duration": 4.2}, {"text": "am\u00e9ricain tout-paque la police du Nevada", "start": 495.12, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 perquisitionn\u00e9 ce lundi une maison", "start": 497.22, "duration": 5.4}, {"text": "pr\u00e8s de Las Vegas pour tenter d'\u00e9lucider", "start": 499.8, "duration": 4.5}, {"text": "ce qu'il s'est pass\u00e9 cette maison elle", "start": 502.62, "duration": 3.18}, {"text": "se trouve \u00e0 moins d'une trentaine de", "start": 504.3, "duration": 3.179}, {"text": "kilom\u00e8tres de l'endroit o\u00f9 tupac a \u00e9t\u00e9", "start": 505.8, "duration": 3.72}, {"text": "abattu lors d'une fusillade en voiture", "start": 507.479, "duration": 4.62}, {"text": "en septembre 1996 si vous n'avez pas", "start": 509.52, "duration": 4.079}, {"text": "trop suivi cette histoire en fait dans", "start": 512.099, "duration": 4.141}, {"text": "les ann\u00e9es 90 Tupac incarnait la sc\u00e8ne", "start": 513.599, "duration": 4.56}, {"text": "rap de la c\u00f4te ouest des \u00c9tats-Unis et", "start": 516.24, "duration": 3.479}, {"text": "il \u00e9tait en rivalit\u00e9 avec le rapport", "start": 518.159, "duration": 3.781}, {"text": "Notorious BIG qui repr\u00e9sentait donc en", "start": 519.719, "duration": 4.081}, {"text": "quelque sorte la c\u00f4te Est qui a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e", "start": 521.94, "duration": 3.839}, {"text": "six mois apr\u00e8s le meurtre de Tupac alors", "start": 523.8, "duration": 3.9}, {"text": "pour le moment rien ne permet d'\u00e9tablir", "start": 525.779, "duration": 3.481}, {"text": "un lien entre ces deux meurtres et", "start": 527.7, "duration": 3.24}, {"text": "personne n'a encore \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 dans", "start": 529.26, "duration": 3.24}, {"text": "cette affaire et donc \u00e7a disparition", "start": 530.94, "duration": 3.959}, {"text": "reste un myst\u00e8re encore aujourd'hui on", "start": 532.5, "duration": 3.36}, {"text": "suivra ses nouveaux rebondissements", "start": 534.899, "duration": 2.701}, {"text": "avant derni\u00e8re actu le footballeur", "start": 535.86, "duration": 3.78}, {"text": "fran\u00e7ais Benjamin Mendy vient d'\u00eatre", "start": 537.6, "duration": 4.38}, {"text": "engag\u00e9 pour deux saisons par le FC", "start": 539.64, "duration": 3.72}, {"text": "Lorient un club de Bretagne seulement", "start": 541.98, "duration": 3.72}, {"text": "quelques jours apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 non", "start": 543.36, "duration": 4.68}, {"text": "coupable de viol et de tentative de viol", "start": 545.7, "duration": 4.199}, {"text": "lors de son proc\u00e8s en Angleterre en fait", "start": 548.04, "duration": 3.419}, {"text": "sa carri\u00e8re \u00e9tait totalement mise \u00e0", "start": 549.899, "duration": 3.181}, {"text": "l'arr\u00eat depuis maintenant deux ans \u00e0 la", "start": 551.459, "duration": 3.481}, {"text": "suite de sa mise en examen pour 4", "start": 553.08, "duration": 3.54}, {"text": "accusations de viol et une accusation", "start": 554.94, "duration": 3.66}, {"text": "d'agression sexuelle sur trois victimes", "start": 556.62, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sum\u00e9es alors sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 558.6, "duration": 3.419}, {"text": "beaucoup ont reproch\u00e9 au club cette", "start": 559.86, "duration": 3.96}, {"text": "signature estimant que le joueur n'\u00e9tait", "start": 562.019, "duration": 3.601}, {"text": "pas totalement innocent m\u00eame s'il n'a", "start": 563.82, "duration": 3.48}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 derni\u00e8re actu on finit", "start": 565.62, "duration": 2.82}, {"text": "sur une bonne nouvelle pour les", "start": 567.3, "duration": 2.82}, {"text": "Marseillais puisque le maire de la ville", "start": 568.44, "duration": 3.54}, {"text": "Beno\u00eet Payan vient d'annoncer que les", "start": 570.12, "duration": 3.779}, {"text": "piscines municipales sont gratuites", "start": 571.98, "duration": 4.26}, {"text": "depuis ce mercredi et ce jusqu'\u00e0 la fin", "start": 573.899, "duration": 4.141}, {"text": "de l'\u00e9pisode caniculaire Marseille est", "start": 576.24, "duration": 3.48}, {"text": "en effet particuli\u00e8rement touch\u00e9 par de", "start": 578.04, "duration": 3.479}, {"text": "fortes temp\u00e9ratures ce mercredi par", "start": 579.72, "duration": 3.299}, {"text": "exemple la ville a presque atteint les", "start": 581.519, "duration": 3.481}, {"text": "40 degr\u00e9s et d'ailleurs autre initiative", "start": 583.019, "duration": 3.361}, {"text": "a souligner tant qu'on parle de", "start": 585.0, "duration": 3.36}, {"text": "Marseille une application gratuite pour", "start": 586.38, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9noncer les violences sexistes et", "start": 588.36, "duration": 3.479}, {"text": "sexuelles subies sur les plages de la", "start": 590.16, "duration": 3.48}, {"text": "ville vient d'\u00eatre lanc\u00e9e elle s'appelle", "start": 591.839, "duration": 3.541}, {"text": "safer plage et elle permet donc", "start": 593.64, "duration": 3.84}, {"text": "notamment aux femmes de pouvoir pr\u00e9venir", "start": 595.38, "duration": 4.2}, {"text": "et amener sur place des \u00e9quipes de", "start": 597.48, "duration": 3.84}, {"text": "utilisateurs sp\u00e9cialis\u00e9s qui pourront", "start": 599.58, "duration": 3.48}, {"text": "prendre en charge la victime et aussi la", "start": 601.32, "duration": 3.18}, {"text": "personne soup\u00e7onn\u00e9e de harc\u00e8lement", "start": 603.06, "duration": 3.12}, {"text": "sexuel merci beaucoup blanche alors le", "start": 604.5, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9bat hier c'\u00e9tait le suivant Elizabeth", "start": 606.18, "duration": 2.94}, {"text": "borne est-elle une bonne premi\u00e8re", "start": 607.8, "duration": 3.719}, {"text": "ministre vous \u00eates une grande majorit\u00e9 \u00e0", "start": 609.12, "duration": 4.38}, {"text": "consid\u00e9rer que non pas de d\u00e9bat", "start": 611.519, "duration": 3.481}, {"text": "aujourd'hui mais je vous invite du coup", "start": 613.5, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 d\u00e9couvrir ce format directement en", "start": 615.0, "duration": 2.94}, {"text": "version podcast je vous le disais hier", "start": 616.62, "duration": 3.0}, {"text": "ou avant-hier rendez-vous peut-\u00eatre les", "start": 617.94, "duration": 3.24}, {"text": "deux d'ailleurs rendez-vous du coup sur", "start": 619.62, "duration": 3.36}, {"text": "Spotify Apple podcast ou autre pour", "start": 621.18, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9couter ce format en version audio c'est", "start": 622.98, "duration": 3.66}, {"text": "parfait justement que vous \u00eates en", "start": 625.44, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9placement soit pour le travail soit", "start": 626.64, "duration": 2.819}, {"text": "pour les vacances si vous avez la chance", "start": 628.26, "duration": 3.06}, {"text": "d'aller en vacances cet \u00e9t\u00e9 prenez soin", "start": 629.459, "duration": 2.82}, {"text": "de vous prenez soin de nos proches et", "start": 631.32, "duration": 2.04}, {"text": "puis on se dit \u00e0 demain pour une", "start": 632.279, "duration": 3.321}, {"text": "nouvelle vid\u00e9o", "start": 633.36, "duration": 2.24}]}