{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un gendarme est mort pr\u00e8s de Cann hier", "start": 0.04, "duration": 3.48}, {"text": "soir apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9r\u00e9 lors", "start": 1.719, "duration": 3.56}, {"text": "d'un contr\u00f4le routier voici ce que l'on", "start": 3.52, "duration": 3.359}, {"text": "sait le drame s'est d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 Mougin", "start": 5.279, "duration": 3.561}, {"text": "dans les Alpes Maritimes ce lundi vers", "start": 6.879, "duration": 5.001}, {"text": "20h40 la victime l'adjudant \u00e9riic comin", "start": 8.84, "duration": 4.52}, {"text": "proc\u00e9dait avec ses coll\u00e8gues \u00e0 des", "start": 11.88, "duration": 2.919}, {"text": "contr\u00f4les routiers \u00e0 la sortie de", "start": 13.36, "duration": 3.6}, {"text": "l'autoroute A8 juste avant un rond-point", "start": 14.799, "duration": 4.361}, {"text": "une BMW noire aurait refus\u00e9 de se", "start": 16.96, "duration": 4.36}, {"text": "soumettre \u00e0 leur ordre de s'immobiliser", "start": 19.16, "duration": 3.959}, {"text": "et aurait poursuivi son chemin avant de", "start": 21.32, "duration": 3.719}, {"text": "percuter violemment erriic comin le", "start": 23.119, "duration": 3.041}, {"text": "gendarme \u00e9tait en arr\u00eat", "start": 25.039, "duration": 3.0}, {"text": "cardioespiratoire et les secours n'ont", "start": 26.16, "duration": 3.879}, {"text": "pas r\u00e9ussi \u00e0 le r\u00e9animer \u00c9ric commin", "start": 28.039, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9tait un grad\u00e9 membre du peloton", "start": 30.039, "duration": 4.481}, {"text": "motoris\u00e9 de gendarmerie il avait 54 ans", "start": 31.64, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9tait mari\u00e9 et p\u00e8re de deux enfants", "start": 34.52, "duration": 3.8}, {"text": "Emmanuel Macron a adress\u00e9 son soutien \u00e0", "start": 36.36, "duration": 3.44}, {"text": "sa famille plus tard dans la soir\u00e9e le", "start": 38.32, "duration": 2.919}, {"text": "ministre d\u00e9missionnaire de l'Int\u00e9rieur", "start": 39.8, "duration": 3.8}, {"text": "G\u00e9rald barmanin a annonc\u00e9 sur X que le", "start": 41.239, "duration": 4.401}, {"text": "chauffard avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 vers 4h", "start": 43.6, "duration": 3.479}, {"text": "du matin \u00e0 Cann toujours selon le", "start": 45.64, "duration": 3.48}, {"text": "ministre il s'agit d'un capverdien de 39", "start": 47.079, "duration": 4.0}, {"text": "ans en situation r\u00e9guli\u00e8re connu des", "start": 49.12, "duration": 3.36}, {"text": "services de police pour de nombreux", "start": 51.079, "duration": 3.521}, {"text": "faits de d\u00e9lir routiers selon BFMTV qui", "start": 52.48, "duration": 3.96}, {"text": "cite une source polici\u00e8re ce dernier a", "start": 54.6, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif \u00e0 l'alcool", "start": 56.44, "duration": 3.72}]}