{"label": "politique", "transcript": [{"text": "effectivement dans un contexte qui est", "start": 0.12, "duration": 3.24}, {"text": "le contexte financier que nous", "start": 2.159, "duration": 2.841}, {"text": "connaissons il y a effectivement une", "start": 3.36, "duration": 4.079}, {"text": "demande de participation au", "start": 5.0, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9\u00e9tablissement des comptes publics avec", "start": 7.439, "duration": 3.001}, {"text": "une marche \u00e9lev\u00e9e qui est la marche de", "start": 9.04, "duration": 4.0}, {"text": "l'exercice 25 avec une volont\u00e9 de", "start": 10.44, "duration": 5.239}, {"text": "retourner \u00e0 5 % de d\u00e9ficit puis ensuite", "start": 13.04, "duration": 6.68}, {"text": "une trajectoire jusqu'en 2028 alors \u00e0", "start": 15.679, "duration": 6.241}, {"text": "partir de l\u00e0 il y a effectivement", "start": 19.72, "duration": 5.2}, {"text": "plusieurs \u00e9l\u00e9ments qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s", "start": 21.92, "duration": 6.04}, {"text": "sur alors j'ai vu pas plus tard qu'hier", "start": 24.92, "duration": 6.0}, {"text": "encore Andr\u00e9 l\u00e9iel et euh \u00e9videmment le", "start": 27.96, "duration": 5.759}, {"text": "pr\u00e9sident Lisnard et nous avons ensemble", "start": 30.92, "duration": 5.04}, {"text": "revu les diff\u00e9rents chiffres alors un", "start": 33.719, "duration": 4.241}, {"text": "premier point d\u00e9j\u00e0 c'est que au moment", "start": 35.96, "duration": 4.119}, {"text": "o\u00f9 il s'agira de parler des pr\u00e9l\u00e8vements", "start": 37.96, "duration": 5.079}, {"text": "on parlera des comptes ex\u00e9cut\u00e9s 24 et", "start": 40.079, "duration": 6.32}, {"text": "non pas de pr\u00e9vision ce qui avait \u00e9t\u00e9 un", "start": 43.039, "duration": 4.881}, {"text": "des premiers \u00e9l\u00e9ments qui avaient \u00e9t\u00e9", "start": 46.399, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9s si vous en souvenez au mois de", "start": 47.92, "duration": 3.68}, {"text": "septembre dernier o\u00f9 les les chiffres", "start": 49.68, "duration": 3.559}, {"text": "qui \u00e9taient sortis \u00e9taient des chiffres", "start": 51.6, "duration": 3.2}, {"text": "qui \u00e9taient sortis \u00e0 partir de pr\u00e9vision", "start": 53.239, "duration": 4.201}, {"text": "de consommation arr\u00eat\u00e9 au 30 juillet et", "start": 54.8, "duration": 3.88}, {"text": "l'ensemble des services de l'\u00c9tat et", "start": 57.44, "duration": 3.04}, {"text": "notamment la DGCL ont tous mis en avant", "start": 58.68, "duration": 3.64}, {"text": "le fait que ces pr\u00e9visions \u00e0 mi-ann\u00e9e se", "start": 60.48, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9v\u00e8lent toujours en fin d'ann\u00e9e", "start": 62.32, "duration": 2.519}, {"text": "totalement fausse donc je crois que", "start": 63.6, "duration": 2.92}, {"text": "c'est important qu'on se le dise", "start": 64.839, "duration": 4.561}, {"text": "derri\u00e8re dans les \u00e9l\u00e9ments effectivement", "start": 66.52, "duration": 5.76}, {"text": "la d\u00e9clinaison des 5 milliards je l'ai", "start": 69.4, "duration": 5.0}, {"text": "dit tout \u00e0 l'heure en r\u00e9pondant \u00e0 une", "start": 72.28, "duration": 5.4}, {"text": "question au gouvernement je le redis le", "start": 74.4, "duration": 5.48}, {"text": "vous savez tous la mani\u00e8re dans laquelle", "start": 77.68, "duration": 4.52}, {"text": "ce budget a \u00e9t\u00e9 construit et le budget", "start": 79.88, "duration": 4.879}, {"text": "qui va arriver devant vous maintenant", "start": 82.2, "duration": 4.2}, {"text": "est un budget qu'on consid\u00e8re comme", "start": 84.759, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9tant une version z\u00e9ro puisque nous", "start": 86.4, "duration": 3.759}, {"text": "repartons du texte initial du", "start": 88.04, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernement et le gouvernement a fait", "start": 90.159, "duration": 4.201}, {"text": "part de sa volont\u00e9 de l'amender et de", "start": 91.72, "duration": 4.28}, {"text": "travailler vous imaginez que depuis le", "start": 94.36, "duration": 3.52}, {"text": "mois de septembre nous avons beaucoup", "start": 96.0, "duration": 4.92}, {"text": "travailler avec \u00e0 la fois les r\u00e9gions", "start": 97.88, "duration": 5.76}, {"text": "les d\u00e9partements mais \u00e9galement avec", "start": 100.92, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9tablissement publics de de", "start": 103.64, "duration": 3.64}, {"text": "coop\u00e9ration intercommunale et avec les", "start": 105.6, "duration": 3.85}, {"text": "communes ce qui veut dire", "start": 107.28, "duration": 7.409}, {"text": "[Musique]", "start": 109.45, "duration": 5.239}]}