{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Emmanuel Macron a commenc\u00e9 ce vendredi", "start": 0.04, "duration": 3.96}, {"text": "des discussions avec le nouveau front", "start": 2.12, "duration": 4.04}, {"text": "populaire il recevra \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e tous les", "start": 4.0, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidents de groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e et au", "start": 6.16, "duration": 3.96}, {"text": "S\u00e9nat et les chefs de partis repr\u00e9sent\u00e9s", "start": 7.72, "duration": 5.039}, {"text": "au Parlement jusqu'\u00e0 lundi le but nommer", "start": 10.12, "duration": 4.24}, {"text": "un Premier ministre la semaine prochaine", "start": 12.759, "duration": 3.52}, {"text": "pour ensuite nommer un gouvernement", "start": 14.36, "duration": 3.72}, {"text": "alors que pourrait-il se passer quels", "start": 16.279, "duration": 3.521}, {"text": "sont les sc\u00e9narios et qu'est-ce qui fait", "start": 18.08, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9bat salut c'est blanche j'esp\u00e8re que", "start": 19.8, "duration": 3.799}, {"text": "vous allez bien c'est le sujet \u00e0 la Une", "start": 21.68, "duration": 3.48}, {"text": "de ces actu du jour un mois et demi", "start": 23.599, "duration": 3.201}, {"text": "apr\u00e8s le second tour des \u00e9lections", "start": 25.16, "duration": 3.959}, {"text": "l\u00e9gislatives la France n'a toujours pas", "start": 26.8, "duration": 4.68}, {"text": "de gouvernement la raison aucun parti", "start": 29.119, "duration": 5.361}, {"text": "n'a atteint la majorit\u00e9 absolue de 289", "start": 31.48, "duration": 4.64}, {"text": "si\u00e8ges alors les partis du nouveau front", "start": 34.48, "duration": 4.28}, {"text": "populaire sont en t\u00eate avec 183 si\u00e8ges", "start": 36.12, "duration": 4.72}, {"text": "suivi par l'ex-majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 38.76, "duration": 4.92}, {"text": "le parti Renaissance avec 166 si\u00e8ges et", "start": 40.84, "duration": 4.48}, {"text": "enfin le rassemblement national et ses", "start": 43.68, "duration": 3.96}, {"text": "alli\u00e9s avec 142 si\u00e8ges on a donc pas", "start": 45.32, "duration": 4.36}, {"text": "vraiment de majorit\u00e9 CLA mais plut\u00f4t", "start": 47.64, "duration": 4.0}, {"text": "trois blocs distincts une configuration", "start": 49.68, "duration": 3.76}, {"text": "qui complique \u00e9norm\u00e9ment la mise en", "start": 51.64, "duration": 3.719}, {"text": "place d'un gouvernement d\u00e9j\u00e0 et aussi", "start": 53.44, "duration": 4.119}, {"text": "d'une coalition entre diff\u00e9rents partis", "start": 55.359, "duration": 3.72}, {"text": "pourtant pour le nouveau front populaire", "start": 57.559, "duration": 3.281}, {"text": "la marche \u00e0 suivre \u00e9clair Emmanuel", "start": 59.079, "duration": 3.32}, {"text": "Macron doit nommer un Premier ministre", "start": 60.84, "duration": 3.999}, {"text": "de gauche et en l'occurrence Lucy cast\u00e9", "start": 62.399, "duration": 4.601}, {"text": "la candidate propos\u00e9e par la coalition", "start": 64.839, "duration": 3.721}, {"text": "sauf que le pr\u00e9sident a rejet\u00e9 cette", "start": 67.0, "duration": 3.92}, {"text": "candidature d\u00e8s sa nomination par le NFP", "start": 68.56, "duration": 3.919}, {"text": "le 23 juillet dernier \u00e0 Notter", "start": 70.92, "duration": 3.0}, {"text": "d'ailleurs qu'Emmanuel Macron n'est pas", "start": 72.479, "duration": 3.201}, {"text": "dans l'obligation de nommer un Premier", "start": 73.92, "duration": 3.6}, {"text": "ministre issu du nouveau front populaire", "start": 75.68, "duration": 3.799}, {"text": "pour Manuel Bompard le coordinateur de", "start": 77.52, "duration": 4.599}, {"text": "la France insoumise Emmanuel Macron a je", "start": 79.479, "duration": 5.041}, {"text": "cite un comportement d'autocrate donc un", "start": 82.119, "duration": 4.36}, {"text": "dirigeant qui exerce un pouvoir absolu", "start": 84.52, "duration": 3.68}, {"text": "Fabien Roussel le premier secr\u00e9taire du", "start": 86.479, "duration": 3.841}, {"text": "Parti communiste fran\u00e7ais estime- lui", "start": 88.2, "duration": 3.84}, {"text": "que c'est un coup d'\u00c9tat de son c\u00f4t\u00e9 le", "start": 90.32, "duration": 4.2}, {"text": "rassemblement national a r\u00e9agi notamment", "start": 92.04, "duration": 4.84}, {"text": "par la voix de la d\u00e9put\u00e9e edvish Diaz", "start": 94.52, "duration": 4.239}, {"text": "qui estime que quel que soit le premier", "start": 96.88, "duration": 4.199}, {"text": "ministre nomm\u00e9 il sera bloqu\u00e9 et que", "start": 98.759, "duration": 4.241}, {"text": "dans tous les cas la France sera en \u00e9tat", "start": 101.079, "duration": 3.761}, {"text": "de paralysie alors la seule chose qu'on", "start": 103.0, "duration": 3.28}, {"text": "sait pour l'instant c'est qu'Emmanuel", "start": 104.84, "duration": 3.239}, {"text": "Macron nommera un premier ministre je", "start": 106.28, "duration": 3.479}, {"text": "cite dans le prolongement de ses", "start": 108.079, "duration": 3.841}, {"text": "consultations selon l'\u00c9lys\u00e9e il", "start": 109.759, "duration": 3.521}, {"text": "continuera ses discussions avec le", "start": 111.92, "duration": 3.44}, {"text": "rassemblement national notamment lundi", "start": 113.28, "duration": 3.72}, {"text": "on devrait donc avoir un nom la semaine", "start": 115.36, "duration": 3.399}, {"text": "prochaine d\u00e8s mardi l'id\u00e9e de cette", "start": 117.0, "duration": 3.52}, {"text": "discussions c'est de son les diff\u00e9rents", "start": 118.759, "duration": 3.601}, {"text": "chefs de groupe d'abord sur le fond et", "start": 120.52, "duration": 3.76}, {"text": "avec qui et jusqu'o\u00f9 ils sont capables", "start": 122.36, "duration": 3.359}, {"text": "d'aller est-ce qu'ils sont pr\u00eats \u00e0", "start": 124.28, "duration": 3.759}, {"text": "gouverner ou \u00e0 soutenir un gouvernement", "start": 125.719, "duration": 4.121}, {"text": "sans participer le but c'est de trouver", "start": 128.039, "duration": 3.84}, {"text": "un nom qui a le moins de risque d'\u00eatre", "start": 129.84, "duration": 3.68}, {"text": "censur\u00e9 et justement maintenant qu'on a", "start": 131.879, "duration": 3.241}, {"text": "dit \u00e7a quelles sont les diff\u00e9rentes", "start": 133.52, "duration": 3.64}, {"text": "options de nom de Premier ministre on a", "start": 135.12, "duration": 4.08}, {"text": "d'abord Lucy cast\u00e9 donc actuelle", "start": 137.16, "duration": 3.96}, {"text": "directrice du financement et des achats", "start": 139.2, "duration": 3.399}, {"text": "pour la ville de Paris qui est la", "start": 141.12, "duration": 3.44}, {"text": "candidate propos\u00e9e par le nouveau front", "start": 142.599, "duration": 3.441}, {"text": "populaire sa candidature avait", "start": 144.56, "duration": 3.0}, {"text": "rapidement \u00e9t\u00e9 exp\u00e9di\u00e9e par Emmanuel", "start": 146.04, "duration": 3.44}, {"text": "Macron avant les Jeux Olympiques selon", "start": 147.56, "duration": 4.16}, {"text": "lui malgr\u00e9 l'arriv\u00e9e en t\u00eate du NFP au", "start": 149.48, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e9gislative il n'a pas de majorit\u00e9", "start": 151.72, "duration": 4.239}, {"text": "quelle qu'elle soit et personne ne peut", "start": 153.92, "duration": 3.72}, {"text": "appliquer son programme et en plus qu'il", "start": 155.959, "duration": 3.841}, {"text": "faut noter aussi c'est que Lucy cast\u00e9 a", "start": 157.64, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9 qu'elle voulait un", "start": 159.8, "duration": 3.079}, {"text": "gouvernement du nouveau front populaire", "start": 161.159, "duration": 3.921}, {"text": "donc mais avec la France insoumise or le", "start": 162.879, "duration": 4.121}, {"text": "rassemblement nationale la droite et", "start": 165.08, "duration": 3.439}, {"text": "certains membres du camp d'Emmanuel", "start": 167.0, "duration": 3.319}, {"text": "Macron ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9 qu'il", "start": 168.519, "duration": 3.601}, {"text": "censurerait un gouvernement avec la", "start": 170.319, "duration": 3.601}, {"text": "France insoumise et d'ailleurs apr\u00e8s ces", "start": 172.12, "duration": 3.839}, {"text": "consultation ce matin Emmanuel Macron", "start": 173.92, "duration": 4.28}, {"text": "aurait exclu de nommer Lucy cast\u00e9", "start": 175.959, "duration": 4.041}, {"text": "Premier ministre devant des cadres de", "start": 178.2, "duration": 3.84}, {"text": "son parti au d\u00e9jeuner selon le journal", "start": 180.0, "duration": 4.239}, {"text": "Les \u00e9cho \u00e0 cause justement de la", "start": 182.04, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sence de membres de la France", "start": 184.239, "duration": 3.161}, {"text": "insoumise dans la coalition Mathilde", "start": 185.64, "duration": 3.36}, {"text": "pano la pr\u00e9sidente du groupe LFI \u00e0", "start": 187.4, "duration": 4.0}, {"text": "l'assembl\u00e9e a r\u00e9agi sur X d\u00e9clarant que", "start": 189.0, "duration": 4.08}, {"text": "son groupe censurerait le nouveau", "start": 191.4, "duration": 3.08}, {"text": "gouvernement si le nouveau front", "start": 193.08, "duration": 3.28}, {"text": "populaire n'\u00e9tait pas appel\u00e9 \u00e0 gouverner", "start": 194.48, "duration": 3.319}, {"text": "la deuxi\u00e8me option c'est de nommer", "start": 196.36, "duration": 3.239}, {"text": "quelqu'un de droite en l'occurrence il y", "start": 197.799, "duration": 3.401}, {"text": "a deux noms qui circulent celui de", "start": 199.599, "duration": 3.28}, {"text": "Xavier Bertrand le pr\u00e9sident de la", "start": 201.2, "duration": 3.759}, {"text": "r\u00e9gion haute-france et celui de Val\u00e9rie", "start": 202.879, "duration": 3.92}, {"text": "pcr\u00e8 la Pr\u00e9sidente de la R\u00e9gion", "start": 204.959, "duration": 3.48}, {"text": "\u00cele-de-France et candidate les", "start": 206.799, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9publicains \u00e0 la pr\u00e9sident de 2022 le", "start": 208.439, "duration": 4.44}, {"text": "probl\u00e8me c'est que Laurent vquz qui est", "start": 211.12, "duration": 3.36}, {"text": "le pr\u00e9sident du groupe les r\u00e9publicains", "start": 212.879, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9", "start": 214.48, "duration": 4.479}, {"text": "qu'il refuserait toute coalition avec", "start": 216.72, "duration": 4.0}, {"text": "Emmanuel Macron donc nommer quelqu'un de", "start": 218.959, "duration": 3.601}, {"text": "droite \u00e7a viendrait contrer en quelque", "start": 220.72, "duration": 3.719}, {"text": "sorte ce que veut Laurent veauqu\u00e8z dont", "start": 222.56, "duration": 3.28}, {"text": "le groupe compte tout de m\u00eame puisqu'il", "start": 224.439, "duration": 3.561}, {"text": "a 47 d\u00e9put\u00e9s la troisi\u00e8me option c'est", "start": 225.84, "duration": 4.24}, {"text": "celle de Bernard casenuve ancien Premier", "start": 228.0, "duration": 3.879}, {"text": "ministre de Fran\u00e7ois Hollande situ\u00e9", "start": 230.08, "duration": 4.12}, {"text": "plut\u00f4t au centre gauche il incarne selon", "start": 231.879, "duration": 4.601}, {"text": "plusieurs observateurs une gauche qui", "start": 234.2, "duration": 3.84}, {"text": "contraste avec la France insoumise", "start": 236.48, "duration": 3.88}, {"text": "puisqu'il parle souvent de s\u00e9curit de", "start": 238.04, "duration": 4.24}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 il a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 ministre de", "start": 240.36, "duration": 3.48}, {"text": "l'Int\u00e9rieur bref \u00e7a pourrait \u00eatre une", "start": 242.28, "duration": 3.0}, {"text": "option pour Emmanuel Macron et dans la", "start": 243.84, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00eame lign\u00e9e il y a aussi Karim buamran", "start": 245.28, "duration": 4.12}, {"text": "le maire socialiste de la ville de", "start": 247.76, "duration": 3.52}, {"text": "saintouin en scinene Saint-Denis il y a", "start": 249.4, "duration": 3.399}, {"text": "une derni\u00e8re option celle d'une", "start": 251.28, "duration": 3.879}, {"text": "personnalit\u00e9 dite de la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 252.799, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre un haut fonctionnaire par", "start": 255.159, "duration": 3.08}, {"text": "exemple ou un grand patron alors", "start": 256.68, "duration": 3.079}, {"text": "plusieurs noms circulent il y a", "start": 258.239, "duration": 3.24}, {"text": "notamment celui du dirigeant du groupe", "start": 259.759, "duration": 3.801}, {"text": "Renault jean-Dominique Senard selon la", "start": 261.479, "duration": 4.201}, {"text": "radio Europe 1 avec quelqu'un issu de la", "start": 263.56, "duration": 4.48}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile donc non politique l'id\u00e9e", "start": 265.68, "duration": 3.519}, {"text": "ce serait d'avoir un gouvernement", "start": 268.04, "duration": 3.4}, {"text": "technique en gros un gouvernement o\u00f9 les", "start": 269.199, "duration": 3.961}, {"text": "ministres ne sont pas des personnalit\u00e9s", "start": 271.44, "duration": 3.479}, {"text": "politiques engag\u00e9es mais je le disais", "start": 273.16, "duration": 3.92}, {"text": "des hauts fonctionnaires des \u00e9conomistes", "start": 274.919, "duration": 3.84}, {"text": "ou des experts par exemple qui sont", "start": 277.08, "duration": 3.6}, {"text": "reconnus pour leurs comp\u00e9tences sans", "start": 278.759, "duration": 4.041}, {"text": "\u00eatre affili\u00e9 \u00e0 un parti sp\u00e9cifique en", "start": 280.68, "duration": 3.519}, {"text": "fait ce gouvernement s'occuperait", "start": 282.8, "duration": 3.56}, {"text": "principalement de l'\u00e9conomie en adoptant", "start": 284.199, "duration": 3.881}, {"text": "par exemple la loi finan pour l'ann\u00e9e", "start": 286.36, "duration": 3.48}, {"text": "prochaine ce qui rassurerait les march\u00e9s", "start": 288.08, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 voir donc si c'est ce vers quoi", "start": 289.84, "duration": 3.359}, {"text": "Emmanuel Macron veut se diriger il n'y a", "start": 291.28, "duration": 3.96}, {"text": "pas d'obligation de timing m\u00eame si on", "start": 293.199, "duration": 3.521}, {"text": "devrait peut-\u00eatre en savoir plus ce", "start": 295.24, "duration": 3.16}, {"text": "mardi en effet mercredi il y a la", "start": 296.72, "duration": 3.16}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des jeux", "start": 298.4, "duration": 3.96}, {"text": "paralympiqu \u00e0 Paris et jeudi et vendredi", "start": 299.88, "duration": 4.44}, {"text": "Emmanuel Macron sera en Serbie en tout", "start": 302.36, "duration": 3.6}, {"text": "cas le pr\u00e9sident ne pourra pas dissoudre", "start": 304.32, "duration": 4.319}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale avant juin 2025 un", "start": 305.96, "duration": 4.44}, {"text": "an apr\u00e8s la premi\u00e8re dissolution c'est", "start": 308.639, "duration": 3.681}, {"text": "ce que pr\u00e9voit la Constitution la norme", "start": 310.4, "duration": 3.48}, {"text": "supr\u00eame du pays il y a un risque en", "start": 312.32, "duration": 2.879}, {"text": "revanche c'est que son gouvernement se", "start": 313.88, "duration": 3.28}, {"text": "fasse censur\u00e9 si jamais il ne fait pas", "start": 315.199, "duration": 4.041}, {"text": "consensus aupr\u00e8s de tous les partis en", "start": 317.16, "duration": 4.039}, {"text": "cas de censure par l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 319.24, "duration": 3.64}, {"text": "le pr\u00e9sident devra nommer un autre", "start": 321.199, "duration": 3.481}, {"text": "Premier ministre qui nommera \u00e0 son tour", "start": 322.88, "duration": 3.48}, {"text": "un nouveau gouvernement \u00e0 not\u00e9 qu'en", "start": 324.68, "duration": 3.519}, {"text": "plus du nouveau front populaire Emmanuel", "start": 326.36, "duration": 3.559}, {"text": "Macron a \u00e9galement re\u00e7u aujourd'hui les", "start": 328.199, "duration": 3.521}, {"text": "dirigeants de son propre camp dont le", "start": 329.919, "duration": 3.72}, {"text": "premier ministre d\u00e9missionnaire Gabriel", "start": 331.72, "duration": 4.4}, {"text": "hatal ce dernier a d\u00e9clar\u00e9 avoir d\u00e9fendu", "start": 333.639, "duration": 4.441}, {"text": "la nomination d'un Premier ministre ne", "start": 336.12, "duration": 4.0}, {"text": "venant pas du bloc central Emmanuel", "start": 338.08, "duration": 4.04}, {"text": "Macron a \u00e9galement re\u00e7u les r\u00e9publicains", "start": 340.12, "duration": 3.16}, {"text": "on vous tiendra au courant et en", "start": 342.12, "duration": 2.72}, {"text": "attendant je vous laisse avec Morgan", "start": 343.28, "duration": 3.24}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref merci", "start": 344.84, "duration": 3.359}, {"text": "blanche et bonjour \u00e0 tous on commence", "start": 346.52, "duration": 3.44}, {"text": "avec cette info un volcan est entr\u00e9 en", "start": 348.199, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9ruption dans la soir\u00e9e de jeudi en", "start": 349.96, "duration": 4.44}, {"text": "Islande sur la p\u00e9ninsule de rikanes", "start": 351.84, "duration": 4.68}, {"text": "c'est la 6e \u00e9ruption volcanique depuis", "start": 354.4, "duration": 4.359}, {"text": "d\u00e9cembre dernier en Islande ce volcan", "start": 356.52, "duration": 4.88}, {"text": "c'est le son NX gigarod l'\u00e9ruption a", "start": 358.759, "duration": 4.041}, {"text": "commenc\u00e9 apr\u00e8s une s\u00e9rie de plusieurs", "start": 361.4, "duration": 3.239}, {"text": "s\u00e9ismes dans la r\u00e9gion qui a dur\u00e9", "start": 362.8, "duration": 3.6}, {"text": "jusqu'\u00e0 apr\u00e8s le d\u00e9but de l'\u00e9ruption la", "start": 364.639, "duration": 4.041}, {"text": "petite ville de grindavic pr\u00e8s du volcan", "start": 366.4, "duration": 4.199}, {"text": "a d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9 l'Islande est le pays", "start": 368.68, "duration": 3.799}, {"text": "europ\u00e9en avec le plus de volcans actifs", "start": 370.599, "duration": 4.081}, {"text": "en Europe on en compte 33 apr\u00e8s 8", "start": 372.479, "duration": 4.28}, {"text": "si\u00e8cles d'endormissement la p\u00e9ninsule o\u00f9", "start": 374.68, "duration": 3.72}, {"text": "se trouve le volcan a connu plusieurs", "start": 376.759, "duration": 4.041}, {"text": "s\u00e9ries d'\u00e9ruptions depuis mars 2021 2\u00e8", "start": 378.4, "duration": 4.239}, {"text": "info des microplastiques ont \u00e9t\u00e9", "start": 380.8, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9couverts dans des bouteill fran\u00e7aise", "start": 382.639, "duration": 3.241}, {"text": "de Coca-Cola et de schweeps par", "start": 384.199, "duration": 3.681}, {"text": "l'association Agir pour l'Environnement", "start": 385.88, "duration": 3.92}, {"text": "les microplastiques ce sont comme nom", "start": 387.88, "duration": 3.719}, {"text": "l'indique des minuscules particules de", "start": 389.8, "duration": 3.64}, {"text": "plastique \u00e0 peine visibles on les trouve", "start": 391.599, "duration": 3.281}, {"text": "partout dans les aliments dans les", "start": 393.44, "duration": 3.319}, {"text": "v\u00eatements dans l'air on estime que", "start": 394.88, "duration": 4.96}, {"text": "chaque personne en consomme entre 0,1 g", "start": 396.759, "duration": 5.801}, {"text": "et 5 g par semaine 5 g \u00e9tant le poids", "start": 399.84, "duration": 4.199}, {"text": "d'une carte bleue le probl\u00e8me c'est", "start": 402.56, "duration": 2.8}, {"text": "qu'aujourd'hui on ne conna\u00eet pas", "start": 404.039, "duration": 2.841}, {"text": "vraiment les dangers de consommer des", "start": 405.36, "duration": 3.6}, {"text": "microplastiques l'\u00e9tude de l'association", "start": 406.88, "duration": 3.64}, {"text": "montre que les boissons de ces marques", "start": 408.96, "duration": 3.12}, {"text": "contiennent jusqu'\u00e0 une soixantaine de", "start": 410.52, "duration": 3.72}, {"text": "particules par litre de saoda l'arriv\u00e9e", "start": 412.08, "duration": 3.76}, {"text": "de ces particules serait du \u00e0", "start": 414.24, "duration": 3.44}, {"text": "l'ouverture du bouchon de la bouteille", "start": 415.84, "duration": 3.84}, {"text": "qui rejette des microplastiques avec la", "start": 417.68, "duration": 3.68}, {"text": "friction les deux entreprises se sont", "start": 419.68, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9fendu en indiquant qu'aujourd'hui rien", "start": 421.36, "duration": 3.8}, {"text": "ne prouve que ces microplastiques sont", "start": 423.52, "duration": 3.44}, {"text": "dangereux pour la sant\u00e9 coca c'est", "start": 425.16, "duration": 3.52}, {"text": "porter garant de la s\u00e9curit\u00e9 de ses", "start": 426.96, "duration": 3.359}, {"text": "produits et les marques ont annonc\u00e9 que", "start": 428.68, "duration": 3.239}, {"text": "le secteur suivait de pr\u00e8s les", "start": 430.319, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9volutions de la science \u00e0 ce sujet", "start": 431.919, "duration": 3.641}, {"text": "trois\u00e8me info les avocats des joueurs de", "start": 433.599, "duration": 4.72}, {"text": "rugby fran\u00e7ais Hugo oradou et Oscar Gou", "start": 435.56, "duration": 4.44}, {"text": "qui sont poursuivis pour viol aggrav\u00e9 en", "start": 438.319, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9union en Argentine vont d\u00e9poser une", "start": 440.0, "duration": 4.199}, {"text": "demande de non lieu alors un non lieu", "start": 442.16, "duration": 3.84}, {"text": "c'est quand un juge d\u00e9cide de mettre fin", "start": 444.199, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 une proc\u00e9dure judiciaire qui est d\u00e9j\u00e0", "start": 446.0, "duration": 3.199}, {"text": "en cours parce qu'il n'y a pas assez", "start": 447.759, "duration": 3.041}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9ments pour justifier de continuer", "start": 449.199, "duration": 3.601}, {"text": "la proc\u00e9dure la demande va \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e", "start": 450.8, "duration": 3.88}, {"text": "d'ici le d\u00e9but de la semaine prochaine", "start": 452.8, "duration": 3.239}, {"text": "le dossier contient des analyses", "start": 454.68, "duration": 3.16}, {"text": "psychologiques des deux sportifs qui", "start": 456.039, "duration": 3.761}, {"text": "leur est je cite tr\u00e8s favorable et", "start": 457.84, "duration": 3.52}, {"text": "montre qu'ils savent se conformer au", "start": 459.8, "duration": 3.76}, {"text": "bien selon une de leurs avocates Analia", "start": 461.36, "duration": 4.239}, {"text": "Rivero les avocats des joueurs attendent", "start": 463.56, "duration": 3.44}, {"text": "quelques pi\u00e8ces pour leur dossier dont", "start": 465.599, "duration": 3.081}, {"text": "l'expertise psychologique de la femme", "start": 467.0, "duration": 3.56}, {"text": "qui les accuse selon le parquet la", "start": 468.68, "duration": 3.959}, {"text": "premi\u00e8re d\u00e9claration de la victime a \u00e9t\u00e9", "start": 470.56, "duration": 4.199}, {"text": "je cite affaiblie par divers \u00e9l\u00e9ments et", "start": 472.639, "duration": 3.4}, {"text": "qu'elle contient des contradictions", "start": 474.759, "duration": 2.921}, {"text": "notoires et des zones grises qui", "start": 476.039, "duration": 3.521}, {"text": "pourraient justifier un nonlieu si vous", "start": 477.68, "duration": 3.32}, {"text": "voulez en savoir plus sur l'affaire je", "start": 479.56, "duration": 3.12}, {"text": "vous renvoie \u00e0 nos pr\u00e9c\u00e9dentes vid\u00e9os", "start": 481.0, "duration": 3.4}, {"text": "les avocats de la plaignante ont d\u00e9j\u00e0", "start": 482.68, "duration": 3.359}, {"text": "annonc\u00e9 leur intention de s'opposer \u00e0 la", "start": 484.4, "duration": 3.4}, {"text": "demande de non lieu si elle venaent \u00e0", "start": 486.039, "duration": 4.12}, {"text": "\u00eatre d\u00e9pos\u00e9 4\u00e8 info les utilisateurs", "start": 487.8, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9ens de produits Apple vont bient\u00f4t", "start": 490.159, "duration": 3.801}, {"text": "pouvoir supprimer de leurs appareils les", "start": 492.24, "duration": 3.32}, {"text": "applis par d\u00e9faut de la marque comme", "start": 493.96, "duration": 3.639}, {"text": "l'App Store Safari ou l'application", "start": 495.56, "duration": 3.84}, {"text": "photo par exemple les deux seules applis", "start": 497.599, "duration": 3.28}, {"text": "qui ne pourront pas \u00eatre supprim\u00e9s sont", "start": 499.4, "duration": 3.079}, {"text": "les r\u00e9glages et le t\u00e9l\u00e9phone ce", "start": 500.879, "duration": 3.561}, {"text": "changement va avoir lieu gr\u00e2ce au DMA le", "start": 502.479, "duration": 3.72}, {"text": "R\u00e8glement sur les march\u00e9s num\u00e9riques un", "start": 504.44, "duration": 3.8}, {"text": "texte europ\u00e9en entr\u00e9 en vigueur en mars", "start": 506.199, "duration": 3.641}, {"text": "qui aide le public \u00e0 lutter contre le", "start": 508.24, "duration": 3.799}, {"text": "monopole des g\u00e9ants du Net le but c'est", "start": 509.84, "duration": 3.6}, {"text": "de leur permettre d'utiliser leurs", "start": 512.039, "duration": 2.92}, {"text": "appareils comme ils le veulent avec les", "start": 513.44, "duration": 3.24}, {"text": "logiciels qu'ils veulent sans blocage", "start": 514.959, "duration": 3.481}, {"text": "c'est un grand changement pour Apple qui", "start": 516.68, "duration": 3.599}, {"text": "est habitu\u00e9 \u00e0 n'utiliser que ses propres", "start": 518.44, "duration": 4.159}, {"text": "produits et ses logiciels le DMA avait", "start": 520.279, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 forc\u00e9 la marque \u00e0 abandonner son", "start": 522.599, "duration": 3.281}, {"text": "mod\u00e8le de chargeur en Europe pour", "start": 524.2, "duration": 3.639}, {"text": "utiliser le mod\u00e8le universel type C et", "start": 525.88, "duration": 3.68}, {"text": "on termine avec cette actu apr\u00e8s avoir", "start": 527.839, "duration": 3.521}, {"text": "l\u00e9galis\u00e9 la consommation de cannabis il", "start": 529.56, "duration": 4.12}, {"text": "y a 5 mois l'Allemagne autorise depuis", "start": 531.36, "duration": 4.08}, {"text": "ce jeudi la conduite avec un certain", "start": 533.68, "duration": 4.04}, {"text": "taux de THC donc le principal compos\u00e9", "start": 535.44, "duration": 4.079}, {"text": "psychoactif de la plante selon le le", "start": 537.72, "duration": 3.6}, {"text": "Centre europ\u00e9en de la consommation ce", "start": 539.519, "duration": 3.481}, {"text": "sera la m\u00eame logique que pour l'alcool", "start": 541.32, "duration": 2.959}, {"text": "au volant les conducteurs pourront", "start": 543.0, "duration": 3.0}, {"text": "consommer du cannabis avant de prendre", "start": 544.279, "duration": 3.24}, {"text": "le volant mais \u00e0 condition de ne pas", "start": 546.0, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9passer le taux de 3,5 nanogr de THC", "start": 547.519, "duration": 4.921}, {"text": "par millilre de sang en fait d'apr\u00e8s les", "start": 550.36, "duration": 3.76}, {"text": "experts ce taux est assez bas pour", "start": 552.44, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9viter qu'un conducteur ne ressentent", "start": 554.12, "duration": 3.24}, {"text": "les effets de la drogue alors attention", "start": 555.8, "duration": 3.0}, {"text": "cette r\u00e8gle ne s'applique pas \u00e0 tout le", "start": 557.36, "duration": 3.0}, {"text": "monde seulement au conducteurs de plus", "start": 558.8, "duration": 3.599}, {"text": "de 21 ans et qui ont au moins 2 ans de", "start": 560.36, "duration": 3.479}, {"text": "permis et en cas de manquement le", "start": 562.399, "duration": 3.921}, {"text": "conducteur risque jusqu'\u00e0 250 \u20ac d'amende", "start": 563.839, "duration": 4.201}, {"text": "et si un automobiliste circule avec un", "start": 566.32, "duration": 3.68}, {"text": "taux de THC trop \u00e9lev\u00e9 il risque une", "start": 568.04, "duration": 4.0}, {"text": "amende de 500 \u20ac et une interdiction de", "start": 570.0, "duration": 4.12}, {"text": "circuler pendant un mois merci Morgan", "start": 572.04, "duration": 3.359}, {"text": "c'est tout pour aujourd'hui merci", "start": 574.12, "duration": 3.279}, {"text": "beaucoup d'avoir suivi ces actu du jour", "start": 575.399, "duration": 4.081}, {"text": "en attendant passer un tr\u00e8s bon weekend", "start": 577.399, "duration": 3.521}, {"text": "prenez soin de vous prenez soin de vos", "start": 579.48, "duration": 5.16}, {"text": "proches et je vous dis \u00e0 lundi", "start": 580.92, "duration": 3.72}]}