{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bah je crois que les les annonces", "start": 0.0, "duration": 3.879}, {"text": "c'\u00e9taaient surtout la la la volont\u00e9 de", "start": 1.56, "duration": 5.48}, {"text": "redire euh les imp\u00e9ratifs budg\u00e9taires le", "start": 3.879, "duration": 5.8}, {"text": "fait qu'il y avait lieu \u00e0 \u00e0 r\u00e9sorber", "start": 7.04, "duration": 4.32}, {"text": "notre notre dette parce que nous dansons", "start": 9.679, "duration": 3.281}, {"text": "quelque part sur un sur un volcan donc", "start": 11.36, "duration": 3.96}, {"text": "un un message fort de de responsabilit\u00e9", "start": 12.96, "duration": 4.52}, {"text": "et surtout la volont\u00e9 d'\u00e9couter les", "start": 15.32, "duration": 4.08}, {"text": "propositions euh du S\u00e9nat je crois que", "start": 17.48, "duration": 3.6}, {"text": "le S\u00e9nat a toujours \u00e9t\u00e9 rendez-vous au", "start": 19.4, "duration": 3.16}, {"text": "rendez-vous pardon et notre groupe en", "start": 21.08, "duration": 4.439}, {"text": "particulier euh du travail sur la", "start": 22.56, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9paration du projet de loi de finance", "start": 25.519, "duration": 3.0}, {"text": "et du du projet de loi de finance sur la", "start": 27.0, "duration": 3.4}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale et je crois que cette", "start": 28.519, "duration": 3.92}, {"text": "ann\u00e9e encore nous allons essayer de", "start": 30.4, "duration": 4.24}, {"text": "faire en sorte que nous puissions", "start": 32.439, "duration": 4.361}, {"text": "entendre bien s\u00fbr sur le PLF les besoins", "start": 34.64, "duration": 3.84}, {"text": "de de nos collectivit\u00e9s qui ont fait", "start": 36.8, "duration": 3.36}, {"text": "beaucoup beaucoup d'effort jusqu'\u00e0", "start": 38.48, "duration": 4.559}, {"text": "maintenant que ce soit avec le S\u00e9gur les", "start": 40.16, "duration": 4.6}, {"text": "oubli\u00e9s du S\u00e9gur les baisses des", "start": 43.039, "duration": 4.121}, {"text": "dotations et notamment de du droit de de", "start": 44.76, "duration": 4.2}, {"text": "de mutation et je pense qu'aujourd'hui", "start": 47.16, "duration": 2.879}, {"text": "il faut les entendre c'est ces", "start": 48.96, "duration": 3.0}, {"text": "collectivit\u00e9s singuli\u00e8rement les les les", "start": 50.039, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9partements mais aussi les", "start": 51.96, "duration": 4.48}, {"text": "intercommunalit\u00e9 et nos communes parce", "start": 54.12, "duration": 4.959}, {"text": "que on ne veut pas surtout pas ab\u00eemer la", "start": 56.44, "duration": 5.759}, {"text": "croissance et la croissance issue de de", "start": 59.079, "duration": 4.48}, {"text": "nos territoires je crois que Michel", "start": 62.199, "duration": 2.721}, {"text": "Barnier le Premier ministre a \u00e9t\u00e9", "start": 63.559, "duration": 3.92}, {"text": "particuli\u00e8rement sensible \u00e0 ce discours", "start": 64.92, "duration": 6.28}, {"text": "en tout cas nous allons travailler sur", "start": 67.479, "duration": 7.441}, {"text": "sur ce sujet pleinement", "start": 71.2, "duration": 3.72}]}