{"label": "politique", "transcript": [{"text": "America First le bilan s\u00e9rie", "start": 0.48, "duration": 4.48}, {"text": "documentaire de Norma Pery dont on vient", "start": 2.44, "duration": 4.76}, {"text": "de voir le premier volet consacr\u00e9 vous", "start": 4.96, "duration": 4.16}, {"text": "l'avez compris au relation avec l'Europe", "start": 7.2, "duration": 4.04}, {"text": "juste apr\u00e8s ce d\u00e9bat vous pourrez suivre", "start": 9.12, "duration": 3.92}, {"text": "le volet 2 qui revient sur la fa\u00e7on dont", "start": 11.24, "duration": 4.16}, {"text": "Donald Trump g\u00e8re le Proche Orient et", "start": 13.04, "duration": 4.8}, {"text": "juste apr\u00e8s encore trois\u00e8me volet sur", "start": 15.4, "duration": 5.56}, {"text": "Trump et l'Asie en attendant Trump et", "start": 17.84, "duration": 5.32}, {"text": "l'Europe quelle histoire houleuse entre", "start": 20.96, "duration": 4.84}, {"text": "2017 et 2021 faut-il s'attendre \u00e0 la", "start": 23.16, "duration": 4.359}, {"text": "m\u00eame chose si le candidat r\u00e9publicain", "start": 25.8, "duration": 3.36}, {"text": "est r\u00e9\u00e9lu dans quelques jours on va en", "start": 27.519, "duration": 3.401}, {"text": "parler avec nos invit\u00e9 Olivier Pacot", "start": 29.16, "duration": 3.76}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous s\u00e9nateur de loise", "start": 30.92, "duration": 3.959}, {"text": "apparent\u00e9 au groupe LR membre de la", "start": 32.92, "duration": 3.44}, {"text": "commission des finances et", "start": 34.879, "duration": 3.441}, {"text": "vice-pr\u00e9sident du groupe France", "start": 36.36, "duration": 4.24}, {"text": "\u00c9tats-Unis au S\u00e9nat Anne Toulouse", "start": 38.32, "duration": 3.84}, {"text": "bienvenue \u00e9galement journaliste", "start": 40.6, "duration": 2.76}, {"text": "franco-am\u00e9ricaine ancienne", "start": 42.16, "duration": 2.84}, {"text": "correspondante en Am\u00e9rique du Nord", "start": 43.36, "duration": 4.0}, {"text": "auteur de trois livre sur Trump voici le", "start": 45.0, "duration": 5.32}, {"text": "dernier l'art de trumper ou comment la", "start": 47.36, "duration": 5.16}, {"text": "politique de Donald Trump a contamin\u00e9 le", "start": 50.32, "duration": 4.84}, {"text": "Monde paru aux \u00e9ditions du Rocher Pierre", "start": 52.52, "duration": 4.8}, {"text": "Vimont bienvenue \u00e0 vous \u00e9galement ancien", "start": 55.16, "duration": 4.079}, {"text": "ambassadeur de France aux \u00c9tats-Unis", "start": 57.32, "duration": 3.399}, {"text": "chercheur \u00e0 assci \u00e0 la Fondation", "start": 59.239, "duration": 3.96}, {"text": "Carn\u00e9gie Europe ancien secr\u00e9taire", "start": 60.719, "duration": 3.961}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du service europ\u00e9en pour", "start": 63.199, "duration": 3.561}, {"text": "l'action ext\u00e9rieure Philippe Gelli", "start": 64.68, "duration": 3.88}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous \u00e9galement directeur", "start": 66.76, "duration": 3.32}, {"text": "adjoint de la r\u00e9daction du Figaro", "start": 68.56, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9ditorialiste international vous avez", "start": 70.08, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 grand reporter puis correspondant \u00e0", "start": 72.24, "duration": 3.84}, {"text": "J\u00e9rusalem Bruxelles et Washington vous", "start": 74.0, "duration": 4.439}, {"text": "animz chaque semaine sur le Figaro TV le", "start": 76.08, "duration": 4.28}, {"text": "club Le Figaro international merci", "start": 78.439, "duration": 4.0}, {"text": "beaucoup \u00e0 tous les quatre d'\u00eatre ici 4", "start": 80.36, "duration": 4.439}, {"text": "ans depuis cette pr\u00e9sidence Trump Biden", "start": 82.439, "duration": 4.36}, {"text": "est pass\u00e9 par l\u00e0 les acteurs europ\u00e9ens", "start": 84.799, "duration": 3.921}, {"text": "ont chang\u00e9 Angela Merkel n'est plus l\u00e0", "start": 86.799, "duration": 4.041}, {"text": "Teresa may non plus Georgia Meloni est", "start": 88.72, "duration": 4.439}, {"text": "au pouvoir en Italie les cartes sont", "start": 90.84, "duration": 4.12}, {"text": "rebattues donc a priori on pourrait se", "start": 93.159, "duration": 3.64}, {"text": "dire que les choses pourraient changer", "start": 94.96, "duration": 4.32}, {"text": "et pourtant on a un petit doute Trump", "start": 96.799, "duration": 4.64}, {"text": "a-t-il chang\u00e9 \u00e0 Toulouse est-ce qu'on", "start": 99.28, "duration": 3.519}, {"text": "peut raisonnablement se poser cette", "start": 101.439, "duration": 3.521}, {"text": "question non et je vais \u00eatre tr\u00e8s", "start": 102.799, "duration": 3.92}, {"text": "pessimiste s'il a changer c'est empire", "start": 104.96, "duration": 3.08}, {"text": "mais ne serait-ce que pour des raisons", "start": 106.719, "duration": 4.08}, {"text": "biologiques il a 4 ans 8 ans de plus que", "start": 108.04, "duration": 4.84}, {"text": "quand il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu la premi\u00e8re fois et", "start": 110.799, "duration": 3.481}, {"text": "quand j'avais \u00e9crit mon premier livre", "start": 112.88, "duration": 3.8}, {"text": "sur Donald Trump en 2016 je m'\u00e9tais", "start": 114.28, "duration": 4.96}, {"text": "pench\u00e9 sur sa personnalit\u00e9 j'avais lu", "start": 116.68, "duration": 4.16}, {"text": "des \u00e9tudes de psychologues qui disent", "start": 119.24, "duration": 3.04}, {"text": "qu'apr\u00e8s c'est c'est triste d'ailleurs", "start": 120.84, "duration": 3.04}, {"text": "mais apr\u00e8s 70 ans on ne peut plus", "start": 122.28, "duration": 4.08}, {"text": "changer le caract\u00e8re est fig\u00e9 et il ne", "start": 123.88, "duration": 4.32}, {"text": "peut changer c'est\u00e0 que les les trait de", "start": 126.36, "duration": 4.44}, {"text": "personnalit\u00e9 s'exacerbe et le Donald", "start": 128.2, "duration": 4.44}, {"text": "Trump qu'on voit aujourd'hui et pour", "start": 130.8, "duration": 4.159}, {"text": "quelqu'un comme moi qui suit je dirais", "start": 132.64, "duration": 4.48}, {"text": "presque au jour le jour depuis 8 ans on", "start": 134.959, "duration": 4.321}, {"text": "le voit vieillir tr\u00e8s vite je vais m\u00eame", "start": 137.12, "duration": 3.399}, {"text": "dire un peu cruellement pour son", "start": 139.28, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseur enfin pr\u00e9d\u00e9cesseur", "start": 140.519, "duration": 4.8}, {"text": "successeur plut\u00f4t euh c'est qu'il est en", "start": 142.28, "duration": 4.92}, {"text": "train de se bideniser c'est-\u00e0-dire qu'on", "start": 145.319, "duration": 3.961}, {"text": "trouve dans son discours les m\u00eames", "start": 147.2, "duration": 4.319}, {"text": "absences cette fa\u00e7on d'un seul coup de", "start": 149.28, "duration": 5.039}, {"text": "perdre le fil de sa pens\u00e9e de dire des", "start": 151.519, "duration": 4.961}, {"text": "choses qui n'ont pas trop de sens tout", "start": 154.319, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e7a greff\u00e9 sur une personnalit\u00e9 qui \u00e9tait", "start": 156.48, "duration": 3.92}, {"text": "quand m\u00eame assez explosive parce que", "start": 158.48, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00eame avant qu'il entre en politique il", "start": 160.4, "duration": 4.04}, {"text": "ne faisait pas dans la dentelle alors", "start": 162.72, "duration": 4.239}, {"text": "politiquement est-ce qu'il a changer bon", "start": 164.44, "duration": 3.96}, {"text": "moi j'ai toujours eu du mal \u00e0 trouver", "start": 166.959, "duration": 3.401}, {"text": "une doctrine politique \u00e0 Donald Trump on", "start": 168.4, "duration": 3.4}, {"text": "avait l'impression qu'il suivait un peu", "start": 170.36, "duration": 4.239}, {"text": "l'air du temps qu' leur faisait beaucoup", "start": 171.8, "duration": 4.64}, {"text": "moins dieu merci que ce qu'il disait", "start": 174.599, "duration": 4.72}, {"text": "alors est-ce que c'est son discours de", "start": 176.44, "duration": 4.32}, {"text": "campagne parce que quand vous regardez", "start": 179.319, "duration": 2.961}, {"text": "les 4 ann\u00e9es de Donald Trump et c'est", "start": 180.76, "duration": 3.64}, {"text": "pour \u00e7a que vous avez PRS la moiti\u00e9 la", "start": 182.28, "duration": 3.56}, {"text": "moiti\u00e9 du pays qui est pr\u00eate \u00e0 voter", "start": 184.4, "duration": 4.0}, {"text": "pour lui \u00e9videmment c'\u00e9tait un scandale", "start": 185.84, "duration": 3.84}, {"text": "permanent c'\u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque les", "start": 188.4, "duration": 3.88}, {"text": "twwitter quotidiens mais le pays \u00e9tait", "start": 189.68, "duration": 4.0}, {"text": "calme quand aujourd'hui on parle de", "start": 192.28, "duration": 4.08}, {"text": "fascisme on n'arr\u00eatait pas les gens dans", "start": 193.68, "duration": 5.52}, {"text": "la rue euh la presse \u00e9tait n'avait", "start": 196.36, "duration": 4.2}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi libre puisque le", "start": 199.2, "duration": 3.039}, {"text": "Washington Post le New York Times c'est", "start": 200.56, "duration": 3.44}, {"text": "deux cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9 l'insulter", "start": 202.239, "duration": 3.64}, {"text": "copieusement tous les matins donc", "start": 204.0, "duration": 3.64}, {"text": "c'\u00e9tait une vie qui \u00e9tait normale o\u00f9", "start": 205.879, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9conomie marchait plut\u00f4t bien et aussi", "start": 207.64, "duration": 4.879}, {"text": "o\u00f9 le pays \u00e9tait en paix alors moi je je", "start": 210.519, "duration": 3.44}, {"text": "ne prends pas mon compte ces arguments", "start": 212.519, "duration": 3.121}, {"text": "je vous les expose bien s\u00fbr est-ce qu'on", "start": 213.959, "duration": 3.321}, {"text": "peut imaginer qu'il est chang\u00e9 aussi sur", "start": 215.64, "duration": 4.159}, {"text": "le plan de ses m\u00e9thodes g\u00e9opolitiques ou", "start": 217.28, "duration": 4.239}, {"text": "de politique commercial on voit par", "start": 219.799, "duration": 4.08}, {"text": "exemple dans ce documentaire qu'il a", "start": 221.519, "duration": 3.881}, {"text": "utilis\u00e9 une g\u00e9opolitique du business", "start": 223.879, "duration": 2.961}, {"text": "c'est comme \u00e7a que je l'appelle qu'il a", "start": 225.4, "duration": 3.24}, {"text": "fond\u00e9 ses relations avec les autres pays", "start": 226.84, "duration": 3.52}, {"text": "du monde et notamment avec l'Europe sur", "start": 228.64, "duration": 3.239}, {"text": "des bases commerciales sur des questions", "start": 230.36, "duration": 3.04}, {"text": "d'\u00e9changes commercial est-ce que \u00e7a \u00e7a a", "start": 231.879, "duration": 3.241}, {"text": "pu changer est-ce que c'est un peu na\u00eff", "start": 233.4, "duration": 3.52}, {"text": "de se poser la question pierre c'est pas", "start": 235.12, "duration": 3.8}, {"text": "na\u00eff pas du tout et c'est peut-\u00eatre", "start": 236.92, "duration": 3.319}, {"text": "l'une des vra", "start": 238.92, "duration": 3.679}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9 de de Trump moi ce qui me", "start": 240.239, "duration": 4.961}, {"text": "frappe beaucoup c'est qu'au fond il ne", "start": 242.599, "duration": 6.56}, {"text": "faut pas regarder le Trump \u00e9lu en 2016", "start": 245.2, "duration": 5.959}, {"text": "et qui prend ses fonctions en 2017 il", "start": 249.159, "duration": 3.961}, {"text": "faut regarder le Trump d'avant quand il", "start": 251.159, "duration": 3.681}, {"text": "donnait des interviews dans les ann\u00e9es", "start": 253.12, "duration": 4.359}, {"text": "90 et vous aveit d\u00e9j\u00e0 tout tout ce qu'il", "start": 254.84, "duration": 4.519}, {"text": "dit aujourd'hui y compris dans le", "start": 257.479, "duration": 4.16}, {"text": "domaine de la politique \u00e9trang\u00e8re o\u00f9 il", "start": 259.359, "duration": 4.761}, {"text": "ne cessait de r\u00e9p\u00e9ter on est des idiots", "start": 261.639, "duration": 4.241}, {"text": "nous les Am\u00e9ricains on paye pour les", "start": 264.12, "duration": 4.919}, {"text": "autres on est en anglais la formule", "start": 265.88, "duration": 5.44}, {"text": "qu'il adore c'est on est des sockers on", "start": 269.039, "duration": 5.121}, {"text": "se fait avoir par tous les autres et \u00e7a", "start": 271.32, "duration": 5.0}, {"text": "il le r\u00e9p\u00e8te tout le temps et et pour", "start": 274.16, "duration": 4.12}, {"text": "reprendre ce qui t dit juste avant c'est", "start": 276.32, "duration": 4.12}, {"text": "pas un id\u00e9ologue mais il a deux ou trois", "start": 278.28, "duration": 4.56}, {"text": "obsessions en politique \u00e9trang\u00e8re en", "start": 280.44, "duration": 4.92}, {"text": "particulier et celle-l\u00e0 il va sans doute", "start": 282.84, "duration": 5.04}, {"text": "les appliquer la seule diff\u00e9rence c'est", "start": 285.36, "duration": 4.32}, {"text": "que maintenant il a une exp\u00e9rience du", "start": 287.88, "duration": 4.08}, {"text": "pouvoir il a 4 ans derri\u00e8re lui oui d'o\u00f9", "start": 289.68, "duration": 4.4}, {"text": "ma question lui aussi il a pu tirer des", "start": 291.96, "duration": 3.84}, {"text": "enseignements il en veut beaucoup \u00e0 ceux", "start": 294.08, "duration": 3.679}, {"text": "qui n'\u00e9taient pas loyaux notamment \u00e0", "start": 295.8, "duration": 4.0}, {"text": "tous ces militaires qui ne parce que", "start": 297.759, "duration": 3.361}, {"text": "sont des militaires il a des comptes \u00e0", "start": 299.8, "duration": 2.839}, {"text": "r\u00e9gler vouz dire il a des comptes \u00e0", "start": 301.12, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9gler il le dit lui-m\u00eame je vais \u00eatre", "start": 302.639, "duration": 3.4}, {"text": "votre ch\u00e2timent je reviens pour me", "start": 304.28, "duration": 5.199}, {"text": "venger de ceux qui m'ont pas ob\u00e9i ou de", "start": 306.039, "duration": 5.841}, {"text": "ceux qui pendant les 4 ann\u00e9es de Biden", "start": 309.479, "duration": 4.961}, {"text": "ont travaill\u00e9 contre moi donc oui il", "start": 311.88, "duration": 4.52}, {"text": "vient avec un un agenda", "start": 314.44, "duration": 4.039}, {"text": "incontestablement et c'est un agenda", "start": 316.4, "duration": 3.68}, {"text": "tr\u00e8s dur et est-ce qu'il y a une", "start": 318.479, "duration": 3.16}, {"text": "inqui\u00e9tude Olivier Paco parmi les", "start": 320.08, "duration": 3.44}, {"text": "responsables politiques europ\u00e9ens", "start": 321.639, "duration": 4.321}, {"text": "j'entend est-ce qu'il y a peut-\u00eatre que", "start": 323.52, "duration": 3.64}, {"text": "l'expression va vous sembler bizarre", "start": 325.96, "duration": 2.359}, {"text": "mais est-ce qu'il y a un traumatisme", "start": 327.16, "duration": 3.96}, {"text": "Trump en Europe qui", "start": 328.319, "duration": 5.561}, {"text": "inqui\u00e8te-t-il alors", "start": 331.12, "duration": 5.44}, {"text": "c'est assz d\u00e9licat de r\u00e9pondre \u00e0 cette", "start": 333.88, "duration": 6.08}, {"text": "question mais moi j'aurais tendance", "start": 336.56, "duration": 6.479}, {"text": "plut\u00f4t entre guillemets \u00e0 positiver \u00e0", "start": 339.96, "duration": 5.679}, {"text": "savoir que Donald Trump il a \u00e9norm\u00e9ment", "start": 343.039, "duration": 3.561}, {"text": "de d\u00e9faut mais au moins il est", "start": 345.639, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9visible ah il est relativement", "start": 346.6, "duration": 5.68}, {"text": "pr\u00e9visible il a depuis les ann\u00e9es 90 il", "start": 348.919, "duration": 5.56}, {"text": "tient \u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame discours et", "start": 352.28, "duration": 4.8}, {"text": "c'est valable en politique int\u00e9rieure", "start": 354.479, "duration": 5.481}, {"text": "comme en politique \u00e9trang\u00e8re et donc les", "start": 357.08, "duration": 7.76}, {"text": "Europ\u00e9ens savent \u00e0 quoi s'en tenir alors", "start": 359.96, "duration": 8.32}, {"text": "dans le documentaire remarquable on voit", "start": 364.84, "duration": 7.759}, {"text": "ce qu' dit sur les d\u00e9linquentes hein en", "start": 368.28, "duration": 6.96}, {"text": "parlant des Allemands notamment qui", "start": 372.599, "duration": 5.521}, {"text": "effectivement pr\u00e9f\u00e8re faire affaire avec", "start": 375.24, "duration": 5.32}, {"text": "les Russes pour le gaz et c'est lui qui", "start": 378.12, "duration": 3.76}, {"text": "avait raison c'est int\u00e9ressant c'est un", "start": 380.56, "duration": 2.72}, {"text": "extrait que j'ai choisi qu'on r\u00e9\u00e9coutera", "start": 381.88, "duration": 2.64}, {"text": "tout \u00e0 l'heure vous avez raison c'est", "start": 383.28, "duration": 4.759}, {"text": "lui qui avait raison les Allemands ont", "start": 384.52, "duration": 4.64}, {"text": "pas compris que c'\u00e9tait un levier", "start": 388.039, "duration": 3.0}, {"text": "strat\u00e9g", "start": 389.16, "duration": 4.56}, {"text": "bon alors lui il va poursuivre sa", "start": 391.039, "duration": 5.44}, {"text": "politique de diplomatie \u00e0 la fois du", "start": 393.72, "duration": 5.8}, {"text": "business et du deal \u00e0 laquelle on n'est", "start": 396.479, "duration": 5.601}, {"text": "pas habitu\u00e9 c'est vrai nous Europ\u00e9ens", "start": 399.52, "duration": 5.679}, {"text": "mais le fait de savoir que", "start": 402.08, "duration": 5.64}, {"text": "l'architecture la philosophie de", "start": 405.199, "duration": 7.201}, {"text": "l'OTAN a \u00e9volu\u00e9 va \u00e9voluer \u00e7a a conduit", "start": 407.72, "duration": 6.479}, {"text": "certains Europ\u00e9ens \u00e0 \u00e9voluer dans leur", "start": 412.4, "duration": 4.44}, {"text": "politique de d\u00e9fense alors \u00e7a \u00e7a \u00e9t\u00e9 les", "start": 414.199, "duration": 4.081}, {"text": "Polonais par exemple qui ont multipli\u00e9", "start": 416.84, "duration": 3.4}, {"text": "par de leur budget des d\u00e9fense les", "start": 418.28, "duration": 4.479}, {"text": "Allemands alors il y a eu l'\u00e9pisode", "start": 420.24, "duration": 4.959}, {"text": "ukrainien bien \u00e9videmment qui a marqu\u00e9", "start": 422.759, "duration": 3.88}, {"text": "un tournant et on y viendra mais c'est", "start": 425.199, "duration": 3.481}, {"text": "clair mais le fait d'avoir un Trump qui", "start": 426.639, "duration": 4.801}, {"text": "va revenir avec la m\u00eame logique ben les", "start": 428.68, "duration": 5.0}, {"text": "Europ\u00e9ens sont pr\u00eats \u00e0 mon avis et", "start": 431.44, "duration": 4.319}, {"text": "effectivement peut-\u00eatre que ENF j'esp\u00e8re", "start": 433.68, "duration": 3.6}, {"text": "qu'ils en ont tir\u00e9 en fait les", "start": 435.759, "duration": 3.84}, {"text": "enseignements du premier mandat Trump", "start": 437.28, "duration": 3.44}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'ils en ont tir\u00e9 les", "start": 439.599, "duration": 2.44}, {"text": "enseignements Philippe Gell est-ce que", "start": 440.72, "duration": 3.12}, {"text": "les 27 s'inqui\u00e8tent \u00e0 l'id\u00e9e qu'un", "start": 442.039, "duration": 4.521}, {"text": "Donald Trump revienne au pouvoir et je", "start": 443.84, "duration": 4.84}, {"text": "mets peut-\u00eatre \u00e0 part Victor Orban et", "start": 446.56, "duration": 4.28}, {"text": "Georgia melony qui ont plut\u00f4t montr\u00e9 de", "start": 448.68, "duration": 4.359}, {"text": "la sympathie pour luiban il \u0153uvre m\u00eame", "start": 450.84, "duration": 5.52}, {"text": "pour le retour de il a des S tank il a", "start": 453.039, "duration": 4.84}, {"text": "des des", "start": 456.36, "duration": 5.04}, {"text": "connexions \u00e9tabli par surfond public", "start": 457.879, "duration": 7.641}, {"text": "hongrois entre les les think tank qui", "start": 461.4, "duration": 5.72}, {"text": "qui r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 une prochaine", "start": 465.52, "duration": 4.799}, {"text": "pr\u00e9sidence de Trump et sa propre", "start": 467.12, "duration": 7.479}, {"text": "exp\u00e9rience \u00e0 \u00e0 en Hongrie il est suppos\u00e9", "start": 470.319, "duration": 6.56}, {"text": "\u00eatre un mod\u00e8le sur la fa\u00e7on de de", "start": 474.599, "duration": 4.32}, {"text": "d'installer une autocratie dans une", "start": 476.879, "duration": 4.76}, {"text": "coquille d\u00e9mocratique comment garder le", "start": 478.919, "duration": 4.521}, {"text": "pouvoir comment prendre le contr\u00f4le de", "start": 481.639, "duration": 3.881}, {"text": "la justice des m\u00e9dias \u00e9ventuellement", "start": 483.44, "duration": 5.24}, {"text": "Trump universit\u00e9s c'est lui ah c'est son", "start": 485.52, "duration": 5.359}, {"text": "mod\u00e8le il l'a cit\u00e9 il l'a cit\u00e9 \u00e0 mainre", "start": 488.68, "duration": 5.0}, {"text": "reprise et les autres et Emmanuel MACR", "start": 490.879, "duration": 4.6}, {"text": "autr les autres ils ont le vertige de la", "start": 493.68, "duration": 4.32}, {"text": "solitude c'est-\u00e0-dire que comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 495.479, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s bien expliqu\u00e9 Donald Trump n'a", "start": 498.0, "duration": 2.84}, {"text": "jamais chang\u00e9 d'avis il a quelques", "start": 499.479, "duration": 3.12}, {"text": "convictions sur lesquelles il n'a jamais", "start": 500.84, "duration": 5.12}, {"text": "chang\u00e9 l'autant l'Europe", "start": 502.599, "duration": 6.201}, {"text": "euh le monde ext\u00e9rieur en g\u00e9n\u00e9ral je", "start": 505.96, "duration": 4.44}, {"text": "veux dire quelqu'un qui consid\u00e8re que", "start": 508.8, "duration": 2.92}, {"text": "les tarifs douigners est la plus belle", "start": 510.4, "duration": 4.119}, {"text": "invention euh de de la politique", "start": 511.72, "duration": 5.16}, {"text": "internationale et tout surt \u00e7a il faut", "start": 514.519, "duration": 4.08}, {"text": "pas s'attendre \u00e0 ce qu'il est chang\u00e9 les", "start": 516.88, "duration": 4.24}, {"text": "deux inconnus \u00e0 mon sens c'est comme l'a", "start": 518.599, "duration": 5.041}, {"text": "dit Pierre vimmont quelle exp\u00e9rience", "start": 521.12, "duration": 4.76}, {"text": "quelle le\u00e7on a-t-il retenu de ce son", "start": 523.64, "duration": 4.16}, {"text": "premier passage \u00e0 la Maison Blanche et", "start": 525.88, "duration": 5.399}, {"text": "l\u00e0 c'est plut\u00f4t inqui\u00e9tant parce que il", "start": 527.8, "duration": 5.12}, {"text": "y a eu toute une p\u00e9riode de flottement", "start": 531.279, "duration": 3.961}, {"text": "dans la premi\u00e8re Maison Blanche \u00e0", "start": 532.92, "duration": 3.52}, {"text": "laquelle on peut pas s'attendre la", "start": 535.24, "duration": 3.08}, {"text": "deuxi\u00e8me fois il va sentour s'entourer", "start": 536.44, "duration": 5.0}, {"text": "de fid\u00e8les ce qu'on appelait", "start": 538.32, "duration": 3.12}, {"text": "oui il don les de mettrere id\u00e9 et sinon", "start": 543.64, "duration": 7.199}, {"text": "sa doctrine en tout cas sa politique d\u00e8s", "start": 548.92, "duration": 4.32}, {"text": "le d\u00e9but et la deuxi\u00e8me inconnue \u00e0 mon", "start": 550.839, "duration": 4.761}, {"text": "avis qui aura qui n'est pas directement", "start": 553.24, "duration": 3.719}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 la politique \u00e9trang\u00e8re mais qui", "start": 555.6, "duration": 4.04}, {"text": "aura un impact c'est quel sera le degr\u00e9", "start": 556.959, "duration": 4.521}, {"text": "de revanche de vengeance qu'il voudra", "start": 559.64, "duration": 3.12}, {"text": "mettre en \u0153uvre aux \u00c9tats-Unis", "start": 561.48, "duration": 3.479}, {"text": "c'est\u00e0dire quel niveau de", "start": 562.76, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9stabilisation peut-on craindre aux", "start": 564.959, "duration": 5.201}, {"text": "\u00c9tats-Unis m\u00eame d' instrumentalisation", "start": 567.72, "duration": 5.08}, {"text": "des institutions voire de mise au pas du", "start": 570.16, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9partement de la justice notamment et", "start": 572.8, "duration": 6.12}, {"text": "quel effet cela peut-il avoir sur euh la", "start": 575.48, "duration": 5.359}, {"text": "relation des \u00c9tats-Unis avec le reste du", "start": 578.92, "duration": 3.56}, {"text": "monde en particulier avec l'EUR donc une", "start": 580.839, "duration": 4.521}, {"text": "vive inqui\u00e9tude \u00e0 Toulouse en Europe euh", "start": 582.48, "duration": 5.24}, {"text": "sans doute et m\u00eame aux \u00c9tats-Unis alors", "start": 585.36, "duration": 4.52}, {"text": "si on doit \u00eatre assurant tout de m\u00eame", "start": 587.72, "duration": 3.52}, {"text": "c'est que les \u00c9tats-Unis ont des", "start": 589.88, "duration": 4.12}, {"text": "institutions solides et il faut aussi", "start": 591.24, "duration": 4.4}, {"text": "s'int\u00e9resser aux r\u00e9sultats des \u00e9lections", "start": 594.0, "duration": 2.92}, {"text": "parlementaires qui ont lieu en m\u00eame", "start": 595.64, "duration": 4.56}, {"text": "temps parce que si le pr\u00e9sident a une ou", "start": 596.92, "duration": 5.96}, {"text": "deux chambres adverses euh ses mains", "start": 600.2, "duration": 6.04}, {"text": "sont li\u00e9es c'est il a beaucoup de mal \u00e0", "start": 602.88, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e0 appliquer son agenda donc d\u00e9j\u00e0 il faut", "start": 606.24, "duration": 4.08}, {"text": "voir et puis vous avez je sais bien que", "start": 608.279, "duration": 4.401}, {"text": "la Cour supr\u00eame est accus\u00e9e de de tous", "start": 610.32, "duration": 4.36}, {"text": "les mots et qu'elle le m\u00e9rite souvent", "start": 612.68, "duration": 4.48}, {"text": "mais je pense que devant", "start": 614.68, "duration": 5.04}, {"text": "euh une attaque frontale des", "start": 617.16, "duration": 4.16}, {"text": "institutions je pense que la Cour", "start": 619.72, "duration": 3.44}, {"text": "supr\u00eame \u00e9galement r\u00e9agirait donc les", "start": 621.32, "duration": 3.68}, {"text": "\u00c9tats-Unis ont des institutions siles", "start": 623.16, "duration": 3.6}, {"text": "elles ont r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 4 ans de Trump elles", "start": 625.0, "duration": 4.519}, {"text": "ont r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 ces tentatives de", "start": 626.76, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9stabiliser r\u00e9ellement ses institutions", "start": 629.519, "duration": 4.481}, {"text": "on a vu quand m\u00eame que le 6 janvier n'a", "start": 631.72, "duration": 4.04}, {"text": "dur\u00e9 que le 6 janvier il reste dans les", "start": 634.0, "duration": 2.959}, {"text": "esprits mais il n'y a pas eu de", "start": 635.76, "duration": 4.199}, {"text": "cons\u00e9quen dura sur la vie am\u00e9ricaine", "start": 636.959, "duration": 4.68}, {"text": "donc je pense que c'est quand m\u00eame un", "start": 639.959, "duration": 4.12}, {"text": "pays o\u00f9 on peut o\u00f9 on peut pas faire un", "start": 641.639, "duration": 4.88}, {"text": "coup d'\u00e9tat et pour peut-\u00eatre que Trump", "start": 644.079, "duration": 4.361}, {"text": "sera magnanime finalement peut-\u00eatre que", "start": 646.519, "duration": 3.56}, {"text": "le fait d'\u00e9chapper \u00e0 la prison s'il est", "start": 648.44, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9\u00e9lu il est sauv\u00e9 euh donc c'est quand", "start": 650.079, "duration": 4.521}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s important pour lui peut-\u00eatre", "start": 653.04, "duration": 3.68}, {"text": "que il sera moins vengeur qu'il ne", "start": 654.6, "duration": 3.96}, {"text": "promet de l'\u00eatre euh j'ai une question", "start": 656.72, "duration": 3.04}, {"text": "qui va peut-\u00eatre", "start": 658.56, "duration": 2.8}, {"text": "vous heurtez mais est-ce que ce serait", "start": 659.76, "duration": 3.28}, {"text": "si diff\u00e9rent si Kamala Haris j'entends", "start": 661.36, "duration": 3.2}, {"text": "bien sur la question de la relation avec", "start": 663.04, "duration": 2.88}, {"text": "l'Europe est-ce que ce serait si", "start": 664.56, "duration": 3.959}, {"text": "diff\u00e9rent si Kamala Haris \u00e9tait \u00e9lu \u00e0 la", "start": 665.92, "duration": 4.24}, {"text": "place de Donald Trump est-ce que la", "start": 668.519, "duration": 4.44}, {"text": "vision de l'Europe n'est de toute fa\u00e7on", "start": 670.16, "duration": 5.2}, {"text": "pas tr\u00e8s positive aux \u00c9tats-Unis pour", "start": 672.959, "duration": 5.081}, {"text": "aucun des dirigeants Olivier Pacou oui", "start": 675.36, "duration": 6.919}, {"text": "bah \u00e9coutez pour les am\u00e9ricains ils", "start": 678.04, "duration": 7.4}, {"text": "regardent plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 Pacifique Asie", "start": 682.279, "duration": 4.721}, {"text": "Pacifique Asie au niveau de la politique", "start": 685.44, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re leur menace entre guillems la", "start": 687.0, "duration": 6.279}, {"text": "Chine et sous l'air Biden ils nous ont", "start": 689.48, "duration": 6.159}, {"text": "pas forc\u00e9ment fait de cadeau pensons au", "start": 693.279, "duration": 6.481}, {"text": "sous-marins australien bon America First", "start": 695.639, "duration": 6.281}, {"text": "c'est effectivement avant tout trumpien", "start": 699.76, "duration": 3.84}, {"text": "mais \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 un petit peu", "start": 701.92, "duration": 4.52}, {"text": "am\u00e9ricain quand m\u00eame voil\u00e0 donc alors", "start": 703.6, "duration": 4.96}, {"text": "camela Harris effectivement n'aura", "start": 706.44, "duration": 4.519}, {"text": "peut-\u00eatre pas la brutalit\u00e9 de Donald", "start": 708.56, "duration": 5.279}, {"text": "Trump mais elle n'a pas son exp\u00e9rience", "start": 710.959, "duration": 4.721}, {"text": "aussi et moi comme vous j'ai regard\u00e9 le", "start": 713.839, "duration": 4.12}, {"text": "fameux d\u00e9bat c'\u00e9tait le 10 septembre", "start": 715.68, "duration": 4.92}, {"text": "mais ce qui m'a frapp\u00e9 c'est que l\u00e0 o\u00f9", "start": 717.959, "duration": 5.161}, {"text": "j'ai trouv\u00e9 Trump bien meilleur qu'elle", "start": 720.6, "duration": 4.12}, {"text": "c'\u00e9tait sur la politique \u00e9trang\u00e8re parce", "start": 723.12, "duration": 3.2}, {"text": "qu'on voyait qu'il avait une", "start": 724.72, "duration": 4.359}, {"text": "exp\u00e9rience j'ai \u00e9t\u00e9 surpris de de la", "start": 726.32, "duration": 6.24}, {"text": "position de Madame Haris notamment sur", "start": 729.079, "duration": 5.401}, {"text": "le Proche Orient il a tout de suite", "start": 732.56, "duration": 5.24}, {"text": "parl\u00e9 d'Iran il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9cis encore", "start": 734.48, "duration": 5.52}, {"text": "heureux il avait cette exp\u00e9rience mais", "start": 737.8, "duration": 4.36}, {"text": "Cala Haris en mati\u00e8re de politique", "start": 740.0, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re ne brille pas par son", "start": 742.16, "duration": 3.479}, {"text": "exp\u00e9rience et par sa vision alors elle", "start": 743.959, "duration": 3.481}, {"text": "sera entour\u00e9e d'adulte je vous pose la", "start": 745.639, "duration": 3.801}, {"text": "question", "start": 747.44, "duration": 4.0}, {"text": "vers vouserre regardez ce que disent", "start": 749.44, "duration": 3.16}, {"text": "dans le monde les journalistes \u00e0", "start": 751.44, "duration": 2.8}, {"text": "Bruxelles Philippe jaet et Virginie", "start": 752.6, "duration": 3.799}, {"text": "malingre certes le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate a", "start": 754.24, "duration": 3.399}, {"text": "rendu plus chaleureuse une relation", "start": 756.399, "duration": 2.721}, {"text": "transatlantique que son pr\u00e9d\u00e9cesseur", "start": 757.639, "duration": 3.521}, {"text": "avait d\u00e9grad\u00e9 certes il a \u00e9t\u00e9 au c\u00f4t\u00e9", "start": 759.12, "duration": 3.56}, {"text": "des Europ\u00e9ens et de Kev depuis le d\u00e9but", "start": 761.16, "duration": 3.44}, {"text": "de la guerre en Ukraine mais sur le fond", "start": 762.68, "duration": 3.36}, {"text": "les ann\u00e9es Biden n'ont fait que", "start": 764.6, "duration": 3.32}, {"text": "confirmer de mani\u00e8re affable le", "start": 766.04, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9sint\u00e9r\u00eat relatif de Washington pour le", "start": 767.92, "duration": 4.32}, {"text": "Vieux Continent \u00e7a vous semble juste oui", "start": 769.88, "duration": 4.399}, {"text": "enfin c'est tr\u00e8s juste parce que si vous", "start": 772.24, "duration": 4.039}, {"text": "regardez bien encore une fois cette", "start": 774.279, "duration": 4.201}, {"text": "conviction que Trump Martel en", "start": 776.279, "duration": 5.161}, {"text": "permanence qui est euh l'Am\u00e9rique ne", "start": 778.48, "duration": 4.76}, {"text": "doit plus payer pour la s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 781.44, "duration": 3.399}, {"text": "Europ\u00e9ens c'est \u00e0 eux de faire tout cet", "start": 783.24, "duration": 3.92}, {"text": "effort \u00e7a a commenc\u00e9 bien avant Trump", "start": 784.839, "duration": 5.8}, {"text": "c'est en fait sous Barack Obama et m\u00eame", "start": 787.16, "duration": 5.56}, {"text": "de mani\u00e8re tr\u00e8s tr\u00e8s claire avec son", "start": 790.639, "duration": 5.361}, {"text": "ministre de la D\u00e9fense Bob Gates qui le", "start": 792.72, "duration": 5.2}, {"text": "jour de son d\u00e9part quand il a quitt\u00e9 il", "start": 796.0, "duration": 4.12}, {"text": "a fait un discours d'adieu \u00e0 l'OTAN o\u00f9", "start": 797.92, "duration": 3.76}, {"text": "il a engueul\u00e9 tous les Europ\u00e9ens en", "start": 800.12, "duration": 3.56}, {"text": "disant \u00e7a suffit il faut que vous payez", "start": 801.68, "duration": 4.32}, {"text": "beaucoup plus c'est sous Obama que la", "start": 803.68, "duration": 5.8}, {"text": "fameuse r\u00e8gle des 2 % du PNB qui doit", "start": 806.0, "duration": 5.44}, {"text": "\u00eatre consacr\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9", "start": 809.48, "duration": 4.719}, {"text": "lors d'un sommet de l'OT temp en 2014 \u00e0", "start": 811.44, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 \u00e0 Cardis donc \u00e7a fait longtemps que", "start": 814.199, "duration": 3.801}, {"text": "l'Europe est vieillissante aux yeux des", "start": 815.8, "duration": 4.159}, {"text": "dirigeants am\u00e9ricains oui oui oui et", "start": 818.0, "duration": 3.88}, {"text": "puis c'est l\u00e0 o\u00f9 peut-\u00eatre je me", "start": 819.959, "duration": 3.401}, {"text": "distinguerai un tout petit peu dans", "start": 821.88, "duration": 5.8}, {"text": "l'esprit de euh de de Trump le probl\u00e8me", "start": 823.36, "duration": 6.4}, {"text": "des Europ\u00e9ens c'est que sont des faibles", "start": 827.68, "duration": 3.8}, {"text": "toute sa toute sa vision de la", "start": 829.76, "duration": 3.999}, {"text": "diplomatie c'est les hommes forts contre", "start": 831.48, "duration": 4.52}, {"text": "les faibles je fais partie des hommes", "start": 833.759, "duration": 6.601}, {"text": "forts du coup mes amis c'est plut\u00f4t", "start": 836.0, "duration": 8.279}, {"text": "Poutine si Jin ping Orban c'est \u00e7a mes", "start": 840.36, "duration": 5.68}, {"text": "vrais copains et tous ces autres", "start": 844.279, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9ens ce sont des faibles et donc", "start": 846.04, "duration": 4.0}, {"text": "c'est pas avec eux que je veux", "start": 848.759, "duration": 3.241}, {"text": "travailler et c'est quoi c'est nos", "start": 850.04, "duration": 4.08}, {"text": "valeurs pacifiques qui trou faible oui", "start": 852.0, "duration": 3.92}, {"text": "et puis oui et puis c'est sa vision de", "start": 854.12, "duration": 4.24}, {"text": "la diplomatie qui peut-\u00eatre est h\u00e9rit\u00e9", "start": 855.92, "duration": 4.24}, {"text": "de son pass\u00e9 d'homme d'affaires dans", "start": 858.36, "duration": 3.399}, {"text": "dans le monde tr\u00e8s particulier de", "start": 860.16, "duration": 4.16}, {"text": "l'immobilier \u00e0 New York o\u00f9 tous les CBAS", "start": 861.759, "duration": 5.76}, {"text": "sont permis c'est il faut parler dur et", "start": 864.32, "duration": 4.8}, {"text": "fort et c'est l\u00e0 o\u00f9 je me distingue un", "start": 867.519, "duration": 3.24}, {"text": "un petit peu pour moi l'art de la", "start": 869.12, "duration": 3.12}, {"text": "diplomatie c'est il faut \u00eatre un peu", "start": 870.759, "duration": 3.281}, {"text": "plus subtile alors si Donald Trump \u00e9tait", "start": 872.24, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lu \u00e0 quoi faut-il s'attendre en mati\u00e8re", "start": 874.04, "duration": 2.84}, {"text": "de d\u00e9fense on l'a d\u00e9j\u00e0 un petit peu", "start": 875.48, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 mais le film nous rappelle \u00e0 quel", "start": 876.88, "duration": 3.759}, {"text": "point le financement de l'OTAN et", "start": 878.6, "duration": 3.56}, {"text": "l'apport am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 remis en", "start": 880.639, "duration": 3.32}, {"text": "question par l'ancien pr\u00e9sident son", "start": 882.16, "duration": 3.359}, {"text": "entourage a m\u00eame pu penser un moment", "start": 883.959, "duration": 3.32}, {"text": "qu'il se d\u00e9sengagerait de l'Alliance", "start": 885.519, "duration": 3.68}, {"text": "atlantique \u00e9coutez un extrait de l'un de", "start": 887.279, "duration": 3.521}, {"text": "ses discours repris dans le documentaire", "start": 889.199, "duration": 6.44}, {"text": "on est alors en 2018 dans le Montana", "start": 890.8, "duration": 4.839}, {"text": "we go away on Monday i'm going to tell", "start": 899.92, "duration": 5.56}, {"text": "NAT you got to start paying your bills", "start": 903.16, "duration": 7.4}, {"text": "United States is not to take care of", "start": 905.48, "duration": 5.08}, {"text": "everything they go out and they make a", "start": 910.8, "duration": 6.44}, {"text": "gas deal oil and gas from Russia where", "start": 913.32, "duration": 6.199}, {"text": "they pay billions and billions of", "start": 917.24, "duration": 7.24}, {"text": "dollars to Russia ok so they want to", "start": 919.519, "duration": 7.281}, {"text": "protect against Russia yet they pay", "start": 924.48, "duration": 6.479}, {"text": "billions of dollars to Russia", "start": 926.8, "duration": 4.159}, {"text": "c'est l'extrait qui vous avez marqu\u00e9", "start": 932.759, "duration": 3.601}, {"text": "Olivier Paco c'est aussi un extrait qui", "start": 934.519, "duration": 3.161}, {"text": "nous a marqu\u00e9 qu'est-ce qu'il dit", "start": 936.36, "duration": 3.56}, {"text": "Philippe jelli cet extrait que peut-\u00eatre", "start": 937.68, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 en tout cas il avait", "start": 939.92, "duration": 3.52}, {"text": "raison d'incriminer l'Allemagne qui se", "start": 941.639, "duration": 5.44}, {"text": "fiait plut\u00f4t \u00e0 une d\u00e9pend voil\u00e0 la force", "start": 943.44, "duration": 5.12}, {"text": "politique l'intelligence politique de", "start": 947.079, "duration": 2.601}, {"text": "Trump c'est-\u00e0-dire qu'il n'a pas", "start": 948.56, "duration": 2.639}, {"text": "toujours les solutions au probl\u00e8mes", "start": 949.68, "duration": 3.32}, {"text": "qu'il soul\u00e8ve mais il a un vrai talent", "start": 951.199, "duration": 3.32}, {"text": "pour mettre le doigt sur des probl\u00e8mes", "start": 953.0, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9els et en l'occurrence depuis on a vu", "start": 954.519, "duration": 4.88}, {"text": "effectivement eu", "start": 956.92, "duration": 5.68}, {"text": "la posture intenable de l'Allemagne donc", "start": 959.399, "duration": 6.201}, {"text": "euh il il raisonne en terme totalement", "start": 962.6, "duration": 5.32}, {"text": "transactionnel c'est sa fa\u00e7on de faire", "start": 965.6, "duration": 3.88}, {"text": "la politique \u00e9trang\u00e8re qu'est-ce que", "start": 967.92, "duration": 3.159}, {"text": "j'ai \u00e0 gagner l\u00e0-dedans qu'est-ce que", "start": 969.48, "duration": 4.0}, {"text": "vous me donnez en \u00e9change c'est un peu", "start": 971.079, "duration": 5.88}, {"text": "sommaire la diplomatie est plus et plus", "start": 973.48, "duration": 6.599}, {"text": "complexe mais au fond \u00e7a parle aux gens", "start": 976.959, "duration": 6.8}, {"text": "euh par exemple ce ce cette sortie qu'on", "start": 980.079, "duration": 5.24}, {"text": "vient d'entendre c'est tr\u00e8s facile pour", "start": 983.759, "duration": 2.64}, {"text": "les gens qui sont dans le public de", "start": 985.319, "duration": 2.64}, {"text": "comprendre ce qu'il dit m\u00eame si en", "start": 986.399, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 il s'agit PASM de payer une", "start": 987.959, "duration": 3.921}, {"text": "facture il s'agit de contribuer \u00e0 une", "start": 989.639, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9fense", "start": 991.88, "duration": 3.72}, {"text": "collective de la part des \u00c9tats personne", "start": 993.319, "duration": 4.2}, {"text": "n'a de dett vis-\u00e0-vis s'agit pas de", "start": 995.6, "duration": 3.88}, {"text": "faire un ch\u00e8que \u00e0 la Maison Blanche mais", "start": 997.519, "duration": 4.24}, {"text": "au moins c'est c'est expliqu\u00e9 de mani\u00e8re", "start": 999.48, "duration": 5.4}, {"text": "sommaire sch\u00e9matique mais clairire et", "start": 1001.759, "duration": 4.241}, {"text": "puissante et il soulevait une", "start": 1004.88, "duration": 3.04}, {"text": "incoh\u00e9rence europ\u00e9enne aussi peut-\u00eatre \u00e0", "start": 1006.0, "duration": 4.16}, {"text": "Toulouse comment vous l'analysez vous ce", "start": 1007.92, "duration": 4.08}, {"text": "oui les", "start": 1010.16, "duration": 3.679}, {"text": "Am\u00e9ricains il va dans le sens de", "start": 1012.0, "duration": 4.839}, {"text": "l'opinion am\u00e9ricaine qui a le sentiment", "start": 1013.839, "duration": 5.56}, {"text": "d'\u00eatre le vachal\u00e9 la vachal\u00e9 du", "start": 1016.839, "duration": 5.761}, {"text": "h VO maintenant j dans leamp d\u00e9mocrate", "start": 1019.399, "duration": 5.961}, {"text": "par exemple \u00e0 propos des de la guerre en", "start": 1022.6, "duration": 6.28}, {"text": "Raine les les gens rejoignent la la", "start": 1025.36, "duration": 5.439}, {"text": "vision de Trump d'homme d'affaires en", "start": 1028.88, "duration": 3.199}, {"text": "disant mais attendez on donne de", "start": 1030.799, "duration": 3.321}, {"text": "l'argent comme \u00e7a Biden passe son temps", "start": 1032.079, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 signer des ch\u00e8c mais o\u00f9 va cet argent", "start": 1034.12, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce qu'on", "start": 1036.799, "duration": 3.24}, {"text": "a un", "start": 1038.12, "duration": 4.04}, {"text": "compte-rendu de cet argent et pourquoi", "start": 1040.039, "duration": 3.841}, {"text": "il ne va pas toutes les r\u00e9gions des", "start": 1042.16, "duration": 3.48}, {"text": "\u00c9tats-Unis o\u00f9 il faudrait ouvrir des", "start": 1043.88, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9coles o\u00f9 il faudrait ouvrir des des", "start": 1045.64, "duration": 4.08}, {"text": "h\u00f4pitaux et l\u00e0 Donald Trump joue sur du", "start": 1047.28, "duration": 4.399}, {"text": "velour et de m\u00eame quand il disait", "start": 1049.72, "duration": 3.36}, {"text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s juste qu'Obama avait", "start": 1051.679, "duration": 3.36}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 dire que les Europ\u00e9ens", "start": 1053.08, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9taient des free riders qui payaient pas", "start": 1055.039, "duration": 3.241}, {"text": "leur qui payait pas leur ticket en", "start": 1056.6, "duration": 4.52}, {"text": "quelque sorte mais le le contribuable", "start": 1058.28, "duration": 5.04}, {"text": "am\u00e9ricain qui piee \u00e9norm\u00e9ment pour le", "start": 1061.12, "duration": 3.6}, {"text": "budget de la d\u00e9fense a toujours", "start": 1063.32, "duration": 3.8}, {"text": "l'impression qu'on le traite de peuple", "start": 1064.72, "duration": 4.68}, {"text": "guerrier que on parle toujours de bruit", "start": 1067.12, "duration": 2.96}, {"text": "de", "start": 1069.4, "duration": 3.32}, {"text": "botte le gendarme du monde mais qu'on", "start": 1070.08, "duration": 4.76}, {"text": "est bien content de les trouver pour", "start": 1072.72, "duration": 4.16}, {"text": "financer la d\u00e9fense que les autres ne", "start": 1074.84, "duration": 3.28}, {"text": "veulent pas s'offrir en donnant de", "start": 1076.88, "duration": 3.88}, {"text": "grandes le\u00e7ons aux \u00c9tats-Unis c'est vrai", "start": 1078.12, "duration": 4.28}, {"text": "non mais c'est toujours vrai ou pas euh", "start": 1080.76, "duration": 4.0}, {"text": "pi viimon c'est le financement de l'OTAN", "start": 1082.4, "duration": 3.24}, {"text": "par exemple est-ce que c'est vrai que", "start": 1084.76, "duration": 1.799}, {"text": "c'est toujours \u00e0 ce point-l\u00e0 les", "start": 1085.64, "duration": 1.96}, {"text": "\u00c9tats-Unis qui le finance et les", "start": 1086.559, "duration": 2.6}, {"text": "Europ\u00e9ens", "start": 1087.6, "duration": 3.92}, {"text": "qui c'est vrai cela dit les Europ\u00e9ens", "start": 1089.159, "duration": 5.201}, {"text": "ont fait un vrai effort depuis 2016 il y", "start": 1091.52, "duration": 5.08}, {"text": "en avec deux ou trois qui respectaient \u00e0", "start": 1094.36, "duration": 4.439}, {"text": "peu pr\u00e8s cette contrainte de 2 %", "start": 1096.6, "duration": 4.8}, {"text": "maintenant ils sont plus de la moiti\u00e9", "start": 1098.799, "duration": 4.521}, {"text": "des membres de l'OTAN qui sont arriv\u00e9 \u00e0", "start": 1101.4, "duration": 3.24}, {"text": "cette limite mais ce qui est le plus", "start": 1103.32, "duration": 3.359}, {"text": "int\u00e9ressant ce qui m'a beaucoup", "start": 1104.64, "duration": 4.6}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 nouveau je dirais dans votre", "start": 1106.679, "duration": 4.88}, {"text": "documentaire excellent documentaire", "start": 1109.24, "duration": 3.76}, {"text": "c'est cette phrase qu'on avait tous", "start": 1111.559, "duration": 4.961}, {"text": "relev\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque quand Madame Merkel", "start": 1113.0, "duration": 6.28}, {"text": "retour d'un des premiers sommets avait", "start": 1116.52, "duration": 5.68}, {"text": "dit ce que j'ai entendu me fait peur il", "start": 1119.28, "duration": 4.44}, {"text": "est temps pour l'Europe de prendre son", "start": 1122.2, "duration": 3.719}, {"text": "destin en main on s'est tous dit c'\u00e9tait", "start": 1123.72, "duration": 3.6}, {"text": "de autre extrait que j'ai pr\u00e9vu de vous", "start": 1125.919, "duration": 4.201}, {"text": "faire \u00e9couter c'\u00e9tait \u00e0 peu pr\u00e8s 2017", "start": 1127.32, "duration": 5.839}, {"text": "apr\u00e8s leur premi\u00e8re r\u00e9union du G7 euh on", "start": 1130.12, "duration": 6.679}, {"text": "est 7 ans plus tard et les Europ\u00e9ens", "start": 1133.159, "duration": 5.081}, {"text": "sont encore tr\u00e8s tr\u00e8s loin d'avoir", "start": 1136.799, "duration": 3.24}, {"text": "repris leur destin en main malgr\u00e9 les", "start": 1138.24, "duration": 4.16}, {"text": "efforts d'ailleurs de d'Emmanuel Macron", "start": 1140.039, "duration": 4.161}, {"text": "qui a parl\u00e9 d'autonomie strat\u00e9gique et", "start": 1142.4, "duration": 3.399}, {"text": "qui essaie de pousser les Europ\u00e9ens", "start": 1144.2, "duration": 3.839}, {"text": "d'aller dans cette voie les Europ\u00e9ens", "start": 1145.799, "duration": 4.841}, {"text": "avancent \u00e0 \u00e0 pas \u00e0 pas compter et est-ce", "start": 1148.039, "duration": 3.64}, {"text": "que Donald Trump pourrait \u00e0 nouveau", "start": 1150.64, "duration": 2.399}, {"text": "brondir la menace d'un retrait de", "start": 1151.679, "duration": 3.88}, {"text": "l'autreors CR la grande id\u00e9e chez les", "start": 1153.039, "duration": 4.401}, {"text": "Europ\u00e9ens c'est de dire si Trump est", "start": 1155.559, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9\u00e9lu c'est \u00e0 nouveau une opportunit\u00e9", "start": 1157.44, "duration": 3.479}, {"text": "pour nous pour nous prendre en main en", "start": 1159.6, "duration": 3.24}, {"text": "quelque sorte d'accord est-ce qu' le", "start": 1160.919, "duration": 4.401}, {"text": "front \u00e7a fait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 peu pr\u00e8s 6 ou 8", "start": 1162.84, "duration": 5.88}, {"text": "mois que les Europ\u00e9ens notent que Trump", "start": 1165.32, "duration": 6.239}, {"text": "peut gagner et m\u00eame au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9", "start": 1168.72, "duration": 4.04}, {"text": "tout le monde pensait \u00e0 l'\u00e9poque que", "start": 1171.559, "duration": 3.24}, {"text": "c'\u00e9tait fait contte tenu de l'\u00e9tat de", "start": 1172.76, "duration": 4.68}, {"text": "sant\u00e9 de Biden est-ce qu'\u00e0 partir de l\u00e0", "start": 1174.799, "duration": 4.36}, {"text": "ils se sont r\u00e9unis ont commenc\u00e9 \u00e0", "start": 1177.44, "duration": 4.719}, {"text": "travailler \u00e0 27 pour imaginer anticiper", "start": 1179.159, "duration": 5.121}, {"text": "imaginer ce qu'il fallait faire ou non", "start": 1182.159, "duration": 5.0}, {"text": "pas du tout chacun joue son jeu madame", "start": 1184.28, "duration": 5.519}, {"text": "m\u00e9lonie monsieur Orban et d'autres", "start": 1187.159, "duration": 4.201}, {"text": "encore se disent peut-\u00eatre qu'il vaut", "start": 1189.799, "duration": 3.76}, {"text": "mieux que j'ai une relation directe et", "start": 1191.36, "duration": 4.12}, {"text": "bilat\u00e9rale avec Trump je m'en sentirai", "start": 1193.559, "duration": 4.201}, {"text": "mieux et donc la seule chose o\u00f9 les", "start": 1195.48, "duration": 4.16}, {"text": "Europ\u00e9ens tr cr\u00e9 \u00e7a d'ailleurs lui il", "start": 1197.76, "duration": 3.68}, {"text": "cr\u00e9e \u00e7a oui oui bien s\u00fbr il jouera la", "start": 1199.64, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re les les \u00e9changes bilat\u00e9raux que", "start": 1201.44, "duration": 4.32}, {"text": "la seule diff\u00e9rence c'est parce que l\u00e0", "start": 1203.559, "duration": 3.801}, {"text": "l'Europe a une arme c'est c'est dans le", "start": 1205.76, "duration": 4.039}, {"text": "domaine commercial si comme l'affirme", "start": 1207.36, "duration": 4.679}, {"text": "Donald Trump il va mettre des droits de", "start": 1209.799, "duration": 4.36}, {"text": "douane suppl\u00e9mentaires sur tout le monde", "start": 1212.039, "duration": 5.241}, {"text": "10% sur toutes les importations", "start": 1214.159, "duration": 5.681}, {"text": "am\u00e9ricaines l\u00e0 les Europ\u00e9ens se", "start": 1217.28, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9parent \u00e0 \u00e9ventuellement prendre des", "start": 1219.84, "duration": 4.56}, {"text": "mesures des contre-mesures et l\u00e0 le", "start": 1222.2, "duration": 4.08}, {"text": "travail est fait mais sur toutes les", "start": 1224.4, "duration": 5.04}, {"text": "autres r\u00e9flexions sur que fait-on d'un", "start": 1226.28, "duration": 4.519}, {"text": "AOT temp o\u00f9 il n'y aurait plus", "start": 1229.44, "duration": 3.52}, {"text": "l'Am\u00e9rique euh est-ce qu'on a une", "start": 1230.799, "duration": 4.841}, {"text": "strat\u00e9gie \u00e0 nous vis-\u00e0-vis de la Russie", "start": 1232.96, "duration": 5.4}, {"text": "ou de la Chine dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 euh", "start": 1235.64, "duration": 4.76}, {"text": "l'Am\u00e9rique nous laisse tout seul dans ce", "start": 1238.36, "duration": 3.76}, {"text": "domaine pour le moment je ne vois pas", "start": 1240.4, "duration": 3.88}, {"text": "grand-chose Trump affirme qu'il r\u00e9glera", "start": 1242.12, "duration": 3.84}, {"text": "le conflit russseau ukrainien je le cite", "start": 1244.28, "duration": 3.72}, {"text": "en 24 heures avec un accord juste pour", "start": 1245.96, "duration": 4.24}, {"text": "tout le monde on sa comment c'est-\u00e0-dire", "start": 1248.0, "duration": 4.799}, {"text": "bah un coup de file \u00e0 Poutine un coup de", "start": 1250.2, "duration": 5.08}, {"text": "file \u00e0 zelensk un arr\u00eat des de l'aide", "start": 1252.799, "duration": 6.161}, {"text": "militaire am\u00e9ricaine euh content\u00e9 z-vous", "start": 1255.28, "duration": 5.84}, {"text": "de ce que vous avez pris Poutine", "start": 1258.96, "duration": 3.959}, {"text": "accepter de perdre des territoires", "start": 1261.12, "duration": 4.039}, {"text": "Zelenski le donbas la Crim\u00e9e il", "start": 1262.919, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9couprait l'Ukraine en plusieursit on", "start": 1265.159, "duration": 3.441}, {"text": "demande aux Europ\u00e9ens de jouer les", "start": 1267.159, "duration": 3.921}, {"text": "casques bleus au milieu pas aux", "start": 1268.6, "duration": 5.079}, {"text": "Am\u00e9ricains l'Europe paye pour", "start": 1271.08, "duration": 5.32}, {"text": "reconstruire et et on arr\u00eate les b\u00eatises", "start": 1273.679, "duration": 5.36}, {"text": "et alors cette id\u00e9e que Donald Trump", "start": 1276.4, "duration": 4.68}, {"text": "serait sous l'influence de Vladimir", "start": 1279.039, "duration": 4.041}, {"text": "Poutine sous l'influence russe vous", "start": 1281.08, "duration": 3.76}, {"text": "savez comme moi que des papiers des", "start": 1283.08, "duration": 3.32}, {"text": "documentaires sortent pour montrer que", "start": 1284.84, "duration": 5.319}, {"text": "ou oui des livres m\u00eame correspondant", "start": 1286.4, "duration": 4.8}, {"text": "vient de sortir un livre qui s'appelle", "start": 1290.159, "duration": 2.681}, {"text": "notreomme \u00e0 mosc qui est tr\u00e8s", "start": 1291.2, "duration": 3.56}, {"text": "int\u00e9ressant et un", "start": 1292.84, "duration": 4.92}, {"text": "doc aussi mais ce qu'on voit c'est qu'il", "start": 1294.76, "duration": 5.2}, {"text": "y a une accumulation d'indice tout \u00e0", "start": 1297.76, "duration": 4.32}, {"text": "fait troublant mais il n'y a jamais ce", "start": 1299.96, "duration": 5.0}, {"text": "qu'on appelle silver bullet le le la", "start": 1302.08, "duration": 6.16}, {"text": "balle qui tue c'est-\u00e0-dire la il y a pas", "start": 1304.96, "duration": 5.64}, {"text": "en train de signer avec le KGB \u00e7a \u00e7a", "start": 1308.24, "duration": 3.52}, {"text": "n'existe pas mais est-ce que c'est", "start": 1310.6, "duration": 3.079}, {"text": "cr\u00e9dible est-ce que la Russie a des", "start": 1311.76, "duration": 3.519}, {"text": "dossiers sur Donald Trump et le ti", "start": 1313.679, "duration": 3.641}, {"text": "attendez les compromat est-ce que la", "start": 1315.279, "duration": 3.601}, {"text": "Russie peut faire mieux que Donald Trump", "start": 1317.32, "duration": 3.64}, {"text": "lui-m\u00eame avec ses ses actrices", "start": 1318.88, "duration": 4.799}, {"text": "pornographiques ses ses toutes les", "start": 1320.96, "duration": 4.16}, {"text": "histoires qu' qu'il tra\u00eenent et qui", "start": 1323.679, "duration": 3.921}, {"text": "n'ont aucun impact sur sa popularit\u00e9 je", "start": 1325.12, "duration": 4.6}, {"text": "vois pas trop ce que la Russie pourrait", "start": 1327.6, "duration": 3.8}, {"text": "sortir aujourd'hui qui choque les", "start": 1329.72, "duration": 3.16}, {"text": "lecteurs am\u00e9ricains mais ce qu'on a", "start": 1331.4, "duration": 2.96}, {"text": "oubli\u00e9 et ce qui \u00e9tait d'ailleurs tr\u00e8s", "start": 1332.88, "duration": 2.96}, {"text": "int\u00e9ressant c'est que pendant pr\u00e8s d'un", "start": 1334.36, "duration": 4.48}, {"text": "an l'ancien patron de la ca a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9", "start": 1335.84, "duration": 5.16}, {"text": "Robert M\u00fcller le", "start": 1338.84, "duration": 4.24}, {"text": "documentairealion pour regarder tout \u00e7a", "start": 1341.0, "duration": 4.64}, {"text": "la l'influence russe sur la campagne", "start": 1343.08, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9lectorale de 2016 il a fait un travail", "start": 1345.64, "duration": 4.399}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s approfondi en plus alors", "start": 1348.24, "duration": 3.36}, {"text": "c'\u00e9tait pas une enqu\u00eate priv\u00e9e c'\u00e9tait", "start": 1350.039, "duration": 2.721}, {"text": "avec l'aide de toutes les", "start": 1351.6, "duration": 3.64}, {"text": "administrations et agences am\u00e9ricaines", "start": 1352.76, "duration": 4.84}, {"text": "il a jamais trouv\u00e9 le Silver Bouet vois", "start": 1355.24, "duration": 6.16}, {"text": "quand m\u00eame dans les diff\u00e9rentes images", "start": 1357.6, "duration": 6.64}, {"text": "avec les chefs d'\u00c9tat du G7 ou avec", "start": 1361.4, "duration": 4.72}, {"text": "Poutine il a pas forc\u00e9ment la m\u00eame", "start": 1364.24, "duration": 4.2}, {"text": "attitude il a pas forc\u00e9ment le m\u00eame", "start": 1366.12, "duration": 5.08}, {"text": "retard c'est un homme dont rien qu'\u00e0 le", "start": 1368.44, "duration": 4.359}, {"text": "le voir on sait ce qu'il pense on sait", "start": 1371.2, "duration": 3.719}, {"text": "dans quel \u00e9tat d'esprit il est il est", "start": 1372.799, "duration": 3.76}, {"text": "sans filtre il est sans filtre mais", "start": 1374.919, "duration": 3.601}, {"text": "quand il est avec Poutine je le sens", "start": 1376.559, "duration": 5.0}, {"text": "moins dominateur que quand il toise un", "start": 1378.52, "duration": 6.2}, {"text": "Macron ou un autre alors je dirais pas", "start": 1381.559, "duration": 4.641}, {"text": "du tout jusqu'\u00e0 dire qu' qu'il est sous", "start": 1384.72, "duration": 5.04}, {"text": "influence mais quand m\u00eame voil\u00e0 c'est", "start": 1386.2, "duration": 6.52}, {"text": "voil\u00e0 il y a un rapport de force", "start": 1389.76, "duration": 5.68}, {"text": "psychologique qui est diff\u00e9rent entre", "start": 1392.72, "duration": 7.36}, {"text": "Poutine et Trump et Trump et les autres", "start": 1395.44, "duration": 6.2}, {"text": "les europ\u00e9ens notamment qui consid\u00e8rent", "start": 1400.08, "duration": 2.88}, {"text": "comme beaucoup plus faible une derni\u00e8re", "start": 1401.64, "duration": 2.72}, {"text": "chose que je veux rajouter quand m\u00eame", "start": 1402.96, "duration": 5.56}, {"text": "c'est que nos europ\u00e9ens depuis 4 5 ans", "start": 1404.36, "duration": 6.199}, {"text": "ils ont achet\u00e9 beaucoup de mat\u00e9riel", "start": 1408.52, "duration": 4.08}, {"text": "militaire am\u00e9ricains ils ont achet\u00e9 des", "start": 1410.559, "duration": 4.081}, {"text": "F35 ils ont achet\u00e9 des chars ils ont", "start": 1412.6, "duration": 3.559}, {"text": "achet\u00e9 des missiles patriotes et cetera", "start": 1414.64, "duration": 3.519}, {"text": "quel conclusion vous en tirez ben j'en", "start": 1416.159, "duration": 3.52}, {"text": "conclus que Monsieur Trump a un petit", "start": 1418.159, "duration": 4.041}, {"text": "peu r\u00e9ussi son coup que l'industrie", "start": 1419.679, "duration": 4.561}, {"text": "am\u00e9ricaine fonctionne un tout petit peu", "start": 1422.2, "duration": 4.599}, {"text": "plus l'industrie militaire gr\u00e2ce aux", "start": 1424.24, "duration": 4.559}, {"text": "menaces de", "start": 1426.799, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9sengagement ils ont achet\u00e9 plus de F35", "start": 1428.799, "duration": 4.321}, {"text": "que de rafale vous \u00eates en train de me", "start": 1431.84, "duration": 3.04}, {"text": "dire qu'il est un fin strat\u00e8ge ce Donald", "start": 1433.12, "duration": 3.6}, {"text": "Trump c'est pas un cr\u00e9tin \u00e7a c'est s\u00fbr", "start": 1434.88, "duration": 3.72}, {"text": "maintenant il est tout sauf dans la", "start": 1436.72, "duration": 4.76}, {"text": "finesse c'est clair mais les Europ\u00e9ens", "start": 1438.6, "duration": 6.88}, {"text": "ont quand m\u00eame \u00e9volu\u00e9 \u00e0 cause de lui \u00e7a", "start": 1441.48, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e7a ce que disait monsieur le s\u00e9nateur", "start": 1445.48, "duration": 4.52}, {"text": "est tr\u00e8s juste sur sur Poutine on", "start": 1447.32, "duration": 5.28}, {"text": "conna\u00eet tous Trump il adore affubler", "start": 1450.0, "duration": 5.24}, {"text": "tous ses ennemis de de surnom de", "start": 1452.6, "duration": 5.84}, {"text": "qualificatif alors dans ces meetings l\u00e0", "start": 1455.24, "duration": 5.6}, {"text": "encore tr\u00e8s r\u00e9cemment trudau est un", "start": 1458.44, "duration": 4.96}, {"text": "hypocrite madame thes m l'ancienne", "start": 1460.84, "duration": 5.439}, {"text": "Premier ministre \u00e9tait une idiote Macron", "start": 1463.4, "duration": 5.8}, {"text": "est tr\u00e8s m\u00e9chant et la Merkel est une", "start": 1466.279, "duration": 5.12}, {"text": "faible il n'a jamais de ma \u00e0 ma", "start": 1469.2, "duration": 4.32}, {"text": "connaissance jamais port\u00e9 un", "start": 1471.399, "duration": 4.081}, {"text": "qualificatif de ce genre \u00e0 l'\u00e9gard de de", "start": 1473.52, "duration": 4.96}, {"text": "Poutine pour lequel il a je crois une", "start": 1475.48, "duration": 4.559}, {"text": "certaine admiration parce qu'encore une", "start": 1478.48, "duration": 3.52}, {"text": "fois c'est un homme fort et ce qu'il", "start": 1480.039, "duration": 3.24}, {"text": "vient de faire en Ukraine depuis", "start": 1482.0, "duration": 2.919}, {"text": "maintenant 3 ans intervenir avec les", "start": 1483.279, "duration": 4.681}, {"text": "armes quelque part \u00e7a impressionne Trump", "start": 1484.919, "duration": 5.281}, {"text": "qui se dit \u00e7a \u00e7a c'est du s\u00e9rieux est-ce", "start": 1487.96, "duration": 4.68}, {"text": "que je peux juste un mot sur l'OTAN on a", "start": 1490.2, "duration": 3.68}, {"text": "publi\u00e9 dans Le Figaro il y a quelques", "start": 1492.64, "duration": 2.96}, {"text": "temps une interview de John Bolton", "start": 1493.88, "duration": 3.2}, {"text": "l'ancien conseiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1495.6, "duration": 3.84}, {"text": "nationale am\u00e9ricain de Trump et il nous", "start": 1497.08, "duration": 4.28}, {"text": "dit Trump dans un prochain mandat", "start": 1499.44, "duration": 4.119}, {"text": "sortira de l'OTAN et il y a deux", "start": 1501.36, "duration": 3.88}, {"text": "concepts qui sont en ce moment \u00e9tudi\u00e9s", "start": 1503.559, "duration": 3.521}, {"text": "par les l'entourage de Trump c'est soit", "start": 1505.24, "duration": 3.24}, {"text": "une autant", "start": 1507.08, "duration": 3.68}, {"text": "dormante bon c'est-\u00e0-dire en gros on", "start": 1508.48, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9branche un peu la la capacit\u00e9 de", "start": 1510.76, "duration": 4.159}, {"text": "dissuasion soit une autant \u00e0 de vitesse", "start": 1512.52, "duration": 4.44}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que les Am\u00e9ricains", "start": 1514.919, "duration": 3.36}, {"text": "maintiendraient leur engagement de se", "start": 1516.96, "duration": 3.4}, {"text": "porter secours uniquement de ceux qui", "start": 1518.279, "duration": 4.481}, {"text": "payent assez entre guillets dans les", "start": 1520.36, "duration": 3.799}, {"text": "deux cas en tout cas c'est une bonne", "start": 1522.76, "duration": 2.799}, {"text": "nouvelle pour Poutine alors outre les", "start": 1524.159, "duration": 2.681}, {"text": "questions de d\u00e9fense est-ce que les", "start": 1525.559, "duration": 2.961}, {"text": "Europ\u00e9ens ont effectivement tir\u00e9 des", "start": 1526.84, "duration": 3.439}, {"text": "enseignements des ann\u00e9es Trump la", "start": 1528.52, "duration": 3.039}, {"text": "question que vous posiez tout \u00e0 l'heure", "start": 1530.279, "duration": 3.64}, {"text": "pierre et on va \u00e9couter cet extrait o\u00f9", "start": 1531.559, "duration": 4.48}, {"text": "Angela Merkel effectivement montre qu'il", "start": 1533.919, "duration": 3.801}, {"text": "y a un peu cette volont\u00e9 europ\u00e9enne en", "start": 1536.039, "duration": 3.041}, {"text": "tout cas ce momentl de", "start": 1537.72, "duration": 4.65}, {"text": "s'\u00e9manciper de la puissance", "start": 1539.08, "duration": 5.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1542.37, "duration": 4.35}, {"text": "am\u00e9ricaine den wirs auf", "start": 1544.08, "duration": 7.839}, {"text": "andere v\u00f6ll verlassen konten sind ein", "start": 1546.72, "duration": 8.4}, {"text": "vorbei ich", "start": 1551.919, "duration": 3.201}, {"text": "den", "start": 1557.24, "duration": 3.0}, {"text": "- qu'on a pris notre destin en main vous", "start": 1563.6, "duration": 3.72}, {"text": "avez d\u00e9j\u00e0 un petit peu r\u00e9pondu Pierre", "start": 1566.0, "duration": 2.679}, {"text": "Vimont mais est-ce que on aurait pas", "start": 1567.32, "duration": 3.959}, {"text": "fait grandchose pour CP moi je pense que", "start": 1568.679, "duration": 3.961}, {"text": "je vais passer la question parce que je", "start": 1571.279, "duration": 3.601}, {"text": "suis sp\u00e9cialiste des \u00c9tats-Unis et je je", "start": 1572.64, "duration": 5.32}, {"text": "ne veux pas renier ma moiti\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 1574.88, "duration": 4.88}, {"text": "mais je d\u00e9teste parler de ce que je ne", "start": 1577.96, "duration": 3.52}, {"text": "connais pas bien je reviendrai quand on", "start": 1579.76, "duration": 4.6}, {"text": "parlera desci votre franchise PHPP non", "start": 1581.48, "duration": 4.24}, {"text": "moi je pense que le constat est fait", "start": 1584.36, "duration": 2.52}, {"text": "depuis longtemps comme l'a tr\u00e8s bien", "start": 1585.72, "duration": 4.24}, {"text": "expliqu\u00e9 pierre et malheureusement euh", "start": 1586.88, "duration": 4.72}, {"text": "la r\u00e9action n'est pas \u00e0 la hauteur du", "start": 1589.96, "duration": 4.599}, {"text": "d\u00e9fi elle est trop lente et d'ailleurs", "start": 1591.6, "duration": 6.079}, {"text": "je pense que \u00e7a contribuera \u00e0 au si", "start": 1594.559, "duration": 6.961}, {"text": "Trump est r\u00e9\u00e9lu ou est \u00e9lu au m\u00e9pris", "start": 1597.679, "duration": 5.761}, {"text": "qu'il a pour l'Europe sa faiblesse", "start": 1601.52, "duration": 4.879}, {"text": "militaire son d\u00e9crochage \u00e9conomique", "start": 1603.44, "duration": 5.52}, {"text": "quand on voit l'\u00e9tat dans lequel de de", "start": 1606.399, "duration": 5.201}, {"text": "sant\u00e9 de l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine", "start": 1608.96, "duration": 4.959}, {"text": "aujourd'hui l' est-ce qu'on a les moyens", "start": 1611.6, "duration": 3.679}, {"text": "de s'\u00e9manciper est-ce qu'on a les moyens", "start": 1613.919, "duration": 4.561}, {"text": "de s'\u00e9manciper des Am\u00e9ricains bah on en", "start": 1615.279, "duration": 6.161}, {"text": "a les moyens si on si on y est forc\u00e9 il", "start": 1618.48, "duration": 5.64}, {"text": "faudra bien que les Europ\u00e9ens se dotent", "start": 1621.44, "duration": 4.2}, {"text": "d'une", "start": 1624.12, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9fense \u00e0 la hauteur des des d\u00e9fis je", "start": 1625.64, "duration": 4.48}, {"text": "veux dire c'est pas quelque chose que", "start": 1628.64, "duration": 4.2}, {"text": "vous pouvez auquel vous pouvez renoncer", "start": 1630.12, "duration": 5.24}, {"text": "si vous renoncez \u00e0 la \u00e0 la capacit\u00e9 de", "start": 1632.84, "duration": 3.8}, {"text": "se d\u00e9fendre vous renoncez \u00e0 votre", "start": 1635.36, "duration": 4.08}, {"text": "souverainet\u00e9 je crois pas que ce soit un", "start": 1636.64, "duration": 5.159}, {"text": "sch\u00e9ma qui soit dans la t\u00eate des gens", "start": 1639.44, "duration": 5.959}, {"text": "des dirigeants des pays europ\u00e9ens mais", "start": 1641.799, "duration": 6.041}, {"text": "euh pour tous les beaux discours qu'on a", "start": 1645.399, "duration": 4.481}, {"text": "entendu depuis celui de Madame Merkel", "start": 1647.84, "duration": 4.319}, {"text": "jusque au au grand discours de", "start": 1649.88, "duration": 4.64}, {"text": "d'Emmanuel Macron sur la l'autonomie", "start": 1652.159, "duration": 4.0}, {"text": "strat\u00e9gique la souverainet\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 1654.52, "duration": 2.36}, {"text": "et", "start": 1656.159, "duration": 3.281}, {"text": "cetera o\u00f9 est le", "start": 1656.88, "duration": 5.24}, {"text": "concret l\u00e0 on attend quand m\u00eame c'est", "start": 1659.44, "duration": 4.079}, {"text": "que c'est c'est \u00e9videmment des des", "start": 1662.12, "duration": 3.32}, {"text": "dossiers tr\u00e8s long tr\u00e8s lourd tr\u00e8s", "start": 1663.519, "duration": 3.561}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre mais tout de", "start": 1665.44, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00eame la r\u00e9action n'est pas \u00e0 la hauteur", "start": 1667.08, "duration": 4.76}, {"text": "du p\u00e9ril Olivier Paco et oui n'oublions", "start": 1669.0, "duration": 5.679}, {"text": "pas que l'Europe n'est pas un \u00e9tat c'est", "start": 1671.84, "duration": 7.079}, {"text": "\u00e7a toute la difficult\u00e9 on r\u00e9agit", "start": 1674.679, "duration": 6.561}, {"text": "qui se parl et qui peuvent mettre lancer", "start": 1678.919, "duration": 4.6}, {"text": "des des des des politiques communes des", "start": 1681.24, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9actions communesou oui mais c'est", "start": 1683.519, "duration": 4.681}, {"text": "beaucoup plus facile de cr\u00e9er un march\u00e9", "start": 1684.799, "duration": 7.441}, {"text": "commun donc \u00e9conomique que de cr\u00e9er une", "start": 1688.2, "duration": 7.12}, {"text": "arm\u00e9e commune c'est \u00e9vident et est-ce", "start": 1692.24, "duration": 5.12}, {"text": "que c'est \u00e7a la r\u00e9ponse d'ailleurs en", "start": 1695.32, "duration": 3.719}, {"text": "tout cas une diplomatie commune ce", "start": 1697.36, "duration": 4.439}, {"text": "serait une r\u00e9ponse mais quand on a des", "start": 1699.039, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e9tats de vieux continents de vieux \u00c9tats", "start": 1701.799, "duration": 4.801}, {"text": "qui ont une grande histoire avec des", "start": 1704.24, "duration": 4.919}, {"text": "alliances euh on ne peut pas effacer", "start": 1706.6, "duration": 5.679}, {"text": "l'histoire m\u00eame si l'Europe a maintenant", "start": 1709.159, "duration": 5.0}, {"text": "plusieurs d\u00e9cennies on peut pas effacer", "start": 1712.279, "duration": 4.161}, {"text": "l'histoire de de ces \u00e9tats qui la", "start": 1714.159, "duration": 4.601}, {"text": "constitue et c'est toute la difficult\u00e9", "start": 1716.44, "duration": 4.479}, {"text": "c'est toute la difficult\u00e9 bien s\u00fbr mais", "start": 1718.76, "duration": 4.96}, {"text": "il est \u00e9vident que avancer vers une", "start": 1720.919, "duration": 5.12}, {"text": "diplomatie commune", "start": 1723.72, "duration": 5.439}, {"text": "voir une arm\u00e9e europ\u00e9enne c'est une", "start": 1726.039, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9ponse on para\u00eetrait peut-\u00eatre plus", "start": 1729.159, "duration": 3.601}, {"text": "fort aux yeux de Donald Trump \u00e9videmment", "start": 1730.84, "duration": 3.88}, {"text": "mais c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 je vais un", "start": 1732.76, "duration": 3.56}, {"text": "petit peu nuancer ce que je disais tout", "start": 1734.72, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 l'heure parce que la la r\u00e9action de", "start": 1736.32, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e0 l'intervention militaire", "start": 1738.24, "duration": 4.319}, {"text": "russe en Ukraine a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 \u00e0 la", "start": 1740.88, "duration": 3.72}, {"text": "hauteur en tout cas dans un premier", "start": 1742.559, "duration": 5.041}, {"text": "temps au fut quand on regarde c\u00f4te \u00e0", "start": 1744.6, "duration": 5.0}, {"text": "c\u00f4te la contribution am\u00e9ricaine et la", "start": 1747.6, "duration": 3.76}, {"text": "contribution des europ\u00e9ens notamment en", "start": 1749.6, "duration": 4.48}, {"text": "terme financiers en assistance militaire", "start": 1751.36, "duration": 4.919}, {"text": "m\u00eame en aide humanitaire et cetera les", "start": 1754.08, "duration": 4.0}, {"text": "Europ\u00e9ens n'ont pas \u00e9t\u00e9 ridicules ils", "start": 1756.279, "duration": 3.801}, {"text": "ont fait quelque chose la guerre \u00e9tait \u00e0", "start": 1758.08, "duration": 4.28}, {"text": "leur porte oui oui bien s\u00fbr vous avez", "start": 1760.08, "duration": 3.8}, {"text": "raison il fallait le faire mais ils", "start": 1762.36, "duration": 4.36}, {"text": "l'ont fait dans la crise ils ont assez", "start": 1763.88, "duration": 4.679}, {"text": "bien r\u00e9ussi le probl\u00e8me c'est le long", "start": 1766.72, "duration": 4.16}, {"text": "terme et l\u00e0 je voudrais revenir \u00e0 \u00e0 ce", "start": 1768.559, "duration": 4.041}, {"text": "que disait Phil qui \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 1770.88, "duration": 3.44}, {"text": "int\u00e9ressant \u00e0 propos des commentaires de", "start": 1772.6, "duration": 4.64}, {"text": "John Bolton l'avenir de l'avenir de", "start": 1774.32, "duration": 6.04}, {"text": "l'OTAN si l'Am\u00e9rique se retire il faut", "start": 1777.24, "duration": 5.679}, {"text": "bien voir l'immensit\u00e9 du d\u00e9fi l'OTAN", "start": 1780.36, "duration": 5.199}, {"text": "aujourd'hui si par exemple Trump disait", "start": 1782.919, "duration": 5.281}, {"text": "ben reprenez l'ut temp faites une OPA", "start": 1785.559, "duration": 4.881}, {"text": "sur le temps et et faites une aut temp", "start": 1788.2, "duration": 4.479}, {"text": "europ\u00e9enne le probl\u00e8me c'est que l'utant", "start": 1790.44, "duration": 4.68}, {"text": "c'est pas simplement de l'argent le 2 %", "start": 1792.679, "duration": 5.921}, {"text": "ou 3 % de budget c'est les capacit\u00e9", "start": 1795.12, "duration": 5.039}, {"text": "militaire qui accompagne \u00e7a c'est un", "start": 1798.6, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9norme \u00e9t maajur les renseignements et", "start": 1800.159, "duration": 4.201}, {"text": "tout \u00e7a et \u00e7a tout \u00e7a c'est", "start": 1802.88, "duration": 2.919}, {"text": "essentiellement am\u00e9ricain \u00e0 l'heure", "start": 1804.36, "duration": 3.96}, {"text": "actuelle et aucun des les Europ\u00e9ens", "start": 1805.799, "duration": 4.561}, {"text": "ensemble ou m\u00eame s\u00e9par\u00e9ment ne sont pas", "start": 1808.32, "duration": 5.0}, {"text": "capables de remplir ce vide et et c'est", "start": 1810.36, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e7a c'est que si on commence \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 1813.32, "duration": 5.32}, {"text": "s\u00e9rieusement \u00e0 \u00e7a euh c'est un \u00e9norme", "start": 1815.679, "duration": 5.201}, {"text": "travail et et le probl\u00e8me pour revenir \u00e0", "start": 1818.64, "duration": 4.68}, {"text": "ce que \u00e0 l'extrait de Madame Merkel", "start": 1820.88, "duration": 5.039}, {"text": "c'est que depuis 2017 si on avait \u00e9t\u00e9", "start": 1823.32, "duration": 5.239}, {"text": "conscient de ce d\u00e9fi euh on aurait pu", "start": 1825.919, "duration": 4.64}, {"text": "commencer \u00e0 travailler et \u00e0 b\u00e2tir peu \u00e0", "start": 1828.559, "duration": 5.521}, {"text": "peu \u00e0 mettre des briques lentement pour", "start": 1830.559, "duration": 5.48}, {"text": "construire cette d\u00e9fense europ\u00e9enne or", "start": 1834.08, "duration": 4.28}, {"text": "on n pas fait grand-chose en r\u00e9alit\u00e9 on", "start": 1836.039, "duration": 3.64}, {"text": "a beaucoup parl\u00e9 de la guerre en Ukraine", "start": 1838.36, "duration": 2.12}, {"text": "mais on est dans un contexte", "start": 1839.679, "duration": 2.561}, {"text": "international qui quand m\u00eame est assez", "start": 1840.48, "duration": 4.24}, {"text": "explosif disons-le un peu dans dans tous", "start": 1842.24, "duration": 4.319}, {"text": "les coins du monde est-ce que cette", "start": 1844.72, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lection am\u00e9ricaine est cruciale est-ce", "start": 1846.559, "duration": 3.201}, {"text": "qu'elle est plus importante que les", "start": 1848.2, "duration": 3.359}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes o\u00f9 l'ont-elles toujours \u00e9t\u00e9", "start": 1849.76, "duration": 3.56}, {"text": "est-ce que l'arriv\u00e9e potentielle de", "start": 1851.559, "duration": 3.281}, {"text": "Donald Trump le retour potentiel de", "start": 1853.32, "duration": 4.68}, {"text": "Donald Trump au pouvoir est un facteur", "start": 1854.84, "duration": 5.48}, {"text": "euh sur lequel il faudra s'attarder bah", "start": 1858.0, "duration": 3.559}, {"text": "c'est ce que tout le monde dit parce que", "start": 1860.32, "duration": 2.68}, {"text": "regardez tout de m\u00eame je sais qu'on le", "start": 1861.559, "duration": 3.201}, {"text": "dit \u00e0 chaque fois je pense", "start": 1863.0, "duration": 5.2}, {"text": "que question wel a \u00e9t\u00e9 crucial aussi", "start": 1864.76, "duration": 5.2}, {"text": "mais l\u00e0 vous avez quand m\u00eame deux", "start": 1868.2, "duration": 3.56}, {"text": "candidats qui sont totalement atypiques", "start": 1869.96, "duration": 4.04}, {"text": "puisque Donald Trump il a eu ses 4 ans \u00e0", "start": 1871.76, "duration": 4.519}, {"text": "la pr\u00e9sidence on a d\u00e9j\u00e0 dit que c'\u00e9tait", "start": 1874.0, "duration": 4.24}, {"text": "un candidat improvis\u00e9 il faut penser aux", "start": 1876.279, "duration": 4.28}, {"text": "4 ann\u00e9es apr\u00e8s o\u00f9 il a contest\u00e9 le", "start": 1878.24, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9sultat de l'\u00e9lection il n'a jamais", "start": 1880.559, "duration": 2.921}, {"text": "admis enfin publiquement parce que je", "start": 1882.039, "duration": 3.201}, {"text": "pense qu'il admet en priv\u00e9 qu'il avait", "start": 1883.48, "duration": 3.64}, {"text": "perdu l'\u00e9lection et aussi o\u00f9 il s'est", "start": 1885.24, "duration": 4.0}, {"text": "senti comme une VI victime pers\u00e9cut\u00e9 par", "start": 1887.12, "duration": 4.159}, {"text": "la justice de l'autre c\u00f4t\u00e9 vous avez", "start": 1889.24, "duration": 3.799}, {"text": "camala Haris qui est une candidate", "start": 1891.279, "duration": 5.161}, {"text": "accidentelle \u00e0 de \u00e9gards puisque on sait", "start": 1893.039, "duration": 5.441}, {"text": "qu'elle a \u00e9t\u00e9 choisie comme ou plut\u00f4t", "start": 1896.44, "duration": 5.56}, {"text": "impos\u00e9e \u00e0 Joe Biden pour des raisons qui", "start": 1898.48, "duration": 5.52}, {"text": "sont identitaires donc vous avez ces", "start": 1902.0, "duration": 3.88}, {"text": "deux candidats qui sont totalement", "start": 1904.0, "duration": 5.08}, {"text": "atypiques et qui n'ont ne sont pas", "start": 1905.88, "duration": 5.36}, {"text": "vraiment dans le cadre de Kamala Haris", "start": 1909.08, "duration": 4.599}, {"text": "sortis du suffrage populaire puisqu'elle", "start": 1911.24, "duration": 4.559}, {"text": "n'a jamais remport\u00e9 une primaire et donc", "start": 1913.679, "duration": 4.401}, {"text": "c'est sa premi\u00e8re grande \u00e9lection contre", "start": 1915.799, "duration": 4.561}, {"text": "Donald Trump qui est voil\u00e0 donc je me", "start": 1918.08, "duration": 4.52}, {"text": "suis un peu \u00e9gar\u00e9 de ce non mais on y", "start": 1920.36, "duration": 3.64}, {"text": "est en quelques mots votre conclusion", "start": 1922.6, "duration": 3.64}, {"text": "cruciale oui \u00e0 mon sens surtout \u00e0 cause", "start": 1924.0, "duration": 4.679}, {"text": "de l'\u00e9tat du monde guerre en Ukraine", "start": 1926.24, "duration": 5.0}, {"text": "guerre au proche- Orient avec deux", "start": 1928.679, "duration": 5.921}, {"text": "candidats effectivement l'un qui est", "start": 1931.24, "duration": 5.48}, {"text": "per\u00e7u en tout cas par les Europ\u00e9ens", "start": 1934.6, "duration": 4.079}, {"text": "largement comme une menace l'autre qui", "start": 1936.72, "duration": 5.439}, {"text": "est un une inconnue en fait on c'est pas", "start": 1938.679, "duration": 5.561}, {"text": "grand-chose elle a pas offert une vision", "start": 1942.159, "duration": 4.561}, {"text": "ni de l'Am\u00e9rique ni de sa politique", "start": 1944.24, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re qui soit tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1946.72, "duration": 5.319}, {"text": "tangible \u00e0 ce stade donc le mieux qu'on", "start": 1948.72, "duration": 6.04}, {"text": "puisse esp\u00e9rer c\u00f4t\u00e9 europ\u00e9en c'est 4 ans", "start": 1952.039, "duration": 5.0}, {"text": "de business as usual c'est-\u00e0-dire de B", "start": 1954.76, "duration": 4.12}, {"text": "on continue les affaires courantes mais", "start": 1957.039, "duration": 4.401}, {"text": "m\u00eame si c'\u00e9tait le cas il faudrait se", "start": 1958.88, "duration": 5.519}, {"text": "pr\u00e9parer comme le dit Pierre Vimont \u00e0 4", "start": 1961.44, "duration": 5.8}, {"text": "ans dans 4 ans \u00e7a serait vraiment le", "start": 1964.399, "duration": 4.561}, {"text": "dernier \u00e9pis pour les Europ\u00e9ens pour se", "start": 1967.24, "duration": 3.6}, {"text": "prendre en main s\u00e9rieusement vers 4 ans", "start": 1968.96, "duration": 4.439}, {"text": "de rapport de force Pier je rajouterai", "start": 1970.84, "duration": 4.36}, {"text": "je suis tout \u00e0 fait d'accord ce qui fait", "start": 1973.399, "duration": 3.441}, {"text": "la diff\u00e9rence par rapport", "start": 1975.2, "duration": 4.52}, {"text": "au aux \u00e9lections pr\u00e9c\u00e9dentes c'est", "start": 1976.84, "duration": 5.199}, {"text": "l'\u00e9tat du monde mais j'ajouterais \u00e0 la", "start": 1979.72, "duration": 3.679}, {"text": "tr\u00e8s bonne description que vient de", "start": 1982.039, "duration": 4.64}, {"text": "faire Philippe le fait que aujourd'hui", "start": 1983.399, "duration": 5.801}, {"text": "on voit de plus en plus que ce monde c", "start": 1986.679, "duration": 4.6}, {"text": "ces Occidentaux ce groupe des pays", "start": 1989.2, "duration": 4.719}, {"text": "occidentaux dont les \u00c9tats-Unis sont le", "start": 1991.279, "duration": 3.921}, {"text": "leader", "start": 1993.919, "duration": 3.24}, {"text": "naturel perdre", "start": 1995.2, "duration": 6.64}, {"text": "d\u00e9crocher perdre en en en autorit\u00e9 face", "start": 1997.159, "duration": 7.081}, {"text": "au aux autres qui montent en puissance", "start": 2001.84, "duration": 4.92}, {"text": "et face \u00e0 \u00e7a le groupe des pays", "start": 2004.24, "duration": 4.88}, {"text": "occidentaux doit \u00eatre capable de faire", "start": 2006.76, "duration": 6.639}, {"text": "preuve d'agilit\u00e9 d'\u00e9couter de se", "start": 2009.12, "duration": 7.039}, {"text": "repositionner et est-ce que Trump s'il", "start": 2013.399, "duration": 5.681}, {"text": "devait \u00eatre \u00e9lu est capable de d'avoir", "start": 2016.159, "duration": 4.961}, {"text": "cette attitude l\u00e0 c'est \u00e7a qui fait peur", "start": 2019.08, "duration": 3.8}, {"text": "je pense qu'il est plus susceptible de", "start": 2021.12, "duration": 4.64}, {"text": "de d'\u00eatre r\u00e9ceptif \u00e0 ces demandesl qu'un", "start": 2022.88, "duration": 4.679}, {"text": "qu'un Joe Biden dont le logiciel est", "start": 2025.76, "duration": 3.639}, {"text": "quand m\u00eame un peu date un peu de la", "start": 2027.559, "duration": 3.401}, {"text": "guerre froide Olivier Pacou pour", "start": 2029.399, "duration": 4.12}, {"text": "conclure \u00e9coutez on connaissait le le", "start": 2030.96, "duration": 4.12}, {"text": "monde d'hier maintenant il y a le monde", "start": 2033.519, "duration": 2.841}, {"text": "de demain qui arrive et qui", "start": 2035.08, "duration": 3.4}, {"text": "effectivement peut \u00eatre inqui\u00e9tant entre", "start": 2036.36, "duration": 5.0}, {"text": "l'ambition de la Chine une ambition", "start": 2038.48, "duration": 7.0}, {"text": "d'h\u00e9g\u00e9monie l'agression russe le repli", "start": 2041.36, "duration": 7.2}, {"text": "am\u00e9ricain que je ne souhaite pas", "start": 2045.48, "duration": 6.24}, {"text": "que l'Europe ne doit pas souhaiter la", "start": 2048.56, "duration": 6.559}, {"text": "turbulence du Moyen-Orient on a besoin", "start": 2051.72, "duration": 6.119}, {"text": "d'Am\u00e9rique il faut renouer un lien", "start": 2055.119, "duration": 5.04}, {"text": "peut-\u00eatre que ce sera compliqu\u00e9 avec", "start": 2057.839, "duration": 4.721}, {"text": "Donald Trump mais c'est pas parce que", "start": 2060.159, "duration": 3.72}, {"text": "c'est difficile qu'il faut pas essayer", "start": 2062.56, "duration": 5.16}, {"text": "vous connaissez la SC donc le monde de", "start": 2063.879, "duration": 5.881}, {"text": "demain peut faire peur mais un monde", "start": 2067.72, "duration": 4.76}, {"text": "sans Am\u00e9rique \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s ce sera un", "start": 2069.76, "duration": 4.159}, {"text": "monde plus compliqu\u00e9 et ce sera la", "start": 2072.48, "duration": 2.879}, {"text": "conclusion de cet \u00e9change en plateau", "start": 2073.919, "duration": 2.96}, {"text": "merci beaucoup \u00e0 tous les quatre d'y", "start": 2075.359, "duration": 3.121}, {"text": "avoir particip\u00e9 merci \u00e0 vous nous avoir", "start": 2076.879, "duration": 3.681}, {"text": "suivi notre grande soir\u00e9e documentaire", "start": 2078.48, "duration": 3.919}, {"text": "continue restez bien avec nous volet 2", "start": 2080.56, "duration": 4.2}, {"text": "et volet 3 de cette s\u00e9rie America First", "start": 2082.399, "duration": 4.041}, {"text": "le bilan zoom sur les ann\u00e9es Trump avec", "start": 2084.76, "duration": 3.68}, {"text": "le ProcheOrient et \u00e9videmment avec", "start": 2086.44, "duration": 4.439}, {"text": "l'Asie c'est passionnant d\u00e9bat", "start": 2088.44, "duration": 4.0}, {"text": "documentaire tout est \u00e0 retrouver sur", "start": 2090.879, "duration": 3.601}, {"text": "notre plateforme publicsenat.fr \u00e0 tr\u00e8s", "start": 2092.44, "duration": 5.919}, {"text": "vite sur publicsenat merci", "start": 2094.48, "duration": 3.879}, {"text": "[Musique]", "start": 2099.1, "duration": 13.09}]}