{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Monsieur le Premier Ministre lire c'est", "start": 0.52, "duration": 6.04}, {"text": "boire et manger l'esprit qui ne lit pas", "start": 4.16, "duration": 4.88}, {"text": "maigrit comme le corps qui ne mange pas", "start": 6.56, "duration": 4.52}, {"text": "j'emprunte ces mots \u00e0 Victor Hugo pour", "start": 9.04, "duration": 3.639}, {"text": "alerter la repr\u00e9sentation nationale et", "start": 11.08, "duration": 3.519}, {"text": "le gouvernement ainsi que nos", "start": 12.679, "duration": 4.801}, {"text": "concitoyens sur un sujet majeur la chute", "start": 14.599, "duration": 4.68}, {"text": "vertigineuse de la pratique de la", "start": 17.48, "duration": 4.08}, {"text": "lecture chez les plus jeunes nous sommes", "start": 19.279, "duration": 5.32}, {"text": "en 2024 et la lecture n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 21.56, "duration": 6.039}, {"text": "aussi accessible \u00e0 tous sous de nombreux", "start": 24.599, "duration": 4.481}, {"text": "formats pour le dire autrement nous", "start": 27.599, "duration": 3.641}, {"text": "n'avons jamais autant eu la possibilit\u00e9", "start": 29.08, "duration": 4.72}, {"text": "de lire qu'aujourd'hui or les r\u00e9sultats", "start": 31.24, "duration": 4.04}, {"text": "d'une \u00e9tude r\u00e9cente du Centre national", "start": 33.8, "duration": 3.2}, {"text": "du livre sur la pratique de la lecture", "start": 35.28, "duration": 4.84}, {"text": "chez les jeunes sont \u00e9difiants j'en cite", "start": 37.0, "duration": 6.399}, {"text": "quelques-uns 20 % des 7 19 ans", "start": 40.12, "duration": 5.4}, {"text": "n'arrivent pas \u00e0 lire plus de 15 minutes", "start": 43.399, "duration": 5.441}, {"text": "sans s'arr\u00ea\u00e9 les 7 12 ans passent en", "start": 45.52, "duration": 6.28}, {"text": "moyenne 23 minutes \u00e0 lire contre plus de", "start": 48.84, "duration": 5.719}, {"text": "2 heur sur les \u00e9crans chaque jour plus", "start": 51.8, "duration": 5.68}, {"text": "l'\u00e2ge avance plus cet \u00e9cart se creuse", "start": 54.559, "duration": 4.601}, {"text": "ces chiffres de peuvent que nous", "start": 57.48, "duration": 4.64}, {"text": "interpeller faire soci\u00e9t\u00e9 c'est partager", "start": 59.16, "duration": 5.359}, {"text": "une histoire commune un patrimoine", "start": 62.12, "duration": 4.08}, {"text": "physique mais aussi litt\u00e9raire un", "start": 64.519, "duration": 3.881}, {"text": "ensemble de valeurs fondamentales la", "start": 66.2, "duration": 4.919}, {"text": "culture en fait partie et j'ai l'intime", "start": 68.4, "duration": 5.52}, {"text": "conviction que la lecture en est le", "start": 71.119, "duration": 6.241}, {"text": "ciment de plus ce n'est pas une surprise", "start": 73.92, "duration": 6.199}, {"text": "ce temps d'\u00e9cran il est pass\u00e9 en grande", "start": 77.36, "duration": 5.36}, {"text": "partie sur les r\u00e9seaux sociaux de plus", "start": 80.119, "duration": 5.841}, {"text": "en plus t\u00f4t et de plus en plus longtemps", "start": 82.72, "duration": 4.88}, {"text": "je souhaite ici renouveler mon appel \u00e0", "start": 85.96, "duration": 3.199}, {"text": "mettre en \u0153uvre le plus rapidement", "start": 87.6, "duration": 3.879}, {"text": "possible la loi instaurant une majorit\u00e9", "start": 89.159, "duration": 5.441}, {"text": "num\u00e9rique fix\u00e9e \u00e0 15 ans Monsieur le", "start": 91.479, "duration": 5.96}, {"text": "Premier Ministre sans passer partager il", "start": 94.6, "duration": 6.12}, {"text": "ne peut y avoir de pr\u00e9sent commun sans", "start": 97.439, "duration": 5.0}, {"text": "lecture pas de transmission mais un", "start": 100.72, "duration": 4.84}, {"text": "effacement g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 des m\u00e9moires d\u00e8s", "start": 102.439, "duration": 5.761}, {"text": "lors d\u00e9fendre la lecture c'est d\u00e9fendre", "start": 105.56, "duration": 5.12}, {"text": "la coh\u00e9sion nationale aussi pouvez-vous", "start": 108.2, "duration": 4.959}, {"text": "nous indiquer comment le gouvernement", "start": 110.68, "duration": 4.92}, {"text": "compte inciter davantage nos enfants \u00e0", "start": 113.159, "duration": 4.761}, {"text": "la lecture je vous remercie merci", "start": 115.6, "duration": 4.72}, {"text": "beaucoup monsieur pr\u00e9sident par est \u00e0", "start": 117.92, "duration": 4.199}, {"text": "Monsieur le Premier", "start": 120.32, "duration": 3.88}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 122.119, "duration": 3.32}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 124.2, "duration": 3.68}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident marcang\u00e9li je", "start": 125.439, "duration": 5.201}, {"text": "connais votre attachement et votre", "start": 127.88, "duration": 5.079}, {"text": "mobilisation sur ce sujet de la lecture", "start": 130.64, "duration": 4.239}, {"text": "et plus globalement sur la place des", "start": 132.959, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9crans et des r\u00e9seaux sociaux dans la", "start": 134.879, "duration": 3.161}, {"text": "vie de nos jeunes c'est je crois un", "start": 136.36, "duration": 3.239}, {"text": "sujet de grande pr\u00e9occupation pour", "start": 138.04, "duration": 3.4}, {"text": "l'ensemble de la repr\u00e9sentation", "start": 139.599, "duration": 3.64}, {"text": "nationale je veux citer les travaux", "start": 141.44, "duration": 4.079}, {"text": "conduits par Annie jeunevard et Fabrice", "start": 143.239, "duration": 4.36}, {"text": "le vigoureux qui ont commis un tr\u00e8s bon", "start": 145.519, "duration": 3.521}, {"text": "rapport qui a \u00e9t\u00e9 remis au mois de", "start": 147.599, "duration": 2.92}, {"text": "janvier sur la question", "start": 149.04, "duration": 2.839}, {"text": "de la lecture moi-m\u00eame en tant que", "start": 150.519, "duration": 3.0}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale et de", "start": 151.879, "duration": 3.521}, {"text": "la jeunesse j'avais eu l'occasion de", "start": 153.519, "duration": 3.881}, {"text": "parler d'une catastrophe \u00e9ducative et", "start": 155.4, "duration": 4.8}, {"text": "sanitaire en puissance du fait de cette", "start": 157.4, "duration": 5.04}, {"text": "place pr\u00e9pond\u00e9rante des \u00e9crans chez les", "start": 160.2, "duration": 4.84}, {"text": "jeunes et notamment chez les plus jeunes", "start": 162.44, "duration": 4.36}, {"text": "je le redis ici en tant que Premier", "start": 165.04, "duration": 4.279}, {"text": "ministre je ne veux pas d'un pays o\u00f9", "start": 166.8, "duration": 4.64}, {"text": "TikTok remplace les romans o\u00f9 les", "start": 169.319, "duration": 3.801}, {"text": "influenceurs remplacent les grands", "start": 171.44, "duration": 4.24}, {"text": "auteurs et o\u00f9 les \u00e9crans prennent peu \u00e0", "start": 173.12, "duration": 4.64}, {"text": "peu toute la place dans la vie de nos", "start": 175.68, "duration": 3.8}, {"text": "jeunes et plus largement dans celle des", "start": 177.76, "duration": 4.199}, {"text": "cito citoyen avec un impact \u00e9videmment", "start": 179.48, "duration": 4.479}, {"text": "terrible pour la soci\u00e9t\u00e9 parce que c'est", "start": 181.959, "duration": 4.2}, {"text": "un enjeu d'\u00e9ducation on ne peut pas bien", "start": 183.959, "duration": 4.56}, {"text": "apprendre si on ne sait pas bien lire", "start": 186.159, "duration": 5.241}, {"text": "c'est \u00e9videmment un enjeu de citoyennet\u00e9", "start": 188.519, "duration": 4.72}, {"text": "la transmission de notre culture de", "start": 191.4, "duration": 3.96}, {"text": "notre identit\u00e9 elle passe \u00e9videmment par", "start": 193.239, "duration": 3.881}, {"text": "ces auteurs ces grands auteurs et la", "start": 195.36, "duration": 4.239}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 lire et \u00e0 apprendre et c'est", "start": 197.12, "duration": 4.679}, {"text": "un enjeu de sant\u00e9 parce que plus d'\u00e9cran", "start": 199.599, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a veut dire moins de sommeil \u00e7a veut", "start": 201.799, "duration": 3.761}, {"text": "dire moins de sport pour toutes ces", "start": 203.319, "duration": 4.161}, {"text": "raisonsl nous nous mobilisons d'abord", "start": 205.56, "duration": 3.28}, {"text": "avec l'action que nous conduisons \u00e0", "start": 207.48, "duration": 3.839}, {"text": "l'\u00e9cole primaire le recentrage sur les", "start": 208.84, "duration": 4.52}, {"text": "savoirs fondamentaux le quart d'heure de", "start": 211.319, "duration": 4.361}, {"text": "lecture quotidien pour nos jeunes je", "start": 213.36, "duration": 3.56}, {"text": "note que dans les \u00e9tudes que vous avez", "start": 215.68, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 on voit que sur ces tranches", "start": 216.92, "duration": 4.16}, {"text": "d'\u00e2ge le temps de lecture se stabilise", "start": 218.68, "duration": 3.759}, {"text": "voire a tendance pour certains", "start": 221.08, "duration": 2.799}, {"text": "l\u00e9g\u00e8rement \u00e0 progresser il faut", "start": 222.439, "duration": 3.52}, {"text": "continuer \u00e0 avancer et le rapport remis", "start": 223.879, "duration": 3.401}, {"text": "par Annie jeunevard et Fabrice l", "start": 225.959, "duration": 4.441}, {"text": "viigoureux va notamment nous y aider au", "start": 227.28, "duration": 4.679}, {"text": "coll\u00e8ge nous avons d\u00e9j\u00e0 et nous \u00e9tions", "start": 230.4, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00e9curseurs dans le pr\u00e9c\u00e9dent mandat", "start": 231.959, "duration": 3.321}, {"text": "interdit le l'usage du t\u00e9l\u00e9phone", "start": 233.36, "duration": 3.2}, {"text": "portable au coll\u00e8ge nous \u00e9tions le", "start": 235.28, "duration": 2.799}, {"text": "premier pays \u00e0 le faire on voit que", "start": 236.56, "duration": 2.759}, {"text": "beaucoup de pays aujourd'hui autour de", "start": 238.079, "duration": 2.88}, {"text": "nous interroge la ministre de", "start": 239.319, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale a dit elle-m\u00eame", "start": 240.959, "duration": 3.801}, {"text": "qu'elle \u00e9tait pr\u00eate \u00e0 aller plus loin", "start": 242.599, "duration": 3.881}, {"text": "enfin il y a la question et vous l'avez", "start": 244.76, "duration": 3.44}, {"text": "port\u00e9 avec votre proposition de loi de", "start": 246.48, "duration": 3.72}, {"text": "la majorit\u00e9 num\u00e9rique \u00e0 15 ans en tant", "start": 248.2, "duration": 3.119}, {"text": "que ministre de l'\u00c9ducation j'avais", "start": 250.2, "duration": 2.92}, {"text": "lanc\u00e9 les travaux avec les plateformes", "start": 251.319, "duration": 3.321}, {"text": "et les r\u00e9seaux sociaux pour mettre en", "start": 253.12, "duration": 3.639}, {"text": "place un v\u00e9ritable verrou num\u00e9rique nous", "start": 254.64, "duration": 3.719}, {"text": "avons la possibilit\u00e9 en travaillant avec", "start": 256.759, "duration": 3.76}, {"text": "les plateformes de pouvoir v\u00e9rifier", "start": 258.359, "duration": 3.881}, {"text": "l'\u00e2ge des jeunes utilisateurs qui", "start": 260.519, "duration": 3.441}, {"text": "s'inscrivent sur les r\u00e9seaux sociaux et", "start": 262.24, "duration": 3.0}, {"text": "l'accord des parents je rappelle la", "start": 263.96, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e8gle entre 13 et et 15 ans pas de", "start": 265.24, "duration": 3.44}, {"text": "compte sur les r\u00e9seaux sociaux sans", "start": 267.44, "duration": 3.12}, {"text": "l'accord des parents et en dessous de 13", "start": 268.68, "duration": 3.16}, {"text": "ans pas de comptes sur les r\u00e9seaux", "start": 270.56, "duration": 2.88}, {"text": "sociaux tout courts nous avons par", "start": 271.84, "duration": 2.56}, {"text": "ailleurs et le pr\u00e9sident de la", "start": 273.44, "duration": 2.84}, {"text": "R\u00e9publique l'a annonc\u00e9 lanc\u00e9 une", "start": 274.4, "duration": 4.88}, {"text": "commission sant\u00e9 sur le sujet mais aussi", "start": 276.28, "duration": 4.44}, {"text": "un travail d'expert pour mieux", "start": 279.28, "duration": 3.359}, {"text": "accompagner les parents et leur donner", "start": 280.72, "duration": 5.16}, {"text": "davantage de m\u00e9thodologie de conseils", "start": 282.639, "duration": 5.521}, {"text": "pour cette place des \u00e9crans avec leurs", "start": 285.88, "duration": 3.64}, {"text": "enfants et avec les jeunes les travaux", "start": 288.16, "duration": 3.319}, {"text": "nous seront remis prochainement je le", "start": 289.52, "duration": 3.8}, {"text": "dis ici quand on a 13 ans on a rien \u00e0", "start": 291.479, "duration": 4.201}, {"text": "faire devant un \u00e9cran \u00e0 3h du matin et", "start": 293.32, "duration": 3.439}, {"text": "je pense que c'est important de le", "start": 295.68, "duration": 2.799}, {"text": "rappeler cette commission nous y aidera", "start": 296.759, "duration": 2.921}, {"text": "pour faire de la p\u00e9dagogie et de la", "start": 298.479, "duration": 2.28}, {"text": "accompagnement des familles vous le", "start": 299.68, "duration": 3.0}, {"text": "voyez monsieur le Pr\u00e9sident marcangelli", "start": 300.759, "duration": 3.241}, {"text": "nous partageons cette pr\u00e9occupation je", "start": 302.68, "duration": 2.32}, {"text": "crois qu'elle est tr\u00e8s largement", "start": 304.0, "duration": 2.919}, {"text": "partag\u00e9e nous voyons les orientations", "start": 305.0, "duration": 3.6}, {"text": "sur lesquelles il faut agir nous sommes", "start": 306.919, "duration": 3.241}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 aller plus loin sur tous ces", "start": 308.6, "duration": 2.76}, {"text": "sujets et je sais que nous irons plus", "start": 310.16, "duration": 3.72}, {"text": "loin ensemble merci beaucoup monsieur le", "start": 311.36, "duration": 5.48}, {"text": "Premier ministre", "start": 313.88, "duration": 2.96}]}