{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je dissous donc ce soir l'Assembl\u00e9e", "start": 0.0, "duration": 5.04}, {"text": "nationale apr\u00e8s les r\u00e9sultats des", "start": 2.8, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et l'arriv\u00e9e en", "start": 5.04, "duration": 3.72}, {"text": "t\u00eate du rassemblement national le", "start": 6.68, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a d\u00e9cid\u00e9", "start": 8.76, "duration": 3.839}, {"text": "d'activer l'article 12 de la", "start": 10.2, "duration": 4.12}, {"text": "Constitution c'est l'article qui", "start": 12.599, "duration": 3.76}, {"text": "autorise Emmanuel Macron \u00e0 dissoudre", "start": 14.32, "duration": 5.4}, {"text": "l'Assembl\u00e9e si et seulement si c'est", "start": 16.359, "duration": 5.481}, {"text": "bien lui qui la d\u00e9clare et non pas le", "start": 19.72, "duration": 4.719}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat en cas d'int\u00e9rim s'il", "start": 21.84, "duration": 4.199}, {"text": "n'y a pas d\u00e9j\u00e0 eu une dissolution dans", "start": 24.439, "duration": 4.401}, {"text": "l'ann\u00e9e et si l'article 16 qui donne les", "start": 26.039, "duration": 4.361}, {"text": "pleins pouvoirs au pr\u00e9sident n'est pas", "start": 28.84, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9 ici tous les crit\u00e8res", "start": 30.4, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9taient respect\u00e9s alors apr\u00e8s", "start": 32.559, "duration": 4.081}, {"text": "consultation du Premier ministre de la", "start": 34.36, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale du", "start": 36.64, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat Emmanuel Macron a", "start": 38.48, "duration": 4.239}, {"text": "donc prononc\u00e9 la dissolution de la", "start": 40.68, "duration": 4.68}, {"text": "Chambre basse une fois le d\u00e9cret publi\u00e9", "start": 42.719, "duration": 5.561}, {"text": "les 577 \u00e9lus ne sont officiellement plus", "start": 45.36, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et tous leurs travaux s'arr\u00eatent", "start": 48.28, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9bute alors une campagne \u00e9claire", "start": 50.44, "duration": 3.919}, {"text": "puisque les candidats n'auront que 2", "start": 52.44, "duration": 3.599}, {"text": "semaines avant les \u00e9lections qui auront", "start": 54.359, "duration": 4.16}, {"text": "lieu le 30 juin pour le 1er tour et le 7", "start": 56.039, "duration": 5.601}, {"text": "juillet pour le 2", "start": 58.519, "duration": 3.121}]}