{"label": "politique", "transcript": [{"text": "ce qui m'a \u00e9tonn\u00e9 dans cette annonce", "start": 0.08, "duration": 3.799}, {"text": "c'est que ce soit un pr\u00e9sident de parti", "start": 1.719, "duration": 5.681}, {"text": "qui la face et pas le premier", "start": 3.879, "duration": 3.521}, {"text": "ministre \u00e7a se Fass dans dans une", "start": 8.599, "duration": 5.801}, {"text": "intervention \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et pas \u00e0", "start": 12.2, "duration": 4.44}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale vous c'est qu\u00e0 se", "start": 14.4, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9battent ensuite que les retrait\u00e9s", "start": 16.64, "duration": 4.479}, {"text": "puissent \u00eatre revaloris\u00e9s c'\u00e9tait bien", "start": 19.48, "duration": 3.719}, {"text": "ce que la le Parti socialiste a a", "start": 21.119, "duration": 4.681}, {"text": "souhait\u00e9 mais l\u00e0 il s'agit que d'une", "start": 23.199, "duration": 4.881}, {"text": "demievalorisation c'est-\u00e0-dire que \u00e7a", "start": 25.8, "duration": 4.84}, {"text": "sera pour la moiti\u00e9 des trit peut-\u00eatre", "start": 28.08, "duration": 7.12}, {"text": "davantage une perte de pouvoir d'achat", "start": 30.64, "duration": 4.56}]}