{"label": "politique", "transcript": [{"text": "B d'abord notre d\u00e9bat n'est pas avec la", "start": 0.0, "duration": 4.64}, {"text": "liste de Mario mar\u00e9chal notre d\u00e9bat il", "start": 2.56, "duration": 4.92}, {"text": "est avec ce qui constitue aujourd'hui la", "start": 4.64, "duration": 5.079}, {"text": "la grande force europ\u00e9enne qui fait le", "start": 7.48, "duration": 4.279}, {"text": "le le c\u0153ur du clivage europ\u00e9en le le", "start": 9.719, "duration": 3.441}, {"text": "vrai d\u00e9bat de cette \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 11.759, "duration": 2.401}, {"text": "n'est pas entre monsieur Macron et", "start": 13.16, "duration": 2.599}, {"text": "Madame Le Pen le vrai d\u00e9bat de cette", "start": 14.16, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9lection il n'est pas non plus entre", "start": 15.759, "duration": 2.881}, {"text": "nous et reconqu\u00eate le vrai d\u00e9bat de", "start": 17.0, "duration": 4.279}, {"text": "cette \u00e9lection il est entre les", "start": 18.64, "duration": 4.24}, {"text": "socialistes europ\u00e9ens et la droite", "start": 21.279, "duration": 3.121}, {"text": "europ\u00e9enne parce que les deux grandes", "start": 22.88, "duration": 2.76}, {"text": "forces politiques qui vont continuer de", "start": 24.4, "duration": 3.32}, {"text": "structurer le d\u00e9bat europ\u00e9en sont celles", "start": 25.64, "duration": 5.24}, {"text": "de Monsieur gluxman et la n\u00f4tre et c'est", "start": 27.72, "duration": 5.679}, {"text": "aujourd'hui je crois plut\u00f4t \u00e0 chacune", "start": 30.88, "duration": 4.16}, {"text": "des forces politiques qui se pr\u00e9sentent", "start": 33.399, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 cette \u00e9lection de dire de quel c\u00f4t\u00e9 il", "start": 35.04, "duration": 4.56}, {"text": "Pench je vois assez clairement comment", "start": 37.399, "duration": 4.921}, {"text": "se construit le d\u00e9bat j'entends madame", "start": 39.6, "duration": 4.439}, {"text": "ayer s'engager dans cette \u00e9lection en", "start": 42.32, "duration": 3.36}, {"text": "disant qu'elle vote 90 % avec les", "start": 44.039, "duration": 3.641}, {"text": "socialistes et c'est le fait c'est un", "start": 45.68, "duration": 4.8}, {"text": "c'est un fait c'est c'est le cas les les", "start": 47.68, "duration": 4.679}, {"text": "les les d\u00e9put\u00e9s macronistes auront \u00e9t\u00e9", "start": 50.48, "duration": 3.32}, {"text": "la force d'appoint de la gauche sur tous", "start": 52.359, "duration": 3.241}, {"text": "les sujet important et de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 53.8, "duration": 3.399}, {"text": "le rassemblement national lui aura fait", "start": 55.6, "duration": 3.0}, {"text": "sur tous les sujets la politique de la", "start": 57.199, "duration": 3.761}, {"text": "chaise vide on n a pas \u00e0 se d\u00e9finir par", "start": 58.6, "duration": 3.56}, {"text": "rapport aux autres nous sommes la", "start": 60.96, "duration": 3.0}, {"text": "premi\u00e8re force europ\u00e9enne nous le serons", "start": 62.16, "duration": 3.76}, {"text": "demain et nous pr\u00e9sentons aujourd'hui", "start": 63.96, "duration": 3.44}, {"text": "notre projet et notre programme si un", "start": 65.92, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9lecteur h\u00e9siter entre nos deux listes", "start": 67.4, "duration": 3.32}, {"text": "ben je lui poserai simplement la", "start": 69.159, "duration": 3.521}, {"text": "question est-ce que vous pr\u00e9f\u00e9rez \u00eatre", "start": 70.72, "duration": 4.719}, {"text": "un observateur ou un acteur est-ce que", "start": 72.68, "duration": 5.64}, {"text": "vous voulez faire des d\u00e9clarations ou", "start": 75.439, "duration": 5.04}, {"text": "bien entrer dans", "start": 78.32, "duration": 5.72}, {"text": "l'action madame Marichal a comme tous", "start": 80.479, "duration": 5.0}, {"text": "ceux qui constituent sa liste d'ailleurs", "start": 84.04, "duration": 4.32}, {"text": "le point commun d'avoir chang\u00e9 de parti", "start": 85.479, "duration": 5.68}, {"text": "politique changer de de ligne changer de", "start": 88.36, "duration": 4.64}, {"text": "camp nous nous sommes clairs et", "start": 91.159, "duration": 3.561}, {"text": "constants coh\u00e9rents nous tenons notre", "start": 93.0, "duration": 3.72}, {"text": "ligne au sein de la droite europ\u00e9enne", "start": 94.72, "duration": 3.0}, {"text": "nous savons que nous sommes au bon", "start": 96.72, "duration": 2.56}, {"text": "endroit pour peser au bon endroit pour", "start": 97.72, "duration": 3.28}, {"text": "compter et c'est l\u00e0 que se fera la", "start": 99.28, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9cision pour", "start": 101.0, "duration": 4.719}, {"text": "demain est-ce que vousz la m\u00eame r\u00e9pse", "start": 102.68, "duration": 7.56}, {"text": "\u00e9eur et le", "start": 105.719, "duration": 4.521}, {"text": "r bah pour le rassemblement national", "start": 110.399, "duration": 3.0}, {"text": "c'est encore plus simple parce que le", "start": 112.32, "duration": 3.28}, {"text": "rassemblement national est sortant \u00e0 la", "start": 113.399, "duration": 4.201}, {"text": "diff\u00e9rence de reconqu\u00eate mon observation", "start": 115.6, "duration": 3.92}, {"text": "est tr\u00e8s simple moi je voudrais dire \u00e0", "start": 117.6, "duration": 3.519}, {"text": "tous les fran\u00e7ais \u00e9videmment tout le", "start": 119.52, "duration": 2.84}, {"text": "monde va pr\u00e9senter son projet dans cette", "start": 121.119, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9lection c'est normal c'est tr\u00e8s bien", "start": 122.36, "duration": 3.6}, {"text": "mais \u00e0 tous les Fran\u00e7ais qui h\u00e9sitent je", "start": 124.039, "duration": 2.961}, {"text": "veux leur dire une chose tr\u00e8s simple", "start": 125.96, "duration": 2.76}, {"text": "votez pour qui vous voulez mais regardez", "start": 127.0, "duration": 3.319}, {"text": "non pas seulement qui dit quoi mais", "start": 128.72, "duration": 3.2}, {"text": "regardez qui a fait quoi au Parlement", "start": 130.319, "duration": 3.841}, {"text": "europ\u00e9en le rassemblement national vous", "start": 131.92, "duration": 3.48}, {"text": "savez j'entends un peu partout dans le", "start": 134.16, "duration": 3.04}, {"text": "pays des gens qui me disent on a essay\u00e9", "start": 135.4, "duration": 3.04}, {"text": "la gauche on a essay\u00e9 la droite on a", "start": 137.2, "duration": 2.6}, {"text": "essay\u00e9 le milieu tout le monde nous a", "start": 138.44, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9\u00e7u eux on les a pas essay\u00e9 et ben \u00e0", "start": 139.8, "duration": 4.799}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne c'est inexact les", "start": 141.959, "duration": 5.201}, {"text": "Fran\u00e7ais ont d\u00e9j\u00e0 essay\u00e9 en 2019 le", "start": 144.599, "duration": 3.72}, {"text": "rassemblement national a gagn\u00e9", "start": 147.16, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne en 2014 d\u00e9j\u00e0 le", "start": 148.319, "duration": 3.841}, {"text": "rassemblement national a gagn\u00e9", "start": 151.04, "duration": 3.279}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne \u00e7a fait 10 ans", "start": 152.16, "duration": 3.24}, {"text": "maintenant que les Fran\u00e7ais font", "start": 154.319, "duration": 2.841}, {"text": "confiance au rassemblement national et", "start": 155.4, "duration": 4.759}, {"text": "leur confie le plus de parlementaires", "start": 157.16, "duration": 5.48}, {"text": "pour les repr\u00e9senter \u00e0 Strasbourg et \u00e0", "start": 160.159, "duration": 4.281}, {"text": "Bruxelles qu'est-ce que \u00e7a a chang\u00e9 pour", "start": 162.64, "duration": 3.72}, {"text": "la France qu qu'est-ce que \u00e7a a chang\u00e9", "start": 164.44, "duration": 3.6}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais qu'est-ce que \u00e7a a", "start": 166.36, "duration": 3.959}, {"text": "chang\u00e9 pour l'Europe \u00e0 part se renier", "start": 168.04, "duration": 3.919}, {"text": "sur tous les sujets je ne vois pas ce", "start": 170.319, "duration": 2.801}, {"text": "que le rassemblement national a pour", "start": 171.959, "duration": 2.92}, {"text": "bilan au cours des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es il", "start": 173.12, "duration": 3.6}, {"text": "y a 5 ans il expliquait que le brexit", "start": 174.879, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9tait la voie de l'avenir et il", "start": 176.72, "duration": 3.48}, {"text": "c\u00e9l\u00e9brait la d\u00e9cis d\u00e9cision des", "start": 178.44, "duration": 2.76}, {"text": "Britanniques de quitter l'Union", "start": 180.2, "duration": 2.24}, {"text": "europ\u00e9enne aujourd'hui il dit le", "start": 181.2, "duration": 2.8}, {"text": "contraire le rassemblement national", "start": 182.44, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9tait pour la sortie de l'euro il dit le", "start": 184.0, "duration": 3.959}, {"text": "contraire aujourd'hui il \u00e9tait pour la", "start": 186.239, "duration": 3.28}, {"text": "sortie de l'OTAN il dit le contraire", "start": 187.959, "duration": 3.481}, {"text": "aujourd'hui il a \u00e9t\u00e9 pour la pack puis", "start": 189.519, "duration": 3.881}, {"text": "contre la PAC puis pour \u00e0 nouveau il a", "start": 191.44, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 contre Frontex maintenant il recrute", "start": 193.4, "duration": 3.44}, {"text": "le directeur ex\u00e9cutif de Frontex si", "start": 195.04, "duration": 3.08}, {"text": "quelqu'un comprend quoi que ce soit \u00e0 la", "start": 196.84, "duration": 2.44}, {"text": "ligne du rassemblement national je", "start": 198.12, "duration": 3.08}, {"text": "seraai heureux d'en savoir plus mais", "start": 199.28, "duration": 3.64}, {"text": "au-del\u00e0 de ces changements de pied sur", "start": 201.2, "duration": 3.0}, {"text": "tous les sujets possible le", "start": 202.92, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement national revient au bout", "start": 204.2, "duration": 6.36}, {"text": "de 10 ans sans avoir rien gagn\u00e9 pour la", "start": 206.56, "duration": 5.879}, {"text": "France et pour les Fran\u00e7ais sans avoir", "start": 210.56, "duration": 3.599}, {"text": "gagn\u00e9 aucune bataille et m\u00eame sans en", "start": 212.439, "duration": 3.44}, {"text": "avoir men\u00e9", "start": 214.159, "duration": 4.8}, {"text": "aucune certains au Parlement europ\u00e9en", "start": 215.879, "duration": 5.401}, {"text": "dans d'autres d\u00e9l\u00e9gations nationales", "start": 218.959, "duration": 4.601}, {"text": "ironisent sur son absence permanente moi", "start": 221.28, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a ne me fait pas rire parce qu'une voix", "start": 223.56, "duration": 3.039}, {"text": "confi\u00e9 au rassemblement nationale c'est", "start": 225.28, "duration": 3.679}, {"text": "une voix perdue pour faire peser la", "start": 226.599, "duration": 4.601}, {"text": "parole de la France et la voix des", "start": 228.959, "duration": 3.761}, {"text": "Fran\u00e7ais les int\u00e9r\u00eats des Fran\u00e7ais dans", "start": 231.2, "duration": 3.08}, {"text": "les d\u00e9bats europ\u00e9ens qui s'engageront", "start": 232.72, "duration": 3.18}, {"text": "demain", "start": 234.28, "duration": 6.849}, {"text": "[Musique]", "start": 235.9, "duration": 5.229}]}