{"label": "politique", "transcript": [{"text": "la COP 29 sur le climat \u00e0 Bakou", "start": 0.04, "duration": 5.88}, {"text": "euh qui se tiendra dans les prochains", "start": 3.44, "duration": 4.68}, {"text": "jours et o\u00f9 nous tiendrons", "start": 5.92, "duration": 5.44}, {"text": "vigoureusement la la chaise euh dans", "start": 8.12, "duration": 5.08}, {"text": "l'enceinte onusienne alors je vais \u00eatre", "start": 11.36, "duration": 6.88}, {"text": "tr\u00e8s claire personne n'est na\u00eff et nous", "start": 13.2, "duration": 7.239}, {"text": "sommes nous avons des relations", "start": 18.24, "duration": 5.44}, {"text": "complexes compliqu\u00e9es euh en langage", "start": 20.439, "duration": 5.201}, {"text": "diplomatique avec", "start": 23.68, "duration": 5.28}, {"text": "l'Azerba\u00efjan et il n'y aura aucun", "start": 25.64, "duration": 6.439}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement euh auquel participeront des", "start": 28.96, "duration": 5.48}, {"text": "officiels fran\u00e7ais qui mettraient en", "start": 32.079, "duration": 5.0}, {"text": "valeur d'une quelconque fa\u00e7on tel ou tel", "start": 34.44, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment de la politique az\u00e9rie il y'y", "start": 37.079, "duration": 4.96}, {"text": "aura non plus aucun contact euh avec les", "start": 39.2, "duration": 5.839}, {"text": "autorit\u00e9s az\u00e9ries qui euh nit de rapport", "start": 42.039, "duration": 7.281}, {"text": "avec la COP en revanche compte", "start": 45.039, "duration": 7.561}, {"text": "tenu des euh de la des tensions qu'il y", "start": 49.32, "duration": 5.44}, {"text": "a eu pendant la COP 27 avec un accord", "start": 52.6, "duration": 5.52}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 difficile de la du tr\u00e8s", "start": 54.76, "duration": 5.2}, {"text": "bon accord qu'on a eu \u00e0 la COP 28 mais", "start": 58.12, "duration": 3.959}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 parmis par une tr\u00e8s forte", "start": 59.96, "duration": 4.599}, {"text": "mobilisation d'une dizaine de ministres", "start": 62.079, "duration": 5.04}, {"text": "europ\u00e9ens qui \u00e9tent d\u00e9ploy\u00e9s et avec", "start": 64.559, "duration": 5.6}, {"text": "vraiment une organisation tr\u00e8s forte", "start": 67.119, "duration": 6.841}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re il nous para\u00eet enfin", "start": 70.159, "duration": 6.121}, {"text": "impossible de ne pas tenir la chaise", "start": 73.96, "duration": 4.36}, {"text": "dans les salles de n\u00e9gociation et c'est", "start": 76.28, "duration": 4.68}, {"text": "tr\u00e8s exactement cela que nous", "start": 78.32, "duration": 5.28}, {"text": "ferons et probablement en rappelant", "start": 80.96, "duration": 4.159}, {"text": "puisqueil y a des salles de n\u00e9gociation", "start": 83.6, "duration": 3.0}, {"text": "qui parlent des droits de l'homme par", "start": 85.119, "duration": 3.801}, {"text": "exemple qui parlent de la place de la", "start": 86.6, "duration": 5.64}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile en rappelant nos valeurs", "start": 88.92, "duration": 6.35}, {"text": "et en les portant au effort", "start": 92.24, "duration": 8.26}, {"text": "[Musique]", "start": 95.27, "duration": 5.23}]}