{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "l'uniforme \u00e0 l\u2019\u00e9cole la premi\u00e8re dame", "start": 0.0, "duration": 4.86}, {"text": "Brigitte Macron a relanc\u00e9 le d\u00e9bat en", "start": 2.28, "duration": 4.079}, {"text": "France en d\u00e9clarant qu'il y \u00e9tait", "start": 4.86, "duration": 3.72}, {"text": "personnellement favorable alors qu'en", "start": 6.359, "duration": 3.901}, {"text": "pense le gouvernement est-ce une bonne", "start": 8.58, "duration": 3.36}, {"text": "id\u00e9e on va se plonger dans tout \u00e7a", "start": 10.26, "duration": 3.419}, {"text": "aujourd'hui c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous", "start": 11.94, "duration": 2.94}, {"text": "allez bien et comme chaque jour on est", "start": 13.679, "duration": 2.7}, {"text": "parti ensemble pour une nouvelle plong\u00e9e", "start": 14.88, "duration": 3.239}, {"text": "dans l'actualit\u00e9 en une dizaine de", "start": 16.379, "duration": 3.301}, {"text": "minutes alors ce mercredi dans une", "start": 18.119, "duration": 2.82}, {"text": "interview aujourd'hui au journal Le", "start": 19.68, "duration": 3.54}, {"text": "Parisien Brigitte Macron l'\u00e9pouse donc", "start": 20.939, "duration": 4.621}, {"text": "d'Emmanuel Macron a donn\u00e9 son avis sur", "start": 23.22, "duration": 5.219}, {"text": "plusieurs sujets li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9ducation elle", "start": 25.56, "duration": 5.1}, {"text": "qui \u00e9tait professeur de fran\u00e7ais donc au", "start": 28.439, "duration": 4.501}, {"text": "lyc\u00e9e elle s'est notamment exprim\u00e9e sur", "start": 30.66, "duration": 4.559}, {"text": "la question du smartphone \u00e0 l'\u00e9cole on", "start": 32.94, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9clarant qu'elle n'y \u00e9tait pas", "start": 35.219, "duration": 3.061}, {"text": "favorable au lyc\u00e9e et qu'elle est donc", "start": 36.18, "duration": 4.32}, {"text": "favorable \u00e0 son interdiction comme c'est", "start": 38.28, "duration": 4.32}, {"text": "le cas d\u00e9j\u00e0 en th\u00e9orie au coll\u00e8ge elle a", "start": 40.5, "duration": 3.78}, {"text": "aussi \u00e9voqu\u00e9 la baisse du niveau", "start": 42.6, "duration": 4.08}, {"text": "d'orthographe mais une phrase a", "start": 44.28, "duration": 3.779}, {"text": "particuli\u00e8rement retenu \u00e0 l'attention", "start": 46.68, "duration": 3.6}, {"text": "des lecteurs mais aussi des m\u00e9dias le", "start": 48.059, "duration": 3.961}, {"text": "fait qu'elle soit favorable au port de", "start": 50.28, "duration": 3.9}, {"text": "l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole alors autant le", "start": 52.02, "duration": 3.059}, {"text": "dire tout de suite ce n'est pas la", "start": 54.18, "duration": 3.12}, {"text": "premi\u00e8re \u00e0 avoir cette id\u00e9e \u00e7a a", "start": 55.079, "duration": 4.5}, {"text": "notamment beaucoup \u00e9t\u00e9 discut\u00e9 lors de", "start": 57.3, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022 il y a", "start": 59.579, "duration": 3.96}, {"text": "quelques mois et d'ailleurs cette", "start": 61.86, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9claration de Brigitte Macron tombe en", "start": 63.539, "duration": 4.141}, {"text": "m\u00eame temps qu'un d\u00e9bat \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 65.76, "duration": 4.02}, {"text": "nationale ce jeudi d\u00e9bat qui porte sur", "start": 67.68, "duration": 3.18}, {"text": "une proposition qui vient du", "start": 69.78, "duration": 3.06}, {"text": "rassemblement national qui vise", "start": 70.86, "duration": 4.32}, {"text": "justement \u00e0 rendre obligatoire le port", "start": 72.84, "duration": 4.26}, {"text": "de l'uniforme dans les \u00e9coles et les", "start": 75.18, "duration": 3.72}, {"text": "coll\u00e8ges publics le parti droite", "start": 77.1, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs les r\u00e9publicains a lieu aussi", "start": 78.9, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 une proposition de loi visant je", "start": 80.58, "duration": 5.1}, {"text": "cite \u00e0 rendre obligatoire la peur d'une", "start": 83.1, "duration": 5.04}, {"text": "tenue d'\u00e9tablissement scolaire bref tout", "start": 85.68, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e7a pour dire que le d\u00e9bat est clairement", "start": 88.14, "duration": 3.72}, {"text": "d'actualit\u00e9 en ce moment alors qu'en", "start": 89.759, "duration": 3.301}, {"text": "est-il de l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 91.86, "duration": 3.18}, {"text": "aujourd'hui en France d\u00e9j\u00e0 il faut", "start": 93.06, "duration": 4.199}, {"text": "savoir que l'uniforme est exig\u00e9 dans", "start": 95.04, "duration": 4.5}, {"text": "certains \u00e9tablissements priv\u00e9s ou alors", "start": 97.259, "duration": 4.32}, {"text": "militaires mais il est aussi beaucoup", "start": 99.54, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9pondu dans les autres mers par exemple", "start": 101.579, "duration": 4.08}, {"text": "en Martinique c'est pr\u00e8s d'un tiers des", "start": 103.5, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9tablissements publics qui l'ont adopt\u00e9", "start": 105.659, "duration": 4.14}, {"text": "m\u00eame chose en Nouvelle-Cal\u00e9donie ou des", "start": 107.34, "duration": 4.5}, {"text": "uniformes sont obligatoires pour les", "start": 109.799, "duration": 4.021}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves et les \u00e9coles maternelles et", "start": 111.84, "duration": 4.08}, {"text": "primaires publics de la Province Sud", "start": 113.82, "duration": 4.799}, {"text": "m\u00eame s'il n'y a aucune loi en soi sur", "start": 115.92, "duration": 4.379}, {"text": "son instauration c'est donc une", "start": 118.619, "duration": 3.241}, {"text": "initiative qui a \u00e9t\u00e9 prise par certaines", "start": 120.299, "duration": 2.701}, {"text": "\u00e9coles une fois qu'on a dit tout \u00e7a", "start": 121.86, "duration": 2.64}, {"text": "quelle est la position du gouvernement", "start": 123.0, "duration": 3.479}, {"text": "l\u00e0 dessus aujourd'hui et bien le parti", "start": 124.5, "duration": 3.72}, {"text": "d'Emmanuel Macron Renaissance c'est donc", "start": 126.479, "duration": 3.361}, {"text": "le nouveau nom de la R\u00e9publique en", "start": 128.22, "duration": 3.72}, {"text": "marche a lanc\u00e9 un groupe de travail \u00e0", "start": 129.84, "duration": 4.2}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui est consacr\u00e9 \u00e0", "start": 131.94, "duration": 3.96}, {"text": "cette question de l'uniforme cela dit le", "start": 134.04, "duration": 3.3}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 135.9, "duration": 4.199}, {"text": "paperia a d\u00e9clar\u00e9 la semaine derni\u00e8re je", "start": 137.34, "duration": 5.82}, {"text": "cite ne pas vouloir ouvrir ce d\u00e9bat en", "start": 140.099, "duration": 5.28}, {"text": "tout cas \u00e0 l'\u00e9chelle nationale et ne pas", "start": 143.16, "duration": 4.98}, {"text": "vouloir je cite de loi \u00e0 ce sujet tout", "start": 145.379, "duration": 4.08}, {"text": "en pr\u00e9cisant tout de m\u00eame que un", "start": 148.14, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9tablissement peut en instaurer un", "start": 149.459, "duration": 3.78}, {"text": "niveau local en gros pour dire les", "start": 151.14, "duration": 3.06}, {"text": "choses sur le fonctionnement actuel", "start": 153.239, "duration": 2.761}, {"text": "c'est tr\u00e8s simple un \u00e9tablissement une", "start": 154.2, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9cole peut d\u00e9cider de mettre en place et", "start": 156.0, "duration": 4.56}, {"text": "bien l'uniforme \u00e0 l'\u00e9chelle de son \u00e9cole", "start": 158.4, "duration": 3.9}, {"text": "autrement aujourd'hui vous l'avez", "start": 160.56, "duration": 3.539}, {"text": "remarqu\u00e9 je pense il y a aucune loi \u00e0", "start": 162.3, "duration": 3.42}, {"text": "l'\u00e9chelle nationale qui impose", "start": 164.099, "duration": 3.601}, {"text": "quelconque uniforme mais alors quels", "start": 165.72, "duration": 2.94}, {"text": "sont les arguments de ceux qui sont", "start": 167.7, "duration": 3.36}, {"text": "favorables \u00e0 au port de l'uniforme le", "start": 168.66, "duration": 3.84}, {"text": "premier argument qui est souvent avanc\u00e9", "start": 171.06, "duration": 3.72}, {"text": "c'est que \u00e7a permettrait de masquer les", "start": 172.5, "duration": 4.26}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s sociales entre les \u00e9l\u00e8ves", "start": 174.78, "duration": 4.14}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s donc au niveau des richesses", "start": 176.76, "duration": 4.44}, {"text": "qui peut forc\u00e9ment voir aujourd'hui en", "start": 178.92, "duration": 3.899}, {"text": "fonction des tenues vestimentaires de", "start": 181.2, "duration": 3.0}, {"text": "chacun le deuxi\u00e8me argument qui est", "start": 182.819, "duration": 3.181}, {"text": "port\u00e9 par certains c'est l'id\u00e9e que", "start": 184.2, "duration": 3.24}, {"text": "l'uniforme permettrait de faire", "start": 186.0, "duration": 3.9}, {"text": "respecter la la\u00efcit\u00e9 donc la s\u00e9paration", "start": 187.44, "duration": 5.4}, {"text": "de l'\u00c9tat et de l'\u00e9cole et des religions", "start": 189.9, "duration": 4.38}, {"text": "puisque il n'y aurait plus par exemple", "start": 192.84, "duration": 3.72}, {"text": "de fille qui porteraient de jupe longue", "start": 194.28, "duration": 4.679}, {"text": "une tenue traditionnellement port\u00e9e dans", "start": 196.56, "duration": 4.2}, {"text": "les communaut\u00e9s juives et musulmanes", "start": 198.959, "duration": 3.181}, {"text": "bref pour dire simplement pour les", "start": 200.76, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9fenseurs de l'uniforme ce serait un", "start": 202.14, "duration": 3.66}, {"text": "moyen de r\u00e9tablir une forme d'autorit\u00e9", "start": 203.64, "duration": 4.319}, {"text": "aussi et de permettre aux \u00e9l\u00e8ves d'\u00eatre", "start": 205.8, "duration": 4.26}, {"text": "sur le m\u00eame pied d'\u00e9galit\u00e9 par contre", "start": 207.959, "duration": 4.5}, {"text": "pour nuancer l'argument qui consiste \u00e0", "start": 210.06, "duration": 4.259}, {"text": "dire que ce serait un retour \u00e0 une", "start": 212.459, "duration": 3.961}, {"text": "tradition de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et", "start": 214.319, "duration": 4.2}, {"text": "bien en r\u00e9alit\u00e9 c'est pas si vrai que \u00e7a", "start": 216.42, "duration": 3.72}, {"text": "dans le sens o\u00f9 il n'y a jamais eu", "start": 218.519, "duration": 3.901}, {"text": "d'uniforme obligatoire \u00e0 l'\u00e9cole en", "start": 220.14, "duration": 4.8}, {"text": "France sauf pour les internes des lyc\u00e9es", "start": 222.42, "duration": 4.26}, {"text": "qui \u00e9taient cr\u00e9\u00e9s par Napol\u00e9on Bonaparte", "start": 224.94, "duration": 4.799}, {"text": "en 1802 jusqu'en 1914 autrement dit donc", "start": 226.68, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e7a commence un petit peu \u00e0 dater et \u00e7a", "start": 229.739, "duration": 3.36}, {"text": "ne concernait d'ailleurs pas tout le", "start": 231.72, "duration": 3.42}, {"text": "monde par contre oui et \u00e7a c'est vrai il", "start": 233.099, "duration": 3.661}, {"text": "faut l'observer il y a eu ce que l'on", "start": 235.14, "duration": 3.42}, {"text": "appelle des Blues apr\u00e8s la Seconde", "start": 236.76, "duration": 3.24}, {"text": "Guerre mondiale mais en l'occurrence \u00e7a", "start": 238.56, "duration": 3.179}, {"text": "d\u00e9passe un v\u00eatement qui \u00e9tait impos\u00e9 par", "start": 240.0, "duration": 3.299}, {"text": "l'\u00c9tat c'est simplement pour prot\u00e9ger", "start": 241.739, "duration": 3.481}, {"text": "contre les t\u00e2ches d'encre qui pouvaient", "start": 243.299, "duration": 4.02}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s pr\u00e9sentes et d'ailleurs c'est", "start": 245.22, "duration": 3.84}, {"text": "Blues ont \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9s progressivement", "start": 247.319, "duration": 3.78}, {"text": "notamment avec l'arriv\u00e9e des stylos", "start": 249.06, "duration": 3.12}, {"text": "billes \u00e7a c'est donc certains des", "start": 251.099, "duration": 2.28}, {"text": "arguments de ceux qui sont pour mais", "start": 252.18, "duration": 3.6}, {"text": "alors que r\u00e9pondre c'est opposants alors", "start": 253.379, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 sur la question de la la\u00efcit\u00e9", "start": 255.78, "duration": 2.88}, {"text": "certains estiment que ce n'est pas", "start": 256.979, "duration": 3.361}, {"text": "vraiment un argument puisque d'autres", "start": 258.66, "duration": 3.06}, {"text": "signes peuvent \u00eatre de toute fa\u00e7on", "start": 260.34, "duration": 3.359}, {"text": "visibles d'autres signes qui", "start": 261.72, "duration": 3.419}, {"text": "deviendraient donc distinctifs vite", "start": 263.699, "duration": 3.121}, {"text": "concernant les in\u00e9galit\u00e9s li\u00e9es aux", "start": 265.139, "duration": 3.06}, {"text": "v\u00eatements \u00e0 l'\u00e9cole certains estiment", "start": 266.82, "duration": 3.78}, {"text": "que imposer un v\u00eatement comme \u00e7a ne", "start": 268.199, "duration": 3.601}, {"text": "changera pas grand chose parce que", "start": 270.6, "duration": 2.76}, {"text": "finalement les diff\u00e9rences peuvent", "start": 271.8, "duration": 3.66}, {"text": "s'illustrer via d'autres \u00e9l\u00e9ments je", "start": 273.36, "duration": 4.08}, {"text": "sais pas si on a le dernier t\u00e9l\u00e9phone ou", "start": 275.46, "duration": 3.84}, {"text": "pas si jamais on a un sac qui co\u00fbte cher", "start": 277.44, "duration": 3.24}, {"text": "des chaussures qui co\u00fbtent cher ou m\u00eame", "start": 279.3, "duration": 3.06}, {"text": "d'ailleurs dans nos activit\u00e9s certains", "start": 280.68, "duration": 3.54}, {"text": "qui partent en vacances d'autres noms", "start": 282.36, "duration": 3.42}, {"text": "bref certains disent que le v\u00eatement", "start": 284.22, "duration": 3.24}, {"text": "comme \u00e7a ce n'est pas l'\u00e9l\u00e9ment qui va", "start": 285.78, "duration": 3.66}, {"text": "vraiment changer le monde l\u00e0-dessus puis", "start": 287.46, "duration": 3.239}, {"text": "plus largement ceux qui sont contre", "start": 289.44, "duration": 3.479}, {"text": "l'uniforme estimes que l'\u00e9cole doit", "start": 290.699, "duration": 4.44}, {"text": "apprendre l'\u00e9mancipation et la diversit\u00e9", "start": 292.919, "duration": 4.56}, {"text": "et qu'elle n'a pas \u00e0 avoir un r\u00f4le de", "start": 295.139, "duration": 4.56}, {"text": "police du corps en quelque sorte", "start": 297.479, "duration": 3.66}, {"text": "en d'autres termes portaient un uniforme", "start": 299.699, "duration": 3.301}, {"text": "\u00e7a reviendrait \u00e0 limiter la possibilit\u00e9", "start": 301.139, "duration": 4.141}, {"text": "pour les \u00e9l\u00e8ves de se construire de", "start": 303.0, "duration": 4.68}, {"text": "s'exprimer ou encore d'affirmer qu'ils", "start": 305.28, "duration": 4.139}, {"text": "sont enfin sur ce sujet l\u00e0 les syndicats", "start": 307.68, "duration": 3.18}, {"text": "de professeurs notamment estiment que", "start": 309.419, "duration": 3.301}, {"text": "l'\u00c9tat a d'autres priorit\u00e9s qui sont", "start": 310.86, "duration": 3.24}, {"text": "peut-\u00eatre plus importantes et ce", "start": 312.72, "duration": 2.699}, {"text": "notamment avec la question des", "start": 314.1, "duration": 3.48}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s en termes de moyens selon les", "start": 315.419, "duration": 3.84}, {"text": "coll\u00e8ges en gros selon o\u00f9 vous", "start": 317.58, "duration": 2.64}, {"text": "grandissez des probl\u00e8mes donc", "start": 319.259, "duration": 2.641}, {"text": "d'in\u00e9galit\u00e9s des chances qui serait plus", "start": 320.22, "duration": 3.479}, {"text": "importantes que la question d'un", "start": 321.9, "duration": 3.6}, {"text": "uniforme \u00e0 l'\u00e9cole quoi qu'il en soit je", "start": 323.699, "duration": 3.241}, {"text": "vous propose que ce soit le d\u00e9bat du", "start": 325.5, "duration": 3.18}, {"text": "jour aujourd'hui du coup \u00e7a se passe", "start": 326.94, "duration": 3.42}, {"text": "directement dans l'onglet communaut\u00e9 ou", "start": 328.68, "duration": 3.299}, {"text": "alors dans les commentaires \u00eates-vous", "start": 330.36, "duration": 3.72}, {"text": "favorable \u00e0 l'instauration d'un uniforme", "start": 331.979, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cole je vous laisse en discuter et", "start": 334.08, "duration": 3.179}, {"text": "je laisse la parole Apple pour les", "start": 335.82, "duration": 2.76}, {"text": "actualit\u00e9s en bref hello tout le monde", "start": 337.259, "duration": 3.481}, {"text": "premi\u00e8re actu de nouveaux acteurs ont", "start": 338.58, "duration": 3.72}, {"text": "rejoint l'appel \u00e0 la gr\u00e8ve et \u00e0 la", "start": 340.74, "duration": 2.82}, {"text": "mobilisation contre la r\u00e9forme des", "start": 342.3, "duration": 3.54}, {"text": "retraites lanc\u00e9 pour le 19 janvier il", "start": 343.56, "duration": 3.24}, {"text": "s'agit des syndicats de plusieurs", "start": 345.84, "duration": 2.82}, {"text": "entreprises p\u00e9troli\u00e8res fran\u00e7aises ont", "start": 346.8, "duration": 3.3}, {"text": "d'ores et d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 aussi deux autres", "start": 348.66, "duration": 3.24}, {"text": "gr\u00e8ves en plus de celle du 19 janvier", "start": 350.1, "duration": 3.24}, {"text": "c'est gr\u00e8ve pourrait perturber le", "start": 351.9, "duration": 2.639}, {"text": "raffinage du p\u00e9trole en France", "start": 353.34, "duration": 2.88}, {"text": "l'approvisionnement en carburant des", "start": 354.539, "duration": 3.361}, {"text": "stations services comme \u00e7a avait \u00e9t\u00e9", "start": 356.22, "duration": 3.419}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 le cas en octobre on suivra", "start": 357.9, "duration": 3.54}, {"text": "deuxi\u00e8me info de moins en moins de", "start": 359.639, "duration": 3.241}, {"text": "jeunes sont sans activit\u00e9 en France", "start": 361.44, "duration": 3.06}, {"text": "selon les derniers chiffres de l'Insee", "start": 362.88, "duration": 4.5}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment fin 2022 moins de 12% des", "start": 364.5, "duration": 5.4}, {"text": "15-29 ans n'\u00e9tait ni \u00e9tudiants ni", "start": 367.38, "duration": 4.86}, {"text": "employ\u00e9s ni en formation alors qu'\u00e0", "start": 369.9, "duration": 3.96}, {"text": "titre de comparaison ils \u00e9taient pr\u00e8s de", "start": 372.24, "duration": 3.84}, {"text": "14 % dans cette situation il y a 7 ans", "start": 373.86, "duration": 4.32}, {"text": "fin 2016 la tendance \u00e0 la baisse", "start": 376.08, "duration": 4.44}, {"text": "constante depuis 2014 et exception d'un", "start": 378.18, "duration": 4.32}, {"text": "pic d'inactivit\u00e9 due \u00e0 la crise du covid", "start": 380.52, "duration": 4.38}, {"text": "aujourd'hui donc cette situation de ni", "start": 382.5, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9tudiant ni employ\u00e9e ni en formation", "start": 384.9, "duration": 4.38}, {"text": "elle concerne pr\u00e8s d'un,4 millions de", "start": 386.52, "duration": 3.6}, {"text": "jeunes et pour vous donner un peu plus", "start": 389.28, "duration": 3.72}, {"text": "de d\u00e9tails parmi eux 45% sont au ch\u00f4mage", "start": 390.12, "duration": 6.419}, {"text": "donc en recherche active d'emploi 24 %", "start": 393.0, "duration": 5.1}, {"text": "souhaitent travailler mais ils ne font", "start": 396.539, "duration": 2.581}, {"text": "pas de recherche ou alors ils sont pas", "start": 398.1, "duration": 3.42}, {"text": "disponibles et enfin 31% ne souhaite pas", "start": 399.12, "duration": 3.48}, {"text": "tout simplement travailler troisi\u00e8me", "start": 401.52, "duration": 2.7}, {"text": "actu l'ann\u00e9e prochaine tous les \u00e9l\u00e8ves", "start": 402.6, "duration": 3.96}, {"text": "de 6e auront une heure de fran\u00e7ais ou de", "start": 404.22, "duration": 4.68}, {"text": "maths en plus par semaine si possible en", "start": 406.56, "duration": 3.479}, {"text": "petits groupes en faisant \u00e7a le", "start": 408.9, "duration": 2.639}, {"text": "minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale veut", "start": 410.039, "duration": 3.181}, {"text": "am\u00e9liorer le niveau g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9l\u00e8ves", "start": 411.539, "duration": 3.78}, {"text": "jug\u00e9 trop faible cette heure de soutien", "start": 413.22, "duration": 3.66}, {"text": "elle va venir en remplacement d'une", "start": 415.319, "duration": 3.241}, {"text": "heure de technologie ce qui est critiqu\u00e9", "start": 416.88, "duration": 3.36}, {"text": "par plusieurs syndic prof \u00e0 ses", "start": 418.56, "duration": 3.0}, {"text": "critiques le gouvernement r\u00e9pond que", "start": 420.24, "duration": 2.7}, {"text": "l\u2019enseignement de la technologie va \u00eatre", "start": 421.56, "duration": 3.24}, {"text": "renforc\u00e9 \u00e0 partir de la cinqui\u00e8me ce qui", "start": 422.94, "duration": 2.94}, {"text": "fait d\u00e9bat aussi c'est que cette heure", "start": 424.8, "duration": 4.14}, {"text": "de soutien en 6e au coll\u00e8ge en plus elle", "start": 425.88, "duration": 4.379}, {"text": "va \u00eatre assur\u00e9e en partie par des profs", "start": 428.94, "duration": 3.72}, {"text": "des \u00e9coles primaires environnantes ce", "start": 430.259, "duration": 3.841}, {"text": "qui est une premi\u00e8re et pour \u00e7a ils", "start": 432.66, "duration": 2.819}, {"text": "seront pay\u00e9s davantage quatri\u00e8me actu", "start": 434.1, "duration": 3.48}, {"text": "les miracles Duba\u00ef aux \u00c9mirats arabes", "start": 435.479, "duration": 3.241}, {"text": "unis va organiser cette ann\u00e9e en", "start": 437.58, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9cembre la cop28 un grand sommet", "start": 438.72, "duration": 3.9}, {"text": "international sur le climat et ce", "start": 440.88, "duration": 3.36}, {"text": "mercredi Duba\u00ef a d\u00e9voil\u00e9 l'identit\u00e9 de", "start": 442.62, "duration": 3.12}, {"text": "la personne qui va pr\u00e9sider cette COP", "start": 444.24, "duration": 3.6}, {"text": "donc diriger les n\u00e9gociations et", "start": 445.74, "duration": 3.42}, {"text": "l'identit\u00e9 de cette personne fait", "start": 447.84, "duration": 3.18}, {"text": "beaucoup pol\u00e9mique il s'agit de sulton", "start": 449.16, "duration": 3.12}, {"text": "Al Jaber qui est le ministre de", "start": 451.02, "duration": 2.94}, {"text": "l'\u00e9conomie de Duba\u00ef mais aussi sur tout", "start": 452.28, "duration": 2.639}, {"text": "le patron d'une grande entreprise", "start": 453.96, "duration": 3.72}, {"text": "p\u00e9troli\u00e8re la Abu Dhabi Duba\u00ef national", "start": 454.919, "duration": 4.62}, {"text": "company les associations de d\u00e9fense de", "start": 457.68, "duration": 3.54}, {"text": "l'environnement jugent du coup SAS", "start": 459.539, "duration": 3.6}, {"text": "scandaleux et d\u00e9cr\u00e9dibilisant pour la", "start": 461.22, "duration": 3.9}, {"text": "COP qu'un acteur de l'industrie du", "start": 463.139, "duration": 3.601}, {"text": "p\u00e9trole dirige les n\u00e9gociations dans le", "start": 465.12, "duration": 3.18}, {"text": "contexte o\u00f9 les experts de l'ONU pour le", "start": 466.74, "duration": 3.0}, {"text": "climat disent qu'il faut imp\u00e9rativement", "start": 468.3, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9duire l'utilisation de p\u00e9trole et de", "start": 469.74, "duration": 3.48}, {"text": "gaz pour limiter le changement", "start": 471.9, "duration": 3.12}, {"text": "climatique cinqui\u00e8me info selon l'ONU", "start": 473.22, "duration": 3.78}, {"text": "fin avril la Chine ne sera plus le pays", "start": 475.02, "duration": 4.5}, {"text": "le plus peupl\u00e9 du monde ce sera l'Inde", "start": 477.0, "duration": 4.74}, {"text": "va d\u00e9passer donc la barre des 1,45", "start": 479.52, "duration": 3.84}, {"text": "milliards d'habitants et \u00e7a va durer", "start": 481.74, "duration": 3.359}, {"text": "dans les prochaines ann\u00e9es les carves \u00e0", "start": 483.36, "duration": 2.94}, {"text": "s'accentuer parce que la population", "start": 485.099, "duration": 2.88}, {"text": "indienne est beaucoup plus jeune que la", "start": 486.3, "duration": 3.72}, {"text": "population chinoise aujourd'hui un quart", "start": 487.979, "duration": 3.481}, {"text": "des indiens \u00e0 moins de 15 ans du coup", "start": 490.02, "duration": 3.48}, {"text": "selon les projections de l'ONU en 2050", "start": 491.46, "duration": 4.2}, {"text": "il pourrait y avoir 1,7 milliards", "start": 493.5, "duration": 4.56}, {"text": "d'Indiens contre 1,3 milliards de", "start": 495.66, "duration": 3.719}, {"text": "chinois raison du faible nombre de", "start": 498.06, "duration": 2.759}, {"text": "naissances ces derni\u00e8res ann\u00e9es la", "start": 499.379, "duration": 2.701}, {"text": "population chinoise devra en effet", "start": 500.819, "duration": 3.361}, {"text": "baisser de 8% sixi\u00e8me actu retour en", "start": 502.08, "duration": 3.42}, {"text": "France c'est le r\u00e9sultat d'une affaire", "start": 504.18, "duration": 2.519}, {"text": "qui \u00e9tait devenu un symbole des", "start": 505.5, "duration": 3.18}, {"text": "accidents de chasse \u00e7a s'\u00e9tait pass\u00e9 fin", "start": 506.699, "duration": 3.9}, {"text": "2020 dans le Lot un jeune de 25 ans", "start": 508.68, "duration": 3.419}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par une balle d'un", "start": 510.599, "duration": 3.0}, {"text": "chasseur alors qu'il coupait du bois", "start": 512.099, "duration": 3.24}, {"text": "dans son jardin il s'appelait Morgane", "start": 513.599, "duration": 3.481}, {"text": "Keane et finalement donc la justice a", "start": 515.339, "duration": 3.541}, {"text": "rendu son verdict le chasseur qui", "start": 517.08, "duration": 3.12}, {"text": "affirmait l'avoir confondu avec un", "start": 518.88, "duration": 3.899}, {"text": "sanglier a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 deux ans de", "start": 520.2, "duration": 4.56}, {"text": "prison avec sursis donc il n'y aura en", "start": 522.779, "duration": 3.12}, {"text": "prison que s'il commet une nouvelle", "start": 524.76, "duration": 2.4}, {"text": "infraction son permis de chasse lui", "start": 525.899, "duration": 2.701}, {"text": "aussi \u00e9tait retir\u00e9 cette affaire avec", "start": 527.16, "duration": 3.239}, {"text": "contribu\u00e9 \u00e0 inciter le gouvernement \u00e0", "start": 528.6, "duration": 3.0}, {"text": "prendre davantage de mesures pour", "start": 530.399, "duration": 3.421}, {"text": "encadrer la chasse et finalement on en a", "start": 531.6, "duration": 3.78}, {"text": "parl\u00e9 l'autre jour sans aller jusqu'\u00e0", "start": 533.82, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9cr\u00e9ter un jour sans chasse le dimanche", "start": 535.38, "duration": 3.36}, {"text": "ce qui \u00e9tait r\u00e9clam\u00e9 par plusieurs", "start": 537.18, "duration": 3.719}, {"text": "associations c'est un chiffre issu d'un", "start": 538.74, "duration": 3.779}, {"text": "sondage de l'Ifop publi\u00e9 ce jeudi qu'on", "start": 540.899, "duration": 3.12}, {"text": "a trouv\u00e9 assez significatifs il montre", "start": 542.519, "duration": 2.94}, {"text": "que les jeunes en France croient de", "start": 544.019, "duration": 3.121}, {"text": "moins en moins \u00e0 la science en effet en", "start": 545.459, "duration": 4.801}, {"text": "2022 seulement 33% des jeunes entre 18", "start": 547.14, "duration": 4.92}, {"text": "et 24 ans ont l'impression que la", "start": 550.26, "duration": 4.019}, {"text": "science apporte plus de bien que de mal", "start": 552.06, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e0 l'humanit\u00e9 alors que ce chiffre \u00e9tait", "start": 554.279, "duration": 4.62}, {"text": "de 50 % il y a 50 ans donc 20 points de", "start": 556.08, "duration": 4.259}, {"text": "moins ce sondage montre aussi qu'il y a", "start": 558.899, "duration": 3.12}, {"text": "de plus en plus de croyances \u00e0 des", "start": 560.339, "duration": 3.301}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9s alternatives par exemple un", "start": 562.019, "duration": 3.481}, {"text": "jeune sur cinq interrog\u00e9 dans ce sondage", "start": 563.64, "duration": 3.84}, {"text": "pense que les pyramides \u00e9gyptiennes ont", "start": 565.5, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 b\u00e2ties par des extraterrestres et un", "start": 567.48, "duration": 3.78}, {"text": "jeune sur 6 pense que la terre est plate", "start": 569.58, "duration": 2.66}, {"text": "on termine avec une bonne nouvelle", "start": 571.26, "duration": 3.18}, {"text": "l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 et", "start": 572.24, "duration": 3.82}, {"text": "l'Ouganda ont annonc\u00e9 la fin de", "start": 574.44, "duration": 2.94}, {"text": "l'\u00e9pid\u00e9mie d'Ebola dans ce pays", "start": 576.06, "duration": 3.3}, {"text": "d'Afrique de l'Est maladie s\u00e9viss\u00e9e en", "start": 577.38, "duration": 3.78}, {"text": "Ouganda depuis septembre un moment l'OMS", "start": 579.36, "duration": 3.24}, {"text": "a m\u00eame craint que l'\u00e9pid\u00e9mie devienne", "start": 581.16, "duration": 3.239}, {"text": "hors de contr\u00f4le dans le pays et se", "start": 582.6, "duration": 3.06}, {"text": "propage aussi au pays voisins et", "start": 584.399, "duration": 2.701}, {"text": "finalement gr\u00e2ce aux mesures sanitaires", "start": 585.66, "duration": 3.239}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 mises en place et bien apr\u00e8s", "start": 587.1, "duration": 4.62}, {"text": "55 d\u00e9c\u00e8s l\u00e0 il n'y a plus eu de d\u00e9c\u00e8s", "start": 588.899, "duration": 4.44}, {"text": "lia Ebola dans le pays depuis plus d'un", "start": 591.72, "duration": 3.239}, {"text": "mois et donc l'\u00e9pid\u00e9mie est", "start": 593.339, "duration": 2.881}, {"text": "officiellement termin\u00e9e alors il y avait", "start": 594.959, "duration": 2.401}, {"text": "pas de d\u00e9baill\u00e8re et le d\u00e9bat", "start": 596.22, "duration": 2.46}, {"text": "aujourd'hui je voulais d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 \u00e0 la", "start": 597.36, "duration": 2.94}, {"text": "fin de la premi\u00e8re du coup c'est tout", "start": 598.68, "duration": 2.88}, {"text": "pour cette nouvelle plomberie dans", "start": 600.3, "duration": 2.34}, {"text": "l'actualit\u00e9 en une dizaine de minutes", "start": 601.56, "duration": 2.58}, {"text": "pour tous ceux qui sont nouveaux qui", "start": 602.64, "duration": 2.759}, {"text": "sont peut-\u00eatre pas au courant je le", "start": 604.14, "duration": 2.819}, {"text": "rappelle quand m\u00eame ce format d'actu du", "start": 605.399, "duration": 2.761}, {"text": "jour il est aussi disponible en version", "start": 606.959, "duration": 3.421}, {"text": "podcast donc en version audio pour \u00e7a", "start": 608.16, "duration": 4.02}, {"text": "vous tapez Hugo d\u00e9crypte sur je sais pas", "start": 610.38, "duration": 4.139}, {"text": "Spotify Deezer Apple podcast toutes les", "start": 612.18, "duration": 4.08}, {"text": "applis qui peuvent exister pour \u00e7a vous", "start": 614.519, "duration": 3.481}, {"text": "abonner juste directement podcast pour", "start": 616.26, "duration": 3.48}, {"text": "ne pas les louper et \u00e7a rentre comme \u00e7a", "start": 618.0, "duration": 3.54}, {"text": "si vous voulez dans votre routine soit", "start": 619.74, "duration": 3.539}, {"text": "du matin soit du soir j'ai vu qu'il y a", "start": 621.54, "duration": 3.06}, {"text": "eu plusieurs \u00e9quipes en tout cas c'est", "start": 623.279, "duration": 2.461}, {"text": "tout pour cette nouvelle plong\u00e9e dans", "start": 624.6, "duration": 2.52}, {"text": "l'actualit\u00e9 prenez soin de vous et on se", "start": 625.74, "duration": 4.219}, {"text": "dit \u00e0 demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 627.12, "duration": 2.839}]}