{"label": "politique", "transcript": [{"text": "un bon ministre de la sant\u00e9 doit pas", "start": 0.12, "duration": 4.239}, {"text": "forc\u00e9ment \u00eatre un docteur parce que il y", "start": 2.44, "duration": 3.24}, {"text": "a on est dans un secteur o\u00f9 les", "start": 4.359, "duration": 2.92}, {"text": "corporatismes sont importants et on le", "start": 5.68, "duration": 2.999}, {"text": "voit d\u00e8 qu'on veut faire bouger les", "start": 7.279, "duration": 4.081}, {"text": "lignes \u00e7a peut mais comme du coup vous", "start": 8.679, "duration": 4.801}, {"text": "AZ bonoui peut-\u00eatre on met rarement un", "start": 11.36, "duration": 3.479}, {"text": "agriculteur \u00e0 la t\u00eate du minist\u00e8re de", "start": 13.48, "duration": 2.879}, {"text": "l'Agriculture et et les exemples", "start": 14.839, "duration": 2.52}, {"text": "pourraient \u00eatre nombreux on met pas de", "start": 16.359, "duration": 2.121}, {"text": "militaire \u00e0 la t\u00eate du minist\u00e8re de la", "start": 17.359, "duration": 3.481}, {"text": "D\u00e9fense donc c'est voil\u00e0 je pense qu'il", "start": 18.48, "duration": 5.039}, {"text": "faut se se d\u00e9tacher des corporatismes", "start": 20.84, "duration": 4.759}, {"text": "euh \u00e7a c'est la premi\u00e8re chose et puis", "start": 23.519, "duration": 3.961}, {"text": "un bon ministre de la Sant\u00e9 euh doit", "start": 25.599, "duration": 4.641}, {"text": "\u00eatre quelqu'un qui doit \u00eatre capable", "start": 27.48, "duration": 4.279}, {"text": "d'\u00eatre un peu volontariste et et", "start": 30.24, "duration": 3.04}, {"text": "audacieux parce que s'il y a bien un", "start": 31.759, "duration": 3.041}, {"text": "secteur des politiques publiques qui n'a", "start": 33.28, "duration": 3.24}, {"text": "qui est quand m\u00eame tr\u00e8s scairos\u00e9 c'est", "start": 34.8, "duration": 3.56}, {"text": "bien les politiques de sant\u00e9 donc en", "start": 36.52, "duration": 3.12}, {"text": "fait l\u00e0 c'est votre portrait que vous", "start": 38.36, "duration": 3.4}, {"text": "venez de dresser pas forc\u00e9ment un petit", "start": 39.64, "duration": 4.04}, {"text": "peu quand m\u00eame \u00e7a vous int\u00e9ressit Jama", "start": 41.76, "duration": 3.119}, {"text": "beaucoup de gens qui qui connaissent", "start": 43.68, "duration": 2.32}, {"text": "bien les sujets de sens\u00e9 qui sont pas", "start": 44.879, "duration": 2.36}, {"text": "des professionnels de sant\u00e9 mais mais", "start": 46.0, "duration": 2.96}, {"text": "c'est \u00e7a fait partie de vos ambitions", "start": 47.239, "duration": 2.921}, {"text": "devenir un jour ministre de la Sant\u00e9", "start": 48.96, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9coutez on verra \u00e7a l\u00e0-dessus je je je", "start": 50.16, "duration": 8.0}, {"text": "sais pas d'\u00c9douard Philippe peut-\u00eatre", "start": 53.359, "duration": 4.801}]}