{"label": "politique", "transcript": [{"text": "-Chirinne Ardakani,\nvous \u00eates", "start": 0.0, "duration": 1.36}, {"text": "franco-iranienne, avocate,\nmembre d'Iran justice,", "start": 1.36, "duration": 3.92}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 en septembre 2022\npour alerter sur les crimes", "start": 5.28, "duration": 2.36}, {"text": "du r\u00e9gime des mollahs \u00e0 la suite\ndu meurtre de Mahsa Amini,", "start": 7.64, "duration": 3.88}, {"text": "cette jeune Kurde", "start": 11.52, "duration": 1.08}, {"text": "iranienne de 22 ans,", "start": 12.6, "duration": 1.72}, {"text": "tu\u00e9e pour avoir\nmal port\u00e9 le foulard.", "start": 14.32, "duration": 3.52}, {"text": "Quel est vraiment", "start": 17.84, "duration": 1.16}, {"text": "le r\u00f4le de ce collectif ?", "start": 19.0, "duration": 1.44}, {"text": "-Ce collectif", "start": 20.44, "duration": 1.04}, {"text": "s'est cr\u00e9\u00e9 au lendemain\nde la mort de Mahsa Amini", "start": 21.48, "duration": 2.28}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 vraiment", "start": 23.76, "duration": 1.12}, {"text": "assassin\u00e9e\npar la police des moeurs.", "start": 24.88, "duration": 2.4}, {"text": "L'objectif de ce collectif,\nc'est ce que font tous les avocats,", "start": 27.28, "duration": 2.68}, {"text": "en d\u00e9finitive, c'est d\u00e9fendre,", "start": 30.8, "duration": 2.72}, {"text": "l\u00e0, en l'occurrence,\nune cause,", "start": 33.52, "duration": 1.32}, {"text": "la cause des femmes iraniennes", "start": 34.84, "duration": 1.8}, {"text": "et surtout de collecter les preuves\nqui vont mettre au jour", "start": 36.64, "duration": 3.68}, {"text": "la responsabilit\u00e9\ndes auteurs de...", "start": 40.32, "duration": 3.36}, {"text": "...d'arrestations arbitraires\nde manifestants iraniens,", "start": 43.68, "duration": 2.56}, {"text": "de viols en d\u00e9tention", "start": 46.24, "duration": 1.72}, {"text": "et de faire un travail\nde recensement de ces horreurs,", "start": 47.96, "duration": 4.44}, {"text": "de ces crimes pour un jour pouvoir,\npeut-\u00eatre, traduire les auteurs", "start": 52.4, "duration": 4.6}, {"text": "devant les juridictions\ninternationales.", "start": 57.0, "duration": 1.72}, {"text": "-Chaque document\nest donc sourc\u00e9, recoup\u00e9,", "start": 58.72, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9pertori\u00e9,", "start": 61.84, "duration": 0.8}, {"text": "au fond, \u00e0 500 km de T\u00e9h\u00e9ran,\nvous vous autosaisissez", "start": 62.64, "duration": 4.2}, {"text": "au nom des avocats qui, en Iran,\nne peuvent pas le faire.", "start": 66.84, "duration": 2.92}, {"text": "-Tout \u00e0 fait.", "start": 69.76, "duration": 0.52}, {"text": "On travaille par substitution\n\u00e0 nos confr\u00e8res emp\u00each\u00e9s.", "start": 70.98, "duration": 3.06}, {"text": "Les avocats ne peuvent pas\nd\u00e9fendre leurs clients.", "start": 74.04, "duration": 2.8}, {"text": "Ils sont assimil\u00e9s\n\u00e0 la cause de leurs clients.", "start": 76.84, "duration": 4.28}, {"text": "Prenez l'exemple de Nasrin Sotoudeh,\navocate qui a d\u00e9fendu", "start": 81.12, "duration": 4.28}, {"text": "un certain nombre de femmes\nqui \u00e9taient des mal voil\u00e9es.", "start": 85.4, "duration": 3.04}, {"text": "Eh bien, Nasrin Sotoudeh a fait\nl'objet d'arrestations,", "start": 88.44, "duration": 2.56}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e", "start": 91.0, "duration": 2.08}, {"text": "pour des atteintes\n\u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale,", "start": 93.08, "duration": 3.52}, {"text": "pour avoir encourag\u00e9 ces femmes.", "start": 96.6, "duration": 4.08}, {"text": "C'est ce qu'on lui reprochait\nen d\u00e9finitive,", "start": 100.68, "duration": 1.76}, {"text": "pour avoir uniquement exerc\u00e9\nson m\u00e9tier, d\u00e9fendre les Iraniennes.", "start": 102.44, "duration": 4.12}, {"text": "-Elle a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e.\nUne autre de vos confr\u00e8res,", "start": 106.56, "duration": 2.72}, {"text": "Maryam Arvin a \u00e9t\u00e9, elle,\nretrouv\u00e9e morte deux mois", "start": 109.28, "duration": 3.48}, {"text": "apr\u00e8s sa sortie de prison.\nAu fond, d\u00e9fendre la libert\u00e9", "start": 112.76, "duration": 3.6}, {"text": "en Iran, aujourd'hui,\nc'est risquer la mort ?", "start": 116.36, "duration": 2.64}, {"text": "-Tout \u00e0 fait. C'est le propre\ndes r\u00e9gimes autocratiques.", "start": 119.0, "duration": 3.88}, {"text": "On le voit,\nles confr\u00e8res ukrainiens,", "start": 122.88, "duration": 3.04}, {"text": "certains\ndes confr\u00e8res russes qui,", "start": 125.92, "duration": 1.68}, {"text": "en solidarit\u00e9\navec leurs confr\u00e8res ukrainiens,", "start": 127.6, "duration": 3.48}, {"text": "ont d\u00e9nonc\u00e9\nun certain nombre d'exactions,", "start": 131.08, "duration": 2.08}, {"text": "on le voit \u00e9galement\nau cas syrien.", "start": 133.16, "duration": 2.04}, {"text": "Les r\u00e9gimes autocratiques\ns'attaquent", "start": 136.4, "duration": 1.72}, {"text": "aux objecteurs de conscience.", "start": 138.12, "duration": 1.52}, {"text": "Les avocats en font partie.", "start": 139.64, "duration": 1.72}, {"text": "Ils d\u00e9fendent\nles libert\u00e9s publiques,", "start": 141.36, "duration": 1.88}, {"text": "les libert\u00e9s individuelles.\nLes journalistes en font partie,", "start": 143.24, "duration": 3.08}, {"text": "Les intellectuels,\nles universitaires.", "start": 146.32, "duration": 1.84}, {"text": "C'est le propre\ndes r\u00e9gimes dictatoriaux", "start": 149.08, "duration": 2.48}, {"text": "de cibler, de traquer\nces objecteurs de conscience.", "start": 151.56, "duration": 2.72}, {"text": "-En Iran, on appelle les avocats\n\"les intermittents de la prison\".", "start": 155.56, "duration": 3.04}, {"text": "Vous connaissez\ncette blague iranienne :", "start": 158.6, "duration": 2.44}, {"text": "\"Un d\u00e9tenu demande\n\u00e0 voir son avocat.", "start": 161.04, "duration": 2.64}, {"text": "\"Dans une cellule,\nquelqu'un r\u00e9pond : 'Je suis l\u00e0.'\"", "start": 163.68, "duration": 3.32}, {"text": "-Tout \u00e0 fait.\nJe crois que, pr\u00e9cis\u00e9ment,", "start": 167.0, "duration": 2.36}, {"text": "ce qu'attendent nos confr\u00e8res,", "start": 169.36, "duration": 2.12}, {"text": "c'est qu'on fasse ce travail\npour eux.", "start": 171.48, "duration": 2.44}, {"text": "Il y a, au sein\nde la profession d'avocat,", "start": 173.92, "duration": 2.0}, {"text": "une grande solidarit\u00e9.\nC'est une forme de camaraderie.", "start": 175.92, "duration": 3.2}, {"text": "D'ailleurs, madame la B\u00e2tonni\u00e8re,", "start": 179.12, "duration": 2.24}, {"text": "Julie Couturier,\nqui est tr\u00e8s engag\u00e9e", "start": 181.36, "duration": 2.84}, {"text": "sur la question, pr\u00e9cis\u00e9ment,", "start": 184.2, "duration": 2.36}, {"text": "des confr\u00e8res emp\u00each\u00e9s,\ndes confr\u00e8res arr\u00eat\u00e9s,", "start": 186.56, "duration": 3.32}, {"text": "le dit toujours :\n\"Il y a une blague qui circule.", "start": 189.88, "duration": 2.36}, {"text": "\"Quand un avocat se trouve\nen d\u00e9tention", "start": 192.24, "duration": 2.48}, {"text": "\"quelque part dans le monde,", "start": 194.72, "duration": 1.04}, {"text": "\"il appelle le B\u00e2tonnier de Paris.\"\nC'est une forme d'expression", "start": 195.76, "duration": 4.6}, {"text": "qui vient dire que les avocats\nsont tous solidaires.", "start": 200.36, "duration": 2.56}, {"text": "O\u00f9 qu'on se trouve dans le monde,\non pourra", "start": 202.92, "duration": 4.36}, {"text": "toujours avoir nos pairs\nqui se mobilisent pour nous.", "start": 207.28, "duration": 3.076}, {"text": "-Est-ce qu'aujourd'hui,\nla profession d'avocat en Iran", "start": 210.356, "duration": 2.964}, {"text": "est en voie de disparition ?", "start": 213.32, "duration": 1.28}, {"text": "C'est celle\nqui est le plus r\u00e9prim\u00e9e.", "start": 214.6, "duration": 1.96}, {"text": "-Je dirais pas qu'elle est en voie\nde disparition, au contraire.", "start": 218.68, "duration": 2.08}, {"text": "Je dirais\nqu'elle est tr\u00e8s mobilis\u00e9e.", "start": 220.76, "duration": 2.28}, {"text": "Il faut comprendre\nque la soci\u00e9t\u00e9 civile iranienne", "start": 223.04, "duration": 3.04}, {"text": "est tr\u00e8s mobilis\u00e9e.\nElle est organis\u00e9e.", "start": 226.08, "duration": 2.28}, {"text": "Il n'y a pas de parti politique.\nIl y a un parti unique.", "start": 228.36, "duration": 3.16}, {"text": "Il n'y a aucune libert\u00e9 publique,\ndonc pas de libert\u00e9 d'association.", "start": 231.52, "duration": 3.28}, {"text": "N\u00e9anmoins, il y a une soci\u00e9t\u00e9 civile\ntr\u00e8s forte.", "start": 235.4, "duration": 2.76}, {"text": "Les avocats se mobilisent\ndans leurs r\u00e9seaux d'avocats.", "start": 238.16, "duration": 2.48}, {"text": "Les soignants se mobilisent.\nOn a vu des m\u00e9decins", "start": 240.64, "duration": 3.8}, {"text": "qui allaient prodiguer des soins\nau domicile des manifestants", "start": 244.44, "duration": 4.64}, {"text": "qui \u00e9taient bless\u00e9s\nparce que les h\u00f4pitaux,", "start": 249.08, "duration": 1.64}, {"text": "par exemple,\nne sont pas des lieux s\u00fbrs.", "start": 250.72, "duration": 2.24}, {"text": "On voit que la soci\u00e9t\u00e9 civile\nse mobilise", "start": 252.96, "duration": 2.0}, {"text": "par corps professionnels\net les avocats prennent leur part.", "start": 254.96, "duration": 2.64}, {"text": "Ils ne le font pas\nau grand jour", "start": 259.08, "duration": 1.44}, {"text": "car la r\u00e9pression\nest toujours l\u00e0,", "start": 260.52, "duration": 1.56}, {"text": "mais ce sont eux\nqui nous sollicitent,", "start": 262.08, "duration": 1.96}, {"text": "qui font des rapports\nsur les droits humains,", "start": 264.04, "duration": 2.28}, {"text": "qui vont eux-m\u00eames identifier", "start": 266.32, "duration": 1.76}, {"text": "lesquels de leurs clients\nsont en danger.", "start": 268.08, "duration": 3.28}, {"text": "C'est dans le cadre\nde cette coop\u00e9ration", "start": 271.36, "duration": 1.96}, {"text": "entre professionnels\nqu'avance la cause des Iraniens.", "start": 273.32, "duration": 3.56}, {"text": "-Un \u00e9tudiant en m\u00e9decine,\nd'apr\u00e8s France Info,", "start": 278.08, "duration": 2.88}, {"text": "a pass\u00e9 21 jours en prison", "start": 280.96, "duration": 1.64}, {"text": "pour avoir soign\u00e9\nles pro-manifestants.", "start": 282.6, "duration": 1.68}, {"text": "Il a eu son annulaire tranch\u00e9\npar la police au cutter.", "start": 284.28, "duration": 3.88}, {"text": "Ces histoires sont courantes ?", "start": 288.16, "duration": 2.44}, {"text": "-Oui, tout \u00e0 fait.", "start": 290.6, "duration": 0.8}, {"text": "Il faut bien comprendre\nqu'aujourd'hui, en Iran,", "start": 291.4, "duration": 2.8}, {"text": "le moindre signe\nde soutien aux manifestants,", "start": 294.76, "duration": 3.52}, {"text": "eh bien, est...", "start": 298.28, "duration": 0.8}, {"text": "...est consid\u00e9r\u00e9\npar les autorit\u00e9s", "start": 300.12, "duration": 1.72}, {"text": "comme \u00e9tant un acte subversif,", "start": 301.84, "duration": 2.48}, {"text": "un acte d'hostilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 304.32, "duration": 1.8}, {"text": "de la r\u00e9publique islamique.", "start": 306.12, "duration": 1.28}, {"text": "-La \"guerre contre Dieu\"", "start": 308.24, "duration": 0.84}, {"text": "ou \"corruption sur Terre\"\nsont souvent", "start": 309.08, "duration": 2.68}, {"text": "invoqu\u00e9s par le r\u00e9gime des mollahs\npour caract\u00e9riser", "start": 311.76, "duration": 2.76}, {"text": "les faits reproch\u00e9s\naux manifestants.", "start": 314.52, "duration": 2.52}, {"text": "Dieu a le dos large,\nquand m\u00eame.", "start": 317.04, "duration": 2.08}, {"text": "-Dieu a le dos large\nsurtout dans une th\u00e9ocratie.", "start": 319.12, "duration": 3.24}, {"text": "C'est-\u00e0-dire\nque la particularit\u00e9 du syst\u00e8me", "start": 322.36, "duration": 2.4}, {"text": "de la r\u00e9publique islamique,", "start": 324.76, "duration": 1.28}, {"text": "c'est la confusion absolue\nentre le pouvoir religieux civil.", "start": 326.04, "duration": 3.92}, {"text": "D'ailleurs, la justice\nest une justice duale.", "start": 329.96, "duration": 2.32}, {"text": "Nous avons\nles juridictions de droit commun", "start": 332.84, "duration": 1.84}, {"text": "et les juridictions\nr\u00e9volutionnaires,", "start": 334.68, "duration": 1.88}, {"text": "les fameux tribunaux\nr\u00e9volutionnaires", "start": 336.56, "duration": 1.8}, {"text": "qui sont \u00e0 la main\ndes religieux.", "start": 338.36, "duration": 1.96}, {"text": "Quand le juge est un homme,\nfinalement, du clerg\u00e9,", "start": 341.24, "duration": 5.52}, {"text": "eh bien, les chefs d'accusation\nsont des chefs d'accusation", "start": 346.76, "duration": 3.0}, {"text": "religieux\nh\u00e9rit\u00e9s du droit islamique,", "start": 349.76, "duration": 2.52}, {"text": "ou de l'interpr\u00e9tation\nqui est faite du droit islamique.", "start": 352.28, "duration": 2.44}, {"text": "Ca nous donne un floril\u00e8ge\nde flots d'accusations", "start": 355.44, "duration": 2.76}, {"text": "qui sont \"guerre contre Dieu\",\n\"inimiti\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de Dieu\"", "start": 358.76, "duration": 3.44}, {"text": "\"mohareb\",\n\"corruption sur terre\".", "start": 362.2, "duration": 2.04}, {"text": "C'est tr\u00e8s contingent\ncar ce sont des fourre-tout", "start": 364.8, "duration": 2.68}, {"text": "qui disqualifient\npolitiquement les opposants.", "start": 367.48, "duration": 2.88}, {"text": "Il se passe quoi\ndans ces tribunaux ?", "start": 370.36, "duration": 2.28}, {"text": "Le r\u00e8gne de l'arbitraire ?", "start": 372.64, "duration": 1.36}, {"text": "-Tout \u00e0 fait.\nC'est une justice aux ordres.", "start": 374.0, "duration": 3.2}, {"text": "Evidemment,\nles d\u00e9s sont pip\u00e9s.", "start": 377.2, "duration": 1.68}, {"text": "Les droits de la d\u00e9fense\nne sont \u00e9videmment pas respect\u00e9s.", "start": 379.56, "duration": 3.0}, {"text": "-Ils sont m\u00eame ni\u00e9s.", "start": 382.56, "duration": 1.12}, {"text": "-Tout \u00e0 fait.", "start": 383.68, "duration": 0.64}, {"text": "On a des comparants\nqui comparaissent sans avocat.", "start": 384.32, "duration": 3.44}, {"text": "On a des comparants\nqui ne connaissent m\u00eame pas", "start": 387.76, "duration": 2.2}, {"text": "les charges\ndont ils sont pr\u00e9venus,", "start": 389.96, "duration": 2.84}, {"text": "qui sont condamn\u00e9s au terme\nde proc\u00e8s qui sont des simulacres", "start": 392.8, "duration": 3.32}, {"text": "de proc\u00e8s.", "start": 396.12, "duration": 0.52}, {"text": "-Des audiences en 3 minutes.", "start": 397.96, "duration": 1.0}, {"text": "-Oui, pour des motifs graves,", "start": 398.96, "duration": 2.28}, {"text": "des crimes passibles\nde la peine de mort.", "start": 401.24, "duration": 1.76}, {"text": "-Et aussi des avocats aux ordres\navec des listes d'avocats.", "start": 403.0, "duration": 2.6}, {"text": "-C'est pr\u00e9cis\u00e9ment l\u00e0\nqu'on se rend compte", "start": 406.56, "duration": 1.76}, {"text": "que les barreaux ind\u00e9pendants,\n\u00e7a n'existe finalement pas.", "start": 408.32, "duration": 3.88}, {"text": "Dans certains pays,\non a des avocats", "start": 412.2, "duration": 1.92}, {"text": "qui sont \u00e0 la solde,\neffectivement, de l'Etat", "start": 414.12, "duration": 2.88}, {"text": "avec des barreaux,\ndes ordres professionnels", "start": 417.0, "duration": 2.16}, {"text": "qui sont v\u00e9ritablement infiltr\u00e9s\npar les agents du r\u00e9gime.", "start": 419.16, "duration": 3.36}, {"text": "Quand vous avez un juge aux ordres,\nun avocat aux ordres,", "start": 422.52, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a nous donne une justice aux ordres\net une justice politique", "start": 425.88, "duration": 3.96}, {"text": "qui est l\u00e0 pour neutraliser\nla dissidence", "start": 429.84, "duration": 2.04}, {"text": "et ex\u00e9cuter quiconque se heurte\nau r\u00e9gime islamique.", "start": 431.88, "duration": 3.68}, {"text": "-Le r\u00e9gime ne ciblerait pas\nles jeunes des beaux quartiers,", "start": 435.56, "duration": 2.6}, {"text": "mais avant tout les ouvriers\net les classes populaires", "start": 438.16, "duration": 3.64}, {"text": "qui n'ont pas les moyens\nde se d\u00e9fendre", "start": 441.8, "duration": 1.48}, {"text": "ni de famille pour les aider ?", "start": 443.84, "duration": 2.2}, {"text": "-C'est effectivement", "start": 446.04, "duration": 1.16}, {"text": "ce que nous avons pu constater,", "start": 447.2, "duration": 1.6}, {"text": "notamment avec les ex\u00e9cut\u00e9s\net les condamn\u00e9s \u00e0 mort.", "start": 448.8, "duration": 3.08}, {"text": "A chaque fois que des jeunes gens\navaient \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s,", "start": 451.88, "duration": 3.76}, {"text": "c'\u00e9tait des jeunes gens\nissus de cat\u00e9gories modestes", "start": 455.64, "duration": 3.76}, {"text": "qui n'avaient pas les appuis\ndans la soci\u00e9t\u00e9 pour pouvoir", "start": 459.4, "duration": 2.72}, {"text": "prendre le relais,\n\u00eatre leur porte-voix.", "start": 463.2, "duration": 1.84}, {"text": "C'\u00e9tait les d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s.", "start": 465.04, "duration": 1.4}, {"text": "On avait un certain nombre\nde fils d'ouvriers,", "start": 466.44, "duration": 2.64}, {"text": "de tr\u00e8s jeunes manifestants\nqui ont malheureusement", "start": 469.08, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s.", "start": 472.16, "duration": 1.24}, {"text": "On se rend compte,\nqu'il y a v\u00e9ritablement, en plus,", "start": 474.0, "duration": 1.68}, {"text": "une justice de classe\ndans la r\u00e9publique islamique.", "start": 475.68, "duration": 3.64}, {"text": "Je pense que c'est d'ailleurs\nce qui est assez frappant.", "start": 480.2, "duration": 2.48}, {"text": "L'ayatollah Khomeini,\nquand il arrive au pouvoir en 79,", "start": 482.68, "duration": 3.4}, {"text": "il explique que \u00e7a va \u00eatre\nle d\u00e9fenseur des d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s.", "start": 486.08, "duration": 2.92}, {"text": "On le voit,", "start": 489.96, "duration": 0.48}, {"text": "c'est une contradiction absolue.", "start": 490.44, "duration": 3.2}, {"text": "-Pr\u00e8s de 800 jeunes filles\nont \u00e9t\u00e9 intoxiqu\u00e9es", "start": 493.64, "duration": 2.92}, {"text": "au gaz dans les \u00e9coles et coll\u00e8ges\ndepuis le d\u00e9but", "start": 496.56, "duration": 2.44}, {"text": "du soul\u00e8vement pour doucher\nleurs ardeurs manifestantes.", "start": 499.0, "duration": 3.2}, {"text": "Vous en avez \u00e9t\u00e9 saisie\nde ces dossiers-l\u00e0 ?", "start": 502.2, "duration": 2.16}, {"text": "-Oui. Il y a des groupes de travail,\naujourd'hui,", "start": 504.36, "duration": 2.12}, {"text": "qui se sont mont\u00e9s\navec des biologistes,", "start": 507.04, "duration": 2.2}, {"text": "un certain nombre d'universitaires\nqui font un travail, l\u00e0 encore,", "start": 509.92, "duration": 3.52}, {"text": "de collecte de preuves.\nJe disais tout \u00e0 l'heure :", "start": 513.44, "duration": 2.4}, {"text": "\"La soci\u00e9t\u00e9 civile est mobilis\u00e9e\nen corps professionnels.\"", "start": 515.84, "duration": 3.48}, {"text": "Les avocats, m\u00e9decins,\nuniversitaires, biologistes", "start": 519.32, "duration": 3.64}, {"text": "font leur travail.", "start": 522.96, "duration": 1.18}, {"text": "-Une difficult\u00e9", "start": 524.14, "duration": 1.18}, {"text": "quand on est loin,", "start": 525.32, "duration": 1.32}, {"text": "c'est de v\u00e9rifier la v\u00e9racit\u00e9\nde ces preuves.", "start": 526.64, "duration": 2.16}, {"text": "-Moi, je ne suis \u00e9videmment pas\njournaliste sur la v\u00e9rification,", "start": 529.76, "duration": 2.96}, {"text": "par exemple, des sources.", "start": 532.72, "duration": 1.08}, {"text": "Il y a un certain nombre de contenus\nqui nous arrivent, des vid\u00e9os,", "start": 533.8, "duration": 2.72}, {"text": "des photos, des liens.\nC'est tr\u00e8s difficile.", "start": 536.52, "duration": 3.266}, {"text": "-Comment vous les jugez fiables ?", "start": 539.786, "duration": 2.534}, {"text": "-Ca, ce n'est pas notre travail.", "start": 542.32, "duration": 1.44}, {"text": "Nous, on collecte, on inventorie,\non archive aussi pour l'histoire", "start": 543.76, "duration": 3.08}, {"text": "parce qu'il y aura un moment,\ncette question", "start": 546.84, "duration": 2.16}, {"text": "du d\u00e9p\u00e9rissement des preuves.\nOn l'a vu avec certains proc\u00e8s,", "start": 549.0, "duration": 4.72}, {"text": "les proc\u00e8s de Nuremberg.\nLa question devenait difficile", "start": 553.72, "duration": 2.68}, {"text": "avec le temps,\nles preuves d\u00e9p\u00e9rissent.", "start": 556.4, "duration": 2.84}, {"text": "Le travail, c'est d'archiver,\ninventorier.", "start": 559.24, "duration": 2.36}, {"text": "Un jour, des juridictions\nse prononceront", "start": 561.6, "duration": 2.24}, {"text": "pour savoir si les preuves", "start": 563.84, "duration": 1.32}, {"text": "que nous avons r\u00e9colt\u00e9es\nsont fiables,", "start": 565.16, "duration": 2.6}, {"text": "av\u00e9r\u00e9es, corrobor\u00e9es et ce sera\nau banc de la d\u00e9fense", "start": 567.76, "duration": 4.04}, {"text": "de venir soutenir", "start": 571.8, "duration": 0.84}, {"text": "que les preuves que nous fournissons\nne sont pas des preuves fiables.", "start": 572.64, "duration": 3.6}, {"text": "-Vous allez d\u00e9poser plainte\nen France contre Hussein Salami,", "start": 576.24, "duration": 3.8}, {"text": "chef des gardiens de la r\u00e9volution.\nO\u00f9 en est la plainte", "start": 580.04, "duration": 2.8}, {"text": "et \u00e0 quoi va-t-elle servir ?", "start": 582.84, "duration": 2.04}, {"text": "-Pour \u00eatre tr\u00e8s exacte, la plainte\nque nous sommes en train de pr\u00e9parer", "start": 584.88, "duration": 4.48}, {"text": "vise des propos,\nun certain nombre de propos.", "start": 589.36, "duration": 2.64}, {"text": "De d\u00e9cembre, grosso modo,\n\u00e0 mars 2023,", "start": 592.0, "duration": 3.48}, {"text": "les hauts dignitaires,\net notamment les pasdaran,", "start": 595.48, "duration": 2.64}, {"text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 avares\nde d\u00e9clarations tonitruantes", "start": 599.12, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9gard\ndes dissidents politiques", "start": 602.48, "duration": 1.84}, {"text": "en Iran et \u00e0 l'\u00e9tranger.", "start": 604.32, "duration": 1.88}, {"text": "Ils ont cibl\u00e9 des militants\ndes droits humains.", "start": 606.2, "duration": 2.96}, {"text": "C'est une pratique courante\ndes pasdaran", "start": 610.0, "duration": 1.88}, {"text": "que d'aller faire des rapts,\nm\u00eame \u00e0 l'\u00e9tranger,", "start": 611.88, "duration": 3.32}, {"text": "d'enlever un certain nombre\nde dissidents politiques.", "start": 615.2, "duration": 2.56}, {"text": "Par exemple, la militante f\u00e9ministe\nMasih Alinejad,", "start": 618.36, "duration": 2.88}, {"text": "nonobstant le fait\nqu'elle soit aux Etats-Unis,", "start": 621.24, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e0 des milliers de kilom\u00e8tres,", "start": 623.68, "duration": 1.56}, {"text": "elle a fait l'objet\nd'une tentative d'assassinat.", "start": 625.24, "duration": 2.6}, {"text": "Donc, notre plainte vise \u00e0 saisir\nle procureur de la R\u00e9publique", "start": 627.84, "duration": 4.92}, {"text": "d'un certain nombre de d\u00e9clarations\nqui \u00e9taient de v\u00e9ritables fatwas", "start": 632.76, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9gard des membres\nde la diaspora,", "start": 635.92, "duration": 2.2}, {"text": "y compris ici, en France,\npuisque le g\u00e9n\u00e9ral Salami", "start": 638.12, "duration": 3.44}, {"text": "a mis en garde les dissidents\nen expliquant", "start": 641.56, "duration": 2.36}, {"text": "que peu importe\no\u00f9 ils se trouvaient dans le monde,", "start": 643.92, "duration": 3.44}, {"text": "la \"main de Dieu\"\nallait s'abattre sur eux,", "start": 647.36, "duration": 2.72}, {"text": "dans la m\u00eame veine,\nfinalement,", "start": 650.08, "duration": 1.28}, {"text": "que la fatwa qui avait \u00e9t\u00e9 \u00e9dict\u00e9e\n\u00e0 l'encontre de Salman Rushdie", "start": 651.36, "duration": 4.0}, {"text": "et on a bien vu que ces menaces\n\u00e9taient \u00e0 prendre au s\u00e9rieux.", "start": 655.36, "duration": 3.2}, {"text": "-C'est une fa\u00e7on", "start": 658.56, "duration": 0.48}, {"text": "de prot\u00e9ger la diaspora iranienne ?", "start": 659.92, "duration": 2.8}, {"text": "-Prot\u00e9ger la diaspora,", "start": 662.72, "duration": 0.96}, {"text": "mais aussi surtout rappeler\nque nos valeurs,", "start": 663.68, "duration": 2.68}, {"text": "en tout cas en R\u00e9publique\net de ce c\u00f4t\u00e9 du monde libre,", "start": 666.36, "duration": 3.52}, {"text": "c'est qu'on ne peut pas tout dire,\non ne peut pas menacer impun\u00e9ment,", "start": 669.88, "duration": 3.52}, {"text": "on ne peut pas \u00e9dicter\ndes fatwas,", "start": 673.4, "duration": 2.08}, {"text": "on ne peut pas menacer de mort\nles partisans de la libert\u00e9,", "start": 675.48, "duration": 3.44}, {"text": "donc c'est d\u00e9fendre nos valeurs\nque de dire que les journalistes,", "start": 678.92, "duration": 3.56}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9s par cette fatwa\ndu g\u00e9n\u00e9ral Salami,", "start": 683.16, "duration": 3.24}, {"text": "on a vu que vos confr\u00e8res\nde Charlie Hebdo", "start": 686.4, "duration": 2.12}, {"text": "avaient aussi \u00e9t\u00e9 mis en garde,\nc'est de d\u00e9fendre nos valeurs.", "start": 688.52, "duration": 4.84}, {"text": "-L'ombre de T\u00e9h\u00e9ran", "start": 693.36, "duration": 1.56}, {"text": "plane sur la diaspora.", "start": 694.92, "duration": 2.08}, {"text": "Comme eux, vous vivez dans la peur,\n\u00e7a fait partie du job ?", "start": 697.0, "duration": 4.04}, {"text": "-Alors, non, personnellement,\nje ne vis pas dans la peur.", "start": 701.04, "duration": 2.68}, {"text": "Je crois que les militants\ndes droits humains non plus.", "start": 703.72, "duration": 2.72}, {"text": "Bien au contraire,", "start": 707.2, "duration": 1.04}, {"text": "nous sommes, en r\u00e9alit\u00e9,\ngalvanis\u00e9s", "start": 708.24, "duration": 2.88}, {"text": "par les \u00e9v\u00e9nements\net je crois", "start": 711.12, "duration": 1.96}, {"text": "que nous sommes surtout anim\u00e9s\nde l'espoir, car ce qui est certain,", "start": 713.08, "duration": 3.68}, {"text": "c'est que ce r\u00e9gime finira\npar tomber.", "start": 716.76, "duration": 2.52}, {"text": "On a une jeune g\u00e9n\u00e9ration qui...\nC'est le cas, par exemple,", "start": 719.28, "duration": 4.32}, {"text": "des \u00e9tudiants qui sont mass\u00e9s\ndevant l'universit\u00e9", "start": 723.6, "duration": 3.08}, {"text": "de T\u00e9h\u00e9ran,\nqui disent non", "start": 726.68, "duration": 1.68}, {"text": "\u00e0 la r\u00e9publique islamique.\nIls ont lanc\u00e9 une campagne du non.", "start": 728.36, "duration": 2.96}, {"text": "Un certain nombre d'artistes\nfran\u00e7ais dont Marjane Satrapi", "start": 731.88, "duration": 3.96}, {"text": "se sont fait l'\u00e9cho\nde cette campagne.", "start": 735.84, "duration": 2.6}, {"text": "Cette g\u00e9n\u00e9ration,\nde toute fa\u00e7on,", "start": 739.32, "duration": 2.04}, {"text": "mettra un terme\n\u00e0 la r\u00e9publique islamique.", "start": 741.36, "duration": 2.12}, {"text": "-La transition\nest toute trouv\u00e9e.", "start": 743.48, "duration": 1.48}, {"text": "Des voix comme celle\nde Marjane Satrapi,", "start": 744.96, "duration": 2.08}, {"text": "de Golshifteh Farahani\net Zar Amir Ebrahimi,", "start": 747.04, "duration": 3.76}, {"text": "prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine\n\u00e0 Cannes en 2022,", "start": 750.8, "duration": 3.28}, {"text": "ce sont des soutiens\nnon n\u00e9gligeables", "start": 754.08, "duration": 2.32}, {"text": "dans ce combat pour la libert\u00e9 ?", "start": 756.4, "duration": 1.72}, {"text": "-Oui, tout \u00e0 fait.", "start": 758.12, "duration": 0.6}, {"text": "D'une part, parce que ce sont\ndes visages connus en Occident :", "start": 759.32, "duration": 4.52}, {"text": "elles incarnent aussi", "start": 763.84, "duration": 1.08}, {"text": "par leur libert\u00e9\nde cr\u00e9ation artistique,", "start": 764.92, "duration": 2.64}, {"text": "et parce que ce sont des femmes\nqui ont fait l'objet,", "start": 767.56, "duration": 2.56}, {"text": "dans leur chair, dans leur histoire,\ndes tabous", "start": 770.12, "duration": 3.2}, {"text": "qui r\u00e8gnent\ndans la soci\u00e9t\u00e9 iranienne", "start": 773.32, "duration": 2.08}, {"text": "et qui ont \u00e9t\u00e9 opprim\u00e9es\nen qualit\u00e9", "start": 775.4, "duration": 2.48}, {"text": "d'actrices,\nen qualit\u00e9 d'artistes,", "start": 777.88, "duration": 2.88}, {"text": "puisque l'une et l'autre\nont d\u00fb fuir l'Iran,", "start": 780.76, "duration": 3.36}, {"text": "parce que les mollahs iraniens", "start": 784.12, "duration": 2.16}, {"text": "ne concevaient pas", "start": 786.28, "duration": 1.0}, {"text": "que des femmes pouvaient tourner\ndans des films occidentaux...", "start": 787.28, "duration": 4.2}, {"text": "-Sans \u00eatre voil\u00e9es.", "start": 791.48, "duration": 1.04}, {"text": "-Sans \u00eatre voil\u00e9es,", "start": 792.52, "duration": 0.84}, {"text": "avaient un rapport tout \u00e0 fait libre\n\u00e0 la sexualit\u00e9, aux autres", "start": 793.36, "duration": 5.0}, {"text": "et pouvaient, comme \u00e7a,\nlib\u00e9rer leur puissance cr\u00e9ative.", "start": 798.36, "duration": 3.8}, {"text": "Je crois\nque c'est tr\u00e8s symbolique", "start": 802.16, "duration": 1.88}, {"text": "que ce soient des femmes puissantes\ndans leur expression artistique", "start": 804.04, "duration": 4.0}, {"text": "qui aujourd'hui\nse fassent le porte-voix", "start": 808.04, "duration": 1.4}, {"text": "des femmes iraniennes.", "start": 809.44, "duration": 0.96}, {"text": "-Comment faire pour que la justice\npasse en Iran", "start": 810.4, "duration": 3.2}, {"text": "depuis l'\u00e9tranger ?", "start": 813.6, "duration": 1.32}, {"text": "Il y aurait moyen de saisir\nla Cour p\u00e9nale internationale ?", "start": 814.92, "duration": 4.72}, {"text": "-Nous sommes...\nIl est tout \u00e0 fait...", "start": 819.64, "duration": 1.397}, {"text": "-Sachant que l'Iran\nne reconna\u00eet pas", "start": 821.037, "duration": 0.04}, {"text": "la comp\u00e9tence du tribunal.", "start": 821.077, "duration": 0.283}, {"text": "-Ces voies sont possibles,", "start": 821.36, "duration": 4.24}, {"text": "mais nous ne sommes pas dupes\ndes difficult\u00e9s.", "start": 825.6, "duration": 3.12}, {"text": "Nous savons\nque c'est un temps long,", "start": 828.72, "duration": 2.32}, {"text": "qu'il faut le volontarisme des Etats\nqui sont partis \u00e0 la CPI.", "start": 831.04, "duration": 4.96}, {"text": "Ce sont des processus\nqui n'aboutiront pas", "start": 836.0, "duration": 3.16}, {"text": "avant des d\u00e9cennies.\nNous en sommes tr\u00e8s conscients.", "start": 839.16, "duration": 3.28}, {"text": "Je crois qu'il faut aussi se dire\nqu'ind\u00e9pendamment de la question", "start": 842.44, "duration": 2.88}, {"text": "de la justice rendue,", "start": 845.32, "duration": 1.44}, {"text": "il y a la question\nde la volont\u00e9 de justice.", "start": 846.76, "duration": 2.48}, {"text": "Je prends cet exemple :\nles m\u00e8res aujourd'hui \u00e9plor\u00e9es,", "start": 850.0, "duration": 3.32}, {"text": "celles qui ont vu\nleurs enfants ex\u00e9cut\u00e9s,", "start": 853.32, "duration": 2.68}, {"text": "notamment la famille\nde Mahsa Amini,", "start": 856.0, "duration": 2.68}, {"text": "mais pas que, un certain nombre\nde m\u00e8res, aujourd'hui,", "start": 858.68, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9clament justice pour ces enfants\ntr\u00e8s jeunes qui ont \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9s.", "start": 861.64, "duration": 4.28}, {"text": "Des vies arrach\u00e9es sans raison,\narbitrairement.", "start": 865.92, "duration": 2.76}, {"text": "Je crois que c'est une demande forte\nde la soci\u00e9t\u00e9 iranienne,", "start": 869.32, "duration": 2.8}, {"text": "la justice pour le peuple iranien.", "start": 872.12, "duration": 2.56}, {"text": "-Comment peut s'exercer", "start": 874.68, "duration": 0.88}, {"text": "cette justice-l\u00e0 ?", "start": 875.56, "duration": 1.2}, {"text": "-Cette justice s'exercera", "start": 876.76, "duration": 1.56}, {"text": "en temps utile.", "start": 878.32, "duration": 1.12}, {"text": "Je vous l'ai dit,\nc'est un temps long.", "start": 879.44, "duration": 1.36}, {"text": "Les avocats que nous sommes\nfont ce travail", "start": 880.8, "duration": 1.88}, {"text": "de recensement des preuves", "start": 882.68, "duration": 1.76}, {"text": "et comme les proc\u00e8s de Nuremberg,\npour la m\u00e9moire,", "start": 884.44, "duration": 3.8}, {"text": "je pense qu'au moment\no\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 iranienne", "start": 888.24, "duration": 3.44}, {"text": "sera d\u00e9barrass\u00e9e\ndes mollahs iraniens,", "start": 891.68, "duration": 2.44}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame que la justice\nsera rendue", "start": 894.12, "duration": 1.84}, {"text": "par le peuple iranien lui-m\u00eame.", "start": 895.96, "duration": 1.76}, {"text": "Je le dis souvent.\nLes avocats que nous sommes,", "start": 897.72, "duration": 2.04}, {"text": "finalement, on pr\u00e9pare juste\nles preuves et peut-\u00eatre qu'un jour,", "start": 899.76, "duration": 3.92}, {"text": "on les donnera \u00e0 nos confr\u00e8res\net eux iront plaider", "start": 903.68, "duration": 3.48}, {"text": "dans les juridictions iraniennes\nla cause des Iraniens.", "start": 907.16, "duration": 3.88}, {"text": "-Vous avez re\u00e7u le soutien\nde parlementaires fran\u00e7ais.", "start": 911.04, "duration": 3.6}, {"text": "100 ont accept\u00e9 de parrainer\ndes manifestants condamn\u00e9s \u00e0 mort.", "start": 914.64, "duration": 3.96}, {"text": "Vous avez \u00e9voqu\u00e9\nla r\u00e9pression en cours", "start": 918.6, "duration": 1.76}, {"text": "au Conseil des droits de l'homme\ndes Nations Unies.", "start": 920.36, "duration": 1.68}, {"text": "C'est symbolique,", "start": 923.48, "duration": 2.12}, {"text": "ou la m\u00e9diatisation est\nune arme de dissuasion massive ?", "start": 925.6, "duration": 3.8}, {"text": "-Alors, ce sont,\neffectivement,", "start": 929.4, "duration": 1.64}, {"text": "des actions qui sont symboliques,\nmais pas que.", "start": 931.04, "duration": 2.64}, {"text": "Moi, je crois en la mobilisation\nde la soci\u00e9t\u00e9 civile.", "start": 933.68, "duration": 3.56}, {"text": "Je l'ai dit,\nen Iran,", "start": 937.24, "duration": 1.32}, {"text": "il n'y a pas de partis politiques,\nil y a v\u00e9ritablement", "start": 938.56, "duration": 3.36}, {"text": "une interdiction\ndes partis politiques.", "start": 941.92, "duration": 2.12}, {"text": "Il n'y a pas d'expression publique\npossible pour les journalistes.", "start": 944.04, "duration": 3.88}, {"text": "La presse est aux ordres.\nDans ce contexte-l\u00e0,", "start": 947.92, "duration": 3.56}, {"text": "c'est aux citoyens engag\u00e9s\ndans les soci\u00e9t\u00e9s d\u00e9mocratiques", "start": 951.48, "duration": 3.52}, {"text": "de se faire le porte-voix.\nQuand on est", "start": 955.0, "duration": 2.32}, {"text": "dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique\ncomme en France,", "start": 957.32, "duration": 1.72}, {"text": "on doit se saisir des outils\nde la mobilisation, de nos \u00e9lus,", "start": 959.04, "duration": 3.64}, {"text": "nos parlementaires,\ndes m\u00e9dias occidentaux", "start": 962.68, "duration": 2.32}, {"text": "qui sont des m\u00e9dias libres.\nOn se rend bien compte", "start": 965.0, "duration": 3.04}, {"text": "que quand les m\u00e9dias\nsont aux ordres,", "start": 968.04, "duration": 2.24}, {"text": "quand les journalistes\nsont emp\u00each\u00e9s de faire leur travail,", "start": 970.28, "duration": 3.6}, {"text": "c'est un coup\npour la d\u00e9mocratie.", "start": 973.88, "duration": 1.76}, {"text": "C'est aux citoyens engag\u00e9s\nque nous sommes", "start": 975.64, "duration": 1.52}, {"text": "d'aller chercher\nles outils dans nos soci\u00e9t\u00e9s", "start": 977.16, "duration": 3.08}, {"text": "pour les mettre \u00e0 disposition\ndes Iraniens", "start": 981.0, "duration": 2.24}, {"text": "qui eux ne peuvent pas jouir\nde ces outils de mobilisation.", "start": 983.24, "duration": 3.77}, {"text": "-Sait-on combien il y a\nde condamn\u00e9s \u00e0 mort aujourd'hui ?", "start": 987.01, "duration": 3.39}, {"text": "-Tout \u00e0 fait.\nEn tout cas,", "start": 990.4, "duration": 2.04}, {"text": "pour des motifs politiques,", "start": 992.44, "duration": 1.8}, {"text": "on est \u00e0 plus d'une centaine\naujourd'hui", "start": 994.24, "duration": 2.76}, {"text": "qui sont dans les couloirs\nde la mort,", "start": 997.0, "duration": 1.92}, {"text": "qui risquent une ex\u00e9cution \u00e0 l'aube,\ndont la peine a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e,", "start": 998.92, "duration": 5.68}, {"text": "qu'ils n'ont plus\nde voie de recours,", "start": 1004.6, "duration": 1.48}, {"text": "dont on sait\nqu'ils sont vou\u00e9s", "start": 1006.08, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e0 l'ex\u00e9cution\net \u00e0 la pendaison,", "start": 1008.68, "duration": 2.08}, {"text": "puisque c'est le r\u00e9gime\nqu'ont choisi les autorit\u00e9s", "start": 1010.76, "duration": 4.0}, {"text": "pour ex\u00e9cuter\nles manifestants.", "start": 1014.76, "duration": 2.24}, {"text": "C'est \u00e0 peu pr\u00e8s\nune centaine de personnes,", "start": 1017.0, "duration": 1.52}, {"text": "mais en r\u00e9alit\u00e9,\non n'en sait jamais trop rien.", "start": 1018.52, "duration": 3.56}, {"text": "Il n'y a pas de listing,", "start": 1022.08, "duration": 1.2}, {"text": "il y a des centres d'interrogatoire,\nde d\u00e9tention cach\u00e9s, secrets, voil\u00e0.", "start": 1023.28, "duration": 5.88}, {"text": "On n'a pas de certitudes.", "start": 1029.16, "duration": 1.72}, {"text": "De notre recensement,", "start": 1030.88, "duration": 1.4}, {"text": "il y a plus\nd'une centaine de personnes", "start": 1032.28, "duration": 1.32}, {"text": "dans les couloirs de la mort.", "start": 1035.36, "duration": 1.28}, {"text": "-J'imagine que le r\u00e9gime", "start": 1036.64, "duration": 0.96}, {"text": "a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 garder le flou\nsur les chiffres exacts", "start": 1037.6, "duration": 3.28}, {"text": "pour terroriser\nla population.", "start": 1040.88, "duration": 1.48}, {"text": "-Tout \u00e0 fait,\net en m\u00eame temps,", "start": 1043.52, "duration": 1.52}, {"text": "le r\u00e9gime se nourrit\nde cette terreur", "start": 1045.04, "duration": 2.6}, {"text": "qu'il va distiller\ndans la population", "start": 1048.52, "duration": 2.4}, {"text": "pour l'emp\u00eacher\nde descendre dans la rue.", "start": 1050.92, "duration": 3.88}, {"text": "C'est de la terreur de masse.", "start": 1054.8, "duration": 2.773}, {"text": "-Une guerre psychologique.", "start": 1057.573, "duration": 0.027}, {"text": "-Oui, c'est une guerre des nerfs,\npsychologique.", "start": 1057.6, "duration": 2.6}, {"text": "Je me souviens de tous les militants\ndes droits humains", "start": 1060.2, "duration": 2.68}, {"text": "que nous \u00e9tions en d\u00e9cembre", "start": 1062.88, "duration": 1.88}, {"text": "quand les ex\u00e9cutions\narrivaient au compte-gouttes.", "start": 1064.76, "duration": 3.48}, {"text": "C'\u00e9tait \u00e9pouvantable.\nTous les matins,", "start": 1068.24, "duration": 2.4}, {"text": "les Iraniens se r\u00e9veillaient\nen regardant sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 1070.64, "duration": 3.2}, {"text": "pour savoir si leurs proches\navaient \u00e9t\u00e9 pendus \u00e0 l'aube.", "start": 1073.84, "duration": 4.84}, {"text": "C'\u00e9tait une v\u00e9ritable\nguerre psychologique", "start": 1078.68, "duration": 2.52}, {"text": "et qui vise,\nen r\u00e9alit\u00e9,", "start": 1081.2, "duration": 1.36}, {"text": "\u00e0 ce que les gens restent chez eux\npar peur du r\u00e9gime.", "start": 1082.56, "duration": 4.64}, {"text": "-Que pouvez-vous faire", "start": 1087.2, "duration": 1.32}, {"text": "pour stopper cette r\u00e9pression\net cette vague d'ex\u00e9cutions ?", "start": 1088.52, "duration": 3.28}, {"text": "Est-ce que vous avez\nles moyens ?", "start": 1091.8, "duration": 1.8}, {"text": "-Le premier des moyens,", "start": 1093.6, "duration": 0.92}, {"text": "c'est de continuer d'en parler,\nde faire", "start": 1094.52, "duration": 2.52}, {"text": "ce que vous faites :\nfaire vivre ce sujet iranien.", "start": 1097.04, "duration": 2.76}, {"text": "Le sujet iranien, plus largement,\nnous touche tous,", "start": 1100.4, "duration": 4.08}, {"text": "parce qu'il promeut des valeurs\nqui sont universelles.", "start": 1104.48, "duration": 2.76}, {"text": "Cette banni\u00e8re\nest extr\u00eamement forte :", "start": 1107.24, "duration": 1.96}, {"text": "\"Femme, vie, libert\u00e9\".", "start": 1109.2, "duration": 0.8}, {"text": "Cette devise est universelle\net nous parle \u00e0 tous, o\u00f9 qu'on soit.", "start": 1110.0, "duration": 5.36}, {"text": "C'est une c\u00e9l\u00e9bration des femmes,", "start": 1115.36, "duration": 2.08}, {"text": "de ce qu'elles repr\u00e9sentent\ndans la soci\u00e9t\u00e9.", "start": 1117.44, "duration": 1.76}, {"text": "Les femmes ont \u00e9t\u00e9 aux avant-gardes\ndu mouvement iranien,", "start": 1119.2, "duration": 3.44}, {"text": "de la jeunesse aussi,\ndes \u00e9tudiants qui le sont.", "start": 1122.64, "duration": 2.48}, {"text": "Tous, citoyens que nous sommes,\nsommes concern\u00e9s par ce sujet,", "start": 1125.88, "duration": 2.88}, {"text": "donc continuer d'en parler,\nde se mobiliser entre nos pairs.", "start": 1128.76, "duration": 3.32}, {"text": "Les avocats, les journalistes\ndoivent leur travail,", "start": 1132.08, "duration": 1.92}, {"text": "les parlementaires doivent d\u00e9fendre\nles valeurs d\u00e9mocratiques", "start": 1135.88, "duration": 3.32}, {"text": "quand on voit qu'on a un pacte\ndes autocrates aujourd'hui", "start": 1139.2, "duration": 2.64}, {"text": "et que la d\u00e9mocratie recule.", "start": 1141.84, "duration": 1.24}, {"text": "C'est comme \u00e7a qu'on parviendra\n\u00e0 \u00eatre forts dans ce qu'on d\u00e9fend,", "start": 1143.6, "duration": 4.68}, {"text": "dans nos valeurs.", "start": 1148.28, "duration": 0.84}, {"text": "-Le repr\u00e9sentant\nde la r\u00e9publique iranienne", "start": 1149.12, "duration": 2.04}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 en mai dernier\n\u00e0 la pr\u00e9sidence du forum social", "start": 1151.16, "duration": 3.92}, {"text": "du Conseil des droits de l'homme", "start": 1155.08, "duration": 1.48}, {"text": "de novembre prochain.", "start": 1156.56, "duration": 1.4}, {"text": "On pourrait croire\n\u00e0 une blague du Gorafi.", "start": 1157.96, "duration": 2.72}, {"text": "-Oui, c'est l\u00e0 o\u00f9 on voit\nqu'effectivement,", "start": 1160.68, "duration": 3.6}, {"text": "les institutions internationales\ntouchent parfois \u00e0 leurs limites.", "start": 1164.28, "duration": 3.96}, {"text": "Ce qui est int\u00e9ressant,", "start": 1169.6, "duration": 0.8}, {"text": "c'est que la classe politique\nse mobilise d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1170.4, "duration": 4.72}, {"text": "pour montrer qu'il y a\ndes contradictions qui sont fortes", "start": 1175.12, "duration": 4.12}, {"text": "entre la diplomatie\ndes droits humains...", "start": 1179.24, "duration": 3.08}, {"text": "J'entends par exemple \u00e7\u00e0 et l\u00e0\nnos diplomates,", "start": 1182.32, "duration": 3.68}, {"text": "et c'est tout \u00e0 leur honneur,", "start": 1186.0, "duration": 1.28}, {"text": "dire qu'il y a aujourd'hui\nune diplomatie f\u00e9ministe,", "start": 1187.28, "duration": 2.0}, {"text": "en tout cas une volont\u00e9\nd'une diplomatie f\u00e9ministe", "start": 1189.92, "duration": 2.6}, {"text": "de l'Union Europ\u00e9enne,\net plus largement", "start": 1192.52, "duration": 2.84}, {"text": "des soci\u00e9t\u00e9s d\u00e9mocratiques.\nCette diplomatie f\u00e9ministe", "start": 1195.36, "duration": 4.04}, {"text": "se heurte\n\u00e0 une grande contradiction.", "start": 1199.4, "duration": 1.44}, {"text": "-A la realpolitik\nqui s'assoit sur ces principes", "start": 1200.84, "duration": 3.16}, {"text": "au nom d'int\u00e9r\u00eats sup\u00e9rieurs.", "start": 1204.0, "duration": 1.64}, {"text": "-Alors,", "start": 1205.64, "duration": 0.2}, {"text": "\u00e7a, je trouve que c'est int\u00e9ressant,\nla realpolitik.", "start": 1206.96, "duration": 2.44}, {"text": "On se d\u00e9shonore \u00e0 chaque fois\nqu'on met en contradiction", "start": 1209.98, "duration": 3.66}, {"text": "des int\u00e9r\u00eats sup\u00e9rieurs qui seraient\nles int\u00e9r\u00eats de la nation,", "start": 1213.64, "duration": 2.48}, {"text": "des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques\net les droits humains.", "start": 1216.12, "duration": 2.76}, {"text": "Tout le monde a toujours int\u00e9r\u00eat,\net c'est l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur,", "start": 1218.88, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 ce que les droits humains\nsoient respect\u00e9s.", "start": 1223.12, "duration": 2.16}, {"text": "Il ne faut pas mettre en opposition\nces deux \u00e9l\u00e9ments.", "start": 1226.26, "duration": 2.58}, {"text": "La premi\u00e8re condition\nde la n\u00e9gociation", "start": 1229.48, "duration": 1.88}, {"text": "face \u00e0 des r\u00e9gimes autocratiques\net dictatoriaux, c'est de dire :", "start": 1232.0, "duration": 3.28}, {"text": "\"La n\u00e9gociation, oui,\nmais la premi\u00e8re des conditions,", "start": 1235.28, "duration": 2.44}, {"text": "\"c'est le respect\ndes droits humains.", "start": 1237.72, "duration": 1.6}, {"text": "\"Ensuite, on discute.\"", "start": 1239.32, "duration": 1.32}, {"text": "-Si ce n'est que l'Union Europ\u00e9enne\nn'a pas inscrit", "start": 1240.64, "duration": 2.68}, {"text": "les gardiens\nde la r\u00e9volution", "start": 1243.32, "duration": 1.4}, {"text": "comme organisation terroriste.\nC'est d\u00e9cevant.", "start": 1245.52, "duration": 3.08}, {"text": "-C'est une bataille\nque nous avions men\u00e9e", "start": 1248.6, "duration": 2.04}, {"text": "au niveau\ndu Parlement europ\u00e9en.", "start": 1250.64, "duration": 2.0}, {"text": "Nous avions mobilis\u00e9\nles parlementaires", "start": 1252.64, "duration": 1.84}, {"text": "pour qu'il y ait le vote\nd'une r\u00e9solution qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e.", "start": 1254.48, "duration": 3.24}, {"text": "C'est en \u00e7a que les parlementaires\nsont courageux", "start": 1258.68, "duration": 2.16}, {"text": "et qu'il y a une forme\nde diplomatie parlementaire.", "start": 1260.84, "duration": 2.04}, {"text": "Quand les ex\u00e9cutifs\nsont un peu \u00e0 la tra\u00eene,", "start": 1262.88, "duration": 3.76}, {"text": "on mobilise\nles parlementaires.", "start": 1266.64, "duration": 1.44}, {"text": "Une r\u00e9solution avait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e\npar le Parlement europ\u00e9en", "start": 1269.32, "duration": 2.4}, {"text": "pour que les gardiens\nde la r\u00e9volution,", "start": 1271.72, "duration": 3.48}, {"text": "bras arm\u00e9s des mollahs,", "start": 1275.2, "duration": 2.08}, {"text": "soient inscrits \u00e0 la liste\ndes entit\u00e9s terroristes.", "start": 1277.28, "duration": 2.16}, {"text": "Le chef de la Commission europ\u00e9enne,\nJosep Borrell, avait expliqu\u00e9", "start": 1279.44, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il y avait un certain nombre\nde consid\u00e9rations juridiques", "start": 1282.96, "duration": 2.6}, {"text": "qui faisaient obstacle\n\u00e0 ce qu'on inscrive les gardiens.", "start": 1285.56, "duration": 3.72}, {"text": "En r\u00e9alit\u00e9, on n'est pas dupes.\nLa technique juridique", "start": 1289.28, "duration": 3.72}, {"text": "n'a jamais \u00e9t\u00e9 un obstacle\nquand il y a une volont\u00e9 politique.", "start": 1293.0, "duration": 3.44}, {"text": "-Donc elle n'est pas l\u00e0.", "start": 1296.44, "duration": 1.0}, {"text": "-Aujourd'hui, la volont\u00e9 politique", "start": 1298.2, "duration": 1.2}, {"text": "n'est pas d'inscrire les gardiens\n\u00e0 la liste des entit\u00e9s terroristes,", "start": 1299.4, "duration": 3.08}, {"text": "alors que nous savons\nque ce corps arm\u00e9 paramilitaire", "start": 1302.48, "duration": 3.68}, {"text": "est une source de d\u00e9stabilisation\nau Moyen-Orient,", "start": 1306.16, "duration": 2.8}, {"text": "finance un certain nombre\nd'organisations terroristes,", "start": 1308.96, "duration": 2.24}, {"text": "le Hezbollah,", "start": 1311.2, "duration": 1.28}, {"text": "et est un facteur-cl\u00e9\nde la r\u00e9pression interne", "start": 1312.48, "duration": 4.96}, {"text": "et que les milices des bassidjis\nqui sont une \u00e9manation des gardiens", "start": 1317.44, "duration": 4.12}, {"text": "sont aux avant-postes\nde cette r\u00e9pression.", "start": 1321.56, "duration": 1.76}, {"text": "-Vous faites tout cela\nb\u00e9n\u00e9volement.", "start": 1323.32, "duration": 1.76}, {"text": "Comment trouver le temps", "start": 1326.16, "duration": 1.76}, {"text": "de collecter des preuves\nquand on exerce", "start": 1327.92, "duration": 2.32}, {"text": "tous les jours au p\u00e9nal ?", "start": 1330.24, "duration": 1.4}, {"text": "-Ecoutez, c'est une question...\nC'est une vraie question.", "start": 1331.64, "duration": 5.2}, {"text": "C'est un devoir, je crois,\nd\u00e9ontologique.", "start": 1336.84, "duration": 2.88}, {"text": "Je le disais souvent,\npour moi,", "start": 1339.72, "duration": 2.04}, {"text": "\u00eatre avocat,\nc'est deux choses.", "start": 1341.76, "duration": 1.92}, {"text": "C'est l'amour\nde la condition humaine.", "start": 1343.68, "duration": 2.52}, {"text": "Quand on est avocat,\nil faut aimer les gens,", "start": 1347.68, "duration": 1.68}, {"text": "il faut aimer les autres,\nil faut aimer ceux qui sont accul\u00e9s,", "start": 1349.36, "duration": 3.68}, {"text": "qui ne peuvent pas \u00eatre d\u00e9fendus.\nLe peuple iranien, aujourd'hui,", "start": 1353.04, "duration": 2.96}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re,\na besoin d'\u00eatre d\u00e9fendu.", "start": 1356.0, "duration": 2.76}, {"text": "Et c'est la lutte.\nEtre avocat...", "start": 1358.76, "duration": 3.52}, {"text": "Le deuxi\u00e8me mot qui d\u00e9finirait\nma profession, c'est la lutte.", "start": 1362.28, "duration": 3.28}, {"text": "La lutte au quotidien\ndans les pr\u00e9toires,", "start": 1365.56, "duration": 2.92}, {"text": "c'est de d\u00e9fendre nos clients,\net la grande lutte", "start": 1368.48, "duration": 2.24}, {"text": "en l'occurrence pour moi,\nc'est la cause des femmes.", "start": 1371.8, "duration": 1.8}, {"text": "-Est-ce que c'est votre fa\u00e7on\nde participer", "start": 1374.36, "duration": 1.52}, {"text": "au soul\u00e8vement\nd'un peuple ?", "start": 1375.88, "duration": 2.36}, {"text": "-Oui, alors,\ntoutes proportions gard\u00e9es,", "start": 1378.24, "duration": 2.6}, {"text": "avec la modestie, on apporte\nnotre pierre \u00e0 l'\u00e9difice", "start": 1380.84, "duration": 4.12}, {"text": "et je crois que ce qui est\nint\u00e9ressant, c'est de dire", "start": 1384.96, "duration": 1.84}, {"text": "que le peuple iranien\nest engag\u00e9 dans cette lutte", "start": 1386.8, "duration": 2.96}, {"text": "et nous, ce que nous faisons,\n\u00e0 notre niveau,", "start": 1389.76, "duration": 2.2}, {"text": "ce n'est que de participer\n\u00e0 ce qu'ils font.", "start": 1391.96, "duration": 2.32}, {"text": "Un mot peut-\u00eatre\net apr\u00e8s, j'en termine,", "start": 1395.12, "duration": 2.84}, {"text": "mais les prisonni\u00e8res politiques\niraniennes,", "start": 1397.96, "duration": 3.2}, {"text": "les femmes qui se mobilisent\nen d\u00e9tention...", "start": 1401.76, "duration": 2.24}, {"text": "La prison politique d'Evin", "start": 1404.56, "duration": 1.96}, {"text": "regorge d'intellectuelles,\nde militantes", "start": 1406.52, "duration": 2.36}, {"text": "des droits humains qui luttent\ncontre la lapidation", "start": 1408.88, "duration": 2.04}, {"text": "et la peine de mort.", "start": 1412.12, "duration": 0.88}, {"text": "Narges Mohammadi,\npar exemple,", "start": 1414.2, "duration": 1.64}, {"text": "qui est une\nde vos consoeurs journalistes", "start": 1415.84, "duration": 2.28}, {"text": "qui a obtenu le prix de l'Unesco\npour la libert\u00e9 de la presse,", "start": 1418.12, "duration": 3.36}, {"text": "continue ces combats\ndepuis la d\u00e9tention.", "start": 1421.48, "duration": 2.88}, {"text": "Elle fait parvenir un certain nombre\nde rapports sur la torture blanche", "start": 1424.92, "duration": 3.24}, {"text": "de ses camarades dans la d\u00e9tention.\nCes femmes m'inspirent", "start": 1428.16, "duration": 4.24}, {"text": "par leur combat et nous ne sommes\nque leurs serviteurs,", "start": 1432.4, "duration": 4.4}, {"text": "et si notre travail\npeut servir leur cause,", "start": 1436.8, "duration": 3.68}, {"text": "c'est avec plaisir qu'on le fait.", "start": 1440.48, "duration": 1.44}, {"text": "-La lutte f\u00e9ministe", "start": 1441.92, "duration": 1.12}, {"text": "vous a amen\u00e9e\n\u00e0 monter ce collectif ?", "start": 1443.6, "duration": 2.52}, {"text": "-C'est surtout ce qui m'a amen\u00e9e,\nd\u00e9j\u00e0, \u00e0 exercer ma profession.", "start": 1446.12, "duration": 2.52}, {"text": "C'est la lecture\nde \"La cause des femmes\"", "start": 1448.64, "duration": 1.72}, {"text": "de Gis\u00e8le Halimi qui est une avocate\nqui a men\u00e9 des combats f\u00e9ministes.", "start": 1450.36, "duration": 5.76}, {"text": "Elle m'a amen\u00e9e\ndans la profession d'avocat", "start": 1456.12, "duration": 2.84}, {"text": "et effectivement,", "start": 1458.96, "duration": 1.32}, {"text": "la lutte f\u00e9ministe\ndes femmes iraniennes,", "start": 1460.28, "duration": 2.6}, {"text": "c'est quelque chose\nqui parle m\u00eame \u00e0 ma g\u00e9n\u00e9ration.", "start": 1462.88, "duration": 3.96}, {"text": "Nous...\nQuand je dis \"nous\",", "start": 1466.84, "duration": 2.76}, {"text": "avocates de ma g\u00e9n\u00e9ration,\non a \u00e9t\u00e9 berc\u00e9es du r\u00e9cit", "start": 1469.6, "duration": 3.56}, {"text": "de grandes avocates\ncomme Gis\u00e8le Halimi", "start": 1473.16, "duration": 2.24}, {"text": "et surtout de ce r\u00e9cit,\nqui est une r\u00e9alit\u00e9", "start": 1475.4, "duration": 2.92}, {"text": "des femmes enferm\u00e9es\n\u00e0 l'univers du domestique,", "start": 1479.56, "duration": 2.56}, {"text": "du culturel, sur des lois\nqui sont des lois patriarcales", "start": 1482.12, "duration": 3.68}, {"text": "et en Iran,\nce sont des lois patriarcales", "start": 1485.8, "duration": 2.08}, {"text": "qui asservissent les femmes,", "start": 1487.88, "duration": 1.68}, {"text": "qui les emp\u00eachent de prendre\nleur place dans la soci\u00e9t\u00e9,", "start": 1489.56, "duration": 3.08}, {"text": "qui les excluent\nd'un certain nombre de m\u00e9tiers,", "start": 1492.64, "duration": 3.6}, {"text": "qui les spolient\npatrimonialement,", "start": 1496.24, "duration": 1.92}, {"text": "et je crois que ce r\u00e9cit\nde la femme enferm\u00e9e,", "start": 1498.16, "duration": 2.96}, {"text": "c'est ce qui fait\nque les avocates que nous sommes", "start": 1501.12, "duration": 2.12}, {"text": "ont envie de briser\nles murs de l'enfermement.", "start": 1503.24, "duration": 3.12}, {"text": "-Vous avez appris r\u00e9cemment\nque vous n'\u00e9tiez pas n\u00e9e fran\u00e7aise.", "start": 1506.36, "duration": 3.84}, {"text": "Vous avez \u00e9t\u00e9 naturalis\u00e9e\n\u00e0 8 ans,", "start": 1510.2, "duration": 1.96}, {"text": "mais vous ne l'avez appris\nqu'au moment de passer le barreau.", "start": 1512.16, "duration": 3.68}, {"text": "C'est quand m\u00eame un comble", "start": 1515.84, "duration": 1.12}, {"text": "pour une avocate sp\u00e9cialis\u00e9e\ndans le droit des \u00e9trangers !", "start": 1516.96, "duration": 3.8}, {"text": "-C'est une anecdote que mes amis\nse plaisent \u00e0 raconter.", "start": 1520.76, "duration": 3.76}, {"text": "Effectivement,\nj'ai appris", "start": 1525.16, "duration": 1.96}, {"text": "en r\u00e9visant les r\u00e8gles\nde la nationalit\u00e9", "start": 1527.12, "duration": 3.84}, {"text": "que je n'\u00e9tais pas n\u00e9e fran\u00e7aise.\nCe n'est pas un grand drame,", "start": 1530.96, "duration": 5.2}, {"text": "mais c'est vrai\nque dans la construction", "start": 1536.16, "duration": 1.28}, {"text": "d'une identit\u00e9\nqu'on peut se faire,", "start": 1537.44, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e7a vient bouleverser\nun certain nombre de choses,", "start": 1540.0, "duration": 2.36}, {"text": "et c'est ce qui a fait aussi,", "start": 1542.36, "duration": 1.36}, {"text": "mon entr\u00e9e dans une iranit\u00e9\npeut-\u00eatre plus forte,", "start": 1543.72, "duration": 3.16}, {"text": "et avec un lien peut-\u00eatre\nplus charnel, plus intime,", "start": 1546.88, "duration": 3.08}, {"text": "avec l'origine\nde mes parents.", "start": 1549.96, "duration": 2.08}, {"text": "-Au Mali,\nun proverbe bambara dit :", "start": 1552.04, "duration": 2.6}, {"text": "\"Si \u00e9loign\u00e9 soit le jour,\nil finira par arriver.\"", "start": 1554.64, "duration": 2.18}, {"text": "Je vous le souhaite.", "start": 1556.82, "duration": 1.62}, {"text": "-Je vous remercie.", "start": 1558.44, "duration": 0.8}, {"text": "-Merci \u00e0 vous.", "start": 1559.24, "duration": 0.68}, {"text": "SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA", "start": 1559.92, "duration": 0.743}]}