{"label": "politique", "transcript": [{"text": "brun Pivet bonjour madame la Pr\u00e9sidente", "start": 0.0, "duration": 4.72}, {"text": "bonjour et merci d'avoir accept\u00e9 d'\u00eatre", "start": 1.76, "duration": 5.039}, {"text": "notre premier invit\u00e9 pour ce d\u00e9but de", "start": 4.72, "duration": 3.48}, {"text": "session parlementaire et m\u00eame ce ce", "start": 6.799, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9but de l\u00e9gislature euh avec une", "start": 8.2, "duration": 4.96}, {"text": "configuration politique in\u00e9dite dans le", "start": 10.759, "duration": 4.401}, {"text": "pays et au Palais Bourbon o\u00f9 le Premier", "start": 13.16, "duration": 3.92}, {"text": "ministre a pr\u00e9senter sa d\u00e9claration de", "start": 15.16, "duration": 4.44}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale ici \u00e0 \u00e0 quelques", "start": 17.08, "duration": 4.119}, {"text": "m\u00e8tres de l\u00e0 o\u00f9 nous sommes dans dans", "start": 19.6, "duration": 4.48}, {"text": "l'h\u00e9micycle euh quelques mots pour vous", "start": 21.199, "duration": 4.881}, {"text": "indiquer que cette conf\u00e9rence de presse", "start": 24.08, "duration": 5.0}, {"text": "est retransmise sur LCP et sur le", "start": 26.08, "duration": 5.48}, {"text": "portail vid\u00e9o internet de l'Assembl\u00e9e", "start": 29.08, "duration": 4.799}, {"text": "donc pensez bien euh s'il vous pla\u00eet \u00e0", "start": 31.56, "duration": 3.679}, {"text": "vous pr\u00e9senter vous et votre m\u00e9dia", "start": 33.879, "duration": 3.561}, {"text": "lorsque vous posez une une question euh", "start": 35.239, "duration": 4.241}, {"text": "nous sommes ensemble jusqu'\u00e0 13h30", "start": 37.44, "duration": 4.0}, {"text": "environ euh alors on va lancer la la", "start": 39.48, "duration": 4.599}, {"text": "rencontre moi-m\u00eame et Chantal Didi avec", "start": 41.44, "duration": 3.76}, {"text": "laquelle j'ai j'ai le plaisir comme", "start": 44.079, "duration": 3.32}, {"text": "toujours d'animer cette rencontre et", "start": 45.2, "duration": 3.96}, {"text": "puis imm\u00e9diatement apr\u00e8s on on fera", "start": 47.399, "duration": 4.201}, {"text": "circuler le le micro dans la salle euh", "start": 49.16, "duration": 4.039}, {"text": "premi\u00e8re question madame la Pr\u00e9sidente", "start": 51.6, "duration": 4.959}, {"text": "euh la semaine derni\u00e8re euh vous avez", "start": 53.199, "duration": 6.16}, {"text": "mis en garde euh le gouvernement euh en", "start": 56.559, "duration": 4.441}, {"text": "pr\u00e9venant celui-ci ne pourrait rien", "start": 59.359, "duration": 3.641}, {"text": "faire seul et qu'il devrait faire avec", "start": 61.0, "duration": 3.6}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale vous avez m\u00eame dit", "start": 63.0, "duration": 3.92}, {"text": "votre votre conviction euh que", "start": 64.6, "duration": 4.559}, {"text": "l'assembl\u00e9e n'\u00e9tait jamais le probl\u00e8me", "start": 66.92, "duration": 4.68}, {"text": "mais quelle \u00e9tait la solution alors au", "start": 69.159, "duration": 4.64}, {"text": "lendemain de la d\u00e9claration de de", "start": 71.6, "duration": 3.92}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier", "start": 73.799, "duration": 3.561}, {"text": "est-ce que vous avez non seulement le", "start": 75.52, "duration": 4.16}, {"text": "sentiment d'avoir \u00e9t\u00e9 entendu mais", "start": 77.36, "duration": 3.92}, {"text": "est-ce qu'\u00e9ventuellement vous avez d\u00e9j\u00e0", "start": 79.68, "duration": 3.56}, {"text": "de de premi\u00e8res preuv de cette nouvelle", "start": 81.28, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00e9thode que le premier ministre a dit", "start": 83.24, "duration": 4.64}, {"text": "vouloir instaurer entre le Parlement et", "start": 85.56, "duration": 5.44}, {"text": "le gouvernement", "start": 87.88, "duration": 3.12}, {"text": "alors effectivement vous avez raison", "start": 91.32, "duration": 4.079}, {"text": "c'est comme en amour on peut il all les", "start": 93.119, "duration": 4.761}, {"text": "mots et puis on a besoin de de preuve", "start": 95.399, "duration": 5.36}, {"text": "preuve d'amour et effectivement vous", "start": 97.88, "duration": 4.599}, {"text": "savez que moi depuis que je pr\u00e9side", "start": 100.759, "duration": 4.481}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale donc depuis 2022", "start": 102.479, "duration": 5.68}, {"text": "j'avais demander au gouvernement d'avoir", "start": 105.24, "duration": 5.64}, {"text": "des nouvelles m\u00e9thodes de travail pour", "start": 108.159, "duration": 5.6}, {"text": "bien articuler la relation entre le", "start": 110.88, "duration": 4.919}, {"text": "gouvernement et l'ex\u00e9cutif nous avions", "start": 113.759, "duration": 4.32}, {"text": "fait un certain nombre de progr\u00e8s et je", "start": 115.799, "duration": 3.68}, {"text": "pense que sous cette mandature nous", "start": 118.079, "duration": 4.68}, {"text": "devons aller encore plus loin et j'avais", "start": 119.479, "duration": 6.041}, {"text": "demand\u00e9 notamment au Premier ministre et", "start": 122.759, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e0 la ministre en charge des relations", "start": 125.52, "duration": 4.439}, {"text": "avec le Parlement de mieux articuler le", "start": 127.24, "duration": 6.4}, {"text": "calendrier l\u00e9gislatif et j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 129.959, "duration": 5.801}, {"text": "entendu sur ce point et le calendrier", "start": 133.64, "duration": 3.879}, {"text": "que nous avons adopt\u00e9 hier en conf\u00e9rence", "start": 135.76, "duration": 4.36}, {"text": "des pr\u00e9sidents traduit exactement les", "start": 137.519, "duration": 5.36}, {"text": "demandes que j'avais effectu\u00e9 notamment", "start": 140.12, "duration": 4.88}, {"text": "sur le placement des journ\u00e9es r\u00e9serv\u00e9es", "start": 142.879, "duration": 3.761}, {"text": "au groupes d'opposition qui ne sont plus", "start": 145.0, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui uniquement plac\u00e9s par le", "start": 146.64, "duration": 3.319}, {"text": "gouvernement dans les semaines de", "start": 148.72, "duration": 2.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e ou les semaines de contr\u00f4le", "start": 149.959, "duration": 4.28}, {"text": "mais un/ers des niches est inscrite sur", "start": 151.56, "duration": 4.679}, {"text": "l'ordre du jour gouvernemental et c'est", "start": 154.239, "duration": 5.121}, {"text": "une demande que j'avais formul\u00e9 et puis", "start": 156.239, "duration": 5.121}, {"text": "j'ai \u00e9galement formul\u00e9 une autre demande", "start": 159.36, "duration": 3.72}, {"text": "qui a trouv\u00e9 satisfaction dans le", "start": 161.36, "duration": 3.599}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale du", "start": 163.08, "duration": 3.68}, {"text": "Premier ministre c'\u00e9tait que le", "start": 164.959, "duration": 4.681}, {"text": "gouvernement nous donne des jours sur", "start": 166.76, "duration": 4.24}, {"text": "son ordre du jour pour que nous", "start": 169.64, "duration": 3.16}, {"text": "puissions inscrire des propositions de", "start": 171.0, "duration": 5.159}, {"text": "loi et le le Premier ministre a r\u00e9pondu", "start": 172.8, "duration": 5.4}, {"text": "favorablement \u00e0 cette demande que je je", "start": 176.159, "duration": 4.481}, {"text": "lui avais formul\u00e9 parce par que cette", "start": 178.2, "duration": 4.48}, {"text": "demande elle est elle vient d'une", "start": 180.64, "duration": 4.64}, {"text": "conviction profonde que j'ai qui est", "start": 182.68, "duration": 5.199}, {"text": "sous cette mandature plus encore que", "start": 185.28, "duration": 5.4}, {"text": "sous la pr\u00e9c\u00e9dente et les pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 187.879, "duration": 5.64}, {"text": "les propositions de loi vont pouvoir", "start": 190.68, "duration": 4.4}, {"text": "marquer cette nouvelle fa\u00e7on de", "start": 193.519, "duration": 3.401}, {"text": "travailler cette nouvelle fa\u00e7on de cr\u00e9er", "start": 195.08, "duration": 4.239}, {"text": "du consensus d\u00e8s l'origine et donc moi", "start": 196.92, "duration": 4.44}, {"text": "je demande au gouvernement de s'appuyer", "start": 199.319, "duration": 4.041}, {"text": "sur le travail du Parlement et sur les", "start": 201.36, "duration": 3.439}, {"text": "proposition de loi que nous pouvons", "start": 203.36, "duration": 3.159}, {"text": "faire nous l'avions fait un petit peu", "start": 204.799, "duration": 5.041}, {"text": "entre 2022 et 2024 il faut amplifier", "start": 206.519, "duration": 5.401}, {"text": "mouvement et le Premier ministre en est", "start": 209.84, "duration": 3.88}, {"text": "d'accord donc moi c'est une vraie source", "start": 211.92, "duration": 4.16}, {"text": "de satisfaction et \u00e7a me montre \u00e7a me", "start": 213.72, "duration": 5.12}, {"text": "prouve que effectivement ces relations", "start": 216.08, "duration": 4.56}, {"text": "entre le Parlement et l'ex\u00e9cutif vont", "start": 218.84, "duration": 3.56}, {"text": "s'inscrire sous un jour", "start": 220.64, "duration": 4.519}, {"text": "nouveau oui \u00e0 propos de ces relations", "start": 222.4, "duration": 5.559}, {"text": "entre le Parlement et l'ex\u00e9cutif Boris", "start": 225.159, "duration": 5.241}, {"text": "Vallot le pr\u00e9sident du groupe socialiste", "start": 227.959, "duration": 6.64}, {"text": "a eu une formule un peu forte disons et", "start": 230.4, "duration": 5.559}, {"text": "d'ailleurs le premier ministre a", "start": 234.599, "duration": 3.601}, {"text": "lui-m\u00eame un peu sursaut\u00e9 disant nous", "start": 235.959, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9cidons et vous ex", "start": 238.2, "duration": 3.64}, {"text": "est-ce que vous allez jusque l\u00e0 vous", "start": 240.36, "duration": 3.519}, {"text": "dans la d\u00e9finition de nouveau c'est une", "start": 241.84, "duration": 3.92}, {"text": "lecture inexacte du mot parce qu'on", "start": 243.879, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9finit le gouvernement comme \u00e9tant", "start": 245.76, "duration": 3.52}, {"text": "l'ex\u00e9cutif mais l'ex\u00e9cutif ne veut pas", "start": 247.159, "duration": 5.28}, {"text": "dire ex\u00e9cutant \u00e7a n'a juste rien \u00e0 voir", "start": 249.28, "duration": 5.879}, {"text": "en revanche il est s\u00fbr que moi j'ai", "start": 252.439, "duration": 4.2}, {"text": "surtout la conviction qu'un certain", "start": 255.159, "duration": 5.2}, {"text": "nombre de sujets va \u00eatre il va \u00eatre plus", "start": 256.639, "duration": 7.641}, {"text": "facile de les faire maturer et abouti en", "start": 260.359, "duration": 5.881}, {"text": "partant d'initiative parlementairire que", "start": 264.28, "duration": 4.359}, {"text": "en partant d'initiative gouvernemental", "start": 266.24, "duration": 4.2}, {"text": "mais chacun doit \u00eatre prend son r\u00f4le", "start": 268.639, "duration": 4.801}, {"text": "mais vous savez je n'ai rappel\u00e9 que cela", "start": 270.44, "duration": 4.16}, {"text": "lorsque j'ai dit que j'\u00e9tais tr\u00e8s", "start": 273.44, "duration": 3.28}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tat de droit l'\u00c9tat de", "start": 274.6, "duration": 4.68}, {"text": "droit c'est le respect des institutions", "start": 276.72, "duration": 4.919}, {"text": "c'est le respect de la Constitution et", "start": 279.28, "duration": 4.52}, {"text": "la Constitution fixe les pr\u00e9rogatives", "start": 281.639, "duration": 4.681}, {"text": "des uns et des autres donc il faut et", "start": 283.8, "duration": 4.959}, {"text": "c'est \u00e7a me para\u00eet \u00eatre une \u00e9vidence que", "start": 286.32, "duration": 4.64}, {"text": "l'on s'inscrive bien dans ce cadre", "start": 288.759, "duration": 3.841}, {"text": "chacun a des", "start": 290.96, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9rogativesle 20 donc l'article 20", "start": 292.6, "duration": 5.4}, {"text": "notamment mais l'article 34 et l'article", "start": 295.56, "duration": 4.88}, {"text": "37 pour les pr\u00e9rogatives du gouvernement", "start": 298.0, "duration": 6.0}, {"text": "et du Corps l\u00e9gislatif et puis le", "start": 300.44, "duration": 5.96}, {"text": "Parlement contr\u00f4le l'action du", "start": 304.0, "duration": 4.28}, {"text": "Gouvernement les ministres sont", "start": 306.4, "duration": 5.28}, {"text": "responsables devant le Parlement et tout", "start": 308.28, "duration": 7.199}, {"text": "cela doit \u00e9videmment \u00eatre respect\u00e9 parce", "start": 311.68, "duration": 5.32}, {"text": "que c'est ainsi qu'on respecte les", "start": 315.479, "duration": 3.641}, {"text": "droits et libert\u00e9s de nos concitoyens", "start": 317.0, "duration": 5.919}, {"text": "donc ce cadre l\u00e0 il sera respect\u00e9 mais", "start": 319.12, "duration": 6.199}, {"text": "je n'ai rien entendu dans la parole du", "start": 322.919, "duration": 4.4}, {"text": "Premier ministre qui pourrait me laisser", "start": 325.319, "duration": 5.361}, {"text": "penser qu'il ne le souhaiterait pas", "start": 327.319, "duration": 5.121}, {"text": "premi\u00e8re question avec", "start": 330.68, "duration": 3.76}, {"text": "Anita pour Atlantico je voulais vous", "start": 332.44, "duration": 3.36}, {"text": "demander si la proportionnelle fait", "start": 334.44, "duration": 2.92}, {"text": "partie des sujets que vous entendez", "start": 335.8, "duration": 2.8}, {"text": "faire", "start": 337.36, "duration": 5.119}, {"text": "matur\u00e9 alors je pense que il faut le", "start": 338.6, "duration": 7.96}, {"text": "faire moi je crois que le mode", "start": 342.479, "duration": 6.44}, {"text": "d'\u00e9lection des parlementaires c'est une", "start": 346.56, "duration": 4.24}, {"text": "la palalissade concerne avant tout les", "start": 348.919, "duration": 3.521}, {"text": "parlementaires et donc c'est un sujet", "start": 350.8, "duration": 4.28}, {"text": "sur lequel nous devons travailler ici \u00e0", "start": 352.44, "duration": 4.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e", "start": 355.08, "duration": 5.2}, {"text": "nationale je j'avais mener des", "start": 357.28, "duration": 4.44}, {"text": "consultations sous la pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 360.28, "duration": 3.12}, {"text": "mandature j'avais rencontr\u00e9 l'ensemble", "start": 361.72, "duration": 3.599}, {"text": "des pr\u00e9sidents de groupe pour voir s'il", "start": 363.4, "duration": 5.04}, {"text": "y avait une capacit\u00e9 \u00e0 aboutir sur une", "start": 365.319, "duration": 5.16}, {"text": "proposition de loi qui nous serait", "start": 368.44, "duration": 5.24}, {"text": "commune sur la proportionnelle dans les", "start": 370.479, "duration": 4.881}, {"text": "premi\u00e8res discussions que j'avais eu je", "start": 373.68, "duration": 4.519}, {"text": "n'avais pas not\u00e9 une convergence qui me", "start": 375.36, "duration": 6.44}, {"text": "permettait d'aboutir en 2022 je pense", "start": 378.199, "duration": 5.4}, {"text": "qu'aujourd'hui les choses ont beaucoup", "start": 381.8, "duration": 4.92}, {"text": "changer mon souhait et je le proposerai", "start": 383.599, "duration": 4.801}, {"text": "en conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents puisque", "start": 386.72, "duration": 4.44}, {"text": "c'est une d\u00e9cision de la Conf\u00e9rence des", "start": 388.4, "duration": 5.88}, {"text": "Pr\u00e9sidents que nous devons prendre c'est", "start": 391.16, "duration": 5.92}, {"text": "de relancer la mission d'information que", "start": 394.28, "duration": 6.12}, {"text": "j'avais cr\u00e9\u00e9 sur le r\u00f4le et la place du", "start": 397.08, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 dans les territoires je ne sais", "start": 400.4, "duration": 3.519}, {"text": "pas si vous vous souvenez de cette", "start": 402.12, "duration": 4.359}, {"text": "mission d'information qui \u00e9tait pr\u00e9sid\u00e9", "start": 403.919, "duration": 5.72}, {"text": "par C\u00e9cile htermeer et rapport\u00e9 par", "start": 406.479, "duration": 5.0}, {"text": "El\u00e9odie et Jacquie Laforge et l'id\u00e9e", "start": 409.639, "duration": 4.881}, {"text": "c'\u00e9tait de de regarder en fait quelle", "start": 411.479, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9tait la place quelle \u00e9tait l'action du", "start": 414.52, "duration": 3.88}, {"text": "parlementaire sur un territoire et la", "start": 416.319, "duration": 3.841}, {"text": "mission devait notamment interroger sur", "start": 418.4, "duration": 4.199}, {"text": "le cumul des mandats et moi je pense que", "start": 420.16, "duration": 4.84}, {"text": "dans ce cadre- l\u00e0\u00e0 s'interroger sur la", "start": 422.599, "duration": 4.641}, {"text": "proportionnelle serait une bonne id\u00e9e", "start": 425.0, "duration": 3.96}, {"text": "puisque tout est li\u00e9 et donc moi je vais", "start": 427.24, "duration": 3.359}, {"text": "proposer \u00e0 la Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents", "start": 428.96, "duration": 3.84}, {"text": "de relancer cette mission d'information", "start": 430.599, "duration": 4.401}, {"text": "Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents et d'y inclure", "start": 432.8, "duration": 4.399}, {"text": "la question de la proportionnelle pour", "start": 435.0, "duration": 5.479}, {"text": "que nous puissions voir si effectivement", "start": 437.199, "duration": 4.521}, {"text": "nous trouvons une convergence \u00e0", "start": 440.479, "duration": 3.081}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale sur ce point", "start": 441.72, "duration": 4.08}, {"text": "compte tenu des nouveaux \u00e9quilibres et", "start": 443.56, "duration": 4.28}, {"text": "de ce qui s'est pass\u00e9 aux derni\u00e8res", "start": 445.8, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9lections on voit que beaucoup de gens", "start": 447.84, "duration": 4.12}, {"text": "sont pour la proportionnelle mais pour", "start": 449.96, "duration": 4.76}, {"text": "le moment il n'y a pas un syst\u00e8me qui", "start": 451.96, "duration": 5.359}, {"text": "fait l'unanimit\u00e9 et donc c'est cela que", "start": 454.72, "duration": 5.8}, {"text": "nous devons travailler et regarder aussi", "start": 457.319, "duration": 5.801}, {"text": "avec nos nos partenaires et \u00e9videmment", "start": 460.52, "duration": 4.359}, {"text": "le", "start": 463.12, "duration": 4.479}, {"text": "gouvernement Fr\u00e9d\u00e9ric delp\u00e8che pour LC", "start": 464.879, "duration": 5.32}, {"text": "TF1 \u00e0 l'instant vous \u00e9voquiez la", "start": 467.599, "duration": 3.801}, {"text": "meilleure prise en compte des", "start": 470.199, "duration": 2.641}, {"text": "propositions de loi et du travail", "start": 471.4, "duration": 3.6}, {"text": "parlementaire par le gouvernement il se", "start": 472.84, "duration": 3.359}, {"text": "trouve que la premi\u00e8re niche", "start": 475.0, "duration": 2.759}, {"text": "parlementaire est celle du rassemblement", "start": 476.199, "duration": 3.84}, {"text": "national alors est-ce que vous souhaiter", "start": 477.759, "duration": 5.28}, {"text": "que les d\u00e9put\u00e9s puissent voter par", "start": 480.039, "duration": 4.961}, {"text": "exemple certains textes venus du", "start": 483.039, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national lors de cette", "start": 485.0, "duration": 4.12}, {"text": "niche ou est-ce que vous \u00eates plut\u00f4t sur", "start": 487.039, "duration": 5.241}, {"text": "la ligne de prolonger ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 489.12, "duration": 5.079}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 comme un front r\u00e9publicain ici", "start": 492.28, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale en refusant les", "start": 494.199, "duration": 4.801}, {"text": "textes de vous associer au texes du du", "start": 496.479, "duration": 4.12}, {"text": "rassemble national il y a d'ailleurs eu", "start": 499.0, "duration": 3.72}, {"text": "un d\u00e9bat interne au gouvernement on l'a", "start": 500.599, "duration": 4.0}, {"text": "vu avec le ministre de l'\u00e9conomie qui a", "start": 502.72, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 recadr\u00e9 par le Premier ministre", "start": 504.599, "duration": 2.521}, {"text": "quelle est votre position sur les", "start": 505.84, "duration": 2.56}, {"text": "propositions de loi du rassemblement", "start": 507.12, "duration": 3.32}, {"text": "national alors il y a beaucoup de choses", "start": 508.4, "duration": 3.8}, {"text": "dans votre question d\u00e9j\u00e0 ma position sur", "start": 510.44, "duration": 4.68}, {"text": "la retraite elle est de ne pas abroger", "start": 512.2, "duration": 4.44}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites et donc la", "start": 515.12, "duration": 3.68}, {"text": "proposition de loi don que vous \u00e9voquez", "start": 516.64, "duration": 4.36}, {"text": "de toute fa\u00e7on euh", "start": 518.8, "duration": 4.28}, {"text": "emporte un d\u00e9saccord total de ma part", "start": 521.0, "duration": 5.24}, {"text": "sur le fond euh maintenant lorsque", "start": 523.08, "duration": 4.96}, {"text": "lorsque je dis il faut faire maturer les", "start": 526.24, "duration": 3.56}, {"text": "textes et il faut que les les solutions", "start": 528.04, "duration": 3.68}, {"text": "viennent du Parlement je fais surtout", "start": 529.8, "duration": 4.88}, {"text": "allusion \u00e0 du travail transpartisan tel", "start": 531.72, "duration": 5.32}, {"text": "que je l'avais initi\u00e9 d\u00e8s 2022", "start": 534.68, "duration": 5.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire d\u00e8s l'origine tr faire", "start": 537.04, "duration": 4.76}, {"text": "travailler des parlementaires ensemble", "start": 539.68, "duration": 4.52}, {"text": "majorit\u00e9 opposition dans le cadre", "start": 541.8, "duration": 4.4}, {"text": "notamment des travaux men\u00e9s par les", "start": 544.2, "duration": 3.44}, {"text": "commissions permanentes ou par la", "start": 546.2, "duration": 3.0}, {"text": "Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents travaux de", "start": 547.64, "duration": 3.68}, {"text": "contr\u00f4le travaux d'\u00e9valuation \u00e0 travers", "start": 549.2, "duration": 4.759}, {"text": "des missions d'information qui d\u00e9bouch", "start": 551.32, "duration": 6.079}, {"text": "pas sur des proposition de loi qui sont", "start": 553.959, "duration": 7.12}, {"text": "nativement opposition et majorit\u00e9 et qui", "start": 557.399, "duration": 5.761}, {"text": "peuvent permettre d'aboutir \u00e0 trouver", "start": 561.079, "duration": 3.361}, {"text": "des majorit\u00e9 plus importantes dans", "start": 563.16, "duration": 3.04}, {"text": "l'h\u00e9micycle c'est ce que nous avions", "start": 564.44, "duration": 5.0}, {"text": "fait en 2020 de 2022 \u00e0 2024 \u00e0 travers", "start": 566.2, "duration": 4.759}, {"text": "notamment toutes les semaines", "start": 569.44, "duration": 4.04}, {"text": "transpartisan que nous avions euh cr\u00e9\u00e9", "start": 570.959, "duration": 4.88}, {"text": "sous mon initiative moi j'ai interrog\u00e9", "start": 573.48, "duration": 3.599}, {"text": "les pr\u00e9sidents de groupe je les ai", "start": 575.839, "duration": 4.481}, {"text": "r\u00e9unis il y a 10 jours de cela les 11", "start": 577.079, "duration": 6.561}, {"text": "pr\u00e9sidents groupe ils sont d'accord pour", "start": 580.32, "duration": 5.079}, {"text": "pour poursuivre ces semaines", "start": 583.64, "duration": 3.72}, {"text": "transpartisan dans le cadre des semaines", "start": 585.399, "duration": 4.761}, {"text": "de l'assembl\u00e9e et donc c'est cela qui", "start": 587.36, "duration": 5.56}, {"text": "euh auquel je fais allusion lorsque je", "start": 590.16, "duration": 4.64}, {"text": "parle de travail parlementairire qui", "start": 592.92, "duration": 4.12}, {"text": "pourrai d\u00e9boucher lorsque euh les", "start": 594.8, "duration": 4.719}, {"text": "groupes ont des niches des journ\u00e9es", "start": 597.04, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 on n'est pas dans ce cadre-l\u00e0 on", "start": 599.519, "duration": 3.56}, {"text": "n'est pas sur des propositions de loi", "start": 601.56, "duration": 4.36}, {"text": "euh nativement travaill\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 603.079, "duration": 4.44}, {"text": "nationale entre l'opposition et la", "start": 605.92, "duration": 3.359}, {"text": "majorit\u00e9 on est sur des expressions", "start": 607.519, "duration": 4.241}, {"text": "beaucoup plus politiques ou des groupes", "start": 609.279, "duration": 4.321}, {"text": "politiques ont une journ\u00e9e r\u00e9serv\u00e9e dans", "start": 611.76, "duration": 3.6}, {"text": "l'ann\u00e9e et font valoir vraiment leur", "start": 613.6, "duration": 3.64}, {"text": "position \u00e0 eux donc on n'est pas du tout", "start": 615.36, "duration": 3.88}, {"text": "dans le cadre que je d\u00e9cris on n'est pas", "start": 617.24, "duration": 4.8}, {"text": "dans le cadre d'un ordre du jour partag\u00e9", "start": 619.24, "duration": 5.96}, {"text": "majorit\u00e9 opposition et pour terminer moi", "start": 622.04, "duration": 6.039}, {"text": "j'ai toujours dit je le redis", "start": 625.2, "duration": 4.72}, {"text": "aujourd'hui et je le redis dirait demain", "start": 628.079, "duration": 4.481}, {"text": "et apr\u00e8s-demain je suis pour la pr\u00e9sence", "start": 629.92, "duration": 4.32}, {"text": "du rassemblement national dans les", "start": 632.56, "duration": 3.64}, {"text": "instances de l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 634.24, "duration": 5.279}, {"text": "reconna\u00eetre ce groupe et ses \u00e9lecteurs", "start": 636.2, "duration": 6.8}, {"text": "de fa\u00e7on institutionnelle et en revanche", "start": 639.519, "duration": 5.641}, {"text": "politiquement je me battrai toujours", "start": 643.0, "duration": 4.279}, {"text": "contre les id\u00e9es contre la vision qu'ils", "start": 645.16, "duration": 5.119}, {"text": "ont de notre pays et donc politiquement", "start": 647.279, "duration": 5.841}, {"text": "moi je ne voterai pas de proposition de", "start": 650.279, "duration": 4.961}, {"text": "loi qui vient du rassemblement national", "start": 653.12, "duration": 4.719}, {"text": "et je ne ne ne souscrirai pas \u00e0 des", "start": 655.24, "duration": 4.44}, {"text": "amendements qu'ils pourront porter en", "start": 657.839, "duration": 3.761}, {"text": "revanche institutionnellement je", "start": 659.68, "duration": 4.399}, {"text": "veillerai \u00e0 ce qu'ils puisse avoir la", "start": 661.6, "duration": 4.799}, {"text": "place \u00e0 laquelle ils ont droit dans les", "start": 664.079, "duration": 4.88}, {"text": "organes de l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 666.399, "duration": 3.841}, {"text": "notamment par exemple dans les", "start": 668.959, "duration": 2.961}, {"text": "nominations que je dois effectuer vous", "start": 670.24, "duration": 3.24}, {"text": "savez que la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 671.92, "duration": 3.88}, {"text": "nationale que je suis fait de nombreuses", "start": 673.48, "duration": 4.039}, {"text": "nominations dans des organismes", "start": 675.8, "duration": 4.0}, {"text": "extraparlementaires dans des des", "start": 677.519, "duration": 4.921}, {"text": "organismes territoriaux et dans ces", "start": 679.8, "duration": 4.56}, {"text": "nominations je veille scrupuleusement", "start": 682.44, "duration": 3.92}, {"text": "aux \u00e9quilibres politiques et je n'\u00e9carte", "start": 684.36, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9videmment pas le rassemblement national", "start": 686.36, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 la position que j'ai", "start": 688.399, "duration": 5.24}, {"text": "eu depuis 2022 et j'ai toujours nomm\u00e9", "start": 690.519, "duration": 4.921}, {"text": "des repr\u00e9sentants de chacun des groupes", "start": 693.639, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 proportion de leur poids dans", "start": 695.44, "duration": 5.32}, {"text": "l'h\u00e9micycle bonjour Alexis la fontaine", "start": 698.279, "duration": 4.721}, {"text": "pour Europe comment allez-vous pr\u00e9sider", "start": 700.76, "duration": 3.36}, {"text": "le nouveau bureau de l'Assembl\u00e9e", "start": 703.0, "duration": 2.959}, {"text": "nationale maintenant que la majorit\u00e9 est", "start": 704.12, "duration": 3.719}, {"text": "acquise au nouveau front populaire et", "start": 705.959, "duration": 3.56}, {"text": "notamment sur les sanctions est-ce que", "start": 707.839, "duration": 4.641}, {"text": "vous allez changer de m\u00e9thode merci vous", "start": 709.519, "duration": 6.361}, {"text": "savez le le bureau de l'Assembl\u00e9e", "start": 712.48, "duration": 7.08}, {"text": "nationale n'est pas un organe politique", "start": 715.88, "duration": 5.12}, {"text": "il ne doit pas", "start": 719.56, "duration": 4.839}, {"text": "l'\u00eatre et c'est important parce que le", "start": 721.0, "duration": 5.16}, {"text": "bureau de l'Assembl\u00e9e nationale il prend", "start": 724.399, "duration": 3.44}, {"text": "des d\u00e9cisions sur la vie de", "start": 726.16, "duration": 4.32}, {"text": "l'institution qui comporte de nombreux", "start": 727.839, "duration": 5.36}, {"text": "salari\u00e9s de nombreux collaborateurs", "start": 730.48, "duration": 5.039}, {"text": "c'est le bureau de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 733.199, "duration": 7.401}, {"text": "qui traite les les les les march\u00e9s qui", "start": 735.519, "duration": 6.601}, {"text": "s'occupe de la restauration de", "start": 740.6, "duration": 4.16}, {"text": "l'assembl\u00e9e de la du de l'entretien du", "start": 742.12, "duration": 5.079}, {"text": "patrimoine de l'Assembl\u00e9e nationale du", "start": 744.76, "duration": 4.48}, {"text": "budget de l'Assembl\u00e9e nationale de la", "start": 747.199, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9ontologie des parlementaires et donc", "start": 749.24, "duration": 4.88}, {"text": "les sujets du qui sont trait\u00e9s par le", "start": 751.68, "duration": 4.159}, {"text": "Bureau de l'Assembl\u00e9e nationale ne sont", "start": 754.12, "duration": 4.6}, {"text": "pas \u00e0 la base des sujets politiques ce", "start": 755.839, "duration": 5.321}, {"text": "sont des sujets qui visent \u00e0 assurer le", "start": 758.72, "duration": 4.72}, {"text": "bon fonctionnement de notre institution", "start": 761.16, "duration": 5.479}, {"text": "et donc au bureau je continuerai \u00e0", "start": 763.44, "duration": 5.28}, {"text": "fonctionner comme toujours \u00e0 rechercher", "start": 766.639, "duration": 5.2}, {"text": "le consensus le plus large j'observe que", "start": 768.72, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e0 la premi\u00e8re de r\u00e9union de bureau la", "start": 771.839, "duration": 4.201}, {"text": "2uxe puisque la premi\u00e8re a eu lieu au", "start": 774.279, "duration": 3.641}, {"text": "mois de juillet \u00e0 la 2e r\u00e9union de", "start": 776.04, "duration": 4.28}, {"text": "bureau nous avons adopt\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9", "start": 777.92, "duration": 4.08}, {"text": "le budget de l'Assembl\u00e9e pour l'ann\u00e9e", "start": 780.32, "duration": 5.4}, {"text": "2024 et donc moi je suis assez confiante", "start": 782.0, "duration": 6.12}, {"text": "sur le fait que le bureau continuera \u00e0", "start": 785.72, "duration": 4.239}, {"text": "travailler dans cet esprit l\u00e0 en tout", "start": 788.12, "duration": 3.64}, {"text": "cas moi c'est mon souhait c'est ce que", "start": 789.959, "duration": 4.44}, {"text": "j'ai demand\u00e9 aux membres du bureau", "start": 791.76, "duration": 5.639}, {"text": "s'agissant des sanctions euh comme vous", "start": 794.399, "duration": 5.521}, {"text": "le savez les deux premi\u00e8res s\u00e9ries de", "start": 797.399, "duration": 4.321}, {"text": "sanctions peuvent la premi\u00e8re peut \u00eatre", "start": 799.92, "duration": 4.68}, {"text": "prise par n'importe quel vice-pr\u00e9sident", "start": 801.72, "duration": 5.08}, {"text": "moi-m\u00eame la deuxi\u00e8me sanction le rappel", "start": 804.6, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e0 l'ordre avec inscription au", "start": 806.8, "duration": 2.839}, {"text": "proc\u00e8sverbal peut \u00eatre \u00eatre prise", "start": 807.959, "duration": 4.0}, {"text": "uniquement par moi-m\u00eame et la 3\u00e8me et la", "start": 809.639, "duration": 4.76}, {"text": "4\u00e8me santion sanction censure et la", "start": 811.959, "duration": 4.641}, {"text": "censure avec exclusion temporaire", "start": 814.399, "duration": 5.24}, {"text": "peuvent \u00eatre prise par l'Assembl\u00e9e", "start": 816.6, "duration": 5.56}, {"text": "nationale sur proposition du Bureau", "start": 819.639, "duration": 5.041}, {"text": "saisi par moi-m\u00eame et donc chacun", "start": 822.16, "duration": 4.72}, {"text": "prendra ses responsabilit\u00e9s si \u00e0 un", "start": 824.68, "duration": 4.32}, {"text": "moment donn\u00e9 moi je vois qu'il y a un", "start": 826.88, "duration": 4.12}, {"text": "comportement d'un parlementaire dans", "start": 829.0, "duration": 5.6}, {"text": "l'h\u00e9micycle qui justifie que je propose", "start": 831.0, "duration": 5.92}, {"text": "au bureau la sanction la plus lourde je", "start": 834.6, "duration": 5.08}, {"text": "la proposerai et les membres du bureau", "start": 836.92, "duration": 4.68}, {"text": "en d\u00e9lib\u00e9reront et prendront leur", "start": 839.68, "duration": 4.399}, {"text": "responsabilit\u00e9 mais moi je ne me dis pas", "start": 841.6, "duration": 6.159}, {"text": "que par principe parce que tel groupe ou", "start": 844.079, "duration": 6.081}, {"text": "coalition \u00e0 une majorit\u00e9 dans le bureau", "start": 847.759, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e7a voudrait dire qu'ils utiliseraient", "start": 850.16, "duration": 4.72}, {"text": "cette majorit\u00e9 pour la politiser et", "start": 852.0, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9tourner", "start": 854.88, "duration": 4.44}, {"text": "finalement la fonction qui est la leure", "start": 856.72, "duration": 5.359}, {"text": "j'ai une trop haute opinion de chaque", "start": 859.32, "duration": 5.519}, {"text": "parlementaire et de la fonction qui doit", "start": 862.079, "duration": 4.32}, {"text": "\u00eatre la notre lorsque nous sommes \u00e9lus", "start": 864.839, "duration": 3.641}, {"text": "par nos p\u00e8res puisque lorsqu'on si\u00e8ge au", "start": 866.399, "duration": 3.88}, {"text": "bureau on est \u00e9lu par nos p\u00e8res", "start": 868.48, "duration": 3.279}, {"text": "lorsqu'on est pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e", "start": 870.279, "duration": 4.401}, {"text": "on est \u00e9lu par nos p\u00e8res et bien \u00e7a \u00e7a", "start": 871.759, "duration": 6.0}, {"text": "vous engage et vous ne pouvez pas \u00e0 mon", "start": 874.68, "duration": 4.64}, {"text": "sens", "start": 877.759, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9voyer la responsabilit\u00e9 que les autres", "start": 879.32, "duration": 4.6}, {"text": "parlementaires vous ont confi\u00e9 et donc", "start": 882.0, "duration": 4.079}, {"text": "moi mais vous me direz peut-\u00eatre que je", "start": 883.92, "duration": 4.88}, {"text": "suis na\u00efve mais je ne crois pas \u00eatre", "start": 886.079, "duration": 4.241}, {"text": "na\u00efve je crois \u00eatre profond\u00e9ment", "start": 888.8, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9publicaine au contraire et donc moi je", "start": 890.32, "duration": 4.4}, {"text": "suis tr\u00e8s confiante sur la capacit\u00e9", "start": 893.399, "duration": 4.68}, {"text": "qu'aa le bureau \u00e0 mettre l'institution", "start": 894.72, "duration": 6.679}, {"text": "et euh ses int\u00e9r\u00eats au-dessus de tout", "start": 898.079, "duration": 5.361}, {"text": "nous verrons bien Nicolas pr mais en", "start": 901.399, "duration": 3.56}, {"text": "tout cas ce que j'ai vu jusqu'\u00e0", "start": 903.44, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui me laisse \u00e0 penser que c'est", "start": 904.959, "duration": 4.201}, {"text": "plut\u00f4t cette voie l\u00e0 qui sera suiv\u00e9", "start": 907.12, "duration": 3.76}, {"text": "Nicolas \u00e0 gauche et puis perine vasque", "start": 909.16, "duration": 3.2}, {"text": "au fond Nicolas Prisset \u00e0 la tribune", "start": 910.88, "duration": 2.8}, {"text": "dimanche reviens sur le discours de", "start": 912.36, "duration": 3.32}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale hier Michel Barnier a", "start": 913.68, "duration": 5.519}, {"text": "pos\u00e9 un certain nombre de sujets il a", "start": 915.68, "duration": 5.159}, {"text": "appel\u00e9 au compromis sur ces sujets mais", "start": 919.199, "duration": 3.801}, {"text": "il n'a donn\u00e9 ni calendrier en tout cas", "start": 920.839, "duration": 4.281}, {"text": "tr\u00e8s peu d'\u00e9l\u00e9ments de calendrier ni", "start": 923.0, "duration": 4.16}, {"text": "modus operandi c'estd qu'on a l'id\u00e9e du", "start": 925.12, "duration": 3.48}, {"text": "compromis mais on sait pas par quel", "start": 927.16, "duration": 3.239}, {"text": "moyen on pourrait l'atteindre je vis", "start": 928.6, "duration": 2.679}, {"text": "vous demander vous qu'est-ce que vous", "start": 930.399, "duration": 2.761}, {"text": "avez compris est-ce que les sujets qui", "start": 931.279, "duration": 3.321}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s par le Premier ministre", "start": 933.16, "duration": 2.799}, {"text": "vous devez vous en saisir un peu comme", "start": 934.6, "duration": 2.359}, {"text": "vous venez de le faire avec la", "start": 935.959, "duration": 3.12}, {"text": "proportionnel ou bien est-ce que vous", "start": 936.959, "duration": 4.201}, {"text": "attendez \u00e0 l'assembl\u00e9e que ce soit le", "start": 939.079, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement qui vous transmette des", "start": 941.16, "duration": 3.479}, {"text": "propositions de loi et puis ensuite", "start": 942.959, "duration": 3.12}, {"text": "ensuite on cherchera des des des", "start": 944.639, "duration": 3.56}, {"text": "compromis quel est en fait que quand", "start": 946.079, "duration": 4.361}, {"text": "quand on parle de compromis aujourd'hui", "start": 948.199, "duration": 4.281}, {"text": "quelle est la m\u00e9thode comment vous", "start": 950.44, "duration": 3.6}, {"text": "pensez que Michel Barnier veut y", "start": 952.48, "duration": 2.719}, {"text": "parvenir et puis qu'est-ce que vous avez", "start": 954.04, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e0 proposer vous \u00e9coutez on sera on sera", "start": 955.199, "duration": 4.08}, {"text": "en dialogue avec avec le Premier", "start": 957.279, "duration": 4.721}, {"text": "ministre sur les les th\u00e9matiques sur", "start": 959.279, "duration": 4.401}, {"text": "lesquelles il souhaite avancer qui ont", "start": 962.0, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9t\u00e9 exprim\u00e9 pour la plupart dans dans", "start": 963.68, "duration": 4.719}, {"text": "son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale mais", "start": 966.399, "duration": 4.401}, {"text": "typiquement moi ce que j'ai propos\u00e9 au", "start": 968.399, "duration": 5.041}, {"text": "parlementaires c'est de leur que sur les", "start": 970.8, "duration": 4.24}, {"text": "semaines de l'Assembl\u00e9e notamment nous", "start": 973.44, "duration": 4.879}, {"text": "puissions nous emparer de sujets que", "start": 975.04, "duration": 5.159}, {"text": "nous en fait j'ai propos\u00e9 qu'on", "start": 978.319, "duration": 3.52}, {"text": "th\u00e9matise les semaines de l'Assembl\u00e9e", "start": 980.199, "duration": 3.801}, {"text": "qu'on dise par exemple telle semaine de", "start": 981.839, "duration": 4.521}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nous la d\u00e9dions \u00e0 la", "start": 984.0, "duration": 5.079}, {"text": "question de la sant\u00e9 et l\u00e0 nous nous", "start": 986.36, "duration": 4.76}, {"text": "pouvons y mettre des propositions de loi", "start": 989.079, "duration": 4.12}, {"text": "qui seraient en relation avec cela donc", "start": 991.12, "duration": 4.48}, {"text": "c l\u00e0 maintenant il faut que nous nous", "start": 993.199, "duration": 3.841}, {"text": "mettions d'accord avec les groupes", "start": 995.6, "duration": 2.799}, {"text": "politique pour savoir quelles sont les", "start": 997.04, "duration": 3.64}, {"text": "th\u00e9matiques que l'on d\u00e9die \u00e0 chaque", "start": 998.399, "duration": 5.0}, {"text": "semaine de l'assembl\u00e9e et cela doit se", "start": 1000.68, "duration": 4.2}, {"text": "faire en bonne intelligence avec le", "start": 1003.399, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement il s'agit pas de mener en", "start": 1004.88, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame temps des travaux dans des", "start": 1007.279, "duration": 3.12}, {"text": "propositions de loi et des travaux dans", "start": 1008.88, "duration": 3.16}, {"text": "des projets de loi \u00e7a n'urait", "start": 1010.399, "duration": 3.68}, {"text": "strictement aucun sens donc il faut que", "start": 1012.04, "duration": 4.32}, {"text": "cela se fasse dans un dialogue", "start": 1014.079, "duration": 5.161}, {"text": "constructif avec le gouvernement mais en", "start": 1016.36, "duration": 5.479}, {"text": "aucun cas le gouvernement va venir dire", "start": 1019.24, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale voici les cinq", "start": 1021.839, "duration": 4.761}, {"text": "sujets dont vous vous devez vous emparer", "start": 1024.559, "duration": 3.48}, {"text": "dans des propositions de loi et", "start": 1026.6, "duration": 2.76}, {"text": "travailler dessus et nous nous nous", "start": 1028.039, "duration": 3.52}, {"text": "chargeons du reste \u00e7a n'est pas comme \u00e7a", "start": 1029.36, "duration": 4.16}, {"text": "que cela doit se passer \u00e7a ne se passera", "start": 1031.559, "duration": 4.841}, {"text": "pas comme \u00e7a les groupes politiques ont", "start": 1033.52, "duration": 5.439}, {"text": "leur autonomie pour le le choix des", "start": 1036.4, "duration": 4.24}, {"text": "sujets qu' doivent porter en", "start": 1038.959, "duration": 5.24}, {"text": "transpartisan concernant le calendrier", "start": 1040.64, "duration": 5.48}, {"text": "vous avez raison que hier nous n'avons", "start": 1044.199, "duration": 4.921}, {"text": "pas eu de grands \u00e9l\u00e9ments de calendrier", "start": 1046.12, "duration": 5.6}, {"text": "je voudrais sur un point \u00eatre tr\u00e8s clair", "start": 1049.12, "duration": 5.28}, {"text": "devant vous aujourd'hui je n'ai pas \u00e9t\u00e9", "start": 1051.72, "duration": 4.52}, {"text": "satisfaite", "start": 1054.4, "duration": 4.44}, {"text": "par l'intervention du Premier ministre", "start": 1056.24, "duration": 5.4}, {"text": "sur la question de la fin de vie il ne", "start": 1058.84, "duration": 5.16}, {"text": "s'agit pas de", "start": 1061.64, "duration": 6.12}, {"text": "r\u00e9ouvrir un dialogue avec l'Assembl\u00e9e", "start": 1064.0, "duration": 7.039}, {"text": "nationale le S\u00e9nat les professionnels de", "start": 1067.76, "duration": 6.56}, {"text": "sant\u00e9 au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2025 ce", "start": 1071.039, "duration": 5.52}, {"text": "dialogue il doit intervenir dans", "start": 1074.32, "duration": 5.4}, {"text": "l'h\u00e9micycle avec les parlementaires avec", "start": 1076.559, "duration": 5.36}, {"text": "avec les d\u00e9put\u00e9s et nous devons", "start": 1079.72, "duration": 4.6}, {"text": "reprendre l'examen du texte l\u00e0 o\u00f9 nous", "start": 1081.919, "duration": 5.0}, {"text": "l'avons interrompu moi", "start": 1084.32, "duration": 5.359}, {"text": "j'ai fermer la lumi\u00e8re de l'Assembl\u00e9e", "start": 1086.919, "duration": 5.12}, {"text": "nationale le vendredi l'avant-veille de", "start": 1089.679, "duration": 4.081}, {"text": "la dissolution j'ai pr\u00e9sid\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 1092.039, "duration": 4.601}, {"text": "minuit et j'ai dit aux d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 1093.76, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9taient pr\u00e9sents", "start": 1096.64, "duration": 4.12}, {"text": "nombreux la s\u00e9ance est suspendue on", "start": 1098.4, "duration": 5.399}, {"text": "reprend lundi nous n'avons pas repris le", "start": 1100.76, "duration": 5.159}, {"text": "lundi suivant j'entends bien qu'on", "start": 1103.799, "duration": 3.841}, {"text": "reprenne rapidement et donc moi je ne me", "start": 1105.919, "duration": 4.561}, {"text": "satisferais pas de tergiversation en la", "start": 1107.64, "duration": 4.96}, {"text": "mati\u00e8re le d\u00e9bat aujourd'hui il doit", "start": 1110.48, "duration": 4.559}, {"text": "avoir lieu \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale nulle", "start": 1112.6, "duration": 4.52}, {"text": "part ailleurs \u00e7a veut dire concr\u00e8tement", "start": 1115.039, "duration": 4.441}, {"text": "sur ce sujet que si le gouvernement", "start": 1117.12, "duration": 4.24}, {"text": "tarde trop ou relance seulement une", "start": 1119.48, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9flexion et non pas l'examen du projet", "start": 1121.36, "duration": 5.12}, {"text": "de loi euh vous faites partie des", "start": 1123.039, "duration": 5.681}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s nombreux qui sont pr\u00eats \u00e0", "start": 1126.48, "duration": 4.04}, {"text": "inscrire \u00e0 l'ordre du jour d'une semaine", "start": 1128.72, "duration": 3.72}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e la proposition de loi", "start": 1130.52, "duration": 3.32}, {"text": "d'Olivier F que vous avez sign\u00e9", "start": 1132.44, "duration": 3.56}, {"text": "d'ailleurs et qui reprend en fait le", "start": 1133.84, "duration": 3.92}, {"text": "texte sur la fin de vie l\u00e0 o\u00f9 on \u00e9tait", "start": 1136.0, "duration": 3.679}, {"text": "rest\u00e9 le enfin en \u00e9tat o\u00f9 il \u00e9tait rest\u00e9", "start": 1137.76, "duration": 3.279}, {"text": "au moment de l'examen dans l'h\u00e9micycle", "start": 1139.679, "duration": 4.041}, {"text": "exactement \u00e9coutez et ce sera \u00e0 nouveau", "start": 1141.039, "duration": 4.201}, {"text": "une d\u00e9cision de la Conf\u00e9rence des", "start": 1143.72, "duration": 3.56}, {"text": "Pr\u00e9sidents et ce sont les pr\u00e9sident de", "start": 1145.24, "duration": 4.559}, {"text": "groupe qui pourront exprimer leur point", "start": 1147.28, "duration": 4.48}, {"text": "de vue mais en tout cas il est certain", "start": 1149.799, "duration": 4.281}, {"text": "que une semaine de l'Assembl\u00e9e pourrait", "start": 1151.76, "duration": 4.56}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s opportune pour pouvoir", "start": 1154.08, "duration": 4.719}, {"text": "reprendre l'examen de ce texte nous en", "start": 1156.32, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9ciderons mais en tout cas que ce soit", "start": 1158.799, "duration": 3.76}, {"text": "sur un ordre du jour parlementaire ou un", "start": 1160.64, "duration": 4.72}, {"text": "ordre du jour gouvernemental nous devons", "start": 1162.559, "duration": 4.801}, {"text": "poursuivre le d\u00e9bat et si le", "start": 1165.36, "duration": 3.4}, {"text": "gouvernement ne prend pas dans", "start": 1167.36, "duration": 2.64}, {"text": "engagement clair en la mati\u00e8re est-ce", "start": 1168.76, "duration": 4.52}, {"text": "que vous \u00eates pr\u00eate partisane d'inscrire", "start": 1170.0, "duration": 5.64}, {"text": "ce texte d\u00e8s la semaine de l'assembl\u00e9e", "start": 1173.28, "duration": 4.519}, {"text": "qui viendra au mois de d\u00e9cembre \u00e9coutez", "start": 1175.64, "duration": 3.68}, {"text": "si si effectivement moi je vais en", "start": 1177.799, "duration": 3.88}, {"text": "dialoguer avec le Premier ministre je lu", "start": 1179.32, "duration": 5.28}, {"text": "en ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9videmment parl\u00e9 donc moi je", "start": 1181.679, "duration": 4.601}, {"text": "suis pr\u00eate \u00e0 l'inscrire sur la premi\u00e8re", "start": 1184.6, "duration": 3.199}, {"text": "semaine de l'Assembl\u00e9e donc celle qui", "start": 1186.28, "duration": 4.399}, {"text": "commencera le 2 d\u00e9cembre mais je", "start": 1187.799, "duration": 5.36}, {"text": "souhaite que \u00e7a se fasse \u00e0 nouveau en", "start": 1190.679, "duration": 4.24}, {"text": "bonne intelligence avec le gouvernement", "start": 1193.159, "duration": 4.121}, {"text": "donc nous discuterons puisque avec le le", "start": 1194.919, "duration": 4.841}, {"text": "Premier ministre de cette ordre du jour", "start": 1197.28, "duration": 4.48}, {"text": "mais si nous n'avons aucune perspective", "start": 1199.76, "duration": 4.039}, {"text": "d'ordre du jour il faudra que chacun", "start": 1201.76, "duration": 3.799}, {"text": "prenne ses responsabilit\u00e9s et moi je ne", "start": 1203.799, "duration": 3.281}, {"text": "doute pas que l'assembl\u00e9e prendra les", "start": 1205.559, "duration": 4.161}, {"text": "siennes pine vous savez c'est un texte", "start": 1207.08, "duration": 4.44}, {"text": "qui est extr\u00eamement attendu par les", "start": 1209.72, "duration": 3.319}, {"text": "Fran\u00e7ais il y a eu une convention", "start": 1211.52, "duration": 3.84}, {"text": "citoyenne le gouvernement et je le salue", "start": 1213.039, "duration": 3.921}, {"text": "et je voudrais vraiment saluer l'action", "start": 1215.36, "duration": 3.76}, {"text": "d'Agn\u00e8s firmain le Baudeau qui \u00e9tait en", "start": 1216.96, "duration": 4.079}, {"text": "charge de la pr\u00e9paration de ce texte \u00e0", "start": 1219.12, "duration": 3.84}, {"text": "travaill\u00e9 pendant pr\u00e8s d'une ann\u00e9e \u00e0", "start": 1221.039, "duration": 3.801}, {"text": "consulter les professionnels apr\u00e8s la", "start": 1222.96, "duration": 3.959}, {"text": "convention citoyenne \u00e0 associer les", "start": 1224.84, "duration": 4.6}, {"text": "parlementaires les d\u00e9bats se tenait de", "start": 1226.919, "duration": 4.321}, {"text": "fa\u00e7on extr\u00eamement respectueuse et", "start": 1229.44, "duration": 3.359}, {"text": "constructive dans l'\u00e9micycle j'en ai", "start": 1231.24, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9 pratiquement les tris/4s et donc", "start": 1232.799, "duration": 5.481}, {"text": "nous sommes pr\u00eats donc vous savez il y a", "start": 1235.64, "duration": 5.68}, {"text": "des d\u00e9bats qu'il faut avoir et il faut", "start": 1238.28, "duration": 4.72}, {"text": "les avoir \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale \u00e7a ne", "start": 1241.32, "duration": 3.479}, {"text": "veut pas dire que l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1243.0, "duration": 3.4}, {"text": "adoptera je ne sais pas ce que fera", "start": 1244.799, "duration": 3.641}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale mais en tout cas", "start": 1246.4, "duration": 4.44}, {"text": "nous sommes pr\u00eats \u00e0 en", "start": 1248.44, "duration": 5.08}, {"text": "discuter justement ma ma premi\u00e8re", "start": 1250.84, "duration": 5.04}, {"text": "question portait sur cette fin de vie", "start": 1253.52, "duration": 3.88}, {"text": "effectivement je vous ai vu ticker hier", "start": 1255.88, "duration": 3.24}, {"text": "lorsque le Premier ministre en a parl\u00e9", "start": 1257.4, "duration": 4.12}, {"text": "euh mais le gouvernement a chang\u00e9", "start": 1259.12, "duration": 4.32}, {"text": "l'orientation politique du gouvernement", "start": 1261.52, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9galement a chang\u00e9 est-ce que cette", "start": 1263.44, "duration": 2.92}, {"text": "fa\u00e7on de beaut\u00e9 en touche du Premier", "start": 1264.76, "duration": 4.44}, {"text": "ministre de ramener cette loi fin de vie", "start": 1266.36, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 des discussions ult\u00e9rieures au lieu de", "start": 1269.2, "duration": 4.68}, {"text": "reprendre le texte signifie peut-\u00eatre", "start": 1271.48, "duration": 4.88}, {"text": "une aversion personnelle du Premier", "start": 1273.88, "duration": 3.919}, {"text": "ministre sur ce texte est ce que vous", "start": 1276.36, "duration": 3.6}, {"text": "craignez de ne pas y arriver et puis ma", "start": 1277.799, "duration": 3.521}, {"text": "deuxi\u00e8me question porte sur la", "start": 1279.96, "duration": 3.92}, {"text": "destitution qui a \u00e9t\u00e9 donc rejet\u00e9 ce", "start": 1281.32, "duration": 4.56}, {"text": "matin en commission des lois cependant", "start": 1283.88, "duration": 4.0}, {"text": "le le r\u00e8glement de l'Assembl\u00e9e impose", "start": 1285.88, "duration": 4.2}, {"text": "tout de m\u00eame qu' il passe sous 13 jours", "start": 1287.88, "duration": 5.159}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle sauf si le gouvernement", "start": 1290.08, "duration": 6.12}, {"text": "met un si je comprends bien un texte", "start": 1293.039, "duration": 4.921}, {"text": "urgent \u00e0 l'ordre du jour est-ce que vous", "start": 1296.2, "duration": 4.32}, {"text": "pensez que cette destitution va \u00eatre", "start": 1297.96, "duration": 4.319}, {"text": "discut\u00e9e dans l'h\u00e9micycle sous les 15", "start": 1300.52, "duration": 3.6}, {"text": "jours est-ce qu'il y a encore une fa\u00e7on", "start": 1302.279, "duration": 3.681}, {"text": "d'y \u00e9chapper entre", "start": 1304.12, "duration": 4.559}, {"text": "guillemets alors sur la fin de vie c'est", "start": 1305.96, "duration": 3.76}, {"text": "terrible parce que je suis tr\u00e8s", "start": 1308.679, "duration": 4.681}, {"text": "expressive au perchoir en fait et rien", "start": 1309.72, "duration": 7.04}, {"text": "ne vous \u00e9chappe euh oui j'ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7u", "start": 1313.36, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e9videmment \u00e9videmment parce que", "start": 1316.76, "duration": 4.64}, {"text": "je je je sais que c'est un texte qui est", "start": 1319.24, "duration": 4.96}, {"text": "attendu par les Fran\u00e7ais et et je et je", "start": 1321.4, "duration": 4.879}, {"text": "sais que l'assembl\u00e9e est pr\u00eate \u00e0 en", "start": 1324.2, "duration": 3.839}, {"text": "discuter donc c'est la raison pour", "start": 1326.279, "duration": 3.441}, {"text": "laquelle effectivement moi je suis", "start": 1328.039, "duration": 3.721}, {"text": "convaincu que que maintenant le temps du", "start": 1329.72, "duration": 5.28}, {"text": "Parlement est venu sur ce sujet donc \u00e0", "start": 1331.76, "duration": 6.72}, {"text": "nouveau nous nous verrons bien mais il", "start": 1335.0, "duration": 6.36}, {"text": "vous savez c'est j'ai entendu certains", "start": 1338.48, "duration": 5.16}, {"text": "dire le texte qui tel qu'il a", "start": 1341.36, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ne nous", "start": 1343.64, "duration": 6.08}, {"text": "convient pas compl\u00e8tement mais", "start": 1346.2, "duration": 6.28}, {"text": "il y a il va y avoir une double navette", "start": 1349.72, "duration": 4.24}, {"text": "le texte qui va \u00eatre vot\u00e9 par", "start": 1352.48, "duration": 3.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il va aller au", "start": 1353.96, "duration": 3.719}, {"text": "S\u00e9nat il va revenir \u00e0 l'Assembl\u00e9e il va", "start": 1355.64, "duration": 3.88}, {"text": "repartir au S\u00e9nat nous ferons une", "start": 1357.679, "duration": 3.761}, {"text": "commission mixte paritaire si elle n'est", "start": 1359.52, "duration": 3.36}, {"text": "pas conclusive le texte reviendra \u00e0", "start": 1361.44, "duration": 3.839}, {"text": "l'Assembl\u00e9e repartira au S\u00e9nat donc nous", "start": 1362.88, "duration": 4.72}, {"text": "avons le temps de le faire \u00e9voluer et", "start": 1365.279, "duration": 3.561}, {"text": "moi j'ai toujours dit qu'il fallait", "start": 1367.6, "duration": 3.679}, {"text": "prendre le temps de cette \u00e9volution mais", "start": 1368.84, "duration": 3.88}, {"text": "il faut commencer maintenant nous avons", "start": 1371.279, "duration": 2.76}, {"text": "suffisamment perdu de temps le texte", "start": 1372.72, "duration": 5.04}, {"text": "aurait d\u00fb \u00eatre vot\u00e9 ou rejet\u00e9 le 18 juin", "start": 1374.039, "duration": 5.601}, {"text": "nous sommes octobre il n'est pas", "start": 1377.76, "duration": 3.24}, {"text": "question d'attendre encore longtemps", "start": 1379.64, "duration": 3.08}, {"text": "parce qu'autrement ce serait un", "start": 1381.0, "duration": 4.08}, {"text": "enterrement de premi\u00e8re classe soyons", "start": 1382.72, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9aliste si nous voulons prendre le", "start": 1385.08, "duration": 5.68}, {"text": "temps c'est-\u00e0-dire 18 mois 2 ans si nous", "start": 1387.12, "duration": 6.799}, {"text": "voulons aboutir \u00e0 son examen et \u00e0 un", "start": 1390.76, "duration": 6.0}, {"text": "vote d\u00e9finitif avant la fin de la", "start": 1393.919, "duration": 5.161}, {"text": "mandature dernier texte utile c'est", "start": 1396.76, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9cembre 2026 et bien c'est maintenant", "start": 1399.08, "duration": 6.839}, {"text": "si on veut prendre 2 ans pour l'examiner", "start": 1402.08, "duration": 5.479}, {"text": "le voter c'est maintenant qu'il faut y", "start": 1405.919, "duration": 5.441}, {"text": "aller donc allons-y sur la destitution", "start": 1407.559, "duration": 8.081}, {"text": "euh donc j'ai observ\u00e9 les r\u00e9sultats de", "start": 1411.36, "duration": 6.72}, {"text": "la commission des loi le rejet est", "start": 1415.64, "duration": 3.72}, {"text": "extr\u00eamement", "start": 1418.08, "duration": 3.44}, {"text": "net les les", "start": 1419.36, "duration": 4.6}, {"text": "parlementaires une tr\u00e8s grande majorit\u00e9", "start": 1421.52, "duration": 4.639}, {"text": "des groupes politiques ont d\u00e9cid\u00e9 on ont", "start": 1423.96, "duration": 4.68}, {"text": "vot\u00e9 pour l'irrecevabilit\u00e9 et je pense", "start": 1426.159, "duration": 4.361}, {"text": "que c'est important parce que ne", "start": 1428.64, "duration": 3.44}, {"text": "tournons pas autour du pot c'est une", "start": 1430.52, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9vidence qu'elle est irrecevable elle ne", "start": 1432.08, "duration": 3.88}, {"text": "correspond absolument pas aux crit\u00e8res", "start": 1433.76, "duration": 5.64}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis dans dans la loi et", "start": 1435.96, "duration": 5.8}, {"text": "donc \u00e7a c'est c'est vraiment une", "start": 1439.4, "duration": 5.08}, {"text": "proc\u00e9dure dilatoire donc la commission", "start": 1441.76, "duration": 5.84}, {"text": "des lois a rempli son r\u00f4le maintenant la", "start": 1444.48, "duration": 4.679}, {"text": "loi nous", "start": 1447.6, "duration": 4.64}, {"text": "prescrit un d\u00e9bat dans l'h\u00e9micycle entre", "start": 1449.159, "duration": 5.361}, {"text": "effectivement dans un d\u00e9lai maximum de", "start": 1452.24, "duration": 5.52}, {"text": "15 jours c'est \u00e0 la Conf\u00e9rence des", "start": 1454.52, "duration": 5.8}, {"text": "Pr\u00e9sidents de d\u00e9cider de l'inscription", "start": 1457.76, "duration": 4.84}, {"text": "l'inscription n'est pas automatique", "start": 1460.32, "duration": 3.88}, {"text": "c'est la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents qui a", "start": 1462.6, "duration": 3.84}, {"text": "inscrit les textes donc il faudra que la", "start": 1464.2, "duration": 5.24}, {"text": "Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents mardi prochain", "start": 1466.44, "duration": 6.239}, {"text": "puisse d\u00e9lib\u00e9rer de cette question et", "start": 1469.44, "duration": 5.4}, {"text": "estimer si oui ou non il y a une", "start": 1472.679, "duration": 4.841}, {"text": "inscription en s\u00e9ance \u00e7a n'est pas", "start": 1474.84, "duration": 4.28}, {"text": "forc\u00e9ment \u00e9vident comp tenu des", "start": 1477.52, "duration": 5.039}, {"text": "r\u00e9sultats tr\u00e8s nets de des d\u00e9bats en", "start": 1479.12, "duration": 7.0}, {"text": "commission qui sont d\u00e9bats qui nous ont", "start": 1482.559, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9clair\u00e9 et qui je l'esp\u00e8re ont \u00e9clair\u00e9", "start": 1486.12, "duration": 3.279}, {"text": "les citoyens puisque les d\u00e9bats en", "start": 1487.919, "duration": 3.64}, {"text": "commission sont retransmis et sont", "start": 1489.399, "duration": 5.28}, {"text": "film\u00e9s donc la Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents", "start": 1491.559, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9cidera de la suite \u00e0 donner mais en", "start": 1494.679, "duration": 4.641}, {"text": "tout cas rien n'est automatique et c'est", "start": 1496.679, "duration": 4.321}, {"text": "au pr\u00e9sident de groupe d'en d\u00e9cider", "start": 1499.32, "duration": 4.76}, {"text": "apr\u00e8s tr\u00e8s clairement le gouvernement \u00e0", "start": 1501.0, "duration": 4.679}, {"text": "mon sens ne peut pas faire obstacle \u00e0", "start": 1504.08, "duration": 3.0}, {"text": "son inscription et ne doit pas faire", "start": 1505.679, "duration": 2.88}, {"text": "obstacle \u00e0 son inscription c'est une", "start": 1507.08, "duration": 4.0}, {"text": "proc\u00e9dure parlementaire et donc il faut", "start": 1508.559, "duration": 4.401}, {"text": "respecter l'Assembl\u00e9e nationale dans ses", "start": 1511.08, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9rations et dans ses votes Elsa", "start": 1512.96, "duration": 3.599}, {"text": "mondingavo au fond de la salle et puis", "start": 1515.2, "duration": 3.719}, {"text": "Fran\u00e7ois Gervet \u00e0 droite", "start": 1516.559, "duration": 5.401}, {"text": "merci bonjour quatre d\u00e9put\u00e9s qui sont", "start": 1518.919, "duration": 4.401}, {"text": "entr\u00e9s au gouvernement exercer des", "start": 1521.96, "duration": 2.64}, {"text": "fonctions ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e une", "start": 1523.32, "duration": 3.12}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente et trois pr\u00e9sidents de", "start": 1524.6, "duration": 3.959}, {"text": "commission ils ne sont toujours pas pas", "start": 1526.44, "duration": 3.479}, {"text": "remplacer est-ce que vous souhaitez que", "start": 1528.559, "duration": 2.561}, {"text": "ces remplacements puissent \u00eatre", "start": 1529.919, "duration": 3.0}, {"text": "effectu\u00e9s rapidement les oppositions le", "start": 1531.12, "duration": 3.4}, {"text": "demandent et pour la question sp\u00e9cifique", "start": 1532.919, "duration": 4.0}, {"text": "d'Annie jeunevard \u00e0 la vice-pr\u00e9sidente", "start": 1534.52, "duration": 4.32}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence vous aviez dit vous vous", "start": 1536.919, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9tiez pour que leurn soit dans les", "start": 1538.84, "duration": 2.92}, {"text": "institutions est-ce qu'il faut se", "start": 1540.48, "duration": 2.88}, {"text": "reposer la question maintenant d'apr\u00e8s", "start": 1541.76, "duration": 3.279}, {"text": "vous ou est-ce qu'il faut rester sur les", "start": 1543.36, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9quilibres qui avaient \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s en", "start": 1545.039, "duration": 5.681}, {"text": "juillet dernier alors ces quatre postes", "start": 1546.44, "duration": 7.04}, {"text": "aujourd'hui euh n'ont pas fait l'objet", "start": 1550.72, "duration": 4.52}, {"text": "sauf pour l'un d'entre eux d'une", "start": 1553.48, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9mission donc maintenant vous savez moi", "start": 1555.24, "duration": 5.12}, {"text": "je je je suis tr\u00e8s attach\u00e9 au respect", "start": 1557.96, "duration": 4.4}, {"text": "des r\u00e8gles et c'est \u00e7a toujours qui", "start": 1560.36, "duration": 4.919}, {"text": "constitue ma boussole et donc les", "start": 1562.36, "duration": 5.319}, {"text": "aujourd'hui il faut bien savoir que les", "start": 1565.279, "duration": 4.041}, {"text": "commissions", "start": 1567.679, "duration": 4.48}, {"text": "fonctionnent correctement et il y a nos", "start": 1569.32, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e8gles pres\u00e9scrivent que c'est le doyen", "start": 1572.159, "duration": 4.12}, {"text": "des vice-pr\u00e9sidents de chacune des", "start": 1574.72, "duration": 3.8}, {"text": "commissions qui assurent par int\u00e9rim les", "start": 1576.279, "duration": 4.921}, {"text": "fonctions de pr\u00e9sidence donc c'est c'est", "start": 1578.52, "duration": 4.68}, {"text": "important toujours de se dire qu'il n'y", "start": 1581.2, "duration": 5.32}, {"text": "a une continuit\u00e9 dans le fonctionnement", "start": 1583.2, "duration": 5.359}, {"text": "institutionnel j'en profite pour faire", "start": 1586.52, "duration": 4.8}, {"text": "une incise j'ai lu un article comme quoi", "start": 1588.559, "duration": 5.201}, {"text": "nous n'aurions plus de d\u00e9ontologue", "start": 1591.32, "duration": 6.76}, {"text": "depuis les \u00e9lections c'est archifux le", "start": 1593.76, "duration": 7.399}, {"text": "d\u00e9ontologue travaille et contr\u00f4le les", "start": 1598.08, "duration": 5.76}, {"text": "parlementaires pendant 6 mois apr\u00e8s la", "start": 1601.159, "duration": 5.801}, {"text": "dissolution et nous nommerons un autre", "start": 1603.84, "duration": 5.92}, {"text": "d\u00e9ontologue au mois au d\u00e9but de l'ann\u00e9e", "start": 1606.96, "duration": 5.68}, {"text": "2025 et c'est juste la stricte", "start": 1609.76, "duration": 4.24}, {"text": "application de nos r\u00e8gles mais je je", "start": 1612.64, "duration": 2.88}, {"text": "vous dis \u00e7a parce que j'ai lu un article", "start": 1614.0, "duration": 3.24}, {"text": "qui disait", "start": 1615.52, "duration": 3.519}, {"text": "l'inverse et c'est important parce que", "start": 1617.24, "duration": 3.4}, {"text": "nos concitoyens sont tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 la", "start": 1619.039, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9ontologie au contr\u00f4le des", "start": 1620.64, "duration": 3.96}, {"text": "parlementaires et je ne voudrais pas", "start": 1622.88, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il croit que les parlementaires dans", "start": 1624.6, "duration": 4.0}, {"text": "la p\u00e9riode actuelle ne sont plus du tout", "start": 1626.88, "duration": 3.399}, {"text": "contr\u00f4l\u00e9s sur l'utilisation qu'ils font", "start": 1628.6, "duration": 2.92}, {"text": "de leur frais de mandat notamment et", "start": 1630.279, "duration": 2.601}, {"text": "cetera donc pour r\u00e9pondre tr\u00e8s", "start": 1631.52, "duration": 3.399}, {"text": "clairement \u00e0 votre question nous", "start": 1632.88, "duration": 3.84}, {"text": "organiserons dans chacune des", "start": 1634.919, "duration": 4.281}, {"text": "commissions les \u00e9lections d\u00e8s que il y", "start": 1636.72, "duration": 4.559}, {"text": "aura des d\u00e9missions qui auront \u00e9t\u00e9", "start": 1639.2, "duration": 3.52}, {"text": "enregistr\u00e9es par les pr\u00e9sident de", "start": 1641.279, "duration": 3.241}, {"text": "commission et de la m\u00eame fa\u00e7on pour la", "start": 1642.72, "duration": 3.92}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1644.52, "duration": 4.32}, {"text": "nous organiserons dans la foul\u00e9e de la", "start": 1646.64, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9mission de Madame jeunevard les", "start": 1648.84, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lections \u00e0 ce jour je n'ai pas", "start": 1650.36, "duration": 3.799}, {"text": "enregistr\u00e9 de d\u00e9mission de Madame", "start": 1652.32, "duration": 3.0}, {"text": "jeunevard de son poste de", "start": 1654.159, "duration": 2.841}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence \u00e7a n'entra\u00eene", "start": 1655.32, "duration": 3.68}, {"text": "strictement aucun changement dans les", "start": 1657.0, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9quilibres j'ai cinq vice-pr\u00e9sidents qui", "start": 1659.0, "duration": 6.96}, {"text": "pourront organiser pr\u00e9sider les s\u00e9ances", "start": 1662.44, "duration": 5.359}, {"text": "concernant la pr\u00e9sident la la la", "start": 1665.96, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sence du rassemblement national \u00e0 ces", "start": 1667.799, "duration": 3.72}, {"text": "postes-l\u00e0 vous savez qu'aujourd'hui on", "start": 1669.96, "duration": 3.4}, {"text": "est dans un fonctionnement d'\u00e9lections", "start": 1671.519, "duration": 3.961}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle donc dans un", "start": 1673.36, "duration": 3.559}, {"text": "fonctionnement d'\u00e9lection on peut avoir", "start": 1675.48, "duration": 3.559}, {"text": "des souhaits mais euh ils ne sont pas", "start": 1676.919, "duration": 3.88}, {"text": "forc\u00e9ment r\u00e9alis\u00e9s puisque ce sont les", "start": 1679.039, "duration": 3.52}, {"text": "parlementaires qui se pr\u00e9sentent et qui", "start": 1680.799, "duration": 4.041}, {"text": "votent c'est vrai que c'est beaucoup", "start": 1682.559, "duration": 4.0}, {"text": "plus facile d'organiser la juste", "start": 1684.84, "duration": 3.64}, {"text": "repr\u00e9sentation de chacun lorsqu'on a ce", "start": 1686.559, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on appelle le fameux accord au point", "start": 1688.48, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9vu par l'article 10 de notre", "start": 1690.519, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e8glement qui permet d'assurer la juste", "start": 1692.08, "duration": 4.079}, {"text": "repr\u00e9sentation de chacun ce que nous", "start": 1694.72, "duration": 4.679}, {"text": "avions fait en 2023 nous avions eu un", "start": 1696.159, "duration": 6.64}, {"text": "accord au point Fran\u00e7is gerv horizon", "start": 1699.399, "duration": 6.041}, {"text": "politique le Premier ministre a annonc\u00e9", "start": 1702.799, "duration": 6.841}, {"text": "hier des mesures pour calmer la la la", "start": 1705.44, "duration": 7.359}, {"text": "situation en Nouvelle-Cal\u00e9donie il a dit", "start": 1709.64, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e9galement que vous feriez avec le", "start": 1712.799, "duration": 6.841}, {"text": "pr\u00e9sident Larcher une mission de", "start": 1716.08, "duration": 5.68}, {"text": "concertation est-ce que vous pouvez nous", "start": 1719.64, "duration": 4.2}, {"text": "en dire un peu plus quand et o\u00f9 et", "start": 1721.76, "duration": 5.2}, {"text": "comment o\u00f9 o\u00f9 on le sait", "start": 1723.84, "duration": 6.079}, {"text": "ouais alors nous sommes avec avec le", "start": 1726.96, "duration": 5.92}, {"text": "pr\u00e9sident Larcher extr\u00eamement attentif \u00e0", "start": 1729.919, "duration": 4.48}, {"text": "la question de la Nouvelle-Cal\u00e9donie et", "start": 1732.88, "duration": 4.639}, {"text": "ce depuis toujours alors lui depuis", "start": 1734.399, "duration": 5.201}, {"text": "beaucoup plus plus longtemps que moi", "start": 1737.519, "duration": 6.04}, {"text": "mais moi d\u00e8s 2017 j'ai suivi euh la", "start": 1739.6, "duration": 6.48}, {"text": "situation j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises", "start": 1743.559, "duration": 4.201}, {"text": "en Nouvelle-Cal\u00e9donie j'exer\u00e7ais des", "start": 1746.08, "duration": 4.04}, {"text": "fonctions je pr\u00e9sidais une une mission", "start": 1747.76, "duration": 5.519}, {"text": "de de contact ici que nous avons", "start": 1750.12, "duration": 5.76}, {"text": "renouvel\u00e9 pendant sous cette mandature", "start": 1753.279, "duration": 5.76}, {"text": "et donc nous avions dit depuis plusieurs", "start": 1755.88, "duration": 5.48}, {"text": "semaines voire plusieurs mois notre", "start": 1759.039, "duration": 4.561}, {"text": "disponibilit\u00e9 \u00e0 tous les deux", "start": 1761.36, "duration": 7.159}, {"text": "pour exercer une mission si euh le le", "start": 1763.6, "duration": 6.319}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le Premier", "start": 1768.519, "duration": 4.561}, {"text": "ministre l'estimit utile parce que sur", "start": 1769.919, "duration": 4.64}, {"text": "ce sujet mais comme sur beaucoup", "start": 1773.08, "duration": 3.76}, {"text": "d'autres l'id\u00e9e \u00e7a n'est pas d'entrer", "start": 1774.559, "duration": 4.6}, {"text": "dans une concurrence ou de de de de", "start": 1776.84, "duration": 5.199}, {"text": "g\u00eaner les choses et donc nous avions", "start": 1779.159, "duration": 5.561}, {"text": "juste indiqu\u00e9 notre disponibilit\u00e9 parce", "start": 1782.039, "duration": 4.88}, {"text": "que les acteurs nous en parlaient de", "start": 1784.72, "duration": 4.52}, {"text": "fa\u00e7on extr\u00eamement r\u00e9guli\u00e8re et donc le", "start": 1786.919, "duration": 5.24}, {"text": "premier ministre souhaite que nous", "start": 1789.24, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9alisions cette mission maintenant mon", "start": 1792.159, "duration": 4.921}, {"text": "cabinet va se rapprocher de lui et puis", "start": 1794.24, "duration": 4.48}, {"text": "moi je vais m'entretenir", "start": 1797.08, "duration": 3.199}, {"text": "de fa\u00e7on approfondie avec le pr\u00e9sident", "start": 1798.72, "duration": 3.4}, {"text": "du S\u00e9nat pour savoir un peu quels seront", "start": 1800.279, "duration": 3.64}, {"text": "les contours et comment elle va se", "start": 1802.12, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9rouler aujourd'hui je ne peux", "start": 1803.919, "duration": 4.281}, {"text": "malheureusement pas vous en dire plus si", "start": 1805.399, "duration": 5.481}, {"text": "ce n'est que nous nous souhaitons", "start": 1808.2, "duration": 5.92}, {"text": "contribuer \u00e0 la recherche d'une solution", "start": 1810.88, "duration": 5.2}, {"text": "politique sur place parce que cette", "start": 1814.12, "duration": 5.24}, {"text": "solution politique est importante et que", "start": 1816.08, "duration": 5.56}, {"text": "il nous faut envoyer des signaux j'ai", "start": 1819.36, "duration": 4.4}, {"text": "rencontr\u00e9 beaucoup d'acteurs \u00e9conomiques", "start": 1821.64, "duration": 3.72}, {"text": "qui nous disent en fait contte tenu de", "start": 1823.76, "duration": 3.96}, {"text": "la situation on a besoin d'y voir clair", "start": 1825.36, "duration": 5.199}, {"text": "si si on veut reconstruire et donc je", "start": 1827.72, "duration": 4.799}, {"text": "pense que c'est tr\u00e8s important qu'on ait", "start": 1830.559, "duration": 4.201}, {"text": "tous une attention imm\u00e9diate sur le", "start": 1832.519, "duration": 7.481}, {"text": "sujet donc de fa\u00e7on s sans sans en avoir", "start": 1834.76, "duration": 7.399}, {"text": "discut\u00e9 de fa\u00e7on approfondie avec les", "start": 1840.0, "duration": 3.559}, {"text": "uns et les autres il est \u00e9vident que la", "start": 1842.159, "duration": 3.0}, {"text": "mission et que nous devrons avec G\u00e9rard", "start": 1843.559, "duration": 3.96}, {"text": "Larch\u00e9 nous rendre en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 1845.159, "duration": 3.801}, {"text": "dans les prochaines semaines pour", "start": 1847.519, "duration": 3.4}, {"text": "pouvoir rencontrer tous les acteurs", "start": 1848.96, "duration": 4.959}, {"text": "prendre conscience de l'\u00e9tendue des", "start": 1850.919, "duration": 5.841}, {"text": "d\u00e9g\u00e2ts sur place pouvoir \u00e9changer aussi", "start": 1853.919, "duration": 5.321}, {"text": "avec la la population c'est important de", "start": 1856.76, "duration": 5.56}, {"text": "revenir toujours et encore aux citoyens", "start": 1859.24, "duration": 5.399}, {"text": "et mais nous verrons aussi quelles sont", "start": 1862.32, "duration": 4.28}, {"text": "les attentes du Premier ministre \u00e0", "start": 1864.639, "duration": 5.92}, {"text": "l'\u00e9gard du Parlement en la mati\u00e8re", "start": 1866.6, "duration": 5.559}, {"text": "oui bonjour Gabriel bourovic pour", "start": 1870.559, "duration": 4.24}, {"text": "l'Agence France Presse pour revenir sur", "start": 1872.159, "duration": 3.921}, {"text": "le sujet des retraites qu'on a", "start": 1874.799, "duration": 3.201}, {"text": "bri\u00e8vement abord\u00e9 sous l'angle de la", "start": 1876.08, "duration": 3.24}, {"text": "proposition de loi du rassemblement", "start": 1878.0, "duration": 3.639}, {"text": "national qui a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 recevable sur le", "start": 1879.32, "duration": 4.319}, {"text": "plan financier et il se trouve qu'il y a", "start": 1881.639, "duration": 3.361}, {"text": "un autre vecteur il y a le budget de la", "start": 1883.639, "duration": 3.52}, {"text": "S\u00e9curit\u00e9 sociale qui arrive la gauche a", "start": 1885.0, "duration": 5.039}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 sa volont\u00e9 de d\u00e9poser des", "start": 1887.159, "duration": 5.24}, {"text": "amendements euh allant dans le m\u00eame sens", "start": 1890.039, "duration": 4.841}, {"text": "l'abrogation de la r\u00e9forme des retraites", "start": 1892.399, "duration": 5.361}, {"text": "euh dont la recevabilit\u00e9 financi\u00e8re sera", "start": 1894.88, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 la main d'abord du pr\u00e9sident de la", "start": 1897.76, "duration": 3.799}, {"text": "commission des finances puis en s\u00e9ance \u00e0", "start": 1899.12, "duration": 4.2}, {"text": "la v\u00f4tre il y a des pr\u00e9c\u00e9dents sur le", "start": 1901.559, "duration": 4.921}, {"text": "sujet euh est-ce que euh en s\u00e9ance vous", "start": 1903.32, "duration": 4.8}, {"text": "souhaitez que le d\u00e9bat puisse avoir lieu", "start": 1906.48, "duration": 4.48}, {"text": "ou est-ce que euh vous pouvez nous dire", "start": 1908.12, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent que euh vous userez de", "start": 1910.96, "duration": 5.52}, {"text": "votre pouvoir euh et appliquerez", "start": 1913.44, "duration": 6.44}, {"text": "l'article 40 euh autant que n\u00e9cessaire", "start": 1916.48, "duration": 5.079}, {"text": "mais en fait la r\u00e9ponse est dans votre", "start": 1919.88, "duration": 4.679}, {"text": "question parce que moi c'est j'ai", "start": 1921.559, "duration": 4.681}, {"text": "toujours et c'est mon r\u00f4le et c'est pour", "start": 1924.559, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a que j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu j'applique la loi et", "start": 1926.24, "duration": 4.159}, {"text": "rien que la loi j'applique le r\u00e8glement", "start": 1928.639, "duration": 3.28}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e rien que le r\u00e8glement de", "start": 1930.399, "duration": 3.481}, {"text": "l'Assembl\u00e9e et surtout j'applique la", "start": 1931.919, "duration": 3.921}, {"text": "Constitution et rien que la Constitution", "start": 1933.88, "duration": 6.24}, {"text": "et donc vous avez la r\u00e9ponse si un", "start": 1935.84, "duration": 8.079}, {"text": "amendement arrivait en s\u00e9ance publique", "start": 1940.12, "duration": 6.0}, {"text": "sur ce sujet", "start": 1943.919, "duration": 4.64}, {"text": "j'appliquerai la loi et la constitution", "start": 1946.12, "duration": 4.24}, {"text": "et donc je le d\u00e9clarerai \u00e9videmment", "start": 1948.559, "duration": 4.201}, {"text": "irrecevable apr\u00e8s vous savez \u00e9galement", "start": 1950.36, "duration": 4.0}, {"text": "que tout d\u00e9pend de la fa\u00e7on dont s'est", "start": 1952.76, "duration": 5.039}, {"text": "r\u00e9dig\u00e9 et cetera moi je ne je je je je", "start": 1954.36, "duration": 6.4}, {"text": "ne prends jamais de d\u00e9cisions", "start": 1957.799, "duration": 5.48}, {"text": "euh \u00e0 vide je ne prends jamais de", "start": 1960.76, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9cision \u00e0 chaud et j'examine toujours", "start": 1963.279, "duration": 3.841}, {"text": "scrupuleusement les choses et je le", "start": 1965.559, "duration": 3.761}, {"text": "ferai comme \u00e0 mon", "start": 1967.12, "duration": 4.88}, {"text": "habitude bonjour Charlot hrien tomaca", "start": 1969.32, "duration": 4.44}, {"text": "pour RFI petite question sur la", "start": 1972.0, "duration": 3.919}, {"text": "situation au Proche Orient on a vu", "start": 1973.76, "duration": 4.36}, {"text": "l'escalade qui a eu lieu hier hier", "start": 1975.919, "duration": 4.521}, {"text": "notamment quelle est votre r\u00e9action d\u00e9j\u00e0", "start": 1978.12, "duration": 3.919}, {"text": "premi\u00e8re question et ensuite est-ce que", "start": 1980.44, "duration": 3.079}, {"text": "vous pensez que la France a r\u00e9agi", "start": 1982.039, "duration": 3.52}, {"text": "suffisamment fermement notamment la", "start": 1983.519, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9action de Michel Barnier mais aussi le", "start": 1985.559, "duration": 4.36}, {"text": "le communiqu\u00e9 de presse de l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 1987.919, "duration": 4.841}, {"text": "cette nuit ouis alors la situation est", "start": 1989.919, "duration": 6.401}, {"text": "est dramatique on assiste \u00e0 une escalade", "start": 1992.76, "duration": 5.399}, {"text": "jour apr\u00e8s", "start": 1996.32, "duration": 5.479}, {"text": "jour et il ne faut pas que nous ayons un", "start": 1998.159, "duration": 6.24}, {"text": "embrasement de cette r\u00e9gion et donc", "start": 2001.799, "duration": 4.401}, {"text": "c'est extr\u00eamement pr\u00e9occupant on voit", "start": 2004.399, "duration": 4.041}, {"text": "que Isra\u00ebl a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s durement attaquer", "start": 2006.2, "duration": 5.88}, {"text": "cette nuit par l'Iran et il faut que", "start": 2008.44, "duration": 5.88}, {"text": "nous fassions les meilleurs efforts pour", "start": 2012.08, "duration": 4.04}, {"text": "ramener de", "start": 2014.32, "duration": 4.04}, {"text": "l'apaisement dans la r\u00e9gion et nous", "start": 2016.12, "duration": 4.08}, {"text": "avons besoin de chacun et je trouve que", "start": 2018.36, "duration": 3.439}, {"text": "le communiqu\u00e9 de presse effectivement de", "start": 2020.2, "duration": 4.8}, {"text": "de de les liser apr\u00e8s le conseil de", "start": 2021.799, "duration": 6.041}, {"text": "d\u00e9fense pour moi est parfaitement \u00e0 la", "start": 2025.0, "duration": 5.88}, {"text": "hauteur m\u00eame si je je je d\u00e9teste", "start": 2027.84, "duration": 6.959}, {"text": "m'exprimer sur ce type sur sur sur des", "start": 2030.88, "duration": 7.159}, {"text": "je ne d\u00e9teste commenter des d\u00e9cisions ou", "start": 2034.799, "duration": 5.441}, {"text": "des prises de position de de de", "start": 2038.039, "duration": 4.721}, {"text": "l'ex\u00e9cutif mais en tout cas il me semble", "start": 2040.24, "duration": 5.08}, {"text": "que la position est la bonne il faut", "start": 2042.76, "duration": 5.08}, {"text": "qu'on soutienne Isra\u00ebl dans l'attaque", "start": 2045.32, "duration": 5.039}, {"text": "qu'il viennent de subir il faut qu'on", "start": 2047.84, "duration": 4.6}, {"text": "soutienne tous ceux qui luttent contre", "start": 2050.359, "duration": 5.081}, {"text": "les le terrorisme nous sommes nous nous", "start": 2052.44, "duration": 5.0}, {"text": "faisons partie des des premiers pays", "start": 2055.44, "duration": 4.399}, {"text": "victimes du terrorisme et il faut que", "start": 2057.44, "duration": 4.439}, {"text": "l'on prot\u00e8ge toutes les populations", "start": 2059.839, "duration": 5.401}, {"text": "civil quelle qu'elle soit et il faut", "start": 2061.879, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e9videmment qu'on nous fassions entendre", "start": 2065.24, "duration": 3.639}, {"text": "la la voie de la", "start": 2067.52, "duration": 3.879}, {"text": "France Pierre au fond de la salle oui", "start": 2068.879, "duration": 4.681}, {"text": "bonjour Pierre du canne de contexte vous", "start": 2071.399, "duration": 4.321}, {"text": "venez de rappeler que il n'y aura", "start": 2073.56, "duration": 5.48}, {"text": "d'\u00e9lection \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence vacante", "start": 2075.72, "duration": 6.08}, {"text": "de de l'assembl\u00e9e que d\u00e8s lors qu'il y", "start": 2079.04, "duration": 6.28}, {"text": "aura une d\u00e9mission qui sera transmise la", "start": 2081.8, "duration": 5.48}, {"text": "question du coup c'est de savoir quand", "start": 2085.32, "duration": 3.519}, {"text": "vous allez trancher la question des", "start": 2087.28, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gations \u00e0 la Pr\u00e9sidence de", "start": 2088.839, "duration": 4.08}, {"text": "l'Assembl\u00e9e puisque on en parlait la", "start": 2090.599, "duration": 3.721}, {"text": "recevabilit\u00e9 des propositions de loi par", "start": 2092.919, "duration": 4.361}, {"text": "exemple doit \u00eatre pourrait faire le cas", "start": 2094.32, "duration": 5.48}, {"text": "d'une d\u00e9l\u00e9gation \u00e7a c'est la date la", "start": 2097.28, "duration": 4.68}, {"text": "deuxi\u00e8me question c'est il avait \u00e9t\u00e9", "start": 2099.8, "duration": 3.76}, {"text": "propos\u00e9 par certains groupes de garder", "start": 2101.96, "duration": 4.68}, {"text": "le le fonctionnement du la pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 2103.56, "duration": 4.36}, {"text": "l\u00e9gislature notamment sur la", "start": 2106.64, "duration": 3.32}, {"text": "recevabilit\u00e9 c'est-\u00e0-dire que ce sont", "start": 2107.92, "duration": 4.52}, {"text": "deux secr\u00e9taires qui pouvaient trancher", "start": 2109.96, "duration": 4.24}, {"text": "cette question euh quelle est votre", "start": 2112.44, "duration": 3.36}, {"text": "position l\u00e0-dessus est-ce que vous", "start": 2114.2, "duration": 3.48}, {"text": "pensez que le le p\u00e9rim\u00e8tre de", "start": 2115.8, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gations pourrait changer et le fait", "start": 2117.68, "duration": 3.76}, {"text": "que \u00e7a prenne autant de temps est-ce que", "start": 2120.119, "duration": 2.601}, {"text": "\u00e7a va pas mettre du retard dans le", "start": 2121.44, "duration": 3.08}, {"text": "fonctionnement de l'Assembl\u00e9e euh parce", "start": 2122.72, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il y a aussi tout un tas de", "start": 2124.52, "duration": 3.68}, {"text": "d'instances je pense groupe d'\u00e9tudes", "start": 2126.16, "duration": 3.48}, {"text": "groupe d'amiti\u00e9 \u00e0 mettre en place \u00e7a", "start": 2128.2, "duration": 2.52}, {"text": "c'est ma premi\u00e8re question j'avais une", "start": 2129.64, "duration": 4.52}, {"text": "autre question pardon sur le on parlait", "start": 2130.72, "duration": 4.72}, {"text": "des des propositions de loi", "start": 2134.16, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9ventuellement sur sur la fin de vie", "start": 2135.44, "duration": 3.8}, {"text": "puisque \u00e7a serait une proposition de loi", "start": 2138.04, "duration": 3.84}, {"text": "et la proportionnelle euh le sujet que", "start": 2139.24, "duration": 3.8}, {"text": "vous l'avez dit c'est aussi la navette", "start": 2141.88, "duration": 2.68}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que si vous prenez votre", "start": 2143.04, "duration": 4.2}, {"text": "responsabilit\u00e9 si le le gouvernement ne", "start": 2144.56, "duration": 5.24}, {"text": "veut pas transmettre le texte l'inscrire", "start": 2147.24, "duration": 6.24}, {"text": "au S\u00e9nat ou si euh puisque le S\u00e9nat est", "start": 2149.8, "duration": 5.96}, {"text": "peut-\u00eatre pas favorable \u00e0 ce \u00e0 ce texte", "start": 2153.48, "duration": 3.52}, {"text": "est-ce que c'est d\u00e9j\u00e0 des discussions", "start": 2155.76, "duration": 3.16}, {"text": "que vous avez l'arch\u00e9 et ou avec le", "start": 2157.0, "duration": 3.52}, {"text": "Premier ministre puisqu'il veut partager", "start": 2158.92, "duration": 3.439}, {"text": "l'ordre du jour est-ce que vous pouvez", "start": 2160.52, "duration": 3.64}, {"text": "lui demander d'accepter de d'inscrire", "start": 2162.359, "duration": 3.48}, {"text": "des propositions de loi contre son gr\u00e9", "start": 2164.16, "duration": 3.76}, {"text": "au S\u00e9nat par exemple non mais c'est pour", "start": 2165.839, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e7a et vous avez raison de poser la", "start": 2167.92, "duration": 4.48}, {"text": "question c'est pour \u00e7a que tout doit se", "start": 2170.64, "duration": 3.439}, {"text": "faire dans une discussion avec", "start": 2172.4, "duration": 4.28}, {"text": "l'ex\u00e9cutif et avec le S\u00e9nat moi j'avais", "start": 2174.079, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e9crit dans un rapport quand j'\u00e9tais", "start": 2176.68, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission des lois qui", "start": 2179.48, "duration": 3.24}, {"text": "s'appelait pl\u00e9doyer pour un parlement", "start": 2181.04, "duration": 4.6}, {"text": "renforc\u00e9 je justement je pointais ce", "start": 2182.72, "duration": 5.72}, {"text": "point qui \u00e9tait la consid\u00e9rable", "start": 2185.64, "duration": 5.8}, {"text": "d\u00e9pendance du Parlement concernant", "start": 2188.44, "duration": 4.919}, {"text": "l'initiative parlementaire et que nous", "start": 2191.44, "duration": 3.8}, {"text": "n'avions pas la ma\u00eetrise de la navette", "start": 2193.359, "duration": 4.321}, {"text": "parlementaire et que cela nous n'avions", "start": 2195.24, "duration": 3.72}, {"text": "pas la ma\u00eetrise de l'inscription \u00e0", "start": 2197.68, "duration": 2.679}, {"text": "l'ordre du jour du S\u00e9nat nous n'avons", "start": 2198.96, "duration": 3.2}, {"text": "pas la ma\u00eetrise de la proc\u00e9dure", "start": 2200.359, "duration": 4.121}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e nous n'avons pas la ma\u00eetrise", "start": 2202.16, "duration": 4.24}, {"text": "de l'inscription des conclusions de CMP", "start": 2204.48, "duration": 4.119}, {"text": "c'est quand m\u00eame tr\u00e8s dommageable c'est", "start": 2206.4, "duration": 4.6}, {"text": "c'est \u00e7a le parlementarisme rationalis\u00e9", "start": 2208.599, "duration": 4.961}, {"text": "et moi je plaidais en tant que pr\u00e9sident", "start": 2211.0, "duration": 4.52}, {"text": "de la commission des lois et je plaide", "start": 2213.56, "duration": 3.039}, {"text": "toujours en tant que pr\u00e9sidente de", "start": 2215.52, "duration": 2.68}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour une plus", "start": 2216.599, "duration": 3.361}, {"text": "grande maturit\u00e9 et que les", "start": 2218.2, "duration": 3.6}, {"text": "parlementaires puissent avoir davantage", "start": 2219.96, "duration": 4.32}, {"text": "la ma\u00eetrise de la navette parlementaire", "start": 2221.8, "duration": 4.36}, {"text": "donc tout doit se faire dans une", "start": 2224.28, "duration": 4.16}, {"text": "discussion donc moi je suis je me place", "start": 2226.16, "duration": 4.4}, {"text": "pas dans des hypoth\u00e8ses o\u00f9 nous serions", "start": 2228.44, "duration": 3.76}, {"text": "contraints d'inscrire en semaine de", "start": 2230.56, "duration": 3.08}, {"text": "l'Assembl\u00e9e parce que le gouvernement ne", "start": 2232.2, "duration": 3.08}, {"text": "veut pasinscrire que le gouvernement ne", "start": 2233.64, "duration": 4.0}, {"text": "voudrait pas faire de navette que on", "start": 2235.28, "duration": 4.72}, {"text": "n'est pas du tout l\u00e0-dedans moi je suis", "start": 2237.64, "duration": 4.959}, {"text": "convaincu que l'on va r\u00e9ussir \u00e0 avancer", "start": 2240.0, "duration": 4.319}, {"text": "en bonne intelligence et que l'on va", "start": 2242.599, "duration": 4.441}, {"text": "trouver le bon chemin mais en tout cas", "start": 2244.319, "duration": 5.121}, {"text": "le bon chemin c'est le chemin de la", "start": 2247.04, "duration": 4.799}, {"text": "discussion parlementaire je le r\u00e9p\u00e8te", "start": 2249.44, "duration": 4.72}, {"text": "apr\u00e8s sur les questions des d\u00e9l\u00e9gations", "start": 2251.839, "duration": 4.801}, {"text": "nous trancherons \u00e7a au prochain", "start": 2254.16, "duration": 7.72}, {"text": "Bureau qui aura lieu le 9", "start": 2256.64, "duration": 7.84}, {"text": "octobre pourquoi \u00e7a a tra\u00een\u00e9 parce que", "start": 2261.88, "duration": 5.36}, {"text": "j'avais plusieurs vice-pr\u00e9sidents qui", "start": 2264.48, "duration": 5.24}, {"text": "revendiquaient les m\u00eames d\u00e9l\u00e9gations et", "start": 2267.24, "duration": 4.64}, {"text": "que je leur ai demand\u00e9 de se mettre", "start": 2269.72, "duration": 4.16}, {"text": "d'accord entre eux ce qui d'habitude se", "start": 2271.88, "duration": 3.68}, {"text": "fait ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 capables de se", "start": 2273.88, "duration": 3.4}, {"text": "mettre d'accord entre eux et donc \u00e7a n'a", "start": 2275.56, "duration": 4.72}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 possible de trancher en juillet", "start": 2277.28, "duration": 5.44}, {"text": "sur les d\u00e9l\u00e9gations ni au premier bureau", "start": 2280.28, "duration": 4.48}, {"text": "donc moi je vais les r\u00e9unir \u00e0 nouveau la", "start": 2282.72, "duration": 5.08}, {"text": "situation a un petit peu chang\u00e9 puisque", "start": 2284.76, "duration": 5.599}, {"text": "madame jeunevard a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e au", "start": 2287.8, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement et donc nous allons", "start": 2290.359, "duration": 6.081}, {"text": "trancher cette cette situation et nous", "start": 2292.68, "duration": 6.48}, {"text": "pourrons adopter les d\u00e9l\u00e9gations des", "start": 2296.44, "duration": 4.36}, {"text": "vice-pr\u00e9sidents au prochain Bureau j'en", "start": 2299.16, "duration": 3.959}, {"text": "suis convaincu maintenant \u00e7a n'entra\u00eene", "start": 2300.8, "duration": 5.92}, {"text": "pas de retard sur les attributions des", "start": 2303.119, "duration": 6.2}, {"text": "uns et des autres puisque j'ai d'ors et", "start": 2306.72, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9crit \u00e0 tous les pr\u00e9sidents de", "start": 2309.319, "duration": 4.561}, {"text": "groupe pour leur demander de nous", "start": 2311.119, "duration": 4.881}, {"text": "renouveler leur souhait concernant la", "start": 2313.88, "duration": 4.16}, {"text": "cr\u00e9ation des groupes d'amiti\u00e9 et", "start": 2316.0, "duration": 3.44}, {"text": "concernant la cr\u00e9ation des groupes", "start": 2318.04, "duration": 3.44}, {"text": "d'\u00e9tudes ainsi nous n'avons pas pris de", "start": 2319.44, "duration": 4.32}, {"text": "retard et lorsque les vice-pr\u00e9sidents", "start": 2321.48, "duration": 5.28}, {"text": "seront d\u00e9sign\u00e9s ils pourront avoir d'ors", "start": 2323.76, "duration": 4.28}, {"text": "et d\u00e9j\u00e0 toutes les demandes des", "start": 2326.76, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sidents de groupe formul\u00e9 pour la", "start": 2328.04, "duration": 3.559}, {"text": "cr\u00e9ation de ces deux types de", "start": 2329.64, "duration": 5.0}, {"text": "groupes et sur le p\u00e9rim\u00e8tre ben je vais", "start": 2331.599, "duration": 4.401}, {"text": "en discuter avec eux vous me le", "start": 2334.64, "duration": 4.88}, {"text": "permettez merci merci juste comme vous", "start": 2336.0, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9voquez Annie jeunevard la nouvelle", "start": 2339.52, "duration": 2.799}, {"text": "ministre de l'Agriculture vous avez", "start": 2341.16, "duration": 2.8}, {"text": "souhait\u00e9 il y a quelques jours que le", "start": 2342.319, "duration": 3.361}, {"text": "projet de loi d'orientation agricole", "start": 2343.96, "duration": 3.08}, {"text": "reviennent rapidement \u00e0 l'Assembl\u00e9e pour", "start": 2345.68, "duration": 3.679}, {"text": "l'instant au S\u00e9nat \u00e7a n'est pas encore \u00e0", "start": 2347.04, "duration": 4.76}, {"text": "l'ordre du jour \u00e0 ce stade mais est-ce", "start": 2349.359, "duration": 4.321}, {"text": "que vous avez des indications savoir si", "start": 2351.8, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e7a pourrait si la la deux\u00e8me lecture", "start": 2353.68, "duration": 4.84}, {"text": "pourrait avoir lieu enfin nouvelle", "start": 2356.359, "duration": 4.401}, {"text": "lecture d'ailleurs \u00e7a d\u00e9pend de de ce", "start": 2358.52, "duration": 4.04}, {"text": "qui va se passer au au S\u00e9nat est-ce que", "start": 2360.76, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e7a pourrait avoir lieu d\u00e8s la fin de", "start": 2362.56, "duration": 2.519}, {"text": "l'ann\u00e9e plut\u00f4t en d\u00e9but d'ann\u00e9e", "start": 2363.8, "duration": 2.64}, {"text": "prochaine est-ce que vous avez des", "start": 2365.079, "duration": 3.481}, {"text": "premers \u00e9l\u00e9ments de calendri alors non", "start": 2366.44, "duration": 3.96}, {"text": "mon soit \u00e9tait vraiment que le S\u00e9nat", "start": 2368.56, "duration": 3.799}, {"text": "puisse s'emparer du texte donc c'est le", "start": 2370.4, "duration": 4.8}, {"text": "cas apr\u00e8s moi je suis convaincu et \u00e7a a", "start": 2372.359, "duration": 5.601}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 le cas euh sur les", "start": 2375.2, "duration": 4.2}, {"text": "sujets agricoles nous sommes capables de", "start": 2377.96, "duration": 3.28}, {"text": "nous entendre et donc moi je pense que", "start": 2379.4, "duration": 4.199}, {"text": "nous serons capables de de nouer des", "start": 2381.24, "duration": 4.079}, {"text": "accords en commission mixte paritaire", "start": 2383.599, "duration": 3.801}, {"text": "sur ce type de texte moi je note qu'\u00e0", "start": 2385.319, "duration": 3.441}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale les sujets", "start": 2387.4, "duration": 3.8}, {"text": "agricoles vous prenez euh la proposition", "start": 2388.76, "duration": 4.52}, {"text": "de loi port\u00e9 par Julien d vous prenez", "start": 2391.2, "duration": 3.84}, {"text": "les deux propositions de loi port\u00e9es par", "start": 2393.28, "duration": 3.319}, {"text": "Andr\u00e9 chassen elles ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es \u00e0", "start": 2395.04, "duration": 2.92}, {"text": "chaque fois l'unanim", "start": 2396.599, "duration": 3.361}, {"text": "sur les sujets agricoles \u00e7a fait partie", "start": 2397.96, "duration": 3.24}, {"text": "des sujets sur lesquels nous sommes", "start": 2399.96, "duration": 3.04}, {"text": "capables de nous entendre donc c'est", "start": 2401.2, "duration": 4.36}, {"text": "pour \u00e7a que notamment je pense que nous", "start": 2403.0, "duration": 4.04}, {"text": "pourrons avancer rapidement sur cette", "start": 2405.56, "duration": 3.08}, {"text": "loi et Annie jeunevar est une grande", "start": 2407.04, "duration": 3.88}, {"text": "connaisseuse du monde agricole donc je", "start": 2408.64, "duration": 3.8}, {"text": "ne donne pas qu'elle soit en capacit\u00e9", "start": 2410.92, "duration": 3.52}, {"text": "tr\u00e8s rapidement de prendre les d\u00e9bats au", "start": 2412.44, "duration": 4.48}, {"text": "S\u00e9nat marieclaude pardon marieclaude", "start": 2414.44, "duration": 5.6}, {"text": "demande bonjour donc sur la Cal\u00e9donie", "start": 2416.92, "duration": 5.36}, {"text": "cette nouvelle mission qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9", "start": 2420.04, "duration": 4.76}, {"text": "et que pensez-vous surtout du report des", "start": 2422.28, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9lections provinciales pour fin 2025", "start": 2424.8, "duration": 4.68}, {"text": "vous avez pr\u00e9sid\u00e9 en tout cas vous avez", "start": 2427.8, "duration": 3.72}, {"text": "bien surveill\u00e9 le groupe de contact la", "start": 2429.48, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation cal\u00e9donienne qui est l\u00e0", "start": 2431.52, "duration": 3.24}, {"text": "depuis une dizaine de une dizaine de", "start": 2432.96, "duration": 4.32}, {"text": "jours voil\u00e0 et qu'en attendez-vous et", "start": 2434.76, "duration": 4.96}, {"text": "qu'avez-vous pens\u00e9 de ce report merci", "start": 2437.28, "duration": 4.4}, {"text": "alors j'ai re\u00e7u effectivement avec le", "start": 2439.72, "duration": 3.96}, {"text": "groupe de contact la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 2441.68, "duration": 3.919}, {"text": "cal\u00e9donienne qui venait du Congr\u00e8s", "start": 2443.68, "duration": 3.919}, {"text": "compl\u00e8tement", "start": 2445.599, "duration": 3.921}, {"text": "transpartisane j'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait", "start": 2447.599, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant justement la d\u00e9marche", "start": 2449.52, "duration": 4.16}, {"text": "qu'il r\u00e9alisait de toute fa\u00e7on parce que", "start": 2451.319, "duration": 5.961}, {"text": "ils ont montr\u00e9 que sur un sujet d'un", "start": 2453.68, "duration": 6.76}, {"text": "int\u00e9r\u00eat commun qui est leur terre leur", "start": 2457.28, "duration": 5.2}, {"text": "territoire ils \u00e9taient capables de", "start": 2460.44, "duration": 5.24}, {"text": "porter une m\u00eame voix ici aupr\u00e8s aupr\u00e8s", "start": 2462.48, "duration": 4.92}, {"text": "de nous et donc je trouve que c'est", "start": 2465.68, "duration": 4.6}, {"text": "extr\u00eamement prometteur parce", "start": 2467.4, "duration": 6.679}, {"text": "que moi je suis convaincu de la en", "start": 2470.28, "duration": 5.52}, {"text": "politique de la force de la volont\u00e9 des", "start": 2474.079, "duration": 5.321}, {"text": "hommes de faire et c'est ce qu'ils", "start": 2475.8, "duration": 5.72}, {"text": "avaient fait en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 2479.4, "duration": 5.199}, {"text": "lorsque Jacques laflore et Jean-Marie", "start": 2481.52, "duration": 6.76}, {"text": "tiibaou signne se serent la main euh \u00e7a", "start": 2484.599, "duration": 5.681}, {"text": "n'est pas facile pour eux c'est", "start": 2488.28, "duration": 4.36}, {"text": "difficile dans leur camp ils ne sont pas", "start": 2490.28, "duration": 5.559}, {"text": "port\u00e9s par une unanimit\u00e9 et pour autant", "start": 2492.64, "duration": 5.439}, {"text": "ils prennent leur responsabilit\u00e9 et ils", "start": 2495.839, "duration": 4.641}, {"text": "ont cette capacit\u00e9 \u00e0 avoir cet effet", "start": 2498.079, "duration": 3.841}, {"text": "d'entra\u00eenement donc moi je crois", "start": 2500.48, "duration": 4.48}, {"text": "beaucoup en en cela et cette d\u00e9l\u00e9gation", "start": 2501.92, "duration": 5.32}, {"text": "m'a m'a m'a donn\u00e9 de l'espoir \u00e0 cet", "start": 2504.96, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9gard apr\u00e8s je pense que effectivement", "start": 2507.24, "duration": 5.92}, {"text": "sur la sur le report des \u00e9lections", "start": 2510.8, "duration": 5.88}, {"text": "provinciales donc la d\u00e9cision est prise", "start": 2513.16, "duration": 5.679}, {"text": "je pense que qu'elle correspond \u00e0 une", "start": 2516.68, "duration": 3.96}, {"text": "large demande m\u00eame si cette demande", "start": 2518.839, "duration": 4.841}, {"text": "n'est pas unanime sur le territoire mais", "start": 2520.64, "duration": 6.76}, {"text": "n\u00e9anmoins \u00e0 une large demande et pour", "start": 2523.68, "duration": 5.8}, {"text": "pouvoir essayer encore et toujours", "start": 2527.4, "duration": 5.919}, {"text": "d'aboutir \u00e0 un r\u00e8glement global le", "start": 2529.48, "duration": 5.119}, {"text": "r\u00e8glement global de la question", "start": 2533.319, "duration": 3.8}, {"text": "cal\u00e9donienne \u00e9tait l'objectif", "start": 2534.599, "duration": 5.76}, {"text": "initial et puis on avait en parlait le", "start": 2537.119, "duration": 4.681}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur parlerit d'un", "start": 2540.359, "duration": 3.121}, {"text": "petit accord d'un grand", "start": 2541.8, "duration": 4.4}, {"text": "accord nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 un tout", "start": 2543.48, "duration": 4.8}, {"text": "petit accord pu qui n'\u00e9tait m\u00eame pas un", "start": 2546.2, "duration": 4.08}, {"text": "accord et donc moi je pense qu'il faut", "start": 2548.28, "duration": 5.039}, {"text": "r\u00e9ouvrir le champ enlever tout ce qui", "start": 2550.28, "duration": 5.52}, {"text": "est extr\u00eamement abrasif pour pouvoir", "start": 2553.319, "duration": 4.24}, {"text": "remettre tout le monde autour de la", "start": 2555.8, "duration": 4.6}, {"text": "table et recommencer les discussions et", "start": 2557.559, "duration": 4.681}, {"text": "c'est ce que nous ferons avec avec le", "start": 2560.4, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat je", "start": 2562.24, "duration": 5.68}, {"text": "l'esp\u00e8re bonjour projet Arcadi j'aurais", "start": 2564.64, "duration": 5.36}, {"text": "deux petites questions la premi\u00e8re c'est", "start": 2567.92, "duration": 3.639}, {"text": "vous avez initi\u00e9 un certain nombre de", "start": 2570.0, "duration": 3.119}, {"text": "chantiers en mati\u00e8re d'Open Data donc je", "start": 2571.559, "duration": 2.601}, {"text": "voudrais savoir s'il y avait des", "start": 2573.119, "duration": 2.48}, {"text": "nouveaut\u00e9s qui allaient arriver", "start": 2574.16, "duration": 4.679}, {"text": "l\u00e0-dessus je dans mon chantier et ma", "start": 2575.599, "duration": 4.921}, {"text": "deuxi\u00e8me question en fait il y a eu pas", "start": 2578.839, "duration": 3.681}, {"text": "mal de r\u00e9crimination sur le manque de", "start": 2580.52, "duration": 4.72}, {"text": "transparence de certaines choses je", "start": 2582.52, "duration": 5.68}, {"text": "pense au CMP qui sont pas publiques euh", "start": 2585.24, "duration": 5.44}, {"text": "on n pas non plus un parce que je l'ai", "start": 2588.2, "duration": 5.2}, {"text": "cherch\u00e9 un historique des sanctions de", "start": 2590.68, "duration": 5.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale envers les d\u00e9put\u00e9s", "start": 2593.4, "duration": 4.28}, {"text": "parce que on a vu passer certaines", "start": 2595.92, "duration": 4.0}, {"text": "infographies disant que sous la 16e", "start": 2597.68, "duration": 3.76}, {"text": "l\u00e9gislature il y avait eu un record de", "start": 2599.92, "duration": 3.8}, {"text": "sanction moi je suis pr\u00eate bien \u00e0 le", "start": 2601.44, "duration": 4.32}, {"text": "croire le probl\u00e8me c'est qu'en fouillant", "start": 2603.72, "duration": 4.48}, {"text": "les archives on n' pas d'historique des", "start": 2605.76, "duration": 4.68}, {"text": "sanctions aussi bien les rappels \u00e0", "start": 2608.2, "duration": 6.48}, {"text": "l'ordre banal que euh les sanctions plus", "start": 2610.44, "duration": 5.76}, {"text": "graves alors les sanctions plus graves", "start": 2614.68, "duration": 4.32}, {"text": "la derni\u00e8re c'\u00e9tait euh Maxime gremens", "start": 2616.2, "duration": 6.44}, {"text": "euh donc \u00e7a remonte mais euh je pensais", "start": 2619.0, "duration": 6.2}, {"text": "par exemple rappel euh rappel \u00e0 l'ordre", "start": 2622.64, "duration": 4.32}, {"text": "avec inscription au PV \u00e7a par exemple on", "start": 2625.2, "duration": 3.72}, {"text": "n pas un tableau qui dirait voil\u00e0 on en", "start": 2626.96, "duration": 5.2}, {"text": "a eu temps et euh autre point pareil en", "start": 2628.92, "duration": 4.36}, {"text": "mati\u00e8re de", "start": 2632.16, "duration": 3.32}, {"text": "transparence c'est la jur la", "start": 2633.28, "duration": 4.279}, {"text": "jurisprudence on va dire de l' article", "start": 2635.48, "duration": 4.96}, {"text": "40 c'est pas toujours tr\u00e8s clair en fait", "start": 2637.559, "duration": 5.481}, {"text": "dans quel cadre l'article 40 s'applique", "start": 2640.44, "duration": 4.44}, {"text": "dans quel cadre il s'applique pas et", "start": 2643.04, "duration": 3.76}, {"text": "c'est pas lisible pour les citoyens et", "start": 2644.88, "duration": 3.84}, {"text": "enfin je le cache pas pour moi non plus", "start": 2646.8, "duration": 3.72}, {"text": "c'est pas toujours lisible donc est-ce", "start": 2648.72, "duration": 3.399}, {"text": "que \u00e7a \u00e7a pourrait faire partie des", "start": 2650.52, "duration": 3.44}, {"text": "chantiers au m\u00eame titre que le barom\u00e8tre", "start": 2652.119, "duration": 3.601}, {"text": "des lois qui a \u00e9t\u00e9 mis en place et qui", "start": 2653.96, "duration": 4.44}, {"text": "est un outil formidable pour nous parce", "start": 2655.72, "duration": 3.96}, {"text": "que \u00e7a \u00e7a pourrait \u00eatre des chantiers \u00e0", "start": 2658.4, "duration": 4.0}, {"text": "venir pour cette", "start": 2659.68, "duration": 2.72}, {"text": "l\u00e9gislature beaucoup de choses \u00e0 nouveau", "start": 2662.76, "duration": 3.76}, {"text": "dans votre question pour les CMP moi", "start": 2664.88, "duration": 5.0}, {"text": "j'ai toujours \u00e9tait euh tr\u00e8s oppos\u00e9 \u00e0 la", "start": 2666.52, "duration": 7.16}, {"text": "publicit\u00e9 des CMP parce que euh la CMP", "start": 2669.88, "duration": 6.56}, {"text": "j'en ai pr\u00e9sid\u00e9 VI pr\u00e9sider plus de 70", "start": 2673.68, "duration": 4.0}, {"text": "en tant que pr\u00e9sident de de la", "start": 2676.44, "duration": 4.6}, {"text": "commission des lois euh en fait c'est", "start": 2677.68, "duration": 6.12}, {"text": "une alchimie la CMP c'est des", "start": 2681.04, "duration": 4.44}, {"text": "parlementaires qu'ils soi d\u00e9put\u00e9s ou", "start": 2683.8, "duration": 4.72}, {"text": "s\u00e9nateurs qui euh euh sortent des", "start": 2685.48, "duration": 7.04}, {"text": "postures euh pour essayer de trouver un", "start": 2688.52, "duration": 5.88}, {"text": "accord essayer d'aller chercher du", "start": 2692.52, "duration": 4.559}, {"text": "compromis proposer des propositions de", "start": 2694.4, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9daction il y a des allers etretour et", "start": 2697.079, "duration": 5.401}, {"text": "cetera si demain vous filmez \u00e7a en", "start": 2698.88, "duration": 5.36}, {"text": "direct c'est", "start": 2702.48, "duration": 5.639}, {"text": "fini chacun va revenir dans ses postures", "start": 2704.24, "duration": 5.48}, {"text": "politiques et vous n'arriverez plus \u00e0", "start": 2708.119, "duration": 4.321}, {"text": "faire de CMP conclusive et c'est quand", "start": 2709.72, "duration": 5.2}, {"text": "m\u00eame pas l'objectif et moi j'ai vu des", "start": 2712.44, "duration": 5.32}, {"text": "CMP j'en ai construes o\u00f9 je je rentrais", "start": 2714.92, "duration": 5.28}, {"text": "en CMP o\u00f9 on me disait mais jamais on y", "start": 2717.76, "duration": 6.079}, {"text": "arrivera et puis finalement \u00e0 force de", "start": 2720.2, "duration": 7.44}, {"text": "travail de suspension d'\u00e9chang et cetera", "start": 2723.839, "duration": 6.961}, {"text": "on arrive \u00e0 une solution vous faites une", "start": 2727.64, "duration": 5.439}, {"text": "vous mettez \u00e7a en direct sur c'est c'est", "start": 2730.8, "duration": 4.519}, {"text": "fini il y a plus donc moi j'y suis tr\u00e8s", "start": 2733.079, "duration": 4.081}, {"text": "oppos\u00e9 apr\u00e8s il y a un compte-rendu de", "start": 2735.319, "duration": 5.721}, {"text": "CMP pour dire ce ce pour retracer les", "start": 2737.16, "duration": 6.04}, {"text": "les d\u00e9bats qui ont eu lieu en CMP mais", "start": 2741.04, "duration": 4.079}, {"text": "effectivement pas de de diffusion en", "start": 2743.2, "duration": 4.04}, {"text": "direct et d'ailleurs on avait je suis", "start": 2745.119, "duration": 3.401}, {"text": "pas la seule \u00e0 le penser puisque au", "start": 2747.24, "duration": 2.839}, {"text": "bureau il y avait eu une large majorit\u00e9", "start": 2748.52, "duration": 3.599}, {"text": "pour condamner ceux qui avaient fait du", "start": 2750.079, "duration": 7.121}, {"text": "live tweet sur une CMP euh sur le Open", "start": 2752.119, "duration": 6.401}, {"text": "Data faudra regarder ce qu'on peut", "start": 2757.2, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9velopper avec plaisir pour \u00e9changer", "start": 2758.52, "duration": 4.559}, {"text": "avec vous si vous avez des id\u00e9es des", "start": 2761.2, "duration": 4.28}, {"text": "demandes et cetera moi je suis toujours", "start": 2763.079, "duration": 3.601}, {"text": "pour plus d'ouverture plus de", "start": 2765.48, "duration": 3.079}, {"text": "transparence plus de facilit\u00e9 je pense", "start": 2766.68, "duration": 5.12}, {"text": "que c'est c'est important donc il faut", "start": 2768.559, "duration": 5.76}, {"text": "regarder il faut pas que \u00e7a que \u00e7a nuise", "start": 2771.8, "duration": 4.96}, {"text": "aux travaux et donc comme je le disais \u00e0", "start": 2774.319, "duration": 4.881}, {"text": "la capacit\u00e9 \u00e0 aboutir donc regardons", "start": 2776.76, "duration": 6.88}, {"text": "cela sur les les historiques de", "start": 2779.2, "duration": 7.04}, {"text": "sanctions il faudra que je regarde moi", "start": 2783.64, "duration": 5.08}, {"text": "effectivement c'est je pense qu'on on", "start": 2786.24, "duration": 4.68}, {"text": "doit pouvoir les retrouver de fa\u00e7on", "start": 2788.72, "duration": 4.08}, {"text": "manuelle en fait parce que vous allez", "start": 2790.92, "duration": 3.199}, {"text": "les rappels \u00e0 l'ordre les rappel \u00e0", "start": 2792.8, "duration": 2.88}, {"text": "l'ordre avec inscription PV vous allez", "start": 2794.119, "duration": 3.121}, {"text": "les retrouver dans les compte-rendus de", "start": 2795.68, "duration": 3.6}, {"text": "s\u00e9ance mais c'est tr\u00e8s", "start": 2797.24, "duration": 5.64}, {"text": "fastidieux et j'entends et sur l'article", "start": 2799.28, "duration": 5.68}, {"text": "40 en revanche vous avez tous les", "start": 2802.88, "duration": 4.08}, {"text": "rapports de la commission des finances", "start": 2804.96, "duration": 5.96}, {"text": "du rapporteur g\u00e9n\u00e9ral et lorsque donc", "start": 2806.96, "duration": 5.599}, {"text": "vous pouvez vous rapporter \u00e0 ces", "start": 2810.92, "duration": 3.439}, {"text": "rapports qui sont publs qui sont sur le", "start": 2812.559, "duration": 3.601}, {"text": "site de l'Assembl\u00e9e nationale et vous", "start": 2814.359, "duration": 4.561}, {"text": "avez de multiples jurisprudences sur", "start": 2816.16, "duration": 4.64}, {"text": "l'application de l'article 40 dans telle", "start": 2818.92, "duration": 3.639}, {"text": "ou telle situation c'est de la", "start": 2820.8, "duration": 4.279}, {"text": "jurisprudence auquelle se r\u00e9f\u00e8re les", "start": 2822.559, "duration": 4.881}, {"text": "services de l'article 40 pour pouvoir", "start": 2825.079, "duration": 4.681}, {"text": "prendre indiquer au pr\u00e9sident de la", "start": 2827.44, "duration": 4.24}, {"text": "commission des finances ou \u00e0 moi-m\u00eame", "start": 2829.76, "duration": 4.079}, {"text": "quel doit \u00eatre le sens de notre d\u00e9cision", "start": 2831.68, "duration": 5.12}, {"text": "et lorsque j'ai appliqu\u00e9 l'article 40", "start": 2833.839, "duration": 5.161}, {"text": "sur les questions des retraites c'est", "start": 2836.8, "duration": 5.519}, {"text": "parce que j'avais une multitude de", "start": 2839.0, "duration": 5.359}, {"text": "jurisprudences de la commission des", "start": 2842.319, "duration": 4.961}, {"text": "finances des rapporteurs g\u00e9n\u00e9raux qui", "start": 2844.359, "duration": 6.041}, {"text": "\u00e9tait issu des rapports qui sont publqus", "start": 2847.28, "duration": 4.92}, {"text": "qui m'indiquait que c'est dans ce", "start": 2850.4, "duration": 5.0}, {"text": "sens-l\u00e0 qu'il fallait aller je je jamais", "start": 2852.2, "duration": 5.04}, {"text": "de d\u00e9cision arbitraire surtout pas sur", "start": 2855.4, "duration": 3.959}, {"text": "ces sujetsl il en va de l'initiative", "start": 2857.24, "duration": 3.64}, {"text": "parlementaire c'est beaucoup trop grave", "start": 2859.359, "duration": 4.48}, {"text": "et s\u00e9rieux pour que ce soit simplement", "start": 2860.88, "duration": 4.679}, {"text": "au petit bonheur la chance donc il y a", "start": 2863.839, "duration": 2.921}, {"text": "des jurisprudences et elles sont", "start": 2865.559, "duration": 2.841}, {"text": "accessibles et si elles ne le sont pas", "start": 2866.76, "duration": 3.12}, {"text": "je regarderai pour qu'elles le soit", "start": 2868.4, "duration": 3.04}, {"text": "parce qu'effectivement il faut que ce", "start": 2869.88, "duration": 3.64}, {"text": "soit tr\u00e8s clair parce qu'on fait dire", "start": 2871.44, "duration": 4.44}, {"text": "autrement un peu n'importe quoi aux", "start": 2873.52, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9cisions qui sont prises mais c'est", "start": 2875.88, "duration": 3.479}, {"text": "dommage euh plusieurs d'entre vous ont", "start": 2877.4, "duration": 3.6}, {"text": "encore des questions \u00e0 poser essayez si", "start": 2879.359, "duration": 3.601}, {"text": "possible d'\u00eatre assez court dans dans", "start": 2881.0, "duration": 3.44}, {"text": "vos questions vous \u00eates libre de vos", "start": 2882.96, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9ponses euh de fa\u00e7on \u00e0 nous permettre", "start": 2884.44, "duration": 3.32}, {"text": "d'en prendre un maximum bonjour madame", "start": 2886.16, "duration": 4.28}, {"text": "le Pr\u00e9sidente je suis DIN katayev je", "start": 2887.76, "duration": 4.2}, {"text": "travaille pour la cha\u00eene ind\u00e9pendante", "start": 2890.44, "duration": 4.04}, {"text": "russe en exil ici en France avec mes", "start": 2891.96, "duration": 4.24}, {"text": "coll\u00e8gues qu'on a d\u00fb quitter la Russie", "start": 2894.48, "duration": 3.44}, {"text": "apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre", "start": 2896.2, "duration": 4.08}, {"text": "euh en Ukraine", "start": 2897.92, "duration": 4.399}, {"text": "et en tout cas je voudrais dire", "start": 2900.28, "duration": 4.48}, {"text": "j'aimerais vous dire que pour moi en", "start": 2902.319, "duration": 5.321}, {"text": "tant que journaliste ce tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 2904.76, "duration": 4.559}, {"text": "ce que se passe aujourd'hui en France", "start": 2907.64, "duration": 4.199}, {"text": "dans la vie politique malgr\u00e9 euh les", "start": 2909.319, "duration": 6.401}, {"text": "tensions durent dans l'\u00e9micycle malgr\u00e9", "start": 2911.839, "duration": 6.0}, {"text": "les destitutions les propositions sur", "start": 2915.72, "duration": 4.8}, {"text": "les distitutions et cetera et cetera euh", "start": 2917.839, "duration": 5.24}, {"text": "mais est-ce que vous euh est-ce que", "start": 2920.52, "duration": 4.88}, {"text": "pouvez-vous est-ce que vous pouvez", "start": 2923.079, "duration": 6.081}, {"text": "estimer le niveau euh de la d\u00e9mocratie", "start": 2925.4, "duration": 6.6}, {"text": "en France aujourd'hui et la petite", "start": 2929.16, "duration": 6.56}, {"text": "question quel est-il le r\u00f4le du", "start": 2932.0, "duration": 6.28}, {"text": "Parlement aux relations internationales", "start": 2935.72, "duration": 7.16}, {"text": "y compris au conflit en Ukraine merci on", "start": 2938.28, "duration": 7.24}, {"text": "se rend compte en ce moment que nos", "start": 2942.88, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9gimes d\u00e9mocratiques alors qu'on", "start": 2945.52, "duration": 5.039}, {"text": "pensait qu'ils allaient se diffuser dans", "start": 2947.16, "duration": 6.199}, {"text": "le monde entier au contraire la", "start": 2950.559, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9mocratie r\u00e9gresse les droits et", "start": 2953.359, "duration": 4.76}, {"text": "libert\u00e9s r\u00e9gressent on voit dans un", "start": 2955.72, "duration": 4.16}, {"text": "certain nombre de pays que les droits", "start": 2958.119, "duration": 4.281}, {"text": "les plus \u00e9l\u00e9mentaires ne sont pas ne", "start": 2959.88, "duration": 5.8}, {"text": "sont pas assur\u00e9s et donc la d\u00e9mocratie", "start": 2962.4, "duration": 5.36}, {"text": "est un bien extr\u00eamement pr\u00e9cieux dont il", "start": 2965.68, "duration": 4.24}, {"text": "faut prendre soin et c'est la raison", "start": 2967.76, "duration": 4.44}, {"text": "pour laquelle je suis extr\u00eamement", "start": 2969.92, "duration": 4.52}, {"text": "attach\u00e9e au respect des r\u00e8gles parce que", "start": 2972.2, "duration": 4.879}, {"text": "la r\u00e8gle et la loi euh c'est la", "start": 2974.44, "duration": 5.6}, {"text": "protection contre l'arbitraire et donc", "start": 2977.079, "duration": 4.76}, {"text": "c'est notre bien le plus pr\u00e9cieux et", "start": 2980.04, "duration": 3.24}, {"text": "c'est la raison pour laquelle il ne faut", "start": 2981.839, "duration": 4.161}, {"text": "pas s'attaquer \u00e0 l'\u00e9tat de droit \u00e0", "start": 2983.28, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9quilibre qui existe entre les", "start": 2986.0, "duration": 4.079}, {"text": "diff\u00e9rentes institutions la s\u00e9paration", "start": 2987.68, "duration": 4.24}, {"text": "des pouvoirs parce que c'est protecteur", "start": 2990.079, "duration": 5.04}, {"text": "des citoyens et euh donc il faut \u00eatre", "start": 2991.92, "duration": 5.48}, {"text": "extr\u00eamement vigilant et ne jamais", "start": 2995.119, "duration": 4.72}, {"text": "transiger avec cela c'est le cas en", "start": 2997.4, "duration": 4.52}, {"text": "France aujourd'hui nous avons des", "start": 2999.839, "duration": 3.96}, {"text": "institutions qui sont extr\u00eamement", "start": 3001.92, "duration": 4.56}, {"text": "solides et on voit bien justement que", "start": 3003.799, "duration": 5.721}, {"text": "malgr\u00e9 les al\u00e9as politiques nos", "start": 3006.48, "duration": 6.48}, {"text": "institutions elles tiennent les la", "start": 3009.52, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9partition entre les pouvoirs des uns", "start": 3012.96, "duration": 3.599}, {"text": "et des autres nous avons un pouvoir", "start": 3014.68, "duration": 3.72}, {"text": "judiciaire ind\u00e9pendant nous avons un", "start": 3016.559, "duration": 4.321}, {"text": "conseil constitutionnel qui joue", "start": 3018.4, "duration": 4.36}, {"text": "pleinement son r\u00f4le et c'est heureux", "start": 3020.88, "duration": 3.679}, {"text": "nous avons des organisations", "start": 3022.76, "duration": 4.88}, {"text": "ind\u00e9pendantes qui jugent euh tel que la", "start": 3024.559, "duration": 5.441}, {"text": "knil tel que le D\u00e9fenseur des droits et", "start": 3027.64, "duration": 4.679}, {"text": "c'est fondamental donc moi je trouve que", "start": 3030.0, "duration": 3.96}, {"text": "en France", "start": 3032.319, "duration": 4.201}, {"text": "aujourd'hui l'\u00e9tat de la d\u00e9mocratie est", "start": 3033.96, "duration": 5.48}, {"text": "excellent mais il faut veiller \u00e0 ce que", "start": 3036.52, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e7a le reste et je serais toujours de", "start": 3039.44, "duration": 4.919}, {"text": "cela sur la diplomatie parlementaire moi", "start": 3041.68, "duration": 3.919}, {"text": "c'est quelque chose qui me tient", "start": 3044.359, "duration": 4.72}, {"text": "consid\u00e9rablement \u00e0 c\u0153ur nous soutenons", "start": 3045.599, "duration": 6.081}, {"text": "sur la situation de l'Ukraine nous", "start": 3049.079, "duration": 5.321}, {"text": "soutenons la position de l'Ukraine \u00e0", "start": 3051.68, "duration": 5.52}, {"text": "tous \u00e9gards et le Parlement le fait", "start": 3054.4, "duration": 5.719}, {"text": "aussi par le vote de diff\u00e9rentes", "start": 3057.2, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9solutions nous avons re\u00e7u le pr\u00e9sident", "start": 3060.119, "duration": 4.321}, {"text": "Zelenski qui s'est exprim\u00e9 dans", "start": 3062.64, "duration": 3.679}, {"text": "l'h\u00e9micycle l'avantveuil de la", "start": 3064.44, "duration": 4.2}, {"text": "dissolution \u00e9galement je me suis rendu \u00e0", "start": 3066.319, "duration": 4.641}, {"text": "deux reprises en Ukraine j'ai pu", "start": 3068.64, "duration": 4.959}, {"text": "prononcer un discours devant la Rada je", "start": 3070.96, "duration": 6.399}, {"text": "me r rendrai \u00e0 la fin du mois au sommet", "start": 3073.599, "duration": 7.321}, {"text": "de la plateforme de Crim\u00e9e \u00e0 Riga pour", "start": 3077.359, "duration": 7.041}, {"text": "soutenir les efforts de l'Ukraine pour", "start": 3080.92, "duration": 6.72}, {"text": "son int\u00e9grit\u00e9 territoriale et euh il est", "start": 3084.4, "duration": 4.399}, {"text": "important que les parlements se", "start": 3087.64, "duration": 3.0}, {"text": "mobilisent sur ces questions", "start": 3088.799, "duration": 3.841}, {"text": "diplomatiques parce que les parlements", "start": 3090.64, "duration": 4.36}, {"text": "repr\u00e9sentent le peuple et donc euh que", "start": 3092.64, "duration": 4.479}, {"text": "le peuple fran\u00e7ais dans son ensemble", "start": 3095.0, "duration": 4.72}, {"text": "soit en soutien euh lorsqu'un pays est", "start": 3097.119, "duration": 4.601}, {"text": "accraiss\u00e9 tel que l'Ukraine par la", "start": 3099.72, "duration": 5.48}, {"text": "Russie c'est fondamental merci \u00e0 vous on", "start": 3101.72, "duration": 4.92}, {"text": "va essayer de prendre trois derni\u00e8res", "start": 3105.2, "duration": 4.28}, {"text": "questions euh \u00c9mile met Patrick Roget et", "start": 3106.64, "duration": 5.199}, {"text": "audre tison oui bonjour madame la", "start": 3109.48, "duration": 5.639}, {"text": "pr\u00e9sidente depuis 1 heure discut\u00e9 vous", "start": 3111.839, "duration": 5.401}, {"text": "vous r\u00e9f\u00e9rez sans \u00e0", "start": 3115.119, "duration": 5.321}, {"text": "en disant je veux respecter que la r\u00e8gle", "start": 3117.24, "duration": 5.64}, {"text": "que la loi que le droit le Conseil", "start": 3120.44, "duration": 6.04}, {"text": "constitutionnel Laurent Fabius pr\u00e9sident", "start": 3122.88, "duration": 5.88}, {"text": "du Conseil constitutionnel pour", "start": 3126.48, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9senter la nuit du droit qui a lieu", "start": 3128.76, "duration": 5.48}, {"text": "demain a dit nous vivons un malaise", "start": 3130.799, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9mocratique est-ce que vous reprenez", "start": 3134.24, "duration": 4.72}, {"text": "cette formule et est-ce que vous pensez", "start": 3136.559, "duration": 4.721}, {"text": "que l'agitation parlementaire sur", "start": 3138.96, "duration": 6.0}, {"text": "certains bancs contribue \u00e0 alimenter ce", "start": 3141.28, "duration": 6.92}, {"text": "d\u00e9sordre et qu'il y a derri\u00e8re \u00e7a une", "start": 3144.96, "duration": 6.8}, {"text": "volont\u00e9 d'affaiblir la constitution et", "start": 3148.2, "duration": 7.359}, {"text": "de nourrir une crise de l'autorit\u00e9 en", "start": 3151.76, "duration": 6.799}, {"text": "France", "start": 3155.559, "duration": 3.0}, {"text": "alors depuis des ann\u00e9es on voit que il y", "start": 3158.92, "duration": 6.72}, {"text": "a une d\u00e9fiance qui grandit entre les", "start": 3163.599, "duration": 4.681}, {"text": "citoyens et leurs repr\u00e9sentants et les", "start": 3165.64, "duration": 5.64}, {"text": "politiques et donc qu'il y ait une", "start": 3168.28, "duration": 5.079}, {"text": "distance qu'il y ait une fracture qu'il", "start": 3171.28, "duration": 4.279}, {"text": "y ait cette cette inqui\u00e9tude pour moi", "start": 3173.359, "duration": 4.321}, {"text": "c'est une \u00e9vidence et c'est extr\u00eamement", "start": 3175.559, "duration": 5.361}, {"text": "pr\u00e9occupant quand je je je pense que", "start": 3177.68, "duration": 5.96}, {"text": "notre arsenal et notre", "start": 3180.92, "duration": 5.48}, {"text": "ossature juridique institutionnelle est", "start": 3183.64, "duration": 6.959}, {"text": "solide et il faut la pr\u00e9server apr\u00e8s je", "start": 3186.4, "duration": 6.919}, {"text": "pense aussi que il faut combler cette", "start": 3190.599, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9fiance mais pour combler cette", "start": 3193.319, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9fiance il ne s'agit pas d'adopter de", "start": 3195.68, "duration": 4.0}, {"text": "nouvelles r\u00e8gles il s'agit probablement", "start": 3197.48, "duration": 4.4}, {"text": "d'adopter de nouvelles pratiques il", "start": 3199.68, "duration": 5.24}, {"text": "s'agit de faire mieux conna\u00eetre la", "start": 3201.88, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9mocratie \u00e0 nos concitoyens et c'est", "start": 3204.92, "duration": 4.159}, {"text": "aussi la raison pour laquelle je", "start": 3207.0, "duration": 3.559}, {"text": "pratique une politique", "start": 3209.079, "duration": 3.76}, {"text": "d'ouverture novatrice \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 3210.559, "duration": 3.921}, {"text": "nationale nous avons doubl\u00e9 le nombre de", "start": 3212.839, "duration": 2.921}, {"text": "visiteurs \u00e0 l'Assembl\u00e9e pour que les", "start": 3214.48, "duration": 4.2}, {"text": "gens puissent mieux toucher du doigt la", "start": 3215.76, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9mocratie et mieux la conna\u00eetre et donc", "start": 3218.68, "duration": 4.76}, {"text": "moins s'en m\u00e9fier donc ce malaise", "start": 3220.92, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9mocratique tel qu'il a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9", "start": 3223.44, "duration": 3.52}, {"text": "par le pr\u00e9sident du Conseil", "start": 3225.88, "duration": 4.08}, {"text": "constitutionnel il existe et il faut le", "start": 3226.96, "duration": 5.879}, {"text": "combler par ces nouvelles pratiques je", "start": 3229.96, "duration": 5.119}, {"text": "suis d'accord avec vous sur le fait que", "start": 3232.839, "duration": 6.0}, {"text": "le d\u00e9sordre de certains ne tend pas \u00e0", "start": 3235.079, "duration": 7.561}, {"text": "att\u00e9nuer ce malaise mais que et moi je", "start": 3238.839, "duration": 5.96}, {"text": "suis convaincue que l'Assembl\u00e9e", "start": 3242.64, "duration": 4.439}, {"text": "nationale a un r\u00f4le consid\u00e9rablement", "start": 3244.799, "duration": 5.161}, {"text": "consid\u00e9rablement important \u00e0 jouer pour", "start": 3247.079, "duration": 6.681}, {"text": "r\u00e9duire ce malaise ouverture exemplarit\u00e9", "start": 3249.96, "duration": 5.24}, {"text": "des \u00e9lus et c'est pour \u00e7a que", "start": 3253.76, "duration": 3.72}, {"text": "j'insistais sur le d\u00e9ontologue c'est", "start": 3255.2, "duration": 5.72}, {"text": "fondamental pour nos concitoyens et puis", "start": 3257.48, "duration": 6.28}, {"text": "proximit\u00e9 une Assembl\u00e9e nationale ancr\u00e9e", "start": 3260.92, "duration": 4.72}, {"text": "dans le monde et puis et c'est le", "start": 3263.76, "duration": 4.12}, {"text": "premier ministre qui l'a redit hier mais", "start": 3265.64, "duration": 3.84}, {"text": "c'est ce que je porte depuis 2 ans \u00e0", "start": 3267.88, "duration": 3.239}, {"text": "travers ces semaines transpartisanes", "start": 3269.48, "duration": 3.92}, {"text": "c'est une assembl\u00e9e qui permet aux", "start": 3271.119, "duration": 3.641}, {"text": "diff\u00e9rents groupes politique de", "start": 3273.4, "duration": 3.36}, {"text": "dialoguer pour montrer aux Fran\u00e7ais que", "start": 3274.76, "duration": 4.559}, {"text": "nous sommes capables de nous r\u00e9unir sur", "start": 3276.76, "duration": 4.319}, {"text": "des sujets qui leur tiennent \u00e0 c\u0153ur on a", "start": 3279.319, "duration": 3.321}, {"text": "parl\u00e9 des sujets agricoles on peut", "start": 3281.079, "duration": 3.201}, {"text": "parler des violences faites aux femmes", "start": 3282.64, "duration": 3.76}, {"text": "on peut parler des sujets sur le travail", "start": 3284.28, "duration": 4.12}, {"text": "nous sommes capables de nous r\u00e9unir il", "start": 3286.4, "duration": 4.04}, {"text": "faut continuer parce que \u00e7a \u00e7a", "start": 3288.4, "duration": 4.719}, {"text": "contribuera aussi \u00e0 r\u00e9duire ce malaise", "start": 3290.44, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9mocratique tel qu'il existe", "start": 3293.119, "duration": 3.321}, {"text": "aujourd'hui on va prendre deux derni\u00e8res", "start": 3294.4, "duration": 3.08}, {"text": "question de fa\u00e7on group\u00e9e si vous le", "start": 3296.44, "duration": 2.879}, {"text": "voulez bien Patrick Roget et puis Audrey", "start": 3297.48, "duration": 3.96}, {"text": "tison oui je reviens sur la Nouvelle", "start": 3299.319, "duration": 4.361}, {"text": "Cal\u00e9donie le Premier ministre hier a", "start": 3301.44, "duration": 4.24}, {"text": "annonc\u00e9 que le projet de loi", "start": 3303.68, "duration": 4.28}, {"text": "constitutionnel sur le d\u00e9gel du cor", "start": 3305.68, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9lectoral ne serait pas soumis au", "start": 3307.96, "duration": 3.52}, {"text": "Congr\u00e8s en accord avec le pr\u00e9sident de", "start": 3309.96, "duration": 4.52}, {"text": "la R\u00e9publique vous euh avec la mission", "start": 3311.48, "duration": 7.319}, {"text": "de de concertation entendez renouer les", "start": 3314.48, "duration": 6.4}, {"text": "fils du dialogue entre tous les acteurs", "start": 3318.799, "duration": 4.841}, {"text": "en \u00e9vitant les sujets qui sont abrasifs", "start": 3320.88, "duration": 4.439}, {"text": "comme vous avez dit les sujets les plus", "start": 3323.64, "duration": 3.32}, {"text": "abrasifs est-ce est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 3325.319, "duration": 4.52}, {"text": "que le la question du corps \u00e9lectoral", "start": 3326.96, "duration": 5.0}, {"text": "sera \u00e9vit\u00e9e dans les discussions en", "start": 3329.839, "duration": 3.28}, {"text": "venir alors je n'ai pas dit que", "start": 3331.96, "duration": 3.079}, {"text": "j'\u00e9viterai les sujets abrasif vous", "start": 3333.119, "duration": 3.601}, {"text": "m'avez mal comprise ou je me suis mal", "start": 3335.039, "duration": 4.0}, {"text": "exprim\u00e9 j'ai dit qu'il fallait pour", "start": 3336.72, "duration": 5.639}, {"text": "pouvoir aborder tous les sujets enlever", "start": 3339.039, "duration": 6.0}, {"text": "les points qui \u00e9taient abrasifs et", "start": 3342.359, "duration": 6.841}, {"text": "notamment ces ces ces lois le fait si on", "start": 3345.039, "duration": 6.721}, {"text": "r\u00e9unit la semaine prochaine le Congr\u00e8s", "start": 3349.2, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e7a peut nuire \u00e0 la reprise du dialogue", "start": 3351.76, "duration": 4.88}, {"text": "et la capacit\u00e9 qu'on peut avoir de", "start": 3354.359, "duration": 3.881}, {"text": "discuter donc c'est en cela que je", "start": 3356.64, "duration": 3.12}, {"text": "disais il faut enlever les sujets", "start": 3358.24, "duration": 3.64}, {"text": "abrasifs mais \u00e9videmment que la question", "start": 3359.76, "duration": 3.72}, {"text": "du corps \u00e9lectoral fait partie des", "start": 3361.88, "duration": 3.76}, {"text": "sujets dont il nous faut discuter c'est", "start": 3363.48, "duration": 5.04}, {"text": "une \u00e9vidence on parle de d\u00e9mocratie \u00e0", "start": 3365.64, "duration": 6.919}, {"text": "l'instant \u00e7a en fait partie une derni\u00e8re", "start": 3368.52, "duration": 5.48}, {"text": "question odr\u00e9tison France Info pour", "start": 3372.559, "duration": 2.841}, {"text": "finir sur une note peut-\u00eatre un peu plus", "start": 3374.0, "duration": 3.799}, {"text": "l\u00e9g\u00e8re qu'avez-vous pens\u00e9 du style", "start": 3375.4, "duration": 5.04}, {"text": "Michel Barnier notamment en toute fin de", "start": 3377.799, "duration": 5.04}, {"text": "s\u00e9ance hier lorsqu'il a repris la parole", "start": 3380.44, "duration": 4.56}, {"text": "pour s'adresser au aux diff\u00e9rents", "start": 3382.839, "duration": 4.28}, {"text": "groupes euh vous avez retenu quoi la", "start": 3385.0, "duration": 4.96}, {"text": "courtoisie ou le style un peu", "start": 3387.119, "duration": 5.401}, {"text": "cassant \u00e9coutez moi je je trouve que", "start": 3389.96, "duration": 4.56}, {"text": "c'\u00e9tait un moment extr\u00eamement", "start": 3392.52, "duration": 4.72}, {"text": "int\u00e9ressant parce que autant un discours", "start": 3394.52, "duration": 6.12}, {"text": "de politique g\u00e9n\u00e9rale c'est tr\u00e8s soign\u00e9", "start": 3397.24, "duration": 7.599}, {"text": "tr\u00e8s l\u00e9ch\u00e9 chaque mot et est choisi avec", "start": 3400.64, "duration": 7.159}, {"text": "soin autant dans la r\u00e9ponse et bien il y", "start": 3404.839, "duration": 4.801}, {"text": "a une interaction entre le Parlement et", "start": 3407.799, "duration": 3.081}, {"text": "le Premier ministre donc j'ai trouv\u00e9 que", "start": 3409.64, "duration": 2.76}, {"text": "c'\u00e9tait int\u00e9ressant il s'est il a", "start": 3410.88, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 chacun avec son style mais \u00e7a", "start": 3412.4, "duration": 5.8}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 je crois un moment qui nous a", "start": 3415.4, "duration": 5.56}, {"text": "aussi un peu r\u00e9v\u00e9l\u00e9 quiil \u00e9tait et donc", "start": 3418.2, "duration": 4.0}, {"text": "nous allons maintenant apprendre \u00e0", "start": 3420.96, "duration": 2.639}, {"text": "travailler avec ce premier ministre", "start": 3422.2, "duration": 3.0}, {"text": "comme il va apprendre \u00e0 travailler avec", "start": 3423.599, "duration": 3.96}, {"text": "ce Parlement qui est le n\u00f4tre qui est", "start": 3425.2, "duration": 4.399}, {"text": "bien diff\u00e9rent des parlements qu'il a pu", "start": 3427.559, "duration": 3.921}, {"text": "conna\u00eetre mais en tout cas moi je suis", "start": 3429.599, "duration": 3.601}, {"text": "je suis tr\u00e8s confiante vous savez moi je", "start": 3431.48, "duration": 3.16}, {"text": "suis toujours je suis tr\u00e8s optimiste je", "start": 3433.2, "duration": 3.44}, {"text": "suis convaincue qu'on est beaucoup plus", "start": 3434.64, "duration": 4.76}, {"text": "nombreux ici comme au S\u00e9nat comme au", "start": 3436.64, "duration": 4.479}, {"text": "gouvernement \u00e0 vouloir faire en sorte", "start": 3439.4, "duration": 3.6}, {"text": "que \u00e7a marche les Fran\u00e7ais nous", "start": 3441.119, "duration": 4.561}, {"text": "demandent cela soyons \u00e0 la hauteur du", "start": 3443.0, "duration": 5.76}, {"text": "moment et de ses enjeux merci beaucoup", "start": 3445.68, "duration": 5.8}, {"text": "merci merci \u00e0 tous merci surtout yelbron", "start": 3448.76, "duration": 4.279}, {"text": "PIV de nous avoir accord\u00e9 1 heure dans", "start": 3451.48, "duration": 4.079}, {"text": "un emploi du temps tr\u00e8s tr\u00e8s charg\u00e9 on", "start": 3453.039, "duration": 3.8}, {"text": "va d'ailleurs vous retrouver dans dans", "start": 3455.559, "duration": 3.321}, {"text": "quelques minutes \u00e0 la pr\u00e9sidence des", "start": 3456.839, "duration": 3.401}, {"text": "questions au Gouvernement bonne suite", "start": 3458.88, "duration": 2.84}, {"text": "des programmes sur sur", "start": 3460.24, "duration": 5.879}, {"text": "LCP merci beaucoup", "start": 3461.72, "duration": 4.399}, {"text": "[Musique]", "start": 3466.28, "duration": 9.299}, {"text": "dans 10 ans la moiti\u00e9 des agriculteurs", "start": 3477.48, "duration": 5.359}, {"text": "partira \u00e0 la retraite pr\u00e8s de 200000", "start": 3479.72, "duration": 5.599}, {"text": "exploitations \u00e0 transmettre alors que le", "start": 3482.839, "duration": 4.321}, {"text": "mod\u00e8le des fermes intensives est de plus", "start": 3485.319, "duration": 4.321}, {"text": "en plus d\u00e9cri\u00e9 de nouveaux acteurs", "start": 3487.16, "duration": 4.28}, {"text": "tentent de nouvelles formes", "start": 3489.64, "duration": 4.04}, {"text": "d'agriculture faut oser y aller quoi et", "start": 3491.44, "duration": 5.56}, {"text": "je trouve que quand on est", "start": 3493.68, "duration": 3.32}]}