{"label": "politique", "transcript": [{"text": "vendredi dernier une professeure de", "start": 0.88, "duration": 4.72}, {"text": "fran\u00e7ais a illustr\u00e9 son cours sur les", "start": 3.04, "duration": 5.16}, {"text": "m\u00e9taP les m\u00e9tamorphoses d'Ovid avec la", "start": 5.6, "duration": 5.079}, {"text": "pr\u00e9sentation d'un tableau de guissp", "start": 8.2, "duration": 6.0}, {"text": "C\u00e9sar il ne s'agissait donc ni plus ni", "start": 10.679, "duration": 5.801}, {"text": "moins d'une mani\u00e8re de lier deuxart la", "start": 14.2, "duration": 4.88}, {"text": "peinture et la litt\u00e9rature depuis", "start": 16.48, "duration": 5.16}, {"text": "pourtant cette professeur et l'ensemble", "start": 19.08, "duration": 4.64}, {"text": "de l'\u00e9quipe \u00e9ducative ont demand\u00e9 \u00e0", "start": 21.64, "duration": 4.52}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier de leur droit de retrait en", "start": 23.72, "duration": 5.76}, {"text": "cause des \u00e9l\u00e8ves se sont insurg\u00e9s contre", "start": 26.16, "duration": 6.36}, {"text": "des ressenti comme raciste accusation", "start": 29.48, "duration": 4.919}, {"text": "qu'ils ont pourtant depuis reconnu comme", "start": 32.52, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9tant mensong\u00e8re trop mal trop tard le", "start": 34.399, "duration": 5.601}, {"text": "mal \u00e9tait fait il ne s'agit pas d'un", "start": 37.2, "duration": 5.8}, {"text": "simple fait divers et je crois que cette", "start": 40.0, "duration": 4.92}, {"text": "cette situation est l'illustration d'un", "start": 43.0, "duration": 4.52}, {"text": "probl\u00e8me plus profond dans nos \u00e9coles", "start": 44.92, "duration": 4.52}, {"text": "celle de la remise en question de notre", "start": 47.52, "duration": 5.24}, {"text": "principe de la\u00efcit\u00e9 monsieur le ministre", "start": 49.44, "duration": 5.24}, {"text": "ce sont bien vos mots que je fais mien", "start": 52.76, "duration": 4.799}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 l'\u00e9cole fran\u00e7aise on ne", "start": 54.68, "duration": 5.879}, {"text": "conteste pas l'autorit\u00e9 on la respecte", "start": 57.559, "duration": 4.921}, {"text": "l'\u00e9cole fran\u00e7aise on ne conteste pas la", "start": 60.559, "duration": 4.721}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 on la respecte ce sont des", "start": 62.48, "duration": 6.24}, {"text": "propos que nous devrions tous", "start": 65.28, "duration": 3.44}, {"text": "saluer", "start": 70.799, "duration": 4.721}, {"text": "pardon notre pays h\u00e9ritier des lumi\u00e8res", "start": 72.32, "duration": 5.64}, {"text": "et de l'universalisme ne peut se laisser", "start": 75.52, "duration": 4.88}, {"text": "enfermer dans de telles attaques nous", "start": 77.96, "duration": 4.799}, {"text": "devons d\u00e9fendre notre principe de", "start": 80.4, "duration": 4.44}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 qui je le rappel impose le", "start": 82.759, "duration": 4.0}, {"text": "respect de toutes les croyances", "start": 84.84, "duration": 4.239}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 de tous les citoyens devant la", "start": 86.759, "duration": 5.161}, {"text": "lo de religion et la garantie par la", "start": 89.079, "duration": 5.641}, {"text": "R\u00e9publique du du libre exercice des", "start": 91.92, "duration": 6.159}, {"text": "cultes le principe de la la\u00efcit\u00e9 est un", "start": 94.72, "duration": 6.64}, {"text": "pilier de notre soci\u00e9t\u00e9 pour nos enfants", "start": 98.079, "duration": 5.641}, {"text": "l'\u00e9cole est un lieu de son approtissage", "start": 101.36, "duration": 4.759}, {"text": "et ils doivent accepter d'y construire", "start": 103.72, "duration": 4.64}, {"text": "leur esprit critique mais ne doivent pas", "start": 106.119, "duration": 4.241}, {"text": "rejeter ce qu'ils apprennent au nom de", "start": 108.36, "duration": 4.56}, {"text": "leur religion quelle qu'elle soit", "start": 110.36, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9affirmer r\u00e9affirmons ensemble notre", "start": 112.92, "duration": 4.44}, {"text": "soutien \u00e0 l'ensemble des professeurs", "start": 115.68, "duration": 4.2}, {"text": "menac\u00e9s et remercionsles pour le courage", "start": 117.36, "duration": 4.6}, {"text": "de leur engagement merci beaucoup", "start": 119.88, "duration": 4.08}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 la parole est \u00e0", "start": 121.96, "duration": 4.92}, {"text": "Gabriel Attal ministre de la l'\u00e9ducation", "start": 123.96, "duration": 5.64}, {"text": "nationale et de la", "start": 126.88, "duration": 2.72}, {"text": "jeunesse merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 130.76, "duration": 3.6}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 132.879, "duration": 2.881}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 134.36, "duration": 4.84}, {"text": "balanan il faut en revenir \u00e0 l'essentiel", "start": 135.76, "duration": 5.68}, {"text": "le r\u00f4le de l'\u00e9cole fran\u00e7aise c'est de", "start": 139.2, "duration": 3.6}, {"text": "former des", "start": 141.44, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9publicains et notre \u00e9cole l'\u00e9cole", "start": 142.8, "duration": 4.64}, {"text": "fran\u00e7aise elle a des racines et dans ces", "start": 144.8, "duration": 5.24}, {"text": "racines il y a la la\u00efcit\u00e9 il y a", "start": 147.44, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes", "start": 150.04, "duration": 4.44}, {"text": "il y a l'autorit\u00e9 de l'enseignant et je", "start": 151.64, "duration": 5.239}, {"text": "le dis monsieur le", "start": 154.48, "duration": 5.92}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 m\u00eame si certains m\u00eame si certains", "start": 156.879, "duration": 5.681}, {"text": "cherchent \u00e0 provoquer ces racines ou \u00e0", "start": 160.4, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9raciner notre \u00e9cole ces racines elles", "start": 162.56, "duration": 4.12}, {"text": "sont solides elles sont port\u00e9 chaque", "start": 164.76, "duration": 3.28}, {"text": "jour par des centaines de milliers", "start": 166.68, "duration": 2.839}, {"text": "d'enseignants qui forment des", "start": 168.04, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9publicains qui d\u00e9mocratisent le savoir", "start": 169.519, "duration": 3.961}, {"text": "au service de notre pays et de notre", "start": 171.28, "duration": 4.239}, {"text": "R\u00e9publique je le redis ici devant vous", "start": 173.48, "duration": 3.759}, {"text": "comme je l'ai dit hier aux enseignants", "start": 175.519, "duration": 3.401}, {"text": "d'ous je me suis rendu au coll\u00e8ge", "start": 177.239, "duration": 4.201}, {"text": "Jacques carartier jamais je n'accepterai", "start": 178.92, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cole de la R\u00e9publique qu'on refuse", "start": 181.44, "duration": 3.719}, {"text": "de regarder un tableau qu'on se bouche", "start": 183.599, "duration": 3.801}, {"text": "les oreilles en cours de musique qu'on", "start": 185.159, "duration": 6.241}, {"text": "s'en prennent \u00e0 l'autorit\u00e9 d'un", "start": 187.4, "duration": 4.0}, {"text": "enseignant vous le savez monsieur le", "start": 193.959, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 j'ai plac\u00e9 mon action sous le", "start": 196.239, "duration": 3.681}, {"text": "saut de l'efficacit\u00e9 moi je ne prends", "start": 197.799, "duration": 4.0}, {"text": "pas des positions je prends des", "start": 199.92, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9cisions et je les fait appliquer c'est", "start": 201.799, "duration": 3.0}, {"text": "pour cela que sous l'autorit\u00e9 de la", "start": 203.68, "duration": 2.72}, {"text": "premi\u00e8re ministre et du Pr\u00e9sident j'ai", "start": 204.799, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 d'interdire le port de laaba et", "start": 206.4, "duration": 3.559}, {"text": "du camis \u00e0 l'\u00e9cole et que j'ai fait", "start": 208.2, "duration": 3.119}, {"text": "respecter cette", "start": 209.959, "duration": 4.721}, {"text": "interdiction c'est pour cela que j'ai", "start": 211.319, "duration": 5.721}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de sanctionner les \u00e9l\u00e8ves qui ont", "start": 214.68, "duration": 3.639}, {"text": "contest\u00e9 le moment d'hommage \u00e0 la", "start": 217.04, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00e9moire de Samuel Patti et de Dominique", "start": 218.319, "duration": 4.84}, {"text": "Bernard et que ses \u00e9l\u00e8ves ont \u00e9t\u00e9", "start": 220.0, "duration": 5.239}, {"text": "sanctionn\u00e9s c'est pour cela monsieur le", "start": 223.159, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 que j'ai dit d\u00e8s hier que les", "start": 225.239, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves responsables de cette situation \u00e0", "start": 227.12, "duration": 3.44}, {"text": "Isou seraient sanctionn\u00e9s et je vous", "start": 228.92, "duration": 3.36}, {"text": "annonce que ce matin une proc\u00e9dure", "start": 230.56, "duration": 3.48}, {"text": "disciplinaire a \u00e9t\u00e9 ouverte \u00e0 l'endroit", "start": 232.28, "duration": 5.879}, {"text": "des trois \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l'origine de cette", "start": 234.04, "duration": 4.119}, {"text": "situation oui monsieur le d\u00e9put\u00e9 c'est", "start": 238.68, "duration": 3.479}, {"text": "un combat c'est un combat qui est", "start": 240.799, "duration": 3.08}, {"text": "difficile mais je sais avec cette", "start": 242.159, "duration": 3.521}, {"text": "majorit\u00e9 que nous gagnerons ce combat", "start": 243.879, "duration": 3.161}, {"text": "pour l'\u00e9cole de la R\u00e9publique et pour", "start": 245.68, "duration": 2.839}, {"text": "notre", "start": 247.04, "duration": 5.0}, {"text": "pays merci beaucoup monsieur le", "start": 248.519, "duration": 6.521}, {"text": "ministre", "start": 252.04, "duration": 3.0}]}