{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous pour ce club de", "start": 0.0, "duration": 2.919}, {"text": "territoirees Pascal Tournier bonjour", "start": 1.12, "duration": 2.96}, {"text": "merci beaucoup d'\u00eatre avec nos", "start": 2.919, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9dactrice en chef adjointe de la revue", "start": 4.08, "duration": 5.28}, {"text": "la vie et Pascal Perino bonjour merci", "start": 6.64, "duration": 4.2}, {"text": "d'\u00eatre l\u00e0 politologue professeur \u00e0", "start": 9.36, "duration": 3.319}, {"text": "Sciences poau on va parler", "start": 10.84, "duration": 3.28}, {"text": "exceptionnellement un peu plus tard de", "start": 12.679, "duration": 3.401}, {"text": "l'info dans nos r\u00e9gion consacr\u00e9e \u00e0 la", "start": 14.12, "duration": 3.76}, {"text": "sant\u00e9 mentale \u00e0 l'\u00e9tat de la psychiatrie", "start": 16.08, "duration": 2.92}, {"text": "c'est un sujet sur lequel vous avez", "start": 17.88, "duration": 3.399}, {"text": "beaucoup travaill\u00e9 Pascal Tournier on en", "start": 19.0, "duration": 3.6}, {"text": "parlera avec vous on verra notre", "start": 21.279, "duration": 3.801}, {"text": "reportage mais d'abord on va voir on va", "start": 22.6, "duration": 4.079}, {"text": "revenir sur les discours de politique", "start": 25.08, "duration": 3.68}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier que retenir", "start": 26.679, "duration": 3.52}, {"text": "des grandes lignes de sa politique", "start": 28.76, "duration": 3.359}, {"text": "aura-t-il les moyens d'agir Samia vous", "start": 30.199, "duration": 3.481}, {"text": "nous direz comment le S\u00e9nat accueil ce", "start": 32.119, "duration": 3.28}, {"text": "discours oui c'est le retour du cl\u00e9age", "start": 33.68, "duration": 3.36}, {"text": "droite gauche au S\u00e9nat Oren voil\u00e0 et", "start": 35.399, "duration": 4.041}, {"text": "d'abord on va \u00e9couter le discours on va", "start": 37.04, "duration": 3.8}, {"text": "voir les temps forts du discours de", "start": 39.44, "duration": 3.68}, {"text": "Michel Barnier au S\u00e9nat il a beaucoup", "start": 40.84, "duration": 4.48}, {"text": "parl\u00e9 au territoire et aux \u00e9lus locaux", "start": 43.12, "duration": 3.52}, {"text": "on voit \u00e7a avec g\u00e9r\u00f4", "start": 45.32, "duration": 4.239}, {"text": "Rabier changement de d\u00e9cor et d'ambiance", "start": 46.64, "duration": 5.36}, {"text": "pour Michel Barnier apr\u00e8s une Assembl\u00e9e", "start": 49.559, "duration": 4.84}, {"text": "nationale morcel\u00e9e et agit\u00e9 c'est au", "start": 52.0, "duration": 4.079}, {"text": "S\u00e9nat que le nouveau Premier ministre", "start": 54.399, "duration": 4.361}, {"text": "est venu pr\u00e9senter sa feuille de route \u00e0", "start": 56.079, "duration": 5.201}, {"text": "la Chambre ha pouvoir compter sur une", "start": 58.76, "duration": 5.08}, {"text": "majorit\u00e9 de la droite et du centre dont", "start": 61.28, "duration": 5.32}, {"text": "une partie si\u00e8ge m\u00eame au gouvernement je", "start": 63.84, "duration": 6.919}, {"text": "suis attach\u00e9 au r\u00f4le du S\u00e9nat et je ce", "start": 66.6, "duration": 6.6}, {"text": "pas un hasard d'ailleurs si il y a", "start": 70.759, "duration": 3.841}, {"text": "peut-\u00eatre pour une des premi\u00e8res fois", "start": 73.2, "duration": 3.16}, {"text": "autant de s\u00e9nateurs et s\u00e9natrice dans", "start": 74.6, "duration": 3.879}, {"text": "mon", "start": 76.36, "duration": 2.119}, {"text": "gouvernement comme \u00e0 l'Assembl\u00e9e le", "start": 82.479, "duration": 4.121}, {"text": "Premier ministre a insist\u00e9 sur la", "start": 84.88, "duration": 5.16}, {"text": "situation financi\u00e8re du pays", "start": 86.6, "duration": 5.68}, {"text": "appuy sur les travaux du S\u00e9nat mais", "start": 90.04, "duration": 3.92}, {"text": "avertissant aussi que tout le monde", "start": 92.28, "duration": 3.799}, {"text": "devra prendre sa part je sais d'ailleurs", "start": 93.96, "duration": 5.199}, {"text": "que le S\u00e9nat avait propos\u00e9 l'an pass\u00e9", "start": 96.079, "duration": 4.32}, {"text": "des mesures d'\u00e9conomie tr\u00e8s", "start": 99.159, "duration": 3.401}, {"text": "substantielles nous avons sans doute l\u00e0", "start": 100.399, "duration": 4.72}, {"text": "un gisement d'\u00e9conomie accessible nous", "start": 102.56, "duration": 5.12}, {"text": "allons les examiner ensemble nous le", "start": 105.119, "duration": 5.441}, {"text": "ferons aussi bien entendu avec les", "start": 107.68, "duration": 5.16}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales pas sans", "start": 110.56, "duration": 5.879}, {"text": "elle pas contre elle je dis bien avec", "start": 112.84, "duration": 5.8}, {"text": "les collectivit\u00e9s qui devront participer", "start": 116.439, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e0eff l'\u00e9coute de matigon qui leur promet", "start": 118.64, "duration": 6.96}, {"text": "davantage de libert\u00e9 et d'adaptation et", "start": 122.28, "duration": 5.08}, {"text": "moins de frein dans leur", "start": 125.6, "duration": 4.96}, {"text": "action et collectivit\u00e9 dans forme de", "start": 127.36, "duration": 4.64}, {"text": "contrat de", "start": 130.56, "duration": 3.319}, {"text": "simplification pour identifier les", "start": 132.0, "duration": 3.4}, {"text": "projets les actions locales qui sont", "start": 133.879, "duration": 4.481}, {"text": "aujourd'hui entrav\u00e9 par la complexit\u00e9", "start": 135.4, "duration": 5.44}, {"text": "des normes Michel Barnier a conclu en", "start": 138.36, "duration": 4.8}, {"text": "ventant la m\u00e9thode du S\u00e9nat le dialogue", "start": 140.84, "duration": 4.28}, {"text": "entre force politique peut-\u00eatre plus", "start": 143.16, "duration": 4.0}, {"text": "simple qu'\u00e0 l'Assembl\u00e9e pour b\u00e2tir des", "start": 145.12, "duration": 4.88}, {"text": "compromis dont il aura bien besoin en", "start": 147.16, "duration": 4.52}, {"text": "l'absence de majorit\u00e9 \u00e0", "start": 150.0, "duration": 3.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e \u00e7a va \u00eatre plus simple au", "start": 151.68, "duration": 5.24}, {"text": "S\u00e9nat Pascal Perino on l'imagine on va y", "start": 153.76, "duration": 6.119}, {"text": "venir on a entendu hier Michel Barnier", "start": 156.92, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre aussi une nouvelle", "start": 159.879, "duration": 3.08}, {"text": "configuration pour le S\u00e9nat bien s\u00fbr \u00e7a", "start": 160.8, "duration": 4.32}, {"text": "va \u00eatre plus simple pour le S\u00e9nat parce", "start": 162.959, "duration": 5.441}, {"text": "que le S\u00e9nat a une culture tr\u00e8s ancienne", "start": 165.12, "duration": 5.24}, {"text": "hein qui ne date pas d'hier mais qui", "start": 168.4, "duration": 4.36}, {"text": "date d'avan-hier qui est une culture de", "start": 170.36, "duration": 4.92}, {"text": "compromis au S\u00e9nat il y a pas d'ennemis", "start": 172.76, "duration": 4.72}, {"text": "il y a des adversaires et les", "start": 175.28, "duration": 5.239}, {"text": "adversaires on discute avec eux et euh", "start": 177.48, "duration": 4.88}, {"text": "quand le Premier ministre vendre dans", "start": 180.519, "duration": 4.161}, {"text": "son discours devant le le S\u00e9nat le", "start": 182.36, "duration": 4.599}, {"text": "compromis euh le contrat de", "start": 184.68, "duration": 5.199}, {"text": "simplification il sait \u00e0 qui il parle il", "start": 186.959, "duration": 5.041}, {"text": "y a des hommes et des femmes je crois", "start": 189.879, "duration": 5.521}, {"text": "m\u00eame de la gauche jusqu'\u00e0 la droite et", "start": 192.0, "duration": 6.44}, {"text": "au centre euh qui comprennent ce type de", "start": 195.4, "duration": 5.32}, {"text": "discours et puis il a fait remarquer et", "start": 198.44, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a il faut bien avoir conscience que", "start": 200.72, "duration": 4.2}, {"text": "c'est d'autant plus facile que c'est un", "start": 203.0, "duration": 4.519}, {"text": "gouvernement s\u00e9natorial c'est le premier", "start": 204.92, "duration": 4.92}, {"text": "gouvernement s\u00e9natorial sous la 5e", "start": 207.519, "duration": 4.561}, {"text": "R\u00e9publique \u00e7a n'avait jamais exist\u00e9", "start": 209.84, "duration": 4.759}, {"text": "autant de s\u00e9natrices et de s\u00e9nateur dans", "start": 212.08, "duration": 3.48}, {"text": "un", "start": 214.599, "duration": 2.881}, {"text": "gver hein et \u00e7a c'est tout \u00e0 fait", "start": 215.56, "duration": 3.36}, {"text": "nouveau et vous savez que m\u00eame au d\u00e9but", "start": 217.48, "duration": 5.0}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique les gouistes", "start": 218.92, "duration": 5.28}, {"text": "n'\u00e9taiit pas c'est le moins qu'on puisse", "start": 222.48, "duration": 3.959}, {"text": "dire n'\u00e9tait pas tr\u00e8s favorable au S\u00e9nat", "start": 224.2, "duration": 4.759}, {"text": "en 69 le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle avait voulu", "start": 226.439, "duration": 5.281}, {"text": "m\u00eame le supprimer d'une certaine mani\u00e8re", "start": 228.959, "duration": 5.401}, {"text": "donc l\u00e0 il y a un retour en force des", "start": 231.72, "duration": 4.12}, {"text": "corps interm\u00e9diaires on le voit bien", "start": 234.36, "duration": 4.159}, {"text": "dans le discours du Premier ministre et", "start": 235.84, "duration": 5.2}, {"text": "des collectivit\u00e9s terr ial et l\u00e0 il", "start": 238.519, "duration": 5.92}, {"text": "s'adresse aussi j'allais dire au au", "start": 241.04, "duration": 6.0}, {"text": "macronien parce que c'est vrai que le", "start": 244.439, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9sident les gouvernements les", "start": 247.04, "duration": 3.479}, {"text": "diff\u00e9rents gouvernements des deux", "start": 249.239, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sidents macrons n'ont pas toujours", "start": 250.519, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s sensibles aux collectivit\u00e9s", "start": 252.799, "duration": 7.041}, {"text": "territorial et avec Michel Barnier qui a", "start": 256.16, "duration": 5.799}, {"text": "une longue exp\u00e9rience dans les", "start": 259.84, "duration": 4.52}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales certainement", "start": 261.959, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e7a va changer quand il parle de ce", "start": 264.36, "duration": 3.96}, {"text": "contrat de simplification c'est bien un", "start": 266.44, "duration": 5.4}, {"text": "contrat qui sera fait avec les", "start": 268.32, "duration": 5.68}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales et \u00e7a \u00e7a", "start": 271.84, "duration": 3.359}, {"text": "change beaucoup les choses parce que", "start": 274.0, "duration": 3.68}, {"text": "c'est un gouvernement national qui parle", "start": 275.199, "duration": 5.241}, {"text": "aussi au territoire et \u00e7a c'est assez", "start": 277.68, "duration": 5.6}, {"text": "nouveau quand vous regardez la suite des", "start": 280.44, "duration": 4.319}, {"text": "gouvernements sous les pr\u00e9sidences", "start": 283.28, "duration": 3.08}, {"text": "Macron parce qu'Al il va y avoir un", "start": 284.759, "duration": 3.801}, {"text": "changement de m\u00e9thode euh aussi bien", "start": 286.36, "duration": 4.0}, {"text": "avec le S\u00e9nat qu'avec les \u00e9lus locaux et", "start": 288.56, "duration": 2.479}, {"text": "les", "start": 290.36, "duration": 2.92}, {"text": "collectivit\u00e9s \u00e7a l'avenir le dira mais", "start": 291.039, "duration": 3.681}, {"text": "ce que je vis juste ajouter c'est vrai", "start": 293.28, "duration": 4.0}, {"text": "que on verra on verra si \u00e7a marche ou", "start": 294.72, "duration": 5.039}, {"text": "pas le premier ministre appel\u00e9 beaucoup", "start": 297.28, "duration": 3.919}, {"text": "enfin le mot qui revient souvent c'est", "start": 299.759, "duration": 3.641}, {"text": "le mot de compromis et c'est vrai qu'\u00e0", "start": 301.199, "duration": 3.761}, {"text": "l'\u00e9chelle des des territoires \u00e0", "start": 303.4, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00e9chelle des collectivit\u00e9s locales on", "start": 304.96, "duration": 3.88}, {"text": "voit bien que ce ce compromis pourfin", "start": 306.72, "duration": 4.919}, {"text": "cette id\u00e9e de compromis souvent enfin je", "start": 308.84, "duration": 5.079}, {"text": "dirais s'incarne est incarn\u00e9 parce qu'on", "start": 311.639, "duration": 5.441}, {"text": "a parfois des des majorit\u00e9s qui pluriel", "start": 313.919, "duration": 4.4}, {"text": "en fait hein dans dans les dans au", "start": 317.08, "duration": 2.559}, {"text": "niveau des des municipalit\u00e9s des", "start": 318.319, "duration": 2.841}, {"text": "diff\u00e9rentes collectivit\u00e9s locales donc", "start": 319.639, "duration": 2.721}, {"text": "je rejoins tout \u00e0 fait ce que vous avez", "start": 321.16, "duration": 3.479}, {"text": "dit euh c'est peut-\u00eatre l\u00e0 il y a", "start": 322.36, "duration": 4.119}, {"text": "peut-\u00eatre une une porte d'entr\u00e9e un tout", "start": 324.639, "duration": 4.0}, {"text": "cas parce qu'on a beaucoup parl\u00e9 autour", "start": 326.479, "duration": 4.761}, {"text": "de avant l'\u00e9t\u00e9 m\u00eame pendant l'\u00e9t\u00e9 de du", "start": 328.639, "duration": 4.161}, {"text": "probl\u00e8me de de de la du manque de", "start": 331.24, "duration": 4.12}, {"text": "culture de de de coalition de compromis", "start": 332.8, "duration": 4.48}, {"text": "qui qui fait g\u00e9r qui \u00e9nerve le syst\u00e8me", "start": 335.36, "duration": 3.679}, {"text": "fran\u00e7ais donc peut-\u00eatre que par ce", "start": 337.28, "duration": 4.039}, {"text": "biaisl\u00e0 finalement par justement", "start": 339.039, "duration": 3.801}, {"text": "s'appuyant sur les collectivit\u00e9s locales", "start": 341.319, "duration": 3.16}, {"text": "qui vivent \u00e7a au quotidien depuis", "start": 342.84, "duration": 3.56}, {"text": "maintenant des ann\u00e9es peut-\u00eatre que", "start": 344.479, "duration": 3.081}, {"text": "c'est par l\u00e0 qu'on peut peut-\u00eatre", "start": 346.4, "duration": 3.6}, {"text": "esp\u00e9rer changer de de culture je crois", "start": 347.56, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on en a bien besoin dans notre", "start": 350.0, "duration": 2.88}, {"text": "syst\u00e8me politique alors \u00e7a va peut-\u00eatre", "start": 351.12, "duration": 2.96}, {"text": "changer les relations entre Michel", "start": 352.88, "duration": 3.439}, {"text": "Barlier et le S\u00e9nat mais Samia \u00e7a va", "start": 354.08, "duration": 4.36}, {"text": "aussi changer le fonctionnement du S\u00e9nat", "start": 356.319, "duration": 3.88}, {"text": "lui-m\u00eame parce qu'on l'a vu hier et vous", "start": 358.44, "duration": 3.52}, {"text": "l'avez observ\u00e9 le discours de politique", "start": 360.199, "duration": 3.44}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier bien il a", "start": 361.96, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9activ\u00e9 le clivage droite gauche au", "start": 363.639, "duration": 4.0}, {"text": "S\u00e9nat oui Oran jusqu'ici c'\u00e9tait un peu", "start": 365.0, "duration": 5.4}, {"text": "tous contre Macron mais hier face \u00e0", "start": 367.639, "duration": 4.441}, {"text": "Michel Barnier on a vraiment eu deux", "start": 370.4, "duration": 3.76}, {"text": "camps qui se sont affront\u00e9s \u00e0 coup de", "start": 372.08, "duration": 4.76}, {"text": "joue verbal parfois tr\u00e8s piquante \u00e7a a", "start": 374.16, "duration": 3.96}, {"text": "pourtant commenc\u00e9 dans la douceur he", "start": 376.84, "duration": 2.52}, {"text": "pour Michel Barnier parce qu'une fois", "start": 378.12, "duration": 2.799}, {"text": "que le premier ministre tr\u00e8s applaudi", "start": 379.36, "duration": 3.72}, {"text": "par la droite s\u00e9natoriale a fini son", "start": 380.919, "duration": 4.0}, {"text": "discours c'\u00e9tait au tour des pr\u00e9sidents", "start": 383.08, "duration": 3.119}, {"text": "de groupe de prendre la parole et le", "start": 384.919, "duration": 3.441}, {"text": "premier \u00e0 s'exprimer c'\u00e9tait Mathieu", "start": 386.199, "duration": 4.081}, {"text": "Darnaud le tout nouveau pr\u00e9sident du", "start": 388.36, "duration": 4.279}, {"text": "groupe les r\u00e9publicains c'est la famille", "start": 390.28, "duration": 3.759}, {"text": "politique de Michel Barnier qui a", "start": 392.639, "duration": 2.881}, {"text": "toujours sa carte au alert donc sans", "start": 394.039, "duration": 3.56}, {"text": "surprise c'est une v\u00e9ritable d\u00e9claration", "start": 395.52, "duration": 4.0}, {"text": "d'amour que la droite s\u00e9natoriale a", "start": 397.599, "duration": 4.561}, {"text": "adress\u00e9 au Premier ministre vous", "start": 399.52, "duration": 6.239}, {"text": "trouverez toujours au sein du S\u00e9nat", "start": 402.16, "duration": 5.68}, {"text": "parmi les membres du groupe les", "start": 405.759, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9publicains un aiguillon et un alli\u00e9", "start": 407.84, "duration": 4.799}, {"text": "vous avez aujourd'hui le courage de", "start": 410.759, "duration": 4.241}, {"text": "tenir un discours de v\u00e9rit\u00e9", "start": 412.639, "duration": 4.68}, {"text": "esquissant les voix qui permettront de", "start": 415.0, "duration": 5.199}, {"text": "rendre \u00e0 notre pays \u00e0 nos concitoyens", "start": 417.319, "duration": 5.201}, {"text": "les moyens de ma\u00eetriser leur destin", "start": 420.199, "duration": 3.801}, {"text": "aussi longtemps monsieur le Premier", "start": 422.52, "duration": 3.679}, {"text": "ministre que vous arprez cette ligne de", "start": 424.0, "duration": 5.0}, {"text": "cr\u00eate aussi p\u00e9rilleuse soit-elle vous", "start": 426.199, "duration": 4.4}, {"text": "nous trouverez monsieur le Premier", "start": 429.0, "duration": 3.319}, {"text": "ministre \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s je vous remercie", "start": 430.599, "duration": 3.921}, {"text": "bon jusque l\u00e0 c'est la ligne de miel oui", "start": 432.319, "duration": 3.761}, {"text": "mais \u00e7a ne va pas durer longtemps", "start": 434.52, "duration": 3.48}, {"text": "puisque vient ensite le tour vient", "start": 436.08, "duration": 3.839}, {"text": "ensite le tour des socialistes c'est le", "start": 438.0, "duration": 4.24}, {"text": "deuxi\u00e8me groupe du S\u00e9nat et l\u00e0 c'est la", "start": 439.919, "duration": 4.201}, {"text": "fin de la lune de miel on est plus du", "start": 442.24, "duration": 3.959}, {"text": "tout dans les Modou Patrick canner ne", "start": 444.12, "duration": 3.96}, {"text": "dig\u00e8re pas la nomination d'un Premier", "start": 446.199, "duration": 4.0}, {"text": "ministre de droite mais ces mots les", "start": 448.08, "duration": 3.92}, {"text": "plus durs ce n'est pas \u00e0 Michel Barnier", "start": 450.199, "duration": 3.56}, {"text": "qu'il va les adresser c'est au s\u00e9nateur", "start": 452.0, "duration": 4.639}, {"text": "l qui l'accuse d'avoir retourn\u00e9 leur", "start": 453.759, "duration": 5.12}, {"text": "veste regardez je me permets de", "start": 456.639, "duration": 4.24}, {"text": "m'adresser plus particuli\u00e8rement \u00e0 mes", "start": 458.879, "duration": 4.76}, {"text": "coll\u00e8gues de droite dans cet h\u00e9micycle", "start": 460.879, "duration": 5.081}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues lorsque vous quittez", "start": 463.639, "duration": 3.4}, {"text": "les murs du S\u00e9nat et que vous vous", "start": 465.96, "duration": 2.88}, {"text": "rendez dans vos d\u00e9partements comment", "start": 467.039, "duration": 4.401}, {"text": "parvenez-vous \u00e0 assumer sinc\u00e8rement", "start": 468.84, "duration": 4.4}, {"text": "votre participation \u00e0 cette mascarade", "start": 471.44, "duration": 4.599}, {"text": "devant les Fran\u00e7ais qui vous", "start": 473.24, "duration": 7.239}, {"text": "interpellent vous qui avez Bru combattu", "start": 476.039, "duration": 6.921}, {"text": "pendant 7 ans la politique men\u00e9e par le", "start": 480.479, "duration": 4.84}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique comment", "start": 482.96, "duration": 4.239}, {"text": "pouvez-vous aujourd'hui justifier ce", "start": 485.319, "duration": 4.121}, {"text": "soir ce choix en regardant les Fran\u00e7ais", "start": 487.199, "duration": 4.68}, {"text": "droit dans les yeux alors les hostilit\u00e9s", "start": 489.44, "duration": 3.879}, {"text": "sont ouvertes on s'est pas ennuy\u00e9 dans", "start": 491.879, "duration": 3.241}, {"text": "la suite des \u00e9changes non non la r\u00e9ponse", "start": 493.319, "duration": 3.6}, {"text": "la plus virulente de ces \u00e0 ces", "start": 495.12, "duration": 3.68}, {"text": "accusations de la gauche elle va venir", "start": 496.919, "duration": 3.481}, {"text": "de Claude malur\u00e9 c'est le pr\u00e9sident du", "start": 498.8, "duration": 3.56}, {"text": "groupe les ind\u00e9pendants r\u00e9publiqu et", "start": 500.4, "duration": 3.96}, {"text": "territoire celui des s\u00e9nateur proche", "start": 502.36, "duration": 4.04}, {"text": "d'\u00c9douard Philippe et il va presque", "start": 504.36, "duration": 3.92}, {"text": "ouvertement tourner en d\u00e9rision le", "start": 506.4, "duration": 3.799}, {"text": "nouveau front populaire et celle qui a", "start": 508.28, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 sa candidate \u00e0 Matignon Luce cast\u00e9", "start": 510.199, "duration": 4.601}, {"text": "on regarde un court extrait de son", "start": 512.68, "duration": 4.799}, {"text": "intervention en \u00e9coutant tout \u00e0 l'heure", "start": 514.8, "duration": 4.4}, {"text": "l'analyse de la situation politique par", "start": 517.479, "duration": 3.56}, {"text": "le pr\u00e9sident du groupe", "start": 519.2, "duration": 4.88}, {"text": "socialiste j'ai eu brusquement une sorte", "start": 521.039, "duration": 5.721}, {"text": "de cauchemar \u00e9veill\u00e9 Monsieur le Premier", "start": 524.08, "duration": 6.28}, {"text": "Ministre j'\u00e9tais ici \u00e0 cette", "start": 526.76, "duration": 7.36}, {"text": "tribune et en face de moi \u00e0 la place o\u00f9", "start": 530.36, "duration": 7.52}, {"text": "vous \u00eates ce n'\u00e9tait pas vous c'\u00e9tait", "start": 534.12, "duration": 7.12}, {"text": "Lucy cast\u00e9", "start": 537.88, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s Sandrine Rousseau ministre", "start": 544.36, "duration": 4.24}, {"text": "des finances et de la", "start": 547.079, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9croissance sopia Chikirou garde des", "start": 548.6, "duration": 5.28}, {"text": "sauts et Jean-Luc M\u00e9lenchon ministre des", "start": 551.2, "duration": 4.48}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res et de l'amiti\u00e9 avec", "start": 553.88, "duration": 3.92}, {"text": "la Russie le hbolla et l'Alliance", "start": 555.68, "duration": 5.08}, {"text": "bolivarienne voil\u00e0 ces mots sont tr\u00e8s", "start": 557.8, "duration": 5.279}, {"text": "durs mais la gauche ne se d\u00e9monte pas et", "start": 560.76, "duration": 3.96}, {"text": "elle n'en d\u00e9more pas cette fois c'est", "start": 563.079, "duration": 4.0}, {"text": "Guillaume Gontard qui va r\u00e9pondre le", "start": 564.72, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe \u00e9cologiste S\u00e9nat et", "start": 567.079, "duration": 4.0}, {"text": "membre du FP \u00e0 ses yeux le gouvernement", "start": 568.88, "duration": 4.519}, {"text": "de Michel Barnier ne serait pas l\u00e9gitime", "start": 571.079, "duration": 4.481}, {"text": "l\u00e0 aussi vous allez voir le ton est", "start": 573.399, "duration": 5.0}, {"text": "tranchant vous avez insist\u00e9 pour mettre", "start": 575.56, "duration": 4.92}, {"text": "le respect le respect au c\u0153ur de votre", "start": 578.399, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00e9thode et nous y souscrivons et", "start": 580.48, "duration": 4.919}, {"text": "consid\u00e9rons que le respect premier", "start": 582.959, "duration": 5.0}, {"text": "revenez au choix des urnes qui aurait d\u00fb", "start": 585.399, "duration": 4.641}, {"text": "vous conduire \u00e0 refuser le poste de", "start": 587.959, "duration": 4.241}, {"text": "Premier ministre votre pr\u00e9sence devant", "start": 590.04, "duration": 4.52}, {"text": "nous cet apr\u00e8s-midi est une anomalie", "start": 592.2, "duration": 4.879}, {"text": "pour ne pas dire un affront d\u00e9mocratique", "start": 594.56, "duration": 4.44}, {"text": "dans une d\u00e9mocratie parlementaire digne", "start": 597.079, "duration": 4.401}, {"text": "de ce non Emmanuel Macron aurait d\u00fb", "start": 599.0, "duration": 4.72}, {"text": "confier la charge de r\u00e9ussir ou", "start": 601.48, "duration": 4.76}, {"text": "d'\u00e9chouer \u00e0 former un gouvernement au", "start": 603.72, "duration": 4.72}, {"text": "nouveau front populaire formation", "start": 606.24, "duration": 4.279}, {"text": "arriv\u00e9e en t\u00eate du scrutin des", "start": 608.44, "duration": 5.28}, {"text": "l\u00e9gislatives en d\u00e9plaise \u00e0 l'affligeant", "start": 610.519, "duration": 5.121}, {"text": "monsieur malur\u00e9", "start": 613.72, "duration": 4.64}, {"text": "ou on est loin du ton que vous d\u00e9criviez", "start": 615.64, "duration": 4.879}, {"text": "tout \u00e0 l'heure d\u00e9bat polic\u00e9s au S\u00e9nat \u00e7a", "start": 618.36, "duration": 4.32}, {"text": "nous promet des d\u00e9bats agit\u00e9s dans cet", "start": 620.519, "duration": 3.641}, {"text": "h\u00e9micycle o\u00f9 la gauche est sans surprise", "start": 622.68, "duration": 2.839}, {"text": "aussi la Michel Barnier alors que la", "start": 624.16, "duration": 3.16}, {"text": "droite et le centre lui d\u00e9roule presque", "start": 625.519, "duration": 2.921}, {"text": "un tapis rouge et c'est bien cette", "start": 627.32, "duration": 2.28}, {"text": "droite et ce centre qui sont", "start": 628.44, "duration": 2.959}, {"text": "majoritaires au S\u00e9nat donc m\u00eame si on va", "start": 629.6, "duration": 3.359}, {"text": "voir du spectacle dans l'h\u00e9micycle et", "start": 631.399, "duration": 2.841}, {"text": "bien Michel Barnier devrait pouvoir", "start": 632.959, "duration": 2.401}, {"text": "compter sur le S\u00e9nat pour faire passer", "start": 634.24, "duration": 2.36}, {"text": "ses textes voil\u00e0 mais on va pas", "start": 635.36, "duration": 2.96}, {"text": "s'ennuyer est-ce que c'est le retour", "start": 636.6, "duration": 3.4}, {"text": "hein Samia l' a bien dit c'est le retour", "start": 638.32, "duration": 3.319}, {"text": "du clivage droite gauche c'est la fin du", "start": 640.0, "duration": 3.2}, {"text": "macronisme la nomination de Michel", "start": 641.639, "duration": 4.281}, {"text": "Barnier oui c'est enfin la fin du", "start": 643.2, "duration": 4.16}, {"text": "macronisme qu'est-ce que c'est que le", "start": 645.92, "duration": 3.64}, {"text": "macronisme la fin du en m\u00eame temps voil\u00e0", "start": 647.36, "duration": 4.0}, {"text": "la fin du en m\u00eame temps euh le", "start": 649.56, "duration": 4.519}, {"text": "macronisme l\u00e0 on le voit bien et", "start": 651.36, "duration": 5.4}, {"text": "extr\u00eamement fragment\u00e9 on le voit mieux \u00e0", "start": 654.079, "duration": 6.041}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qu'au S\u00e9nat euh", "start": 656.76, "duration": 5.759}, {"text": "bon l\u00e0 au S\u00e9nat le gouvernement Barnier", "start": 660.12, "duration": 4.08}, {"text": "a une majorit\u00e9 qui est une majorit\u00e9", "start": 662.519, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on pourrait presque dire naturelle", "start": 664.2, "duration": 4.639}, {"text": "mais quand on \u00e9coute les patrons du", "start": 666.079, "duration": 4.841}, {"text": "groupe socialiste ou du groupe", "start": 668.839, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9cologiste qui utiliseent des termes", "start": 670.92, "duration": 4.359}, {"text": "forts en effet mascarade affront", "start": 672.959, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9mocratique bon on est un peu dans la", "start": 675.279, "duration": 4.56}, {"text": "dans la posture bien s\u00fbr euh il faut", "start": 677.16, "duration": 4.52}, {"text": "savoir que si vous voulez il faut faire", "start": 679.839, "duration": 3.12}, {"text": "intervenir un acteur qu'on ne fait pas", "start": 681.68, "duration": 3.56}, {"text": "c'est intervenir les Fran\u00e7ais l'opinion", "start": 682.959, "duration": 4.56}, {"text": "publique et l\u00e0 quand vous regardez un", "start": 685.24, "duration": 4.039}, {"text": "sondage a \u00e9t\u00e9 fait hier par l'Institut", "start": 687.519, "duration": 4.641}, {"text": "ab c'est une majorit\u00e9 absolue de", "start": 689.279, "duration": 5.56}, {"text": "Fran\u00e7ais qui dit pour l'instant on verra", "start": 692.16, "duration": 4.2}, {"text": "cette lune de miel avec l'opinion", "start": 694.839, "duration": 4.041}, {"text": "combien de temps \u00e7a dure qui dit voil\u00e0", "start": 696.36, "duration": 4.599}, {"text": "nous approuvons le choix de Michel", "start": 698.88, "duration": 5.0}, {"text": "Barnier comme premier ministre nous", "start": 700.959, "duration": 5.44}, {"text": "approuvons son action m\u00eame si son action", "start": 703.88, "duration": 5.32}, {"text": "est est courte pour l'instant et ce qui", "start": 706.399, "duration": 5.281}, {"text": "est tr\u00e8s impressionnant ils ont soumis", "start": 709.2, "duration": 4.439}, {"text": "toute une s\u00e9rie de mesures qui \u00e9tait", "start": 711.68, "duration": 3.12}, {"text": "dans sa d\u00e9claration de politique", "start": 713.639, "duration": 2.841}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale aux Fran\u00e7ais et l\u00e0 les taux", "start": 714.8, "duration": 4.479}, {"text": "d'approbation sont extr\u00eamement \u00e9lev\u00e9s", "start": 716.48, "duration": 6.159}, {"text": "donc attention \u00e0 ce que les leaders euh", "start": 719.279, "duration": 6.56}, {"text": "du NFP ne se coupent pas euh de", "start": 722.639, "duration": 5.0}, {"text": "l'opinion publique ils sont oblig\u00e9 de", "start": 725.839, "duration": 3.921}, {"text": "faire avec l'opinion on comprend leur", "start": 727.639, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9ception de ne pas avoir euh \u00e9t\u00e9 choisi", "start": 729.76, "duration": 4.319}, {"text": "par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais", "start": 732.68, "duration": 2.76}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est son", "start": 734.079, "duration": 3.841}, {"text": "pouvoir propre il \u00e9tait libre de choisir", "start": 735.44, "duration": 4.24}, {"text": "euh qui il voulait \u00e0 partir du moment o\u00f9", "start": 737.92, "duration": 3.24}, {"text": "il y avait on peut plus parler de", "start": 739.68, "duration": 2.8}, {"text": "majorit\u00e9 puisque personne n'a la", "start": 741.16, "duration": 3.16}, {"text": "majorit\u00e9 hein non mais justement est-ce", "start": 742.48, "duration": 3.08}, {"text": "que Michel Barnier comme il a pas de", "start": 744.32, "duration": 2.759}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e il va s'appuyer", "start": 745.56, "duration": 4.0}, {"text": "sur les Fran\u00e7ais oui bien s\u00fbr on le voit", "start": 747.079, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 d'ailleurs hein c'est sa ressource", "start": 749.56, "duration": 4.959}, {"text": "je crois principale parce que il a \u00e0 la", "start": 752.0, "duration": 4.44}, {"text": "fois une contestation vigoureuse c'est", "start": 754.519, "duration": 3.76}, {"text": "le moins qu'on puisse dire des", "start": 756.44, "duration": 5.36}, {"text": "composantes du NFP et il a tout de m\u00eame", "start": 758.279, "duration": 6.601}, {"text": "un petit champ critique qui va falloir", "start": 761.8, "duration": 5.599}, {"text": "suivre attentivement de la part de", "start": 764.88, "duration": 4.56}, {"text": "nombreux membres de la macronie \u00e0", "start": 767.399, "duration": 4.161}, {"text": "commenc\u00e9 par Gabriel Atal qui s'est fait", "start": 769.44, "duration": 4.16}, {"text": "remettre dans son coin \u00e0 plusieurs", "start": 771.56, "duration": 5.44}, {"text": "reprises par l'actuel Premier ministre", "start": 773.6, "duration": 6.039}, {"text": "euh et donc la principale ressource", "start": 777.0, "duration": 4.0}, {"text": "quand vous avez pas de majorit\u00e9 et", "start": 779.639, "duration": 3.2}, {"text": "personne n'a de majorit\u00e9 le NFP non plus", "start": 781.0, "duration": 5.079}, {"text": "n'avait pas de majorit\u00e9 et bien voil\u00e0", "start": 782.839, "duration": 4.8}, {"text": "vous faites avec quoi ben avec les", "start": 786.079, "duration": 3.681}, {"text": "Fran\u00e7ais et avec l'opinion est-ce qu'il", "start": 787.639, "duration": 5.081}, {"text": "aura les moyens d'agir les moyens d'agir", "start": 789.76, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e7a c'est une autre paire de manche on va", "start": 792.72, "duration": 6.119}, {"text": "le voir d\u00e9j\u00e0 avec le budget et voil\u00e0", "start": 794.68, "duration": 6.48}, {"text": "pour le budget il y'y aura pas de", "start": 798.839, "duration": 6.321}, {"text": "majorit\u00e9 forte donc voil\u00e0 on utilisera", "start": 801.16, "duration": 5.32}, {"text": "ce qui est pr\u00e9vu dans la Constitution", "start": 805.16, "duration": 4.08}, {"text": "c'est c'est-\u00e0-dire l'article 49 alin\u00e9a \u00e0", "start": 806.48, "duration": 5.28}, {"text": "TR heureusement la constitution de la 5e", "start": 809.24, "duration": 4.399}, {"text": "R\u00e9publique c'\u00e9tait pr\u00e9vu d'ailleurs pour", "start": 811.76, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e7a en", "start": 813.639, "duration": 4.481}, {"text": "1958 quand on n' pas de majorit\u00e9s ou des", "start": 815.04, "duration": 4.76}, {"text": "majorit\u00e9s extr\u00eamement fragiles ce qui", "start": 818.12, "duration": 4.04}, {"text": "est le cas aujourd'hui et bien on a les", "start": 819.8, "duration": 3.96}, {"text": "armes les fameuses armes du", "start": 822.16, "duration": 4.799}, {"text": "parlementarisme rationalis\u00e9 Pascal on y", "start": 823.76, "duration": 5.68}, {"text": "est moi je pense que vous avez raison", "start": 826.959, "duration": 3.961}, {"text": "sur le fait qu'il faut pas oublier les", "start": 829.44, "duration": 3.319}, {"text": "Fran\u00e7ais et je pense que les Fran\u00e7ais", "start": 830.92, "duration": 3.2}, {"text": "notamment sont peut-\u00eatre pass\u00e9s aussi \u00e0", "start": 832.759, "duration": 3.361}, {"text": "une autre s\u00e9quence et on est plus", "start": 834.12, "duration": 4.0}, {"text": "tellement dans le c\u00f4t\u00e9 anomalie", "start": 836.12, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9mocratique", "start": 838.12, "duration": 3.32}, {"text": "mascarade je comprends tout \u00e0 fait les", "start": 839.56, "duration": 4.0}, {"text": "les les mots de de la gauche hein qui", "start": 841.44, "duration": 3.72}, {"text": "qui mais mais je pense qu'on est pass\u00e9 \u00e0", "start": 843.56, "duration": 3.16}, {"text": "autre chose que maintenant c'est du", "start": 845.16, "duration": 3.359}, {"text": "s\u00e9rieux si je puis dire la question", "start": 846.72, "duration": 4.479}, {"text": "budg\u00e9taire est est sur la table et donc", "start": 848.519, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e0 voil\u00e0 on est pass\u00e9 \u00e0 une autre", "start": 851.199, "duration": 3.76}, {"text": "s\u00e9quence en revanche et \u00e7a c'est", "start": 852.959, "duration": 3.081}, {"text": "effectivement vous l'avez pas tellement", "start": 854.959, "duration": 3.68}, {"text": "v\u00e9cu au S\u00e9nat et pour cause mais c'est", "start": 856.04, "duration": 4.28}, {"text": "on ne pas oublier un autre acteur", "start": 858.639, "duration": 4.721}, {"text": "important pour moi c'est le RN euh qui", "start": 860.32, "duration": 4.72}, {"text": "vraiment pour le coup on l'a bien vu \u00e0", "start": 863.36, "duration": 3.32}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 865.04, "duration": 4.56}, {"text": "euh apr\u00e8s la dans la prise de parole de", "start": 866.68, "duration": 4.68}, {"text": "Marine Le Pen apr\u00e8s le le discours de de", "start": 869.6, "duration": 4.12}, {"text": "de Michel Barnier elle \u00e9tait l\u00e0", "start": 871.36, "duration": 4.52}, {"text": "v\u00e9ritablement l\u00e0 tr\u00e8s d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 poser", "start": 873.72, "duration": 3.84}, {"text": "ses lignes rouges alors certes pour le", "start": 875.88, "duration": 5.319}, {"text": "moment le rassemblement national est est", "start": 877.56, "duration": 5.76}, {"text": "emp\u00e9tr\u00e9 dans dans ces affaires ce proc\u00e8s", "start": 881.199, "duration": 3.481}, {"text": "des emplois fictifs donc c'est pas le", "start": 883.32, "duration": 4.24}, {"text": "moment mais on voit bien que tout de", "start": 884.68, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00eame le je pense que c'est aussi un des", "start": 887.56, "duration": 3.44}, {"text": "vrais enjeux quel comment le le", "start": 889.0, "duration": 3.56}, {"text": "rassemblement national pourra faire", "start": 891.0, "duration": 4.04}, {"text": "comme \u00e7a ou comme \u00e7a tout simplement et", "start": 892.56, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e7a je pense que c'est pour moi c'est un", "start": 895.04, "duration": 3.239}, {"text": "c'est tr\u00e8s important d'un point de vue", "start": 896.8, "duration": 4.76}, {"text": "aussi des d\u00e9mocratique C cette voil\u00e0", "start": 898.279, "duration": 4.92}, {"text": "cette Pascal Perino quelle lecture vous", "start": 901.56, "duration": 3.959}, {"text": "faites de la strat\u00e9gie de Marine Le Pen", "start": 903.199, "duration": 4.281}, {"text": "qui a eu un discours bienveillant plut\u00f4t", "start": 905.519, "duration": 4.24}, {"text": "bienveillant en en r\u00e9ponse \u00e0 Michel", "start": 907.48, "duration": 4.08}, {"text": "Barnier mardi en tra\u00e7ant toutefois trois", "start": 909.759, "duration": 5.041}, {"text": "lignes rouges certes le rassemblement", "start": 911.56, "duration": 5.04}, {"text": "national n'est pas arriv\u00e9 au pouvoir", "start": 914.8, "duration": 4.88}, {"text": "mais il est pass\u00e9 pas tr\u00e8s loin il sort", "start": 916.6, "duration": 5.72}, {"text": "d'une s\u00e9quence \u00e9lectorale incroyable", "start": 919.68, "duration": 4.76}, {"text": "maintenant il est install\u00e9 de mani\u00e8re", "start": 922.32, "duration": 3.759}, {"text": "claire comme premier parti fran\u00e7ais", "start": 924.44, "duration": 5.399}, {"text": "au-dessus de 30 % largement aux", "start": 926.079, "duration": 6.68}, {"text": "europ\u00e9ennes aux \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 929.839, "duration": 4.601}, {"text": "et donc maintenant il doit aller plus", "start": 932.759, "duration": 3.0}, {"text": "loin dans une strat\u00e9gie de", "start": 934.44, "duration": 4.24}, {"text": "respectabilisation parce que la r\u00e9ussite", "start": 935.759, "duration": 5.361}, {"text": "relative du Front r\u00e9publicain au second", "start": 938.68, "duration": 4.88}, {"text": "tour des l\u00e9gislatives c'est d\u00fb au fait", "start": 941.12, "duration": 4.68}, {"text": "qu'il n'a pas encore tous les attribut", "start": 943.56, "duration": 4.56}, {"text": "d'un parti de gouvernement respectable", "start": 945.8, "duration": 4.519}, {"text": "avec de multiples guillemets donc encore", "start": 948.12, "duration": 5.199}, {"text": "un effort encore un effort et c'est ce", "start": 950.319, "duration": 6.52}, {"text": "que fait aujourd'hui Marine Le Pen tout", "start": 953.319, "duration": 5.64}, {"text": "en gardant ses troupes derri\u00e8re elle et", "start": 956.839, "duration": 4.161}, {"text": "en effet elle les dirige l\u00e0 d'une main", "start": 958.959, "duration": 4.44}, {"text": "de fer hein et elle contr\u00f4le", "start": 961.0, "duration": 4.88}, {"text": "compl\u00e8tement bien s\u00fbr son groupe", "start": 963.399, "duration": 5.44}, {"text": "parlementaire donc c'est aller un peu", "start": 965.88, "duration": 6.519}, {"text": "plus loin dans la strat\u00e9gie de", "start": 968.839, "duration": 7.081}, {"text": "respectabilisation tout en \u00e9tant pr\u00eat en", "start": 972.399, "duration": 5.761}, {"text": "cas de dissolution \u00e0 partir de juillet", "start": 975.92, "duration": 5.2}, {"text": "prochain \u00e0 ramasser la mise ou en cas de", "start": 978.16, "duration": 5.039}, {"text": "pr\u00e9sidentiel anticip\u00e9 que est-ce que", "start": 981.12, "duration": 3.159}, {"text": "c'est pas un peu risqu\u00e9 est-ce qu'il y a", "start": 983.199, "duration": 3.2}, {"text": "pas le risque pour elle de\u00eatre comptable", "start": 984.279, "duration": 3.761}, {"text": "du bilan du gouvernement Barnier bien", "start": 986.399, "duration": 3.641}, {"text": "s\u00fbr bien s\u00fbr elle peut \u00eatre victime", "start": 988.04, "duration": 3.44}, {"text": "c'est pour \u00e7a que le timing sera", "start": 990.04, "duration": 3.32}, {"text": "extr\u00eamement important elle peut \u00eatre", "start": 991.48, "duration": 4.159}, {"text": "victime de la r\u00e9ussite euh du", "start": 993.36, "duration": 4.76}, {"text": "gouvernement Barnier et alors l\u00e0 \u00e7a sera", "start": 995.639, "duration": 4.68}, {"text": "beaucoup plus beaucoup plus difficile", "start": 998.12, "duration": 4.48}, {"text": "pour elle mais pour l'instant euh", "start": 1000.319, "duration": 4.801}, {"text": "j'allais dire sa sa bonne tenue entre", "start": 1002.6, "duration": 4.76}, {"text": "guillemets l\u00e0 aussi euh est contrainte", "start": 1005.12, "duration": 4.199}, {"text": "parce que elle rentre dans la phase elle", "start": 1007.36, "duration": 3.919}, {"text": "est rentr\u00e9e dans la phase judiciaire", "start": 1009.319, "duration": 4.44}, {"text": "elle va pas accumuler les signaux qui", "start": 1011.279, "duration": 4.641}, {"text": "pourraient \u00eatre per\u00e7us comme n\u00e9gatifs", "start": 1013.759, "duration": 4.32}, {"text": "par l'opinion parce que la force", "start": 1015.92, "duration": 5.44}, {"text": "politique qui prendra l'initiative de", "start": 1018.079, "duration": 5.12}, {"text": "faire tomber le gouvernement dans une", "start": 1021.36, "duration": 3.8}, {"text": "majorit\u00e9 qui ne sera pas une majorit\u00e9", "start": 1023.199, "duration": 3.281}, {"text": "positive \u00e7a sera une majorit\u00e9 pour", "start": 1025.16, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9truire \u00e7a sera pas une majorit\u00e9 pour", "start": 1026.48, "duration": 4.52}, {"text": "construire puisque la majorit\u00e9 de rejet", "start": 1028.4, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7a sera une majorit\u00e9 dans lequelle il y", "start": 1031.0, "duration": 5.0}, {"text": "aura etfi le NFP et le RN voyez bon vous", "start": 1032.24, "duration": 5.599}, {"text": "pouvez dire non avec \u00e7a mais vous dites", "start": 1036.0, "duration": 4.88}, {"text": "oui \u00e0 aucune solution gouvernementale", "start": 1037.839, "duration": 7.561}, {"text": "donc la sortie euh du RN de sa strat\u00e9gie", "start": 1040.88, "duration": 7.039}, {"text": "de respectabilisation elle doit \u00eatre", "start": 1045.4, "duration": 4.159}, {"text": "tr\u00e8s attentivement", "start": 1047.919, "duration": 4.361}, {"text": "penser merci Pascal Perino merci", "start": 1049.559, "duration": 5.12}, {"text": "malheureusement vous devez nous nous", "start": 1052.28, "duration": 3.56}, {"text": "quitter juste un petit mot peut-\u00eatre", "start": 1054.679, "duration": 2.0}, {"text": "parce qu'on apprend \u00e0 l'instant que", "start": 1055.84, "duration": 3.24}, {"text": "G\u00e9rald d'Anin juge inacceptable le", "start": 1056.679, "duration": 4.481}, {"text": "projet de budget esquiss\u00e9 par Michel", "start": 1059.08, "duration": 4.12}, {"text": "Barnier ses opposants ils sont \u00e0", "start": 1061.16, "duration": 3.56}, {"text": "l'ext\u00e9rieur mais dans son camp bah voil\u00e0", "start": 1063.2, "duration": 3.479}, {"text": "c'est ce que je disais tout \u00e0 l'heure on", "start": 1064.72, "duration": 4.76}, {"text": "a un exemple concret merci \u00e0 Monsieur", "start": 1066.679, "duration": 5.88}, {"text": "darmana on a un exemple concret", "start": 1069.48, "duration": 6.079}, {"text": "d'opposition interne chacun cherche dans", "start": 1072.559, "duration": 4.12}, {"text": "la macronie vous comprenez c'est", "start": 1075.559, "duration": 3.321}, {"text": "l'h\u00e9ritage de Macron qui va capter", "start": 1076.679, "duration": 5.281}, {"text": "l'h\u00e9ritage de Macron et l\u00e0 voil\u00e0 c'est", "start": 1078.88, "duration": 4.6}, {"text": "ouvert il y a du monde il y a du monde", "start": 1081.96, "duration": 3.839}, {"text": "et parmi dans ce petit monde il y a bien", "start": 1083.48, "duration": 4.84}, {"text": "s\u00fbr G\u00e9rald armman merci Pascal Pino", "start": 1085.799, "duration": 3.961}, {"text": "malheureusement vous devez nous quitter", "start": 1088.32, "duration": 2.96}, {"text": "mais merci beaucoup \u00e0 tr\u00e8s vite on", "start": 1089.76, "duration": 3.36}, {"text": "l'esp\u00e8re on va rester ensemble Pascal", "start": 1091.28, "duration": 4.399}, {"text": "Tournier et r\u00e9agir peut-\u00eatre \u00e0 cette", "start": 1093.12, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9claration de G\u00e9rald haranin qui \u00e9tait", "start": 1095.679, "duration": 3.601}, {"text": "l'invit\u00e9 ce matin de France Info", "start": 1097.6, "duration": 3.4}, {"text": "inacceptable le projet de budget", "start": 1099.28, "duration": 3.56}, {"text": "esquiss\u00e9 par Michel Bernier il va avoir", "start": 1101.0, "duration": 4.039}, {"text": "forte affaire avec son camp Michel", "start": 1102.84, "duration": 4.6}, {"text": "Barnier on voit bien d\u00e9j\u00e0 il y a eu", "start": 1105.039, "duration": 4.321}, {"text": "avant m\u00eame son discours de Poti g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1107.44, "duration": 3.719}, {"text": "il y a eu des des des prises de parole", "start": 1109.36, "duration": 3.6}, {"text": "des tribunes qui avaient \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par", "start": 1111.159, "duration": 4.241}, {"text": "des gens de la macronie pour contester", "start": 1112.96, "duration": 5.24}, {"text": "les les hausses de de d'imp\u00f4ts potentiel", "start": 1115.4, "duration": 4.759}, {"text": "m\u00eame du c\u00f4t\u00e9 de Bruno Le Maire aussi", "start": 1118.2, "duration": 5.2}, {"text": "donc oui il y aura forc\u00e9ment dissension", "start": 1120.159, "duration": 5.121}, {"text": "et le le le budget c'est le nerf de la", "start": 1123.4, "duration": 3.88}, {"text": "guerre c'est quand m\u00eame derri\u00e8re", "start": 1125.28, "duration": 3.519}, {"text": "derri\u00e8re un budget se dessine des", "start": 1127.28, "duration": 3.639}, {"text": "politiques se dessine une orientation", "start": 1128.799, "duration": 5.641}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale et de et aussi quand m\u00eame le le", "start": 1130.919, "duration": 5.921}, {"text": "la fa\u00e7on dont on veut veut aborder les", "start": 1134.44, "duration": 3.92}, {"text": "questions budg\u00e9taires Michel Barnier", "start": 1136.84, "duration": 2.959}, {"text": "c'est quand m\u00eame une critique aussi en", "start": 1138.36, "duration": 3.4}, {"text": "creux quand m\u00eame de de la politique", "start": 1139.799, "duration": 5.481}, {"text": "men\u00e9e par les anciens gouvernements s", "start": 1141.76, "duration": 5.88}, {"text": "Emmanuel Macron hein c'est quand m\u00eame ce", "start": 1145.28, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9rapage on on le voit bien ce d\u00e9rapage", "start": 1147.64, "duration": 3.72}, {"text": "budg\u00e9taire tel qu'il a \u00e9t\u00e9 \u00e9nonc\u00e9 dans", "start": 1149.799, "duration": 3.401}, {"text": "le diagnostic c'est aussi remettre en", "start": 1151.36, "duration": 3.16}, {"text": "question quand m\u00eame ce qui a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 1153.2, "duration": 2.959}, {"text": "par les pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement donc je", "start": 1154.52, "duration": 3.639}, {"text": "je suis pas si \u00e9tonn\u00e9 que \u00e7a que", "start": 1156.159, "duration": 3.88}, {"text": "Monsieur Darmanin conteste dans la", "start": 1158.159, "duration": 4.041}, {"text": "mesure o\u00f9 finalement c'est aussi son", "start": 1160.039, "duration": 4.561}, {"text": "bilan m\u00eame s'il \u00e9tait pas aber hein mais", "start": 1162.2, "duration": 3.68}, {"text": "c'est aussi son bilan quelque part qui", "start": 1164.6, "duration": 3.6}, {"text": "est qui est critiqu\u00e9 en creux donc oui", "start": 1165.88, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre \u00e7a va \u00eatre \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 1168.2, "duration": 3.68}, {"text": "la ma chronique \u00e7a va \u00e7a va tirer \u00e0 et", "start": 1169.64, "duration": 4.44}, {"text": "Adia ger\u00e9rald harmanin et Gabriel \u00e0al", "start": 1171.88, "duration": 3.84}, {"text": "qui vont s'allier ils peuvent s'allier", "start": 1174.08, "duration": 3.32}, {"text": "pour faire un front", "start": 1175.72, "duration": 4.88}, {"text": "tibernier \u00e7a je sais g l'avenir le dira", "start": 1177.4, "duration": 4.159}, {"text": "en tout cas ce qui est s\u00fbr c'est que", "start": 1180.6, "duration": 2.92}, {"text": "c'est enfin l'un et l'autre aussi va", "start": 1181.559, "duration": 4.321}, {"text": "avoir son agenda donc peut-\u00eatre qu'ils", "start": 1183.52, "duration": 3.68}, {"text": "peuvent s'allier sur certaines choses", "start": 1185.88, "duration": 3.64}, {"text": "comme aussi chacun a affirmer sa sa", "start": 1187.2, "duration": 3.719}, {"text": "diff\u00e9rence et son identit\u00e9 sa", "start": 1189.52, "duration": 2.68}, {"text": "personnalit\u00e9 alors on va \u00e9couter une", "start": 1190.919, "duration": 3.12}, {"text": "notre une personnalit\u00e9 de ce", "start": 1192.2, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernement Barnier c'est Bruno", "start": 1194.039, "duration": 3.76}, {"text": "retaillot le ministre de l'Int\u00e9rieur qui", "start": 1195.4, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9tait l'invit\u00e9 ce matin de la matinale", "start": 1197.799, "duration": 4.681}, {"text": "d' RTL il est revenu sur ses propos sur", "start": 1199.559, "duration": 5.921}, {"text": "l'\u00e9tat de droit la source de l'\u00c9tat de", "start": 1202.48, "duration": 4.88}, {"text": "droit elle doit s'articuler aussi avec", "start": 1205.48, "duration": 3.64}, {"text": "la souverainet\u00e9 du peuple c'est \u00e7a la", "start": 1207.36, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9mocratie moi j'ai pas de probl\u00e8me et", "start": 1209.12, "duration": 4.28}, {"text": "j'ai jamais voulu abolir l'\u00c9tat de droit", "start": 1211.0, "duration": 4.44}, {"text": "simplement je veux que \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 1213.4, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00c9tat de droit on d\u00e9place le curseur", "start": 1215.44, "duration": 3.599}, {"text": "parce qu'il y a des lois il y a des", "start": 1217.72, "duration": 2.839}, {"text": "r\u00e8gles juridiques qui ne prot\u00e8gent pas", "start": 1219.039, "duration": 3.681}, {"text": "les Fran\u00e7ais et celle-l\u00e0 je veux les", "start": 1220.559, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9placer or or il y a un certain nombre", "start": 1222.72, "duration": 3.959}, {"text": "d'individus de mouvements qui", "start": 1225.32, "duration": 3.599}, {"text": "consid\u00e8rent que boucher ces lignesl\u00e0 ce", "start": 1226.679, "duration": 3.961}, {"text": "serait toucher \u00e0 l'\u00c9tat de droit et bien", "start": 1228.919, "duration": 4.12}, {"text": "je dis non faut pas confondre cet \u00c9tat", "start": 1230.64, "duration": 4.48}, {"text": "de droit avec l'\u00c9tat de droit et moi je", "start": 1233.039, "duration": 3.88}, {"text": "ne veux pas \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 ce que", "start": 1235.12, "duration": 2.679}, {"text": "j'appelle", "start": 1236.919, "duration": 4.401}, {"text": "l'impossibilisme juridique voil\u00e0 c'est", "start": 1237.799, "duration": 5.161}, {"text": "un un un demi mais un coupade Bruno", "start": 1241.32, "duration": 4.479}, {"text": "rotillo il regarde pas vraiment sur le", "start": 1242.96, "duration": 5.48}, {"text": "fond euh de sa pens\u00e9 c'est vrai que ces", "start": 1245.799, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9clarations \u00e9taient quand m\u00eame assez", "start": 1248.44, "duration": 3.76}, {"text": "assez choc et puis surtout je pense que", "start": 1250.44, "duration": 5.0}, {"text": "euh par par ses d\u00e9clarations euh c'est", "start": 1252.2, "duration": 6.479}, {"text": "finalement euh il a incarn\u00e9 le le le le", "start": 1255.44, "duration": 5.16}, {"text": "RN sans \u00eatre le RN en fait d'une", "start": 1258.679, "duration": 3.88}, {"text": "certaine mani\u00e8re donc et donc bien", "start": 1260.6, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9videmment il \u00e9tait recadr\u00e9 on l'a vu", "start": 1262.559, "duration": 2.641}, {"text": "dans lors du discours de politique", "start": 1264.0, "duration": 2.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1265.2, "duration": 3.4}, {"text": "nationale encore hier au S\u00e9nat donc je", "start": 1266.84, "duration": 3.12}, {"text": "pense qu'il avait besoin effectivement", "start": 1268.6, "duration": 4.0}, {"text": "de d'explication texte de de par rapport", "start": 1269.96, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e0 \u00e0 ses propos donc oui il a il a", "start": 1272.6, "duration": 4.4}, {"text": "clairement mis de milieu de de l'eau", "start": 1274.919, "duration": 3.841}, {"text": "dans son vin oui bien \u00e9videmment oui on", "start": 1277.0, "duration": 4.44}, {"text": "va parler dans des sujets un des sujets", "start": 1278.76, "duration": 4.64}, {"text": "prioritaires de Michel Berni c'est la", "start": 1281.44, "duration": 3.76}, {"text": "question de la sant\u00e9 mentale dont il", "start": 1283.4, "duration": 4.04}, {"text": "veut faire la grande cause nationale en", "start": 1285.2, "duration": 4.56}, {"text": "2025 alors que la psychiatrie fait face", "start": 1287.44, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 un manque de moyens et que la sant\u00e9", "start": 1289.76, "duration": 4.159}, {"text": "mentale des jeunes inqui\u00e8te C\u00e9cile Siou", "start": 1291.6, "duration": 4.4}, {"text": "a rencontr\u00e9 miel une jeune fille de 17", "start": 1293.919, "duration": 4.201}, {"text": "ans tomb\u00e9e dans l'enfer de la d\u00e9pression", "start": 1296.0, "duration": 3.799}, {"text": "elle s'est servie de cette exp\u00e9rience", "start": 1298.12, "duration": 3.4}, {"text": "pour cr\u00e9er une applie afin d'aider les", "start": 1299.799, "duration": 3.961}, {"text": "jeunes en souffrance on", "start": 1301.52, "duration": 5.6}, {"text": "regarde il y a 4 ans miel a \u00e9t\u00e9 harcel\u00e9e", "start": 1303.76, "duration": 6.159}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cole des photos d'elle d\u00e9nud\u00e9", "start": 1307.12, "duration": 4.679}, {"text": "circulent dans son coll\u00e8ge sa vie", "start": 1309.919, "duration": 5.041}, {"text": "devient un enfaire tu arrives dans un", "start": 1311.799, "duration": 5.041}, {"text": "endroit o\u00f9 en fait tu sais que tout le", "start": 1314.96, "duration": 4.88}, {"text": "monde t'a vu des nu o\u00f9 tu sais que tout", "start": 1316.84, "duration": 4.6}, {"text": "le monde en fait t'humilie tout le monde", "start": 1319.84, "duration": 4.839}, {"text": "se moque de toi c'est c'est dur j'osais", "start": 1321.44, "duration": 5.32}, {"text": "pas en parler \u00e0 mes parents puisque on a", "start": 1324.679, "duration": 4.321}, {"text": "honte quand on vit des choses comme \u00e7a", "start": 1326.76, "duration": 5.24}, {"text": "donc j'ai tout gard\u00e9 et sauf que", "start": 1329.0, "duration": 5.559}, {"text": "plusieurs mois plus tard porter tous", "start": 1332.0, "duration": 3.919}, {"text": "poids sur les \u00e9paules en fait c'est", "start": 1334.559, "duration": 3.161}, {"text": "juste pas soutenable et on va dire que", "start": 1335.919, "duration": 4.281}, {"text": "j'ai explos\u00e9 elle fait une tentative de", "start": 1337.72, "duration": 5.04}, {"text": "suicide sur son lit d'h\u00f4pital ses", "start": 1340.2, "duration": 4.32}, {"text": "parents d\u00e9couvrent son calvaire on est", "start": 1342.76, "duration": 3.48}, {"text": "extr\u00eamement choqu\u00e9 sur sur le moment", "start": 1344.52, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9videmment la premi\u00e8re priorit\u00e9 c'est de", "start": 1346.24, "duration": 4.08}, {"text": "prendre en char charge son son enfant", "start": 1347.919, "duration": 5.161}, {"text": "s'assurer qu' qu'il acc\u00e8de aux soins", "start": 1350.32, "duration": 4.64}, {"text": "indispensabl au moment de au moment de", "start": 1353.08, "duration": 3.76}, {"text": "cet acte puis c'est surtout une grosse", "start": 1354.96, "duration": 3.16}, {"text": "remise en question c'estd qu'on se dit", "start": 1356.84, "duration": 3.079}, {"text": "mais qu'est-ce que j'ai rat\u00e9 pour miel", "start": 1358.12, "duration": 4.12}, {"text": "c'est la descente aux enfers pendant 2", "start": 1359.919, "duration": 5.161}, {"text": "ans elle se scarifie \u00e0 des id\u00e9es noir et", "start": 1362.24, "duration": 5.12}, {"text": "fait plusieurs tentatives de suicide les", "start": 1365.08, "duration": 3.68}, {"text": "hospitalisations les passages aux", "start": 1367.36, "duration": 3.16}, {"text": "urgences j'en faisais beaucoup il y a", "start": 1368.76, "duration": 2.919}, {"text": "des fois j'en faisais j'en faisais au", "start": 1370.52, "duration": 2.72}, {"text": "moins un par semaine des passag aux", "start": 1371.679, "duration": 4.721}, {"text": "urgenceces tuit vraiment 2 ans comme \u00e7a", "start": 1373.24, "duration": 6.319}, {"text": "et un peu plus tard donc quand j'ai eu", "start": 1376.4, "duration": 5.48}, {"text": "15 ans j'ai eu des troubles un trouble", "start": 1379.559, "duration": 4.401}, {"text": "alimentaire donc j'avais perdu beaucoup", "start": 1381.88, "duration": 3.88}, {"text": "de poids \u00e0 16 ans j'ai commenc\u00e9 \u00e0 m'en", "start": 1383.96, "duration": 4.68}, {"text": "sortir et me voil\u00e0 mais elle revient de", "start": 1385.76, "duration": 5.88}, {"text": "loin et va mieux depuis un an d\u00e9sormais", "start": 1388.64, "duration": 4.84}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux elle partage son", "start": 1391.64, "duration": 3.68}, {"text": "exp\u00e9rience cicatrice c'est pour se", "start": 1393.48, "duration": 4.559}, {"text": "rappeler qu'on s'en est sorti les", "start": 1395.32, "duration": 4.16}, {"text": "cicatrices c'est pour se rappeler qu'on", "start": 1398.039, "duration": 4.201}, {"text": "s'en est sorti donc il y a plein de gens", "start": 1399.48, "duration": 6.64}, {"text": "qui ont honte de leur cicatrice tr\u00e8s", "start": 1402.24, "duration": 6.4}, {"text": "suivie sur Instagram et TikTok", "start": 1406.12, "duration": 4.24}, {"text": "rendu compte que beaucoup de jeunes sont", "start": 1408.64, "duration": 3.68}, {"text": "en souffrance comme elle je recevais", "start": 1410.36, "duration": 3.84}, {"text": "vraiment tous les jours des dizaines", "start": 1412.32, "duration": 3.719}, {"text": "voire des centaines de messages de", "start": 1414.2, "duration": 3.88}, {"text": "jeunes filles ou de jeunes gar\u00e7ons qui", "start": 1416.039, "duration": 6.041}, {"text": "vont mal j'ai vu en fait l'ampleur et la", "start": 1418.08, "duration": 6.599}, {"text": "d\u00e9tresse de cette jeunesse me suis dit", "start": 1422.08, "duration": 5.36}, {"text": "il faut concr\u00e9tiser tout \u00e7a faut cr\u00e9er", "start": 1424.679, "duration": 3.961}, {"text": "quelque chose parce que je peux pas", "start": 1427.44, "duration": 3.56}, {"text": "rester juste \u00e0 regarder les jeunes aller", "start": 1428.64, "duration": 5.24}, {"text": "mal elle propose \u00e0 son p\u00e8re de cr\u00e9er une", "start": 1431.0, "duration": 5.0}, {"text": "applie pour aider les jeunes est-ce que", "start": 1433.88, "duration": 5.399}, {"text": "tu es de bonne humeur je pr", "start": 1436.0, "duration": 4.679}, {"text": "voil\u00e0 par qu' est avec nous je suis de", "start": 1439.279, "duration": 4.52}, {"text": "tr\u00e8s bonne humeur le principe cr\u00e9er un", "start": 1440.679, "duration": 5.48}, {"text": "outil de pr\u00e9vention pour mieux d\u00e9tecter", "start": 1443.799, "duration": 4.721}, {"text": "des comportements \u00e0 risque et faire de", "start": 1446.159, "duration": 4.241}, {"text": "la p\u00e9dagogie sur la sant\u00e9 mentale", "start": 1448.52, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui on est dans une situation", "start": 1450.4, "duration": 2.6}, {"text": "qui est telle que l'offre de soins n'est", "start": 1451.64, "duration": 3.76}, {"text": "pas capable de r\u00e9pondre au probl\u00e8me la", "start": 1453.0, "duration": 3.84}, {"text": "seule r\u00e9ponse qu'on peut avoir au", "start": 1455.4, "duration": 3.84}, {"text": "probl\u00e8me c'est de limiter le nombre de", "start": 1456.84, "duration": 3.76}, {"text": "jeunes qui sont emmen\u00e9s dans ces", "start": 1459.24, "duration": 3.28}, {"text": "situations de d\u00e9pression et qui ont", "start": 1460.6, "duration": 5.12}, {"text": "besoin de de soins psy pr\u00e9venir plut\u00f4t", "start": 1462.52, "duration": 5.24}, {"text": "que gu\u00e9rir les adolescents sont de plus", "start": 1465.72, "duration": 4.439}, {"text": "en plus nom x en souffrance psychique", "start": 1467.76, "duration": 5.48}, {"text": "un/4 des lyc\u00e9ens ont d\u00e9pens\u00e9 suicidaire", "start": 1470.159, "duration": 5.841}, {"text": "et 15 % des ados risquent la d\u00e9pression", "start": 1473.24, "duration": 5.64}, {"text": "et selon cette psychiatre le syst\u00e8me de", "start": 1476.0, "duration": 5.76}, {"text": "soins ne suit plus l'h\u00f4pital public est", "start": 1478.88, "duration": 5.12}, {"text": "est un parent bien pauvre", "start": 1481.76, "duration": 5.519}, {"text": "aujourd'hui du budget global avec un", "start": 1484.0, "duration": 4.96}, {"text": "manque de moyens qui est colossal que ce", "start": 1487.279, "duration": 3.721}, {"text": "soit en psychiatrie adulte et encore", "start": 1488.96, "duration": 4.199}, {"text": "plus en p\u00e9dopsychiatrie ou psychiatrie", "start": 1491.0, "duration": 4.799}, {"text": "de l'adolescent o\u00f9 \u00e9videmment on manque", "start": 1493.159, "duration": 4.52}, {"text": "de m\u00e9decins on manque de personnel en", "start": 1495.799, "duration": 3.961}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral manque de de place en manque de", "start": 1497.679, "duration": 4.321}, {"text": "structure pour les accueillir o\u00f9 on a", "start": 1499.76, "duration": 4.56}, {"text": "des d\u00e9lais qui sont en fait compl\u00e8tement", "start": 1502.0, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9connect\u00e9s de la r\u00e9alit\u00e9 du besoin miel", "start": 1504.32, "duration": 5.079}, {"text": "qui se sa encore fragile esp\u00e8re que la", "start": 1506.799, "duration": 4.201}, {"text": "sant\u00e9 mentale devienne vraiment une", "start": 1509.399, "duration": 4.081}, {"text": "priorit\u00e9 nationale comme annonc\u00e9 par le", "start": 1511.0, "duration": 4.84}, {"text": "Premier ministre soit bien bien con\u00e7u", "start": 1513.48, "duration": 3.799}, {"text": "Pascal Tournier vous avez beaucoup", "start": 1515.84, "duration": 2.88}, {"text": "travaill\u00e9 sur ce sujet sur cette", "start": 1517.279, "duration": 2.921}, {"text": "question de la psychiatrie d'abord un", "start": 1518.72, "duration": 3.12}, {"text": "mot sur la sant\u00e9 mentale notamment chez", "start": 1520.2, "duration": 3.719}, {"text": "les jeunes he puisqu'on a vu l'exemple", "start": 1521.84, "duration": 4.16}, {"text": "de cette jeune fille \u00e9videmment c'est un", "start": 1523.919, "duration": 3.48}, {"text": "sujet de pr\u00e9occupation majeure elle", "start": 1526.0, "duration": 3.44}, {"text": "s'aggrave la la sant\u00e9 mentale des jeunes", "start": 1527.399, "duration": 4.361}, {"text": "oui alors on on l'a observ\u00e9 depuis le", "start": 1529.44, "duration": 4.68}, {"text": "covid he essentiellement mais c'\u00e9tait", "start": 1531.76, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 bien \u00e9videmment pr\u00e9sent mais c'est", "start": 1534.12, "duration": 4.559}, {"text": "vrai qu'il y a une mont\u00e9e de cas de de", "start": 1535.24, "duration": 5.08}, {"text": "de probl\u00e8mes de de sant\u00e9 mentale chez", "start": 1538.679, "duration": 3.0}, {"text": "les jeunes et qui effectivement est une", "start": 1540.32, "duration": 3.52}, {"text": "v\u00e9ritable pr\u00e9occupation apr\u00e8s il y a le", "start": 1541.679, "duration": 4.281}, {"text": "chiffre qui de plus plus g\u00e9n\u00e9ral hein", "start": 1543.84, "duration": 3.48}, {"text": "pour la population fran\u00e7aise on dit que", "start": 1545.96, "duration": 4.36}, {"text": "un Fran\u00e7ais sur 5 sera confront\u00e9 ou est", "start": 1547.32, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 confront\u00e9 \u00e0 \u00e0 des soucis de de de", "start": 1550.32, "duration": 4.76}, {"text": "de de de sant\u00e9 mentale donc je me", "start": 1552.88, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9jouis comme beaucoup j'imagine que le", "start": 1555.08, "duration": 5.599}, {"text": "premier ministre fasse de ce sujet", "start": 1557.84, "duration": 4.52}, {"text": "vraiment une cause nationale alors je le", "start": 1560.679, "duration": 3.401}, {"text": "rappelle quand m\u00eame c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas", "start": 1562.36, "duration": 4.439}, {"text": "en fait hein du temps de quand Gabriel", "start": 1564.08, "duration": 4.839}, {"text": "lthal avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Premier ministre", "start": 1566.799, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 aussi ce sujet \u00e9 avait \u00e9t\u00e9 mis sur", "start": 1568.919, "duration": 4.721}, {"text": "la table donc il faut s'en r\u00e9jouir apr\u00e8s", "start": 1570.72, "duration": 4.8}, {"text": "il y a voil\u00e0 il faut voir ce qu'on ce", "start": 1573.64, "duration": 3.08}, {"text": "qui va se passer parce que quand on dit", "start": 1575.52, "duration": 2.96}, {"text": "au d\u00e9cret de cause nationale il y a on", "start": 1576.72, "duration": 3.0}, {"text": "met un coup de projecteur ce qui est", "start": 1578.48, "duration": 3.079}, {"text": "tr\u00e8s bien mais il y a quand m\u00eame une", "start": 1579.72, "duration": 4.439}, {"text": "multitude de probl\u00e8mes", "start": 1581.559, "duration": 4.961}, {"text": "sous-jacents concernant la psychiatrie", "start": 1584.159, "duration": 4.721}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral des d\u00e9lais d'attentees tr\u00e8s", "start": 1586.52, "duration": 4.0}, {"text": "important des parents qui ne qui sont", "start": 1588.88, "duration": 4.159}, {"text": "perdus je dirais notamment pour pour", "start": 1590.52, "duration": 4.32}, {"text": "pour leurs enfants il faut savoir aussi", "start": 1593.039, "duration": 3.76}, {"text": "quand m\u00eame que la psychiatrie comme", "start": 1594.84, "duration": 3.16}, {"text": "l'h\u00f4pital", "start": 1596.799, "duration": 3.641}, {"text": "public conna\u00eet exactement les m\u00eames", "start": 1598.0, "duration": 4.159}, {"text": "difficult\u00e9s que l'h\u00f4pital public", "start": 1600.44, "duration": 4.0}, {"text": "notamment un manque cruel de soignant", "start": 1602.159, "duration": 3.681}, {"text": "euh il faut savoir quand j'avais fait", "start": 1604.44, "duration": 3.28}, {"text": "cette enqu\u00eate pour le magazine navie \u00e0", "start": 1605.84, "duration": 3.24}, {"text": "ce moment-l\u00e0 il y avait un spot", "start": 1607.72, "duration": 3.48}, {"text": "publicitaire qui \u00e9tait diffus\u00e9 par les", "start": 1609.08, "duration": 4.0}, {"text": "professionnels pour essayer de recruter", "start": 1611.2, "duration": 3.52}, {"text": "parce que c'est une fili\u00e8re qui n'attire", "start": 1613.08, "duration": 3.4}, {"text": "plus du tout parce qu'il faut savoir que", "start": 1614.72, "duration": 4.12}, {"text": "comme dans dans le milieu m\u00e9dical les", "start": 1616.48, "duration": 3.679}, {"text": "conditions de travail sont tr\u00e8s", "start": 1618.84, "duration": 3.4}, {"text": "difficiles s'ajoute \u00e0 cela aussi des", "start": 1620.159, "duration": 4.721}, {"text": "questions de violence qu'on a souvent je", "start": 1622.24, "duration": 4.6}, {"text": "sais pas vous souz des des cas de fait", "start": 1624.88, "duration": 4.799}, {"text": "divers parfois de de de violence qui", "start": 1626.84, "duration": 4.36}, {"text": "touche les soignants donc voil\u00e0 il y a", "start": 1629.679, "duration": 3.72}, {"text": "une multiplicit\u00e9 vraiment je pense qu'il", "start": 1631.2, "duration": 5.079}, {"text": "faut prendre les probl\u00e8m un par un pour", "start": 1633.399, "duration": 4.321}, {"text": "voil\u00e0 pour essayer de mais il y a un", "start": 1636.279, "duration": 2.52}, {"text": "manque de moyen aujourd'hui sur la", "start": 1637.72, "duration": 2.48}, {"text": "psychiatrie c'est ce qu'on entend aussi", "start": 1638.799, "duration": 2.88}, {"text": "dans ce reportage ben il y a un manque", "start": 1640.2, "duration": 3.4}, {"text": "de moyen oui souvent les les les les", "start": 1641.679, "duration": 4.401}, {"text": "soignants sont sont sous l'eau hein si", "start": 1643.6, "duration": 4.76}, {"text": "je puis dire et c'est quand m\u00eame de la", "start": 1646.08, "duration": 3.92}, {"text": "dentelle la psychiatrie enfin j'is apr\u00e8s", "start": 1648.36, "duration": 2.48}, {"text": "encore une fois \u00e7a d\u00e9pend des", "start": 1650.0, "duration": 2.159}, {"text": "diagnostics parce qu'il a derri\u00e8re le", "start": 1650.84, "duration": 2.6}, {"text": "mot psychiatrie il faut faire aussi", "start": 1652.159, "duration": 3.161}, {"text": "derri\u00e8re le mot sant\u00e9 mentale faut faire", "start": 1653.44, "duration": 3.08}, {"text": "aussi attention que \u00e7a soit pas un mot", "start": 1655.32, "duration": 2.64}, {"text": "Fourtout parce qu'il peut y avoir", "start": 1656.52, "duration": 2.92}, {"text": "diff\u00e9rents types de", "start": 1657.96, "duration": 3.68}, {"text": "cas question de bien-\u00eatre aussi enfin", "start": 1659.44, "duration": 3.44}, {"text": "c'est voil\u00e0 c'est un mot qui est assez", "start": 1661.64, "duration": 2.96}, {"text": "compliqu\u00e9 donc oui il y un manque de", "start": 1662.88, "duration": 3.639}, {"text": "moyens parce que c'est de la dentelle", "start": 1664.6, "duration": 4.079}, {"text": "enfin c'est quand m\u00eame le le sujet", "start": 1666.519, "duration": 4.201}, {"text": "v\u00e9ritablement au c\u0153ur de tout cela c'est", "start": 1668.679, "duration": 4.281}, {"text": "l'\u00eatre humain donc prend le temps", "start": 1670.72, "duration": 4.839}, {"text": "l'\u00e9coute trouver le bon diagnostic", "start": 1672.96, "duration": 4.839}, {"text": "trouver \u00e7a demande du temps en fait et", "start": 1675.559, "duration": 4.561}, {"text": "je pense qu'on est aujourd'hui dans un", "start": 1677.799, "duration": 5.281}, {"text": "syst\u00e8me de sant\u00e9 publique qui est fait", "start": 1680.12, "duration": 4.72}, {"text": "de telle mani\u00e8re que justement on a plus", "start": 1683.08, "duration": 3.28}, {"text": "le temps on est quand m\u00eame dans un", "start": 1684.84, "duration": 3.6}, {"text": "syst\u00e8me qui cherche voil\u00e0 les \u00e9conomies", "start": 1686.36, "duration": 4.36}, {"text": "qui cherche le la rationalisation des", "start": 1688.44, "duration": 5.16}, {"text": "des desa des chosesf des soins donc", "start": 1690.72, "duration": 5.199}, {"text": "voil\u00e0 on se Orte \u00e0 a une contradiction", "start": 1693.6, "duration": 4.76}, {"text": "fondamentale qui fait que oui je pense", "start": 1695.919, "duration": 4.36}, {"text": "que \u00e7a manque de moyens merci Pascal", "start": 1698.36, "duration": 3.0}, {"text": "vous restez avec nous on regarde ce", "start": 1700.279, "duration": 2.441}, {"text": "qu'il a une de la presse r\u00e9gionale avec", "start": 1701.36, "duration": 4.36}, {"text": "Samia", "start": 1702.72, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 1705.94, "duration": 4.23}, {"text": "et Samia on commence avec une interview", "start": 1711.64, "duration": 3.84}, {"text": "d'Emmanuel Macron c'est dans l'union de", "start": 1713.799, "duration": 4.76}, {"text": "rins oui un entretien exclusif o\u00f9 le", "start": 1715.48, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique revient sur", "start": 1718.559, "duration": 3.201}, {"text": "les enjeux du Sommet de la Francophonie", "start": 1720.0, "duration": 3.6}, {"text": "qui doit s'ouvrir demain \u00e0 Viller c\u00f4r\u00e9", "start": 1721.76, "duration": 4.72}, {"text": "dans l'INE 50 chefs d'\u00c9tat sont attendus", "start": 1723.6, "duration": 5.439}, {"text": "ils signeront une r\u00e9solution en soutien", "start": 1726.48, "duration": 5.0}, {"text": "au Liban dans cette interview Emmanuel", "start": 1729.039, "duration": 4.24}, {"text": "Macron est revenu sur l'image de la", "start": 1731.48, "duration": 4.0}, {"text": "langue fran\u00e7aise et il a salu\u00e9 \u00e0 ce", "start": 1733.279, "duration": 3.76}, {"text": "titre la prestation de la chanteuse", "start": 1735.48, "duration": 3.679}, {"text": "ayanaakamoura \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture", "start": 1737.039, "duration": 4.041}, {"text": "des gios je le cite elle a tr\u00e8s bien", "start": 1739.159, "duration": 4.041}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 la francophonie elle a chant\u00e9", "start": 1741.08, "duration": 3.76}, {"text": "de la grande modernit\u00e9 tress\u00e9e avec de", "start": 1743.2, "duration": 3.52}, {"text": "la tradition un autre entretien c'est la", "start": 1744.84, "duration": 3.4}, {"text": "une de la montagne ce matin et des", "start": 1746.72, "duration": 2.799}, {"text": "journaux du groupe Centre-France et", "start": 1748.24, "duration": 2.84}, {"text": "Annie jeanevard oui la ministre de", "start": 1749.519, "duration": 3.121}, {"text": "l'Agriculture revient sur un autre", "start": 1751.08, "duration": 3.16}, {"text": "sommet celui de l'\u00e9levage qui s'est", "start": 1752.64, "duration": 2.919}, {"text": "ouvert hier \u00e0 cler monontferrand dans le", "start": 1754.24, "duration": 4.12}, {"text": "puit de d\u00f4 demain Michel Barnier il sera", "start": 1755.559, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s pour annoncer des mesures de", "start": 1758.36, "duration": 4.64}, {"text": "soutien aux \u00e9leveurs dont les cheptels", "start": 1760.96, "duration": 3.28}, {"text": "sont durement touch\u00e9s par plusieurs", "start": 1763.0, "duration": 3.12}, {"text": "maladies comme la fi\u00e8vre catara Lovine", "start": 1764.24, "duration": 4.08}, {"text": "Annie jeunevard devrait annoncer une", "start": 1766.12, "duration": 4.6}, {"text": "nouvelle strat\u00e9gie vaccinale et des", "start": 1768.32, "duration": 4.359}, {"text": "indemnisations aux \u00e9leveurs dans les", "start": 1770.72, "duration": 3.4}, {"text": "ivelines on ne veut pas de la nouvelle", "start": 1772.679, "duration": 3.48}, {"text": "ligne de train parisnormandie oui c'est", "start": 1774.12, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e0 la Une du journal du m\u00eame nom ce matin", "start": 1776.159, "duration": 3.801}, {"text": "parisnmandie titre sur le projet de", "start": 1778.039, "duration": 3.52}, {"text": "cette nouvelle ligne de train qui doit", "start": 1779.96, "duration": 3.4}, {"text": "relier plus rapidement en Paris \u00e0 rouan", "start": 1781.559, "duration": 4.681}, {"text": "au Avre encore \u00e0 cherbour un projet qui", "start": 1783.36, "duration": 4.24}, {"text": "est assez contest\u00e9 hein dans les", "start": 1786.24, "duration": 3.2}, {"text": "Yvelines une p\u00e9tition a d\u00e9j\u00e0 rassembl\u00e9", "start": 1787.6, "duration": 4.199}, {"text": "plus de 14000 signatures elle d\u00e9nonce", "start": 1789.44, "duration": 3.8}, {"text": "les nuisances d'une ligne qui ne", "start": 1791.799, "duration": 3.681}, {"text": "s'arr\u00eatera plus \u00e0 Mantel jolie et qui", "start": 1793.24, "duration": 4.4}, {"text": "menacerait l'emploi et le cadre de vie", "start": 1795.48, "duration": 4.079}, {"text": "des hab habitant on termine avec du foot", "start": 1797.64, "duration": 3.48}, {"text": "et la joie de la nordis que vous \u00eates", "start": 1799.559, "duration": 3.881}, {"text": "Samia l'exploit de l\u00eele hier soir tout \u00e0", "start": 1801.12, "duration": 4.96}, {"text": "fait Oriane l'\u00eele Royale s'offre le Real", "start": 1803.44, "duration": 4.4}, {"text": "peut-on lire ce matin dans nord\u00e9clair", "start": 1806.08, "duration": 4.0}, {"text": "hier soir le losque a donc battu le Real", "start": 1807.84, "duration": 4.36}, {"text": "Madrid un but \u00e0 Z0 en Ligue des", "start": 1810.08, "duration": 4.24}, {"text": "Champions le roi est tomb\u00e9 vive le", "start": 1812.2, "duration": 4.199}, {"text": "losque se r\u00e9jouiss se r\u00e9jouit aussi ce", "start": 1814.32, "duration": 4.04}, {"text": "matin la voie du Nord dans une ambiance", "start": 1816.399, "duration": 3.52}, {"text": "indescriptible raconte le journal les", "start": 1818.36, "duration": 3.64}, {"text": "Lillois ont r\u00e9ussi un exploit auquel", "start": 1819.919, "duration": 3.441}, {"text": "personne ne croyait battre les", "start": 1822.0, "duration": 3.64}, {"text": "madrilennes invaincus depuis 36 matchs", "start": 1823.36, "duration": 3.88}, {"text": "c'est Jonathan David qui a offert la", "start": 1825.64, "duration": 3.72}, {"text": "victoire \u00e0 son club \u00e0 la 45e minute", "start": 1827.24, "duration": 4.24}, {"text": "cette victoire le losque est all\u00e9 la", "start": 1829.36, "duration": 3.919}, {"text": "chercher je cite avec son c\u0153ur avec ses", "start": 1831.48, "duration": 3.48}, {"text": "triipes et elle restera \u00e0 jamais grav\u00e9", "start": 1833.279, "duration": 3.801}, {"text": "dans l'histoire du foot nordiste conclu", "start": 1834.96, "duration": 4.52}, {"text": "joyeusement la voie du Nord merci Samia", "start": 1837.08, "duration": 4.88}, {"text": "bravo le losque on pe dire un mot de", "start": 1839.48, "duration": 4.12}, {"text": "votre livre Pascal une double faute une", "start": 1841.96, "duration": 3.04}, {"text": "double faute oui rapidement \u00e7a vous", "start": 1843.6, "duration": 3.76}, {"text": "change compl\u00e8tement de sujet c'est un", "start": 1845.0, "duration": 5.12}, {"text": "premier roman qui met en sc\u00e8ne un homme", "start": 1847.36, "duration": 5.08}, {"text": "qui s'appelle Fran\u00e7ois qui en fait en", "start": 1850.12, "duration": 3.88}, {"text": "1943 prend ses plus hautes", "start": 1852.44, "duration": 2.76}, {"text": "responsabilit\u00e9s sous le gouvernement de", "start": 1854.0, "duration": 2.84}, {"text": "Vichy donc qui devient directeur d'comis", "start": 1855.2, "duration": 3.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral et dans le m\u00eame et quit sa femme", "start": 1856.84, "duration": 3.88}, {"text": "et son fils pour une actrice juive et", "start": 1858.72, "duration": 3.88}, {"text": "donc je raconte sa petite fille Essie de", "start": 1860.72, "duration": 4.079}, {"text": "comprendre cette double faute et de voir", "start": 1862.6, "duration": 4.0}, {"text": "comment aussi cette histoire a rejailli", "start": 1864.799, "duration": 4.321}, {"text": "sur sur les g\u00e9n\u00e9rations suivantes merci", "start": 1866.6, "duration": 4.799}, {"text": "merci beaucoup Pascal Tournier d'\u00eatre", "start": 1869.12, "duration": 4.039}, {"text": "venu merci Samia merci \u00e0 tous de nous", "start": 1871.399, "duration": 3.581}, {"text": "avoir suivi", "start": 1873.159, "duration": 7.08}, {"text": "[Musique]", "start": 1874.98, "duration": 5.259}]}