{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 6.16, "duration": 9.84}, {"text": "bonjour \u00e0 tous et bienvenue sur LCP pour", "start": 13.839, "duration": 3.761}, {"text": "les questions au Premier ministre une", "start": 16.0, "duration": 3.16}, {"text": "s\u00e9ance un petit peu particuli\u00e8re puisque", "start": 17.6, "duration": 4.08}, {"text": "c'est la derni\u00e8re pour Gabriel Atal", "start": 19.16, "duration": 4.039}, {"text": "aujourd'hui cette s\u00e9ance vous la", "start": 21.68, "duration": 4.0}, {"text": "connaissez elle va d\u00e9marrer \u00e0 14h pour", "start": 23.199, "duration": 5.08}, {"text": "45 minutes avec 10 questions une par", "start": 25.68, "duration": 4.919}, {"text": "groupe politique alors tout de suite", "start": 28.279, "duration": 3.601}, {"text": "retrouver St\u00e9phanie des pierres qui se", "start": 30.599, "duration": 3.521}, {"text": "trouve salle des des quatre colonnes", "start": 31.88, "duration": 4.12}, {"text": "St\u00e9phanie le Premier ministre r\u00e9pond \u00e0", "start": 34.12, "duration": 4.2}, {"text": "ces derni\u00e8res questions oui c'est la", "start": 36.0, "duration": 5.039}, {"text": "derni\u00e8re s\u00e9ance des QPM question au", "start": 38.32, "duration": 4.8}, {"text": "Premier ministre depuis d\u00e9but avril le", "start": 41.039, "duration": 4.0}, {"text": "mercredi Gabriel hatal est seule face au", "start": 43.12, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s pendant 45 minutes mais c'\u00e9tait", "start": 45.039, "duration": 4.281}, {"text": "seulement une exp\u00e9rimentation qui se", "start": 47.44, "duration": 3.759}, {"text": "termine donc aujourd'hui et le test", "start": 49.32, "duration": 3.44}, {"text": "n'est pas tr\u00e8s concluant dans", "start": 51.199, "duration": 3.401}, {"text": "l'opposition les ind\u00e9pendant de liyott", "start": 52.76, "duration": 3.479}, {"text": "et tous les groupes de gauche veulent", "start": 54.6, "duration": 4.0}, {"text": "arr\u00eater ce sol en sc\u00e8ne pour Mathilde", "start": 56.239, "duration": 4.081}, {"text": "Panau c'est conforme \u00e0 ce \u00e0 quoi on", "start": 58.6, "duration": 4.0}, {"text": "s'attendait une hyper concentration du", "start": 60.32, "duration": 4.199}, {"text": "pouvoir le Premier ministre r\u00e9pond \u00e0", "start": 62.6, "duration": 3.96}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des questions nous on veut deux", "start": 64.519, "duration": 3.881}, {"text": "vraies s\u00e9ances auxquelles les ministre", "start": 66.56, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9pondent insiste la chef des insoumis", "start": 68.4, "duration": 4.399}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 des communistes on explique", "start": 71.36, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on veut surtout des r\u00e9ponses aux", "start": 72.799, "duration": 3.881}, {"text": "questions seuls les r\u00e9publicain et le", "start": 74.6, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national veulent garder", "start": 76.68, "duration": 3.399}, {"text": "cette formule des questions au Premier", "start": 78.6, "duration": 3.479}, {"text": "ministre dans le camp pr\u00e9sidentiel aussi", "start": 80.079, "duration": 3.72}, {"text": "les points de vue sont partag\u00e9s chez", "start": 82.079, "duration": 3.761}, {"text": "Horizon par exemple on \u00e9tait contre au", "start": 83.799, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9part on est toujours contre \u00e0", "start": 85.84, "duration": 3.08}, {"text": "l'arriv\u00e9e inspir\u00e9 par le mod\u00e8le", "start": 87.079, "duration": 3.801}, {"text": "britannique Bron piv\u00e9 avait propos\u00e9", "start": 88.92, "duration": 4.479}, {"text": "cette formule pour redynamiser pardon", "start": 90.88, "duration": 4.64}, {"text": "ces questions au Gouvernement elle fera", "start": 93.399, "duration": 3.561}, {"text": "le bilan avec tous les pr\u00e9sidents de", "start": 95.52, "duration": 3.559}, {"text": "groupe lors d'une r\u00e9union le 19 juin et", "start": 96.96, "duration": 4.6}, {"text": "ils diront Stop ou Encore Stop ou Encore", "start": 99.079, "duration": 4.761}, {"text": "nous saons donc le 19 juin prochain", "start": 101.56, "duration": 4.0}, {"text": "alors St\u00e9phanie sur quoi va pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 103.84, "duration": 3.599}, {"text": "porter la s\u00e9ance de cet apr\u00e8s-midi vous", "start": 105.56, "duration": 3.68}, {"text": "avez quelques th\u00e8mes oui la France", "start": 107.439, "duration": 3.241}, {"text": "insoumise et les \u00e9cologistes veulent", "start": 109.24, "duration": 3.519}, {"text": "parler du climat il y aura \u00e9galement", "start": 110.68, "duration": 3.96}, {"text": "deux questions concernant les", "start": 112.759, "duration": 3.841}, {"text": "agriculteurs apr\u00e8s la col\u00e8re de cet", "start": 114.64, "duration": 3.68}, {"text": "hiver deux questions pos\u00e9es par le", "start": 116.6, "duration": 3.28}, {"text": "rassemblement national et les", "start": 118.32, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9publicain le PS lui va interroger le", "start": 119.88, "duration": 4.36}, {"text": "gouvernement sur l'audiovisuel public on", "start": 121.88, "duration": 4.44}, {"text": "on parlera aussi d\u00e9centralisation", "start": 124.24, "duration": 4.4}, {"text": "Polyn\u00e9sie parcours sup financement des", "start": 126.32, "duration": 3.999}, {"text": "\u00e9tablissements de travail pour", "start": 128.64, "duration": 4.16}, {"text": "handicap\u00e9s et bien s\u00fbr d'Europe \u00e0 4", "start": 130.319, "duration": 4.28}, {"text": "jours des \u00e9lections on va parler", "start": 132.8, "duration": 4.079}, {"text": "effectivement d'Europe merci St\u00e9phanie", "start": 134.599, "duration": 4.481}, {"text": "de la d'Europe de la mont\u00e9e des", "start": 136.879, "duration": 4.881}, {"text": "populismes des comm\u00e9morations du 6 juin", "start": 139.08, "duration": 4.159}, {"text": "et \u00e7a c'est une question qui sera pos\u00e9e", "start": 141.76, "duration": 4.479}, {"text": "par herouan balanan qui est d\u00e9put\u00e9", "start": 143.239, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9mocrate du Finist\u00e8re et que nous", "start": 146.239, "duration": 2.921}, {"text": "retrouvons tout de suite au micro de", "start": 148.0, "duration": 2.44}, {"text": "Cl\u00e9ment per", "start": 149.16, "duration": 3.24}, {"text": "bonjour Erwan balanan nous sommes \u00e0 4", "start": 150.44, "duration": 3.28}, {"text": "jours maintenant des des \u00e9lections", "start": 152.4, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9ennes vous allez intervenir dans", "start": 153.72, "duration": 4.0}, {"text": "l'h\u00e9micycle justement pour poser une", "start": 155.64, "duration": 4.12}, {"text": "question sur l'Europe au Premier", "start": 157.72, "duration": 3.92}, {"text": "ministre est-ce que pour Gabriel Atal", "start": 159.76, "duration": 3.8}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 assez impliqu\u00e9 dans cette", "start": 161.64, "duration": 3.84}, {"text": "campagne ce sera une occasion d'essayer", "start": 163.56, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 nouveau de convaincre une occasion", "start": 165.48, "duration": 5.64}, {"text": "comme comme une autre les questions au", "start": 168.36, "duration": 4.32}, {"text": "Gouvernement et les questions \u00e0 Gabriel", "start": 171.12, "duration": 5.16}, {"text": "Atal sont le moment pour les oppositions", "start": 172.68, "duration": 5.72}, {"text": "la majorit\u00e9 le Premier ministre de", "start": 176.28, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9pondre et de et de convaincre et donc", "start": 178.4, "duration": 5.96}, {"text": "moi j'ai un sujet sur ma circonscription", "start": 181.12, "duration": 6.679}, {"text": "un acte ignoble antis\u00e9mite et raciste un", "start": 184.36, "duration": 5.08}, {"text": "salut nazi dans ma circonscription qui a", "start": 187.799, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait par un un ancien membre du RN", "start": 189.44, "duration": 5.359}, {"text": "et je pose la question sur la mont\u00e9e des", "start": 192.08, "duration": 5.04}, {"text": "extr\u00e9mismes en Europe et ce que \u00e7a veut", "start": 194.799, "duration": 5.72}, {"text": "dire au moment o\u00f9 on c\u00e9l\u00e8bre la le", "start": 197.12, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9barquement et et au moment o\u00f9 on", "start": 200.519, "duration": 4.601}, {"text": "c\u00e9l\u00e8bre aussi la Lib\u00e9ration le d\u00e9but de", "start": 202.56, "duration": 4.599}, {"text": "la lib\u00e9ration de la France du jou nazi", "start": 205.12, "duration": 4.0}, {"text": "c'est la derni\u00e8re s\u00e9ance de question au", "start": 207.159, "duration": 3.8}, {"text": "Premier ministre avec donc Gabriel Atal", "start": 209.12, "duration": 3.319}, {"text": "comme seul interlocuteur pour les", "start": 210.959, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qu'est-ce que vous avez pens\u00e9", "start": 212.439, "duration": 4.321}, {"text": "vous de ces s\u00e9ances jusqu'ici mais on a", "start": 214.239, "duration": 4.521}, {"text": "un probl\u00e8me avec lesqag c'est\u00e0dire que", "start": 216.76, "duration": 5.08}, {"text": "on a on a moins de pr\u00e9sence et et", "start": 218.76, "duration": 4.96}, {"text": "c'\u00e9tait une tentative pour essayer de de", "start": 221.84, "duration": 4.039}, {"text": "remobiliser les les les les d\u00e9put\u00e9s sur", "start": 223.72, "duration": 3.32}, {"text": "cette question l\u00e0 \u00e7a n'a pas", "start": 225.879, "duration": 2.481}, {"text": "compl\u00e8tement march\u00e9 je crois il va", "start": 227.04, "duration": 3.279}, {"text": "falloir r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 trouver la bonne", "start": 228.36, "duration": 3.879}, {"text": "formule pour que les QAG soi rempl au", "start": 230.319, "duration": 4.321}, {"text": "moment des QAG merci \u00e0 vous balanan", "start": 232.239, "duration": 5.481}, {"text": "merci eran balanan qui est d\u00e9put\u00e9 donc", "start": 234.64, "duration": 5.48}, {"text": "du finister\u00e8re qui posera C questions", "start": 237.72, "duration": 3.96}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi dans l'h\u00e9micycle de", "start": 240.12, "duration": 3.64}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale bien d'autres", "start": 241.68, "duration": 4.639}, {"text": "questions \u00e9videmment seront pos\u00e9es outre", "start": 243.76, "duration": 4.479}, {"text": "ces comm\u00e9morations et la mont\u00e9e des", "start": 246.319, "duration": 3.441}, {"text": "populismes comme on vient de l'entendre", "start": 248.239, "duration": 3.761}, {"text": "puisqu'il y aura des questions sur", "start": 249.76, "duration": 4.039}, {"text": "l'agriculture alors que l'Assembl\u00e9e", "start": 252.0, "duration": 4.4}, {"text": "nationale vient de voter un projet de", "start": 253.799, "duration": 5.0}, {"text": "loi agricole question aussi sur", "start": 256.4, "duration": 5.6}, {"text": "l'\u00e9cologie sur le climat de la part des", "start": 258.799, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9cologistes et de la France insoumise", "start": 262.0, "duration": 4.4}, {"text": "question sur la d\u00e9centralisation apr\u00e8s", "start": 263.88, "duration": 5.36}, {"text": "le rapport remis par \u00c9ric vert et qui", "start": 266.4, "duration": 5.6}, {"text": "propose posose notamment le retour du", "start": 269.24, "duration": 7.64}, {"text": "cumul des mandats ou encore et bien de", "start": 272.0, "duration": 7.72}, {"text": "revenir sur un un conseiller territorial", "start": 276.88, "duration": 4.4}, {"text": "et puis il y aura une question aussi", "start": 279.72, "duration": 3.96}, {"text": "pos\u00e9e sur l'audiovisuel public Vous", "start": 281.28, "duration": 4.4}, {"text": "savez que c'est un projet de loi qui va", "start": 283.68, "duration": 3.4}, {"text": "arver tr\u00e8s prochainement dans", "start": 285.68, "duration": 3.76}, {"text": "l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 287.08, "duration": 5.76}, {"text": "apr\u00e8s les discussions sur la fin de vie", "start": 289.44, "duration": 5.0}, {"text": "puisque c'est un projet qui est port\u00e9", "start": 292.84, "duration": 4.76}, {"text": "par Rachida Dati qui interviendra donc", "start": 294.44, "duration": 5.28}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e", "start": 297.6, "duration": 4.36}, {"text": "nationale ce sera au moins une semaine", "start": 299.72, "duration": 4.72}, {"text": "apr\u00e8s le projet de loi sur la fin de vie", "start": 301.96, "duration": 4.799}, {"text": "qui va se poursuivre", "start": 304.44, "duration": 6.08}, {"text": "jusque \u00e0 peu pr\u00e8s la mi-juin vous", "start": 306.759, "duration": 5.28}, {"text": "entendez d\u00e9j\u00e0 les tambours de la garde", "start": 310.52, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e9publicaine qui retentissent dans cette", "start": 312.039, "duration": 4.72}, {"text": "salle des des pas perdus avec la", "start": 313.919, "duration": 4.441}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale qui", "start": 316.759, "duration": 4.401}, {"text": "arrive sur ces images pour pr\u00e9sider", "start": 318.36, "duration": 4.559}, {"text": "cette s\u00e9ance des questions au Premier", "start": 321.16, "duration": 3.64}, {"text": "ministre alors on l'a dit derni\u00e8re", "start": 322.919, "duration": 4.681}, {"text": "s\u00e9ance pour Gabriel hatal seul pour", "start": 324.8, "duration": 6.519}, {"text": "r\u00e9pondre aux questions \u00e9videmment des", "start": 327.6, "duration": 5.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s c'\u00e9tait une exp\u00e9rimentation il y", "start": 331.319, "duration": 4.401}, {"text": "a eu cinq s\u00e9ances comme cela et on l'a", "start": 333.56, "duration": 4.0}, {"text": "vu il y a beaucoup de de pr\u00e9sidents de", "start": 335.72, "duration": 3.64}, {"text": "groupes qui sont un petit peu r\u00e9ticents", "start": 337.56, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 poursuivre donc on verra il y aura une", "start": 339.36, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9union en tout cas mercredi 19 juin", "start": 340.96, "duration": 4.48}, {"text": "prochain pour en d\u00e9cider voil\u00e0 cette", "start": 343.199, "duration": 4.601}, {"text": "s\u00e9ance va d\u00e9marrer elle va durer 45", "start": 345.44, "duration": 4.96}, {"text": "minutes il y aura 10 questions une par", "start": 347.8, "duration": 3.92}, {"text": "groupe politique et moi j'auraiis le", "start": 350.4, "duration": 3.799}, {"text": "plaisir de vous retrouver juste apr\u00e8s", "start": 351.72, "duration": 4.199}, {"text": "pour un d\u00e9brief de cette s\u00e9ance des", "start": 354.199, "duration": 3.201}, {"text": "questions au Premier ministre tr\u00e8s bonne", "start": 355.919, "duration": 5.241}, {"text": "s\u00e9ance \u00e0 tous bonjour \u00e0 tous", "start": 357.4, "duration": 7.0}, {"text": "la s\u00e9ance est", "start": 361.16, "duration": 3.24}, {"text": "ouverte alors la premi\u00e8re l'ordre du", "start": 367.08, "duration": 4.2}, {"text": "jour appelle les questions au Premier", "start": 369.759, "duration": 3.241}, {"text": "ministre la premi\u00e8re question va \u00eatre", "start": 371.28, "duration": 3.759}, {"text": "pos\u00e9e par la France insoumise avec", "start": 373.0, "duration": 5.68}, {"text": "Madame Anne stbar", "start": 375.039, "duration": 3.641}, {"text": "terrenoir merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 381.4, "duration": 4.88}, {"text": "nous venons de passer encore 11 mois \u00e0 +", "start": 384.0, "duration": 4.88}, {"text": "1,5 degr vous savez la limite qu'on ne", "start": 386.28, "duration": 4.96}, {"text": "voulait pas franchir le point de bascule", "start": 388.88, "duration": 4.28}, {"text": "au Mexique les feux ravagent les for\u00eats", "start": 391.24, "duration": 3.56}, {"text": "et les singjureleurs tombent comme des", "start": 393.16, "duration": 4.4}, {"text": "pommes morts de d\u00e9shydratation au Br\u00e9sil", "start": 394.8, "duration": 4.56}, {"text": "le ciel saabat en plus torrentiel et", "start": 397.56, "duration": 4.28}, {"text": "meurtri\u00e8re en Inde 33 personnes sont", "start": 399.36, "duration": 4.16}, {"text": "mortes d'avoir tenu un bureau de vote en", "start": 401.84, "duration": 4.359}, {"text": "pleine canicule au grosenland les neiges", "start": 403.52, "duration": 4.76}, {"text": "qu'on croyait \u00e9ternell ne sont plus il y", "start": 406.199, "duration": 3.56}, {"text": "aura bient\u00f4t plus de plastique que de", "start": 408.28, "duration": 3.199}, {"text": "poisson dans l'oc\u00e9an et les coraux", "start": 409.759, "duration": 3.601}, {"text": "chatoyants deviennent blancs comme un", "start": 411.479, "duration": 4.361}, {"text": "l'in seul en Europe les insectes", "start": 413.36, "duration": 4.399}, {"text": "disparaissent les oiseaux se taisent et", "start": 415.84, "duration": 3.44}, {"text": "le continent se r\u00e9chauffe deux fois plus", "start": 417.759, "duration": 3.84}, {"text": "vite que le reste de la plan\u00e8te notre", "start": 419.28, "duration": 5.44}, {"text": "monde se meurt et que faites-vous vous", "start": 421.599, "duration": 5.32}, {"text": "faites des \u00e9conomies des milliards en", "start": 424.72, "duration": 3.599}, {"text": "moins pour l'\u00e9cologie et tant pis pour", "start": 426.919, "duration": 2.72}, {"text": "les passoirs thermiques vous vous avez", "start": 428.319, "duration": 3.28}, {"text": "la clume dans le bureau vous balaferez", "start": 429.639, "duration": 4.041}, {"text": "la campagne tarnaise d'une autoroute \u00e069", "start": 431.599, "duration": 4.481}, {"text": "aussi inutile que destructrice vous nous", "start": 433.68, "duration": 4.799}, {"text": "enfuissez sous les d\u00e9chets nucl\u00e9aires et", "start": 436.08, "duration": 4.239}, {"text": "le pays du champion de la Terre est le", "start": 438.479, "duration": 3.361}, {"text": "seul d'Europe \u00e0 ne pas respecter ses", "start": 440.319, "duration": 3.72}, {"text": "objectifs d'\u00e9nergie renouvelable vous", "start": 441.84, "duration": 4.28}, {"text": "nous aspergez de pesticides creusez des", "start": 444.039, "duration": 3.761}, {"text": "m\u00e9gaabacines et entassez toujours plus", "start": 446.12, "duration": 3.6}, {"text": "d'animaux dans des fermes usines vous", "start": 447.8, "duration": 3.799}, {"text": "m\u00e9prisez les scientifiques qui se disent", "start": 449.72, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s votre gouvernement est pire", "start": 451.599, "duration": 6.121}, {"text": "qu'incapable il est coupable et \u00e0 tous", "start": 454.0, "duration": 5.879}, {"text": "ceux qui vous crient l'urgence a chang\u00e9", "start": 457.72, "duration": 3.759}, {"text": "aux \u00e9cureuils qui se hissent dans les", "start": 459.879, "duration": 3.241}, {"text": "arbres aux gueules cass\u00e9es de sainte", "start": 461.479, "duration": 3.481}, {"text": "Soline aux jeunes qui d\u00e9noncent total le", "start": 463.12, "duration": 3.96}, {"text": "pollueur en chef au d\u00e9fenseur du vivant", "start": 464.96, "duration": 4.359}, {"text": "et de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral vous r\u00e9pondez", "start": 467.08, "duration": 4.959}, {"text": "profit et int\u00e9r\u00eat priv\u00e9s \u00e0 grand renfort", "start": 469.319, "duration": 5.0}, {"text": "de gaz lacrimau de Grenade de garde \u00e0", "start": 472.039, "duration": 4.801}, {"text": "vue vous interdisez la manifestation", "start": 474.319, "duration": 5.201}, {"text": "festive contre la 69 samedi alors que", "start": 476.84, "duration": 4.799}, {"text": "vous avez laiss\u00e9 d\u00e9filer les n\u00e9onazis", "start": 479.52, "duration": 3.239}, {"text": "dans", "start": 481.639, "duration": 4.161}, {"text": "Paris vous ne prot\u00e9gez pas les gens vous", "start": 482.759, "duration": 5.72}, {"text": "prot\u00e9gez le b\u00e9ton et l'argent et voil\u00e0", "start": 485.8, "duration": 4.16}, {"text": "le pays des droits de l'homme devenu", "start": 488.479, "duration": 3.321}, {"text": "bourreau pire pays d'Europe pour la", "start": 489.96, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9pression polici\u00e8re des militants", "start": 491.8, "duration": 3.72}, {"text": "environnementaux monsieur le ministre je", "start": 493.159, "duration": 4.121}, {"text": "n'ai qu'une seule question vous n'avez", "start": 495.52, "duration": 3.88}, {"text": "pas", "start": 497.28, "duration": 2.12}, {"text": "honte je vous", "start": 499.72, "duration": 3.36}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Monsieur le", "start": 503.759, "duration": 6.4}, {"text": "Premier Ministre", "start": 506.759, "duration": 4.921}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 510.159, "duration": 3.201}, {"text": "Messieurs allez s'il vous pla\u00eet les", "start": 511.68, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s madame la d\u00e9put\u00e9e Anne stambac", "start": 513.36, "duration": 6.08}, {"text": "terenoir beaucoup de hargne dans votre", "start": 516.68, "duration": 6.0}, {"text": "question beaucoup de mise en cause dans", "start": 519.44, "duration": 4.12}, {"text": "votre", "start": 522.68, "duration": 3.48}, {"text": "question pas une seule solution ou", "start": 523.56, "duration": 6.08}, {"text": "proposition dans votre question z\u00e9ro pas", "start": 526.16, "duration": 6.239}, {"text": "une seule id\u00e9e pas une seule mesure pas", "start": 529.64, "duration": 4.72}, {"text": "une seule", "start": 532.399, "duration": 4.12}, {"text": "proposition beaucoup de choses fausses", "start": 534.36, "duration": 5.08}, {"text": "aussi madame la d\u00e9put\u00e9e vous nous parlez", "start": 536.519, "duration": 4.401}, {"text": "d'\u00e9conomie et de baisse de budget sur", "start": 539.44, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9cologie 8 milliards d'euros", "start": 540.92, "duration": 4.479}, {"text": "suppl\u00e9mentaires pour l'\u00e9cologie en 2024", "start": 543.04, "duration": 3.52}, {"text": "par rapport \u00e0", "start": 545.399, "duration": 3.44}, {"text": "2023 on a un budget de plus de 40", "start": 546.56, "duration": 4.36}, {"text": "milliards d'euros pour l'\u00e9cologie cette", "start": 548.839, "duration": 3.12}, {"text": "ann\u00e9e c'est jamais arriv\u00e9 dans", "start": 550.92, "duration": 2.44}, {"text": "l'histoire de notre pays il a jamais eu", "start": 551.959, "duration": 2.841}, {"text": "autant d'argent vous nous parlez des", "start": 553.36, "duration": 2.84}, {"text": "passoirs thermique et de la r\u00e9novation", "start": 554.8, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique c'est cette majorit\u00e9 qui a", "start": 556.2, "duration": 3.68}, {"text": "permis la r\u00e9novation thermique de", "start": 558.2, "duration": 4.48}, {"text": "2400000 logements depuis 2017 parce", "start": 559.88, "duration": 4.56}, {"text": "qu'on a mis l'argent et les budgets", "start": 562.68, "duration": 4.32}, {"text": "n\u00e9cessaires pour cela c'est cette", "start": 564.44, "duration": 4.12}, {"text": "majorit\u00e9 qui a permis la mise en \u0153uvre", "start": 567.0, "duration": 4.24}, {"text": "du leasing \u00e0 100 \u20ac qui a \u00e9t\u00e9 un", "start": 568.56, "duration": 4.279}, {"text": "formidable succ\u00e8s avec plusieurs", "start": 571.24, "duration": 3.8}, {"text": "dizaines de milliers de Fran\u00e7ais qui ont", "start": 572.839, "duration": 4.12}, {"text": "pu passer \u00e0 l'\u00e9lectrique gr\u00e2ce \u00e0 cette", "start": 575.04, "duration": 4.72}, {"text": "mesure profond\u00e9ment social vous nous", "start": 576.959, "duration": 5.401}, {"text": "parlez de r\u00e9sultats les \u00e9missions de CO2", "start": 579.76, "duration": 4.0}, {"text": "l'an dernier ont baiss\u00e9 six fois plus", "start": 582.36, "duration": 2.76}, {"text": "qu'avant que le Pr\u00e9sident de la", "start": 583.76, "duration": 3.759}, {"text": "R\u00e9publique soit \u00e9lu et c'est pas nous", "start": 585.12, "duration": 4.0}, {"text": "qui le dit c'est le cypr\u00e9a qui est", "start": 587.519, "duration": 4.041}, {"text": "ind\u00e9pendant qui le dit 20 % de baisse", "start": 589.12, "duration": 5.92}, {"text": "des \u00e9missions de CO2 depuis 2017 la", "start": 591.56, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que vous ne parlez pas de", "start": 595.04, "duration": 3.64}, {"text": "ces r\u00e9sultats parce que vous ce que vous", "start": 596.72, "duration": 3.679}, {"text": "souhaiteriez c'est qu'on passe notre", "start": 598.68, "duration": 5.399}, {"text": "temps \u00e0 brutaliser \u00e0 taxer \u00e0 injurier \u00e0", "start": 600.399, "duration": 6.56}, {"text": "stigmatiser les Fran\u00e7ais sur ce sujetl", "start": 604.079, "duration": 4.841}, {"text": "nous nous consid\u00e9rons que ce qui est est", "start": 606.959, "duration": 3.401}, {"text": "efficace qui permet d'obtenir des", "start": 608.92, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9sultats sur l'\u00e9cologie c'est pas en", "start": 610.36, "duration": 3.96}, {"text": "permanence de brutaliser de taxer de", "start": 612.399, "duration": 4.241}, {"text": "stigmatiser c'est d'accompagner c'est", "start": 614.32, "duration": 5.04}, {"text": "d'investir c'est de soutenir c'est comme", "start": 616.64, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a que nous avons obtenu ces baisses", "start": 619.36, "duration": 3.64}, {"text": "historiques des \u00e9missions de CO2 vous ne", "start": 620.72, "duration": 3.88}, {"text": "voulez pas voir ce r\u00e9sultat parce que la", "start": 623.0, "duration": 3.279}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que \u00e7a n'est pas l'int\u00e9r\u00eat", "start": 624.6, "duration": 3.72}, {"text": "des Fran\u00e7ais qui vous", "start": 626.279, "duration": 4.161}, {"text": "int\u00e9resse merci beaucoup Monsieur le", "start": 628.32, "duration": 5.12}, {"text": "Premier Ministre madame la", "start": 630.44, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e je r\u00e9it\u00e8re vous \u00eates menteur et", "start": 633.44, "duration": 4.32}, {"text": "coupable dimanche pour l'\u00e9cologie on", "start": 636.12, "duration": 4.399}, {"text": "vote maintenant au", "start": 637.76, "duration": 2.759}, {"text": "BRI la parole est \u00e0 pr\u00e9sent madame Julie", "start": 640.72, "duration": 6.359}, {"text": "lernous pour le groupe", "start": 644.279, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9cologiste Monsieur le Premier Ministre", "start": 647.079, "duration": 5.44}, {"text": "la semaine derni\u00e8re \u00e0 quelques jours des", "start": 650.279, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes vous avez organis\u00e9", "start": 652.519, "duration": 4.241}, {"text": "votre premier s\u00e9minaire gouvernemental", "start": 654.639, "duration": 4.361}, {"text": "sur l'\u00e9cologie pour faire le bilan de", "start": 656.76, "duration": 4.44}, {"text": "votre action et je cite montrer que", "start": 659.0, "duration": 5.519}, {"text": "celle-ci n'a pas diminu\u00e9 quelle ambition", "start": 661.2, "duration": 5.52}, {"text": "donc si je r\u00e9sume vous consid\u00e9rez que", "start": 664.519, "duration": 3.56}, {"text": "sabr\u00e9 dans les budgets de l'\u00c9tat", "start": 666.72, "duration": 3.28}, {"text": "acc\u00e9l\u00e8re la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 668.079, "duration": 3.721}, {"text": "qu'abandonner la loi de programmation", "start": 670.0, "duration": 3.92}, {"text": "sur l'\u00e9nergie le climat nous lib\u00e8re des", "start": 671.8, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9nergies fossiles et contribuer \u00e0", "start": 673.92, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9duire drastiquement nos \u00e9missions que", "start": 675.32, "duration": 3.639}, {"text": "les pesticides pr\u00e9servent la", "start": 677.279, "duration": 3.601}, {"text": "biodiversit\u00e9 am\u00e9lior la sant\u00e9 de nos", "start": 678.959, "duration": 3.88}, {"text": "agriculteurs que construire de nouvelles", "start": 680.88, "duration": 3.32}, {"text": "autoroutes r\u00e9duit la pollution", "start": 682.839, "duration": 3.641}, {"text": "atmosph\u00e9rique qu'autoriser des nouveaux", "start": 684.2, "duration": 4.079}, {"text": "forages p\u00e9troliers est bon pour le", "start": 686.48, "duration": 4.2}, {"text": "climat que laisser mourir nos PME dans", "start": 688.279, "duration": 4.0}, {"text": "les renouvelables encourage la", "start": 690.68, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9industrialisation verte et que Patrick", "start": 692.279, "duration": 5.041}, {"text": "pouyanet est le meilleur ambassadeur du", "start": 694.76, "duration": 4.879}, {"text": "climat \u00e0 l'\u00e9tranger aussi monsieur le", "start": 697.32, "duration": 4.72}, {"text": "Premier ministre nous \u00e9cologistes", "start": 699.639, "duration": 6.081}, {"text": "serions curieux de votre d\u00e9finition de", "start": 702.04, "duration": 5.52}, {"text": "l'\u00e9cologie je vous", "start": 705.72, "duration": 5.88}, {"text": "remercie monsieur le Premier", "start": 707.56, "duration": 6.079}, {"text": "ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 711.6, "duration": 3.359}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 713.639, "duration": 3.0}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e Julie", "start": 714.959, "duration": 6.081}, {"text": "la la larnous", "start": 716.639, "duration": 6.241}, {"text": "je je vais r\u00e9it\u00e9rer ce que je viens de", "start": 721.04, "duration": 3.919}, {"text": "dire dans ma r\u00e9ponse pr\u00e9c\u00e9dente mais le", "start": 722.88, "duration": 3.84}, {"text": "faire peut-\u00eatre un peu plus", "start": 724.959, "duration": 4.961}, {"text": "concr\u00e8tement le budget de la transition", "start": 726.72, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9cologique cette ann\u00e9e vot\u00e9 par le", "start": 729.92, "duration": 6.0}, {"text": "Parlement c'est 40 milliards d'euros en", "start": 731.639, "duration": 6.361}, {"text": "2023 le budget d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la transition", "start": 735.92, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9cologique c'\u00e9tait 32 milliards d'euros", "start": 738.0, "duration": 7.199}, {"text": "40 Mo 32 \u00e7a fait 8 donc \u00e7a veut dire", "start": 740.88, "duration": 7.28}, {"text": "qu'on d\u00e9pense 8 milliards de plus en", "start": 745.199, "duration": 4.961}, {"text": "2024 qu'en", "start": 748.16, "duration": 4.16}, {"text": "2023 c'est des faits vous dites on", "start": 750.16, "duration": 4.0}, {"text": "baisse les budgets non ils augmentent", "start": 752.32, "duration": 4.879}, {"text": "ils ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9s ensuite", "start": 754.16, "duration": 4.799}, {"text": "je veux le dire", "start": 757.199, "duration": 4.88}, {"text": "ici on vous a beaucoup entendu et c'est", "start": 758.959, "duration": 5.041}, {"text": "totalement l\u00e9gitime on est \u00e9videmment", "start": 762.079, "duration": 4.481}, {"text": "dans un d\u00e9bat d\u00e9mocratique on vous a", "start": 764.0, "duration": 4.639}, {"text": "beaucoup entendu \u00e0 un moment o\u00f9 l'\u00c9tat a", "start": 766.56, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par le Conseil d'\u00c9tat la", "start": 768.639, "duration": 4.44}, {"text": "justice administrative pour une action", "start": 770.76, "duration": 4.519}, {"text": "climatique sur une p\u00e9riode je le", "start": 773.079, "duration": 4.641}, {"text": "rappelle qui couvrait avant l'\u00e9lection", "start": 775.279, "duration": 3.92}, {"text": "du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique quand", "start": 777.72, "duration": 2.559}, {"text": "votre famille politique \u00e9tait au", "start": 779.199, "duration": 3.481}, {"text": "gouvernement avec Fran\u00e7ois Hollande bon", "start": 780.279, "duration": 4.56}, {"text": "on vous a entendu \u00e0 l'\u00e9poque utiliser", "start": 782.68, "duration": 3.24}, {"text": "cette d\u00e9cision de la justice", "start": 784.839, "duration": 3.041}, {"text": "administrative pour critiquer ce", "start": 785.92, "duration": 4.4}, {"text": "gouvernement en fin d'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 787.88, "duration": 4.24}, {"text": "cette m\u00eame justice administrative a", "start": 790.32, "duration": 3.079}, {"text": "annonc\u00e9 qu'elle mettait fin \u00e0 la", "start": 792.12, "duration": 3.279}, {"text": "proc\u00e9dure parce que cette majorit\u00e9 avait", "start": 793.399, "duration": 3.521}, {"text": "fait ce qu'il fallait sur l'\u00e9cologie on", "start": 795.399, "duration": 4.12}, {"text": "ne vous a pas entendu en parler je dire", "start": 796.92, "duration": 3.76}, {"text": "quand il y a des choses positives des", "start": 799.519, "duration": 2.721}, {"text": "bonnes nouvelles on ne vous entend pas", "start": 800.68, "duration": 4.08}, {"text": "en parler vous parlez des \u00e9missions de", "start": 802.24, "duration": 4.48}, {"text": "CO2 \u00e0 juste titre vous voulez lutter", "start": 804.76, "duration": 3.639}, {"text": "contre les \u00e9missions de CO2 la pollution", "start": 806.72, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 juste titre titre quand on a des", "start": 808.399, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9sultats historiques l'an dernier sur", "start": 810.68, "duration": 3.2}, {"text": "la baisse des \u00e9missions de CO2 on ne", "start": 812.24, "duration": 3.8}, {"text": "vous entend pas en parler les \u00e9missions", "start": 813.88, "duration": 4.92}, {"text": "de CO2 ont baiss\u00e9 de 20 % depuis 2017", "start": 816.04, "duration": 4.88}, {"text": "vous n'en parlez jamais vous nous parlez", "start": 818.8, "duration": 4.0}, {"text": "de l'utilisation des produits", "start": 820.92, "duration": 3.32}, {"text": "phytosanitaires les produits", "start": 822.8, "duration": 3.36}, {"text": "phytosanitaires leur usage a baiss\u00e9 de", "start": 824.24, "duration": 4.2}, {"text": "20 % et m\u00eame de 95 % pour les plus", "start": 826.16, "duration": 4.08}, {"text": "dangereux depuis 2017 alors qu'\u00e0", "start": 828.44, "duration": 3.079}, {"text": "l'\u00e9poque de Fran\u00e7ois Hollande quand vous", "start": 830.24, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9tiez au gouvernement ils avaient", "start": 831.519, "duration": 3.401}, {"text": "augmenter de 20 % on ne vous entend", "start": 833.079, "duration": 4.801}, {"text": "jamais en parler jamais le dire je je", "start": 834.92, "duration": 5.599}, {"text": "pose cette question sinc\u00e8rement et la", "start": 837.88, "duration": 4.879}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 je pense que j'ai la r\u00e9ponse \u00e0", "start": 840.519, "duration": 4.44}, {"text": "cette interrogation c'est que la r\u00e9alit\u00e9", "start": 842.759, "duration": 3.921}, {"text": "c'est que la lutte contre le changement", "start": 844.959, "duration": 3.481}, {"text": "climatique pour vous \u00e7a n'est pas une", "start": 846.68, "duration": 4.92}, {"text": "fin en soi c'est un moyen un moyen parce", "start": 848.44, "duration": 4.36}, {"text": "que ce que vous recherchez c'est pas", "start": 851.6, "duration": 3.599}, {"text": "tant l'\u00e9cologie c'est la d\u00e9croissance", "start": 852.8, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00e9cologie pour vous c'est un argument", "start": 855.199, "duration": 4.801}, {"text": "au service d'une id\u00e9ologie d\u00e9croissante", "start": 857.72, "duration": 4.08}, {"text": "parce que ce que vous voulez imposer", "start": 860.0, "duration": 3.399}, {"text": "c'est pas la baisse des \u00e9missions de CO2", "start": 861.8, "duration": 3.12}, {"text": "c'est pas une meilleure biodiversit\u00e9", "start": 863.399, "duration": 3.721}, {"text": "c'est moins d'usine moins d'agriculteur", "start": 864.92, "duration": 3.8}, {"text": "moins d'activit\u00e9 \u00e9conomique moins de", "start": 867.12, "duration": 3.399}, {"text": "travail pour les Fran\u00e7ais l\u00e0 il y a une", "start": 868.72, "duration": 3.919}, {"text": "vraie diff\u00e9rence de vision entre vous et", "start": 870.519, "duration": 4.081}, {"text": "nous nous nous consid\u00e9rons qu'\u00e9cologie", "start": 872.639, "duration": 3.481}, {"text": "et \u00e9conomie non seulement c'est", "start": 874.6, "duration": 2.799}, {"text": "compatible mais c'est bon pour les", "start": 876.12, "duration": 2.6}, {"text": "Fran\u00e7ais et nous poursuivrons sur cet", "start": 877.399, "duration": 3.521}, {"text": "agenda plus efficace que le", "start": 878.72, "duration": 4.359}, {"text": "v\u00f4tre je vous remercie monsieur le", "start": 880.92, "duration": 4.56}, {"text": "Premier ministre madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 883.079, "duration": 4.76}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre vous", "start": 885.48, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9montrez que vous ne comprenez", "start": 887.839, "duration": 5.161}, {"text": "profond\u00e9ment pas ce qu'est l'\u00e9cologie", "start": 889.88, "duration": 4.759}, {"text": "vous vous gargarisez des bestes des", "start": 893.0, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9missions mais votre politique n'y est", "start": 894.639, "duration": 4.361}, {"text": "pour rien et vous le savez le citez pas", "start": 896.68, "duration": 4.959}, {"text": "et ONG s'accordent l'une des principales", "start": 899.0, "duration": 5.279}, {"text": "causes de cette baisse c'est la sobri\u00e9t\u00e9", "start": 901.639, "duration": 5.64}, {"text": "subie par les m\u00e9nages les plus pr\u00e9caires", "start": 904.279, "duration": 4.601}, {"text": "vous vous cachez derri\u00e8re votre formule", "start": 907.279, "duration": 3.881}, {"text": "magique de l'\u00e9cologie \u00e0 la fran\u00e7aise en", "start": 908.88, "duration": 4.879}, {"text": "faisant appel \u00e0 la fiert\u00e9 nationale pour", "start": 911.16, "duration": 6.2}, {"text": "op\u00e9rer des recul sans pr\u00e9c\u00e9dent sur", "start": 913.759, "duration": 6.32}, {"text": "l'\u00e9cologie or l'\u00e9cologie demande une", "start": 917.36, "duration": 6.159}, {"text": "action claire d\u00e9termin\u00e9e et r\u00e9solue elle", "start": 920.079, "duration": 6.0}, {"text": "demande de l'humilit\u00e9 face \u00e0 l'ampleur", "start": 923.519, "duration": 5.601}, {"text": "de la t\u00e2che de l'\u00e9coute aussi de", "start": 926.079, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9coute des scientifiques que vous", "start": 929.12, "duration": 3.959}, {"text": "attaquez et qui nous alertent de la", "start": 930.759, "duration": 4.76}, {"text": "jeune g\u00e9n\u00e9ration en d\u00e9tresse de la", "start": 933.079, "duration": 5.521}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile qui s'organise malgr\u00e9", "start": 935.519, "duration": 5.961}, {"text": "vous Monsieur le Premier Ministre forcez", "start": 938.6, "duration": 6.919}, {"text": "de constater que vous n'y comprenez rien", "start": 941.48, "duration": 7.32}, {"text": "alors avant que vous ayez compl\u00e8tement", "start": 945.519, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9truit l'\u00e9cole publique je vous", "start": 948.8, "duration": 5.039}, {"text": "remercie madame rayz tout notion des \u00e9", "start": 950.48, "duration": 6.22}, {"text": "beaucoup monsieur le Premier ministre", "start": 953.839, "duration": 5.821}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 956.7, "duration": 4.74}, {"text": "[Musique]", "start": 959.66, "duration": 4.14}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e je je vous citez le", "start": 961.44, "duration": 5.079}, {"text": "citez pas les Fran\u00e7ais effectivement", "start": 963.8, "duration": 4.519}, {"text": "peuvent se connecter er regarder l'\u00e9tude", "start": 966.519, "duration": 4.641}, {"text": "cit\u00e9 pas qui montre que les \u00e9missions de", "start": 968.319, "duration": 4.52}, {"text": "CO2 l'an dernier ont baiss\u00e9 de pr\u00e8s de 6", "start": 971.16, "duration": 5.32}, {"text": "% 5,8 %. vous dit quand on lit l'\u00e9tude", "start": 972.839, "duration": 6.761}, {"text": "il y a \u00e9crit que c'est conjoncturel avec", "start": 976.48, "duration": 5.64}, {"text": "la mais laissez-moi terminer laissez-moi", "start": 979.6, "duration": 4.96}, {"text": "m'exprimer je peux quand m\u00eame parler", "start": 982.12, "duration": 4.92}, {"text": "vous dites c'est du fait de la sobri\u00e9t\u00e9", "start": 984.56, "duration": 4.68}, {"text": "des factures c'est j'invite vraiment", "start": 987.04, "duration": 3.32}, {"text": "ceux qui nous regardent aller lire le", "start": 989.24, "duration": 4.44}, {"text": "CIT pasa ils disent c'est \u00e0 2 tiers par", "start": 990.36, "duration": 4.8}, {"text": "les investissements du gouvernement et", "start": 993.68, "duration": 4.04}, {"text": "structurel un/ers conjoncturel un/ers", "start": 995.16, "duration": 5.159}, {"text": "peut-\u00eatre du fait de la sobri\u00e9t\u00e9 2 tiers", "start": 997.72, "duration": 4.84}, {"text": "structurel parce qu'on investit pour la", "start": 1000.319, "duration": 3.76}, {"text": "conversion des v\u00e9hicules parce qu'on", "start": 1002.56, "duration": 3.36}, {"text": "investit sur la r\u00e9novation des logements", "start": 1004.079, "duration": 3.721}, {"text": "vous savez j'ai \u00e9t\u00e9 regard\u00e9 les chiffres", "start": 1005.92, "duration": 4.88}, {"text": "en 2014 c'\u00e9tait C\u00e9cile Duflot qui vient", "start": 1007.8, "duration": 4.039}, {"text": "de votre famille politique qui \u00e9tait", "start": 1010.8, "duration": 4.839}, {"text": "ministre du Logement 2014 il y a eu", "start": 1011.839, "duration": 6.48}, {"text": "50000 r\u00e9novations thermiques accompagn\u00e9", "start": 1015.639, "duration": 5.161}, {"text": "par l'ANA en 2014 l'an dernier avec ce", "start": 1018.319, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement 600000 r\u00e9novations", "start": 1020.8, "duration": 4.72}, {"text": "thermiques je dire c'est des faits c'est", "start": 1023.199, "duration": 3.84}, {"text": "des chiffres donc plut\u00f4t que de nous", "start": 1025.52, "duration": 3.799}, {"text": "faire la le\u00e7on en permanence soutenez", "start": 1027.039, "duration": 3.201}, {"text": "quand il y a des choses qui sont", "start": 1029.319, "duration": 3.36}, {"text": "positives pour les Fran\u00e7ais je vous", "start": 1030.24, "duration": 4.599}, {"text": "remercie monsieur le Premier", "start": 1032.679, "duration": 4.36}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 1034.839, "duration": 4.881}, {"text": "Monsieur Aran balanan pour le groupe", "start": 1037.039, "duration": 6.04}, {"text": "d\u00e9mocrate merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1039.72, "duration": 5.719}, {"text": "Monsieur le Premier ministre depuis 80", "start": 1043.079, "duration": 4.36}, {"text": "ans le 6 juin nous entretenons la", "start": 1045.439, "duration": 4.201}, {"text": "m\u00e9moire du d\u00e9barquement qui permis la", "start": 1047.439, "duration": 4.441}, {"text": "lib\u00e9ration de la France et le retour de", "start": 1049.64, "duration": 4.399}, {"text": "la d\u00e9mocratie en Europe nos", "start": 1051.88, "duration": 4.44}, {"text": "grands-parents nos arri\u00e8r grands-parents", "start": 1054.039, "duration": 4.041}, {"text": "avec la passion entretenue par la", "start": 1056.32, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00e9moire douloureuse de la folie", "start": 1058.08, "duration": 3.88}, {"text": "mortri\u00e8re nous ont partag\u00e9 leur", "start": 1059.88, "duration": 4.56}, {"text": "terribles souvenir et comme Simon veille", "start": 1061.96, "duration": 5.24}, {"text": "nous ont appris le plus jamais \u00e7a", "start": 1064.44, "duration": 4.92}, {"text": "pourtant certains militent aujourd'hui", "start": 1067.2, "duration": 3.96}, {"text": "pour l'extr\u00e9m pour que l'extr\u00e9misme", "start": 1069.36, "duration": 3.88}, {"text": "puisse \u00e0 nouveau prosp\u00e9rer ouvrant la", "start": 1071.16, "duration": 4.879}, {"text": "voix \u00e0 des expressions d\u00e9complex\u00e9es et", "start": 1073.24, "duration": 6.919}, {"text": "intol\u00e9rables ainsi vendredi \u00e0 rospordin", "start": 1076.039, "duration": 6.081}, {"text": "dans ma circonscription durant une", "start": 1080.159, "duration": 3.241}, {"text": "conf\u00e9rence de la Ligue des droits de", "start": 1082.12, "duration": 3.36}, {"text": "l'Homme un ancien candidat du Front", "start": 1083.4, "duration": 4.2}, {"text": "national a commis un acte", "start": 1085.48, "duration": 5.72}, {"text": "ignoble un salut nazi ce geste", "start": 1087.6, "duration": 6.12}, {"text": "d'adh\u00e9sion aux pires id\u00e9es du si\u00e8cle", "start": 1091.2, "duration": 5.04}, {"text": "dernier a \u00e9t\u00e9 v\u00e9cu comme une gifle par", "start": 1093.72, "duration": 4.72}, {"text": "les participants et est est pour nous", "start": 1096.24, "duration": 4.96}, {"text": "tous il est aussi une honte pour ceux", "start": 1098.44, "duration": 5.0}, {"text": "qui ont lib\u00e9r\u00e9 la France et construit", "start": 1101.2, "duration": 5.16}, {"text": "une Europe d'entraide et de", "start": 1103.44, "duration": 5.44}, {"text": "paix \u00e0 l'heure o\u00f9 la guerre revient", "start": 1106.36, "duration": 5.0}, {"text": "fronti\u00e8res de l'Europe o\u00f9 nombre de nos", "start": 1108.88, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9mocraties sont mis en danger par les", "start": 1111.36, "duration": 4.6}, {"text": "populismes de tout bords l'aire de paix", "start": 1113.2, "duration": 4.2}, {"text": "de prosp\u00e9rit\u00e9 que nous venons de", "start": 1115.96, "duration": 4.16}, {"text": "conna\u00eetre semble devoir finir que", "start": 1117.4, "duration": 4.72}, {"text": "diraient aujourd'hui nos grands nos", "start": 1120.12, "duration": 4.64}, {"text": "grands-parents nos arri\u00e8r grands-parents", "start": 1122.12, "duration": 4.48}, {"text": "en voyant leurs petits enfants et leurs", "start": 1124.76, "duration": 4.12}, {"text": "arri\u00e8res petits enfants voter ce weekend", "start": 1126.6, "duration": 5.4}, {"text": "pour remettre l'Europe aux mains de", "start": 1128.88, "duration": 5.52}, {"text": "l'extr\u00e9misme nos a\u00een\u00e9s ne pensaient pas", "start": 1132.0, "duration": 4.32}, {"text": "avoir \u00e0 revivre la folie humaine et", "start": 1134.4, "duration": 3.56}, {"text": "pourtant c'est ce que nous risquons de", "start": 1136.32, "duration": 4.479}, {"text": "vivre sans un sursaut et sans un r\u00e9veil", "start": 1137.96, "duration": 5.24}, {"text": "des consciences Monsieur le Premier", "start": 1140.799, "duration": 5.161}, {"text": "Ministre comment raviver la m\u00e9moire du", "start": 1143.2, "duration": 5.32}, {"text": "si\u00e8cle dernier en particulier aupr\u00e8s de", "start": 1145.96, "duration": 5.0}, {"text": "notre jeunesse n'est-il pas urgent de", "start": 1148.52, "duration": 4.159}, {"text": "nous retrouver autour d'un projet", "start": 1150.96, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9en promouvant une culture de", "start": 1152.679, "duration": 5.641}, {"text": "tol\u00e9rance et de", "start": 1155.24, "duration": 3.08}, {"text": "diversit\u00e9 je vous remercie monsieur le", "start": 1158.559, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 la parole est \u00e0 Monsieur le", "start": 1160.72, "duration": 3.959}, {"text": "Premier", "start": 1162.32, "duration": 2.359}, {"text": "Ministre merci Madame Pr\u00e9sidente", "start": 1166.88, "duration": 3.44}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 1169.08, "duration": 3.44}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 1170.32, "duration": 5.359}, {"text": "Balanant nous avons une", "start": 1172.52, "duration": 6.6}, {"text": "chance n'avons pas connu la guerre", "start": 1175.679, "duration": 5.721}, {"text": "directement et les jeunes g\u00e9n\u00e9rations", "start": 1179.12, "duration": 4.08}, {"text": "d'aujourd'hui d'ailleurs bien souvent", "start": 1181.4, "duration": 4.36}, {"text": "ont des grandspents qui sont n\u00e9s apr\u00e8s", "start": 1183.2, "duration": 6.359}, {"text": "la guerre et moi je le vis et et en", "start": 1185.76, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9changeant souvent avec des jeunes on se", "start": 1189.559, "duration": 4.721}, {"text": "rend compte on perd parfois de vue \u00e0", "start": 1191.32, "duration": 4.04}, {"text": "quel point ce que nous vivons", "start": 1194.28, "duration": 3.519}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la plus longue p\u00e9riode en", "start": 1195.36, "duration": 5.64}, {"text": "paix sur le continent europ\u00e9en en tout", "start": 1197.799, "duration": 4.36}, {"text": "cas dans les pays membres de l'Union", "start": 1201.0, "duration": 2.48}, {"text": "europ\u00e9enne puisque la guerre est revenue", "start": 1202.159, "duration": 3.88}, {"text": "en Europe en Ukraine c'est quelque chose", "start": 1203.48, "duration": 5.72}, {"text": "de rare et on le doit notamment \u00e0", "start": 1206.039, "duration": 6.481}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne on le doit d'abord \u00e0", "start": 1209.2, "duration": 5.8}, {"text": "ceux qui ont d\u00e9barqu\u00e9 il y a 80 ans et", "start": 1212.52, "duration": 4.76}, {"text": "nous comm\u00e9morerons cette semaine avec de", "start": 1215.0, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s nombreux chefs d'\u00c9tat le", "start": 1217.28, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9barquement doit \u00e0 leur courage qui a", "start": 1219.0, "duration": 6.6}, {"text": "permis de mettre fin \u00e0 la barbarie nazie", "start": 1221.72, "duration": 5.6}, {"text": "et ce courage qui nous a permis de vivre", "start": 1225.6, "duration": 5.04}, {"text": "en paix N vivre en d\u00e9mocratie qui nous", "start": 1227.32, "duration": 7.16}, {"text": "permettra de voter ce dimanche et oui je", "start": 1230.64, "duration": 5.159}, {"text": "pense que vous avez raison de dire \u00e0", "start": 1234.48, "duration": 2.88}, {"text": "quel point ce que nous vivons est", "start": 1235.799, "duration": 5.801}, {"text": "fragile et fragile on le voit en Ukraine", "start": 1237.36, "duration": 6.84}, {"text": "vous avez un \u00c9tat autoritaire qui s'en", "start": 1241.6, "duration": 4.84}, {"text": "prend \u00e0 un \u00c9tat", "start": 1244.2, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9mocratique parce que finalement il", "start": 1246.44, "duration": 4.16}, {"text": "n'aime pas la d\u00e9mocratie la libert\u00e9", "start": 1248.36, "duration": 5.52}, {"text": "c'est fragile aussi parce qu'on le voit", "start": 1250.6, "duration": 5.28}, {"text": "des voix qui prosp\u00e8rent sur le doute qui", "start": 1253.88, "duration": 4.32}, {"text": "prosp\u00e8rent sur des difficult\u00e9s r\u00e9elles", "start": 1255.88, "duration": 4.56}, {"text": "que connaissent nos concitoyens ou les", "start": 1258.2, "duration": 4.599}, {"text": "concitoyens europ\u00e9ens certains", "start": 1260.44, "duration": 4.359}, {"text": "prosp\u00e8rent l\u00e0-dessus pour d\u00e9faire ce", "start": 1262.799, "duration": 6.041}, {"text": "projet europ\u00e9en il se drape d\u00e9sormais", "start": 1264.799, "duration": 6.921}, {"text": "d'un discours laissant entendre qui", "start": 1268.84, "duration": 4.719}, {"text": "serait d\u00e9sormais favorable \u00e0 l'Union", "start": 1271.72, "duration": 2.839}, {"text": "europ\u00e9enne en tout cas qui ne serait", "start": 1273.559, "duration": 2.921}, {"text": "plus pour en sortir mais quand on", "start": 1274.559, "duration": 3.48}, {"text": "regarde leur projet c'est bel et bien", "start": 1276.48, "duration": 4.079}, {"text": "celui d'une sortie m\u00e9thodique de l'Union", "start": 1278.039, "duration": 4.681}, {"text": "europ\u00e9enne la plus grande inqui\u00e9tude", "start": 1280.559, "duration": 3.561}, {"text": "aussi c'est que pour la premi\u00e8re fois", "start": 1282.72, "duration": 3.16}, {"text": "probablement c'est ce qui fait du moment", "start": 1284.12, "duration": 2.72}, {"text": "que nous vivons un moment", "start": 1285.88, "duration": 3.2}, {"text": "particuli\u00e8rement important pour la", "start": 1286.84, "duration": 4.24}, {"text": "premi\u00e8re fois ceux qui portent cette", "start": 1289.08, "duration": 4.44}, {"text": "voie l\u00e0 dans tous les pays europ\u00e9ens", "start": 1291.08, "duration": 4.56}, {"text": "pourrait \u00eatre en mesure de b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 1293.52, "duration": 4.24}, {"text": "d'une minorit\u00e9 de blocage c'est comme \u00e7a", "start": 1295.64, "duration": 3.159}, {"text": "que \u00e7a s'appelle en tout cas d'une", "start": 1297.76, "duration": 3.24}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 paralyser les institutions", "start": 1298.799, "duration": 4.321}, {"text": "europ\u00e9ennes est-ce qu'on imagine ce qui", "start": 1301.0, "duration": 3.919}, {"text": "se serait pass\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es si", "start": 1303.12, "duration": 3.559}, {"text": "l'Europe n'avait pas pu fonctionner", "start": 1304.919, "duration": 3.88}, {"text": "comment on aurait g\u00e9r\u00e9 la pand\u00e9mie et", "start": 1306.679, "duration": 4.36}, {"text": "l'achat de vaccins pour nos concitoyens", "start": 1308.799, "duration": 3.601}, {"text": "comment on aurait g\u00e9r\u00e9 la crise", "start": 1311.039, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9conomique et la relance comment on", "start": 1312.4, "duration": 4.72}, {"text": "aurait g\u00e9r\u00e9 le soutien \u00e0 l'Ukraine si", "start": 1315.0, "duration": 3.72}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne \u00e9tait paralys\u00e9e de", "start": 1317.12, "duration": 3.799}, {"text": "l'int\u00e9rieur et donc \u00e0 travers les mots", "start": 1318.72, "duration": 3.839}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 les v\u00f4tres vous avez dit", "start": 1320.919, "duration": 3.801}, {"text": "vous avez dit combien l'enjeu qui se", "start": 1322.559, "duration": 3.6}, {"text": "joue \u00e0 l'occasion de ces \u00e9lections", "start": 1324.72, "duration": 3.319}, {"text": "europ\u00e9ennees et majeur pour la", "start": 1326.159, "duration": 3.281}, {"text": "protection des Fran\u00e7ais la protection", "start": 1328.039, "duration": 3.561}, {"text": "des", "start": 1329.44, "duration": 2.16}, {"text": "Europ\u00e9ens je vous", "start": 1331.76, "duration": 4.68}, {"text": "remercie merci beaucoup Monsieur le", "start": 1334.52, "duration": 3.88}, {"text": "Premier Ministre la parole s'il vous", "start": 1336.44, "duration": 3.68}, {"text": "pla\u00eet est \u00e0 Monsieur Paul mollac pour le", "start": 1338.4, "duration": 4.24}, {"text": "groupe lot merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1340.12, "duration": 4.159}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre ma question", "start": 1342.64, "duration": 3.08}, {"text": "porte sur la n\u00e9cessaire r\u00e9forme de", "start": 1344.279, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9centralisation dont cruellement besoin", "start": 1345.72, "duration": 4.439}, {"text": "notre pays en l'espace de quelques jours", "start": 1347.88, "duration": 4.279}, {"text": "deux rapports ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s \u00e0 propos", "start": 1350.159, "duration": 3.361}, {"text": "de la d\u00e9centralisation le rapport", "start": 1352.159, "duration": 4.041}, {"text": "Ravignon et celui de notre coll\u00e8gue Eric", "start": 1353.52, "duration": 5.279}, {"text": "WT avec leur diff\u00e9rence et parfois leur", "start": 1356.2, "duration": 4.959}, {"text": "maladresse ces rapports pointent tous", "start": 1358.799, "duration": 4.0}, {"text": "deux l'importance pour notre pays de se", "start": 1361.159, "duration": 2.921}, {"text": "r\u00e9former dans la lign\u00e9e d'une", "start": 1362.799, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9centralisation entam\u00e9e il y a plus de", "start": 1364.08, "duration": 3.4}, {"text": "40 ans et qui n'a pas vraiment trouv\u00e9", "start": 1365.679, "duration": 4.201}, {"text": "son aboutissement aujourd'hui la France", "start": 1367.48, "duration": 3.48}, {"text": "est sans doute le pays le plus", "start": 1369.88, "duration": 3.279}, {"text": "centralis\u00e9 d'Europe les collectivit\u00e9s", "start": 1370.96, "duration": 4.04}, {"text": "locales ne disposent pas des leviers", "start": 1373.159, "duration": 3.601}, {"text": "fiscaux de l'autonomie r\u00e9glementaire", "start": 1375.0, "duration": 3.559}, {"text": "afin de mettre en \u0153uvre une action", "start": 1376.76, "duration": 4.12}, {"text": "publique efficiente pour nos concitoyens", "start": 1378.559, "duration": 4.801}, {"text": "le rapport Ravignon estime \u00e0 7 milliards", "start": 1380.88, "duration": 4.279}, {"text": "le co\u00fbt du millefeuil administratif et", "start": 1383.36, "duration": 3.48}, {"text": "de la suradministration de l'\u00c9tat", "start": 1385.159, "duration": 3.88}, {"text": "central c'est faramineux dans le", "start": 1386.84, "duration": 4.8}, {"text": "contexte budg\u00e9taire que nous connaissons", "start": 1389.039, "duration": 4.0}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre la France", "start": 1391.64, "duration": 3.48}, {"text": "est un pays riche de sa diversit\u00e9 nous", "start": 1393.039, "duration": 3.481}, {"text": "ne pouvons plus continuer avec cette", "start": 1395.12, "duration": 2.88}, {"text": "uniformit\u00e9 nous ne pouvons plus", "start": 1396.52, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui \u00eatre administr\u00e9 sous un", "start": 1398.0, "duration": 3.4}, {"text": "spectre centralisateur nous devons faire", "start": 1399.48, "duration": 4.0}, {"text": "confiance au territoire et bien s\u00fbr aux", "start": 1401.4, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9lus locaux un calendrier des r\u00e9formes \u00e0", "start": 1403.48, "duration": 4.28}, {"text": "venir et je pense notamment \u00e0 nos amis", "start": 1406.039, "duration": 3.441}, {"text": "cors don le peuple a de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 1407.76, "duration": 3.519}, {"text": "claire exprim\u00e9 le choix de s'orienter", "start": 1409.48, "duration": 3.88}, {"text": "vers une autonomie je pense \u00e9galement \u00e0", "start": 1411.279, "duration": 3.76}, {"text": "la r\u00e9gion Bretagne qui a vot\u00e9 \u00e0 la quasi", "start": 1413.36, "duration": 4.96}, {"text": "unanimit\u00e9 des groupes de son h\u00e9micycle", "start": 1415.039, "duration": 5.601}, {"text": "un rapport sur pour l'autonomie nous", "start": 1418.32, "duration": 3.44}, {"text": "avons entendu ce choc de", "start": 1420.64, "duration": 2.6}, {"text": "d\u00e9centralisation sur la derni\u00e8re", "start": 1421.76, "duration": 2.96}, {"text": "mandature qui a finalement accouch\u00e9", "start": 1423.24, "duration": 4.28}, {"text": "d'une souris avec la loi 3DS bien loin", "start": 1424.72, "duration": 5.16}, {"text": "des attentes de notre territoire quelles", "start": 1427.52, "duration": 3.8}, {"text": "sont les mesures de ces deux rapports", "start": 1429.88, "duration": 2.6}, {"text": "monsieur le Premier ministre que vous", "start": 1431.32, "duration": 3.28}, {"text": "comptez mettre en \u0153uvre et bien s\u00fbr", "start": 1432.48, "duration": 4.48}, {"text": "quand pouvez-vous nous assurer que le", "start": 1434.6, "duration": 4.4}, {"text": "prochain acte de d\u00e9centralisation", "start": 1436.96, "duration": 4.199}, {"text": "sera bien celui de la diff\u00e9renciation", "start": 1439.0, "duration": 3.52}, {"text": "l\u00e9gislative de l'adaptation", "start": 1441.159, "duration": 4.481}, {"text": "r\u00e9glementaire et de l'autonomie fiscale", "start": 1442.52, "duration": 5.2}, {"text": "merci beaucoup monsieur le d\u00e9put\u00e9 la", "start": 1445.64, "duration": 5.24}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur le Premier", "start": 1447.72, "duration": 3.16}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1452.159, "duration": 3.281}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 1454.2, "duration": 5.0}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Paul mollac nous", "start": 1455.44, "duration": 6.239}, {"text": "avons une organisation administrative en", "start": 1459.2, "duration": 5.44}, {"text": "France avec l'\u00c9tat les", "start": 1461.679, "duration": 4.48}, {"text": "collectivit\u00e9s", "start": 1464.64, "duration": 3.399}, {"text": "territoriales qui permet une action", "start": 1466.159, "duration": 2.76}, {"text": "publique", "start": 1468.039, "duration": 2.64}, {"text": "je crois de qualit\u00e9 \u00e9videmment qualit\u00e9", "start": 1468.919, "duration": 3.76}, {"text": "que nous devons renforcer mais en tout", "start": 1470.679, "duration": 4.681}, {"text": "cas une proximit\u00e9 avec nos concitoyens", "start": 1472.679, "duration": 4.401}, {"text": "on le voit aussi et c'est mon cas en", "start": 1475.36, "duration": 3.039}, {"text": "tant qu'\u00e9lu local je suis conseiller", "start": 1477.08, "duration": 3.36}, {"text": "municipal dans ma commune depuis 10 ans", "start": 1478.399, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9sormais on le voit aussi avec un", "start": 1480.44, "duration": 5.119}, {"text": "enchev\u00eatrement de comp\u00e9tences avec", "start": 1483.08, "duration": 5.079}, {"text": "parfois des comp\u00e9tences des financements", "start": 1485.559, "duration": 6.801}, {"text": "qui sont peu lisibles avec des autonomie", "start": 1488.159, "duration": 6.801}, {"text": "des collectivit\u00e9s locales qui s'est", "start": 1492.36, "duration": 4.319}, {"text": "trouv\u00e9 r\u00e9duite depuis plusieurs", "start": 1494.96, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9cennies maintenant par diff\u00e9rentes", "start": 1496.679, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9formes face \u00e0 ce constat l\u00e0 pr\u00e9sident", "start": 1498.84, "duration": 4.199}, {"text": "de la R\u00e9publique a souhait\u00e9 confier une", "start": 1501.279, "duration": 4.441}, {"text": "mission \u00e0 votre coll\u00e8gue Eric vert qui", "start": 1503.039, "duration": 6.441}, {"text": "pendant 6 mois \u00e0 concerter \u00e0 consulter \u00e0", "start": 1505.72, "duration": 5.959}, {"text": "travailler et vient de nous remettre un", "start": 1509.48, "duration": 5.48}, {"text": "rapport extr\u00eamement riche de 51", "start": 1511.679, "duration": 6.081}, {"text": "proposition qui permet je le crois", "start": 1514.96, "duration": 5.92}, {"text": "d'identifier des moyens d'abord pour", "start": 1517.76, "duration": 5.279}, {"text": "clarifier les comp\u00e9tences de chacun", "start": 1520.88, "duration": 3.72}, {"text": "ensuite pour donner plus de visibilit\u00e9", "start": 1523.039, "duration": 3.24}, {"text": "de pr\u00e9visibilit\u00e9 et donc je le crois", "start": 1524.6, "duration": 3.24}, {"text": "d'autonomie dans les d\u00e9cisions au", "start": 1526.279, "duration": 3.201}, {"text": "collectif it\u00e9 locale sur leur", "start": 1527.84, "duration": 4.28}, {"text": "financement pour avancer sur un", "start": 1529.48, "duration": 5.319}, {"text": "v\u00e9ritable statut de l'\u00e9lu pour clarifier", "start": 1532.12, "duration": 4.32}, {"text": "aussi un certain nombre de r\u00e8gles", "start": 1534.799, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9lectoral notamment s'agissant de des", "start": 1536.44, "duration": 5.4}, {"text": "plus grandes communes une fois que ce", "start": 1539.76, "duration": 3.799}, {"text": "travail a \u00e9t\u00e9 remis avec celui de Boris", "start": 1541.84, "duration": 3.319}, {"text": "Ravignon que je veux saluer sur", "start": 1543.559, "duration": 3.921}, {"text": "l'enchev\u00eatrement le millefeuille qui", "start": 1545.159, "duration": 4.681}, {"text": "estime effectivement \u00e0 7 milliards 5 les", "start": 1547.48, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9conomies qui pourraient \u00eatre r\u00e9alis\u00e9", "start": 1549.84, "duration": 2.92}, {"text": "une fois que ces travaux ont \u00e9t\u00e9 remis", "start": 1551.36, "duration": 2.96}, {"text": "il est maintenant le temps pour le", "start": 1552.76, "duration": 4.32}, {"text": "gouvernement de concerter sur la base de", "start": 1554.32, "duration": 5.04}, {"text": "ses propositions pour \u00e9crire des textes", "start": 1557.08, "duration": 4.76}, {"text": "de loi la concertation je la d\u00e9marrerai", "start": 1559.36, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e8s ce mois-ci \u00e9videmment chaque", "start": 1561.84, "duration": 4.439}, {"text": "minist\u00e8re concern\u00e9 concertera aussi les", "start": 1563.76, "duration": 4.039}, {"text": "association d'\u00e9lu les parlementaires", "start": 1566.279, "duration": 2.64}, {"text": "engag\u00e9s je sais que vous en faites", "start": 1567.799, "duration": 3.36}, {"text": "partie et \u00e9videmment un certain nombre", "start": 1568.919, "duration": 4.601}, {"text": "d'acteurs tout \u00e7a pourquoi pour aboutir", "start": 1571.159, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 plusieurs projet de loi que j'ai", "start": 1573.52, "duration": 3.639}, {"text": "annonc\u00e9 vouloir d\u00e9poser d'ici \u00e0 la fin", "start": 1575.559, "duration": 3.24}, {"text": "de l'ann\u00e9e sur la clarification des", "start": 1577.159, "duration": 3.201}, {"text": "comp\u00e9tences sur le statut de l'\u00e9lu on a", "start": 1578.799, "duration": 3.24}, {"text": "par ailleurs les textes financiers qui", "start": 1580.36, "duration": 4.96}, {"text": "arrive aussi c'est dans cette optique l\u00e0", "start": 1582.039, "duration": 4.481}, {"text": "avec cette m\u00e9thode l\u00e0 que je souhaite", "start": 1585.32, "duration": 2.56}, {"text": "avancer tout cela et je pense qu'il ne", "start": 1586.52, "duration": 3.159}, {"text": "faut jamais le perdre de vue et c'est", "start": 1587.88, "duration": 4.32}, {"text": "bien pr\u00e9sent dans le rapport d'Eric vert", "start": 1589.679, "duration": 4.921}, {"text": "tout cela en partant d'un seul prisme", "start": 1592.2, "duration": 4.52}, {"text": "celui de nos concitoyens sur le terrain", "start": 1594.6, "duration": 3.959}, {"text": "comment la qualit\u00e9 de l'action publique", "start": 1596.72, "duration": 4.319}, {"text": "s'am\u00e9liore pour nos concitoyens je pense", "start": 1598.559, "duration": 3.72}, {"text": "que c'est \u00e7a qui doit nous guider et en", "start": 1601.039, "duration": 2.401}, {"text": "tout cas c'est dans cet \u00e9tat d'esprit", "start": 1602.279, "duration": 3.0}, {"text": "que j'avancerai avec le", "start": 1603.44, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement merci beaucoup monsieur le", "start": 1605.279, "duration": 4.28}, {"text": "Premier ministre monsieur Molac oui", "start": 1607.32, "duration": 3.479}, {"text": "monsieur le Premier ministre je crois", "start": 1609.559, "duration": 2.521}, {"text": "que nous sommes bien raccord par rapport", "start": 1610.799, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e0 \u00e7a c'est l'efficacit\u00e9 \u00e9videmment de", "start": 1612.08, "duration": 4.24}, {"text": "l'administration qui est tr\u00e8s importante", "start": 1614.24, "duration": 4.12}, {"text": "pour lutter contre la d\u00e9sesp\u00e9rance de", "start": 1616.32, "duration": 4.16}, {"text": "nos concitoyens qui se tournent vers les", "start": 1618.36, "duration": 4.439}, {"text": "extr\u00eames et nous avons un certain nombre", "start": 1620.48, "duration": 4.72}, {"text": "de de de r\u00e9flexions y compris au S\u00e9nat", "start": 1622.799, "duration": 3.921}, {"text": "avec la loi gatelle entre autres mais il", "start": 1625.2, "duration": 3.839}, {"text": "nous faudra changer la constitution je", "start": 1626.72, "duration": 3.8}, {"text": "vous remercie mon cher coll\u00e8gue la", "start": 1629.039, "duration": 2.561}, {"text": "parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Monsieur", "start": 1630.52, "duration": 3.36}, {"text": "Jean-Pierre viget du couplet r\u00e9publicain", "start": 1631.6, "duration": 4.6}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 1633.88, "duration": 5.519}, {"text": "Premier Ministre que de temps perdu que", "start": 1636.2, "duration": 5.199}, {"text": "de temps perdu depuis les premi\u00e8res", "start": 1639.399, "duration": 4.28}, {"text": "annonces d'une grande loi d'orientation", "start": 1641.399, "duration": 5.0}, {"text": "agricole que de temps perdu \u00e0 proposer", "start": 1643.679, "duration": 5.081}, {"text": "des mesures essentiellement", "start": 1646.399, "duration": 4.4}, {"text": "qui ne r\u00e9pondent pas au c\u0153ur des", "start": 1648.76, "duration": 4.68}, {"text": "revendications de la profession agricole", "start": 1650.799, "duration": 5.36}, {"text": "depuis trop d'ann\u00e9es l'\u00e9tat rend la vie", "start": 1653.44, "duration": 4.479}, {"text": "impossible \u00e0 celles et \u00e0 ceux qui ne", "start": 1656.159, "duration": 3.321}, {"text": "comptent pas leurs heures pour nous", "start": 1657.919, "duration": 4.48}, {"text": "nourrir et pour entretenir nos paysages", "start": 1659.48, "duration": 5.199}, {"text": "alors que la loi d'orientation agricole", "start": 1662.399, "duration": 5.361}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e sans enthousiasme force de", "start": 1664.679, "duration": 4.761}, {"text": "constater qu'elle ne sera pas", "start": 1667.76, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9barrasser nos agriculteurs des normes", "start": 1669.44, "duration": 4.239}, {"text": "et des contraintte qui les emp\u00each tout", "start": 1671.799, "duration": 3.801}, {"text": "simplement de faire leur m\u00e9tier nous", "start": 1673.679, "duration": 5.281}, {"text": "attendions un cap clair et en ambicieux", "start": 1675.6, "duration": 4.84}, {"text": "vous nous avez propos\u00e9 un texte qui", "start": 1678.96, "duration": 4.28}, {"text": "n'apporte aucune perspective s'agissant", "start": 1680.44, "duration": 7.079}, {"text": "du revenu de la fiscalit\u00e9 du foncier de", "start": 1683.24, "duration": 6.64}, {"text": "la comp\u00e9titivit\u00e9 des", "start": 1687.519, "duration": 4.361}, {"text": "surtranspositions je vous le r\u00e9p\u00e8te", "start": 1689.88, "duration": 4.44}, {"text": "votre projet de loi se pai de mot sans", "start": 1691.88, "duration": 4.159}, {"text": "apporter de r\u00e9ponse satisfaisante \u00e0 la", "start": 1694.32, "duration": 4.68}, {"text": "crise agricole \u00e0 4 jours d'un scrutin", "start": 1696.039, "duration": 5.36}, {"text": "europ\u00e9en d\u00e9cisif je veux saluer les", "start": 1699.0, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9sultats obtenus et les engagements de", "start": 1701.399, "duration": 4.76}, {"text": "nos d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens les r\u00e9publicains", "start": 1703.48, "duration": 4.88}, {"text": "en faveur de la cause agricole et de", "start": 1706.159, "duration": 4.481}, {"text": "notre ruralit\u00e9 la souverainet\u00e9", "start": 1708.36, "duration": 4.88}, {"text": "alimentaire ne restera qu'un v\u0153u pieux", "start": 1710.64, "duration": 4.2}, {"text": "monsieur le Premier ministre sans des", "start": 1713.24, "duration": 3.64}, {"text": "mesures fortes notamment pour", "start": 1714.84, "duration": 3.959}, {"text": "l'augmentation de la PAC et pour les", "start": 1716.88, "duration": 3.799}, {"text": "clauses miroires dans les accords de", "start": 1718.799, "duration": 4.76}, {"text": "libre \u00e9change alors Monsieur le Premier", "start": 1720.679, "duration": 6.12}, {"text": "Ministre quand comptez-vous r\u00e9agir pour", "start": 1723.559, "duration": 6.921}, {"text": "enfin redonner de la valeur au socle", "start": 1726.799, "duration": 7.441}, {"text": "nourricier de la nation je vous remercie", "start": 1730.48, "duration": 5.6}, {"text": "je vous remercie mon chers coll\u00e8gues la", "start": 1734.24, "duration": 3.12}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur le Premier", "start": 1736.08, "duration": 3.959}, {"text": "Ministre", "start": 1737.36, "duration": 2.679}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 1742.12, "duration": 3.08}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 1743.519, "duration": 4.04}, {"text": "Jean-Pierre Vigier j'ai eu l'occasion de", "start": 1745.2, "duration": 4.76}, {"text": "le dire d\u00e8s ma nomination \u00e0 Matignon", "start": 1747.559, "duration": 4.681}, {"text": "pour moi l'agriculture est au-dessus de", "start": 1749.96, "duration": 4.64}, {"text": "tout et doit toujours \u00eatre regarder", "start": 1752.24, "duration": 4.2}, {"text": "au-dessus de tout parce que", "start": 1754.6, "duration": 3.16}, {"text": "l'agriculture c'est ce qui nous permet", "start": 1756.44, "duration": 4.0}, {"text": "de nous nourrir parce que l'agriculture", "start": 1757.76, "duration": 5.2}, {"text": "c'est notre souverainet\u00e9 et parce que", "start": 1760.44, "duration": 4.56}, {"text": "l'agriculture c'est l'\u00e2me de la France", "start": 1762.96, "duration": 3.439}, {"text": "c'est nos savoir-faire c'est notre", "start": 1765.0, "duration": 5.64}, {"text": "identit\u00e9 ce sont nos ir nos sp\u00e9cialit\u00e9s", "start": 1766.399, "duration": 5.76}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 vous vous en souvenez au", "start": 1770.64, "duration": 3.0}, {"text": "moment o\u00f9 un mouvement dans l'Europe", "start": 1772.159, "duration": 4.0}, {"text": "enti\u00e8re avait \u00e9merg\u00e9 un mouvement de", "start": 1773.64, "duration": 4.24}, {"text": "col\u00e8re des agriculteurs dans l'Europe", "start": 1776.159, "duration": 3.201}, {"text": "enti\u00e8re qui avait \u00e9merg\u00e9 au moment de ma", "start": 1777.88, "duration": 3.519}, {"text": "nomination j'ai pass\u00e9 beaucoup de temps", "start": 1779.36, "duration": 3.64}, {"text": "avec les agriculteurs avec leurs", "start": 1781.399, "duration": 3.441}, {"text": "repr\u00e9sentants mais aussi avec les", "start": 1783.0, "duration": 3.679}, {"text": "agriculteurs sur le", "start": 1784.84, "duration": 4.64}, {"text": "terrain il y a beaucoup \u00e0 faire pour", "start": 1786.679, "duration": 5.0}, {"text": "am\u00e9liorer leur quotidien simplifier un", "start": 1789.48, "duration": 4.0}, {"text": "certain nombre de r\u00e8gles sortir de", "start": 1791.679, "duration": 4.641}, {"text": "situation cafcayenne d'injonction", "start": 1793.48, "duration": 4.76}, {"text": "paradoxale vous avez d'un c\u00f4t\u00e9 c'est une", "start": 1796.32, "duration": 3.199}, {"text": "loi qui les oblige \u00e0", "start": 1798.24, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9broussailler pour des raisons de lutte", "start": 1799.519, "duration": 3.801}, {"text": "contre les feux de for\u00eat et de l'autre", "start": 1801.799, "duration": 2.441}, {"text": "une loi qui leur interdit de", "start": 1803.32, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9broussailler pour la biodiversit\u00e9 vous", "start": 1804.24, "duration": 4.6}, {"text": "avez 14 r\u00e8glements diff\u00e9rents ou 14", "start": 1806.799, "duration": 4.76}, {"text": "textes diff\u00e9rents sur les et o\u00f9 vous", "start": 1808.84, "duration": 6.079}, {"text": "avez la m\u00e9t\u00e9o des derni\u00e8res semaine \u00e0", "start": 1811.559, "duration": 5.681}, {"text": "remontrer \u00e0 quel point c'\u00e9tait important", "start": 1814.919, "duration": 4.48}, {"text": "des pluies qui ne peuvent bien souvent", "start": 1817.24, "duration": 4.24}, {"text": "pas stocker alors m\u00eame qu'ils peuvent se", "start": 1819.399, "duration": 3.64}, {"text": "retrouver ensuite dans des situations de", "start": 1821.48, "duration": 3.6}, {"text": "s\u00e9cheresse des enjeux de revenus", "start": 1823.039, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9galement tout \u00e7a j'en suis conscient", "start": 1825.08, "duration": 4.16}, {"text": "j'ai travaill\u00e9 sur une s\u00e9rie", "start": 1828.0, "duration": 3.519}, {"text": "d'engagements 65 engagements avec les", "start": 1829.24, "duration": 4.72}, {"text": "agriculteurs ces engagements ils se", "start": 1831.519, "duration": 4.52}, {"text": "traduisent dans diff\u00e9rents textes il y a", "start": 1833.96, "duration": 3.76}, {"text": "la loi d'orientation agricole", "start": 1836.039, "duration": 2.961}, {"text": "effectivement mais il y a d'autres", "start": 1837.72, "duration": 3.439}, {"text": "textes qui vont arriver aussi notamment", "start": 1839.0, "duration": 4.039}, {"text": "sur la question du revenu apr\u00e8s la", "start": 1841.159, "duration": 4.281}, {"text": "mission confi\u00e9e \u00e0elord babo et Alexis", "start": 1843.039, "duration": 4.561}, {"text": "hizard sur la question des", "start": 1845.44, "duration": 4.599}, {"text": "phytosanitaires puisqu'on s'est engag\u00e9 \u00e0", "start": 1847.6, "duration": 5.6}, {"text": "supprimer le conseil strat\u00e9gique phyo l\u00e0", "start": 1850.039, "duration": 6.88}, {"text": "aussi d\u00e9p\u00f4t \u00e0ait\u00e9 sur la question de", "start": 1853.2, "duration": 6.0}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 question fiscal dans les", "start": 1856.919, "duration": 4.561}, {"text": "textes financiers qui seront pr\u00e9sent\u00e9s", "start": 1859.2, "duration": 4.959}, {"text": "donc la loi d'orientation agricole c'est", "start": 1861.48, "duration": 4.6}, {"text": "un chapeau et vous avez ensuite une", "start": 1864.159, "duration": 3.441}, {"text": "s\u00e9rie de textes tr\u00e8s importants qui", "start": 1866.08, "duration": 2.839}, {"text": "arrivent et je parle pas de tout le", "start": 1867.6, "duration": 2.919}, {"text": "travail r\u00e9glementaire et de ce qu'on a", "start": 1868.919, "duration": 3.72}, {"text": "fait un exemple qui me vient puisque", "start": 1870.519, "duration": 4.481}, {"text": "quelqu'un a parl\u00e9 des retenu d'eau j'ai", "start": 1872.639, "duration": 4.76}, {"text": "assum\u00e9 de modifier l'arr\u00eat\u00e9 de 2021 et", "start": 1875.0, "duration": 4.2}, {"text": "son article 4 pour faciliter les", "start": 1877.399, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9rogations de retenu d'eau notamment en", "start": 1879.2, "duration": 3.28}, {"text": "zone humide pour permettre \u00e0 nos", "start": 1881.2, "duration": 3.479}, {"text": "agriculteurs de pouvoir mieux retenir", "start": 1882.48, "duration": 4.12}, {"text": "l'eau pour ensuite pouvoir faire leur", "start": 1884.679, "duration": 4.321}, {"text": "travail la loi d'orientation agricole", "start": 1886.6, "duration": 4.48}, {"text": "pour moi c'est une loi importante et pas", "start": 1889.0, "duration": 3.88}, {"text": "que pour moi puisque je le dis les", "start": 1891.08, "duration": 3.76}, {"text": "principaux syndicats agricoles je pense", "start": 1892.88, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 la FNSEA et au jeunes agriculteurs ont", "start": 1894.84, "duration": 5.079}, {"text": "appel\u00e9 \u00e0 ce qu'elle soit adopt\u00e9e on sait", "start": 1897.44, "duration": 4.239}, {"text": "qu'ils sont assez vocaux et que s'ils", "start": 1899.919, "duration": 3.0}, {"text": "consid\u00e9rai pas que c'\u00e9tait utile ils", "start": 1901.679, "duration": 3.081}, {"text": "auraient pas soutenu la loi ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 1902.919, "duration": 3.401}, {"text": "tr\u00e8s en demande il le reste et c'est", "start": 1904.76, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9videmment important et donc je veux", "start": 1906.32, "duration": 4.76}, {"text": "saluer la responsabilit\u00e9 du groupe LR", "start": 1908.24, "duration": 4.36}, {"text": "d'abord qui a beaucoup travaill\u00e9 sur le", "start": 1911.08, "duration": 4.599}, {"text": "texte et il y a 80 amendements non mais", "start": 1912.6, "duration": 4.76}, {"text": "je dis il y a 80 amendements qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1915.679, "duration": 2.96}, {"text": "adopt\u00e9s venant de votre groupe", "start": 1917.36, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9videmment la majorit\u00e9 a aussi travaill\u00e9", "start": 1918.639, "duration": 3.441}, {"text": "beaucoup sur le texte qui ensuite en", "start": 1920.2, "duration": 3.52}, {"text": "grande partie l'A vot\u00e9 d'autres se sont", "start": 1922.08, "duration": 3.479}, {"text": "abtenus je crois que c'est votre cas je", "start": 1923.72, "duration": 4.439}, {"text": "le dis ici laanupes et le rassemblement", "start": 1925.559, "duration": 4.441}, {"text": "national ont vot\u00e9 contre je le dis", "start": 1928.159, "duration": 3.36}, {"text": "pourquoi parce que il y a quelques jours", "start": 1930.0, "duration": 2.88}, {"text": "j'ai parl\u00e9 avec un agriculteur qui me", "start": 1931.519, "duration": 3.16}, {"text": "parle de la LOA et qui me dit", "start": 1932.88, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement il y a des mesures", "start": 1934.679, "duration": 3.88}, {"text": "importantes sur la simplification des", "start": 1935.88, "duration": 3.759}, {"text": "sanctions pour qu'il y ait moins de", "start": 1938.559, "duration": 2.641}, {"text": "sanctions quand il y a des erreurs sur", "start": 1939.639, "duration": 2.92}, {"text": "le classement de l'agriculture comme", "start": 1941.2, "duration": 3.0}, {"text": "int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral majeur non mais je vois", "start": 1942.559, "duration": 3.441}, {"text": "vous criez parce que \u00e7a \u00e7a vous \u00e9nerve", "start": 1944.2, "duration": 4.52}, {"text": "parce que \u00e7a vous met mal \u00e0 l'aise ou et", "start": 1946.0, "duration": 5.0}, {"text": "cet agriculteur et cet agriculteur cet", "start": 1948.72, "duration": 3.679}, {"text": "agriculteur je lui ai dit le", "start": 1951.0, "duration": 3.399}, {"text": "rassemblement national a vot\u00e9 contre le", "start": 1952.399, "duration": 3.681}, {"text": "texte et il m'a dit mais non je vous", "start": 1954.399, "duration": 3.681}, {"text": "crois pas je dis si le rassemblement", "start": 1956.08, "duration": 3.319}, {"text": "national il a vot\u00e9 contre le projet de", "start": 1958.08, "duration": 3.24}, {"text": "loi parce que c'est \u00e7a votre m\u00e9thode", "start": 1959.399, "duration": 4.24}, {"text": "vous votez contre dans l'h\u00e9micycle mais", "start": 1961.32, "duration": 5.64}, {"text": "en dehors c'est on dit rien on se cache", "start": 1963.639, "duration": 7.28}, {"text": "on le r\u00e9p\u00e8te pas parce qu'on joue sur", "start": 1966.96, "duration": 5.76}, {"text": "l'ambigu\u00e9 et apr\u00e8s on va faire croire", "start": 1970.919, "duration": 3.681}, {"text": "aux agriculteurs qu'on les aide c'est", "start": 1972.72, "duration": 3.959}, {"text": "comme sur les questions de travail", "start": 1974.6, "duration": 3.52}, {"text": "faites le tour de vos circonsp", "start": 1976.679, "duration": 3.561}, {"text": "rassemblement national en aller voir les", "start": 1978.12, "duration": 3.72}, {"text": "en allant voir les patrons de PME les", "start": 1980.24, "duration": 3.0}, {"text": "commer\u00e7ants les artisans qui cherchent \u00e0", "start": 1981.84, "duration": 2.679}, {"text": "recruter vous leur dites c'est vrai il", "start": 1983.24, "duration": 2.799}, {"text": "faudrait durcir les r\u00e8gles mais une fois", "start": 1984.519, "duration": 3.0}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle vous votez contre les", "start": 1986.039, "duration": 3.561}, {"text": "heures d'activit\u00e9 en contrepartie du RSA", "start": 1987.519, "duration": 3.241}, {"text": "Vous vous opposez \u00e0 la r\u00e9forme de", "start": 1989.6, "duration": 2.679}, {"text": "l'assurance", "start": 1990.76, "duration": 4.6}, {"text": "ch\u00f4mage bah les masques bah les masques", "start": 1992.279, "duration": 4.801}, {"text": "donc oui monsieur le d\u00e9put\u00e9 on va", "start": 1995.36, "duration": 3.72}, {"text": "continuer \u00e0 agir pour nos agriculteurs", "start": 1997.08, "duration": 3.16}, {"text": "non monsieur le d\u00e9put\u00e9 la loi", "start": 1999.08, "duration": 3.12}, {"text": "d'orientation agricole n'\u00e9crase pas", "start": 2000.24, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9videmment tout le travail qui doit", "start": 2002.2, "duration": 2.64}, {"text": "continuer \u00e0 \u00eatre men\u00e9 pour nos", "start": 2003.639, "duration": 3.04}, {"text": "agriculteurs et je le sais qu'avec", "start": 2004.84, "duration": 3.799}, {"text": "celles et ceux qui r\u00e9ellement l'int\u00e9r\u00eat", "start": 2006.679, "duration": 3.88}, {"text": "du pays et de nos agriculteurs chevill", "start": 2008.639, "duration": 3.64}, {"text": "au corps nous continuerons \u00e0 avancer", "start": 2010.559, "duration": 3.801}, {"text": "ensemble je vous remercie monsieur le", "start": 2012.279, "duration": 3.921}, {"text": "Premier ministre monsieur", "start": 2014.36, "duration": 4.64}, {"text": "Vigier un seul message monsieur le", "start": 2016.2, "duration": 4.479}, {"text": "Premier ministre et revenons \u00e0", "start": 2019.0, "duration": 4.36}, {"text": "l'agriculture etons nos agriculteurs", "start": 2020.679, "duration": 4.72}, {"text": "tout simplement ce sont les premiers", "start": 2023.36, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9cologistes de France ils veulent tout", "start": 2025.399, "duration": 4.441}, {"text": "simplement vivre de leur travail il faut", "start": 2027.159, "duration": 4.24}, {"text": "leur simplifier la", "start": 2029.84, "duration": 5.52}, {"text": "vie je vous remercie monsieur le", "start": 2031.399, "duration": 7.041}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 la parole est G\u00e9rard pour le", "start": 2035.36, "duration": 3.799}, {"text": "groupe", "start": 2038.44, "duration": 3.32}, {"text": "horizon merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2039.159, "duration": 4.801}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre en France", "start": 2041.76, "duration": 4.0}, {"text": "les \u00e9tablissements ou servicees d'IDE", "start": 2043.96, "duration": 4.08}, {"text": "par le travail dit ESAT accueille des", "start": 2045.76, "duration": 4.44}, {"text": "personnes en situation de handicap qui", "start": 2048.04, "duration": 3.68}, {"text": "ne peuvent travailler ni dans une", "start": 2050.2, "duration": 3.32}, {"text": "entreprise ordinaire ni dans une", "start": 2051.72, "duration": 4.0}, {"text": "entreprise adapt\u00e9e au sein de nos", "start": 2053.52, "duration": 4.2}, {"text": "territoires et en vue de favoriser leur", "start": 2055.72, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9panouissement personnel et social 1500", "start": 2057.72, "duration": 5.32}, {"text": "ESAT accompagne 120000 de nos", "start": 2060.679, "duration": 4.48}, {"text": "compatriotes dans leur insertion", "start": 2063.04, "duration": 3.96}, {"text": "professionnelle pouvant dans certains", "start": 2065.159, "duration": 3.68}, {"text": "cas leur per permett une int\u00e9gration en", "start": 2067.0, "duration": 4.079}, {"text": "milieu ordinaire en raison de leur", "start": 2068.839, "duration": 4.681}, {"text": "double vocation mise au travail et", "start": 2071.079, "duration": 5.6}, {"text": "soutien m\u00e9dicau-social leur mission est", "start": 2073.52, "duration": 5.359}, {"text": "indispensable cependant de par cette", "start": 2076.679, "duration": 4.641}, {"text": "double vocation entre autres nos zates", "start": 2078.879, "duration": 3.72}, {"text": "connaissent souvent des difficult\u00e9s", "start": 2081.32, "duration": 3.24}, {"text": "financi\u00e8res et ces difficult\u00e9s sont", "start": 2082.599, "duration": 4.04}, {"text": "accrues par l'entr\u00e9e en vigueur de de", "start": 2084.56, "duration": 4.559}, {"text": "nouvelles mesures en effet le projet de", "start": 2086.639, "duration": 5.24}, {"text": "loi de pour le plein emploi permet aux", "start": 2089.119, "duration": 5.28}, {"text": "travailleurs en AAT de b\u00e9n\u00e9ficier comme", "start": 2091.879, "duration": 4.28}, {"text": "pour tout salari\u00e9s de la prise en charge", "start": 2094.399, "duration": 3.601}, {"text": "de leur compl\u00e9mentaire sant\u00e9 et d'une", "start": 2096.159, "duration": 3.241}, {"text": "partie de leur abonnement de transport", "start": 2098.0, "duration": 3.64}, {"text": "en commun ces mesures sont \u00e9videmment de", "start": 2099.4, "duration": 3.6}, {"text": "bonnes nouvelles pour les travailleurs", "start": 2101.64, "duration": 3.199}, {"text": "de ces \u00e9tablissements mais certains", "start": 2103.0, "duration": 4.24}, {"text": "zates nous alertent nous leur imposons", "start": 2104.839, "duration": 4.041}, {"text": "des co\u00fbts qu'ils n'ont pas les moyens de", "start": 2107.24, "duration": 3.76}, {"text": "supporter Monsieur le Premier Ministre", "start": 2108.88, "duration": 4.0}, {"text": "l'insertion par l'emploi est une r\u00e9elle", "start": 2111.0, "duration": 3.88}, {"text": "demande de nos concituation de nos", "start": 2112.88, "duration": 3.88}, {"text": "concitoyens pardon en situation de", "start": 2114.88, "duration": 4.16}, {"text": "handicap et je n'ai aucun doute que ce", "start": 2116.76, "duration": 4.0}, {"text": "soit une des priorit\u00e9s de votre", "start": 2119.04, "duration": 3.559}, {"text": "gouvernement ma question est donc la", "start": 2120.76, "duration": 4.12}, {"text": "suivante afin d'assurer la viabilit\u00e9 de", "start": 2122.599, "duration": 4.641}, {"text": "leur activit\u00e9 et et l'exercice de leur", "start": 2124.88, "duration": 4.08}, {"text": "mission dans les meilleures conditions", "start": 2127.24, "duration": 3.359}, {"text": "possibles comment le gouvernement", "start": 2128.96, "duration": 3.84}, {"text": "compte-il accompagner les aates dans", "start": 2130.599, "duration": 4.48}, {"text": "leur action je vous remercie je vous", "start": 2132.8, "duration": 4.279}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Monsieur le", "start": 2135.079, "duration": 4.321}, {"text": "Premier", "start": 2137.079, "duration": 2.321}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2141.76, "duration": 3.599}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 2143.88, "duration": 4.239}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e F\u00e9licie G\u00e9rard depuis 7 ans", "start": 2145.359, "duration": 3.801}, {"text": "nous travaillons pour une France", "start": 2148.119, "duration": 3.441}, {"text": "v\u00e9ritablement inclusive et travailler", "start": 2149.16, "duration": 4.6}, {"text": "pour une France inclusive c'est avanc\u00e9", "start": 2151.56, "duration": 3.64}, {"text": "sur la question de l'\u00e9cole inclusive sur", "start": 2153.76, "duration": 2.72}, {"text": "la question de l'accessibilit\u00e9 de nos", "start": 2155.2, "duration": 2.919}, {"text": "b\u00e2timents publics sur la question de", "start": 2156.48, "duration": 3.04}, {"text": "l'acc\u00e8s au droits pour les personnes en", "start": 2158.119, "duration": 3.601}, {"text": "situation de handicap c'est ce que nous", "start": 2159.52, "duration": 4.16}, {"text": "avons fait qui \u00e9tait pouss\u00e9 je le sais", "start": 2161.72, "duration": 3.599}, {"text": "et d\u00e9fendu par beaucoup de groupes ici", "start": 2163.68, "duration": 4.24}, {"text": "sur la d\u00e9conjugalisation de Laah c'est", "start": 2165.319, "duration": 4.201}, {"text": "avanc\u00e9 sur tous ces sujets c'est", "start": 2167.92, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9videmment avanc\u00e9 aussi sur l'inclusion", "start": 2169.52, "duration": 4.36}, {"text": "des personnes en situation de handicap", "start": 2171.839, "duration": 4.361}, {"text": "dans le travail nous avons beaucoup agi", "start": 2173.88, "duration": 4.04}, {"text": "sur ce sujet-l\u00e0 et je donnerai un", "start": 2176.2, "duration": 3.879}, {"text": "chiffre le ch\u00f4mage des travailleurs en", "start": 2177.92, "duration": 3.88}, {"text": "situation de handicap est pass\u00e9 sur les", "start": 2180.079, "duration": 6.321}, {"text": "5 derni\u00e8res ann\u00e9es de 19 % \u00e0 11 %. c'est", "start": 2181.8, "duration": 6.559}, {"text": "une baisse de 8 points et surtout c'est", "start": 2186.4, "duration": 3.28}, {"text": "le niveau le plus bas qu'on a connu", "start": 2188.359, "duration": 4.521}, {"text": "depuis 15 ans donc \u00e9videmment il faut", "start": 2189.68, "duration": 5.76}, {"text": "continuer il faut poursuivre vous l'avez", "start": 2192.88, "duration": 4.479}, {"text": "rappeler la loi pour le plein emploi a", "start": 2195.44, "duration": 3.96}, {"text": "permis un P g\u00e9ant pour les 120000", "start": 2197.359, "duration": 3.641}, {"text": "travailleurs en ESAT en leur", "start": 2199.4, "duration": 2.919}, {"text": "garantissant les m\u00eames droits que les", "start": 2201.0, "duration": 3.359}, {"text": "salari\u00e9s tout en pr\u00e9servant pour eux une", "start": 2202.319, "duration": 4.161}, {"text": "protection sp\u00e9cifique c'est une avanc\u00e9e", "start": 2204.359, "duration": 3.521}, {"text": "majeure n\u00e9cessaire et j'en suis", "start": 2206.48, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9videmment comme vous tr\u00e8s fier mais il", "start": 2207.88, "duration": 3.84}, {"text": "faut reconna\u00eetre aussi cette d\u00e9cision a", "start": 2210.04, "duration": 3.039}, {"text": "conduit \u00e0 des co\u00fbts suppl\u00e9mentaires pour", "start": 2211.72, "duration": 3.72}, {"text": "le budget des zat avec la prise en", "start": 2213.079, "duration": 4.0}, {"text": "charge par exemple du versement", "start": 2215.44, "duration": 3.679}, {"text": "transport ou de la compl\u00e9mentaire sant\u00e9", "start": 2217.079, "duration": 3.601}, {"text": "le rapport demand\u00e9 par le gouvernement \u00e0", "start": 2219.119, "duration": 4.121}, {"text": "liigas montre que la proportion des ates", "start": 2220.68, "duration": 6.48}, {"text": "d\u00e9ficitaires passerait de 29 \u00e0 41 %.", "start": 2223.24, "duration": 6.28}, {"text": "pour autant devons-nous revenir sur ces", "start": 2227.16, "duration": 4.48}, {"text": "droits en faveur des travailleurs en", "start": 2229.52, "duration": 3.44}, {"text": "situation de handicap dont notre", "start": 2231.64, "duration": 4.12}, {"text": "majorit\u00e9 sonore non certainement pas", "start": 2232.96, "duration": 4.76}, {"text": "alors nous nous mobilisons notre", "start": 2235.76, "duration": 3.52}, {"text": "investissement pour les zates est au", "start": 2237.72, "duration": 3.48}, {"text": "c\u0153ur de notre strat\u00e9gie pour l'inclusion", "start": 2239.28, "duration": 3.24}, {"text": "et pour l'emploi des personnes en", "start": 2241.2, "duration": 4.24}, {"text": "situation de handicap l'\u00e9tat apporte une", "start": 2242.52, "duration": 5.559}, {"text": "aide allant jusqu'\u00e0 50 % du SMIC pour la", "start": 2245.44, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration des travailleurs en", "start": 2248.079, "duration": 4.081}, {"text": "situation de handicap en AAT sur la", "start": 2249.72, "duration": 4.08}, {"text": "partie m\u00e9dico-sociale la s\u00e9curit\u00e9", "start": 2252.16, "duration": 3.64}, {"text": "sociale finance l'int\u00e9gralit\u00e9 de", "start": 2253.8, "duration": 3.799}, {"text": "l'accompagnement des travailleurs en AAT", "start": 2255.8, "duration": 3.16}, {"text": "comme dans n'importe quel autre", "start": 2257.599, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9tablissement pour personnes en", "start": 2258.96, "duration": 4.08}, {"text": "situation de handicap si certains zat", "start": 2260.119, "duration": 6.24}, {"text": "ont r\u00e9alis\u00e9 des b\u00e9n\u00e9fices importants", "start": 2263.04, "duration": 5.44}, {"text": "forc\u00e9 de constater qu'en fonction du", "start": 2266.359, "duration": 3.921}, {"text": "type d'activit\u00e9 \u00e9conomique les", "start": 2268.48, "duration": 3.639}, {"text": "situations sont tr\u00e8s contrast\u00e9 c'est", "start": 2270.28, "duration": 3.28}, {"text": "pour cela que nous avons d'ors et d\u00e9j\u00e0", "start": 2272.119, "duration": 3.72}, {"text": "mis en place un fond de transformation", "start": 2273.56, "duration": 4.88}, {"text": "de 21 millions d'euros pour accag les", "start": 2275.839, "duration": 5.361}, {"text": "zates j'entends cependant les", "start": 2278.44, "duration": 4.72}, {"text": "inqui\u00e9tudes du secteur sur le co\u00fbt", "start": 2281.2, "duration": 3.6}, {"text": "suppl\u00e9mentaire engendr\u00e9 par ces nouveaux", "start": 2283.16, "duration": 3.199}, {"text": "droits c'est pourquoi j'ai demand\u00e9 \u00e0", "start": 2284.8, "duration": 4.24}, {"text": "Catherine vaterin et Fadila katabi de", "start": 2286.359, "duration": 4.361}, {"text": "travailler \u00e0 des solutions permettant", "start": 2289.04, "duration": 4.68}, {"text": "d'assurer la viabilit\u00e9 de leur activit\u00e9", "start": 2290.72, "duration": 4.96}, {"text": "vous le voyez madame la d\u00e9put\u00e9e ce", "start": 2293.72, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement fait enfin respecter les", "start": 2295.68, "duration": 3.399}, {"text": "droits des travailleurs en ESAT apr\u00e8s", "start": 2297.56, "duration": 3.279}, {"text": "des d\u00e9cennies de discrimination les", "start": 2299.079, "duration": 3.76}, {"text": "esates sont un maillon essentiel de", "start": 2300.839, "duration": 4.121}, {"text": "notre action pour accompagner et former", "start": 2302.839, "duration": 3.801}, {"text": "les personnes en situation de handicap", "start": 2304.96, "duration": 3.879}, {"text": "car le plein n'est pas r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 une", "start": 2306.64, "duration": 4.12}, {"text": "partie de la population c'est notre", "start": 2308.839, "duration": 4.681}, {"text": "ambition pour tous je vous remercie", "start": 2310.76, "duration": 4.72}, {"text": "merci beaucoup Monsieur le Premier", "start": 2313.52, "duration": 3.96}, {"text": "Ministre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 2315.48, "duration": 3.16}, {"text": "Gr\u00e9goire de Fournas pour le", "start": 2317.48, "duration": 3.24}, {"text": "rassemblement", "start": 2318.64, "duration": 4.84}, {"text": "national merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2320.72, "duration": 4.32}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre le 26", "start": 2323.48, "duration": 3.04}, {"text": "janvier dernier dans le d\u00e9partement des", "start": 2325.04, "duration": 2.92}, {"text": "hautgaron en plein c\u0153ur de la", "start": 2326.52, "duration": 2.92}, {"text": "mobilisation des agriculteurs contre", "start": 2327.96, "duration": 3.639}, {"text": "votre politique vous annonciez sur une", "start": 2329.44, "duration": 3.919}, {"text": "botte de paille je vous cite je peux", "start": 2331.599, "duration": 3.121}, {"text": "d'ors et d\u00e9j\u00e0 vous dire qu'on va", "start": 2333.359, "duration": 3.081}, {"text": "prononcer trois sanctions tr\u00e8s lourdes", "start": 2334.72, "duration": 2.879}, {"text": "contre des entreprises qui qui ne", "start": 2336.44, "duration": 3.12}, {"text": "respecte pas \u00e9galim trois situations", "start": 2337.599, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on a identifi\u00e9 avec des entreprises", "start": 2339.56, "duration": 3.12}, {"text": "importantes et qui seront sanctionn\u00e9", "start": 2341.319, "duration": 3.28}, {"text": "lourdement je rappelle que cela peut", "start": 2342.68, "duration": 3.12}, {"text": "aller jusqu'\u00e0 une part important du", "start": 2344.599, "duration": 2.24}, {"text": "chiffre d'affaires en sanction", "start": 2345.8, "duration": 3.12}, {"text": "financi\u00e8re on va les prononcer il faut", "start": 2346.839, "duration": 3.48}, {"text": "montrer l'exemple et notre main ne", "start": 2348.92, "duration": 3.8}, {"text": "tremblera pas on on on prononcera toutes", "start": 2350.319, "duration": 4.241}, {"text": "les sanctions qui sont n\u00e9cessaires sur", "start": 2352.72, "duration": 4.399}, {"text": "ce sujet ma d\u00e9termination est totale", "start": 2354.56, "duration": 4.039}, {"text": "jeudi dernier lors d'une audition de la", "start": 2357.119, "duration": 2.641}, {"text": "commission d'enqu\u00eate sur les raisons de", "start": 2358.599, "duration": 2.48}, {"text": "la perte de souverainet\u00e9 alimentaire le", "start": 2359.76, "duration": 3.64}, {"text": "PDG de Bigard nous a confirm\u00e9 faire", "start": 2361.079, "duration": 3.921}, {"text": "partie des trois entreprises concern\u00e9es", "start": 2363.4, "duration": 3.08}, {"text": "mais n'avoir aucune nouvelle de cette", "start": 2365.0, "duration": 3.599}, {"text": "sanction rapporteur de cette commission", "start": 2366.48, "duration": 3.56}, {"text": "d'enqu\u00eate je me suis rendu lundi au", "start": 2368.599, "duration": 4.121}, {"text": "si\u00e8ge de la DGCCRF pour consulter les", "start": 2370.04, "duration": 4.12}, {"text": "dossiers d'instruction de ces trois", "start": 2372.72, "duration": 3.599}, {"text": "entreprises cette direction a envoy\u00e9", "start": 2374.16, "duration": 3.4}, {"text": "vendredi dernier une note \u00e0 votre", "start": 2376.319, "duration": 2.681}, {"text": "Ministre de l'\u00e9conomie lui indiquant", "start": 2377.56, "duration": 3.08}, {"text": "clairement qu'aucune des de ces trois", "start": 2379.0, "duration": 3.599}, {"text": "entreprises ne se verra infliger de", "start": 2380.64, "duration": 3.959}, {"text": "sanctions financi\u00e8r Monsieur le Premier", "start": 2382.599, "duration": 3.561}, {"text": "Ministre o\u00f9 en \u00eates-vous de votre", "start": 2384.599, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9termination pour sanctionner ces trois", "start": 2386.16, "duration": 5.39}, {"text": "entreprises je vous", "start": 2389.04, "duration": 4.319}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2391.55, "duration": 3.97}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Monsieur le", "start": 2393.359, "duration": 3.761}, {"text": "Premier Ministre", "start": 2395.52, "duration": 3.24}, {"text": "[Musique]", "start": 2397.12, "duration": 2.959}, {"text": "tout \u00e0 fait d'accord avec vous je vais y", "start": 2398.76, "duration": 3.88}, {"text": "revenir les paroles et les actes", "start": 2400.079, "duration": 4.0}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2402.64, "duration": 2.479}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 2404.079, "duration": 3.721}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Gr\u00e9goire de fournasse", "start": 2405.119, "duration": 5.24}, {"text": "j'ai effectivement indiqu\u00e9 peu apr\u00e8s ma", "start": 2407.8, "duration": 4.68}, {"text": "nomination que les entreprises qui", "start": 2410.359, "duration": 4.681}, {"text": "contournent et d\u00e9voie la loi \u00e9galim", "start": 2412.48, "duration": 4.32}, {"text": "doivent \u00eatre sanctionn\u00e9 parce que c'est", "start": 2415.04, "duration": 5.0}, {"text": "la loi et nous avons avec Bruno Le Maire", "start": 2416.8, "duration": 5.92}, {"text": "mis en place un plan de contr\u00f4le in\u00e9dit", "start": 2420.04, "duration": 6.64}, {"text": "sur les entreprises il y a ensuite des", "start": 2422.72, "duration": 5.32}, {"text": "proc\u00e9dures de de sanctions qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 2426.68, "duration": 2.8}, {"text": "engag\u00e9 contre plusieurs entreprises", "start": 2428.04, "duration": 4.559}, {"text": "notamment trois grandes entreprises des", "start": 2429.48, "duration": 4.839}, {"text": "informations dont je dispose la", "start": 2432.599, "duration": 3.801}, {"text": "proc\u00e9dure contradictoire est en cours il", "start": 2434.319, "duration": 4.441}, {"text": "y a donc pas d'abandon des sanctions", "start": 2436.4, "duration": 3.679}, {"text": "mais \u00e0 l'initiative de votre question je", "start": 2438.76, "duration": 3.0}, {"text": "vais \u00e9videmment interroger les", "start": 2440.079, "duration": 3.28}, {"text": "minist\u00e8res sur le sujet mais je vous", "start": 2441.76, "duration": 3.88}, {"text": "dire j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair et on sera tr\u00e8s", "start": 2443.359, "duration": 4.121}, {"text": "clair quand il y a lieu de sanctionner", "start": 2445.64, "duration": 3.16}, {"text": "qu'il y a possibilit\u00e9 de le faire on le", "start": 2447.48, "duration": 3.0}, {"text": "fait mais surtout on va plus loin que \u00e7a", "start": 2448.8, "duration": 3.519}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 l'enjeu c'est aussi", "start": 2450.48, "duration": 3.879}, {"text": "de faire \u00e9voluer la loi \u00e9galime parce", "start": 2452.319, "duration": 2.881}, {"text": "qu'il y a des contournements", "start": 2454.359, "duration": 2.521}, {"text": "malheureusement qui sont l\u00e9gaux je donne", "start": 2455.2, "duration": 3.36}, {"text": "un exemple", "start": 2456.88, "duration": 3.76}, {"text": "la construction du prix en marche", "start": 2458.56, "duration": 4.08}, {"text": "arri\u00e8re c'est\u00e0-dire quand vous avez un", "start": 2460.64, "duration": 4.88}, {"text": "industriel qui va s'accorder avec un", "start": 2462.64, "duration": 4.719}, {"text": "distributeur sur un prix et qui se", "start": 2465.52, "duration": 4.12}, {"text": "retourne ensuite vers le producteur pour", "start": 2467.359, "duration": 3.801}, {"text": "lui dire bah en fait c'est Dil\u00e9 c'est", "start": 2469.64, "duration": 3.439}, {"text": "c'est sign\u00e9 avec le distributeur tu dois", "start": 2471.16, "duration": 4.439}, {"text": "respecter ce prix c'est l\u00e9gal", "start": 2473.079, "duration": 4.561}, {"text": "malheureusement parce que la loi \u00e9galime", "start": 2475.599, "duration": 3.841}, {"text": "ne dit pas que c'est interdit c'est un", "start": 2477.64, "duration": 3.16}, {"text": "un contournement qui est pas possible on", "start": 2479.44, "duration": 3.2}, {"text": "souhaite nous une construction du prix", "start": 2480.8, "duration": 3.4}, {"text": "en marche avant c'est-\u00e0-dire qu'un", "start": 2482.64, "duration": 3.4}, {"text": "industriel ne puisse pas signer un prix", "start": 2484.2, "duration": 3.6}, {"text": "avec un distributeur sin na pas sign\u00e9", "start": 2486.04, "duration": 3.72}, {"text": "auparavant un prix sur la base des co\u00fbts", "start": 2487.8, "duration": 3.92}, {"text": "de production des fili\u00e8res avec les", "start": 2489.76, "duration": 3.76}, {"text": "producteurs \u00e7a c'est le travail qui a", "start": 2491.72, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \u00e0 anlord babo Alexis iszar", "start": 2493.52, "duration": 4.92}, {"text": "qui travaille en ce moment et qui ce qui", "start": 2496.72, "duration": 4.399}, {"text": "donnera lieu \u00e0 un texte de loi cet \u00e9t\u00e9", "start": 2498.44, "duration": 4.72}, {"text": "pour faire \u00e9voluer la loi \u00e9galim", "start": 2501.119, "duration": 4.72}, {"text": "j'ajoute que nous proposons aussi un", "start": 2503.16, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9galim Europ\u00e9en pour \u00e9viter les", "start": 2505.839, "duration": 4.561}, {"text": "contournements de la loi \u00e9galim en", "start": 2508.72, "duration": 3.04}, {"text": "France avec des centrales d'achat qui", "start": 2510.4, "duration": 3.4}, {"text": "sont bas\u00e9s dans d'autres pays europ\u00e9ens", "start": 2511.76, "duration": 3.48}, {"text": "c'est s\u00fbr que sans Europe comme vous le", "start": 2513.8, "duration": 3.039}, {"text": "proposez il y aura pas d'\u00e9galim", "start": 2515.24, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9ens", "start": 2516.839, "duration": 4.041}, {"text": "surput\u00e9 de fourn parce que les paroles", "start": 2518.0, "duration": 4.52}, {"text": "et les actes excusez-moi je rebondis sur", "start": 2520.88, "duration": 3.439}, {"text": "ce que vous avez dit Monsieur le D\u00e9put\u00e9", "start": 2522.52, "duration": 2.72}, {"text": "c'est quand Mme \u00e0 vous qu'on peut le", "start": 2524.319, "duration": 2.601}, {"text": "reprocher vous dites que vous voulez", "start": 2525.24, "duration": 3.48}, {"text": "soutenir les agriculteurs les", "start": 2526.92, "duration": 4.48}, {"text": "agriculteurs appellent au vote de la loi", "start": 2528.72, "duration": 4.04}, {"text": "d'orientation agricole les deux", "start": 2531.4, "duration": 3.76}, {"text": "principaux syndicat agricole vous votez", "start": 2532.76, "duration": 4.4}, {"text": "contre vous votez contre et dans vos", "start": 2535.16, "duration": 3.24}, {"text": "circonscription vous faites croire que", "start": 2537.16, "duration": 5.399}, {"text": "vous l'avez vot\u00e9 si et si les", "start": 2538.4, "duration": 6.24}, {"text": "agriculteurs ils nous ont tous demand\u00e9", "start": 2542.559, "duration": 4.601}, {"text": "qu' classe l'agriculture parmi lesres", "start": 2544.64, "duration": 4.679}, {"text": "tion pour pouvoir avoir recours \u00e0 de la", "start": 2547.16, "duration": 4.199}, {"text": "main d'\u0153uvre \u00e9trang\u00e8re vous dites c'est", "start": 2549.319, "duration": 5.881}, {"text": "immigration z\u00e9ro et on veut pas", "start": 2551.359, "duration": 3.841}, {"text": "d'\u00e9tranger vous dites on d\u00e9fend", "start": 2556.76, "duration": 3.04}, {"text": "l'agriculture mais vous \u00eates contre", "start": 2558.68, "duration": 3.12}, {"text": "l'Europe l'Europe c'est la P\u00e2que 9", "start": 2559.8, "duration": 3.4}, {"text": "milliards d'euros pour nos", "start": 2561.8, "duration": 3.64}, {"text": "agriculteurs nous on propose un \u00e9galisme", "start": 2563.2, "duration": 3.48}, {"text": "Europ\u00e9en qui va permettre de mettre fin", "start": 2565.44, "duration": 3.04}, {"text": "aux diff\u00e9rents contournements Vous vous", "start": 2566.68, "duration": 4.159}, {"text": "opposez \u00e0 \u00e7a donc des paroles et des", "start": 2568.48, "duration": 4.76}, {"text": "actes c'est vous mettez des votes et des", "start": 2570.839, "duration": 4.52}, {"text": "actes en face de vos paroles ou alors", "start": 2573.24, "duration": 3.119}, {"text": "changez vos paroles pour qu'ell", "start": 2575.359, "duration": 3.801}, {"text": "correspondent \u00e0 vos actes et \u00e0 vos votes", "start": 2576.359, "duration": 3.921}, {"text": "mais \u00e0 ce moment-l\u00e0 je pense que vous", "start": 2579.16, "duration": 2.199}, {"text": "aurez peu de succ\u00e8s aupr\u00e8s de nos", "start": 2580.28, "duration": 2.44}, {"text": "agriculteurs puisque vous votez toujours", "start": 2581.359, "duration": 2.121}, {"text": "contre", "start": 2582.72, "duration": 3.28}, {"text": "eux merci beaucoup monsieur le Premier", "start": 2583.48, "duration": 4.2}, {"text": "ministre monsieur le", "start": 2586.0, "duration": 4.0}, {"text": "fournasse monsieur le Premier ministre", "start": 2587.68, "duration": 3.72}, {"text": "nous avons vot\u00e9 contre la lois nous", "start": 2590.0, "duration": 2.72}, {"text": "l'avons tellement assum\u00e9 que nous avons", "start": 2591.4, "duration": 3.159}, {"text": "m\u00eame fait un communiqu\u00e9 pour le pour le", "start": 2592.72, "duration": 3.72}, {"text": "dire au moment o\u00f9 vous avez annonc\u00e9 ces", "start": 2594.559, "duration": 3.241}, {"text": "sanctions vous saviez pertinemment \u00e0 ce", "start": 2596.44, "duration": 2.36}, {"text": "moment-l\u00e0 qu'il y avait tr\u00e8s peu de", "start": 2597.8, "duration": 3.08}, {"text": "chance qu'elle puisse d\u00e9boucher sur une", "start": 2598.8, "duration": 3.72}, {"text": "sanction vous avez donc siamment menti", "start": 2600.88, "duration": 3.0}, {"text": "aux agriculteurs qui d\u00e9sesp\u00e8rent de", "start": 2602.52, "duration": 3.64}, {"text": "votre inaction loi \u00e9galisme inappliqu\u00e9", "start": 2603.88, "duration": 3.88}, {"text": "loi d'orientation agricole", "start": 2606.16, "duration": 3.48}, {"text": "scandaleusement vide l'agriculture", "start": 2607.76, "duration": 3.559}, {"text": "continue son d\u00e9clin dramatique et cela", "start": 2609.64, "duration": 4.6}, {"text": "par votre faute et vos", "start": 2611.319, "duration": 2.921}, {"text": "mensonges je vous remercie la parole est", "start": 2615.599, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Madame Reed Arbelot pour le", "start": 2618.2, "duration": 4.639}, {"text": "groupe", "start": 2620.599, "duration": 2.24}, {"text": "GDR madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 2624.88, "duration": 4.32}, {"text": "Premier ministre mes chers coll\u00e8gues", "start": 2627.48, "duration": 4.52}, {"text": "yaorana en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise le taux", "start": 2629.2, "duration": 4.48}, {"text": "de remplacement pour la pension civile", "start": 2632.0, "duration": 4.24}, {"text": "des fonctionnaires d'\u00c9tat est de 41 %", "start": 2633.68, "duration": 5.439}, {"text": "contre 60 1,8 % en", "start": 2636.24, "duration": 5.8}, {"text": "hexagone car seul 54 % de leur", "start": 2639.119, "duration": 4.48}, {"text": "traitement indiciaire est prise en", "start": 2642.04, "duration": 3.559}, {"text": "compte dans le calcul de la pension", "start": 2643.599, "duration": 4.921}, {"text": "civile la la part indiciaire major\u00e9e sur", "start": 2645.599, "duration": 5.281}, {"text": "laquelle ils sont pourtant retenu est", "start": 2648.52, "duration": 5.4}, {"text": "exclu du calcul une ademnit\u00e9 la fameuse", "start": 2650.88, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e9tant d\u00e9ccri\u00e9e ITR compl\u00e9t\u00e9 \u00e0 raison la", "start": 2653.92, "duration": 6.08}, {"text": "pension civile de 30 %. sauf que depuis", "start": 2657.24, "duration": 4.839}, {"text": "sa r\u00e9forme en 2009 ce compl\u00e9ment", "start": 2660.0, "duration": 4.079}, {"text": "retraite d\u00e9croit pour s'\u00e9teindre dans 4", "start": 2662.079, "duration": 4.121}, {"text": "ans le taux de remplacement incluant", "start": 2664.079, "duration": 5.121}, {"text": "cette indemnit\u00e9 est alors pass\u00e9 de 41 +", "start": 2666.2, "duration": 7.52}, {"text": "30 soit 71 % en 2008 \u00e0 51 % en 2018 et", "start": 2669.2, "duration": 8.2}, {"text": "43 en 2023 pour palier \u00e0 la disparition", "start": 2673.72, "duration": 6.72}, {"text": "de ce compl\u00e9ment le PLF 2024 pr\u00e9voit la", "start": 2677.4, "duration": 6.36}, {"text": "CVR cotisation volontaire de retraite", "start": 2680.44, "duration": 5.96}, {"text": "une capitalisation de type RAFP qui", "start": 2683.76, "duration": 5.68}, {"text": "promet un compl\u00e9ment fantastique de 4,4", "start": 2686.4, "duration": 6.04}, {"text": "% soit un taux de remplacement global de", "start": 2689.44, "duration": 6.84}, {"text": "45,4 %. pour 1000 \u20ac de traitement un", "start": 2692.44, "duration": 5.76}, {"text": "retrait\u00e9 en hexagone touche une pension", "start": 2696.28, "duration": 5.48}, {"text": "de 738 \u20ac un retrait\u00e9 polyn\u00e9sien touchera", "start": 2698.2, "duration": 6.399}, {"text": "une pension de 410 \u20ac et 44 \u20ac de", "start": 2701.76, "duration": 5.559}, {"text": "compl\u00e9ment retraite vous avez re\u00e7u comme", "start": 2704.599, "duration": 4.281}, {"text": "moi Monsieur le Premier Ministre un", "start": 2707.319, "duration": 3.881}, {"text": "courrier de l'inters syndical demandant", "start": 2708.88, "duration": 4.199}, {"text": "la prise en compte de tous leur", "start": 2711.2, "duration": 3.6}, {"text": "traitement indiciaire dans le calcul de", "start": 2713.079, "duration": 4.0}, {"text": "leur pension civile ma question est", "start": 2714.8, "duration": 5.64}, {"text": "simple allez-vous revoir votre", "start": 2717.079, "duration": 7.801}, {"text": "copie merci beaucoup madame la", "start": 2720.44, "duration": 8.919}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e la parole est \u00e0 Monsieur Premier", "start": 2724.88, "duration": 4.479}, {"text": "ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2730.28, "duration": 3.559}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 2732.48, "duration": 5.639}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e m\u00e9anana Reid Abello vous", "start": 2733.839, "duration": 7.201}, {"text": "m'interrogez sur un sujet important et", "start": 2738.119, "duration": 4.521}, {"text": "cette question me donne l'occasion de", "start": 2741.04, "duration": 3.92}, {"text": "saluer la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise la", "start": 2742.64, "duration": 3.88}, {"text": "Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise qui accueillera les", "start": 2744.96, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9preuves de surf des Jeux olympiques et", "start": 2746.52, "duration": 5.799}, {"text": "paralympiques enfin pardon je peux", "start": 2749.28, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 Madame la D\u00e9put\u00e9e la", "start": 2752.319, "duration": 3.601}, {"text": "Polyn\u00e9sie qui accueillera les \u00e9preuves", "start": 2754.48, "duration": 3.2}, {"text": "de surf des Jeux olympiques et", "start": 2755.92, "duration": 4.199}, {"text": "paralympiques \u00e0 partir du 27 juillet le", "start": 2757.68, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernement a voulu que ces \u00e9preuves ai", "start": 2760.119, "duration": 4.881}, {"text": "lieu en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise sur le site", "start": 2761.96, "duration": 5.24}, {"text": "de taouo je comprends que les", "start": 2765.0, "duration": 4.079}, {"text": "socialistes fassent une remarque puisque", "start": 2767.2, "duration": 3.159}, {"text": "c'est vrai que Madame Idalgo avait \u00e9t\u00e9", "start": 2769.079, "duration": 3.52}, {"text": "visit\u00e9 le site on s'en souvient ce sera", "start": 2770.359, "duration": 4.281}, {"text": "un moment de grande fiert\u00e9 et de f\u00eate", "start": 2772.599, "duration": 4.76}, {"text": "pour la Polyn\u00e9sie et la France enti\u00e8re", "start": 2774.64, "duration": 4.16}, {"text": "je veux saluer l'engagement de tous les", "start": 2777.359, "duration": 3.2}, {"text": "acteurs et notamment des autorit\u00e9s du", "start": 2778.8, "duration": 4.279}, {"text": "pays de Paris 2024 des services de", "start": 2780.559, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00c9tat et des agents publics dans la", "start": 2783.079, "duration": 3.881}, {"text": "pr\u00e9paration de cet \u00e9v\u00e9nement majeur \u00e0", "start": 2784.4, "duration": 5.24}, {"text": "qui nous aurons vraiment une pens\u00e9e nous", "start": 2786.96, "duration": 4.28}, {"text": "avons \u00e0 c\u0153ur qu'il soit r\u00e9ussi", "start": 2789.64, "duration": 3.24}, {"text": "s'agissant de l'indemnit\u00e9 temporaire de", "start": 2791.24, "duration": 3.4}, {"text": "retraite l'ITR sur laquelle vous", "start": 2792.88, "duration": 3.8}, {"text": "m'interrogz je tiens d'abord \u00e0 vous", "start": 2794.64, "duration": 3.8}, {"text": "souligner mon engagement et avant et", "start": 2796.68, "duration": 3.6}, {"text": "avant vous \u00e0 saluer votre engagement et", "start": 2798.44, "duration": 4.44}, {"text": "avant vous celui du pr\u00e9sident broserson", "start": 2800.28, "duration": 4.16}, {"text": "ainsi que celui du d\u00e9put\u00e9 Philippe du", "start": 2802.88, "duration": 3.719}, {"text": "Noyer en Nouvelle-Cal\u00e9donie qui ont", "start": 2804.44, "duration": 4.48}, {"text": "permis que ce sujet aboutisse 15 ans", "start": 2806.599, "duration": 4.401}, {"text": "apr\u00e8s la mise en extinction de l'ITR en", "start": 2808.92, "duration": 4.439}, {"text": "2009 je peux t\u00e9moigner que vous m'avez", "start": 2811.0, "duration": 4.4}, {"text": "vous-m\u00eame r\u00e9guli\u00e8rement saisi sur ce", "start": 2813.359, "duration": 3.921}, {"text": "sujet quand j'\u00e9tais ministre des comptes", "start": 2815.4, "duration": 3.52}, {"text": "publics et je vous remercie de votre", "start": 2817.28, "duration": 3.96}, {"text": "pers\u00e9v\u00e9rance sur ce sujet de quoi", "start": 2818.92, "duration": 4.8}, {"text": "s'agit-il l'ITR est un dispositif de", "start": 2821.24, "duration": 4.64}, {"text": "majoration de pension cr\u00e9\u00e9 apr\u00e8s guerre", "start": 2823.72, "duration": 3.44}, {"text": "pour les fonctionnaires de l'\u00e9tat de", "start": 2825.88, "duration": 3.239}, {"text": "certains territoires ultramarins dont la", "start": 2827.16, "duration": 3.84}, {"text": "Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise qui comportait", "start": 2829.119, "duration": 3.761}, {"text": "n\u00e9anmoins de nombreuses limites et il", "start": 2831.0, "duration": 3.4}, {"text": "pouvait g\u00e9n\u00e9rer des abus qui \u00e9taient", "start": 2832.88, "duration": 3.56}, {"text": "unanimement reconnus lorsqu'il a \u00e9t\u00e9", "start": 2834.4, "duration": 4.36}, {"text": "mise en extinction progressive en 2009", "start": 2836.44, "duration": 3.8}, {"text": "le gouvernement avait fait une promesse", "start": 2838.76, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque celle de mettre en place un", "start": 2840.24, "duration": 4.599}, {"text": "dispositif alternatif de cotisation pour", "start": 2842.119, "duration": 4.44}, {"text": "compenser pour les futurs pensionn\u00e9s la", "start": 2844.839, "duration": 3.921}, {"text": "perte de pouvoir d'achat li\u00e9 \u00e0 la fin de", "start": 2846.559, "duration": 6.04}, {"text": "l'ITR pr\u00e9vu en 2028 il a fallu attendre", "start": 2848.76, "duration": 5.4}, {"text": "un rapport de Philippe duun noyer en", "start": 2852.599, "duration": 3.801}, {"text": "2019 puis un engagement du Pr\u00e9sident de", "start": 2854.16, "duration": 5.0}, {"text": "la R\u00e9publique \u00e0 Pap\u00e9 et\u00e9 \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2021", "start": 2856.4, "duration": 5.6}, {"text": "pour qu'un comit\u00e9 ITR r\u00e9unisse enfin les", "start": 2859.16, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9lus des territoires concern\u00e9s et les", "start": 2862.0, "duration": 3.559}, {"text": "partenaires sociaux et se penchent", "start": 2863.88, "duration": 3.959}, {"text": "s\u00e9rieusement sur la question ce comit\u00e9", "start": 2865.559, "duration": 4.321}, {"text": "s'est r\u00e9uni \u00e0 plusieurs reprises en 2022", "start": 2867.839, "duration": 4.561}, {"text": "et en 2023 et ces travaux collectifs", "start": 2869.88, "duration": 3.84}, {"text": "nous ont permis de faire \u00e9merger une", "start": 2872.4, "duration": 3.159}, {"text": "solution que nous avons inscrit dans la", "start": 2873.72, "duration": 4.119}, {"text": "loi de finances de 2000 2024 et qui est", "start": 2875.559, "duration": 4.441}, {"text": "en train de se d\u00e9ployer sur le terrain", "start": 2877.839, "duration": 4.401}, {"text": "en partant d'un constat simple si les", "start": 2880.0, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9carts entre le co\u00fbt de la vie dans", "start": 2882.24, "duration": 2.28}, {"text": "l'Hexagone et les territoires", "start": 2883.44, "duration": 2.56}, {"text": "ultramarins sont bien pris en compte", "start": 2884.52, "duration": 3.48}, {"text": "pendant la vie active de l'agent gr\u00e2ce \u00e0", "start": 2886.0, "duration": 4.24}, {"text": "une indexation de la r\u00e9mun\u00e9ration ils le", "start": 2888.0, "duration": 4.359}, {"text": "sont moins lorsque les agents partent \u00e0", "start": 2890.24, "duration": 3.72}, {"text": "la retraite en particulier dans les", "start": 2892.359, "duration": 3.121}, {"text": "territoires du Pacifique et \u00e0", "start": 2893.96, "duration": 3.159}, {"text": "Saint-Pierre et miclon c'est pourquoi", "start": 2895.48, "duration": 3.639}, {"text": "nous avons ouvert \u00e0 compter du 1er avril", "start": 2897.119, "duration": 4.361}, {"text": "2024 la possibilit\u00e9 \u00e0 tout agent", "start": 2899.119, "duration": 4.081}, {"text": "titulaire de la fonction publique d'\u00c9tat", "start": 2901.48, "duration": 3.96}, {"text": "ou militaire en service en Polyn\u00e9sie", "start": 2903.2, "duration": 4.44}, {"text": "fran\u00e7aise en Nouvelle-Cal\u00e9donie \u00e0 Wallis", "start": 2905.44, "duration": 4.32}, {"text": "et Futuna et \u00e0 Saint-Pierre et miclon de", "start": 2907.64, "duration": 3.76}, {"text": "cotiser sur l'ensemble des compl\u00e9ments", "start": 2909.76, "duration": 3.559}, {"text": "de r\u00e9mun\u00e9ration qu'il per\u00e7oit au r\u00e9gime", "start": 2911.4, "duration": 3.12}, {"text": "de la retraite additionnelle de la", "start": 2913.319, "duration": 3.481}, {"text": "fonction publique et pour s'assurer que", "start": 2914.52, "duration": 4.28}, {"text": "l'adh\u00e9sion \u00e0 ce dispositif est un effet", "start": 2916.8, "duration": 4.279}, {"text": "imm\u00e9diat pour les agents qui partiraient", "start": 2918.8, "duration": 4.44}, {"text": "prochainement \u00e0 la retraite un montant", "start": 2921.079, "duration": 4.52}, {"text": "plancher est pr\u00e9vu aucun agent ne pourra", "start": 2923.24, "duration": 5.16}, {"text": "ainsi toucher moins de 4000 \u20ac annuel je", "start": 2925.599, "duration": 3.96}, {"text": "rappelle que si nous n'avions pas pris", "start": 2928.4, "duration": 3.88}, {"text": "une mesure en PLF 2024 les pensionn\u00e9s", "start": 2929.559, "duration": 4.201}, {"text": "qui seraient partis \u00e0 compter du 1er", "start": 2932.28, "duration": 4.0}, {"text": "janvier auraient per\u00e7u un it annuel de", "start": 2933.76, "duration": 6.319}, {"text": "3000 1200 \u20ac puis de 2400 \u20ac en 2025 1600", "start": 2936.28, "duration": 7.799}, {"text": "\u20ac en 2026 800 \u20ac en 2027 puis plus rien \u00e0", "start": 2940.079, "duration": 6.801}, {"text": "partir de 2028 le syst\u00e8me que nous avons", "start": 2944.079, "duration": 4.76}, {"text": "mis en place permet de figer \u00e0 4000 \u20ac", "start": 2946.88, "duration": 4.08}, {"text": "par an le montant per\u00e7u soit le montant", "start": 2948.839, "duration": 4.641}, {"text": "de 2023 je sais que vous suivez tr\u00e8s", "start": 2950.96, "duration": 3.879}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment la mise en \u0153uvre de ce", "start": 2953.48, "duration": 3.599}, {"text": "nouveau dispositif sur le terrain des", "start": 2954.839, "duration": 4.081}, {"text": "sessions de pr\u00e9sentation du dispositif", "start": 2957.079, "duration": 3.28}, {"text": "aux \u00e9quipes locales g\u00e9rant les", "start": 2958.92, "duration": 4.04}, {"text": "ressources humaines ont d'ors et d\u00e9j\u00e0", "start": 2960.359, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e9t\u00e9 organis\u00e9 et consigne a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9", "start": 2962.96, "duration": 4.359}, {"text": "d'intensifier la communication", "start": 2965.48, "duration": 3.48}, {"text": "vers les agents pr\u00e9parant leur d\u00e9part en", "start": 2967.319, "duration": 3.52}, {"text": "retraite j'ai pour ma part demand\u00e9 un", "start": 2968.96, "duration": 3.839}, {"text": "premier bilan du dispositif d'adh\u00e9sion", "start": 2970.839, "duration": 4.161}, {"text": "pour fin juin je ne manquerai pas de", "start": 2972.799, "duration": 4.601}, {"text": "vous communiquer ce bilan vous le voyez", "start": 2975.0, "duration": 3.839}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e alors qu'aucune", "start": 2977.4, "duration": 3.159}, {"text": "solution \u00e0 la mise en extinction de", "start": 2978.839, "duration": 3.28}, {"text": "l'ITR n'avait \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e par les", "start": 2980.559, "duration": 4.52}, {"text": "gouvernements successif depuis 15 ans ce", "start": 2982.119, "duration": 4.72}, {"text": "gouvernement a agi pour mettre en \u0153uvre", "start": 2985.079, "duration": 2.681}, {"text": "l'engagement du pr\u00e9sident de la", "start": 2986.839, "duration": 2.72}, {"text": "R\u00e9publique et pour apporter une solution", "start": 2987.76, "duration": 3.839}, {"text": "concr\u00e8te et adapt\u00e9e au retrait\u00e9", "start": 2989.559, "duration": 3.481}, {"text": "ultramarin du Pacifique et de", "start": 2991.599, "duration": 3.0}, {"text": "Saint-Pierre et", "start": 2993.04, "duration": 3.88}, {"text": "miclon je vous remercie monsieur monie", "start": 2994.599, "duration": 3.161}, {"text": "le Premier", "start": 2996.92, "duration": 3.0}, {"text": "ministre madame la", "start": 2997.76, "duration": 4.599}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e Monsieur le Premier Ministre SAU", "start": 2999.92, "duration": 3.679}, {"text": "votre respect je ne parlais pas de", "start": 3002.359, "duration": 3.24}, {"text": "l'instinction de l'IT mais bien de la", "start": 3003.599, "duration": 4.401}, {"text": "pension civile les retenues sociales des", "start": 3005.599, "duration": 4.681}, {"text": "6000 actifs compensent 4 \u00e0 5 fois le", "start": 3008.0, "duration": 4.079}, {"text": "surc\u00fbt pour une pension civile juste et", "start": 3010.28, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9quitable pour les 130 nouveaux", "start": 3012.079, "duration": 3.641}, {"text": "retrait\u00e9s polyn\u00e9siens chaque ann\u00e9e 50", "start": 3013.559, "duration": 3.481}, {"text": "ans qu'on les retient sur T leur", "start": 3015.72, "duration": 2.68}, {"text": "indici\u00e8re ils ont droit \u00e0 une vraie", "start": 3017.04, "duration": 3.24}, {"text": "pension civile on leur invente des", "start": 3018.4, "duration": 3.959}, {"text": "dispositif adhoc qui ne r\u00e9pondent pas \u00e0", "start": 3020.28, "duration": 3.96}, {"text": "la probl\u00e9matique appliquer le droit", "start": 3022.359, "duration": 3.72}, {"text": "commun \u00e0 traitement indiciaire pension", "start": 3024.24, "duration": 3.0}, {"text": "civile et", "start": 3026.079, "duration": 2.921}, {"text": "merci je vous", "start": 3027.24, "duration": 5.4}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Madame Fatia K", "start": 3029.0, "duration": 6.119}, {"text": "pour le groupe", "start": 3032.64, "duration": 2.479}, {"text": "socialiste Monsieur le Premier", "start": 3036.76, "duration": 5.72}, {"text": "Ministre vous d\u00e9battez au m\u00e9pris du", "start": 3039.72, "duration": 5.16}, {"text": "pluralisme avec seulement l'un des", "start": 3042.48, "duration": 4.68}, {"text": "candidats aux prochaines \u00e9lections vous", "start": 3044.88, "duration": 4.16}, {"text": "vous invitez \u00e0 la radio pendant", "start": 3047.16, "duration": 4.159}, {"text": "l'interview de votre candidate bien que", "start": 3049.04, "duration": 5.64}, {"text": "vous avez jur\u00e9 y avoir \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 le", "start": 3051.319, "duration": 5.361}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lui", "start": 3054.68, "duration": 4.56}, {"text": "interviendra longuement \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision", "start": 3056.68, "duration": 5.32}, {"text": "la veille de la fin de la campagne il y", "start": 3059.24, "duration": 4.599}, {"text": "a comme un m\u00e9lange des genres entre", "start": 3062.0, "duration": 4.44}, {"text": "activit\u00e9s gouvernementale et \u00e9lectoral", "start": 3063.839, "duration": 5.121}, {"text": "qui de doute de toute \u00e9vidence nous", "start": 3066.44, "duration": 6.24}, {"text": "interroge depuis le 27 mai jusqu'au 9", "start": 3068.96, "duration": 6.48}, {"text": "juin le gouvernement est dans la p\u00e9riode", "start": 3072.68, "duration": 6.0}, {"text": "traditionnelle de r\u00e9serve pourtant", "start": 3075.44, "duration": 4.72}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre votre", "start": 3078.68, "duration": 3.84}, {"text": "communication en faveur de votre liste", "start": 3080.16, "duration": 4.52}, {"text": "par le biaet des r\u00e9seaux officiels", "start": 3082.52, "duration": 4.799}, {"text": "contrevient \u00e0 ce principe les moyens du", "start": 3084.68, "duration": 5.72}, {"text": "minist\u00e8re participent-il \u00e0 stimuler la", "start": 3087.319, "duration": 4.76}, {"text": "campagne du camp", "start": 3090.4, "duration": 3.679}, {"text": "pr\u00e9sidentiel la", "start": 3092.079, "duration": 4.441}, {"text": "position votre position ainsi que votre", "start": 3094.079, "duration": 4.161}, {"text": "temps de parole en tant que chef du", "start": 3096.52, "duration": 4.4}, {"text": "gouvernement n'ont pas vocation \u00e0", "start": 3098.24, "duration": 4.44}, {"text": "combler les manques d'une", "start": 3100.92, "duration": 5.72}, {"text": "campagne visiblement en", "start": 3102.68, "duration": 6.96}, {"text": "\u00e9chec tout comme l'audiovisuel public", "start": 3106.64, "duration": 5.4}, {"text": "n'a pas \u00e0 \u00eatre votre organe de", "start": 3109.64, "duration": 4.479}, {"text": "communication au m\u00e9pris du", "start": 3112.04, "duration": 4.92}, {"text": "pluralisme nous rout", "start": 3114.119, "duration": 3.841}, {"text": "de T", "start": 3116.96, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9rives qu'elle devienne demain monnaie", "start": 3117.96, "duration": 4.72}, {"text": "courante avec votre fameuse r\u00e9forme", "start": 3120.64, "duration": 4.56}, {"text": "mortif\u00e8re de l'audiovisuel publicque", "start": 3122.68, "duration": 5.919}, {"text": "r\u00e9forme soutenue par la droite avec pour", "start": 3125.2, "duration": 6.08}, {"text": "seul lubi une esp\u00e8ce de nostalgie de", "start": 3128.599, "duration": 6.441}, {"text": "l'ORTF mais finalement l'ex\u00e9cutif prend", "start": 3131.28, "duration": 6.4}, {"text": "les devants il prend les devants de sa", "start": 3135.04, "duration": 5.759}, {"text": "propre r\u00e9forme en sacaparant toutes les", "start": 3137.68, "duration": 5.2}, {"text": "antenne alors Monsieur le Premier", "start": 3140.799, "duration": 4.681}, {"text": "Ministre dans ce contexte inqui\u00e9tant", "start": 3142.88, "duration": 4.32}, {"text": "quels sont les engagement du", "start": 3145.48, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernement pour garantir durant ces", "start": 3147.2, "duration": 5.159}, {"text": "derniers jours de campagne un d\u00e9bat", "start": 3149.76, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9quitable et", "start": 3152.359, "duration": 5.801}, {"text": "d\u00e9mocratique je vous remercie madame la", "start": 3154.92, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e Monsieur le Premier Ministre", "start": 3158.16, "duration": 3.6}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 3160.24, "duration": 3.599}, {"text": "Messieurs les d\u00e9put\u00e9 madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 3161.76, "duration": 5.16}, {"text": "Fatia keloa Hachi on arrive au terme de", "start": 3163.839, "duration": 5.081}, {"text": "cette s\u00e9ance les insoumis et les", "start": 3166.92, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9cologistes nous ont parl\u00e9", "start": 3168.92, "duration": 4.84}, {"text": "d'\u00e9cologie les horizons nous ont parl\u00e9", "start": 3170.96, "duration": 4.0}, {"text": "des travailleurs en situation de", "start": 3173.76, "duration": 3.839}, {"text": "handicap les le rassemblement national", "start": 3174.96, "duration": 5.48}, {"text": "nous ont parl\u00e9 d'agriculture les liottes", "start": 3177.599, "duration": 4.281}, {"text": "nous ont parl\u00e9 des collectivit\u00e9s locales", "start": 3180.44, "duration": 2.8}, {"text": "je suis s\u00fbr que la question de", "start": 3181.88, "duration": 3.199}, {"text": "renaissance qui arrive sera sur la vie", "start": 3183.24, "duration": 3.44}, {"text": "quotidienne des Fran\u00e7ais vous nous", "start": 3185.079, "duration": 3.801}, {"text": "faites les socialistes de la politique", "start": 3186.68, "duration": 5.639}, {"text": "politicienne c'est dommage c'est", "start": 3188.88, "duration": 5.32}, {"text": "dommage je pense que les Fran\u00e7ais qui", "start": 3192.319, "duration": 2.881}, {"text": "nous regardent ils attendent plut\u00f4t", "start": 3194.2, "duration": 2.2}, {"text": "qu'on parle de leur quotidien et des", "start": 3195.2, "duration": 3.04}, {"text": "enjeux importants pourquoi c'est de la", "start": 3196.4, "duration": 4.199}, {"text": "politique politicienne parce que madame", "start": 3198.24, "duration": 3.76}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e et vous le savez je sais que", "start": 3200.599, "duration": 2.561}, {"text": "vous \u00eates membres de la commission", "start": 3202.0, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9ducation et culture et vous le savez il", "start": 3203.16, "duration": 4.56}, {"text": "y a ce qu'on a appelle un gendarme dans", "start": 3205.319, "duration": 4.121}, {"text": "les campagnes \u00e9lectorales du temps de", "start": 3207.72, "duration": 3.52}, {"text": "parole qui s'appelle l'arcom et qui", "start": 3209.44, "duration": 3.48}, {"text": "garantit que quand vous avez des", "start": 3211.24, "duration": 3.96}, {"text": "personnalit\u00e9s qui s'exprime pour", "start": 3212.92, "duration": 5.36}, {"text": "soutenir une candidature bah leur temps", "start": 3215.2, "duration": 6.119}, {"text": "de parole soit retir\u00e9 du temps de parole", "start": 3218.28, "duration": 4.6}, {"text": "pour cette liste \u00e7a a toujours", "start": 3221.319, "duration": 3.681}, {"text": "fonctionn\u00e9 comme \u00e7a j'esp\u00e8re \u00e7a", "start": 3222.88, "duration": 3.679}, {"text": "continuera toujours \u00e0 fonctionner comme", "start": 3225.0, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a c'est tout simplement nos r\u00e8gles donc", "start": 3226.559, "duration": 4.76}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que oui moi j'assume je", "start": 3228.96, "duration": 3.879}, {"text": "soutiens \u00e9videmment la liste de Val\u00e9rie", "start": 3231.319, "duration": 3.681}, {"text": "y pour mon pays et pour l'Europe le", "start": 3232.839, "duration": 3.681}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique aussi quand", "start": 3235.0, "duration": 2.96}, {"text": "il y a des expressions de membres du", "start": 3236.52, "duration": 2.839}, {"text": "gouvernement soutien de cette liste", "start": 3237.96, "duration": 2.839}, {"text": "c'est toujours comme \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 3239.359, "duration": 3.0}, {"text": "le cas sous toutes les majorit\u00e9s sous", "start": 3240.799, "duration": 3.241}, {"text": "tous les gouvernements d\u00e9cter du temps", "start": 3242.359, "duration": 3.361}, {"text": "de parole donc ce qui vous d\u00e9range je", "start": 3244.04, "duration": 3.44}, {"text": "vais vous dire ce qui vous d\u00e9range vous", "start": 3245.72, "duration": 4.28}, {"text": "\u00eates probablement jalouse qu'on", "start": 3247.48, "duration": 5.68}, {"text": "soutienne la liste de Val\u00e9rie et et pas", "start": 3250.0, "duration": 6.88}, {"text": "la v\u00f4tre vous avez vous et votre liste", "start": 3253.16, "duration": 6.12}, {"text": "vous avez les soutiens honteux vous \u00eates", "start": 3256.88, "duration": 3.719}, {"text": "soutenu par Fran\u00e7ois Hollande et vous", "start": 3259.28, "duration": 2.72}, {"text": "avez le soutien honteux vous voulez le", "start": 3260.599, "duration": 3.0}, {"text": "cacher le plus possible ce qui est pas", "start": 3262.0, "duration": 2.96}, {"text": "tr\u00e8s agr\u00e9able pour l'ancien pr\u00e9sident de", "start": 3263.599, "duration": 3.361}, {"text": "la R\u00e9publique", "start": 3264.96, "duration": 4.32}, {"text": "et donc c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 et vous", "start": 3266.96, "duration": 4.32}, {"text": "devriez plut\u00f4t vous r\u00e9jouir vous devriez", "start": 3269.28, "duration": 3.16}, {"text": "plut\u00f4t vous r\u00e9jouir qu'il y ait des", "start": 3271.28, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9bats sur les europ\u00e9ennes \u00e0 des heures", "start": 3272.44, "duration": 4.44}, {"text": "de grande \u00e9coute pour int\u00e9resser les", "start": 3275.119, "duration": 3.601}, {"text": "Fran\u00e7ais et leur permettre \u00e9videmment", "start": 3276.88, "duration": 3.64}, {"text": "d'aller voter en connaissance de cause", "start": 3278.72, "duration": 3.22}, {"text": "le dimanche 9", "start": 3280.52, "duration": 2.96}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3281.94, "duration": 3.7}, {"text": "juin je vous remercie monsieur le", "start": 3283.48, "duration": 3.68}, {"text": "Premier ministre la parole est \u00e0 Madame", "start": 3285.64, "duration": 3.719}, {"text": "V\u00e9ronique de Montchalin pour le groupe", "start": 3287.16, "duration": 4.88}, {"text": "Renaissance merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 3289.359, "duration": 4.44}, {"text": "Monsieur le Premier ministre depuis le", "start": 3292.04, "duration": 4.559}, {"text": "30 mai les r\u00e9sultats 2024", "start": 3293.799, "duration": 5.441}, {"text": "au formation sont d\u00e9livr\u00e9 en continu sur", "start": 3296.599, "duration": 5.841}, {"text": "la plateforme parcours sup comme chaque", "start": 3299.24, "duration": 4.8}, {"text": "comme chaque ann\u00e9e depuis sa mise en", "start": 3302.44, "duration": 3.879}, {"text": "place parcours sub subit des critiques", "start": 3304.04, "duration": 4.84}, {"text": "au moment des r\u00e9sultats ceci \u00e9tant dit", "start": 3306.319, "duration": 5.121}, {"text": "forc\u00e9 de constater que cette ann\u00e9e la", "start": 3308.88, "duration": 5.64}, {"text": "phase d'admission principale", "start": 3311.44, "duration": 5.159}, {"text": "concerne", "start": 3314.52, "duration": 5.44}, {"text": "9445 candidats qui ont confirm\u00e9 au moins", "start": 3316.599, "duration": 5.081}, {"text": "un vu d'orientation dans l'enseignement", "start": 3319.96, "duration": 5.159}, {"text": "sup\u00e9rieur soit une progression de 3,1 %", "start": 3321.68, "duration": 5.28}, {"text": "en coh\u00e9rence notamment", "start": 3325.119, "duration": 3.641}, {"text": "avec la progression de la d\u00e9mographie", "start": 3326.96, "duration": 4.639}, {"text": "lyc\u00e9enne et que par ailleurs \u00e0 l'issue", "start": 3328.76, "duration": 4.96}, {"text": "de la campagne 2023", "start": 3331.599, "duration": 5.281}, {"text": "95 % des n\u00e9o bacheliers avaient re\u00e7u au", "start": 3333.72, "duration": 6.399}, {"text": "moins une proposition d'admission et 83", "start": 3336.88, "duration": 5.88}, {"text": "% en avaient accept\u00e9 une monsieur le", "start": 3340.119, "duration": 4.72}, {"text": "Premier ministre si nous ne pouvons que", "start": 3342.76, "duration": 4.96}, {"text": "nous r\u00e9jouir de cette nette am\u00e9lioration", "start": 3344.839, "duration": 5.161}, {"text": "de l'usage et des performances d\u00e9livr\u00e9es", "start": 3347.72, "duration": 4.2}, {"text": "par la plateforme parcoursu pour nos", "start": 3350.0, "duration": 4.44}, {"text": "jeunes \u00e9tudiants une interrogation", "start": 3351.92, "duration": 4.679}, {"text": "demeure celle du maintien de de la", "start": 3354.44, "duration": 4.32}, {"text": "distinction entre les fili\u00e8res", "start": 3356.599, "duration": 4.281}, {"text": "identifi\u00e9es comme \u00e9tant s\u00e9lectives et", "start": 3358.76, "duration": 5.24}, {"text": "celles dites non s\u00e9lective en effet les", "start": 3360.88, "duration": 5.36}, {"text": "formations de type classe pr\u00e9paratoire", "start": 3364.0, "duration": 5.599}, {"text": "BTS IUT et autres formations postbac", "start": 3366.24, "duration": 6.079}, {"text": "sont identifi\u00e9es comme \u00e9tant s\u00e9lectiv", "start": 3369.599, "duration": 4.76}, {"text": "alors que les licences universitaires ne", "start": 3372.319, "duration": 5.161}, {"text": "le sont pas dans la r\u00e9alit\u00e9 la fronti\u00e8re", "start": 3374.359, "duration": 5.561}, {"text": "semble en effet plus t\u00e9nue entre un IUT", "start": 3377.48, "duration": 5.04}, {"text": "th\u00e9oriquement s\u00e9lectif qui attire peu et", "start": 3379.92, "duration": 5.119}, {"text": "une fili\u00e8re universitaire tr\u00e8s demand\u00e9e", "start": 3382.52, "duration": 4.72}, {"text": "o\u00f9 la s\u00e9lection risque de se faire par", "start": 3385.039, "duration": 4.961}, {"text": "le manque de place m\u00eame si l'universit\u00e9", "start": 3387.24, "duration": 4.64}, {"text": "est cens\u00e9e assurer une place \u00e0 chaque", "start": 3390.0, "duration": 4.039}, {"text": "candidat certaines licences qui", "start": 3391.88, "duration": 3.719}, {"text": "re\u00e7oivent un nombre important de", "start": 3394.039, "duration": 3.32}, {"text": "candidatures ne sont pas en mesure", "start": 3395.599, "duration": 3.561}, {"text": "d'assurer des places \u00e0 l'ensemble des", "start": 3397.359, "duration": 3.96}, {"text": "candidats aussi ces derni\u00e8res", "start": 3399.16, "duration": 5.12}, {"text": "deviendront de facto s\u00e9lective Monsieur", "start": 3401.319, "duration": 5.0}, {"text": "le Premier Ministre au regard de cette", "start": 3404.28, "duration": 5.0}, {"text": "situation est-il envisag\u00e9 une \u00e9volution", "start": 3406.319, "duration": 5.641}, {"text": "de cette proc\u00e9dure afin de permettre aux", "start": 3409.28, "duration": 4.079}, {"text": "candidats d'avoir une meilleure", "start": 3411.96, "duration": 3.48}, {"text": "visibilit\u00e9 sur leur chance d'acc\u00e9der \u00e0", "start": 3413.359, "duration": 5.2}, {"text": "ces formations non s\u00e9lec qui le devienne", "start": 3415.44, "duration": 4.879}, {"text": "par la force des choses je vous", "start": 3418.559, "duration": 3.961}, {"text": "remercioup ma cher coll\u00e8gue la parole", "start": 3420.319, "duration": 5.121}, {"text": "est \u00e0 Monsieur le Premier", "start": 3422.52, "duration": 2.92}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 3425.52, "duration": 3.559}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 3427.68, "duration": 3.84}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e de Montchalin je connais", "start": 3429.079, "duration": 4.401}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e votre engagement de", "start": 3431.52, "duration": 4.0}, {"text": "longue date et je dirais m\u00eame votre", "start": 3433.48, "duration": 5.2}, {"text": "attachement \u00e0 notre jeunesse \u00e0 l'\u00e9cole \u00e0", "start": 3435.52, "duration": 6.0}, {"text": "l'enseignement sup\u00e9rieur chacun le sait", "start": 3438.68, "duration": 4.08}, {"text": "l'un des moments cl\u00e9s de la vie d'un", "start": 3441.52, "duration": 4.0}, {"text": "lyc\u00e9en ce sont ses choix pour l'avenir", "start": 3442.76, "duration": 5.599}, {"text": "ses choix pour le sup\u00e9rieur un moment", "start": 3445.52, "duration": 4.2}, {"text": "important pour les jeunes un moment", "start": 3448.359, "duration": 2.361}, {"text": "important pour toutes les familles je", "start": 3449.72, "duration": 2.96}, {"text": "sais que nombreux ici sont dans ce", "start": 3450.72, "duration": 4.879}, {"text": "moment avec parcours sup un moment qui", "start": 3452.68, "duration": 5.08}, {"text": "peut aussi \u00eatre un moment synonyme", "start": 3455.599, "duration": 4.76}, {"text": "d'inqui\u00e9tude et d'angoisse alors pour", "start": 3457.76, "duration": 4.16}, {"text": "ces familles nous devions donner le", "start": 3460.359, "duration": 5.44}, {"text": "syst\u00e8me simple et clair un syst\u00e8me j'ose", "start": 3461.92, "duration": 5.32}, {"text": "le dire en ces termes m\u00eame si il y a", "start": 3465.799, "duration": 2.881}, {"text": "toujours \u00e9videmment une inqui\u00e9tude mais", "start": 3467.24, "duration": 4.28}, {"text": "le moins anxiog\u00e8ne possible un syst\u00e8me", "start": 3468.68, "duration": 4.359}, {"text": "juste transparent qui garantit les", "start": 3471.52, "duration": 3.319}, {"text": "chances de chacun et offre des solutions", "start": 3473.039, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 tous ceux qui souhaitent poursuivre", "start": 3474.839, "duration": 3.361}, {"text": "leurs \u00e9tudes moi je me souviens quand", "start": 3476.319, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame ce qu'il y avait avant parcours sup", "start": 3478.2, "duration": 4.96}, {"text": "APB admission postback je m'en souviens", "start": 3480.319, "duration": 4.8}, {"text": "en tant que usager entre guillemets", "start": 3483.16, "duration": 5.04}, {"text": "quand j'avais pass\u00e9 mon bac c'\u00e9tait le", "start": 3485.119, "duration": 4.401}, {"text": "tirage au sort il y a rien de plus", "start": 3488.2, "duration": 2.56}, {"text": "angoissant que de savoir si on peut \u00eatre", "start": 3489.52, "duration": 3.12}, {"text": "tirer au sort ou pas pour poursuivre", "start": 3490.76, "duration": 3.12}, {"text": "dans la fili\u00e8re dans laquelle on a envie", "start": 3492.64, "duration": 3.56}, {"text": "de poursuivre et c'est totalement", "start": 3493.88, "duration": 4.439}, {"text": "antim\u00e9ritocratique de se dire votre", "start": 3496.2, "duration": 3.68}, {"text": "affectation dans telle ou telle fili\u00e8re", "start": 3498.319, "duration": 5.0}, {"text": "va se faire par tirage au sort donc ce", "start": 3499.88, "duration": 6.28}, {"text": "syst\u00e8me a \u00e9t\u00e9 mis en place parcours sup", "start": 3503.319, "duration": 4.72}, {"text": "tout n'a \u00e9videmment pas \u00e9t\u00e9 parfait d\u00e8s", "start": 3506.16, "duration": 3.36}, {"text": "le d\u00e9part et tout n'est pas encore", "start": 3508.039, "duration": 3.76}, {"text": "parfait par principe mais on a appris", "start": 3509.52, "duration": 3.76}, {"text": "vite et je crois qu'on a su nous adapter", "start": 3511.799, "duration": 3.28}, {"text": "avec m\u00e9thode c'est-\u00e0-dire en \u00e9coutant", "start": 3513.28, "duration": 4.2}, {"text": "les lyc\u00e9ens et les familles la proc\u00e9dure", "start": 3515.079, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s longue on s'en souvient au", "start": 3517.48, "duration": 4.359}, {"text": "d\u00e9part nous l'avons r\u00e9duite elle dure 44", "start": 3518.92, "duration": 5.56}, {"text": "jours cette ann\u00e9e contre 108 jours en", "start": 3521.839, "duration": 5.28}, {"text": "2018 108 jours souvenez-vous les", "start": 3524.48, "duration": 3.96}, {"text": "familles nous demandaient de pouvoir", "start": 3527.119, "duration": 3.561}, {"text": "anticiper davantage nous les avons", "start": 3528.44, "duration": 4.44}, {"text": "entendus et cette ann\u00e9e un site", "start": 3530.68, "duration": 4.04}, {"text": "d'entra\u00eenement a \u00e9t\u00e9 mis en place d\u00e9but", "start": 3532.88, "duration": 3.36}, {"text": "mai pour que chacun puisse se", "start": 3534.72, "duration": 2.96}, {"text": "familiariser au fonctionnement de", "start": 3536.24, "duration": 3.359}, {"text": "parcours sup et cette ann\u00e9e je suis", "start": 3537.68, "duration": 3.72}, {"text": "heureux d'abord pour les jeunes et leurs", "start": 3539.599, "duration": 3.44}, {"text": "familles que les affectations par", "start": 3541.4, "duration": 4.04}, {"text": "parcours sup se soi d\u00e9roul\u00e9 sans", "start": 3543.039, "duration": 4.121}, {"text": "difficult\u00e9", "start": 3545.44, "duration": 4.359}, {"text": "945500 candidats \u00e9taient inscrits c'est", "start": 3547.16, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e8s de 30000 de plus que l'ann\u00e9e", "start": 3549.799, "duration": 5.52}, {"text": "derni\u00e8re aujourd'hui pr\u00e8s de 80 % des", "start": 3551.319, "duration": 6.201}, {"text": "lyc\u00e9ens ont d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u au moins une", "start": 3555.319, "duration": 4.201}, {"text": "proposition c'est beaucoup mieux qu'en", "start": 3557.52, "duration": 4.519}, {"text": "2023 alors je veux d'abord adresser mes", "start": 3559.52, "duration": 4.2}, {"text": "f\u00e9licitations \u00e9videmment aux lyc\u00e9ens qui", "start": 3562.039, "duration": 3.241}, {"text": "sont sur le point de faire leur choix", "start": 3563.72, "duration": 3.72}, {"text": "avec l'appui de leurs professeurs dont", "start": 3565.28, "duration": 4.2}, {"text": "je salue la mobilisation au service de", "start": 3567.44, "duration": 4.0}, {"text": "leurs \u00e9l\u00e8ves je vaux aussi adresser un", "start": 3569.48, "duration": 4.359}, {"text": "message simple \u00e0 celles et ceux qui ne", "start": 3571.44, "duration": 4.679}, {"text": "sont pas encore devant une proposition", "start": 3573.839, "duration": 4.24}, {"text": "d'admission il y a des lyc\u00e9ens qui ont", "start": 3576.119, "duration": 3.081}, {"text": "pas encore re\u00e7u une proposition", "start": 3578.079, "duration": 3.121}, {"text": "d'admission et je leur passe un message", "start": 3579.2, "duration": 5.24}, {"text": "tr\u00e8s clair pas de panique pas de panique", "start": 3581.2, "duration": 5.96}, {"text": "on est au d\u00e9but de la proc\u00e9dure il y a", "start": 3584.44, "duration": 4.84}, {"text": "encore plus d'un mois tous les matins", "start": 3587.16, "duration": 3.84}, {"text": "jusqu'au 10 juillet les dossiers des", "start": 3589.28, "duration": 4.039}, {"text": "candidats seront mis \u00e0 jour en fonction", "start": 3591.0, "duration": 5.039}, {"text": "de l'\u00e9volution des listes sans offre au", "start": 3593.319, "duration": 4.161}, {"text": "aujourd'hui il est tout \u00e0 fait possible", "start": 3596.039, "duration": 3.76}, {"text": "d'en recevoir une le lendemain ou dans", "start": 3597.48, "duration": 4.0}, {"text": "les jours qui viennent je veux aussi", "start": 3599.799, "duration": 3.28}, {"text": "dire que nous ne laissons aucun \u00e9l\u00e8ve", "start": 3601.48, "duration": 3.44}, {"text": "sur le bord de la route pour ceux qui", "start": 3603.079, "duration": 3.72}, {"text": "n'auraient \u00e9t\u00e9 admis dans aucun de leurs", "start": 3604.92, "duration": 3.96}, {"text": "v\u0153ux une proc\u00e9dure compl\u00e9mentaire va", "start": 3606.799, "duration": 5.201}, {"text": "s'ouvrir d\u00e8s le 11 juin ces \u00e9l\u00e8ves", "start": 3608.88, "duration": 5.08}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficieront d'un accompagnement", "start": 3612.0, "duration": 4.0}, {"text": "sp\u00e9cifique et les \u00e9quipes de parcours", "start": 3613.96, "duration": 3.48}, {"text": "sup prennent contact avec eux ces", "start": 3616.0, "duration": 3.4}, {"text": "jours-ci par mail ou par t\u00e9l\u00e9phone pour", "start": 3617.44, "duration": 4.52}, {"text": "trouver des solutions \u00e0 leur situation", "start": 3619.4, "duration": 4.159}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e vous m'avez interrog\u00e9", "start": 3621.96, "duration": 3.119}, {"text": "sp\u00e9cifiquement sur la s\u00e9lectivit\u00e9 de", "start": 3623.559, "duration": 4.441}, {"text": "certaines fili\u00e8res c'est le cas des IUT", "start": 3625.079, "duration": 4.601}, {"text": "ou de certaines \u00e9coles d'ing\u00e9nieur", "start": 3628.0, "duration": 3.359}, {"text": "universitaires c'est la force de", "start": 3629.68, "duration": 3.439}, {"text": "parcours sub de proposer l'\u00e9ventail des", "start": 3631.359, "duration": 3.041}, {"text": "possibilit\u00e9s et d'accompagner les", "start": 3633.119, "duration": 4.041}, {"text": "lyc\u00e9ens parcours sup et je le redis ici", "start": 3634.4, "duration": 4.8}, {"text": "je le crois profond\u00e9ment une avanc\u00e9e par", "start": 3637.16, "duration": 3.639}, {"text": "rapport \u00e0 la situation ant\u00e9rieure o\u00f9 les", "start": 3639.2, "duration": 3.839}, {"text": "jeunes \u00e9taient tir\u00e9s au sort \u00e7a permet", "start": 3640.799, "duration": 3.56}, {"text": "plus de transparence notamment sur les", "start": 3643.039, "duration": 3.721}, {"text": "crit\u00e8res d'analyse des dossiers c'est je", "start": 3644.359, "duration": 4.121}, {"text": "crois plus d'\u00e9galit\u00e9 en promouvant les", "start": 3646.76, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves boursiers ou inscrits dans", "start": 3648.48, "duration": 3.0}, {"text": "descorder\u00e9s de la r\u00e9ussite et en", "start": 3649.88, "duration": 3.28}, {"text": "reconduisant les aides \u00e0 la mobilit\u00e9 de", "start": 3651.48, "duration": 4.04}, {"text": "500 \u20ac c'est enfin plus de libert\u00e9 pour", "start": 3653.16, "duration": 4.36}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves qui ont pu choisir parmi", "start": 3655.52, "duration": 4.559}, {"text": "24000 formations dont 10000 propos\u00e9 par", "start": 3657.52, "duration": 4.799}, {"text": "la voie d'apprentissage on reste", "start": 3660.079, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9videmment totalement vigilant \u00e0", "start": 3662.319, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00e9coute lucide sur les angoisses les", "start": 3664.72, "duration": 4.68}, {"text": "inqui\u00e9tudes et surtout mobilis\u00e9 pour la", "start": 3667.319, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9ussite de cette campagne 2024 pour la", "start": 3669.4, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9ussite de tous les candidats inscrits", "start": 3671.44, "duration": 3.8}, {"text": "sur parcours sup je vous remercie", "start": 3673.079, "duration": 3.881}, {"text": "beaucoup Monsieur le Premier Ministre la", "start": 3675.24, "duration": 4.24}, {"text": "s\u00e9ance est lev\u00e9e elle reprend dans 5", "start": 3676.96, "duration": 4.8}, {"text": "minutes pour des lectures de conclusions", "start": 3679.48, "duration": 4.44}, {"text": "de", "start": 3681.76, "duration": 2.16}, {"text": "CMP voil\u00e0 vous \u00eates en direct sur LCP o\u00f9", "start": 3684.92, "duration": 4.879}, {"text": "vous venez d'assister \u00e0 cette s\u00e9ance de", "start": 3687.48, "duration": 4.559}, {"text": "question au Premier ministre c'\u00e9tait la", "start": 3689.799, "duration": 5.721}, {"text": "derni\u00e8re s\u00e9ance pour Gabriel hatal seul", "start": 3692.039, "duration": 5.04}, {"text": "face au d\u00e9put\u00e9s puisque cette", "start": 3695.52, "duration": 3.72}, {"text": "exp\u00e9rimentation est d\u00e9sormais termin\u00e9e", "start": 3697.079, "duration": 6.96}, {"text": "apr\u00e8s cinq s\u00e9ances d'affil\u00e9 les d\u00e9put\u00e9s", "start": 3699.24, "duration": 7.4}, {"text": "vont donc maintenant quitter l'h\u00e9micycle", "start": 3704.039, "duration": 4.721}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale merci \u00e0 vous", "start": 3706.64, "duration": 4.639}, {"text": "tous de nous avoir suivi les questions", "start": 3708.76, "duration": 4.16}, {"text": "au Gouvernement continuent sur Public", "start": 3711.279, "duration": 5.32}, {"text": "S\u00e9nat avec Tam tranui", "start": 3712.92, "duration": 3.679}, {"text": "[Musique]", "start": 3718.9, "duration": 11.569}]}