{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Roland Lescure: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 1.44}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 1.48, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 2.68, "duration": 8.56}, {"text": " La premi\u00e8re \n question est pos\u00e9e ", "start": 11.28, "duration": 1.28}, {"text": " par le d\u00e9put\u00e9 Nicolas Bonnet. ", "start": 12.6, "duration": 2.72}, {"text": " - Nicolas Bonnet: Merci. ", "start": 15.36, "duration": 4.84}, {"text": " C'est parti? ", "start": 20.24, "duration": 3.2}, {"text": " Merci. ", "start": 23.48, "duration": 5.92}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n chers coll\u00e8gues, ", "start": 29.44, "duration": 1.96}, {"text": " ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre ", "start": 31.44, "duration": 1.16}, {"text": " de la Transition \u00e9cologique. ", "start": 32.64, "duration": 4.04}, {"text": " Le h\u00e9risson vient d'\u00eatre ajout\u00e9 \n \u00e0 l'interminable liste ", "start": 36.72, "duration": 1.56}, {"text": " des esp\u00e8ces menac\u00e9es. ", "start": 38.32, "duration": 10.96}, {"text": " Cette manifestation \n de la 6e l'extinction ", "start": 49.32, "duration": 1.16}, {"text": " de masse doit nous alerter. ", "start": 50.52, "duration": 1.28}, {"text": " M\u00eame le h\u00e9risson est menac\u00e9 \n par l'\u00e9talement urbain, ", "start": 51.84, "duration": 2.56}, {"text": " nos modes de d\u00e9placement \n et certaines pratiques agricoles. ", "start": 54.44, "duration": 5.0}, {"text": " Les principales \n causes sont connues: ", "start": 59.48, "duration": 2.96}, {"text": " d\u00e9forestation, \n artificialisation ", "start": 62.48, "duration": 4.16}, {"text": " des sols, changement \n climatique ou accumulation ", "start": 66.68, "duration": 1.16}, {"text": " des polluants. ", "start": 67.88, "duration": 1.08}, {"text": " Nous rappelons \n sans cesse ces causes ", "start": 69.0, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre h\u00e9micycle. ", "start": 70.2, "duration": 7.4}, {"text": " Que penser de la disparition \n du secr\u00e9tariat d'Etat ", "start": 77.64, "duration": 1.56}, {"text": " en charge de la biodiversit\u00e9? ", "start": 79.24, "duration": 4.64}, {"text": " Que penser du recul sur le z\u00e9ro \n artificialisation nette? ", "start": 83.92, "duration": 9.56}, {"text": " Le grand loto \n de la biodiversit\u00e9 ", "start": 93.52, "duration": 1.16}, {"text": " n'en sort pas sain et sauf. ", "start": 94.72, "duration": 1.68}, {"text": " Le Premier ministre a annonc\u00e9 \n souhaiter \"Faire \u00e9voluer ", "start": 96.44, "duration": 9.36}, {"text": " de mani\u00e8re pragmatique \n et diff\u00e9renci\u00e9e ", "start": 105.84, "duration": 2.72}, {"text": " la r\u00e9glementation ZAN.\" ", "start": 108.6, "duration": 5.32}, {"text": " Comment \n cela pourrait-il lutter ", "start": 113.96, "duration": 1.0}, {"text": " contre l'\u00e9rosion \n de la biodiversit\u00e9? ", "start": 115.0, "duration": 1.0}, {"text": " Ma seconde question porte \n sur le plan national ", "start": 116.04, "duration": 4.36}, {"text": " que vous avez annonc\u00e9 suite \n \u00e0 l'adoption d'une loi europ\u00e9enne. ", "start": 120.44, "duration": 2.56}, {"text": " Quelles sont vos priorit\u00e9s \n pour acc\u00e9l\u00e9rer ", "start": 123.04, "duration": 1.28}, {"text": " la restauration \n de notre biodiversit\u00e9? ", "start": 124.36, "duration": 7.24}, {"text": " Cela ne peut se r\u00e9sumer \n \u00e0 une dette \u00e9cologique ", "start": 131.64, "duration": 1.76}, {"text": " remboursable. ", "start": 133.44, "duration": 1.28}, {"text": " - Roland Lescure: \n La parole est \u00e0 Maud Bregeon. ", "start": 134.76, "duration": 3.12}, {"text": " - Maud Bregeon: Merci. ", "start": 137.92, "duration": 6.2}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je vous prie d'excuser ", "start": 144.16, "duration": 4.24}, {"text": " ma coll\u00e8gue Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher, ", "start": 148.44, "duration": 3.84}, {"text": " qui est en ce moment \n \u00e0 Cali ", "start": 152.32, "duration": 1.36}, {"text": " pour la COP16. ", "start": 153.72, "duration": 7.44}, {"text": " Depuis sa d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 161.2, "duration": 5.0}, {"text": " le Premier ministre \n porte personnellement ", "start": 166.24, "duration": 1.0}, {"text": " la cause du climat \n et de la biodiversit\u00e9. ", "start": 167.28, "duration": 3.64}, {"text": " Cette cause est port\u00e9e \n collectivement ", "start": 170.96, "duration": 1.0}, {"text": " au sein du gouvernement. ", "start": 172.0, "duration": 2.68}, {"text": " L'engagement d'Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher ", "start": 174.72, "duration": 1.0}, {"text": " est total. ", "start": 175.76, "duration": 2.72}, {"text": " Je voudrais vous dire \n quelques mots ", "start": 178.52, "duration": 4.16}, {"text": " sur la COP \n qui se tient \u00e0 Cali ", "start": 182.72, "duration": 1.88}, {"text": " en ce moment \n et qui doit apporter ", "start": 184.64, "duration": 1.36}, {"text": " des r\u00e9ponses efficaces \n \u00e0 cette cause. ", "start": 186.04, "duration": 5.88}, {"text": " En 2022, les r\u00e9sultats \n historiques ", "start": 191.96, "duration": 5.36}, {"text": " qui d\u00e9coulaient de la COP16 \n ont permis l'engagement ", "start": 197.36, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 prot\u00e9ger 30% \n des espaces terrestres ", "start": 199.44, "duration": 2.32}, {"text": " et 30% des espaces \n maritimes d'ici 2030. ", "start": 201.8, "duration": 2.88}, {"text": " Les discussions \n qui ont lieu repr\u00e9sentent ", "start": 204.72, "duration": 2.08}, {"text": " pour nous un moment \n de v\u00e9rit\u00e9, notamment ", "start": 206.84, "duration": 1.36}, {"text": " en mati\u00e8re de financement. ", "start": 208.24, "duration": 9.68}, {"text": " Hier, il y a eu \n l'annonce de 8 Etats, ", "start": 217.96, "duration": 4.84}, {"text": " dont la France, \n qui annoncent donner 163 millions ", "start": 222.84, "duration": 1.56}, {"text": " suppl\u00e9mentaires, \n ce qui est un montant in\u00e9dit. ", "start": 224.44, "duration": 1.36}, {"text": " C'est un engagement important. ", "start": 225.84, "duration": 1.0}, {"text": " Les COP constituent \n des moments d\u00e9cisifs. ", "start": 226.88, "duration": 3.0}, {"text": " Ce sont des instances \n de diplomatie ", "start": 229.92, "duration": 1.16}, {"text": " du climat et de la biodiversit\u00e9. ", "start": 231.12, "duration": 4.12}, {"text": " Cela n'emp\u00eache pas \n d'avoir des actions nationales. ", "start": 235.28, "duration": 2.48}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 \n de la question du ZAN. ", "start": 237.8, "duration": 6.64}, {"text": " Il ne s'agit pas \n de revenir ", "start": 244.48, "duration": 1.36}, {"text": " sur les ambitions \n initiales port\u00e9es ici. ", "start": 245.88, "duration": 3.6}, {"text": " Il s'agit d'adapter \n cette ambition ", "start": 249.52, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 des enjeux locaux, \n notamment en mati\u00e8re ", "start": 252.84, "duration": 1.36}, {"text": " de logement \n et d'industrialisation. ", "start": 254.24, "duration": 6.96}, {"text": " Il ne faut pas avoir une vision \n dogmatique ", "start": 261.24, "duration": 2.44}, {"text": " de la question, \n mais de l'adapter ", "start": 263.72, "duration": 1.16}, {"text": " en lien \n avec les \u00e9lus locaux ", "start": 264.92, "duration": 1.16}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 266.12, "duration": 1.52}, {"text": " - \n Nicolas Bonnet: ", "start": 267.68, "duration": 1.0}, {"text": " Il ne s'agit pas \n d'\u00eatre dogmatique ", "start": 268.72, "duration": 1.16}, {"text": " mais de r\u00e9pondre aux enjeux. ", "start": 269.92, "duration": 1.8}, {"text": " Vos r\u00e9ponses sont insuffisantes. ", "start": 271.76, "duration": 4.92}, {"text": " Il faut l\u00e9gif\u00e9rer \n collectivement ", "start": 276.72, "duration": 1.36}, {"text": " pour \u00e9viter \n que la biodiversit\u00e9 continue ", "start": 278.12, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 se d\u00e9grader. ", "start": 279.32, "duration": 1.96}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 281.32, "duration": 4.12}, {"text": " La parole est \u00e0 Nicolas Turquois. ", "start": 285.48, "duration": 2.72}, {"text": " - Nicolas Turquois: Merci. ", "start": 288.24, "duration": 3.88}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre ", "start": 292.16, "duration": 1.16}, {"text": " du Travail et de l'Emploi. ", "start": 293.36, "duration": 4.68}, {"text": " L'examen du PLFSS \n d\u00e9but\u00e9 en s\u00e9ance ", "start": 298.08, "duration": 6.24}, {"text": " cette semaine \n est un moment de v\u00e9rit\u00e9 ", "start": 304.36, "duration": 6.84}, {"text": " sur la situation \n sociale et sera crucial ", "start": 311.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'avenir \n de notre mod\u00e8le social. ", "start": 312.64, "duration": 4.76}, {"text": " Le groupe Les D\u00e9mocrates \n aborde ce d\u00e9bat ", "start": 317.44, "duration": 1.36}, {"text": " avec un esprit \n de dialogue pour ouvrir ", "start": 318.84, "duration": 1.76}, {"text": " des consensus utiles aux Fran\u00e7ais. ", "start": 320.64, "duration": 1.0}, {"text": " Nous proposons la pr\u00e9servation \n des petites retraites. ", "start": 321.68, "duration": 3.24}, {"text": " Nous saluons \n les avanc\u00e9es permises ", "start": 324.96, "duration": 4.72}, {"text": " par ce texte, par exemple \n pour les agriculteurs. ", "start": 329.72, "duration": 7.04}, {"text": " L'alignement des r\u00e8gles \n pour le public ", "start": 336.8, "duration": 1.16}, {"text": " et le priv\u00e9 \n sur les jours de carence ", "start": 338.0, "duration": 1.56}, {"text": " est important \u00e9galement. ", "start": 339.6, "duration": 1.12}, {"text": " Il y a une modulation \n de la r\u00e9forme ", "start": 340.76, "duration": 3.12}, {"text": " des all\u00e9gements g\u00e9n\u00e9raux \n sur les salaires ", "start": 343.92, "duration": 1.16}, {"text": " pour trouver \n le juste \u00e9quilibre ", "start": 345.12, "duration": 1.56}, {"text": " entre la comp\u00e9titivit\u00e9 \n de nos entreprises ", "start": 346.72, "duration": 2.92}, {"text": " et la lutte contre les trappes \n \u00e0 bas salaires. ", "start": 349.68, "duration": 2.56}, {"text": " Au-del\u00e0 de cet effort \n de redressement budg\u00e9taire, ", "start": 352.28, "duration": 5.92}, {"text": " nous devons \n continuer de lutter ", "start": 358.24, "duration": 1.0}, {"text": " contre le ch\u00f4mage. ", "start": 359.28, "duration": 1.0}, {"text": " C'est par une politique \n d'emploi ambitieuse ", "start": 360.32, "duration": 14.8}, {"text": " que nous allons \n r\u00e9tablir le budget. ", "start": 375.16, "duration": 1.4}, {"text": " Plus d'emplois, \n c'est plus de cotisations ", "start": 376.6, "duration": 1.76}, {"text": " pour financer notre politique \n de protection sociale. ", "start": 378.4, "duration": 1.68}, {"text": " Dans ce contexte, \n la baisse des moyens ", "start": 380.12, "duration": 1.36}, {"text": " de France Travail nous interpelle. ", "start": 381.52, "duration": 1.16}, {"text": " Nous devons permettre \n un meilleur accompagnement ", "start": 382.72, "duration": 2.24}, {"text": " des personnes \n les plus \u00e9loign\u00e9es ", "start": 385.0, "duration": 1.0}, {"text": " de l'emploi. ", "start": 386.04, "duration": 1.8}, {"text": " Il nous faudra aussi \n poursuivre l'am\u00e9lioration ", "start": 387.88, "duration": 1.16}, {"text": " de la formation \n tout au long de la vie ", "start": 389.08, "duration": 1.76}, {"text": " et ne laisser \n personne au bord ", "start": 390.88, "duration": 1.2}, {"text": " de la route en faisant \n de l'insertion professionnelle ", "start": 392.12, "duration": 1.56}, {"text": " une r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 393.72, "duration": 1.4}, {"text": " Il faut faire \u00e9voluer \n notre syst\u00e8me d'assurance ch\u00f4mage ", "start": 395.16, "duration": 1.56}, {"text": " pour faciliter \n le retour \u00e0 l'emploi. ", "start": 396.76, "duration": 5.16}, {"text": " Quels sont vos orientations \n en la mati\u00e8re? ", "start": 401.96, "duration": 1.36}, {"text": " Merci. ", "start": 403.36, "duration": 3.76}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 407.16, "duration": 1.32}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Astrid \n Panosyan-Bouvet. ", "start": 408.52, "duration": 1.64}, {"text": " - Astrid Panosyan-Bouvet: Merci. ", "start": 410.2, "duration": 9.08}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je veux d'abord remercier l'esprit ", "start": 419.32, "duration": 6.4}, {"text": " constructif \n avec lequel ", "start": 425.76, "duration": 2.8}, {"text": " vous et votre groupe \n participez au d\u00e9bat ", "start": 428.6, "duration": 4.96}, {"text": " sur le PLFSS \n depuis qu'il a commenc\u00e9 ", "start": 433.6, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 435.0, "duration": 1.0}, {"text": " Vous m'interrogez \n sur la question ", "start": 436.04, "duration": 4.36}, {"text": " de la bataille \n du plein-emploi, ", "start": 440.44, "duration": 1.0}, {"text": " qui est toujours devant nous. ", "start": 441.48, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons baiss\u00e9 \n le taux de ch\u00f4mage ", "start": 442.52, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 des niveaux historiques \n ces derni\u00e8res ann\u00e9es ", "start": 444.96, "duration": 4.08}, {"text": " mais nous avons toujours \n un taux d'activit\u00e9 bas ", "start": 449.08, "duration": 4.36}, {"text": " sur les jeunes, \n les seniors et les personnes ", "start": 453.48, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9loign\u00e9es de l'emploi. ", "start": 455.08, "duration": 1.76}, {"text": " Les jeunes, \n il y a la r\u00e9volution culturelle ", "start": 456.88, "duration": 1.56}, {"text": " de l'apprentissage \n sur laquelle ", "start": 458.48, "duration": 1.0}, {"text": " nous devons poursuivre. ", "start": 459.52, "duration": 2.36}, {"text": " Pour les seniors, \n nous avons demand\u00e9 ", "start": 461.92, "duration": 4.0}, {"text": " aux partenaires \n sociaux de se saisir ", "start": 465.96, "duration": 4.36}, {"text": " du sujet pour avoir un accord \n ambitieux ", "start": 470.36, "duration": 1.8}, {"text": " sur le sujet. ", "start": 472.2, "duration": 4.68}, {"text": " Nous voulons \n permettre d'envisager ", "start": 476.92, "duration": 1.6}, {"text": " des reconversions en milieu \n de carri\u00e8re afin ", "start": 478.56, "duration": 1.36}, {"text": " de travailler plus longtemps. ", "start": 479.96, "duration": 5.12}, {"text": " Pour les personnes \n durablement \u00e9loign\u00e9es ", "start": 485.12, "duration": 1.6}, {"text": " de l'emploi, \n ce sont les exp\u00e9rimentations ", "start": 486.76, "duration": 5.64}, {"text": " des b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA, \n 49 exp\u00e9rimentations aujourd'hui, ", "start": 492.44, "duration": 1.36}, {"text": " qui seront d\u00e9ploy\u00e9es \n \u00e0 partir du 1er janvier. ", "start": 493.84, "duration": 1.56}, {"text": " Vous m'interrogez \n sur France Travail. ", "start": 495.44, "duration": 3.64}, {"text": " France Travail a fait \n un \u00e9norme travail ", "start": 499.12, "duration": 5.28}, {"text": " de transformation, \n avec trois axes principaux: ", "start": 504.44, "duration": 4.84}, {"text": " un meilleur accompagnement \n des demandeurs d'emploi ", "start": 509.32, "duration": 5.28}, {"text": " et un rapprochement du monde \n de l'entreprise, ", "start": 514.64, "duration": 7.64}, {"text": " avec le lancement de la marque \n France Travail Pro, ", "start": 522.32, "duration": 4.68}, {"text": " pour acc\u00e9l\u00e9rer \n l'accompagnement ", "start": 527.04, "duration": 1.4}, {"text": " et les immersions courtes. ", "start": 528.48, "duration": 1.72}, {"text": " Le budget France Travail... ", "start": 530.24, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons maintenu \n la subvention ", "start": 531.28, "duration": 1.0}, {"text": " de France Travail. ", "start": 532.32, "duration": 2.96}, {"text": " En ce qui concerne \n les effectifs, ", "start": 535.32, "duration": 3.0}, {"text": " ils vont baisser de 1% \n apr\u00e8s une augmentation ", "start": 538.36, "duration": 1.6}, {"text": " de 10% ces derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 540.0, "duration": 3.48}, {"text": " - Roland Lescure: \n Monsieur Turquois? ", "start": 543.52, "duration": 1.92}, {"text": " - Nicolas Turquois: \n Pour les personnes durablement ", "start": 545.48, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e9loign\u00e9es de l'emploi, il faut \n de l'accompagnement humain. ", "start": 548.84, "duration": 6.56}, {"text": " Il faut pr\u00e9server les moyens. ", "start": 555.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 556.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Yannick Favennec-B\u00e9cot. ", "start": 557.52, "duration": 1.36}, {"text": " - Yannick Favennec-B\u00e9cot: Merci. ", "start": 558.92, "duration": 1.64}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 560.6, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 561.64, "duration": 6.88}, {"text": " Dans quelques semaines, \n nous serons amen\u00e9s ", "start": 568.56, "duration": 6.96}, {"text": " dans nos circonscriptions \n \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer ", "start": 575.56, "duration": 1.0}, {"text": " la Sainte-Barbe aux c\u00f4t\u00e9s \n de nos sapeurs-pompiers. ", "start": 576.6, "duration": 1.36}, {"text": " C'est un moment \n auquel ", "start": 578.0, "duration": 1.0}, {"text": " nous sommes tous \n profond\u00e9ment attach\u00e9s. ", "start": 579.04, "duration": 1.0}, {"text": " Cela nous permet \n de leur rendre hommage ", "start": 580.08, "duration": 1.36}, {"text": " et de les remercier \n pour leur engagement. ", "start": 581.48, "duration": 4.84}, {"text": " Monsieur le ministre, \n qu'allons-nous ", "start": 586.36, "duration": 5.92}, {"text": " leur r\u00e9pondre \n quand ils nous demanderont, ", "start": 592.32, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 juste titre, \n o\u00f9 en est la mesure adopt\u00e9e ", "start": 594.76, "duration": 3.36}, {"text": " dans le cadre de la r\u00e9forme \n des retraites ", "start": 598.16, "duration": 3.2}, {"text": " de 2023 permettant \n aux sapeurs-pompiers volontaires, ", "start": 601.4, "duration": 3.52}, {"text": " ayant accompli \n au moins 10 ann\u00e9es ", "start": 604.96, "duration": 4.12}, {"text": " de service, continues \n ou non, de valider ", "start": 609.12, "duration": 1.36}, {"text": " des trimestres de retraite \n suppl\u00e9mentaires? ", "start": 610.52, "duration": 1.16}, {"text": " O\u00f9 en est le d\u00e9cret \n d'application ", "start": 611.72, "duration": 3.64}, {"text": " de cette disposition \n tant esp\u00e9r\u00e9e, ", "start": 615.4, "duration": 2.08}, {"text": " tant attendue \n par nos sapeurs-pompiers ", "start": 617.52, "duration": 1.0}, {"text": " volontaires? ", "start": 618.56, "duration": 10.44}, {"text": " Dans la premi\u00e8re \n version de ce projet ", "start": 629.04, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9cret, \n les sapeurs-pompiers ", "start": 630.44, "duration": 1.0}, {"text": " volontaires \u00e9taient exclus \n du dispositif. ", "start": 631.48, "duration": 15.16}, {"text": " R\u00e9server cette bonification \n aux seuls sapeurs-pompiers ayant ", "start": 646.68, "duration": 4.2}, {"text": " des carri\u00e8res professionnelles \n hach\u00e9es susciterait ", "start": 650.92, "duration": 3.64}, {"text": " du d\u00e9couragement, \n de la d\u00e9motivation ", "start": 654.6, "duration": 1.4}, {"text": " et un d\u00e9sengagement \n de nos pompiers volontaires. ", "start": 656.04, "duration": 4.4}, {"text": " Pouvez-vous confirmer \n \u00e0 la repr\u00e9sentation nationale ", "start": 660.48, "duration": 1.16}, {"text": " que notre volont\u00e9 \n de reconnaissance ", "start": 661.68, "duration": 1.0}, {"text": " et de justice \u00e0 l'\u00e9gard \n de nos sapeurs-pompiers ", "start": 662.72, "duration": 2.44}, {"text": " volontaires, \n clairement exprim\u00e9e ", "start": 665.2, "duration": 1.0}, {"text": " par notre Assembl\u00e9e, \n sera bien respect\u00e9e ", "start": 666.24, "duration": 1.16}, {"text": " par le gouvernement? ", "start": 667.44, "duration": 1.0}, {"text": " A quelle date va para\u00eetre \n enfin ce d\u00e9cret? ", "start": 668.48, "duration": 1.56}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 670.08, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Nicolas Daragon. ", "start": 671.12, "duration": 5.44}, {"text": " - Nicolas Daragon: Merci. ", "start": 676.6, "duration": 9.04}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9 ", "start": 685.68, "duration": 1.16}, {"text": " Yannick \n Favennec-B\u00e9cot, ", "start": 686.88, "duration": 2.04}, {"text": " alors que nous sortons \n d'un \u00e9pisode c\u00e9venol s\u00e9v\u00e8re ", "start": 688.96, "duration": 5.48}, {"text": " dans le sud de la France, \n je profite ", "start": 694.48, "duration": 1.56}, {"text": " de cette question pour rendre \n un hommage appuy\u00e9 ", "start": 696.08, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 nos sapeurs-pompiers, \n comme vous venez ", "start": 697.68, "duration": 1.16}, {"text": " de le faire, au nom \n du gouvernement. ", "start": 698.88, "duration": 1.2}, {"text": " Applaudissements ", "start": 700.44, "duration": 8.64}, {"text": " Vous l'avez rappel\u00e9, \n la loi de financement ", "start": 719.36, "duration": 1.6}, {"text": " rectificative \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale ", "start": 721.0, "duration": 1.84}, {"text": " pour 2023 pr\u00e9voit \n que les sapeurs-pompiers ", "start": 722.88, "duration": 3.2}, {"text": " volontaires ayant \n accompli plus de 10 ans ", "start": 726.12, "duration": 3.8}, {"text": " de service puissent b\u00e9n\u00e9ficier \n de trimestres suppl\u00e9mentaires ", "start": 729.96, "duration": 1.36}, {"text": " de retraite. ", "start": 731.36, "duration": 3.4}, {"text": " Le d\u00e9cret \n d'application ", "start": 734.8, "duration": 1.0}, {"text": " n'a pas encore pu \u00eatre pris. ", "start": 735.84, "duration": 2.92}, {"text": " Vous nous demandez \n une date, ", "start": 738.8, "duration": 1.0}, {"text": " mais la concertation \n n\u00e9cessite du temps ", "start": 739.84, "duration": 4.72}, {"text": " pour ne pas aboutir \n \u00e0 une situation insatisfaisante. ", "start": 744.6, "duration": 8.28}, {"text": " Le Premier ministre l'a annonc\u00e9 \n en septembre dernier, ", "start": 752.92, "duration": 5.72}, {"text": " \u00e0 l'occasion du congr\u00e8s \n des sapeurs-pompiers: ", "start": 758.68, "duration": 1.16}, {"text": " le minist\u00e8re \n de l'Int\u00e9rieur a repris ", "start": 759.88, "duration": 1.56}, {"text": " le dossier. ", "start": 761.48, "duration": 1.0}, {"text": " Je suis favorable \n \u00e0 ce que l'attribution ", "start": 762.52, "duration": 1.36}, {"text": " de trimestres soit progressive. ", "start": 763.92, "duration": 3.12}, {"text": " Elle doit venir \n s'ajouter \u00e0 des ann\u00e9es ", "start": 767.08, "duration": 1.36}, {"text": " de cotisations. ", "start": 768.48, "duration": 1.0}, {"text": " Une phase de concertation \n va \u00eatre r\u00e9ouverte. ", "start": 769.52, "duration": 3.88}, {"text": " L'engagement pris \n ne restera pas lettre morte. ", "start": 773.44, "duration": 3.84}, {"text": " Il y aura des mesures concr\u00e8tes. ", "start": 777.32, "duration": 3.84}, {"text": " Vous n'ignorez pas la contrainte \n budg\u00e9taire ", "start": 781.2, "duration": 5.56}, {"text": " qui est la n\u00f4tre \n et qui n\u00e9cessite ", "start": 786.8, "duration": 1.36}, {"text": " de discuter d'une \n solution soutenable ", "start": 788.2, "duration": 1.0}, {"text": " pour nos finances publiques. ", "start": 789.24, "duration": 5.6}, {"text": " Comme vous, je souhaite \n que les travaux interminist\u00e9riels ", "start": 794.88, "duration": 4.64}, {"text": " reprennent \n le plus vite possible ", "start": 799.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour aboutir, \n afin de fid\u00e9liser ", "start": 800.6, "duration": 1.0}, {"text": " nos sapeurs-pompiers \n volontaires ", "start": 801.64, "duration": 1.0}, {"text": " et reconna\u00eetre leur engagement. ", "start": 802.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Roland Lescure: Une r\u00e9ponse? ", "start": 803.72, "duration": 1.8}, {"text": " - Yannick \n Favennec-B\u00e9cot: ", "start": 805.56, "duration": 1.0}, {"text": " Plus d'un an \n de concertation ", "start": 806.6, "duration": 7.0}, {"text": " pour une mesure \n tr\u00e8s attendue: ", "start": 813.64, "duration": 2.72}, {"text": " ne d\u00e9cevons pas \n nos sapeurs-pompiers. ", "start": 816.4, "duration": 1.0}, {"text": " Soyons \u00e0 la hauteur \n de leur d\u00e9vouement. ", "start": 817.44, "duration": 1.52}, {"text": " Applaudissements ", "start": 819.44, "duration": 1.88}, {"text": " - Roland Lescure: \n Monsieur le ministre? ", "start": 821.36, "duration": 3.4}, {"text": " - Nicolas Daragon: \n Je vous l'ai dit, ", "start": 824.8, "duration": 2.08}, {"text": " nous r\u00e9ouvrons le dossier. ", "start": 826.92, "duration": 1.0}, {"text": " Nous y travaillons. ", "start": 827.96, "duration": 4.16}, {"text": " - Roland Lescure: \n La parole est \u00e0 monsieur Thierry ", "start": 832.16, "duration": 1.76}, {"text": " Benoit. ", "start": 833.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Thierry Benoit: Merci. ", "start": 835.0, "duration": 11.12}, {"text": " Avec les d\u00e9put\u00e9s membres \n du groupe Horizons ", "start": 846.16, "duration": 5.48}, {"text": " et Ind\u00e9pendants, \n je voudrais revenir ", "start": 851.68, "duration": 1.0}, {"text": " sur l'accord \n de libre-\u00e9change ", "start": 852.72, "duration": 2.16}, {"text": " entre l'Union Europ\u00e9enne \n et le Mercosur. ", "start": 854.92, "duration": 6.32}, {"text": " Il s'agit d'\u00e9changer \n des services ", "start": 861.28, "duration": 5.24}, {"text": " et des biens \n industriels ", "start": 866.56, "duration": 1.0}, {"text": " contre des biens agricoles. ", "start": 867.6, "duration": 2.88}, {"text": " L'accord concerne \n la viande bovine, ", "start": 870.52, "duration": 1.32}, {"text": " la volaille, \n le sucre, le fromage, ", "start": 871.88, "duration": 1.16}, {"text": " le ma\u00efs. ", "start": 873.08, "duration": 1.28}, {"text": " Il n'est pas acceptable \n de conclure ", "start": 874.4, "duration": 3.2}, {"text": " des march\u00e9s \n avec des partenaires ", "start": 877.64, "duration": 12.4}, {"text": " de l'Union \n Europ\u00e9enne ", "start": 890.08, "duration": 2.32}, {"text": " qui n'empruntent pas la m\u00eame \n trajectoire ", "start": 892.44, "duration": 1.16}, {"text": " que l'Union Europ\u00e9enne en mati\u00e8re \n environnementale, ", "start": 893.64, "duration": 1.16}, {"text": " sociale et de bien-\u00eatre animal. ", "start": 894.84, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux citer \n la d\u00e9forestation, ", "start": 895.88, "duration": 1.32}, {"text": " l'usage des antibiotiques, \n l'usage d'activateurs ", "start": 897.24, "duration": 6.0}, {"text": " de croissance, \n les OGM, les lots ", "start": 903.28, "duration": 1.16}, {"text": " de bovins \u00e9lev\u00e9s par milliers \n aux farines animales. ", "start": 904.48, "duration": 2.72}, {"text": " Le trait\u00e9 \n de libre-\u00e9change arrive ", "start": 907.24, "duration": 1.0}, {"text": " dans sa phase finale. ", "start": 908.28, "duration": 3.24}, {"text": " La Commission \n europ\u00e9enne envisage ", "start": 911.56, "duration": 3.72}, {"text": " de scinder le trait\u00e9 \n en deux et de mettre ", "start": 915.32, "duration": 7.68}, {"text": " en isolement la partie \n \"commerce\", afin ", "start": 923.04, "duration": 1.16}, {"text": " de ne pas autoriser \n les Etats-membres ", "start": 924.24, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 utiliser leur droit de veto. ", "start": 925.44, "duration": 1.16}, {"text": " Ma question est simple. ", "start": 926.64, "duration": 2.72}, {"text": " Comment le gouvernement fran\u00e7ais \n compte-t-il agir ", "start": 929.4, "duration": 3.8}, {"text": " pour d\u00e9jouer \n ce que l'on peut appeler ", "start": 933.24, "duration": 1.36}, {"text": " une ruse de la Commission \n europ\u00e9enne? ", "start": 934.64, "duration": 1.16}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 935.84, "duration": 2.4}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sophie Primas. ", "start": 938.28, "duration": 2.2}, {"text": " - Sophie Primas: Merci. ", "start": 940.52, "duration": 9.88}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9 Thierry Benoit. ", "start": 950.44, "duration": 2.4}, {"text": " C'est effectivement \n une excellente question ", "start": 952.88, "duration": 1.16}, {"text": " sur laquelle \n nous avons besoin ", "start": 954.08, "duration": 8.92}, {"text": " de la mobilisation \n de tous sur ces bancs, ", "start": 963.04, "duration": 1.56}, {"text": " quelle que soit votre appartenance \n politique. ", "start": 964.64, "duration": 3.0}, {"text": " Le gouvernement, \n le pr\u00e9sident ", "start": 967.68, "duration": 2.68}, {"text": " de la R\u00e9publique \n et le gouvernement, ", "start": 970.4, "duration": 1.16}, {"text": " s'opposent aujourd'hui \n \u00e0 la ratification ", "start": 971.6, "duration": 2.4}, {"text": " de cet accord avec le Mercosur. ", "start": 974.04, "duration": 3.96}, {"text": " Nous nous y opposons. ", "start": 978.04, "duration": 4.68}, {"text": " Je me bats tous les jours \n pour combattre ", "start": 982.76, "duration": 3.32}, {"text": " la signature de cet accord \n avec le Mercosur ", "start": 986.12, "duration": 1.56}, {"text": " en l'\u00e9tat. ", "start": 987.72, "duration": 1.76}, {"text": " Nous nous y opposons \n pour les raisons ", "start": 989.52, "duration": 1.36}, {"text": " que vous avez indiqu\u00e9es. ", "start": 990.92, "duration": 3.36}, {"text": " Nous souhaitons que les accords \n de Paris soient ", "start": 994.32, "duration": 1.56}, {"text": " un \u00e9l\u00e9ment essentiel de l'accord. ", "start": 995.92, "duration": 4.56}, {"text": " Nous avons des approches \n diff\u00e9rentes ", "start": 1000.52, "duration": 4.88}, {"text": " en termes de normes v\u00e9t\u00e9rinaires, \n phytosanitaires, ", "start": 1005.44, "duration": 2.16}, {"text": " et celles que vous avez nomm\u00e9es. ", "start": 1007.64, "duration": 4.04}, {"text": " Nous nous y opposons \n parce que nous savons ", "start": 1011.72, "duration": 5.4}, {"text": " que c'est l'agrobusiness \n qui est tr\u00e8s demandeur ", "start": 1017.16, "duration": 1.36}, {"text": " de cet accord. ", "start": 1018.56, "duration": 1.52}, {"text": " Comment allons-nous \n nous y prendre? ", "start": 1020.12, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons besoin \n de la mobilisation ", "start": 1021.16, "duration": 1.16}, {"text": " de tous. ", "start": 1022.36, "duration": 4.16}, {"text": " Nous avons besoin \n que dans chaque groupe politique, ", "start": 1026.56, "duration": 7.0}, {"text": " nous mobilisions \n notre \u00e9nergie ", "start": 1033.6, "duration": 1.0}, {"text": " mais aussi celles \n de nos coll\u00e8gues ", "start": 1034.64, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 1035.84, "duration": 2.88}, {"text": " Nous avons besoin \n que les syndicats, ", "start": 1038.76, "duration": 8.36}, {"text": " les ONG, soient aussi \n actifs \u00e0 la manoeuvre. ", "start": 1047.16, "duration": 5.28}, {"text": " Nous avons persuad\u00e9 \n nos coll\u00e8gues europ\u00e9ens ", "start": 1052.48, "duration": 1.16}, {"text": " que cet accord n'est pas bon \n pour l'agriculture ", "start": 1053.68, "duration": 2.2}, {"text": " et n'est pas bon \n pour l'environnement. ", "start": 1055.92, "duration": 1.16}, {"text": " Nous avons besoin \n de la mobilisation ", "start": 1057.12, "duration": 1.16}, {"text": " de tous. ", "start": 1058.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1059.36, "duration": 2.04}, {"text": " - Thierry Benoit: \n Dans la poursuite ", "start": 1061.44, "duration": 1.16}, {"text": " de ce que vous venez de dire, \n la France doit mettre ", "start": 1062.64, "duration": 2.4}, {"text": " une pression infinie. ", "start": 1065.08, "duration": 2.8}, {"text": " L'Union \n Europ\u00e9enne ", "start": 1067.92, "duration": 1.36}, {"text": " ne peut pas \n \u00eatre exigeante ", "start": 1069.32, "duration": 4.04}, {"text": " avec ses agriculteurs \n et ses industriels, ", "start": 1073.4, "duration": 1.16}, {"text": " et dans le m\u00eame \n temps, convenir ", "start": 1074.6, "duration": 1.16}, {"text": " des accords \n qui ne respectent pas ", "start": 1075.8, "duration": 1.16}, {"text": " a minima nos r\u00e8gles. ", "start": 1077.0, "duration": 4.16}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 1081.2, "duration": 7.08}, {"text": " La parole est \u00e0 Davy Rimane. ", "start": 1088.32, "duration": 1.92}, {"text": " - Davy Rimane: Merci. ", "start": 1090.28, "duration": 11.56}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 monsieur Buffet, ", "start": 1101.88, "duration": 1.16}, {"text": " ministre charg\u00e9 des Outre-mer. ", "start": 1103.08, "duration": 1.12}, {"text": " Le 23 d\u00e9cembre \n prochain, cela fera ", "start": 1104.24, "duration": 1.2}, {"text": " un an que la Guyane \n a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e ", "start": 1105.48, "duration": 1.52}, {"text": " par une catastrophe tragique. ", "start": 1107.04, "duration": 3.92}, {"text": " Quatre enfants sont morts \n \u00e0 cette date, noy\u00e9s ", "start": 1111.0, "duration": 6.24}, {"text": " dans le fleuve Maroni, \n faute de route ", "start": 1117.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour circuler. ", "start": 1118.68, "duration": 1.48}, {"text": " C'est \u00e0 toutes ces familles \n endeuill\u00e9es ", "start": 1120.2, "duration": 1.16}, {"text": " que j'adresse mes pens\u00e9es. ", "start": 1121.4, "duration": 1.0}, {"text": " Combien d'autres apr\u00e8s ces morts? ", "start": 1122.44, "duration": 1.0}, {"text": " Combien de cadavres \n devront \u00eatre rep\u00each\u00e9s ", "start": 1123.48, "duration": 2.84}, {"text": " dans un fleuve \n qui n'est pas navigable ", "start": 1126.36, "duration": 1.48}, {"text": " mais qui est emprunt\u00e9 \n par des gens ", "start": 1127.88, "duration": 1.36}, {"text": " chaque jour? ", "start": 1129.28, "duration": 2.4}, {"text": " Au moment \n o\u00f9 je vous parle, ", "start": 1131.72, "duration": 13.04}, {"text": " le plan qui a \u00e9t\u00e9 mis \n en oeuvre en Guyane, ", "start": 1144.8, "duration": 4.0}, {"text": " la baisse drastique \n du niveau du fleuve, ", "start": 1148.84, "duration": 1.36}, {"text": " met en p\u00e9ril la vie \n des habitants ", "start": 1150.24, "duration": 1.36}, {"text": " de la Guyane. ", "start": 1151.64, "duration": 1.0}, {"text": " Plusieurs \n communes ", "start": 1152.68, "duration": 1.0}, {"text": " ne sont toujours pas \n desservies ", "start": 1153.72, "duration": 1.0}, {"text": " par le r\u00e9seau routier. ", "start": 1154.76, "duration": 2.6}, {"text": " J'entends mes coll\u00e8gues. ", "start": 1157.4, "duration": 4.16}, {"text": " Je les comprends \n et je partage ", "start": 1161.6, "duration": 1.16}, {"text": " leur combat quand ils parlent \n de d\u00e9sertification m\u00e9dicale, ", "start": 1162.8, "duration": 1.56}, {"text": " de pr\u00e9carit\u00e9 de l'emploi, \n de salaires insuffisants. ", "start": 1164.4, "duration": 2.24}, {"text": " Les territoires \n ultramarins ", "start": 1166.68, "duration": 1.0}, {"text": " sont le miroir grossissant \n des turpitudes hexagonales. ", "start": 1167.72, "duration": 3.04}, {"text": " Ils font l'exp\u00e9rience \n du m\u00eame, ", "start": 1170.8, "duration": 1.0}, {"text": " mais en pire. ", "start": 1171.84, "duration": 1.64}, {"text": " Ce n'est pas \n parce que les populations ", "start": 1173.52, "duration": 1.36}, {"text": " qui souffrent \n ne se situent pas ici ", "start": 1174.92, "duration": 1.36}, {"text": " que leurs souffrances \n sont moins intenses. ", "start": 1176.32, "duration": 7.04}, {"text": " La question \n n'est pas d'aller ", "start": 1183.4, "duration": 4.0}, {"text": " vers un \u00e9ni\u00e8me comit\u00e9 \n organis\u00e9 \u00e0 Paris, ", "start": 1187.44, "duration": 2.2}, {"text": " dont les d\u00e9cisions \n finales seront prises ", "start": 1189.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Paris. ", "start": 1190.88, "duration": 1.6}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9 \n de nos territoires ", "start": 1192.52, "duration": 1.84}, {"text": " les plus singuliers \n comme la Guyane devrait ", "start": 1194.4, "duration": 2.88}, {"text": " nous interroger \n sur la n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 1197.32, "duration": 1.0}, {"text": " d'un renversement de m\u00e9thode. ", "start": 1198.36, "duration": 4.16}, {"text": " Il y a des turbulents. ", "start": 1202.56, "duration": 3.52}, {"text": " Seriez-vous pr\u00eat \n \u00e0 territorialiser ", "start": 1206.12, "duration": 9.92}, {"text": " le comit\u00e9 afin que des r\u00e9ponses \n p\u00e9rennes soient enfin r\u00e9alistes ", "start": 1216.08, "duration": 1.96}, {"text": " par rapport \n aux propositions apport\u00e9es? ", "start": 1218.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 1219.12, "duration": 1.0}, {"text": " La parole \n est \u00e0 Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet. ", "start": 1220.16, "duration": 1.16}, {"text": " - Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet: Merci. ", "start": 1221.36, "duration": 3.32}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n quelques observations d'abord, ", "start": 1224.72, "duration": 1.16}, {"text": " pour m'associer \n \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement dramatique ", "start": 1225.92, "duration": 2.92}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 v\u00e9cu \n par des familles guyanaises ", "start": 1228.88, "duration": 1.56}, {"text": " il y a moins d'un an maintenant. ", "start": 1230.48, "duration": 1.36}, {"text": " J'ai une pens\u00e9e \n pour l'ensemble ", "start": 1231.88, "duration": 1.0}, {"text": " des victimes. ", "start": 1232.92, "duration": 3.76}, {"text": " Au-del\u00e0 de cette situation, \n la Guyane, ", "start": 1236.72, "duration": 1.16}, {"text": " c'est la m\u00eame taille \n que le Portugal. ", "start": 1237.92, "duration": 1.36}, {"text": " Les enjeux de transport \n sont fondamentaux. ", "start": 1239.32, "duration": 2.76}, {"text": " Des priorit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9es \n assez clairement ", "start": 1242.12, "duration": 3.08}, {"text": " dans les diff\u00e9rents contrats \n qui lient l'Etat ", "start": 1245.24, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la Guyane. ", "start": 1246.64, "duration": 4.92}, {"text": " Sur la p\u00e9riode \n 2024-2025, ", "start": 1251.6, "duration": 4.52}, {"text": " c'est plus d'un milliard \n d'euros ", "start": 1256.16, "duration": 4.44}, {"text": " qui sont pr\u00e9vus \u00e0 cet effet. ", "start": 1260.64, "duration": 4.32}, {"text": " Je vais r\u00e9pondre \u00e0 votre question. ", "start": 1265.0, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a un comit\u00e9 pr\u00e9vu bient\u00f4t. ", "start": 1266.2, "duration": 1.36}, {"text": " Je suis favorable \n \u00e0 la territorialisation. ", "start": 1267.6, "duration": 4.16}, {"text": " Il faut que les choses \n soient claires ", "start": 1271.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour tout le monde. ", "start": 1273.2, "duration": 6.24}, {"text": " Il faut pr\u00e9voir \n ce projet territoire ", "start": 1279.52, "duration": 1.16}, {"text": " par territoire. ", "start": 1280.72, "duration": 1.16}, {"text": " Il faut \u00eatre le plus efficace \n possible. ", "start": 1281.92, "duration": 4.28}, {"text": " Tous les Fran\u00e7ais sont \u00e9gaux. ", "start": 1286.24, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'est pas question \n de traiter ", "start": 1287.28, "duration": 2.16}, {"text": " les uns ou les autres \n moins bien ", "start": 1289.48, "duration": 1.36}, {"text": " que les uns ou les autres. ", "start": 1290.88, "duration": 1.4}, {"text": " - Roland Lescure: Une r\u00e9ponse? ", "start": 1292.32, "duration": 6.36}, {"text": " - Davy Rimane: \n Des r\u00e9ponses doivent ", "start": 1298.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre apport\u00e9es. ", "start": 1299.92, "duration": 1.32}, {"text": " Sinon, ce sera \n synonyme de rupture ", "start": 1301.28, "duration": 1.44}, {"text": " avec notre territoire. ", "start": 1302.76, "duration": 5.16}, {"text": " - Roland Lescure: \n La parole est \u00e0 monsieur Olivier ", "start": 1307.96, "duration": 1.76}, {"text": " Fayssat. ", "start": 1309.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Olivier Fayssat: Merci. ", "start": 1310.8, "duration": 7.2}, {"text": " En 2021, le pr\u00e9sident \n Macron annon\u00e7ait ", "start": 1318.04, "duration": 2.24}, {"text": " le plan Marseille \n en grand, une feuille ", "start": 1320.32, "duration": 2.96}, {"text": " de route id\u00e9ale \n vers un monde parfait, ", "start": 1323.32, "duration": 1.36}, {"text": " au budget de 5 milliards d'euros. ", "start": 1324.72, "duration": 5.08}, {"text": " Il promettait \n aux Marseillais ", "start": 1329.84, "duration": 2.32}, {"text": " que tous leurs probl\u00e8mes \n seraient r\u00e9solus: ", "start": 1332.2, "duration": 1.16}, {"text": " s\u00e9curit\u00e9, \u00e9ducation, sant\u00e9, \n emploi, transport ", "start": 1333.4, "duration": 1.0}, {"text": " et logement. ", "start": 1334.44, "duration": 15.36}, {"text": " 2 ans plus tard, \n peu de fonds ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s. ", "start": 1349.84, "duration": 4.28}, {"text": " A ce rythme, ce projet sera \n fini d'ici 150 ans. ", "start": 1354.16, "duration": 1.96}, {"text": " Il n'y a aucune visibilit\u00e9 \n sur la suite. ", "start": 1356.16, "duration": 1.56}, {"text": " Marseille en grand, \n c'est Marseille ", "start": 1357.76, "duration": 1.0}, {"text": " en panique. ", "start": 1358.8, "duration": 1.0}, {"text": " Dans un rapport, \n la Cour des comptes ", "start": 1359.84, "duration": 1.36}, {"text": " ne m\u00e2che pas ses mots. ", "start": 1361.24, "duration": 1.0}, {"text": " \"Manque de pilotage, \n absence de priorit\u00e9 ", "start": 1362.28, "duration": 1.16}, {"text": " et des retards abyssaux \n dans les engagements\". ", "start": 1363.48, "duration": 5.24}, {"text": " Les effectifs de police, \n qui devaient augmenter, ", "start": 1368.76, "duration": 2.48}, {"text": " ont diminu\u00e9 de 200 \n agents entre 2016 ", "start": 1371.28, "duration": 1.36}, {"text": " et 2023. ", "start": 1372.68, "duration": 2.2}, {"text": " En 2023, on compte \n une cinquantaine d'assassinats ", "start": 1374.92, "duration": 8.52}, {"text": " sur fond de trafic de drogue \n et 37 ex\u00e9cutions ", "start": 1383.48, "duration": 1.76}, {"text": " depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2024. ", "start": 1385.28, "duration": 1.16}, {"text": " Marseille en grand, \n c'est Marseille ", "start": 1386.48, "duration": 1.0}, {"text": " en feu. ", "start": 1387.52, "duration": 3.84}, {"text": " Marseille se transforme \n en narco-cit\u00e9. ", "start": 1391.4, "duration": 5.48}, {"text": " Le ministre de l'Int\u00e9rieur \n se demandait r\u00e9cemment ", "start": 1396.92, "duration": 1.52}, {"text": " si nous devions \n rester dans l'Etat ", "start": 1398.48, "duration": 1.16}, {"text": " de droit. ", "start": 1399.68, "duration": 1.0}, {"text": " Marseille va apporter la r\u00e9ponse. ", "start": 1400.72, "duration": 5.24}, {"text": " Marseille sort \n de l'Etat de droit ", "start": 1406.0, "duration": 1.16}, {"text": " par la porte de gauche. ", "start": 1407.2, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a des incivilit\u00e9s. ", "start": 1408.24, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a une ins\u00e9curit\u00e9 \n oppressante ", "start": 1409.28, "duration": 1.16}, {"text": " et des zones de non-droit. ", "start": 1410.48, "duration": 1.0}, {"text": " A Marseille, c'est comme dans \n les manifestations. ", "start": 1411.52, "duration": 1.36}, {"text": " On n'arr\u00eate pas \n les plus dangereux. ", "start": 1412.92, "duration": 1.16}, {"text": " On attrape \n ceux qui courent ", "start": 1414.12, "duration": 1.0}, {"text": " le moins vite. ", "start": 1415.16, "duration": 7.68}, {"text": " Marseille se meurt \n de l'ins\u00e9curit\u00e9, ", "start": 1422.88, "duration": 1.84}, {"text": " de l'immigration ill\u00e9gale, \n de la paralysie ", "start": 1424.76, "duration": 1.16}, {"text": " des transports \n et de l'inaction publique. ", "start": 1425.96, "duration": 1.16}, {"text": " N'ayant pas de contact \n direct ", "start": 1427.16, "duration": 1.0}, {"text": " avec le pr\u00e9sident \n Macron, je m'adresse ", "start": 1428.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 vous. ", "start": 1429.4, "duration": 1.0}, {"text": " Pouvez-vous \n rappeler Marseille ", "start": 1430.44, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 son bon souvenir? ", "start": 1431.48, "duration": 1.0}, {"text": " Marseille va finir \n par sortir ", "start": 1432.52, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 1433.56, "duration": 1.68}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 1435.28, "duration": 3.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 1439.28, "duration": 4.2}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 1443.52, "duration": 8.84}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9 Olivier ", "start": 1452.4, "duration": 1.36}, {"text": " Fayssat. ", "start": 1453.8, "duration": 1.16}, {"text": " Il est 14h26. ", "start": 1455.0, "duration": 5.12}, {"text": " Je voudrais \n reprendre ", "start": 1460.16, "duration": 1.56}, {"text": " avec vous ce que vous avez dit \n sur Marseille. ", "start": 1461.76, "duration": 6.92}, {"text": " Le rapport auquel \n vous avait fait allusion ", "start": 1468.72, "duration": 2.76}, {"text": " est un rapport qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 \n le 21 octobre 2024, ", "start": 1471.52, "duration": 2.16}, {"text": " mais ce rapport \n est une photographie ", "start": 1473.72, "duration": 1.16}, {"text": " qui date du deuxi\u00e8me \n semestre 2023. ", "start": 1474.92, "duration": 4.52}, {"text": " Vous le savez, \n puisque vous avez parl\u00e9 ", "start": 1479.48, "duration": 1.36}, {"text": " de jour et d'heure. ", "start": 1480.88, "duration": 6.28}, {"text": " Je vais faire \n comme vous et rappeler ", "start": 1487.2, "duration": 1.36}, {"text": " que le premier sujet \n a \u00e9t\u00e9 de d\u00e9terminer ", "start": 1488.6, "duration": 2.52}, {"text": " un certain nombre d'actions \n sur lesquelles l'Etat allait ", "start": 1491.16, "duration": 2.0}, {"text": " s'engager \n pour Marseille ", "start": 1493.2, "duration": 1.0}, {"text": " et pour le quotidien \n des Marseillais. ", "start": 1494.24, "duration": 5.04}, {"text": " L'ins\u00e9curit\u00e9, le logement, \n le transport, ", "start": 1499.32, "duration": 1.0}, {"text": " le scolaire. ", "start": 1500.36, "duration": 3.16}, {"text": " J'ai \u00e9chang\u00e9 \n avec le pr\u00e9fet de r\u00e9gion ", "start": 1503.56, "duration": 1.36}, {"text": " le 21 octobre. ", "start": 1504.96, "duration": 2.44}, {"text": " O\u00f9 en sommes-nous? ", "start": 1507.44, "duration": 2.2}, {"text": " 86% des actions \u00e9nonc\u00e9es \n sont d\u00e9sormais engag\u00e9es. ", "start": 1509.68, "duration": 8.64}, {"text": " Bruno Retailleau \n l'a dit r\u00e9cemment, ", "start": 1518.36, "duration": 1.0}, {"text": " le renforcement \n des effectifs ", "start": 1519.4, "duration": 1.0}, {"text": " et des moyens \n de police a commenc\u00e9. ", "start": 1520.44, "duration": 6.32}, {"text": " En mati\u00e8re scolaire, \n six premi\u00e8res \u00e9coles ", "start": 1526.8, "duration": 1.44}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 livr\u00e9es. ", "start": 1528.28, "duration": 1.0}, {"text": " Quatre le seront d'ici \n la fin de l'ann\u00e9e. ", "start": 1529.32, "duration": 8.36}, {"text": " En 2025, 27 \u00e9coles nouvelles \n pour faire l'objet ", "start": 1537.72, "duration": 1.56}, {"text": " de travaux, et la ma\u00eetrise \n d'oeuvre sera choisie ", "start": 1539.32, "duration": 1.56}, {"text": " au mois de novembre. ", "start": 1540.92, "duration": 1.0}, {"text": " Cinq projets de mobilit\u00e9 \n sont actuellement ", "start": 1541.96, "duration": 4.64}, {"text": " en cours, \n avec des finalisations ", "start": 1546.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour des livraisons en 2025. ", "start": 1547.68, "duration": 1.12}, {"text": " Par exemple, la ligne 4 du bus. ", "start": 1548.84, "duration": 6.08}, {"text": " En mati\u00e8re de logement, \n nous \u00e9voquions ", "start": 1554.96, "duration": 1.16}, {"text": " le sujet ce matin. ", "start": 1556.16, "duration": 8.68}, {"text": " 650 millions d'euros \n sont accord\u00e9s ", "start": 1564.88, "duration": 2.64}, {"text": " pour le territoire marseillais. ", "start": 1567.56, "duration": 1.0}, {"text": " Le Premier ministre \n s'est engag\u00e9 ", "start": 1568.6, "duration": 1.0}, {"text": " sur le sujet. ", "start": 1569.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 1570.68, "duration": 1.36}, {"text": " La parole est \u00e0 Bruno Clavet. ", "start": 1572.08, "duration": 1.76}, {"text": " - Bruno Clavet: Merci. ", "start": 1573.88, "duration": 4.76}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre ", "start": 1578.68, "duration": 1.16}, {"text": " du Logement. ", "start": 1579.88, "duration": 6.2}, {"text": " Je vous interpelle \n au nom des d\u00e9put\u00e9s ", "start": 1586.12, "duration": 1.36}, {"text": " du bassin minier. ", "start": 1587.52, "duration": 1.0}, {"text": " Ce bassin minier \n n'est pas un point ", "start": 1588.56, "duration": 1.36}, {"text": " sur une carte entre le Nord \n et le Pas-de-Calais. ", "start": 1589.96, "duration": 1.76}, {"text": " C'est une terre \n de courage et de travail. ", "start": 1591.76, "duration": 2.96}, {"text": " En 2022, Emmanuel \n Macron s'est offert ", "start": 1594.76, "duration": 9.56}, {"text": " un grand tour de Seine \n \u00e0 Li\u00e9vin, Lens, ", "start": 1604.36, "duration": 1.56}, {"text": " se posant en champion \n du territoire. ", "start": 1605.96, "duration": 1.16}, {"text": " Il a promis une enveloppe \n suppl\u00e9mentaire ", "start": 1607.16, "duration": 1.16}, {"text": " de 100 millions \n d'euros pour r\u00e9nover ", "start": 1608.36, "duration": 1.16}, {"text": " les espaces publics \n des cit\u00e9s mini\u00e8res, ", "start": 1609.56, "duration": 4.52}, {"text": " en plus de 100 millions \n de euros d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s ", "start": 1614.12, "duration": 1.76}, {"text": " en 2017 pour la r\u00e9novation \n thermique ", "start": 1615.92, "duration": 1.16}, {"text": " des logements. ", "start": 1617.12, "duration": 2.32}, {"text": " Dans un \u00e9lan \n de grandiloquence, ", "start": 1619.48, "duration": 4.84}, {"text": " il a dit: \"Je me bats \n pour que la vie ", "start": 1624.36, "duration": 1.96}, {"text": " des gens changent, \n pas pour qu'on fasse ", "start": 1626.36, "duration": 1.36}, {"text": " des annonces politiques.\" ", "start": 1627.76, "duration": 1.48}, {"text": " Que reste-t-il \n de ces promesses, ", "start": 1629.28, "duration": 1.6}, {"text": " faites la veille du second tour \n de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ", "start": 1630.92, "duration": 1.76}, {"text": " dans la circonscription \n de Marine ", "start": 1632.72, "duration": 1.04}, {"text": " Le Pen? ", "start": 1633.8, "duration": 0.96}, {"text": " Rien. ", "start": 1634.8, "duration": 1.0}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9 est implacable. ", "start": 1635.84, "duration": 1.0}, {"text": " Cette seconde enveloppe \n n'a jamais exist\u00e9. ", "start": 1636.88, "duration": 5.08}, {"text": " Pas un euro \n dans les budgets pr\u00e9c\u00e9dents ", "start": 1642.0, "duration": 1.36}, {"text": " et rien \n dans votre projet de loi ", "start": 1643.4, "duration": 1.36}, {"text": " de finances. ", "start": 1644.8, "duration": 1.0}, {"text": " L'Etat n'a pas tenu sa parole. ", "start": 1645.84, "duration": 1.16}, {"text": " Je vous demande \n de rendre des comptes. ", "start": 1647.04, "duration": 4.12}, {"text": " Vous \u00eates la ministre \n d'Emmanuel Macron ", "start": 1651.2, "duration": 4.12}, {"text": " et aujourd'hui, \n cette trahison est aussi ", "start": 1655.36, "duration": 1.16}, {"text": " la v\u00f4tre. ", "start": 1656.56, "duration": 1.56}, {"text": " Elle a des cons\u00e9quences \n sur les habitants ", "start": 1658.16, "duration": 2.08}, {"text": " du bassin minier \n et sur toutes les communes ", "start": 1660.28, "duration": 2.0}, {"text": " qui ont mobilis\u00e9 \n des moyens humains ", "start": 1662.32, "duration": 6.24}, {"text": " et financiers \n pour accompagner cet ERBM. ", "start": 1668.6, "duration": 4.44}, {"text": " O\u00f9 est pass\u00e9 le reste des 100 \n millions d'euros engag\u00e9s ", "start": 1673.08, "duration": 2.24}, {"text": " en 2017 pour la r\u00e9novation \n thermique ", "start": 1675.36, "duration": 1.16}, {"text": " des logements? ", "start": 1676.56, "duration": 3.96}, {"text": " Confirmez-vous que les 100 \n millions d'euros suppl\u00e9mentaires ", "start": 1680.56, "duration": 3.88}, {"text": " promis \n par Emmanuel Macron ", "start": 1684.48, "duration": 1.0}, {"text": " n'\u00e9taient pas qu'une \n promesse en l'air ", "start": 1685.52, "duration": 1.16}, {"text": " au service de sa r\u00e9\u00e9lection? ", "start": 1686.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Roland Lescure: \n La parole est \u00e0 madame Val\u00e9rie ", "start": 1687.76, "duration": 1.76}, {"text": " L\u00e9tard. ", "start": 1689.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Val\u00e9rie L\u00e9tard: Merci. ", "start": 1690.6, "duration": 4.08}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous imaginez ", "start": 1694.72, "duration": 3.48}, {"text": " bien que le sujet \n que vous \u00e9voquez ", "start": 1698.24, "duration": 1.36}, {"text": " me tient \u00e0 coeur. ", "start": 1699.64, "duration": 4.28}, {"text": " Je suis n\u00e9e, \n j'ai grandi et je vis ", "start": 1703.96, "duration": 1.56}, {"text": " dans le bassin minier. ", "start": 1705.56, "duration": 1.0}, {"text": " J'en suis une \u00e9lue \n et j'ai toujours port\u00e9 ", "start": 1706.6, "duration": 1.56}, {"text": " la cause que vous \u00e9voquez. ", "start": 1708.2, "duration": 4.04}, {"text": " J'ai toujours \u00e9t\u00e9 d\u00e9fenseure \n de ce grand projet ", "start": 1712.28, "duration": 1.56}, {"text": " pour le bassin minier. ", "start": 1713.88, "duration": 1.36}, {"text": " Ca me permet \n de vous rappeler l'histoire. ", "start": 1715.28, "duration": 8.16}, {"text": " D\u00e8s 2017, le gouvernement \n s'est engag\u00e9 ", "start": 1723.48, "duration": 5.24}, {"text": " \u00e0 cofinancer, \n avec les collectivit\u00e9s, ", "start": 1728.76, "duration": 1.0}, {"text": " la r\u00e9habilitation \n des logements ", "start": 1729.8, "duration": 1.0}, {"text": " des cit\u00e9s mini\u00e8res du Nord \n et du Pas-de-Calais ", "start": 1730.84, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 hauteur de 100 \n millions d'euros ", "start": 1732.44, "duration": 1.16}, {"text": " pour la p\u00e9riode 2018-2027. ", "start": 1733.64, "duration": 8.92}, {"text": " Il s'agissait de r\u00e9nover 23.000 \n logements \u00e9nergivores. ", "start": 1742.6, "duration": 2.08}, {"text": " Fin 2023, les 100 \n millions pr\u00e9vus ", "start": 1744.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9taient engag\u00e9s. ", "start": 1745.92, "duration": 1.36}, {"text": " 8500 logements \n ont fait l'objet ", "start": 1747.32, "duration": 1.0}, {"text": " de lourdes r\u00e9novations \n \u00e9nerg\u00e9tiques. ", "start": 1748.36, "duration": 20.64}, {"text": " 13.500 logements ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \n de cet effet d'entra\u00eenement, ", "start": 1769.04, "duration": 1.56}, {"text": " parce que l'accompagnement \n de l'Etat ", "start": 1770.64, "duration": 1.0}, {"text": " sur les r\u00e9novations \n les plus ambitieuses ", "start": 1771.68, "duration": 2.24}, {"text": " a permis d'investir \n dans des r\u00e9novations. ", "start": 1773.96, "duration": 4.52}, {"text": " En 2024, \n le pr\u00e9sident ", "start": 1778.52, "duration": 5.32}, {"text": " de la R\u00e9publique a demand\u00e9 \n de r\u00e9enclencher plusieurs millions ", "start": 1783.88, "duration": 1.76}, {"text": " d'euros pour ce projet. ", "start": 1785.68, "duration": 3.48}, {"text": " Les 100 millions pr\u00e9vus \n pour la p\u00e9riode 2018-2027 ", "start": 1789.2, "duration": 1.56}, {"text": " sont devenus 117 millions, \n auxquels s'ajoutent 4 millions ", "start": 1790.8, "duration": 1.56}, {"text": " d'euros d\u00e9bloqu\u00e9s sur 2024. ", "start": 1792.4, "duration": 1.0}, {"text": " Nous continuerons en 2025. ", "start": 1793.44, "duration": 1.2}, {"text": " Loin d'abandonner \n les engagements ", "start": 1794.68, "duration": 1.0}, {"text": " du bassin minier, \n nous allons continuer ", "start": 1795.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 les d\u00e9fendre. ", "start": 1796.92, "duration": 1.16}, {"text": " Nous serons au rendez-vous \n pour soutenir ", "start": 1798.12, "duration": 1.16}, {"text": " tous les \u00e9lus dans ce cadre. ", "start": 1799.32, "duration": 7.52}, {"text": " - Roland Lescure: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1806.88, "duration": 1.16}, {"text": " - Bruno Clavet: \n J'ai cru un instant ", "start": 1808.08, "duration": 1.36}, {"text": " que c'\u00e9tait \n la ministre du Sport ", "start": 1809.48, "duration": 4.0}, {"text": " qui me r\u00e9pondait, \n avec ce num\u00e9ro ", "start": 1813.52, "duration": 1.16}, {"text": " de claquettes. ", "start": 1814.72, "duration": 4.32}, {"text": " Si vous oubliez les habitants \n du bassin minier, ", "start": 1819.08, "duration": 1.56}, {"text": " eux ne vous oublieront pas. ", "start": 1820.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Roland Lescure: \n Madame la ministre? ", "start": 1821.72, "duration": 4.6}, {"text": " - Val\u00e9rie L\u00e9tard: \n Je veux juste ", "start": 1826.36, "duration": 4.76}, {"text": " vous dire \n que je trouve \u00e7a plut\u00f4t ", "start": 1831.16, "duration": 2.88}, {"text": " offensant, venant \n de votre part, \u00e9lu ", "start": 1834.08, "duration": 3.0}, {"text": " du bassin minier. ", "start": 1837.12, "duration": 5.48}, {"text": " Vous parlez \u00e0 quelqu'un \n qui a toujours d\u00e9fendu ", "start": 1842.64, "duration": 1.56}, {"text": " cette cause. ", "start": 1844.24, "duration": 1.8}, {"text": " - Roland Lescure: \n La parole est \u00e0 madame Fran\u00e7oise ", "start": 1846.08, "duration": 1.76}, {"text": " Buffet. ", "start": 1847.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Fran\u00e7oise Buffet: Merci. ", "start": 1848.92, "duration": 6.4}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e ", "start": 1855.36, "duration": 1.76}, {"text": " du Commerce \n ext\u00e9rieur et porte ", "start": 1857.16, "duration": 3.16}, {"text": " sur un sujet \n que nous avons d\u00e9j\u00e0 abord\u00e9 ", "start": 1860.36, "duration": 1.56}, {"text": " il y a quelques minutes. ", "start": 1861.96, "duration": 10.44}, {"text": " Il est essentiel et vital \n que nous d\u00e9fendions ", "start": 1872.44, "duration": 2.44}, {"text": " nos agriculteurs \n et la souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 1874.92, "duration": 1.72}, {"text": " La crise agricole \n que traverse ", "start": 1876.68, "duration": 2.48}, {"text": " notre pays est profonde, \n comme l'ont montr\u00e9 ", "start": 1879.2, "duration": 1.36}, {"text": " les mobilisations massives \n en d\u00e9but d'ann\u00e9e ", "start": 1880.6, "duration": 5.0}, {"text": " et celles pr\u00e9vues \n \u00e0 la mi-novembre, ", "start": 1885.64, "duration": 1.16}, {"text": " qui seront plus radicales. ", "start": 1886.84, "duration": 1.6}, {"text": " Ces mobilisations visent \n notamment l'accord ", "start": 1888.48, "duration": 2.2}, {"text": " de libre-\u00e9change \n dont nous avons parl\u00e9 ", "start": 1890.72, "duration": 3.88}, {"text": " tout \u00e0 l'heure, \n o\u00f9 les normes environnementales ", "start": 1894.64, "duration": 1.36}, {"text": " et sanitaires \n sont inf\u00e9rieures ", "start": 1896.04, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 celles de l'Europe. ", "start": 1897.08, "duration": 2.84}, {"text": " Le march\u00e9 risque \n d'\u00eatre inond\u00e9 ", "start": 1899.96, "duration": 1.0}, {"text": " par des produits \n de pi\u00e8tre qualit\u00e9 vendus ", "start": 1901.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 des prix d\u00e9risoires. ", "start": 1902.4, "duration": 2.88}, {"text": " Cela menace la survie \n de nos agriculteurs, ", "start": 1905.32, "duration": 2.36}, {"text": " qui peinent d\u00e9j\u00e0 \n \u00e0 vivre du fruit ", "start": 1907.72, "duration": 4.0}, {"text": " de leur travail, \n mais aussi la sant\u00e9 ", "start": 1911.76, "duration": 5.36}, {"text": " des consommateurs \n et l'environnement, ", "start": 1917.16, "duration": 1.0}, {"text": " avec un risque accru \n de d\u00e9forestation ", "start": 1918.2, "duration": 1.16}, {"text": " en Am\u00e9rique du sud. ", "start": 1919.4, "duration": 1.44}, {"text": " La France a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 \n de conditions strictes ", "start": 1920.88, "duration": 3.32}, {"text": " pour envisager \n un tel accord, ", "start": 1924.24, "duration": 1.28}, {"text": " dont le respect \n des accords de Paris ", "start": 1925.56, "duration": 3.6}, {"text": " et la mise en place de clauses \n miroirs garantissant ", "start": 1929.2, "duration": 2.72}, {"text": " la r\u00e9ciprocit\u00e9 des normes \n de production. ", "start": 1931.96, "duration": 1.16}, {"text": " Ces conditions \n ne sont pas remplies ", "start": 1933.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ce jour. ", "start": 1934.36, "duration": 4.32}, {"text": " L'accord n'a pas \u00e9volu\u00e9 \n depuis 2019 ", "start": 1938.72, "duration": 1.16}, {"text": " et n'est pas \u00e0 la hauteur \n de nos exigences. ", "start": 1939.92, "duration": 6.0}, {"text": " Le Premier ministre espagnol, \n Pedro Sanchez, ", "start": 1945.96, "duration": 1.48}, {"text": " a assur\u00e9 que l'Union \n Europ\u00e9enne ", "start": 1947.48, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e9tait pr\u00e8s de conclure, \n avec en ligne ", "start": 1950.16, "duration": 2.48}, {"text": " de mire les prochains \n sommets du G20 ", "start": 1952.68, "duration": 1.36}, {"text": " et du Mercosur. ", "start": 1954.08, "duration": 1.0}, {"text": " Comment pouvons-nous \n faire entendre ", "start": 1955.12, "duration": 2.28}, {"text": " la voix de la France \n pour s'opposer ", "start": 1957.44, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 la signature de cet \n accord, de mani\u00e8re ", "start": 1960.76, "duration": 5.36}, {"text": " \u00e0 pr\u00e9server la comp\u00e9titivit\u00e9 \n de la ferme France, ", "start": 1966.16, "duration": 1.64}, {"text": " dans l'int\u00e9r\u00eat \n de nos agriculteurs ", "start": 1967.84, "duration": 1.0}, {"text": " et de notre souverainet\u00e9 \n alimentaire? ", "start": 1968.88, "duration": 2.12}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 1971.04, "duration": 1.52}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sophie Primas. ", "start": 1972.6, "duration": 2.72}, {"text": " - Sophie Primas: Merci. ", "start": 1975.36, "duration": 8.68}, {"text": " Madame Fran\u00e7oise Buffet, \n ma r\u00e9ponse sera proche ", "start": 1984.08, "duration": 3.8}, {"text": " de celle que j'ai fait \n pr\u00e9c\u00e9demment. ", "start": 1987.92, "duration": 3.6}, {"text": " C'est pour vous dire \n la d\u00e9termination ", "start": 1991.56, "duration": 1.16}, {"text": " du Premier ministre \n et du gouvernement. ", "start": 1992.76, "duration": 5.16}, {"text": " Nous sommes unis \n pour refuser cet accord ", "start": 1997.96, "duration": 6.0}, {"text": " en l'\u00e9tat, \n alors qu'il ne pr\u00e9voit ", "start": 2004.0, "duration": 1.16}, {"text": " pas d'avancer \n sur l'int\u00e9gration ", "start": 2005.2, "duration": 6.32}, {"text": " des accords de Paris \n comme \u00e9l\u00e9ment essentiel, ", "start": 2011.56, "duration": 5.4}, {"text": " alors qu'il ne permet pas \n d'\u00eatre align\u00e9 ", "start": 2017.0, "duration": 4.12}, {"text": " sur la nouvelle \n politique europ\u00e9enne ", "start": 2021.16, "duration": 1.04}, {"text": " entre commerce \n et d\u00e9veloppement durable. ", "start": 2022.24, "duration": 2.0}, {"text": " Les comp\u00e9tences \n des Etats-membres ", "start": 2024.28, "duration": 1.0}, {"text": " dans le processus \n de ratification ", "start": 2025.32, "duration": 1.0}, {"text": " ne sont pas mises en oeuvre. ", "start": 2026.36, "duration": 6.68}, {"text": " Il n'est pas certain \n que la Commission europ\u00e9enne n'ait ", "start": 2033.08, "duration": 1.76}, {"text": " pas en t\u00eate de s\u00e9parer l'accord. ", "start": 2034.88, "duration": 1.16}, {"text": " Nous sommes absolument d\u00e9termin\u00e9s. ", "start": 2036.08, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons besoin \n de vous pour porter ", "start": 2037.12, "duration": 6.08}, {"text": " cette parole aupr\u00e8s \n de nos coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s ", "start": 2043.24, "duration": 1.36}, {"text": " europ\u00e9ens. ", "start": 2044.64, "duration": 3.0}, {"text": " 11 pays europ\u00e9ens ont sign\u00e9 \n une lettre demandant ", "start": 2047.68, "duration": 4.04}, {"text": " \u00e0 la Commission europ\u00e9enne \n de signer cet accord ", "start": 2051.76, "duration": 1.56}, {"text": " et de donner son accord final \n \u00e0 cet accord Mercosur. ", "start": 2053.36, "duration": 2.64}, {"text": " Nous avons besoin \n de vous aupr\u00e8s ", "start": 2056.04, "duration": 1.16}, {"text": " des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens. ", "start": 2057.24, "duration": 3.08}, {"text": " Nous avons besoin \n des agriculteurs aupr\u00e8s ", "start": 2060.36, "duration": 1.16}, {"text": " de leurs coll\u00e8gues \n europ\u00e9ens \u00e9galement. ", "start": 2061.56, "duration": 2.68}, {"text": " Nous avons besoin des ONG \n pour faire valoir ", "start": 2064.28, "duration": 1.56}, {"text": " les clauses environnementales. ", "start": 2065.88, "duration": 4.16}, {"text": " La r\u00e9ciprocit\u00e9 \n est un \u00e9l\u00e9ment important ", "start": 2070.08, "duration": 1.16}, {"text": " de cet accord. ", "start": 2071.28, "duration": 1.08}, {"text": " Nous devons l'obtenir. ", "start": 2072.4, "duration": 2.68}, {"text": " Sans cela, \n la d\u00e9fiance vis-\u00e0-vis ", "start": 2075.12, "duration": 2.84}, {"text": " de l'Europe sera \n terrible en France ", "start": 2078.0, "duration": 3.64}, {"text": " et elle va nourrir \n des sentiments anti-europ\u00e9ens ", "start": 2081.68, "duration": 4.16}, {"text": " qui ne sont pas \n ceux que nous d\u00e9fendons ", "start": 2085.88, "duration": 1.56}, {"text": " en France. ", "start": 2087.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 2088.52, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Nathalie Oziol. ", "start": 2089.56, "duration": 3.0}, {"text": " - Nathalie Oziol: Merci. ", "start": 2092.6, "duration": 4.2}, {"text": " Monsieur le ministre, \n la spirale ", "start": 2096.84, "duration": 1.12}, {"text": " de la violence n'en finit \n plus au Proche-Orient. ", "start": 2098.0, "duration": 5.36}, {"text": " Le parlement isra\u00e9lien \n a d\u00e9cid\u00e9 d'interdire ", "start": 2103.4, "duration": 9.92}, {"text": " de porter assistance \n aux Palestiniens massacr\u00e9s, ", "start": 2113.36, "duration": 3.6}, {"text": " mutil\u00e9s, br\u00fbl\u00e9s \n vifs par l'arm\u00e9e ", "start": 2117.0, "duration": 1.0}, {"text": " de Netanyahou. ", "start": 2118.04, "duration": 1.0}, {"text": " L'agence des Nations unis \n pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens ", "start": 2119.08, "duration": 1.56}, {"text": " est le pilier \n des op\u00e9rations humanitaires ", "start": 2120.68, "duration": 1.16}, {"text": " dans la bande de Gaza. ", "start": 2121.88, "duration": 1.0}, {"text": " Elle g\u00e8re \n les centres de sant\u00e9 ", "start": 2122.92, "duration": 1.16}, {"text": " et les \u00e9coles en Cisjordanie. ", "start": 2124.12, "duration": 1.0}, {"text": " 2,5 millions de r\u00e9fugi\u00e9s \n palestiniens ", "start": 2125.16, "duration": 1.0}, {"text": " en d\u00e9pendent. ", "start": 2126.2, "duration": 3.92}, {"text": " Bannir l'UNRWA, \n c'est condamner le peuple ", "start": 2130.16, "duration": 3.28}, {"text": " palestinien et les travailleurs \n humanitaires ", "start": 2133.48, "duration": 1.0}, {"text": " de l'UNRWA, \n dont 231 ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s ", "start": 2134.52, "duration": 1.36}, {"text": " par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. ", "start": 2135.92, "duration": 2.28}, {"text": " La France \n ne peut pas tol\u00e9rer ", "start": 2138.24, "duration": 3.84}, {"text": " que le droit international \n soit pi\u00e9tin\u00e9 ", "start": 2142.12, "duration": 1.16}, {"text": " comme cela. ", "start": 2143.32, "duration": 10.68}, {"text": " Depuis un an, \n nous demandons ", "start": 2154.04, "duration": 2.12}, {"text": " que la France d\u00e9fende \n le cessez-le-feu ", "start": 2156.2, "duration": 1.28}, {"text": " dans les territoires \n palestiniens ", "start": 2157.52, "duration": 4.4}, {"text": " et au Liban \n et reconnaisse l'Etat ", "start": 2161.96, "duration": 3.92}, {"text": " de Palestine, et cesse \n les livraisons d'armes. ", "start": 2165.92, "duration": 3.24}, {"text": " Lors de la conf\u00e9rence \n sur le Liban, Emmanuel Macron ", "start": 2169.2, "duration": 6.0}, {"text": " a dit: \"Je ne suis pas s\u00fbr \n qu'on d\u00e9fende ", "start": 2175.24, "duration": 7.68}, {"text": " une civilisation \n en faisant soi-m\u00eame ", "start": 2182.96, "duration": 3.64}, {"text": " de la barbarie.\" ", "start": 2186.64, "duration": 2.64}, {"text": " Condamnez-vous \n le communiqu\u00e9 du CRIF, ", "start": 2189.32, "duration": 1.0}, {"text": " qui cr\u00e9e une confusion \n entre la politique ", "start": 2190.36, "duration": 1.36}, {"text": " de Netanyahou et l'antis\u00e9mitisme? ", "start": 2191.76, "duration": 5.08}, {"text": " Ce qui se passe \n au Proche-Orient, ", "start": 2196.88, "duration": 1.64}, {"text": " c'est la colonisation \n et un g\u00e9nocide. ", "start": 2198.56, "duration": 8.24}, {"text": " Serez-vous plus clair \n que les soutiens inconditionnels ", "start": 2206.84, "duration": 1.36}, {"text": " qui pr\u00e9tendent ne pas savoir \n \u00e0 quoi Emmanuel Macron ", "start": 2208.24, "duration": 1.76}, {"text": " fait allusion? ", "start": 2210.04, "duration": 1.0}, {"text": " On parle \n de plus de 43.000 morts ", "start": 2211.08, "duration": 1.36}, {"text": " et plus de 100.000 bless\u00e9s \u00e0 Gaza. ", "start": 2212.48, "duration": 3.16}, {"text": " La solution \u00e0 ce conflit \n est politique. ", "start": 2215.68, "duration": 3.8}, {"text": " La France doit faire respecter \n le droit international ", "start": 2219.52, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Gaza. ", "start": 2221.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 2222.16, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sophie Primas. ", "start": 2223.2, "duration": 4.28}, {"text": " - Sophie Primas: Merci. ", "start": 2227.52, "duration": 4.36}, {"text": " Brouhaha ", "start": 2231.92, "duration": 2.96}, {"text": " - Roland Lescure: \n S'il vous pla\u00eet. ", "start": 2234.92, "duration": 8.08}, {"text": " Seule madame la ministre \n a la parole. ", "start": 2243.04, "duration": 1.36}, {"text": " - Sophie Primas: Merci. ", "start": 2244.44, "duration": 8.44}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n madame Nathalie Oziol, ", "start": 2252.92, "duration": 1.16}, {"text": " l'urgence \u00e0 Gaza \n est plus forte ", "start": 2254.12, "duration": 1.16}, {"text": " chaque jour. ", "start": 2255.32, "duration": 3.96}, {"text": " Cela fait pr\u00e8s \n de trois semaines ", "start": 2259.32, "duration": 1.16}, {"text": " que l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne \n a intensifi\u00e9 ", "start": 2260.52, "duration": 4.64}, {"text": " ses op\u00e9rations dans le nord, \n o\u00f9 la situation humanitaire ", "start": 2265.2, "duration": 2.56}, {"text": " se d\u00e9grade, \n avec des centaines de victimes. ", "start": 2267.8, "duration": 1.52}, {"text": " Tous les civils ont \u00e9t\u00e9 \n enjoints d'\u00e9vacuer ", "start": 2269.36, "duration": 1.36}, {"text": " sans avoir la possibilit\u00e9 \n de le faire ", "start": 2270.76, "duration": 1.36}, {"text": " en toute s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 2272.16, "duration": 5.04}, {"text": " Partout dans l'enclave, \n les entr\u00e9es d'aide humanitaire ", "start": 2277.24, "duration": 1.36}, {"text": " sont \u00e0 leur niveau \n le plus bas ", "start": 2278.64, "duration": 1.36}, {"text": " depuis le d\u00e9but de la guerre. ", "start": 2280.04, "duration": 1.16}, {"text": " Cette situation est intenable. ", "start": 2281.24, "duration": 5.96}, {"text": " Elle n'am\u00e8ne ni la paix, \n ni la s\u00e9curit\u00e9, ", "start": 2287.24, "duration": 1.56}, {"text": " ni pour Isra\u00ebl, \n ni pour l'ensemble ", "start": 2288.84, "duration": 1.16}, {"text": " de la r\u00e9gion. ", "start": 2290.04, "duration": 4.36}, {"text": " La mort du chef \n du Hamas, architecte ", "start": 2294.44, "duration": 5.68}, {"text": " des attaques du 7 octobre, \n doit permettre ", "start": 2300.16, "duration": 1.36}, {"text": " de tourner la page \n de la guerre ", "start": 2301.56, "duration": 1.36}, {"text": " et de prendre le chemin \n de la reconstruction ", "start": 2302.96, "duration": 1.56}, {"text": " et de la paix. ", "start": 2304.56, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut la lib\u00e9ration \n sans d\u00e9lai ", "start": 2305.6, "duration": 1.72}, {"text": " de tous les otages, \n un cessez-le-feu imm\u00e9diat ", "start": 2307.36, "duration": 3.64}, {"text": " et l'entr\u00e9e massive \n d'aide humanitaire ", "start": 2311.04, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'enclave. ", "start": 2312.08, "duration": 4.32}, {"text": " Nous sommes pr\u00e9occup\u00e9s \n par le projet ", "start": 2316.44, "duration": 4.84}, {"text": " de loi de la Knesset \n qui pr\u00e9voit ", "start": 2321.32, "duration": 6.32}, {"text": " de r\u00e9voquer les privil\u00e8ges \n et immunit\u00e9s ", "start": 2327.68, "duration": 1.16}, {"text": " de l'UNRWA et de proscrire \n tout contact ", "start": 2328.88, "duration": 3.08}, {"text": " avec les agents et entit\u00e9s \n de l'Etat isra\u00e9lien. ", "start": 2332.0, "duration": 1.56}, {"text": " Nous avons exprim\u00e9 \n nos inqui\u00e9tudes ", "start": 2333.6, "duration": 1.0}, {"text": " aux autorit\u00e9s \n isra\u00e9liennes, en lien ", "start": 2334.64, "duration": 1.0}, {"text": " avec nos partenaires. ", "start": 2335.68, "duration": 4.04}, {"text": " La France va poursuivre \n son soutien ", "start": 2339.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'UNRWA et \u00e0 la mise \n en oeuvre ", "start": 2340.96, "duration": 4.96}, {"text": " du processus de r\u00e9forme \n engag\u00e9, conform\u00e9ment ", "start": 2345.96, "duration": 3.12}, {"text": " aux recommandations \n du rapport Colonna. ", "start": 2349.12, "duration": 1.24}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 2350.4, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame la d\u00e9put\u00e9e \n Marie-Jos\u00e9 Allemand. ", "start": 2351.44, "duration": 9.8}, {"text": " - Marie-Jos\u00e9 Allemand: \n Ma question s'adresse ", "start": 2361.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 monsieur le ministre \n charg\u00e9 des Transports. ", "start": 2362.48, "duration": 4.24}, {"text": " En d\u00e9pit des d\u00e9clarations \n ambitieuses ", "start": 2366.76, "duration": 1.28}, {"text": " que le gouvernement \n a multipli\u00e9 ", "start": 2368.08, "duration": 5.6}, {"text": " ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \n aucun sc\u00e9nario ambitieux ", "start": 2373.72, "duration": 3.52}, {"text": " de relance cr\u00e9dible \n des trains de nuit ", "start": 2377.28, "duration": 3.2}, {"text": " sur notre territoire \n n'a \u00e9t\u00e9 mis ", "start": 2380.52, "duration": 1.16}, {"text": " en oeuvre. ", "start": 2381.72, "duration": 1.0}, {"text": " Pourtant, il y a urgence. ", "start": 2382.76, "duration": 1.0}, {"text": " Le train de nuit est une offre \n de transport \u00e9cologique ", "start": 2383.8, "duration": 3.24}, {"text": " et beaucoup de ces lignes \n sont un enjeu essentiel ", "start": 2387.08, "duration": 1.76}, {"text": " d'am\u00e9nagement du territoire \n et de d\u00e9veloppement \u00e9conomique. ", "start": 2388.88, "duration": 6.04}, {"text": " C'est notamment le cas \n de la ligne Paris-Brian\u00e7on. ", "start": 2394.96, "duration": 3.84}, {"text": " Elle conna\u00eet \n des dysfonctionnements majeurs ", "start": 2398.84, "duration": 1.0}, {"text": " et elle a un taux \n de retard ", "start": 2399.88, "duration": 1.36}, {"text": " de plus de 50%. ", "start": 2401.28, "duration": 3.4}, {"text": " Souvent, ces retards atteignent \n plusieurs heures, ", "start": 2404.72, "duration": 3.72}, {"text": " avec un record de 11 heures \n en janvier dernier. ", "start": 2408.48, "duration": 3.24}, {"text": " Les causes \n sont multiples: ", "start": 2411.76, "duration": 2.84}, {"text": " v\u00e9tust\u00e9 du r\u00e9seau, \n \u00e9tat du mat\u00e9riel roulant, ", "start": 2414.64, "duration": 2.8}, {"text": " priorit\u00e9 accord\u00e9e \n par la SNCF aux trains ", "start": 2417.48, "duration": 1.56}, {"text": " de marchandises circulant \n sur le m\u00eame axe. ", "start": 2419.08, "duration": 5.72}, {"text": " Un itin\u00e9raire ", "start": 2427.96, "duration": 3.76}, {"text": " de substitution par Grenoble \n est possible lorsque ", "start": 2431.76, "duration": 1.72}, {"text": " la ligne habituelle \n par Valence ", "start": 2433.52, "duration": 1.0}, {"text": " ne peut pas fonctionner. ", "start": 2434.56, "duration": 2.8}, {"text": " Allez-vous obliger \n la SNCF \u00e0 faire ", "start": 2437.4, "duration": 1.8}, {"text": " cette substitution? ", "start": 2439.24, "duration": 3.8}, {"text": " Il y a urgence \u00e0 agir. ", "start": 2443.08, "duration": 5.64}, {"text": " Quatre sites des Jeux \n Olympiques d'hiver ", "start": 2448.76, "duration": 7.96}, {"text": " de 2030 auront \n pour destination le terminus ", "start": 2456.76, "duration": 1.36}, {"text": " de cette ligne. ", "start": 2458.16, "duration": 1.0}, {"text": " Vous engagez-vous \n \u00e0 redonner vie ", "start": 2459.2, "duration": 2.08}, {"text": " aux trains de nuit \n Paris-Brian\u00e7on ", "start": 2461.32, "duration": 1.0}, {"text": " et avec quels moyens? ", "start": 2462.36, "duration": 1.0}, {"text": " Comptez-vous relancer \n le train de nuit ", "start": 2463.4, "duration": 1.16}, {"text": " sur notre territoire? ", "start": 2464.6, "duration": 3.76}, {"text": " Le rapport sur les trains \n d'\u00e9quilibre ", "start": 2468.4, "duration": 4.2}, {"text": " du territoire publi\u00e9 \n en 2021 a \u00e9valu\u00e9 ", "start": 2472.64, "duration": 1.36}, {"text": " les besoins en mat\u00e9riel \n roulant \u00e0 600 voitures ", "start": 2474.04, "duration": 1.56}, {"text": " et 60 locomotives, \n pour un total ", "start": 2475.64, "duration": 1.16}, {"text": " de 1,5 milliard d'euros. ", "start": 2476.84, "duration": 1.0}, {"text": " Quand allez-vous \n passer la commande? ", "start": 2477.88, "duration": 4.04}, {"text": " - Roland Lescure: \n La parole est \u00e0 monsieur Fran\u00e7ois ", "start": 2481.96, "duration": 1.76}, {"text": " Durovray. ", "start": 2483.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Fran\u00e7ois Durovray: Merci. ", "start": 2484.8, "duration": 5.52}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous m'interrogez d'abord ", "start": 2490.36, "duration": 4.72}, {"text": " sur le train de nuit \n Paris-Brian\u00e7on ", "start": 2495.12, "duration": 4.6}, {"text": " et sur les interruptions \n de circulation li\u00e9es ", "start": 2499.76, "duration": 4.08}, {"text": " \u00e0 des travaux en cours \n jusqu'au 5 d\u00e9cembre. ", "start": 2503.88, "duration": 1.68}, {"text": " C'est une bonne nouvelle \n pour la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 2505.6, "duration": 1.36}, {"text": " du r\u00e9seau. ", "start": 2507.0, "duration": 3.72}, {"text": " La solution que vous \u00e9voquiez \n d'une alternative ", "start": 2510.76, "duration": 2.48}, {"text": " par la ligne des Alpes \n a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9e ", "start": 2513.28, "duration": 2.16}, {"text": " par la SNCF \n mais n'est pas possible ", "start": 2515.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 cause d'un conflit \n de circulation ", "start": 2516.88, "duration": 1.16}, {"text": " avec un TER. ", "start": 2518.08, "duration": 1.96}, {"text": " Des \u00e9l\u00e9ments \n de substitution ont \u00e9t\u00e9 mis ", "start": 2520.08, "duration": 1.36}, {"text": " en place. ", "start": 2521.48, "duration": 5.24}, {"text": " Des cars permettent \n la continuit\u00e9 ", "start": 2526.76, "duration": 1.0}, {"text": " du service. ", "start": 2527.8, "duration": 1.68}, {"text": " La SNCF a cherch\u00e9 \n \u00e0 maximiser les travaux ", "start": 2529.52, "duration": 2.04}, {"text": " pour limiter l'amplitude \n du chantier. ", "start": 2531.6, "duration": 5.08}, {"text": " Les trains sont maintenus \n les week-ends, ", "start": 2536.72, "duration": 1.16}, {"text": " avec 11 allers-retours \n sur la ligne. ", "start": 2537.92, "duration": 4.48}, {"text": " Vous m'interrogez \n plus largement ", "start": 2542.44, "duration": 1.0}, {"text": " sur les trains de nuit. ", "start": 2543.48, "duration": 4.44}, {"text": " Je vous rappelle \n l'engagement du gouvernement ", "start": 2547.96, "duration": 1.16}, {"text": " pour d\u00e9velopper \n les trains d'\u00e9quilibre ", "start": 2549.16, "duration": 1.0}, {"text": " du territoire. ", "start": 2550.2, "duration": 1.92}, {"text": " Nous avons d\u00e9j\u00e0 \n engag\u00e9 des travaux ", "start": 2552.16, "duration": 1.16}, {"text": " de r\u00e9novation des rames. ", "start": 2553.36, "duration": 7.4}, {"text": " Un appel d'offres est en cours \n et sera finalis\u00e9 d'ici ", "start": 2560.8, "duration": 6.04}, {"text": " le d\u00e9but de l'ann\u00e9e \n 2025 pour ajouter ", "start": 2566.88, "duration": 1.36}, {"text": " de nouvelles rames beaucoup \n plus confortables ", "start": 2568.28, "duration": 1.16}, {"text": " pour les usagers. ", "start": 2569.48, "duration": 5.32}, {"text": " Nous consacrons 1,75 milliard \n au fonctionnement ", "start": 2574.84, "duration": 1.16}, {"text": " de ce projet. ", "start": 2576.04, "duration": 1.0}, {"text": " Cela va concerner \n Paris-Brian\u00e7on, ", "start": 2577.08, "duration": 1.0}, {"text": " mais d'autres projets aussi. ", "start": 2578.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 2579.16, "duration": 2.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Nicolas Ray... ", "start": 2581.2, "duration": 1.92}, {"text": " Attendez. ", "start": 2583.16, "duration": 5.08}, {"text": " Vous avez une seconde \n pour r\u00e9pondre, madame ", "start": 2588.28, "duration": 2.36}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e Allemand. ", "start": 2590.68, "duration": 1.32}, {"text": " - Marie-Jos\u00e9 Allemand: \n Je vous emm\u00e8ne demain soir ", "start": 2592.04, "duration": 1.84}, {"text": " en bus de nuit avec moi. ", "start": 2593.92, "duration": 2.72}, {"text": " - Roland Lescure: \n Monsieur le ministre? ", "start": 2596.68, "duration": 7.76}, {"text": " 30 secondes pour r\u00e9pondre \n \u00e0 l'invitation. ", "start": 2604.48, "duration": 1.16}, {"text": " - \n Fran\u00e7ois Durovray: ", "start": 2605.68, "duration": 2.6}, {"text": " Je ne r\u00e9siste pas au plaisir \n d'effectuer ", "start": 2608.32, "duration": 1.36}, {"text": " ce parcours avec vous. ", "start": 2609.72, "duration": 1.44}, {"text": " - Roland Lescure: \n C'est un rendez-vous. ", "start": 2611.2, "duration": 1.52}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Nicolas Ray. ", "start": 2612.76, "duration": 4.64}, {"text": " - Nicolas Ray: Merci. ", "start": 2617.44, "duration": 3.76}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 2621.24, "duration": 1.0}, {"text": " du Budget. ", "start": 2622.28, "duration": 8.8}, {"text": " Un d\u00e9ficit de 6,1%, \n une dette ", "start": 2631.12, "duration": 1.16}, {"text": " de plus de 3200 milliards \n et des int\u00e9r\u00eats ", "start": 2632.32, "duration": 1.56}, {"text": " qui explosent, telle \n est la situation ", "start": 2633.92, "duration": 1.16}, {"text": " de nos finances publiques. ", "start": 2635.12, "duration": 4.08}, {"text": " Apr\u00e8s 2 mois de d\u00e9bat, \n nous assistons ", "start": 2639.24, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 un mariage \n entre le Nouveau Front populaire ", "start": 2641.04, "duration": 1.56}, {"text": " et le Rassemblement National. ", "start": 2642.64, "duration": 5.76}, {"text": " Par leurs votes \n ou leurs abstentions, ", "start": 2648.44, "duration": 3.32}, {"text": " cette alliance contre nature \n a accouch\u00e9 d'une facture ", "start": 2651.8, "duration": 4.2}, {"text": " de plus de 50 milliards \n de taxes suppl\u00e9mentaires ", "start": 2656.04, "duration": 1.56}, {"text": " pour les Fran\u00e7ais. ", "start": 2657.64, "duration": 2.28}, {"text": " Fiscalit\u00e9 sur l'\u00e9pargne, \n sur les successions, ", "start": 2659.96, "duration": 6.84}, {"text": " sur le logement, \n sur le travail, ", "start": 2666.84, "duration": 7.92}, {"text": " avec la taxation \n des salari\u00e9s et m\u00eame ", "start": 2674.8, "duration": 1.36}, {"text": " un surco\u00fbt de 120% \n pour la contribution ", "start": 2676.2, "duration": 1.36}, {"text": " des entreprises, \n il s'agit du matraquage fiscal ", "start": 2677.6, "duration": 3.52}, {"text": " le plus brutal que le pays \n n'ait jamais connu. ", "start": 2681.16, "duration": 1.76}, {"text": " Ce sont des choix \n aberrants, ", "start": 2682.96, "duration": 1.0}, {"text": " alors que la France \n a d\u00e9j\u00e0 le taux ", "start": 2684.0, "duration": 1.56}, {"text": " de pr\u00e9l\u00e8vements \n obligatoires ", "start": 2685.6, "duration": 1.0}, {"text": " le plus \u00e9lev\u00e9 d'Europe. ", "start": 2686.64, "duration": 1.4}, {"text": " La situation exige \n au contraire ", "start": 2688.08, "duration": 1.0}, {"text": " de la responsabilit\u00e9 \n et de la hauteur. ", "start": 2689.12, "duration": 5.56}, {"text": " C'est ce que fait \n notre groupe ", "start": 2694.72, "duration": 1.16}, {"text": " depuis le d\u00e9but du d\u00e9bat. ", "start": 2695.92, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons \u00e9t\u00e9 force \n de proposition ", "start": 2696.96, "duration": 1.16}, {"text": " pour trouver des \u00e9conomies. ", "start": 2698.16, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut aller \n beaucoup plus loin ", "start": 2699.2, "duration": 1.84}, {"text": " en la mati\u00e8re, \n dans la lutte ", "start": 2701.08, "duration": 7.08}, {"text": " contre le gaspillage, \n la r\u00e9duction ", "start": 2708.2, "duration": 1.0}, {"text": " des normes. ", "start": 2709.24, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut faire \n plus pour r\u00e9duire ", "start": 2710.28, "duration": 1.16}, {"text": " les d\u00e9penses des op\u00e9rateurs, \n l'assistanat ", "start": 2711.48, "duration": 1.0}, {"text": " et les charges li\u00e9es \n \u00e0 l'immigration. ", "start": 2712.52, "duration": 5.92}, {"text": " Cet effort sur les d\u00e9penses, \n nous devons ", "start": 2718.48, "duration": 2.52}, {"text": " le faire pour garantir \n la comp\u00e9titivit\u00e9 ", "start": 2721.04, "duration": 1.16}, {"text": " de nos entreprises \n et pour assurer ", "start": 2722.24, "duration": 1.16}, {"text": " un budget plus juste \n pour les Fran\u00e7ais, ", "start": 2723.44, "duration": 2.36}, {"text": " qui garantisse la pension \n du petit retrait\u00e9 ", "start": 2725.84, "duration": 11.08}, {"text": " qui a cotis\u00e9 toute sa vie, \n qui assure ", "start": 2736.96, "duration": 1.56}, {"text": " aux m\u00e9nages et \u00e0 l'artisan \n une diminution ", "start": 2738.56, "duration": 1.36}, {"text": " des factures d'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 2739.96, "duration": 6.56}, {"text": " Un budget qui doit \n garantir aux PME ", "start": 2746.56, "duration": 1.36}, {"text": " un co\u00fbt raisonnable du travail. ", "start": 2747.96, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut un budget qui redresse \n nos comptes publics ", "start": 2749.0, "duration": 1.76}, {"text": " mais qui soit aussi \n au service des Fran\u00e7ais. ", "start": 2750.8, "duration": 1.56}, {"text": " - Roland Lescure: \n La parole est \u00e0 monsieur Laurent ", "start": 2752.4, "duration": 1.76}, {"text": " Saint-Martin. ", "start": 2754.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Laurent Saint-Martin: Merci. ", "start": 2755.24, "duration": 1.04}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Ray, merci ", "start": 2756.32, "duration": 0.96}, {"text": " pour votre question. ", "start": 2757.32, "duration": 5.12}, {"text": " Apr\u00e8s la moiti\u00e9 seulement \n des amendements examin\u00e9s ", "start": 2762.48, "duration": 2.12}, {"text": " sur cette premi\u00e8re partie, \n nous pouvons faire ", "start": 2764.64, "duration": 1.36}, {"text": " quelques comptes. ", "start": 2766.04, "duration": 1.12}, {"text": " Taxe sur les patrimoines: \n 14 milliards d'euros. ", "start": 2767.2, "duration": 5.44}, {"text": " Triplement de la contribution \n aux grandes entreprises: ", "start": 2772.68, "duration": 1.36}, {"text": " 16 milliards d'euros. ", "start": 2774.08, "duration": 6.92}, {"text": " Triplement de la contribution \n au fret maritime: ", "start": 2781.04, "duration": 1.36}, {"text": " 2 milliards d'euros. ", "start": 2782.44, "duration": 5.36}, {"text": " R\u00e9tablissement de la CVAE \n pour les petites entreprises: ", "start": 2787.84, "duration": 1.56}, {"text": " 5 milliards d'euros. ", "start": 2789.44, "duration": 2.4}, {"text": " Taxe sur les dividendes: \n 7 milliards d'euros. ", "start": 2791.88, "duration": 7.84}, {"text": " Je pourrais ajouter tous \n les dispositifs tels ", "start": 2799.76, "duration": 6.36}, {"text": " que le pacte Dutreil \n que vous avez voulu restreindre. ", "start": 2806.16, "duration": 4.6}, {"text": " Vous avez raison, \n nous sommes en train d'assister ", "start": 2810.8, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 une overdose \n fiscale dans l'examen ", "start": 2813.48, "duration": 3.24}, {"text": " de cette loi de finances. ", "start": 2816.76, "duration": 3.2}, {"text": " L'Assembl\u00e9e nationale \n est ainsi compos\u00e9e ", "start": 2820.0, "duration": 9.84}, {"text": " que cela ne peut pas le seul \n fait ", "start": 2829.88, "duration": 1.56}, {"text": " du Nouveau Front populaire. ", "start": 2831.48, "duration": 1.0}, {"text": " Cela est fait \n r\u00e9guli\u00e8rement ", "start": 2832.52, "duration": 1.0}, {"text": " avec la complicit\u00e9 \n du Rassemblement National, ", "start": 2833.56, "duration": 4.92}, {"text": " soit avec le vote \n soit par abstention. ", "start": 2838.52, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a une alliance \n complice ", "start": 2839.92, "duration": 1.16}, {"text": " pour ce matraquage fiscal \n que nous refusons. ", "start": 2841.12, "duration": 1.6}, {"text": " L'\u00e9quilibre \n et le r\u00e9tablissement ", "start": 2842.76, "duration": 5.0}, {"text": " de nos comptes \n ne passera pas par l'overdose ", "start": 2847.8, "duration": 1.56}, {"text": " fiscale. ", "start": 2849.4, "duration": 2.44}, {"text": " La deuxi\u00e8me partie \n doit nous permettre ", "start": 2851.88, "duration": 3.12}, {"text": " de nous montrer \n courageux par la baisse ", "start": 2855.04, "duration": 1.36}, {"text": " de la d\u00e9pense publique. ", "start": 2856.44, "duration": 1.0}, {"text": " Le gouvernement \n a montr\u00e9 la voie ", "start": 2857.48, "duration": 1.28}, {"text": " avec 5 milliards d'euros \n d'\u00e9conomies suppl\u00e9mentaires. ", "start": 2858.8, "duration": 1.16}, {"text": " Je compte \n sur vous et votre groupe ", "start": 2860.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour faire des propositions. ", "start": 2861.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 2862.44, "duration": 2.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 2864.48, "duration": 3.4}]}