{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Il partage avec Fran\u00e7ois Bayrou \n un attachement ", "start": 0.0, "duration": 2.8}, {"text": " pour le m\u00eame territoire \n et une amiti\u00e9 de plus de 40 ans. ", "start": 2.96, "duration": 3.08}, {"text": " Mon invit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 macroniste \n avant l'heure, ", "start": 6.2, "duration": 2.36}, {"text": " centriste dans l'\u00e2me, \n il pr\u00e9side le groupe MoDem ", "start": 8.72, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e avec un style unique, \n parfois d\u00e9routant. ", "start": 11.52, "duration": 3.0}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 15.52, "duration": 2.92}, {"text": " ... ", "start": 18.6, "duration": 10.92}, {"text": " Bonjour, Jean-Paul Mattei. \n\n -Bonjour. ", "start": 29.68, "duration": 2.12}, {"text": " -On attend d'un pr\u00e9sident de groupe \n qu'il fasse r\u00e9gner ", "start": 31.96, "duration": 2.88}, {"text": " l'ordre dans ses rangs sauf que, \n avec vous, c'est parfois l'inverse ", "start": 35.0, "duration": 3.96}, {"text": " qui se produit, \n notamment au d\u00e9bat budg\u00e9taire 2022. ", "start": 39.12, "duration": 2.92}, {"text": " Vous menez la fronde \n contre le gouvernement ", "start": 42.2, "duration": 2.52}, {"text": " avec un amendement pour taxer \n les super-dividendes ", "start": 44.88, "duration": 2.8}, {"text": " des grandes entreprises. \n Voici ceux qui ont ", "start": 47.84, "duration": 2.4}, {"text": " pris la parole dans l'h\u00e9micycle \n pour vous soutenir. ", "start": 50.4, "duration": 2.8}, {"text": " -On va voter l'amendement \n de notre coll\u00e8gue, ", "start": 54.36, "duration": 2.4}, {"text": " il prend le pognon \n l\u00e0 o\u00f9 il faut le prendre ", "start": 56.92, "duration": 2.16}, {"text": " pour le donner l\u00e0 o\u00f9 y en a besoin. \n\n -Je crois que c'est ", "start": 59.24, "duration": 3.24}, {"text": " une mesure de bon sens, \n qui devrait rassembler ", "start": 62.64, "duration": 3.08}, {"text": " largement sur ces bancs. ", "start": 65.88, "duration": 1.4}, {"text": " Nous voterons ce dispositif. \n\n -C'est un amendement ", "start": 67.44, "duration": 2.72}, {"text": " tr\u00e8s raisonnable, \n tr\u00e8s constructif, ", "start": 70.32, "duration": 2.12}, {"text": " qui peut rassembler tout le monde \n pour avancer sur un sujet ", "start": 72.6, "duration": 3.2}, {"text": " qui fera du bien \u00e0 la d\u00e9mocratie \n et \u00e0 la justice fiscale. ", "start": 75.96, "duration": 3.08}, {"text": " -R\u00e9sultat du scrutin. ", "start": 80.12, "duration": 1.4}, {"text": " L'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9. ", "start": 85.24, "duration": 2.32}, {"text": " -On vient de voir \n S\u00e9bastien Jumel ", "start": 87.72, "duration": 1.84}, {"text": " pour le PC, \n Manuel Bompard ", "start": 89.72, "duration": 1.68}, {"text": " pour LFI et Jean-Philippe Tanguy \n pour le RN. ", "start": 91.56, "duration": 2.48}, {"text": " Tous ont vot\u00e9 votre amendement \n contre l'avis du gouvernement. ", "start": 94.2, "duration": 3.4}, {"text": " Est-ce que vous \u00eates vraiment ", "start": 97.76, "duration": 1.8}, {"text": " dans votre r\u00f4le de pr\u00e9sident \n de groupe de la majorit\u00e9 ", "start": 99.72, "duration": 2.76}, {"text": " quand vous faites cela ? ", "start": 102.64, "duration": 1.4}, {"text": " -Suis-je dans mon r\u00f4le ?\n En tout cas, ", "start": 104.2, "duration": 1.96}, {"text": " j'ai une forte conviction\n sur cette mesure, ", "start": 106.32, "duration": 2.44}, {"text": " qui est un signe, comme je l'ai dit, ", "start": 108.92, "duration": 2.0}, {"text": " dans l'h\u00e9micycle, \n il s'agissait pas ", "start": 111.08, "duration": 2.08}, {"text": " d'un grand soir fiscal \n mais simplement d'une mesure ", "start": 113.32, "duration": 2.96}, {"text": " qui, pour moi, \u00e9tait de bon sens. \n Alors, effectivement, ", "start": 116.44, "duration": 3.08}, {"text": " j'ai peut-\u00eatre pas pris conscience \n de mon r\u00f4le ", "start": 119.68, "duration": 2.48}, {"text": " de pr\u00e9sident de groupe, \n \u00e0 ce moment-l\u00e0, mais je pense ", "start": 122.32, "duration": 2.88}, {"text": " que mon groupe \u00e9tait derri\u00e8re, ", "start": 125.36, "duration": 1.76}, {"text": " d'ailleurs, il a vot\u00e9, \n ils ont tous vot\u00e9 l'amendement. ", "start": 127.28, "duration": 2.92}, {"text": " -Vous dites pas pris conscience, ", "start": 130.36, "duration": 1.8}, {"text": " y a peut-\u00eatre un mea culpa ", "start": 132.32, "duration": 1.96}, {"text": " a posteriori ? \n\n -Non, je cherchais pas un coup ", "start": 134.44, "duration": 2.56}, {"text": " politique. ", "start": 137.16, "duration": 0.96}, {"text": " Pour moi, il \u00e9tait important \n d'envoyer un petit signe, ", "start": 138.28, "duration": 3.04}, {"text": " la soci\u00e9t\u00e9 est un peu crisp\u00e9e ", "start": 141.48, "duration": 1.6}, {"text": " et je trouvais qu'il allait \n dans le bon sens, ", "start": 143.24, "duration": 2.36}, {"text": " l'ensemble des intervenants \n le souligne. ", "start": 145.76, "duration": 2.32}, {"text": " J'ai pas cherch\u00e9 \u00e0 faire un coup, \n j'ai simplement voulu ", "start": 148.24, "duration": 3.36}, {"text": " que l'on vote une mesure \n pour moi de bon sens. ", "start": 151.76, "duration": 2.72}, {"text": " -Vous comprenez qu'une partie \n de la majorit\u00e9 vous consid\u00e8re ", "start": 154.64, "duration": 3.4}, {"text": " comme un enquiquineur, \n voire comme un dangereux ", "start": 158.2, "duration": 3.0}, {"text": " gauchiste, \n vous en avez fait d'autres, ", "start": 161.36, "duration": 2.48}, {"text": " des coups comme \u00e7a sur la fiscalit\u00e9,\n votre domaine de pr\u00e9dilection. ", "start": 164.0, "duration": 3.96}, {"text": " -Non, mais moi, \n je suis un profond lib\u00e9ral", "start": 168.12, "duration": 2.32}, {"text": " et je pense qu'il peut y avoir\n des mesures de justice fiscale", "start": 170.6, "duration": 3.88}, {"text": " qui accompagnent. \n Est-ce que c'est de gauche, ", "start": 174.64, "duration": 2.8}, {"text": " de droite ? \n Non, c'est du bon sens. ", "start": 177.6, "duration": 2.04}, {"text": " J'envoyais un signe et, \n encore une fois, ", "start": 179.8, "duration": 2.6}, {"text": " je cherchais pas \u00e0 jouer ", "start": 182.56, "duration": 1.52}, {"text": " les francs-tireurs, \n ou les frondeurs, ", "start": 184.24, "duration": 2.6}, {"text": " mais simplement apporter ", "start": 187.0, "duration": 1.6}, {"text": " ma pierre au d\u00e9bat budg\u00e9taire, \n qui avait besoin ", "start": 188.76, "duration": 2.84}, {"text": " de respirer et d'envoyer \n quelques signes, ", "start": 191.76, "duration": 2.4}, {"text": " notamment aux gens ", "start": 194.32, "duration": 1.64}, {"text": " qui gal\u00e8rent un peu. \n\n -Y a eu les super-dividendes ", "start": 196.12, "duration": 2.6}, {"text": " mais aussi les rachats d'actions \n par les grosses entreprises ", "start": 198.88, "duration": 3.28}, {"text": " ou la niche fiscale d'Airbnb. ", "start": 202.32, "duration": 1.96}, {"text": " Vous avez port\u00e9 des mesures \n pl\u00e9biscit\u00e9es par la gauche. ", "start": 204.44, "duration": 3.24}, {"text": " Vous \u00eates au courant \n de vos diff\u00e9rents surnoms ? ", "start": 207.84, "duration": 2.8}, {"text": " -J'en ai entendu quelques-uns, ", "start": 210.8, "duration": 1.8}, {"text": " je crois qu'on m'a trait\u00e9 \n de camarade Mattei, ", "start": 212.76, "duration": 2.4}, {"text": " je crois que c'est Jumel. \n\n -Tout \u00e0 fait, S\u00e9bastien Jumel. ", "start": 215.32, "duration": 2.96}, {"text": " -Euh de... ", "start": 218.44, "duration": 2.88}, {"text": " -Notaire r\u00e9volutionnaire ? ", "start": 221.48, "duration": 1.8}, {"text": " -Notaire r\u00e9volutionnaire, voil\u00e0. ", "start": 223.44, "duration": 2.12}, {"text": " -Ou \"l'insoumattei\", \n Hadrien Clouet. ", "start": 225.72, "duration": 2.08}, {"text": " -Y a m\u00eame un article \n qui m'a trait\u00e9 de punk. ", "start": 227.96, "duration": 3.04}, {"text": " -Et les \u00e9cologistes ", "start": 231.16, "duration": 1.36}, {"text": " ont imprim\u00e9 des tee-shirts \n \u00e0 votre effigie. ", "start": 232.68, "duration": 2.44}, {"text": " -C'est ce qu'on m'a dit, \n je les ai pas vus, ", "start": 235.28, "duration": 2.24}, {"text": " mais c'est ce qu'on m'a dit. ", "start": 237.68, "duration": 1.52}, {"text": " -Star des d\u00e9put\u00e9s de gauche ? ", "start": 239.36, "duration": 1.8}, {"text": " -Je cherche pas du tout \u00e7a,\n franchement. ", "start": 241.32, "duration": 2.4}, {"text": " Je cherche simplement \n \u00e0 montrer qu'on peut dialoguer ", "start": 243.88, "duration": 3.0}, {"text": " et trouver des points d'atterrissage \n sur certains sujets. ", "start": 247.04, "duration": 3.32}, {"text": " Mais je ne r\u00eave pas, \n je sais bien que, ", "start": 250.52, "duration": 2.2}, {"text": " m\u00eame si ces mesures \n avaient \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es, ", "start": 252.88, "duration": 2.6}, {"text": " c'est pas pour autant que la gauche ", "start": 255.64, "duration": 1.84}, {"text": " aurait vot\u00e9 le projet\n de loi de finances. ", "start": 257.64, "duration": 2.16}, {"text": " Effectivement, \n pr\u00e9sident de groupe, ", "start": 259.96, "duration": 2.08}, {"text": " le mandat pr\u00e9c\u00e9dent, \n j'\u00e9tais pas pr\u00e9sident de groupe, ", "start": 262.2, "duration": 3.0}, {"text": " et j'ai port\u00e9 des amendements, ", "start": 265.36, "duration": 1.72}, {"text": " sur l'augmentation de la flat tax, \n et \u00e7a a fait moins de bruit. ", "start": 267.24, "duration": 3.96}, {"text": " -Vous avez travaill\u00e9 \n avec des d\u00e9put\u00e9s de gauche, ", "start": 271.36, "duration": 2.76}, {"text": " notamment avec Eric Coquerel, \n pas encore pr\u00e9sident ", "start": 274.28, "duration": 3.72}, {"text": " de la commission des finances, \n mais c'\u00e9tait aussi ", "start": 278.16, "duration": 2.8}, {"text": " son domaine de pr\u00e9dilection. \n Cette opposition frontale entre LFI ", "start": 281.12, "duration": 3.56}, {"text": " et le gouvernement, \n c'est du spectacle ? ", "start": 284.84, "duration": 2.68}, {"text": " Il serait possible \n de trouver des accords, ", "start": 287.68, "duration": 3.04}, {"text": " ponctuellement, avec LFI ? ", "start": 290.88, "duration": 1.84}, {"text": " -Je pense qu'on peut trouver ", "start": 292.88, "duration": 1.72}, {"text": " avec certains membres de LFI \n des points d'atterrissage ", "start": 294.76, "duration": 3.2}, {"text": " sur certains sujets. \n On avait, avec Eric Coquerel, ", "start": 298.12, "duration": 2.76}, {"text": " d\u00e9pos\u00e9 un amendement en commun \n sur le fait qu'un dirigeant ", "start": 301.04, "duration": 3.12}, {"text": " de grande entreprise fran\u00e7aise \n paie ses imp\u00f4ts en France, ", "start": 304.32, "duration": 3.24}, {"text": " un peu en \u00e9cho \u00e0 ce qui s'\u00e9tait \n pass\u00e9 avec Carlos Ghosn, ", "start": 307.72, "duration": 3.0}, {"text": " on a trouv\u00e9 des compromis. ", "start": 310.88, "duration": 1.52}, {"text": " -Y a une part de mise en sc\u00e8ne ", "start": 312.56, "duration": 2.24}, {"text": " de la politique ? \n\n -Oui, il est certain que, moi, ", "start": 314.96, "duration": 3.04}, {"text": " je suis dans l'h\u00e9micycle\n comme \u00e0 l'ext\u00e9rieur, ", "start": 318.16, "duration": 2.6}, {"text": " je peux difficilement \n changer de style, ", "start": 320.92, "duration": 2.24}, {"text": " pour moi, c'est compliqu\u00e9 \n d'avoir un autre style ", "start": 323.32, "duration": 2.96}, {"text": " dans l'h\u00e9micycle et \u00e0 l'ext\u00e9rieur. \n Vous avez des d\u00e9put\u00e9s ", "start": 326.44, "duration": 3.48}, {"text": " qui sont un peu en sc\u00e8ne, \n qui font des capsules vid\u00e9o, voil\u00e0, ", "start": 330.08, "duration": 4.0}, {"text": " moi, je cherche pas \u00e7a, ", "start": 334.24, "duration": 1.48}, {"text": " je suis pas un fana \n de la politique spectacle, ", "start": 335.88, "duration": 2.52}, {"text": " mais attention, \n je pense qu'un Parlement parle, ", "start": 338.56, "duration": 2.72}, {"text": " on d\u00e9bat et qu'il faut pas ", "start": 341.44, "duration": 2.32}, {"text": " critiquer les grandes \n envol\u00e9es lyriques, ", "start": 343.92, "duration": 2.64}, {"text": " je pense qu'elles sont n\u00e9cessaires \n au d\u00e9bat parlementaire, ", "start": 346.72, "duration": 3.4}, {"text": " c'est que je suis un peu \n moins sur ce style, ", "start": 350.28, "duration": 2.32}, {"text": " chacun a sa fa\u00e7on \n de voir les choses. ", "start": 352.76, "duration": 2.04}, {"text": " -Autre chose fait de vous \n un pr\u00e9sident de groupe ", "start": 354.96, "duration": 2.52}, {"text": " assez iconoclaste : \n vous \u00eates arriv\u00e9 ", "start": 357.64, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 ce poste \"par hasard\". \n C'est possible de devenir chef, ", "start": 359.92, "duration": 3.28}, {"text": " en politique, par hasard ? \n\n -Alors, je m'\u00e9tais pas pr\u00e9par\u00e9 ", "start": 363.36, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sident de groupe. \n Moi, le dernier quinquennat, ", "start": 366.88, "duration": 3.2}, {"text": " j'ai fait un mandat assez assidu, ", "start": 370.24, "duration": 1.88}, {"text": " je travaillais \n en commission des finances,", "start": 372.28, "duration": 2.52}, {"text": " passionn\u00e9 par tout \u00e7a, \n j'\u00e9tais vice-pr\u00e9sident ", "start": 374.96, "duration": 2.76}, {"text": " du groupe MoDem, \u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 377.88, "duration": 2.0}, {"text": " il s'appelait pas D\u00e9mocrate, \n MoDem et Ind\u00e9pendants. ", "start": 380.04, "duration": 2.84}, {"text": " Il se trouve que Patrick Mignola, \n qui avait pris la suite ", "start": 383.04, "duration": 3.76}, {"text": " de Marc Fesneau, ", "start": 386.96, "duration": 1.28}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 battu, donc, en 2022, \n aux \u00e9lections l\u00e9gislatives, ", "start": 388.4, "duration": 3.8}, {"text": " et donc, certains de mes coll\u00e8gues \n ont souhait\u00e9 que je me pr\u00e9sente, ", "start": 392.36, "duration": 4.2}, {"text": " j'ai pr\u00e9sent\u00e9 ma candidature \n et j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu ", "start": 396.72, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 la pr\u00e9sidence de ce groupe ", "start": 399.68, "duration": 2.4}, {"text": " et je suis totalement investi \n dans ce poste. ", "start": 402.24, "duration": 3.2}, {"text": " Le hasard s'est transform\u00e9 \n en d\u00e9termination. ", "start": 405.6, "duration": 2.84}, {"text": " -Vous avez une conception \n particuli\u00e8re de votre r\u00f4le, ", "start": 408.6, "duration": 2.88}, {"text": " vous dites r\u00f4le d'animateur, \n mettre de la rondeur ", "start": 411.64, "duration": 2.64}, {"text": " dans les relations, \n vous \u00eates \"le tonton du groupe, ", "start": 414.44, "duration": 2.84}, {"text": " \"le paternel attentif\". \n C'est-\u00e0-dire que, ", "start": 417.44, "duration": 2.56}, {"text": " pour vous, \n ce poste de pr\u00e9sident de groupe ", "start": 420.16, "duration": 2.24}, {"text": " n'est pas un poste politique ? ", "start": 422.56, "duration": 1.6}, {"text": " -C'est un poste politique, \n mais pas fait pour me voir, moi. ", "start": 424.32, "duration": 3.08}, {"text": " Mon but, c'est d'\u00eatre cr\u00e9atif \n et je pense que, ", "start": 427.56, "duration": 2.64}, {"text": " la cr\u00e9ativit\u00e9, \n vous l'avez \u00e0 travers ", "start": 430.36, "duration": 2.44}, {"text": " des femmes et des hommes qui ont \n tous des talents, et donc, mon r\u00f4le", "start": 432.96, "duration": 4.28}, {"text": " est de faire \u00e9merger ces talents, \n qu'ils soient mis en avant, ", "start": 437.4, "duration": 3.4}, {"text": " et pas me mettre, moi, en avant, \n c'est pas mon r\u00f4le. ", "start": 440.96, "duration": 2.76}, {"text": " -J'ai not\u00e9 un autre point : \n vous dressez un parall\u00e8le ", "start": 443.88, "duration": 3.44}, {"text": " entre les raisons \n qui vous ont fait choisir ", "start": 447.48, "duration": 2.28}, {"text": " la profession de notaire \n et qui vous ont fait ", "start": 449.92, "duration": 2.32}, {"text": " vous engager en politique : ", "start": 452.4, "duration": 1.92}, {"text": " c'est pour mettre les gens d'accord. ", "start": 454.48, "duration": 1.96}, {"text": " -Oui, moi, j'adore le compromis. \n Je pense que... ", "start": 456.6, "duration": 2.72}, {"text": " -Et un notaire, c'est pareil ? ", "start": 459.48, "duration": 1.68}, {"text": " -Ah oui, un notaire, \n c'est quelqu'un qui passe ", "start": 461.32, "duration": 2.52}, {"text": " sa vie \u00e0 mettre \n les gens d'accord, ", "start": 464.0, "duration": 1.76}, {"text": " les partages de famille, \n les conflits de voisins, ", "start": 465.92, "duration": 2.64}, {"text": " on est l\u00e0 pour apaiser, \n donc c'est facile, ", "start": 468.72, "duration": 2.36}, {"text": " ensuite, dans votre vie politique,\n notamment quand j'\u00e9tais maire, ", "start": 471.24, "duration": 3.8}, {"text": " d'avoir cette action de compromis, ", "start": 475.2, "duration": 2.2}, {"text": " mettre les gens d'accord, ", "start": 477.56, "duration": 1.4}, {"text": " il faut qu'on aboutisse, \n qu'on soit d'accord. ", "start": 479.12, "duration": 2.44}, {"text": " -Vous vous \u00eates engag\u00e9 \n en politique ", "start": 481.72, "duration": 2.04}, {"text": " aussi pour soutenir \n une personne pr\u00e9cise, ", "start": 483.92, "duration": 2.32}, {"text": " vous expliquez avoir flash\u00e9 \n pour Giscard, alors, en terminale, ", "start": 486.4, "duration": 3.88}, {"text": " vous \u00eates si passionn\u00e9 \n que votre m\u00e8re est persuad\u00e9e ", "start": 490.44, "duration": 2.72}, {"text": " que c'est \u00e0 cause de lui \n que vous loupez votre bac. ", "start": 493.32, "duration": 2.6}, {"text": " -Absolument, ma m\u00e8re, \n qui n'est plus de ce monde, ", "start": 496.08, "duration": 2.84}, {"text": " m'avait reproch\u00e9 d'\u00eatre tr\u00e8s engag\u00e9, \n effectivement, \u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 499.08, "duration": 3.8}, {"text": " cet homme m'a s\u00e9duit,\n sa fa\u00e7on de faire ", "start": 503.04, "duration": 2.6}, {"text": " de la politique un peu hors normes. \n Vous savez, quand je vois ce que, ", "start": 505.8, "duration": 3.68}, {"text": " le parcours du pr\u00e9sident Macron, \n bah, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, ", "start": 509.64, "duration": 3.6}, {"text": " peut-\u00eatre un peu plus \n d'ant\u00e9riorit\u00e9 en politique, ", "start": 513.4, "duration": 2.72}, {"text": " mais il est arriv\u00e9 comme \u00e7a. \n Et on avait pas le droit de vote, ", "start": 516.28, "duration": 3.48}, {"text": " en 74, le droit de vote \n est \u00e0 21 ans, ", "start": 519.92, "duration": 3.92}, {"text": " j'avais pas le droit de vote, \n voil\u00e0, je me suis engag\u00e9, ", "start": 524.0, "duration": 3.0}, {"text": " je me suis passionn\u00e9 \n pour cette cause, ", "start": 527.16, "duration": 2.8}, {"text": " et, effectivement, j'ai un peu \n d\u00e9laiss\u00e9 mon travail en terminale. ", "start": 530.12, "duration": 3.8}, {"text": " -Vous avez pris des responsabilit\u00e9s ", "start": 534.08, "duration": 2.04}, {"text": " dans le mouvement \n des jeunes giscardiens, ", "start": 536.28, "duration": 2.72}, {"text": " G\u00e9n\u00e9ration Sociale et Lib\u00e9rale, \n vous avez la carte de membre ", "start": 539.16, "duration": 3.4}, {"text": " presque tout le temps sur vous. \n\n -Je peux vous la sortir. ", "start": 542.72, "duration": 3.04}, {"text": " -Elle est sur vous ? \n\n -Je crois que je l'ai, l\u00e0. ", "start": 545.92, "duration": 2.32}, {"text": " Je la porte pas tout le temps, \n mais comme il y avait l'\u00e9mission, ", "start": 548.4, "duration": 3.28}, {"text": " je l'ai trouv\u00e9e \n en rangeant mes archives, ", "start": 551.84, "duration": 2.2}, {"text": " j'ai trouv\u00e9 sympa... \n Alors, vous savez, ", "start": 554.2, "duration": 2.52}, {"text": " G\u00e9n\u00e9ration Sociale et Lib\u00e9rale, ", "start": 556.88, "duration": 2.12}, {"text": " c'est tout \u00e0 fait \n dans ma ligne aujourd'hui, ", "start": 559.16, "duration": 2.32}, {"text": " lib\u00e9rale, ", "start": 561.64, "duration": 0.92}, {"text": " humaniste, sociale, voil\u00e0. ", "start": 562.72, "duration": 1.8}, {"text": " -A la fac de Pau, vous avez mont\u00e9 \n un syndicat \u00e9tudiant, la Garbure. ", "start": 564.68, "duration": 3.68}, {"text": " -La Garbure \u00e9tudiante. \n\n -Avec pour objectif ", "start": 568.52, "duration": 2.32}, {"text": " de rassembler des gens \n de sensibilit\u00e9s diverses. ", "start": 571.0, "duration": 2.64}, {"text": " En montant ensuite votre liste ", "start": 573.8, "duration": 1.64}, {"text": " pour devenir maire de Ger en 2001, \n vous \u00eates all\u00e9 chercher des gens ", "start": 575.6, "duration": 3.64}, {"text": " de tous les bords politiques, \n droite et gauche. ", "start": 579.4, "duration": 2.64}, {"text": " Le macronisme, \n c'est juste du matt\u00e9isme. ", "start": 582.2, "duration": 2.32}, {"text": " -Oui, on va rester \u00e0 sa place. ", "start": 584.68, "duration": 1.72}, {"text": " J'ai eu cette chance d'\u00eatre ", "start": 586.56, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 la t\u00eate d'une commune \n de 2000 habitants ", "start": 589.36, "duration": 2.48}, {"text": " pendant 16 ans avec effectivement\n des gens de tous les bords. ", "start": 592.0, "duration": 3.4}, {"text": " Au moment du mariage pour tous,\n par exemple, y a eu un peu ", "start": 595.56, "duration": 3.04}, {"text": " de crispation dans mon \u00e9quipe, \n mais tout \u00e7a s'est apais\u00e9. ", "start": 598.76, "duration": 3.2}, {"text": " On faisait des choses, \n avec des conceptions diff\u00e9rentes, ", "start": 602.12, "duration": 3.56}, {"text": " on faisait des choses, ", "start": 605.84, "duration": 1.56}, {"text": " c'est une tr\u00e8s belle exp\u00e9rience, \n \u00e7a fonctionne, \u00e7a peut fonctionner, ", "start": 607.56, "duration": 4.04}, {"text": " et je r\u00eaverais \n qu'on y arrive \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 611.76, "duration": 3.52}, {"text": " -Une autre personne \n que Giscard a compt\u00e9,", "start": 615.44, "duration": 2.64}, {"text": " c'est Fran\u00e7ois Bayrou, ", "start": 618.24, "duration": 1.6}, {"text": " vous le connaissez depuis 1976, ", "start": 620.0, "duration": 2.24}, {"text": " il \u00e9tait pr\u00e9sent \n \u00e0 votre mariage, ", "start": 622.4, "duration": 2.0}, {"text": " il vous a demand\u00e9 d'\u00eatre \n son suppl\u00e9ant en 2012 ", "start": 624.56, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 la l\u00e9gislative perdue \u00e0 Pau, ", "start": 627.44, "duration": 1.72}, {"text": " il vous dit de vous pr\u00e9senter \n en 2017 aux l\u00e9gislatives. ", "start": 629.32, "duration": 2.88}, {"text": " Quelle est la nature ", "start": 632.36, "duration": 1.68}, {"text": " de votre relation \n politique avec lui ? ", "start": 634.2, "duration": 2.12}, {"text": " Dans la majorit\u00e9, certains, \n quand vous parlez, ", "start": 636.48, "duration": 2.52}, {"text": " entendent Fran\u00e7ois Bayrou. \n Un responsable de la majorit\u00e9 ", "start": 639.16, "duration": 3.36}, {"text": " disait anonymement dans le Figaro : ", "start": 642.68, "duration": 2.2}, {"text": " \"Jean-Paul Mattei, \n c'est la voix de son ma\u00eetre.\" ", "start": 645.04, "duration": 3.32}, {"text": " -Fran\u00e7ois Bayrou ", "start": 648.52, "duration": 1.24}, {"text": " m'appelle rarement pour me dire \n de faire ci ou \u00e7a. ", "start": 649.92, "duration": 2.92}, {"text": " On est pas du tout dans cet \u00e9change. \n On se voit, on se rencontre, ", "start": 653.0, "duration": 3.4}, {"text": " mais je ne re\u00e7ois pas de consignes. \n D'ailleurs, ", "start": 656.56, "duration": 3.56}, {"text": " j'aurais du mal \u00e0 les accepter, ", "start": 660.28, "duration": 1.92}, {"text": " non pas que \u00e7a m'agacerait vite, \n je suis pas sous curatelle ", "start": 662.36, "duration": 3.28}, {"text": " ou tutelle. ", "start": 665.8, "duration": 1.36}, {"text": " J'ai une profonde admiration \n pour le personnage, ", "start": 667.32, "duration": 2.8}, {"text": " son parcours, une forte amiti\u00e9, ", "start": 670.28, "duration": 1.8}, {"text": " un fort respect, voil\u00e0, \n mais on est pas dans une relation", "start": 672.24, "duration": 3.44}, {"text": " du ma\u00eetre, la voix de son ma\u00eetre, \n du tout, je le ressens pas comme \u00e7a ", "start": 675.84, "duration": 3.64}, {"text": " et je pense qu'il a \n la m\u00eame vision des choses. ", "start": 679.64, "duration": 2.6}, {"text": " -On va passer \u00e0 notre quiz, \n je vous explique le principe, ", "start": 682.4, "duration": 3.32}, {"text": " je commence des phrases \n et vous les compl\u00e9tez. ", "start": 685.88, "duration": 3.04}, {"text": " -Je sais pas si je saurai faire.\n\n -C'est tr\u00e8s simple. ", "start": 689.08, "duration": 2.8}, {"text": " A chaque fois qu'on m'appelle ", "start": 692.04, "duration": 2.28}, {"text": " \"Jean-Fran\u00e7ois\" Mattei ? \n Justement, comme moi. ", "start": 694.48, "duration": 3.24}, {"text": " -Oui, je pense au ministre \n de la Sant\u00e9... ", "start": 697.88, "duration": 2.52}, {"text": " -Ca vous agace ? \n\n -Non, pas vraiment, ", "start": 700.56, "duration": 2.28}, {"text": " c'\u00e9tait quelqu'un de respectable, \n que je connais pas. ", "start": 703.0, "duration": 3.12}, {"text": " -Il a \u00e9t\u00e9 centriste. \n\n -Il a un beau parcours, ", "start": 706.28, "duration": 2.32}, {"text": " voil\u00e0, non, au contraire, ", "start": 708.76, "duration": 2.0}, {"text": " bon, vous savez, Mattei, \n c'est un nom assez courant en Corse, ", "start": 710.92, "duration": 3.6}, {"text": " mais \u00e7a ne me vexe pas, \n \u00e7a ne me crispe pas ", "start": 714.68, "duration": 2.08}, {"text": " et j'ai beaucoup d'admiration \n pour son parcours. ", "start": 716.92, "duration": 2.64}, {"text": " -Ma derni\u00e8re discussion \n en t\u00eate \u00e0 t\u00eate ", "start": 719.72, "duration": 2.16}, {"text": " avec Bruno Le Maire ? ", "start": 722.04, "duration": 1.48}, {"text": " -Ca remonte \u00e0 la semaine derni\u00e8re, \n au congr\u00e8s des maires, vous savez, ", "start": 723.68, "duration": 4.08}, {"text": " il avait fait un pot, \n donc on a \u00e9chang\u00e9 et... ", "start": 727.92, "duration": 2.4}, {"text": " -Ca s'est bien pass\u00e9 ? ", "start": 730.48, "duration": 1.4}, {"text": " Vous avez \u00e9t\u00e9 conflit \n plusieurs fois. ", "start": 732.04, "duration": 2.04}, {"text": " -Je pense qu'il y a un respect ", "start": 734.24, "duration": 1.72}, {"text": " mutuel, \n Bruno Le Maire est ", "start": 736.12, "duration": 2.28}, {"text": " un ministre des Finances courageux, \n avec un grand talent, ", "start": 738.56, "duration": 3.44}, {"text": " je partage pas \n tout \u00e0 fait sa vision, ", "start": 742.16, "duration": 2.44}, {"text": " je le trouve un peu raide, \n mais j'ai pas ses contraintes.", "start": 744.76, "duration": 3.08}, {"text": " Moi, je suis dans mon r\u00f4le \n de l\u00e9gislateur ", "start": 748.0, "duration": 2.28}, {"text": " et lui dans son r\u00f4le \n de ministre des Finances. ", "start": 750.44, "duration": 2.64}, {"text": " -Si je devais choisir un d\u00e9put\u00e9 \n avec qui traverser l'Atlantique ", "start": 753.24, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 la voile ? \n Car vous \u00eates fan de voile. ", "start": 757.24, "duration": 2.04}, {"text": " -Alors... ", "start": 759.44, "duration": 1.08}, {"text": " Y aurait soit Jimmy Pahun. \n\n -Ah bah oui, ", "start": 760.68, "duration": 2.44}, {"text": " ancien skippeur ! \n\n -Il sait faire. ", "start": 763.28, "duration": 1.76}, {"text": " Et pourquoi pas Coquerel ? ", "start": 765.2, "duration": 1.4}, {"text": " -Eh oui, ", "start": 766.76, "duration": 1.08}, {"text": " c'est ce que j'avais en t\u00eate, \n il a organis\u00e9 ", "start": 768.0, "duration": 2.24}, {"text": " des courses transatlantiques ", "start": 770.4, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 la voile. \n\n -Bien s\u00fbr. ", "start": 772.56, "duration": 1.24}, {"text": " -Les trois ensemble ? \n\n -Ce serait bien. ", "start": 773.96, "duration": 2.04}, {"text": " -Merci beaucoup, ", "start": 776.16, "duration": 1.08}, {"text": " Jean-Paul Mattei, d'\u00eatre venu. \n\n -Merci. ", "start": 777.4, "duration": 3.04}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 780.6, "duration": 3.0}, {"text": " ... ", "start": 783.76, "duration": 15.2}]}