{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 0.0, "duration": 3.719}, {"text": "Luc carbounas bonjour merci beaucoup", "start": 1.48, "duration": 4.76}, {"text": "d'\u00eatre avec nous mare PS d'alfville", "start": 3.719, "duration": 3.761}, {"text": "vice-pr\u00e9sident de l'Association des", "start": 6.24, "duration": 3.359}, {"text": "m\u00e8res de France et pr\u00e9sident de lincass", "start": 7.48, "duration": 3.6}, {"text": "ce sont les centres communaux d'action", "start": 9.599, "duration": 2.881}, {"text": "sociale on est ensemble pendant 20", "start": 11.08, "duration": 2.8}, {"text": "minutes pour une interview en", "start": 12.48, "duration": 2.88}, {"text": "partenariat avec la presse r\u00e9gionale", "start": 13.88, "duration": 3.0}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par Fabrice vesseron du", "start": 15.36, "duration": 3.32}, {"text": "groupe et bras bonjour Fabrice bonjouran", "start": 16.88, "duration": 5.12}, {"text": "bonjour Luc bonjour c'est le la journ\u00e9e", "start": 18.68, "duration": 5.08}, {"text": "de cl\u00f4ture du Congr\u00e8s des m\u00e8res de", "start": 22.0, "duration": 3.32}, {"text": "France et c'est Michel Barnier il para\u00eet", "start": 23.76, "duration": 3.279}, {"text": "que c'est Michel Barnier qui va venir", "start": 25.32, "duration": 3.32}, {"text": "devant vous tout \u00e0 l'heure qu'est-ce que", "start": 27.039, "duration": 3.24}, {"text": "vous attendez du Premier ministre bah", "start": 28.64, "duration": 3.72}, {"text": "j'attend qui que le premier ministre qui", "start": 30.279, "duration": 5.401}, {"text": "est un ancien \u00e9lu local a entendu tout", "start": 32.36, "duration": 4.519}, {"text": "ce que nous avons essay\u00e9 de porter", "start": 35.68, "duration": 2.8}, {"text": "depuis maintenant quelques semaines mais", "start": 36.879, "duration": 3.0}, {"text": "surtout \u00e0 l'occasion des 3 jours du", "start": 38.48, "duration": 3.36}, {"text": "congr\u00e8s des maires avec le pr\u00e9sident", "start": 39.879, "duration": 3.761}, {"text": "Lisnard et le premier vice-pr\u00e9sident", "start": 41.84, "duration": 4.239}, {"text": "l\u00e9niel et que finalement moi je me suis", "start": 43.64, "duration": 3.84}, {"text": "bien retrouv\u00e9 en fait dans l'interview", "start": 46.079, "duration": 4.361}, {"text": "de G\u00e9rard Larcher dans le JDD dimanche", "start": 47.48, "duration": 4.559}, {"text": "o\u00f9 il disait que la pression \u00e9tait", "start": 50.44, "duration": 2.88}, {"text": "beaucoup trop cons\u00e9quente parce qu'on", "start": 52.039, "duration": 2.961}, {"text": "parle souvent des 5 milliards mais dans", "start": 53.32, "duration": 3.039}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 des prix c'est pas 5", "start": 55.0, "duration": 2.92}, {"text": "milliards en fait hein c'est 10", "start": 56.359, "duration": 3.68}, {"text": "milliards quand on regarde les autres au", "start": 57.92, "duration": 3.72}, {"text": "budget annexe comme par exemple l'Agence", "start": 60.039, "duration": 2.561}, {"text": "Nationale des collectivit\u00e9s", "start": 61.64, "duration": 2.36}, {"text": "territoriales o\u00f9 l\u00e0 aussi leur budget", "start": 62.6, "duration": 4.64}, {"text": "est reni\u00e9 et donc on dit juste nous les", "start": 64.0, "duration": 4.52}, {"text": "maires on est pas en train de se", "start": 67.24, "duration": 3.4}, {"text": "plaindre c'est pas 3 jours de complainte", "start": 68.52, "duration": 3.919}, {"text": "du syndicat des maires on est juste en", "start": 70.64, "duration": 4.119}, {"text": "train de dire attention parce que dans", "start": 72.439, "duration": 5.401}, {"text": "le couple maire pr\u00e9fet qui a \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 74.759, "duration": 5.68}, {"text": "souvent \u00e9voqu\u00e9 au moment de de la crise", "start": 77.84, "duration": 4.639}, {"text": "sanitaire si dans le bloc communal on", "start": 80.439, "duration": 3.401}, {"text": "met nous les maires un genou \u00e0 terre", "start": 82.479, "duration": 2.721}, {"text": "alors que nous sommes le premier et le", "start": 83.84, "duration": 3.56}, {"text": "dernier kilom\u00e8tre il va y avoir des", "start": 85.2, "duration": 4.0}, {"text": "difficult\u00e9s pour r\u00e9pondre aux attentes", "start": 87.4, "duration": 3.079}, {"text": "de concitoyen mais est-ce que Michel", "start": 89.2, "duration": 2.879}, {"text": "Barnier vous semble \u00e0 l'\u00e9coute est-ce", "start": 90.479, "duration": 3.201}, {"text": "que vous dites on a l'impression dans ce", "start": 92.079, "duration": 2.921}, {"text": "gouvernement qu'il y a plus d'\u00e9coute que", "start": 93.68, "duration": 4.04}, {"text": "dans les pr\u00e9c\u00e9dents je le crois il y a", "start": 95.0, "duration": 6.0}, {"text": "plus \u00e0 la fois d'exp\u00e9rience de", "start": 97.72, "duration": 6.359}, {"text": "maturit\u00e9 dans le parcours politique de", "start": 101.0, "duration": 6.159}, {"text": "Michel Barnier qui je le crois sinc\u00e8re", "start": 104.079, "duration": 4.121}, {"text": "quand il dit j'ai rien \u00e0 vendre j'ai", "start": 107.159, "duration": 2.0}, {"text": "rien \u00e0 acheter hein moi j'ai rien", "start": 108.2, "duration": 2.959}, {"text": "demand\u00e9 donc il essae finalement d'aider", "start": 109.159, "duration": 4.0}, {"text": "le pays donc je lui donne le point sur", "start": 111.159, "duration": 4.161}, {"text": "ces sujets l\u00e0 maintenant j'attends des", "start": 113.159, "duration": 4.0}, {"text": "preuves d'amour par rapport \u00e0 \u00e0 nous les", "start": 115.32, "duration": 3.439}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales il en a fait", "start": 117.159, "duration": 3.681}, {"text": "au moment du con des d\u00e9partements de", "start": 118.759, "duration": 4.121}, {"text": "France je pense sinc\u00e8rement qu'il en", "start": 120.84, "duration": 3.959}, {"text": "fera \u00e0 l'occasion de son discours cet", "start": 122.88, "duration": 3.599}, {"text": "apr\u00e8s-midi parce que encore une fois", "start": 124.799, "duration": 3.6}, {"text": "nous les maires nous sommes des gens", "start": 126.479, "duration": 3.321}, {"text": "responsables on dit pas qu'on va pas", "start": 128.399, "duration": 5.001}, {"text": "participer euh \u00e0 \u00e0 faire diminuer la", "start": 129.8, "duration": 5.96}, {"text": "dette publique mais vous savez il y a", "start": 133.4, "duration": 4.16}, {"text": "une dizaine d'ann\u00e9es qu'on soit tr\u00e8s", "start": 135.76, "duration": 3.52}, {"text": "clair il y a une dizaine d'ann\u00e9es la", "start": 137.56, "duration": 4.28}, {"text": "part des collectivit\u00e9s territoriales", "start": 139.28, "duration": 4.36}, {"text": "dans la dette publique globale qui", "start": 141.84, "duration": 3.6}, {"text": "n'\u00e9tait pas de 3200 milliards he il y a", "start": 143.64, "duration": 3.959}, {"text": "10 ansin il y a 1000 milliards de moins", "start": 145.44, "duration": 7.04}, {"text": "c'\u00e9tait 9,2 % 9,2 %. aujourd'hui la", "start": 147.599, "duration": 6.321}, {"text": "notre responsabilit\u00e9 dans la dette", "start": 152.48, "duration": 4.64}, {"text": "publique 10 ans plus tard c'est 8,9 %", "start": 153.92, "duration": 5.12}, {"text": "donc non seulement on n pas augment\u00e9", "start": 157.12, "duration": 4.28}, {"text": "mais on a m\u00eame un petit peu diminu\u00e9 donc", "start": 159.04, "duration": 4.919}, {"text": "quand quand Bruno Le Maire nous poina du", "start": 161.4, "duration": 4.24}, {"text": "doigt en disant c'est \u00e0 cause de vous", "start": 163.959, "duration": 3.121}, {"text": "les collectivit\u00e9 territorial que les", "start": 165.64, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9ficits se sont envol\u00e9s c'est faux", "start": 167.08, "duration": 3.56}, {"text": "c'est une fake news enfin les fake news", "start": 168.76, "duration": 3.8}, {"text": "avec euh Bruno Le Maire on est un petit", "start": 170.64, "duration": 3.239}, {"text": "peu habitude d'ailleurs j'ai regard\u00e9 le", "start": 172.56, "duration": 3.24}, {"text": "rapport s\u00e9natorial qui dit que", "start": 173.879, "duration": 3.481}, {"text": "finalement ils ont laiss\u00e9 tout filer", "start": 175.8, "duration": 4.439}, {"text": "alors j'entends pour le coup euh euh les", "start": 177.36, "duration": 5.72}, {"text": "les cris de Gabriel Attal et d'autres", "start": 180.239, "duration": 4.681}, {"text": "c'estes politiques et cetera faut", "start": 183.08, "duration": 3.84}, {"text": "arr\u00eater faut arr\u00eater les blagues vous", "start": 184.92, "duration": 3.44}, {"text": "\u00eates un peu plus mod\u00e9r\u00e9 que Patrick", "start": 186.92, "duration": 6.599}, {"text": "canner face \u00e0 Michel Barnier il a accus\u00e9", "start": 188.36, "duration": 6.959}, {"text": "en gros d'\u00eatre fauxoyur des", "start": 193.519, "duration": 4.161}, {"text": "collectivit\u00e9s local dans dans ce budget", "start": 195.319, "duration": 4.721}, {"text": "alors on le saura cet apr\u00e8s-midi on le", "start": 197.68, "duration": 4.08}, {"text": "saura cet apr\u00e8s-midi moi je encore une", "start": 200.04, "duration": 4.199}, {"text": "fois je j'attends le discours du premier", "start": 201.76, "duration": 3.8}, {"text": "ministre j'attends savoir mais qu'est-ce", "start": 204.239, "duration": 2.481}, {"text": "que vous attendez pr\u00e9cis\u00e9ment parce que", "start": 205.56, "duration": 2.599}, {"text": "devant les d\u00e9partements il a fait des", "start": 206.72, "duration": 3.32}, {"text": "mesures pr\u00e9cises notamment sur les frais", "start": 208.159, "duration": 3.961}, {"text": "de notaire bon il a il a annonc\u00e9 C mesur", "start": 210.04, "duration": 4.16}, {"text": "oui oui mais attention sur les DMTO les", "start": 212.12, "duration": 4.08}, {"text": "fameux frais de notaire il laisse le", "start": 214.2, "duration": 4.239}, {"text": "choix au d\u00e9partement de les appliquer ou", "start": 216.2, "duration": 4.48}, {"text": "pas c'est un peu le et en m\u00eame temps du", "start": 218.439, "duration": 4.921}, {"text": "macronis c'est je mets en place un", "start": 220.68, "duration": 4.559}, {"text": "dispositif mais vous l'appliquez si vous", "start": 223.36, "duration": 2.879}, {"text": "le souhaitez les pr\u00e9sidents de", "start": 225.239, "duration": 2.56}, {"text": "d\u00e9partement hein c'est pas c'est pas", "start": 226.239, "duration": 3.441}, {"text": "obligatoire moi qu'est-ce que j'attends", "start": 227.799, "duration": 3.64}, {"text": "on va \u00eatre un petit peu technique c'est", "start": 229.68, "duration": 4.08}, {"text": "que les fameux 2 % sur les recettes de", "start": 231.439, "duration": 3.36}, {"text": "fonctionnement des collectivit\u00e9s", "start": 233.76, "duration": 3.479}, {"text": "territoriales soit diminu\u00e9 donc moi ce", "start": 234.799, "duration": 4.041}, {"text": "que demande G\u00e9rard LCH de passer de 5", "start": 237.239, "duration": 3.601}, {"text": "milliards \u00e0 2 milliards me va tr\u00e8s bien", "start": 238.84, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a c'est la bonne trajectoire milliard", "start": 240.84, "duration": 3.959}, {"text": "vous dites on est pr\u00eat \u00e0 le faire sur la", "start": 242.92, "duration": 4.879}, {"text": "part employeur la fameuse CNRACL o\u00f9 on", "start": 244.799, "duration": 5.561}, {"text": "nous demande d'augmenter de de 4 % sur 3", "start": 247.799, "duration": 4.841}, {"text": "ans de lisser sur 4 ans nous la MF on", "start": 250.36, "duration": 4.76}, {"text": "demande 6 ans si c'est sur 4 ans je", "start": 252.64, "duration": 5.36}, {"text": "prends et enfin les 800 millions d'euros", "start": 255.12, "duration": 4.6}, {"text": "sur le FCT TVA qui est juste qui nous", "start": 258.0, "duration": 3.12}, {"text": "est d\u00fb en fait hein c'est la part de la", "start": 259.72, "duration": 3.199}, {"text": "TVA de compensation de la TVA c'est pour", "start": 261.12, "duration": 3.079}, {"text": "l'investissement des collec Paron des", "start": 262.919, "duration": 2.201}, {"text": "techniques vous me demandez tr\u00e8s", "start": 264.199, "duration": 2.081}, {"text": "concr\u00e8tement ce que j'attends voil\u00e0 je", "start": 265.12, "duration": 2.92}, {"text": "vous le dis euh 5 milliards \u00e7a", "start": 266.28, "duration": 2.919}, {"text": "repr\u00e9sente quoi pour une commune comme", "start": 268.04, "duration": 3.96}, {"text": "la v\u00f4tre 2,2 million d'euros 2,2 million", "start": 269.199, "duration": 4.041}, {"text": "d'Uros c'est quoi pour les gens pour que", "start": 272.0, "duration": 2.36}, {"text": "les gens qui nous \u00e9coutent comprennent", "start": 273.24, "duration": 2.959}, {"text": "c'est quoi les cons\u00e9quences pour eux les", "start": 274.36, "duration": 3.679}, {"text": "les cons\u00e9quences c'est que alors que", "start": 276.199, "duration": 3.72}, {"text": "j'ai des finances saines aujourd'hui au", "start": 278.039, "duration": 3.761}, {"text": "moment o\u00f9 je vous parle j'ai une \u00e9pargne", "start": 279.919, "duration": 4.881}, {"text": "nette de 4 million et dei d'euros en", "start": 281.8, "duration": 6.44}, {"text": "2025 cette \u00e9pargne nette va passer \u00e0 2", "start": 284.8, "duration": 6.119}, {"text": "million d'euros en 2000 si on continue", "start": 288.24, "duration": 5.6}, {"text": "sur cette trajectoire en 2026 c'est", "start": 290.919, "duration": 5.601}, {"text": "800000 \u20ac et en 2027 je passe \u00e0 une", "start": 293.84, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9pargne nette n\u00e9gative et donc ce qui", "start": 296.52, "duration": 4.6}, {"text": "veut dire des collectivit\u00e9s comme la", "start": 298.919, "duration": 4.201}, {"text": "mienne qui ont aujourd'hui des finances", "start": 301.12, "duration": 6.16}, {"text": "plut\u00f4t euh bonnes et ben les d\u00e9cisions", "start": 303.12, "duration": 5.76}, {"text": "gouvernemental qui viennent d'en haut et", "start": 307.28, "duration": 3.8}, {"text": "qui nous sont euh", "start": 308.88, "duration": 4.68}, {"text": "impos\u00e9s vont faire que des collectivit\u00e9s", "start": 311.08, "duration": 4.959}, {"text": "comme Alforville vont demain passer en", "start": 313.56, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9pargne n\u00e9gative ce qui veut dire que", "start": 316.039, "duration": 4.0}, {"text": "j'aurai plus de difficult\u00e9s \u00e0 emprunter", "start": 318.4, "duration": 3.239}, {"text": "et cetera et cetera et donc il y aura", "start": 320.039, "duration": 2.761}, {"text": "des choix \u00e0 faire dans les services", "start": 321.639, "duration": 3.361}, {"text": "publics il y a pas d'argent magique hein", "start": 322.8, "duration": 3.88}, {"text": "il faut vraiment que chacun comprenne \u00e7a", "start": 325.0, "duration": 3.919}, {"text": "c'est ce que dit Michel Barnier oui oui", "start": 326.68, "duration": 3.4}, {"text": "mais il y a des mauvaise d\u00e9cision", "start": 328.919, "duration": 2.681}, {"text": "politique voyez j'ai\u00e9cout\u00e9 tout \u00e0", "start": 330.08, "duration": 4.16}, {"text": "l'heure le d\u00e9bat avec la s\u00e9natrice des", "start": 331.6, "duration": 5.08}, {"text": "c\u00f4es d'Armor sur les fameux 2 milliards", "start": 334.24, "duration": 5.36}, {"text": "et demi pour les 7h par an mais moi je", "start": 336.68, "duration": 3.88}, {"text": "vous trouve plus d'argent que 2", "start": 339.6, "duration": 2.12}, {"text": "milliards et demi au de demander aux", "start": 340.56, "duration": 3.52}, {"text": "gens de travailler gratuitement le", "start": 341.72, "duration": 5.08}, {"text": "caprice de Gabriel Atal d'envoyer chaque", "start": 344.08, "duration": 4.64}, {"text": "ann\u00e9e 800000 jeunes en uniforme 2", "start": 346.8, "duration": 3.679}, {"text": "semaines par an c'est pas moi qui le dit", "start": 348.72, "duration": 3.599}, {"text": "c'est la Cour des comptes \u00e7a vaut \u00e0", "start": 350.479, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00e9tat entre 3 milliards et demi et 5", "start": 352.319, "duration": 4.121}, {"text": "milliards d'euros vous croyez qu'on", "start": 354.56, "duration": 3.88}, {"text": "pourrait pas affecter cette somme \u00e0 un", "start": 356.44, "duration": 4.319}, {"text": "autre \u00e0 \u00e0 \u00e0 d'autres postes de d\u00e9penses", "start": 358.44, "duration": 4.28}, {"text": "un peu du plom dans l' annu bah j'esp\u00e8re", "start": 360.759, "duration": 4.761}, {"text": "bien est-ce qu'il faut parce que les", "start": 362.72, "duration": 4.0}, {"text": "maires enfin les \u00e9lus d'ailleurs en", "start": 365.52, "duration": 3.56}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral ils disent aussi on a plus", "start": 366.72, "duration": 4.52}, {"text": "d'autonomie financi\u00e8re est-ce que vous", "start": 369.08, "duration": 4.32}, {"text": "dites il faut recr\u00e9er un imp\u00f4t local", "start": 371.24, "duration": 4.12}, {"text": "alors moi je pense que la suppression de", "start": 373.4, "duration": 4.079}, {"text": "la tax d'habitation \u00e9tait une stupidit\u00e9", "start": 375.36, "duration": 4.0}, {"text": "et un cooup politique du candidat Macron", "start": 377.479, "duration": 4.44}, {"text": "je vais vous dire pourquoi chaque ann\u00e9e", "start": 379.36, "duration": 4.52}, {"text": "l'\u00c9tat se fait lui-m\u00eame les poches pour", "start": 381.919, "duration": 5.0}, {"text": "restituer au 35000 communes d'un montant", "start": 383.88, "duration": 5.08}, {"text": "de 23 milliards d'euros chaque ann\u00e9e", "start": 386.919, "duration": 4.601}, {"text": "pour sit la taxe d'habitation mais la", "start": 388.96, "duration": 4.959}, {"text": "taxe d'habitation de 2019 chaque ann\u00e9e", "start": 391.52, "duration": 5.04}, {"text": "index\u00e9 sur l'inflation moi je suis un M", "start": 393.919, "duration": 5.201}, {"text": "b\u00e2tisseur \u00e0 la fin de ce mandat en 2026", "start": 396.56, "duration": 5.359}, {"text": "j'aurais livr\u00e9 2000 logements nouveaux", "start": 399.12, "duration": 4.4}, {"text": "mais je n'ai pas les recettes fiscales", "start": 401.919, "duration": 3.041}, {"text": "aff\u00e9rentes \u00e0 ces nouveaux logements", "start": 403.52, "duration": 3.16}, {"text": "pourtant j'accueil et je r\u00e9ponds \u00e0 la", "start": 404.96, "duration": 3.0}, {"text": "crise du logement qui est la crise", "start": 406.68, "duration": 3.0}, {"text": "sociale majeure j'accueil une nouvelles", "start": 407.96, "duration": 4.88}, {"text": "famille je viens de agrandir pour 8", "start": 409.68, "duration": 4.84}, {"text": "millions d'euros deux \u00e9coles j'en", "start": 412.84, "duration": 3.52}, {"text": "attaque une troisi\u00e8me je construis des", "start": 414.52, "duration": 4.28}, {"text": "centres de loisirs je cr\u00e9e plus j'ouvre", "start": 416.36, "duration": 3.64}, {"text": "des classes donc je cr\u00e9e du", "start": 418.8, "duration": 2.72}, {"text": "fonctionnement suppl\u00e9mentaire avec mes", "start": 420.0, "duration": 4.36}, {"text": "ASEM donc moi j'assume tout \u00e7a mais", "start": 421.52, "duration": 5.359}, {"text": "aujourd'hui je dis au gouvernement ce", "start": 424.36, "duration": 4.88}, {"text": "que j'avais dit en 2018 quand j'\u00e9tais", "start": 426.879, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 dans l'h\u00e9micycle au moment", "start": 429.24, "duration": 2.72}, {"text": "justement de la surion de la taxe", "start": 430.84, "duration": 3.799}, {"text": "d'habitation je dis attention n'opposez", "start": 431.96, "duration": 3.799}, {"text": "pas le pouvoir d'achat de nos", "start": 434.639, "duration": 2.84}, {"text": "compatriotes \u00e0 la qualit\u00e9 de leur", "start": 435.759, "duration": 3.28}, {"text": "servicees public et qu'une ville comme", "start": 437.479, "duration": 3.44}, {"text": "alfville voulait avoir les m\u00eames", "start": 439.039, "duration": 3.401}, {"text": "services publics qu'une ville comme sur", "start": 440.919, "duration": 2.921}, {"text": "sc\u00e8ne et aujourd'hui on y est", "start": 442.44, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui j'ai je suis vice-pr\u00e9sident", "start": 443.84, "duration": 3.32}, {"text": "de l'Association des maires de France", "start": 446.16, "duration": 2.8}, {"text": "vous l'avez rappel\u00e9 j'ai des coll\u00e8gues", "start": 447.16, "duration": 3.319}, {"text": "maires qui qui me disent mais Luc mais", "start": 448.96, "duration": 3.0}, {"text": "moi je peux pas faire ce que tu fais", "start": 450.479, "duration": 3.44}, {"text": "donc il faut recr\u00e9er un imp\u00f4t local je", "start": 451.96, "duration": 4.679}, {"text": "pense qu'il faut recr\u00e9er du lien", "start": 453.919, "duration": 6.041}, {"text": "entre la la d\u00e9pense li\u00e9e au service", "start": 456.639, "duration": 6.56}, {"text": "public entre tous les habitants je suis", "start": 459.96, "duration": 5.959}, {"text": "une commune o\u00f9 j'ai", "start": 463.199, "duration": 6.361}, {"text": "63 % de locataires et 37 % de", "start": 465.919, "duration": 6.28}, {"text": "propri\u00e9taires aujourd'hui ce sont les 37", "start": 469.56, "duration": 4.599}, {"text": "% de propri\u00e9taires Alf vill qui porte la", "start": 472.199, "duration": 4.321}, {"text": "charge du co\u00fbt des services publics", "start": 474.159, "duration": 4.121}, {"text": "c'est anormal alors j'entends Catherine", "start": 476.52, "duration": 5.119}, {"text": "vrein elle parle d'une contribution", "start": 478.28, "duration": 5.599}, {"text": "citoyenne locale enfin je plus \u00e0 la vie", "start": 481.639, "duration": 3.721}, {"text": "ouais participation citoyenne \u00e0 la vie", "start": 483.879, "duration": 3.361}, {"text": "de la vie etit l\u00e0 aussi c'est la", "start": 485.36, "duration": 4.04}, {"text": "lexyologie macroniste hein comme on veut", "start": 487.24, "duration": 4.56}, {"text": "pas se d\u00e9dire l'imp\u00f4t sur les grandes", "start": 489.4, "duration": 3.799}, {"text": "fortunes on l'a supprim\u00e9 mais en fait on", "start": 491.8, "duration": 3.72}, {"text": "le remet entre l'IFI et les 65000", "start": 493.199, "duration": 4.201}, {"text": "m\u00e9nages les plus fortun\u00e9s donc en fait", "start": 495.52, "duration": 3.399}, {"text": "on remet l'imp\u00f4t sur la grande fortune", "start": 497.4, "duration": 3.16}, {"text": "et comme on ne veut pas dire oh l\u00e0 l\u00e0 l\u00e0", "start": 498.919, "duration": 2.761}, {"text": "on a fait une b\u00eatise avec la tasse", "start": 500.56, "duration": 3.4}, {"text": "d'h\u00e9bitation on vous invente une", "start": 501.68, "duration": 4.639}, {"text": "contribution et cetera qui sera en fait", "start": 503.96, "duration": 6.079}, {"text": "un imp\u00f4t et et en fait c'est normal", "start": 506.319, "duration": 5.72}, {"text": "rien n'est gratuit dans la vie rien", "start": 510.039, "duration": 4.961}, {"text": "n'est gratuit et je pense que", "start": 512.039, "duration": 4.36}, {"text": "Emmanuel Macron quand il a fait sa", "start": 515.0, "duration": 4.32}, {"text": "campagne en 2017 o\u00f9 il avait une", "start": 516.399, "duration": 5.601}, {"text": "m\u00e9connaissance vraiment totale de ce", "start": 519.32, "duration": 5.0}, {"text": "qu'est de ce qu'est une collectivit\u00e9", "start": 522.0, "duration": 6.0}, {"text": "territoriale et bien aujourd'hui euh il", "start": 524.32, "duration": 5.36}, {"text": "comprend qu'il a fait une b\u00eatise voil\u00e0", "start": 528.0, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a n'est pas double peine pour les", "start": 529.68, "duration": 4.24}, {"text": "propri\u00e9taires \u00e9tant donn\u00e9 que la taxe", "start": 531.76, "duration": 4.48}, {"text": "fonci\u00e8re a explos\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 533.92, "duration": 4.4}, {"text": "alors comparaison n'est pas raison", "start": 536.24, "duration": 3.56}, {"text": "j'entends ce petit discours par exemple", "start": 538.32, "duration": 3.16}, {"text": "l'ann\u00e9e prochain l'ann\u00e9e derni\u00e8re on", "start": 539.8, "duration": 3.479}, {"text": "disait toujours les imp\u00f4ts fonciers", "start": 541.48, "duration": 3.64}, {"text": "explosent \u00e7a concernait sur 35000", "start": 543.279, "duration": 4.321}, {"text": "communes 14 % d'entre elles enfin l\u00e0 o\u00f9", "start": 545.12, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a a augment\u00e9 \u00e7a a bien augment\u00e9 je sais", "start": 547.6, "duration": 3.44}, {"text": "pas ce que \u00e7a veut dire bien augment\u00e9", "start": 549.72, "duration": 3.72}, {"text": "moi je les ai augment\u00e9 en 2021 de TR", "start": 551.04, "duration": 4.12}, {"text": "points l'\u00e9quivalent de 15 % et je", "start": 553.44, "duration": 3.6}, {"text": "pensais que \u00e7a allait me permettre \u00e7a me", "start": 555.16, "duration": 3.76}, {"text": "mettait chaque ann\u00e9e dans mon exercice", "start": 557.04, "duration": 3.96}, {"text": "budg\u00e9taire qu'on soit concret un peu", "start": 558.92, "duration": 4.88}, {"text": "plus de 2 million d'euros de plus est", "start": 561.0, "duration": 4.6}, {"text": "arriv\u00e9 la", "start": 563.8, "duration": 4.44}, {"text": "crise gaz \u00e9lectricit\u00e9 avec la guerre en", "start": 565.6, "duration": 4.6}, {"text": "Ukraine tout que je pensais avoir gagn\u00e9", "start": 568.24, "duration": 4.2}, {"text": "j'ai tout perdu parce que les factures", "start": 570.2, "duration": 3.92}, {"text": "pour les collectivit\u00e9s comme pour les", "start": 572.44, "duration": 4.0}, {"text": "administr\u00e9s ont explos\u00e9 donc \u00e0 un moment", "start": 574.12, "duration": 4.32}, {"text": "donn\u00e9 je suis d\u00e9sol\u00e9 mais on peut pas", "start": 576.44, "duration": 5.12}, {"text": "demander au maire d'\u00eatre toujours plus", "start": 578.44, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9sent parce que encore une fois je le", "start": 581.56, "duration": 3.32}, {"text": "redis on est le dernier le premier le", "start": 583.36, "duration": 3.4}, {"text": "premier et le dernier kilom\u00e8tre hein et", "start": 584.88, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui on attend de nous qu'on", "start": 586.76, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9ponde \u00e0 toutes les questions qui", "start": 588.56, "duration": 4.16}, {"text": "concernent le quotidien de vie bah \u00e7a \u00e7a", "start": 590.8, "duration": 3.32}, {"text": "se fait avec quelques moyens quand m\u00eame", "start": 592.72, "duration": 3.0}, {"text": "on peut pas continuer \u00e0 nous asphyxier", "start": 594.12, "duration": 4.52}, {"text": "comme \u00e7a vous savez la c'est le la Cour", "start": 595.72, "duration": 4.52}, {"text": "des comptes il y a un peu plus d'un an", "start": 598.64, "duration": 2.92}, {"text": "elle a produit un rapport sur les", "start": 600.24, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9partements et les r\u00e9gions et elle", "start": 601.56, "duration": 3.16}, {"text": "tirait la sonnette d'alarme en disant", "start": 603.24, "duration": 3.76}, {"text": "attention d\u00e9partements et r\u00e9gions sont", "start": 604.72, "duration": 4.72}, {"text": "en train de voir leur \u00e9pargne brut", "start": 607.0, "duration": 4.32}, {"text": "fondre comme neige au soleil quand", "start": 609.44, "duration": 3.959}, {"text": "j'avais rencontr\u00e9 il y a quelques mois", "start": 611.32, "duration": 3.519}, {"text": "maintenant Thomas kaznab ministre des", "start": 613.399, "duration": 2.68}, {"text": "comptes publiques avec ma cascade de", "start": 614.839, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sident de luncaz je lu avais dit", "start": 616.079, "duration": 3.44}, {"text": "Monsieur le Ministre faites attention", "start": 618.279, "duration": 2.201}, {"text": "parce que ce qui est vrai pour les", "start": 619.519, "duration": 2.841}, {"text": "d\u00e9partements et les r\u00e9gions dans les 5", "start": 620.48, "duration": 3.24}, {"text": "prochaines ann\u00e9es dans les trajectoire", "start": 622.36, "duration": 2.84}, {"text": "financi\u00e8re du bloc communal il va se", "start": 623.72, "duration": 3.6}, {"text": "passer la m\u00eame chose et il m'a donn\u00e9 le", "start": 625.2, "duration": 4.56}, {"text": "point sur ce sujet-l sauf que il n'a pas", "start": 627.32, "duration": 3.72}, {"text": "apport\u00e9 de r\u00e9ponse concr\u00e8tees ben", "start": 629.76, "duration": 2.36}, {"text": "justement on va parler de l'une casse", "start": 631.04, "duration": 2.68}, {"text": "avec Fabrice oui parce que c'est votre", "start": 632.12, "duration": 3.0}, {"text": "autre casquette hein vous \u00eates pr\u00e9sident", "start": 633.72, "duration": 3.32}, {"text": "de l'Union nationale des caisses des", "start": 635.12, "duration": 5.2}, {"text": "centres pardon d'action sociale en en 15", "start": 637.04, "duration": 7.359}, {"text": "ans le nombre de de pardon de CCS a \u00e9t\u00e9", "start": 640.32, "duration": 5.68}, {"text": "divis\u00e9 par de je CIS en France he c'est", "start": 644.399, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e7a divis\u00e9 par de non c'est pas vrai", "start": 646.0, "duration": 5.76}, {"text": "parce que N on en a combien aujourd'hui", "start": 648.56, "duration": 6.56}, {"text": "aujourd'hui on compte 4300 adh\u00e9rents CCS", "start": 651.76, "duration": 5.6}, {"text": "et un peu moins de 200 adh\u00e9rents centes", "start": 655.12, "duration": 3.88}, {"text": "intercommunaux d'action sociale il faut", "start": 657.36, "duration": 3.039}, {"text": "que vous vous sachez qu'en fait c'est", "start": 659.0, "duration": 3.04}, {"text": "surtout dans les ce qu'on moi j'appelle", "start": 660.399, "duration": 3.761}, {"text": "les zones blanches en ruralit\u00e9 en", "start": 662.04, "duration": 4.239}, {"text": "ruralit\u00e9 le CCS c'est souvent le maire", "start": 664.16, "duration": 3.679}, {"text": "qui est tout seul avec la secr\u00e9taire de", "start": 666.279, "duration": 3.601}, {"text": "mairie hein donc le sujet n'est pas l\u00e0", "start": 667.839, "duration": 3.401}, {"text": "et les centres communaux d'actions", "start": 669.88, "duration": 2.44}, {"text": "sociales aujourd'hui qui sont des", "start": 671.24, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9tablissements publics ind\u00e9pendants", "start": 672.32, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9pendent n\u00e9anmoins de la dotation que", "start": 674.2, "duration": 3.84}, {"text": "chaque conseil municipal vote \u00e0", "start": 676.48, "duration": 3.479}, {"text": "l'occasion du budget et moi ce que je", "start": 678.04, "duration": 3.64}, {"text": "constate c'est que d'une ann\u00e9e sur", "start": 679.959, "duration": 3.68}, {"text": "l'autre depuis 4 ans dans le tour de de", "start": 681.68, "duration": 3.719}, {"text": "l'hexagone et des territoir ultramarins", "start": 683.639, "duration": 4.0}, {"text": "que je je je fais quelle que soit la la", "start": 685.399, "duration": 5.161}, {"text": "l'\u00e9tiquette politique du maire et bien", "start": 687.639, "duration": 6.281}, {"text": "chacun abonde plus la dotation d'une", "start": 690.56, "duration": 5.44}, {"text": "ann\u00e9e sur l'autre moi qu'on soit concret", "start": 693.92, "duration": 5.4}, {"text": "entre 2020 et 2024 mon CCS \u00e0 Alforville", "start": 696.0, "duration": 6.04}, {"text": "je l'ai abond\u00e9 de plus 500000 \u20ac pourquoi", "start": 699.32, "duration": 4.199}, {"text": "parce qu'aujourd'hui au moment o\u00f9 on se", "start": 702.04, "duration": 3.28}, {"text": "parle les gens qui poussent la porte des", "start": 703.519, "duration": 4.041}, {"text": "CCS ont des publics nouveaux des des", "start": 705.32, "duration": 4.759}, {"text": "c'est qui les principaux utilisateurs", "start": 707.56, "duration": 5.16}, {"text": "aujourd'hui des CCS en France c'est tout", "start": 710.079, "duration": 4.76}, {"text": "le monde c'est tout le monde ce sont les", "start": 712.72, "duration": 4.44}, {"text": "retrait\u00e9s qui \u00e0 \u00e0 la moiti\u00e9 du mois", "start": 714.839, "duration": 5.0}, {"text": "n'arrivent plus \u00e0 \u00e0 r\u00e9gler euh euh leur", "start": 717.16, "duration": 5.4}, {"text": "facture ou ou bien pouvoir manger ce", "start": 719.839, "duration": 3.641}, {"text": "sont des", "start": 722.56, "duration": 2.92}, {"text": "salari\u00e9s j'ai fait une enqu\u00eate avec nos", "start": 723.48, "duration": 3.599}, {"text": "adh\u00e9rents aujourd'hui notamment sur la", "start": 725.48, "duration": 3.64}, {"text": "question du logement dans les nouveaux", "start": 727.079, "duration": 4.88}, {"text": "publics un/ers d'entre eux sont salari\u00e9s", "start": 729.12, "duration": 4.64}, {"text": "en CDI donc on voit bien que le poste", "start": 731.959, "duration": 3.641}, {"text": "logement la question du logement est la", "start": 733.76, "duration": 3.639}, {"text": "question cruciale ce sont les \u00e9tudiants", "start": 735.6, "duration": 4.679}, {"text": "quand on voit ces fils euh de jeunes qui", "start": 737.399, "duration": 5.401}, {"text": "cherchent \u00e0 \u00e0 se nourrir chaque semaine", "start": 740.279, "duration": 5.441}, {"text": "et donc comme on a un public que l'on", "start": 742.8, "duration": 6.52}, {"text": "aurait normalement pas d\u00fb \u00e0 traiter", "start": 745.72, "duration": 5.359}, {"text": "parce que il y a 10 ans on avait pas", "start": 749.32, "duration": 3.6}, {"text": "cette situation l\u00e0 et ben aujourd'hui on", "start": 751.079, "duration": 3.681}, {"text": "doit r\u00e9pondre \u00e0 \u00e0 leurs attentes et donc", "start": 752.92, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e7a demande plus de moyens derni\u00e8re", "start": 754.76, "duration": 2.6}, {"text": "question l\u00e0-dessus Fabrice", "start": 756.199, "duration": 2.681}, {"text": "paradoxalement le non recours aux", "start": 757.36, "duration": 3.36}, {"text": "prestations sociales reste \u00e9lev\u00e9 en", "start": 758.88, "duration": 3.639}, {"text": "France ouis comment vous l'expliquez un", "start": 760.72, "duration": 2.799}, {"text": "sur TR", "start": 762.519, "duration": 4.241}, {"text": "ouais mauvaise information et c'est vrai", "start": 763.519, "duration": 4.68}, {"text": "que c'est un c'est un vrai sujet moi je", "start": 766.76, "duration": 3.8}, {"text": "me souviens du ministre combe quand il", "start": 768.199, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9tait ministre de solidarit\u00e9 qui voulait", "start": 770.56, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9gler ce probl\u00e8me l\u00e0 en donnant acc\u00e8s \u00e0", "start": 772.16, "duration": 5.239}, {"text": "tous automatiquement on avait un d\u00e9bat", "start": 775.0, "duration": 5.04}, {"text": "l'UNC et lui \u00e0 l'\u00e9poque en disant c'est", "start": 777.399, "duration": 4.201}, {"text": "tr\u00e8s bien mais euh il avait \u00e9t\u00e9", "start": 780.04, "duration": 2.84}, {"text": "d'ailleurs chaleureusement applaudi au", "start": 781.6, "duration": 3.2}, {"text": "congr\u00e8s de Bourges mais on lui avait dit", "start": 782.88, "duration": 3.639}, {"text": "mais si tout le monde y a acc\u00e8s", "start": 784.8, "duration": 3.92}, {"text": "automatiquement il faut alors avoir un", "start": 786.519, "duration": 5.281}, {"text": "budget bien plus important et l\u00e0 \u00e9tait", "start": 788.72, "duration": 4.64}, {"text": "le probl\u00e8me c'est que on voulait donner", "start": 791.8, "duration": 3.64}, {"text": "acc\u00e8s au droit \u00e0 tous mais sur le m\u00eame", "start": 793.36, "duration": 3.44}, {"text": "budget don il y a un truc qui cloche", "start": 795.44, "duration": 3.959}, {"text": "donc \u00e7a \u00e7a marche pas et euh c'est un", "start": 796.8, "duration": 4.64}, {"text": "vrai sujet l'acc\u00e8s au droit qui est", "start": 799.399, "duration": 4.44}, {"text": "trait\u00e9 par l'ensemble de des des", "start": 801.44, "duration": 4.399}, {"text": "collectivit\u00e9s de leur CCS il faut", "start": 803.839, "duration": 3.56}, {"text": "communiquer communiquer communiquer mais", "start": 805.839, "duration": 2.921}, {"text": "c'est c'est vrai que c'est compliqu\u00e9 il", "start": 807.399, "duration": 3.12}, {"text": "faut aller faut aller vers moi je", "start": 808.76, "duration": 3.759}, {"text": "aujourd'hui je j'ai des coll\u00e8gues Mair", "start": 810.519, "duration": 3.801}, {"text": "pr\u00e9sident de CCS", "start": 812.519, "duration": 4.76}, {"text": "qui fort de leur exp\u00e9rience p\u00e9riode post", "start": 814.32, "duration": 5.24}, {"text": "covid et ben on des camions", "start": 817.279, "duration": 4.841}, {"text": "administratifs de CCS qui vont vers les", "start": 819.56, "duration": 4.12}, {"text": "quartiers et qui donnent l'information", "start": 822.12, "duration": 3.2}, {"text": "au bas des tours parmi les sujet de", "start": 823.68, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9occupation du quotidien c'est pour", "start": 825.32, "duration": 3.16}, {"text": "reprendre votre expression il y a une", "start": 827.199, "duration": 2.88}, {"text": "question de s\u00e9curit\u00e9 ce matin est", "start": 828.48, "duration": 2.88}, {"text": "relanc\u00e9 au Congr\u00e8s des Maires le", "start": 830.079, "duration": 3.281}, {"text": "beauovau des polices municipales est-ce", "start": 831.36, "duration": 3.2}, {"text": "qu'il faut donner plus de pouvoir aux", "start": 833.36, "duration": 3.08}, {"text": "police municipale oui je le crois parce", "start": 834.56, "duration": 4.0}, {"text": "qu'aujourd'hui no nous les maires moi", "start": 836.44, "duration": 4.079}, {"text": "j'ai une police municipale depuis", "start": 838.56, "duration": 4.639}, {"text": "2016 qui est plut\u00f4t bien dot\u00e9 voire m\u00eame", "start": 840.519, "duration": 4.481}, {"text": "malheureusement mieux dot\u00e9 que la police", "start": 843.199, "duration": 3.88}, {"text": "nationale et c'est pour \u00e7a que moi comme", "start": 845.0, "duration": 3.279}, {"text": "beaucoup de coll\u00e8gues aujourd'hui on", "start": 847.079, "duration": 2.801}, {"text": "accompagne nos commissariat de police", "start": 848.279, "duration": 3.281}, {"text": "nationale par des travaux par des", "start": 849.88, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9quipements j'ai fourni des \u00e9quipements", "start": 851.56, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 la police nationale hein c'est parce", "start": 853.04, "duration": 3.0}, {"text": "que je veux que cette question de", "start": 854.56, "duration": 3.04}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 soit trait\u00e9e de mani\u00e8re non", "start": 856.04, "duration": 2.84}, {"text": "dogmatique mais parce que c'est une", "start": 857.6, "duration": 3.52}, {"text": "attente de nos concitoyens et je pense", "start": 858.88, "duration": 5.199}, {"text": "que aujourd'hui la police municipale", "start": 861.12, "duration": 5.639}, {"text": "c'est une police c'est pas qu'une police", "start": 864.079, "duration": 5.32}, {"text": "de proximit\u00e9 donc euh", "start": 866.759, "duration": 4.681}, {"text": "je crois qu'il faut continuer \u00e0", "start": 869.399, "duration": 3.921}, {"text": "phosphorer sur la mani\u00e8re dont on peut", "start": 871.44, "duration": 4.759}, {"text": "leur donner plus et mieux de comp\u00e9ten je", "start": 873.32, "duration": 4.16}, {"text": "dis pas de se substituer non plus au", "start": 876.199, "duration": 2.921}, {"text": "r\u00e9galiens quel\u00e9tat mais est-ce que vous", "start": 877.48, "duration": 2.84}, {"text": "avez l'impression que l'\u00c9tat il se", "start": 879.12, "duration": 2.719}, {"text": "d\u00e9charge un peu sur vous sur les MRES en", "start": 880.32, "duration": 3.68}, {"text": "mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 bien s\u00fbrah bien s\u00fbr", "start": 881.839, "duration": 3.881}, {"text": "mais l'\u00c9tat se d\u00e9charge sur nous depuis", "start": 884.0, "duration": 3.12}, {"text": "des d\u00e9cennies sur les questions", "start": 885.72, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9galiennes du logement sur les", "start": 887.12, "duration": 3.68}, {"text": "questions r\u00e9galiennes de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 888.88, "duration": 3.48}, {"text": "depuis la covid sur les questions", "start": 890.8, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9galiennes de la sant\u00e9 avec nos centres", "start": 892.36, "duration": 3.64}, {"text": "municipaux de sant\u00e9 sur tous les grands", "start": 894.24, "duration": 3.08}, {"text": "sujets aujourd'hui qui devraient \u00eatre", "start": 896.0, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 bras le corp par les \u00e9tat et ben", "start": 897.32, "duration": 4.199}, {"text": "ce sont les collectivit\u00e9s territoriales", "start": 899.8, "duration": 4.039}, {"text": "qui s'en occupent et donc \u00e7a pose bien", "start": 901.519, "duration": 3.56}, {"text": "le probl\u00e8me que je vous expliquais tout", "start": 903.839, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e0 l'heure sur le financement de tous ces", "start": 905.079, "duration": 3.44}, {"text": "services public il y a il y a un th\u00e8me", "start": 906.68, "duration": 2.92}, {"text": "qui fait aussi partie des sujets", "start": 908.519, "duration": 2.24}, {"text": "d'inqui\u00e9tude pour les \u00e9lus \u00e7a a", "start": 909.6, "duration": 2.679}, {"text": "d'ailleurs \u00e9t\u00e9 largement \u00e9voqu\u00e9 au", "start": 910.759, "duration": 2.921}, {"text": "Congr\u00e8s c'est la question du narcotrafic", "start": 912.279, "duration": 2.761}, {"text": "de la lutte contre le narcotraficque", "start": 913.68, "duration": 2.599}, {"text": "est-ce que le plan qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9", "start": 915.04, "duration": 2.4}, {"text": "par le gouvernement est le bon selon", "start": 916.279, "duration": 4.12}, {"text": "vous bah tout ce qui va dans le sens de", "start": 917.44, "duration": 5.319}, {"text": "lutter contre ce fl\u00e9o va dans le bon", "start": 920.399, "duration": 4.401}, {"text": "sens donc apr\u00e8s je vais \u00eatre franc j'ai", "start": 922.759, "duration": 4.841}, {"text": "pas le d\u00e9tail du plan j'en ai j'en ai lu", "start": 924.8, "duration": 5.12}, {"text": "quelques quelques lignes mais moi je le", "start": 927.6, "duration": 4.719}, {"text": "vis dans ma collectivit\u00e9 dans mon", "start": 929.92, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9partement et c'est justement l\u00e0 que", "start": 932.319, "duration": 6.96}, {"text": "entre pr\u00e9vention euh mais aussi probl\u00e8me", "start": 935.04, "duration": 6.88}, {"text": "de de de s\u00e9curisation avec nos deux", "start": 939.279, "duration": 4.521}, {"text": "polices municipales et nationales mais", "start": 941.92, "duration": 4.2}, {"text": "aussi avec l'aide des bailleurs sociaux", "start": 943.8, "duration": 4.36}, {"text": "de des associations de nos contrats", "start": 946.12, "duration": 5.079}, {"text": "locaux de s\u00e9curit\u00e9 et de pr\u00e9vention de", "start": 948.16, "duration": 5.72}, {"text": "la d\u00e9linquance tous ces outils font un", "start": 951.199, "duration": 6.401}, {"text": "\u00e9cosyst\u00e8me qui j'esp\u00e8re donneront plus", "start": 953.88, "duration": 5.959}, {"text": "de qui\u00e9tude \u00e0 nos am administr\u00e9 mais ces", "start": 957.6, "duration": 3.719}, {"text": "sujets ont toujours exist\u00e9 c'est une", "start": 959.839, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9conomie parall\u00e8le David Lisnard il dit", "start": 961.319, "duration": 2.96}, {"text": "que les maires devraient pouvoir virer", "start": 963.079, "duration": 3.0}, {"text": "les dealers des logements sociaux est-ce", "start": 964.279, "duration": 3.761}, {"text": "que vous dites la m\u00eame chose oui j'ai", "start": 966.079, "duration": 3.481}, {"text": "entendu \u00e7a alors je sais pas si c'\u00e9tait", "start": 968.04, "duration": 3.2}, {"text": "le maire de canen qui s'exprimait ou le", "start": 969.56, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sident de la MF parce que nous n", "start": 971.24, "duration": 2.64}, {"text": "avons jamais parl\u00e9 en bureau de", "start": 972.6, "duration": 2.76}, {"text": "l'Association des maires de France je", "start": 973.88, "duration": 3.6}, {"text": "pense qu'il faut \u00eatre vigilant sur la", "start": 975.36, "duration": 4.56}, {"text": "mani\u00e8re dont on pose les probl\u00e8mes et ce", "start": 977.48, "duration": 3.68}, {"text": "n'est pas en les posant de mani\u00e8re un", "start": 979.92, "duration": 4.039}, {"text": "peu violente qu'on r\u00e9soudra le sujet", "start": 981.16, "duration": 4.88}, {"text": "qu'on vient d'\u00e9voquer donc", "start": 983.959, "duration": 5.521}, {"text": "non je non vous \u00eates pr\u00ea en discuter moi", "start": 986.04, "duration": 4.919}, {"text": "je suis pr\u00eat \u00e0 discuter de tout en fait", "start": 989.48, "duration": 4.88}, {"text": "moi je vous savez des des des personnes", "start": 990.959, "duration": 6.88}, {"text": "qui cr\u00e9ent des des trouble et qui", "start": 994.36, "duration": 6.399}, {"text": "D\u00e9roche aux r\u00e8gles du bailleur que je", "start": 997.839, "duration": 4.961}, {"text": "pr\u00e9side j'ai pas la main qui tremble en", "start": 1000.759, "duration": 4.52}, {"text": "fait c'est un sujet qui qui a toujours", "start": 1002.8, "duration": 4.399}, {"text": "exist\u00e9 chez tous les maires suffit pas", "start": 1005.279, "duration": 4.8}, {"text": "d'entendre ici ou l\u00e0 des des des des", "start": 1007.199, "duration": 4.921}, {"text": "sorties comme celle de de Monsieur", "start": 1010.079, "duration": 4.521}, {"text": "listard que je respecte pour autant mais", "start": 1012.12, "duration": 4.839}, {"text": "on peut en discuter on parle de la crise", "start": 1014.6, "duration": 3.239}, {"text": "agricole", "start": 1016.959, "duration": 3.281}, {"text": "Fabrice vous soutenez les agriculteurs", "start": 1017.839, "duration": 4.961}, {"text": "et leur mode d'action ces derniers jours", "start": 1020.24, "duration": 3.599}, {"text": "bon on a eu des occupations de", "start": 1022.8, "duration": 2.48}, {"text": "pr\u00e9fecture des choses comme \u00e7a la", "start": 1023.839, "duration": 2.681}, {"text": "ministre de l'Agriculture essay", "start": 1025.28, "duration": 2.799}, {"text": "d'apporter des r\u00e9ponses au cas par cas", "start": 1026.52, "duration": 3.039}, {"text": "alors je connais bien la ministre de", "start": 1028.079, "duration": 3.36}, {"text": "l'Agriculture pour l'avoir", "start": 1029.559, "duration": 4.88}, {"text": "c\u00f4toy\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e je la crois l\u00e0", "start": 1031.439, "duration": 5.88}, {"text": "aussi volontariste apr\u00e8s il faut se", "start": 1034.439, "duration": 5.161}, {"text": "mettre \u00e0 la place de de nos agriculteurs", "start": 1037.319, "duration": 4.12}, {"text": "ils nous nourrissent nous trois c'est", "start": 1039.6, "duration": 4.239}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 eux qu'on qu'on peut matin midi", "start": 1041.439, "duration": 5.52}, {"text": "et soir se mettre \u00e0 table ils ont pouss\u00e9", "start": 1043.839, "duration": 5.321}, {"text": "un cri de col\u00e8re important au mois de", "start": 1046.959, "duration": 4.681}, {"text": "janvier dernier bon on leur a dit", "start": 1049.16, "duration": 4.639}, {"text": "beaucoup de choses je me souviens du", "start": 1051.64, "duration": 3.64}, {"text": "Premier ministre qui monte sur une botte", "start": 1053.799, "duration": 3.961}, {"text": "de foin en train de de leur dire je vous", "start": 1055.28, "duration": 4.84}, {"text": "ai compris et cetera bon il y a juste un", "start": 1057.76, "duration": 3.88}, {"text": "truc c'est Gabriel LAL \u00e0 l'\u00e9poque he", "start": 1060.12, "duration": 3.72}, {"text": "Gabriel LAL il y a juste un truc c'est", "start": 1061.64, "duration": 3.96}, {"text": "que la fameuse loi d'orientation", "start": 1063.84, "duration": 4.079}, {"text": "agricole qui devait \u00eatre mise en \u0153uvre", "start": 1065.6, "duration": 4.28}, {"text": "s'est arr\u00eat\u00e9 par la dissolution de", "start": 1067.919, "duration": 3.921}, {"text": "Emmanuel Macron", "start": 1069.88, "duration": 3.32}, {"text": "elle serait reprogramm\u00e9e pour le mois de", "start": 1071.84, "duration": 3.24}, {"text": "janvier prochain donc finalement ce que", "start": 1073.2, "duration": 3.16}, {"text": "le gouvernement devait mettre en \u0153uvre", "start": 1075.08, "duration": 3.16}, {"text": "rien n'a \u00e9t\u00e9 mis en place et pour autant", "start": 1076.36, "duration": 3.439}, {"text": "j'entends que le gouvernement dit mais", "start": 1078.24, "duration": 3.36}, {"text": "80 % de ce que le premier ministre de", "start": 1079.799, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9poque avait dit a \u00e9t\u00e9 mis en \u0153uvre", "start": 1081.6, "duration": 3.959}, {"text": "donc l\u00e0 aussi on est dans le et en m\u00eame", "start": 1083.799, "duration": 3.321}, {"text": "temps on y comprend plus rien par contre", "start": 1085.559, "duration": 2.801}, {"text": "ce que je vois c'est que les", "start": 1087.12, "duration": 4.16}, {"text": "agriculteurs se sentent eux flou\u00e9s on", "start": 1088.36, "duration": 5.24}, {"text": "s'est fichu d'eux mais en fait depuis 7", "start": 1091.28, "duration": 4.84}, {"text": "ans on se des agriculteurs on se moque", "start": 1093.6, "duration": 4.68}, {"text": "des fonctionnaires quand j'entends le le", "start": 1096.12, "duration": 4.6}, {"text": "ministre casparion qui veut finalement", "start": 1098.28, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9truire le service public au profit de", "start": 1100.72, "duration": 5.199}, {"text": "la comp\u00e9titivit\u00e9 et et du priv\u00e9 donc en", "start": 1103.4, "duration": 4.519}, {"text": "fait on va se retrouver dans des Orpa \u00e0", "start": 1105.919, "duration": 4.161}, {"text": "tous les \u00e9tages \u00e0 un moment donn\u00e9 \u00e7a va", "start": 1107.919, "duration": 5.24}, {"text": "quoi donc oui on soutient moi je", "start": 1110.08, "duration": 5.839}, {"text": "soutiens personnellement nos amis", "start": 1113.159, "duration": 4.721}, {"text": "agriculteurs et puis il faut leur donner", "start": 1115.919, "duration": 3.64}, {"text": "des r\u00e9ponses concr\u00e8tes finalement tout", "start": 1117.88, "duration": 3.84}, {"text": "le monde soutient les agriculteurs le", "start": 1119.559, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui est en", "start": 1121.72, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9placement d'Am\u00e9rique du Sud mais", "start": 1122.799, "duration": 3.481}, {"text": "personne peut leur r\u00e9pondre \u00e0 Paris on", "start": 1124.24, "duration": 3.679}, {"text": "verra le vote je crois que en tout cas", "start": 1126.28, "duration": 4.0}, {"text": "notamment sur le Mercosur \u00e7a traverse", "start": 1127.919, "duration": 3.88}, {"text": "toutes les tendances politiques chacun", "start": 1130.28, "duration": 3.6}, {"text": "est unanime mais on aura aussi compris", "start": 1131.799, "duration": 3.801}, {"text": "que \u00e7a se d\u00e9cide pas entre", "start": 1133.88, "duration": 3.48}, {"text": "franco-fan\u00e7ais et donc \u00e7a se d\u00e9cide au", "start": 1135.6, "duration": 3.68}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et donc la r\u00e9gulation", "start": 1137.36, "duration": 2.88}, {"text": "elle doit se faire au niveau du", "start": 1139.28, "duration": 2.879}, {"text": "Parlement europ\u00e9en un sentiment", "start": 1140.24, "duration": 4.0}, {"text": "d'impuissance pour vous pour vos", "start": 1142.159, "duration": 4.081}, {"text": "coll\u00e8gues parlementaires anciens", "start": 1144.24, "duration": 4.36}, {"text": "parlementaires on sera impuissant la", "start": 1146.24, "duration": 4.08}, {"text": "France sera impuissante si elle n'arrive", "start": 1148.6, "duration": 3.72}, {"text": "pas \u00e0 emmener avec elle d'autres pays", "start": 1150.32, "duration": 3.599}, {"text": "europ\u00e9ens pour justement bloquer le", "start": 1152.32, "duration": 3.359}, {"text": "Mercosur aujourd'hui il y a il y a un", "start": 1153.919, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9bat qui se passe au Parlement europ\u00e9en", "start": 1155.679, "duration": 3.641}, {"text": "la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise du Parlement", "start": 1157.4, "duration": 4.159}, {"text": "europ\u00e9en va dans le m\u00eame sens pour", "start": 1159.32, "duration": 4.56}, {"text": "essayer de convaincre bah moi je leur", "start": 1161.559, "duration": 3.721}, {"text": "donne l\u00e0 aussi le point pour essayer de", "start": 1163.88, "duration": 3.64}, {"text": "voir ce qui va se passer Marine Le Pen", "start": 1165.28, "duration": 4.519}, {"text": "elle menace le gouvernement de S ou", "start": 1167.52, "duration": 4.279}, {"text": "votedet est-ce que le Parti socialiste", "start": 1169.799, "duration": 3.521}, {"text": "votera la censure initi\u00e9e par le", "start": 1171.799, "duration": 4.161}, {"text": "rassemblement national alors nous le", "start": 1173.32, "duration": 5.239}, {"text": "Parti socialiste on votera jamais quoi", "start": 1175.96, "duration": 4.28}, {"text": "que ce soit propos\u00e9 par le rassemblement", "start": 1178.559, "duration": 4.521}, {"text": "national on est tr\u00e8s clair donc je m\u00eame", "start": 1180.24, "duration": 3.88}, {"text": "si c'est apr\u00e8s le budget m\u00eame si c'est", "start": 1183.08, "duration": 2.36}, {"text": "pour faire tomber le gouvernement j'ai", "start": 1184.12, "duration": 4.72}, {"text": "bien vu la la valse entre le", "start": 1185.44, "duration": 6.359}, {"text": "RN Renaissance et LR depuis maintenant", "start": 1188.84, "duration": 5.28}, {"text": "quelques mois o\u00f9 c'\u00e9tait non pas un", "start": 1191.799, "duration": 3.76}, {"text": "longf tranquille mais on avait bien", "start": 1194.12, "duration": 2.88}, {"text": "compris que c'\u00e9tait je t'aime moi non", "start": 1195.559, "duration": 4.401}, {"text": "plus pasatatra il y a les r\u00e9quisitions", "start": 1197.0, "duration": 5.6}, {"text": "aujourd'hui contre Marine Le Pen et", "start": 1199.96, "duration": 4.719}, {"text": "d'autres pr\u00e9venus par rapport \u00e0 un", "start": 1202.6, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9tournement de fond public je suis pas", "start": 1204.679, "duration": 2.761}, {"text": "juge mais je pense qu'ils vont \u00eatre", "start": 1206.44, "duration": 2.16}, {"text": "condamn\u00e9s parce que plus de 4 million", "start": 1207.44, "duration": 3.04}, {"text": "d'euros \u00e7a se voit un peu comme le nez", "start": 1208.6, "duration": 3.68}, {"text": "au milieu de la", "start": 1210.48, "duration": 4.679}, {"text": "figure tout \u00e7a participe \u00e0 cr\u00e9er du", "start": 1212.28, "duration": 6.16}, {"text": "chaos en fait et on voit bien que la vie", "start": 1215.159, "duration": 5.481}, {"text": "politique aujourd'hui par le personnel", "start": 1218.44, "duration": 3.239}, {"text": "qui la", "start": 1220.64, "duration": 5.6}, {"text": "repr\u00e9sente est organis\u00e9 au travers de de", "start": 1221.679, "duration": 7.681}, {"text": "de cas personnels c'est pas s\u00e9rieux mais", "start": 1226.24, "duration": 4.799}, {"text": "vous dites on votera jamais avec le RN", "start": 1229.36, "duration": 3.04}, {"text": "comment vous faites la semaine prochaine", "start": 1231.039, "duration": 2.841}, {"text": "pour passer en s\u00e9ance l'abrogation de la", "start": 1232.4, "duration": 4.519}, {"text": "r\u00e9forme des retraites sans le RN alors", "start": 1233.88, "duration": 5.6}, {"text": "moi je rappelle je ne suis pas", "start": 1236.919, "duration": 4.401}, {"text": "parlementaire je l'ai \u00e9t\u00e9 ici au S\u00e9nat", "start": 1239.48, "duration": 4.36}, {"text": "pendant 6 ans et \u00e0 l'Assembl\u00e9e 3 ans ben", "start": 1241.32, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9coutez on verra moi je je sais que", "start": 1243.84, "duration": 3.4}, {"text": "j'\u00e9tais hier avec Boris Valot sur mon", "start": 1245.6, "duration": 3.76}, {"text": "stand de luncas au salon des mires je", "start": 1247.24, "duration": 4.36}, {"text": "sais il y a il y a un d\u00e9bat aujourd'hui", "start": 1249.36, "duration": 3.84}, {"text": "au sein du groupe socialiste \u00e0", "start": 1251.6, "duration": 4.36}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale j'ai vu que \u00e0 la", "start": 1253.2, "duration": 6.44}, {"text": "commission \u00e0 l'Assembl\u00e9e la BR est pass\u00e9", "start": 1255.96, "duration": 5.12}, {"text": "donc il y aura \u00e0 nouveau un d\u00e9bat dans", "start": 1259.64, "duration": 3.68}, {"text": "l'h\u00e9micycle nous on est on est clair les", "start": 1261.08, "duration": 4.8}, {"text": "socialistes on veut l'abrogation de", "start": 1263.32, "duration": 5.04}, {"text": "cette loi donc comment vous faites si le", "start": 1265.88, "duration": 4.76}, {"text": "RN ne vote pas avec vous comment \u00e7a", "start": 1268.36, "duration": 3.319}, {"text": "comment vous faites mais comment vous la", "start": 1270.64, "duration": 2.44}, {"text": "faites passer cette", "start": 1271.679, "duration": 3.6}, {"text": "ABR le RN fera ce qu'il veut moi je vous", "start": 1273.08, "duration": 3.959}, {"text": "dis ce que le Parti socialiste va faire", "start": 1275.279, "duration": 3.441}, {"text": "le Parti socialiste veut l'abrogation de", "start": 1277.039, "duration": 5.041}, {"text": "cette de cette loi qui est unique et qui", "start": 1278.72, "duration": 5.839}, {"text": "qui tape sur la t\u00eate de nos compatriotes", "start": 1282.08, "duration": 3.88}, {"text": "donc voil\u00e0 moi je suis tr\u00e8s clair un", "start": 1284.559, "duration": 3.281}, {"text": "dernier mot sur le PS puisque Fran\u00e7ois", "start": 1285.96, "duration": 3.92}, {"text": "hand dit qu' faut changer l'incarnation", "start": 1287.84, "duration": 3.48}, {"text": "du Parti socialiste vous \u00eates d'accord", "start": 1289.88, "duration": 6.2}, {"text": "avec \u00e7a et pour qui ah bah c'est une", "start": 1291.32, "duration": 8.04}, {"text": "question je vois bien le d\u00e9bat qui qui", "start": 1296.08, "duration": 5.24}, {"text": "qui anime aujourd'hui certains Cassi du", "start": 1299.36, "duration": 3.64}, {"text": "Parti socialiste j'ai beaucoup de", "start": 1301.32, "duration": 2.8}, {"text": "respect pour l'ancien pr\u00e9sident de la", "start": 1303.0, "duration": 3.48}, {"text": "R\u00e9publique redevenu d\u00e9put\u00e9 mais il", "start": 1304.12, "duration": 3.48}, {"text": "propose", "start": 1306.48, "duration": 3.96}, {"text": "quoi il propose quoi moi je va vous dire", "start": 1307.6, "duration": 5.0}, {"text": "je sais ce que j'ai v\u00e9cu il y a 7 ans il", "start": 1310.44, "duration": 3.599}, {"text": "y a 7 ans j'ai v\u00e9cu un pr\u00e9sident de la", "start": 1312.6, "duration": 3.199}, {"text": "R\u00e9publique en exercice qui dit je me", "start": 1314.039, "duration": 5.041}, {"text": "repr\u00e9sente pas et on a \u00e9t\u00e9 que je perd", "start": 1315.799, "duration": 7.081}, {"text": "le micro on a \u00e9t\u00e9 euh quelques-uns dont", "start": 1319.08, "duration": 7.28}, {"text": "moi euh en fait \u00e0 \u00eatre 23 d\u00e9put\u00e9s", "start": 1322.88, "duration": 7.039}, {"text": "socialiste \u00e9lu en 2017 on a retrouss\u00e9", "start": 1326.36, "duration": 6.96}, {"text": "les manches quelques-uns dont Olivier", "start": 1329.919, "duration": 5.521}, {"text": "fort moi et d'autres don Boris Vallot", "start": 1333.32, "duration": 3.8}, {"text": "pour essayer de remettre le Parti", "start": 1335.44, "duration": 4.76}, {"text": "socialiste en avant pendant 7 ans je", "start": 1337.12, "duration": 5.679}, {"text": "pense qu'on n' pas m\u00e9got\u00e9 qu'on si on en", "start": 1340.2, "duration": 3.959}, {"text": "parle comme cela aujourd'hui c'est qu'on", "start": 1342.799, "duration": 3.801}, {"text": "a fait un peu le job quand m\u00eame donc moi", "start": 1344.159, "duration": 4.361}, {"text": "je vous voulez vous l'en voulez d'avoir", "start": 1346.6, "duration": 4.16}, {"text": "d'avoir d\u00e9sert\u00e9 il y a 7 ans non mais je", "start": 1348.52, "duration": 4.8}, {"text": "suis pas sur \u00e7a moi je il a pas d\u00e9sert\u00e9", "start": 1350.76, "duration": 4.039}, {"text": "d' il est rev il est revenu dans le", "start": 1353.32, "duration": 3.0}, {"text": "chaudron politique moi je dis juste", "start": 1354.799, "duration": 2.721}, {"text": "estce que vous regrettez qu'il revienne", "start": 1356.32, "duration": 2.8}, {"text": "je dis juste ouis non je regrette rien", "start": 1357.52, "duration": 3.279}, {"text": "du tout c'est une c'est une voix", "start": 1359.12, "duration": 3.84}, {"text": "importante elle est utile et c'est tr\u00e8s", "start": 1360.799, "duration": 4.0}, {"text": "bien mais je dis simplement si", "start": 1362.96, "duration": 3.719}, {"text": "aujourd'hui tout le monde Lorne sur la", "start": 1364.799, "duration": 3.561}, {"text": "future direction du Parti socialiste", "start": 1366.679, "duration": 2.841}, {"text": "c'est parce qu'il y a eu des", "start": 1368.36, "duration": 2.72}, {"text": "personnalit\u00e9s dont je fais partie", "start": 1369.52, "duration": 3.48}, {"text": "Olivier fort en fait partie Boris ballon", "start": 1371.08, "duration": 3.599}, {"text": "on fait parti beaucoup d'autres bah nous", "start": 1373.0, "duration": 3.679}, {"text": "on n'est pas parti ici ou l\u00e0 dans le", "start": 1374.679, "duration": 4.36}, {"text": "priv\u00e9 ou ailleurs on est rest\u00e9", "start": 1376.679, "duration": 4.681}, {"text": "on a conserv\u00e9 nos bastions au moment des", "start": 1379.039, "duration": 4.601}, {"text": "municipales et on a essay\u00e9 de redonner", "start": 1381.36, "duration": 3.799}, {"text": "bonne figure \u00e0 notre parti donc il y", "start": 1383.64, "duration": 4.039}, {"text": "aura un d\u00e9bat mais un d\u00e9bat au travers", "start": 1385.159, "duration": 3.961}, {"text": "des personnes \u00e7a fait pas une ligne", "start": 1387.679, "duration": 3.161}, {"text": "politique vous savez tout le monde dit", "start": 1389.12, "duration": 3.559}, {"text": "ni Olivier fort ni Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1390.84, "duration": 3.4}, {"text": "certes \u00e7a fait deux points deux points", "start": 1392.679, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e7a fait une ligne mais pour moi c'est", "start": 1394.24, "duration": 2.679}, {"text": "pas une ligne politique et moi", "start": 1395.76, "duration": 2.799}, {"text": "j'aimerais qu'on soit sur le fond parce", "start": 1396.919, "duration": 4.041}, {"text": "que nos militants attendent cela et nos", "start": 1398.559, "duration": 5.72}, {"text": "concitoyens aussi si le temps pr juste", "start": 1400.96, "duration": 4.92}, {"text": "un petit point par rapport \u00e0 la question", "start": 1404.279, "duration": 2.561}, {"text": "que je pos\u00e9is tout \u00e0 l'heure sur le", "start": 1405.88, "duration": 3.159}, {"text": "nombre de CCAS oui on est bien pass\u00e9 de", "start": 1406.84, "duration": 4.319}, {"text": "28000 \u00e0 14000 en France mais sous", "start": 1409.039, "duration": 4.281}, {"text": "l'effet de la loi notre oui oui c'est", "start": 1411.159, "duration": 4.12}, {"text": "qui dispense les communes de moins de", "start": 1413.32, "duration": 5.4}, {"text": "1500 habitants d'en cr\u00e9 oui \u00e7a c'est il", "start": 1415.279, "duration": 6.121}, {"text": "seig \u00e7a fait de", "start": 1418.72, "duration": 5.16}, {"text": "m\u00e9ti dans la r\u00e9alit\u00e9 des prix on est \u00e0", "start": 1421.4, "duration": 5.399}, {"text": "peu pr\u00e8s pareil merci Fabrice merci", "start": 1423.88, "duration": 5.2}, {"text": "beaucoup \u00e0 la semaine prochaine et merci", "start": 1426.799, "duration": 4.341}, {"text": "le car", "start": 1429.08, "duration": 7.329}, {"text": "[Musique]", "start": 1431.14, "duration": 5.269}]}