{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "des prix bien bien plus \u00e9lev\u00e9s que ce", "start": 0.04, "duration": 3.76}, {"text": "que l'on peut trouver dans l'Hexagone et", "start": 2.2, "duration": 3.8}, {"text": "une col\u00e8re qui monte en Martinique un", "start": 3.8, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9partement d'outrem\u00e8 fran\u00e7ais donc", "start": 6.0, "duration": 3.44}, {"text": "situ\u00e9 dans les Cara\u00efbes ces derniers", "start": 7.56, "duration": 3.76}, {"text": "jours ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s par de nouveaux", "start": 9.44, "duration": 3.48}, {"text": "incidents dans le cadre du mouvement", "start": 11.32, "duration": 3.319}, {"text": "contre la vie ch\u00e8re qui dure depuis", "start": 12.92, "duration": 3.64}, {"text": "septembre au moins sur place la", "start": 14.639, "duration": 3.56}, {"text": "situation est critique mais alors que se", "start": 16.56, "duration": 3.719}, {"text": "passe-t-il pourquoi le gouvernement est", "start": 18.199, "duration": 4.24}, {"text": "autant critiqu\u00e9 salut CGO j'esp\u00e8re que", "start": 20.279, "duration": 4.0}, {"text": "vous allez bien c'est donc le sujet \u00e0 la", "start": 22.439, "duration": 3.441}, {"text": "Une des actualit\u00e9s du jour alors depuis", "start": 24.279, "duration": 3.0}, {"text": "plusieurs semaines des tensions", "start": 25.88, "duration": 3.04}, {"text": "importantes ont lieu entre les forces de", "start": 27.279, "duration": 3.801}, {"text": "l'ordre et les manifest an qui proteste", "start": 28.92, "duration": 4.44}, {"text": "contre la vie ch\u00e8re sur l'\u00eele avec des", "start": 31.08, "duration": 4.2}, {"text": "prix qui s'envolent et qui plongent dans", "start": 33.36, "duration": 3.48}, {"text": "la difficult\u00e9 les habitants et on va", "start": 35.28, "duration": 3.48}, {"text": "revenir \u00e9videmment dans un instant sur", "start": 36.84, "duration": 3.92}, {"text": "les raisons de cette col\u00e8re et cette", "start": 38.76, "duration": 4.4}, {"text": "situation de hausse dramatique des prix", "start": 40.76, "duration": 4.08}, {"text": "mais revenons d'abord pour commencer sur", "start": 43.16, "duration": 3.84}, {"text": "les derniers \u00e9v\u00e9nements et donc sur ces", "start": 44.84, "duration": 4.16}, {"text": "tensions la situation semblait s'\u00eatre", "start": 47.0, "duration": 3.719}, {"text": "calm\u00e9e depuis quelques jours mais ce", "start": 49.0, "duration": 4.32}, {"text": "lundi 7 octobre des tensions ont eu lieu", "start": 50.719, "duration": 4.921}, {"text": "entre les CRS et des militants qui", "start": 53.32, "duration": 3.84}, {"text": "menaient une action de blocage \u00e0", "start": 55.64, "duration": 4.52}, {"text": "Lamentin pr\u00e8s de fort-de- France dans la", "start": 57.16, "duration": 4.48}, {"text": "de mercredi \u00e0 jeudi les tensions sont", "start": 60.16, "duration": 3.359}, {"text": "encore mont\u00e9es d'un cran les barricades", "start": 61.64, "duration": 3.36}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es dans plusieurs", "start": 63.519, "duration": 2.841}, {"text": "communes de la Martinique un", "start": 65.0, "duration": 3.119}, {"text": "commissariat et plusieurs magasins de", "start": 66.36, "duration": 4.16}, {"text": "l\u00eele ont \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9s ainsi que plus de", "start": 68.119, "duration": 4.601}, {"text": "400 v\u00e9hicules qui ont \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9s selon", "start": 70.52, "duration": 4.599}, {"text": "lafp au total c'est 26 gendarmes et", "start": 72.72, "duration": 4.399}, {"text": "policiers qui ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 dont un qui", "start": 75.119, "duration": 4.601}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balle une personne est", "start": 77.119, "duration": 4.721}, {"text": "aussi d\u00e9c\u00e9d\u00e9e touch\u00e9e par balle mais \u00e0", "start": 79.72, "duration": 4.039}, {"text": "l'heure o\u00f9 on enregistre ses actualit\u00e9s", "start": 81.84, "duration": 3.84}, {"text": "du jour on ne sait pas exactement dans", "start": 83.759, "duration": 3.32}, {"text": "quelles circonstances c'est ce", "start": 85.68, "duration": 2.84}, {"text": "qu'indique la pr\u00e9fecture en tout cas \u00e0", "start": 87.079, "duration": 2.841}, {"text": "la cha\u00eene la premi\u00e8re maintenant", "start": 88.52, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9videmment on va suivre \u00e7a dans les", "start": 89.92, "duration": 2.6}, {"text": "prochaines heures et je vous tiendrai au", "start": 91.2, "duration": 3.08}, {"text": "courant sur le sujet avec une enqu\u00eate", "start": 92.52, "duration": 3.72}, {"text": "dans tous les cas qui a \u00e9t\u00e9 ouverte et", "start": 94.28, "duration": 3.72}, {"text": "la pr\u00e9fecture de Martinique qui de son", "start": 96.24, "duration": 3.96}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 dit \u00e9carter l'implication des", "start": 98.0, "duration": 4.36}, {"text": "forces de l'ordre qui n'auraient je cite", "start": 100.2, "duration": 4.4}, {"text": "pas fait usage de leurs armes au cours", "start": 102.36, "duration": 4.079}, {"text": "des \u00e9meutes bon pour compl\u00e9ter sur les", "start": 104.6, "duration": 3.32}, {"text": "derni\u00e8res informations ce jeudi plus", "start": 106.439, "duration": 2.921}, {"text": "d'une cinquantaine de personnes ont", "start": 107.92, "duration": 3.0}, {"text": "envahi la piste de l'a\u00e9roport de", "start": 109.36, "duration": 3.719}, {"text": "fort-de-fance et h personnes ont \u00e9t\u00e9", "start": 110.92, "duration": 3.96}, {"text": "arr\u00eat\u00e9es il y a aussi trois vols qui ont", "start": 113.079, "duration": 3.761}, {"text": "donc \u00e9t\u00e9 d\u00e9rout\u00e9s vers la Guadeloupe", "start": 114.88, "duration": 4.76}, {"text": "avec \u00e0 leur bord 1117 passagers il y a", "start": 116.84, "duration": 4.36}, {"text": "aussi plusieurs vols au d\u00e9part et \u00e0", "start": 119.64, "duration": 3.04}, {"text": "l'arriv\u00e9e de fort- de-fance qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 121.2, "duration": 3.519}, {"text": "annul\u00e9s l'objectif affich\u00e9 par certains", "start": 122.68, "duration": 3.84}, {"text": "manifestants \u00e9tait de d\u00e9noncer l'arriv\u00e9e", "start": 124.719, "duration": 3.88}, {"text": "de nouveaux et bien renfort de forces de", "start": 126.52, "duration": 4.079}, {"text": "l'ordre sauf que selon la FP c'\u00e9tait une", "start": 128.599, "duration": 3.521}, {"text": "fausse rumeur mais une fausse rumeur qui", "start": 130.599, "duration": 2.601}, {"text": "s'inscrit en l'occurrence dans un", "start": 132.12, "duration": 3.32}, {"text": "contexte tr\u00e8s particulier puisque depuis", "start": 133.2, "duration": 5.64}, {"text": "le 21 septembre en Martinique la crs8 a", "start": 135.44, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9e alors on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9", "start": 138.84, "duration": 4.16}, {"text": "dans ce format la crs8 c'est une brigade", "start": 140.84, "duration": 4.52}, {"text": "d'intervention rapide qui est d\u00e9di\u00e9e aux", "start": 143.0, "duration": 4.56}, {"text": "situations de violence urbaines d'\u00e9meuts", "start": 145.36, "duration": 4.12}, {"text": "ou de troubles graves \u00e0 l'ordre public", "start": 147.56, "duration": 3.64}, {"text": "on faut noter que sur place la pr\u00e9sence", "start": 149.48, "duration": 3.28}, {"text": "de cette brigade elle est v\u00e9cue par", "start": 151.2, "duration": 3.44}, {"text": "certains comme une provocation puisque", "start": 152.76, "duration": 3.6}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois qu'une Compagnie", "start": 154.64, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9publicaine de s\u00e9curit\u00e9 donc c'est le", "start": 156.36, "duration": 4.64}, {"text": "nom complet de CRS est autoris\u00e9 \u00e0", "start": 158.239, "duration": 5.72}, {"text": "intervenir sur l'\u00eele depuis pr\u00e8s de 65", "start": 161.0, "duration": 4.959}, {"text": "ans la derni\u00e8re fois que les CRS \u00e9taient", "start": 163.959, "duration": 4.681}, {"text": "autoris\u00e9 c'\u00e9tait en 1959 lorsque la", "start": 165.959, "duration": 4.241}, {"text": "Martinique avait \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de", "start": 168.64, "duration": 3.28}, {"text": "violence provoqu\u00e9 par un accident de la", "start": 170.2, "duration": 3.48}, {"text": "route l'intervention des policiers suite", "start": 171.92, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e0 des tensions avaient \u00e9t\u00e9 jug\u00e9", "start": 173.68, "duration": 3.8}, {"text": "disproportionn\u00e9 avec notamment la mort", "start": 175.319, "duration": 5.521}, {"text": "de trois jeunes martiniquis \u00e2g\u00e9 de 15 19", "start": 177.48, "duration": 5.8}, {"text": "et 20 ans alors selon la d\u00e9put\u00e9 PS de la", "start": 180.84, "duration": 4.399}, {"text": "Martinique B\u00e9atrice Belet je cite cette", "start": 183.28, "duration": 4.0}, {"text": "mesure ne fait qu'aggraver les tensions", "start": 185.239, "duration": 3.64}, {"text": "et d\u00e9tourner l'attention des", "start": 187.28, "duration": 3.2}, {"text": "revendications l\u00e9gitimes des", "start": 188.879, "duration": 3.92}, {"text": "martiniquaises et des Martiniquais elle", "start": 190.48, "duration": 4.119}, {"text": "appelle \u00e0 l'instauration d'un dialogue", "start": 192.799, "duration": 3.52}, {"text": "ouvert et transparent du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 194.599, "duration": 2.72}, {"text": "gouvernement le ministre des", "start": 196.319, "duration": 2.961}, {"text": "outresem\u00e8res Fran\u00e7ois No\u00ebl buffet a", "start": 197.319, "duration": 3.681}, {"text": "condamn\u00e9 dans un communiqu\u00e9 sa violence", "start": 199.28, "duration": 3.84}, {"text": "il a appel\u00e9 je cite \u00e0 la responsabilit\u00e9", "start": 201.0, "duration": 3.56}, {"text": "et \u00e0 l'apaisement on peut aussi noter", "start": 203.12, "duration": 4.039}, {"text": "qu'un couvre-feu de 21h \u00e0 5h du matin a", "start": 204.56, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 instaur\u00e9 ainsi qu'une interdiction", "start": 207.159, "duration": 3.241}, {"text": "des manifest estation et des", "start": 209.12, "duration": 3.56}, {"text": "rassemblements jusqu'au lundi 14 octobre", "start": 210.4, "duration": 3.44}, {"text": "enfin on peut aussi le noter vous le", "start": 212.68, "duration": 2.639}, {"text": "savez je vous \u00eates sur place les", "start": 213.84, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires sont aussi", "start": 215.319, "duration": 3.881}, {"text": "rest\u00e9s ferm\u00e9s pour le 2e jour cons\u00e9cutif", "start": 216.68, "duration": 4.36}, {"text": "ce vendredi selon le rectorat de", "start": 219.2, "duration": 3.36}, {"text": "Martinique mais alors qui sont ces", "start": 221.04, "duration": 3.44}, {"text": "militants pourquoi manifestent-il bien", "start": 222.56, "duration": 3.0}, {"text": "faut savoir que ce sont pour certains", "start": 224.48, "duration": 2.679}, {"text": "d'entre eux des membres de ce que l'on", "start": 225.56, "duration": 3.44}, {"text": "appelle le Rassemblement pour la", "start": 227.159, "duration": 3.841}, {"text": "protection des peuples et des ressources", "start": 229.0, "duration": 3.599}, {"text": "afro-carib\u00e9ens c'est en fait un", "start": 231.0, "duration": 3.68}, {"text": "collectif qui a pour but de protester", "start": 232.599, "duration": 3.681}, {"text": "notamment contre la question de la", "start": 234.68, "duration": 3.8}, {"text": "viech\u00e8re sur place face aux violences", "start": 236.28, "duration": 3.48}, {"text": "constat\u00e9es ces derniers jours", "start": 238.48, "duration": 3.2}, {"text": "l'organisation a rappel\u00e9 qu'elle prenait", "start": 239.76, "duration": 3.559}, {"text": "des actions pacifiques tout en", "start": 241.68, "duration": 3.36}, {"text": "condamnant la r\u00e9pression des forces de", "start": 243.319, "duration": 3.161}, {"text": "l'ordre l'une des revendications de", "start": 245.04, "duration": 3.279}, {"text": "cette organisation c'est d'aligner les", "start": 246.48, "duration": 3.52}, {"text": "prix que l'on retrouve en Martinique et", "start": 248.319, "duration": 3.241}, {"text": "en Guadeloupe avec les prix que l'on", "start": 250.0, "duration": 3.799}, {"text": "peut retrouver en France m\u00e9tropolitaine", "start": 251.56, "duration": 3.44}, {"text": "pour vous donner une id\u00e9e et \u00e7a c'est", "start": 253.799, "duration": 3.481}, {"text": "les chiffres de l'INC les prix de", "start": 255.0, "duration": 4.84}, {"text": "l'alimentation en Martinique sont pr\u00e8s", "start": 257.28, "duration": 5.199}, {"text": "de 40 % plus \u00e9lev\u00e9s que dans l'Hexagone", "start": 259.84, "duration": 4.6}, {"text": "et \u00e7a c'est des chiffres de 2022 donc", "start": 262.479, "duration": 3.361}, {"text": "sur les de derni\u00e8res ann\u00e9es avec", "start": 264.44, "duration": 3.28}, {"text": "notamment l'inflation l'\u00e9cart c'est", "start": 265.84, "duration": 3.56}, {"text": "probablement encore creus\u00e9 il y a donc", "start": 267.72, "duration": 3.16}, {"text": "des prix prix plus important alors qu'en", "start": 269.4, "duration": 4.2}, {"text": "parall\u00e8le et bien 27,4 % des habitants", "start": 270.88, "duration": 4.72}, {"text": "en Martinique vivent sous le seuil de", "start": 273.6, "duration": 5.4}, {"text": "pauvret\u00e9 soit avec moins de 1216 \u20ac par", "start": 275.6, "duration": 5.4}, {"text": "mois toujours selon des chiffres de Linc", "start": 279.0, "duration": 3.28}, {"text": "et attention parce que j'ai vu des", "start": 281.0, "duration": 2.24}, {"text": "commentaires qui me paraissaient", "start": 282.28, "duration": 2.479}, {"text": "l\u00e9gitimes et int\u00e9ressant dans notre", "start": 283.24, "duration": 3.12}, {"text": "vid\u00e9o qu'on a fait sur Instagram hier", "start": 284.759, "duration": 2.921}, {"text": "sur le sujet l\u00e0 c'est donc des chiffres", "start": 286.36, "duration": 2.48}, {"text": "de l'INC mais ce qu'il faut bien", "start": 287.68, "duration": 2.84}, {"text": "comprendre c'est que \u00e9videmment il y a", "start": 288.84, "duration": 4.04}, {"text": "des disparit\u00e9s et des \u00e9carts importants", "start": 290.52, "duration": 3.84}, {"text": "en fonction des produit il y a de", "start": 292.88, "duration": 2.64}, {"text": "nombreux t\u00e9moignages y compris de", "start": 294.36, "duration": 2.399}, {"text": "certains d'entre vous qui suivz ce", "start": 295.52, "duration": 3.239}, {"text": "format l\u00e0 qui ont fait \u00e9tat de prix", "start": 296.759, "duration": 3.961}, {"text": "beaucoup beau beaucoup plus \u00e9lev\u00e9 sur", "start": 298.759, "duration": 3.761}, {"text": "certains produits du quotidien et des\u00e9", "start": 300.72, "duration": 3.56}, {"text": "cararts donc beaucoup plus importants", "start": 302.52, "duration": 4.28}, {"text": "que une simple hausse de 40 % et l'une", "start": 304.28, "duration": 4.12}, {"text": "des raisons ces prix qui s'envole c'est", "start": 306.8, "duration": 3.679}, {"text": "que aujourd'hui l'\u00eele est d\u00e9pendante \u00e0", "start": 308.4, "duration": 5.079}, {"text": "pr\u00e8s de 80 % d'importation de l'Hexagone", "start": 310.479, "duration": 4.641}, {"text": "or et bien aujourd'hui il y a", "start": 313.479, "duration": 3.521}, {"text": "globalement deux ou trois groupes en", "start": 315.12, "duration": 3.88}, {"text": "Martinique qui se partagent la", "start": 317.0, "duration": 3.84}, {"text": "distribution donc notamment la gestion", "start": 319.0, "duration": 3.44}, {"text": "dans les supermarch\u00e9s et qui vont", "start": 320.84, "duration": 2.919}, {"text": "d'ailleurs pour certains d'entre eux", "start": 322.44, "duration": 3.319}, {"text": "contr\u00f4ler toute la cha\u00eene de valeur ils", "start": 323.759, "duration": 3.44}, {"text": "sont donc accus\u00e9s par les locaux", "start": 325.759, "duration": 3.921}, {"text": "d'abuser de cette position pour max", "start": 327.199, "duration": 4.081}, {"text": "maximiser leurs revenus alors face \u00e0", "start": 329.68, "duration": 2.88}, {"text": "cela on peut noter que l'\u00c9tat avait", "start": 331.28, "duration": 3.88}, {"text": "n\u00e9goci\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 un bouclier qualit\u00e9prix", "start": 332.56, "duration": 5.84}, {"text": "cens\u00e9 mod\u00e9rer les prix de 134 produit du", "start": 335.16, "duration": 5.08}, {"text": "quotidien pour beaucoup de martiniquis", "start": 338.4, "duration": 3.48}, {"text": "ce n'est pas assez par ailleurs on peut", "start": 340.24, "duration": 2.88}, {"text": "noter que le Conseil ex\u00e9cutif de", "start": 341.88, "duration": 3.52}, {"text": "Martinique a propos\u00e9 le retrait de ce", "start": 343.12, "duration": 4.28}, {"text": "que l'on appelle l'octroit de mer en", "start": 345.4, "duration": 3.359}, {"text": "fait c'est une taxe aujourd'hui qui", "start": 347.4, "duration": 3.28}, {"text": "existe sur les biens import\u00e9s en", "start": 348.759, "duration": 3.681}, {"text": "Martinique et donc l'id\u00e9e du conseil", "start": 350.68, "duration": 4.32}, {"text": "ex\u00e9cutif de Martinique \u00e9tait de retirer", "start": 352.44, "duration": 5.08}, {"text": "cette taxe sur une partie des produits", "start": 355.0, "duration": 3.72}, {"text": "le truc c'est que sans rentrer dans les", "start": 357.52, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9tails \u00e7a peut mener \u00e0 d'autres", "start": 358.72, "duration": 2.88}, {"text": "probl\u00e8mes parce que certes \u00e7a peut mener", "start": 360.24, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 une baisse des prix mais c'est aussi", "start": 361.6, "duration": 3.719}, {"text": "une taxe qui sert aujourd'hui \u00e0 prot\u00e9ger", "start": 363.44, "duration": 4.199}, {"text": "la production locale pour autonomiser", "start": 365.319, "duration": 4.201}, {"text": "les territoires d'outrem et l'objectif", "start": 367.639, "duration": 3.12}, {"text": "aussi c'est de financer les", "start": 369.52, "duration": 2.84}, {"text": "collectivit\u00e9s locales puisque \u00e7a", "start": 370.759, "duration": 3.361}, {"text": "repr\u00e9sente pr\u00e8s d'un tiers des", "start": 372.36, "duration": 3.44}, {"text": "ressources des communes je rentre pas", "start": 374.12, "duration": 2.84}, {"text": "dans les d\u00e9tails de ce d\u00e9bat l\u00e0-dessus", "start": 375.8, "duration": 2.6}, {"text": "mais c'est donc un sujet relativement", "start": 376.96, "duration": 2.799}, {"text": "d\u00e9licat aujourd'hui donc ce que", "start": 378.4, "duration": 2.48}, {"text": "demandent surtout les manifestants", "start": 379.759, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui c'est une baisse des marges", "start": 380.88, "duration": 3.48}, {"text": "de la grande distribution il a not\u00e9 au", "start": 382.759, "duration": 3.201}, {"text": "passage et on en reparle dans le en bref", "start": 384.36, "duration": 2.92}, {"text": "juste apr\u00e8s mais que le gouvernement de", "start": 385.96, "duration": 3.639}, {"text": "Michel Barnier envisage de diminuer de", "start": 387.28, "duration": 5.6}, {"text": "250 millions d'euros le budget allou\u00e9 \u00e0", "start": 389.599, "duration": 5.521}, {"text": "la mission outrem qui est une instance", "start": 392.88, "duration": 3.96}, {"text": "qui est d\u00e9di\u00e9e au suivi des politiques", "start": 395.12, "duration": 3.359}, {"text": "publiques concernant les territoires", "start": 396.84, "duration": 3.84}, {"text": "d'outrem\u00e8 fran\u00e7ais \u00e7a repr\u00e9sente une", "start": 398.479, "duration": 4.321}, {"text": "baisse de pr\u00e8s de 10 % par rapport \u00e0", "start": 400.68, "duration": 3.799}, {"text": "l'an dernier tout cela s'ajoute donc \u00e0", "start": 402.8, "duration": 3.519}, {"text": "un contexte d\u00e9j\u00e0 extr\u00eamement tendu en", "start": 404.479, "duration": 3.28}, {"text": "tout cas ce que l'on sait c'est que une", "start": 406.319, "duration": 2.921}, {"text": "nouvelle table ronde est pr\u00e9vue ce", "start": 407.759, "duration": 3.481}, {"text": "vendredi \u00e0 l'heure o\u00f9 ces actu du jour", "start": 409.24, "duration": 3.44}, {"text": "seront post\u00e9 on verra donc \u00e0 quoi \u00e7a", "start": 411.24, "duration": 2.519}, {"text": "ressemble dans les prochaines heur je", "start": 412.68, "duration": 2.72}, {"text": "vous tiendrai au courant y compris sur", "start": 413.759, "duration": 3.44}, {"text": "Instagram ou sur TikTok n'h\u00e9sitez pas \u00e0", "start": 415.4, "duration": 3.519}, {"text": "vous abonner pour le format des actues", "start": 417.199, "duration": 3.241}, {"text": "du jour le weekend \u00e7a se passe l\u00e0-bas", "start": 418.919, "duration": 3.081}, {"text": "les noms du compte \u00e0 chaque fois vous le", "start": 420.44, "duration": 3.12}, {"text": "savez c'est Hugo descrypt je vous laisse", "start": 422.0, "duration": 3.24}, {"text": "avec Sami pour les actualit\u00e9s en bref et", "start": 423.56, "duration": 3.16}, {"text": "je reviens juste apr\u00e8s pour la question", "start": 425.24, "duration": 3.239}, {"text": "du jour merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on", "start": 426.72, "duration": 3.64}, {"text": "commence avec C actu au Liban au moins", "start": 428.479, "duration": 4.041}, {"text": "22 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et 117 ont", "start": 430.36, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9t\u00e9 bless\u00e9 ce jeudi soir par deux", "start": 432.52, "duration": 3.239}, {"text": "bombardements isra\u00e9liens dans le centre", "start": 434.199, "duration": 3.44}, {"text": "de Beyrou la capitale du pays selon le", "start": 435.759, "duration": 3.44}, {"text": "minist\u00e8re libanais de la sant\u00e9 cette", "start": 437.639, "duration": 2.921}, {"text": "attaque est la plus meurtri\u00e8re \u00e0", "start": 439.199, "duration": 3.201}, {"text": "Beyrouth depuis fin septembre le chef de", "start": 440.56, "duration": 3.6}, {"text": "l'appareil s\u00e9curitaire du hzbolah un", "start": 442.4, "duration": 3.76}, {"text": "parti islamiste et groupe arm\u00e9 libanais", "start": 444.16, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9tait vis\u00e9 par ses frappes mais l'on ne", "start": 446.16, "duration": 2.64}, {"text": "sait pas encore s'il est mort selon une", "start": 447.479, "duration": 3.201}, {"text": "source proche de bola cit\u00e9 par la FP", "start": 448.8, "duration": 3.72}, {"text": "depuis le 23 septembre plus de 1200", "start": 450.68, "duration": 3.32}, {"text": "personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 au Liban et plus", "start": 452.52, "duration": 3.079}, {"text": "d'un million on \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s pour fuir", "start": 454.0, "duration": 3.0}, {"text": "la guerre selon l'ONU et d'ailleurs", "start": 455.599, "duration": 3.241}, {"text": "autre information sur le Liban l'ONU a", "start": 457.0, "duration": 3.72}, {"text": "accus\u00e9 cette semaines Isra\u00ebl de cibler", "start": 458.84, "duration": 3.359}, {"text": "ses casques bleus au Liban il faut", "start": 460.72, "duration": 2.919}, {"text": "savoir que s'attaquer \u00e0 des casques", "start": 462.199, "duration": 2.921}, {"text": "bleus qui sont des soldats envoy\u00e9s par", "start": 463.639, "duration": 3.0}, {"text": "l'ONU dans des zones de conflit pour", "start": 465.12, "duration": 2.96}, {"text": "aider \u00e0 prot\u00e9ger les civils et \u00e0", "start": 466.639, "duration": 3.12}, {"text": "favoriser la paix et tr\u00e8s mal vu et", "start": 468.08, "duration": 3.32}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme contre-productif pour la", "start": 469.759, "duration": 3.481}, {"text": "paix et la s\u00e9curit\u00e9 dans le monde l'ONU", "start": 471.4, "duration": 3.56}, {"text": "dispose de pr\u00e8s de 10000 soldats dans le", "start": 473.24, "duration": 3.399}, {"text": "sud du Liban et deux de ces casques", "start": 474.96, "duration": 3.199}, {"text": "bleus ont donc \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s par un char", "start": 476.639, "duration": 3.441}, {"text": "isra\u00e9lien ce jeudi selon un communiqu\u00e9", "start": 478.159, "duration": 3.121}, {"text": "de nombreux pays comme la France", "start": 480.08, "duration": 2.519}, {"text": "l'Italie ou encore l'Irlande ont", "start": 481.28, "duration": 2.639}, {"text": "condamn\u00e9 cette attaque alors que de", "start": 482.599, "duration": 2.801}, {"text": "nouveaux casques bleus ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s", "start": 483.919, "duration": 3.0}, {"text": "par des tirs ce vendredi en tout cas le", "start": 485.4, "duration": 2.759}, {"text": "ministre fran\u00e7ais des Affaires", "start": 486.919, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res Jean-No\u00ebl Barot a convoqu\u00e9 ce", "start": 488.159, "duration": 3.44}, {"text": "vendredi l'ambassadeur d'Isra\u00ebl en", "start": 490.12, "duration": 3.0}, {"text": "France on verra ce qu'il en est deuxi\u00e8me", "start": 491.599, "duration": 3.401}, {"text": "actu le gouvernement de Michel Barnier a", "start": 493.12, "duration": 3.639}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi le projet de loi de", "start": 495.0, "duration": 3.8}, {"text": "finances pour l'ann\u00e9e 2025 qui a pour", "start": 496.759, "duration": 3.72}, {"text": "but de d\u00e9finir le budget de l'\u00c9tat pour", "start": 498.8, "duration": 3.28}, {"text": "l'ann\u00e9e \u00e0 venir alors on va pas pouvoir", "start": 500.479, "duration": 3.0}, {"text": "rentrer dans tous les d\u00e9tails puisque", "start": 502.08, "duration": 3.28}, {"text": "c'est assez dense mais donc comme pr\u00e9vu", "start": 503.479, "duration": 3.72}, {"text": "une contribution exceptionnelle va \u00eatre", "start": 505.36, "duration": 4.399}, {"text": "demand\u00e9e au 0,3 % des personnes qui ont", "start": 507.199, "duration": 4.0}, {"text": "les plus hauts revenus soit environ", "start": 509.759, "duration": 3.601}, {"text": "65000 m\u00e9nages selon le gouvernement", "start": 511.199, "duration": 3.64}, {"text": "cette contribution exceptionnelle ne", "start": 513.36, "duration": 3.4}, {"text": "devrait durer que 3 ans et les 400", "start": 514.839, "duration": 3.241}, {"text": "entreprises dont le chiffre d'affaires", "start": 516.76, "duration": 2.839}, {"text": "d\u00e9passe les 1 milliard d'euros vont", "start": 518.08, "duration": 3.199}, {"text": "aussi devoir verser un compl\u00e9ment", "start": 519.599, "duration": 3.281}, {"text": "exceptionnel sur leur profit ce qui", "start": 521.279, "duration": 3.24}, {"text": "devrait rapporter 12 milliards d'euros", "start": 522.88, "duration": 3.28}, {"text": "sur 2 ans \u00e0 l'\u00e9tat parmi les autres", "start": 524.519, "duration": 3.32}, {"text": "mesures les consultations m\u00e9dicales", "start": 526.16, "duration": 2.76}, {"text": "seront moins prises en charge par", "start": 527.839, "duration": 2.961}, {"text": "l'assurance maladie et davantage par les", "start": 528.92, "duration": 3.24}, {"text": "mutuells et les retraites seront", "start": 530.8, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9galement gel\u00e9es pendant 6 mois et ne", "start": 532.16, "duration": 3.48}, {"text": "seront revaloris\u00e9s qu'\u00e0 partir du 1er", "start": 533.839, "duration": 3.521}, {"text": "juillet au lieu du 1er janvier et en fin", "start": 535.64, "duration": 2.96}, {"text": "de derni\u00e8re mesure qui fait beaucoup", "start": 537.36, "duration": 3.24}, {"text": "parler le budget pr\u00e9voit 4000 postes", "start": 538.6, "duration": 3.52}, {"text": "d'enseignants en moins par rapport \u00e0", "start": 540.6, "duration": 3.919}, {"text": "2024 principalement en maternelle et en", "start": 542.12, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire le gouvernement a", "start": 544.519, "duration": 3.521}, {"text": "justifi\u00e9 cette mesure par la baisse du", "start": 546.16, "duration": 3.72}, {"text": "nombre d'\u00e9l\u00e8ves qui devrait s'acc\u00e9l\u00e9rer", "start": 548.04, "duration": 4.0}, {"text": "avec 97000 \u00e9l\u00e8ves en moins \u00e0 la rentr\u00e9e", "start": 549.88, "duration": 4.079}, {"text": "2025 l'objectif de tout \u00e7a en tout cas", "start": 552.04, "duration": 3.08}, {"text": "c'est normalement pour l'\u00e9tat de", "start": 553.959, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9aliser 40 milliards d'euros d'\u00e9conomie", "start": 555.12, "duration": 3.88}, {"text": "et d'obtenir 20 milliards de recettes en", "start": 557.36, "duration": 3.28}, {"text": "plus gr\u00e2ce \u00e0 la fiscalit\u00e9 et donc les", "start": 559.0, "duration": 3.6}, {"text": "imp\u00f4ts tr\u00e8me actu rapidement le rappeur", "start": 560.64, "duration": 3.96}, {"text": "am\u00e9ricain pididi accus\u00e9 de viol et", "start": 562.6, "duration": 3.64}, {"text": "d'avoir dirig\u00e9 un syst\u00e8me violent de", "start": 564.6, "duration": 3.72}, {"text": "trafic sexuel et d'extorsion va rester", "start": 566.24, "duration": 3.92}, {"text": "en prison \u00e0 New York jusqu'\u00e0 son proc\u00e8s", "start": 568.32, "duration": 3.959}, {"text": "le 5 mai 2025 fix\u00e9 par la justice", "start": 570.16, "duration": 3.76}, {"text": "am\u00e9ricaine ce jeudi en parall\u00e8le de ce", "start": 572.279, "duration": 3.641}, {"text": "proc\u00e8s p\u00e9nal le rappeur de 54 ans est", "start": 573.92, "duration": 4.2}, {"text": "aussi poursuivi au civil par plus de 120", "start": 575.92, "duration": 3.88}, {"text": "victimes dont 25 mineurs \u00e0 l'\u00e9poque des", "start": 578.12, "duration": 3.2}, {"text": "fait qui l'acusent d'agression sexuelle", "start": 579.8, "duration": 3.279}, {"text": "selon leur avocat am\u00e9ricains de son c\u00f4t\u00e9", "start": 581.32, "duration": 3.68}, {"text": "pididi continue de plaider non coupable", "start": 583.079, "duration": 3.801}, {"text": "et se dit innocent 4\u00e8 actu le groupe", "start": 585.0, "duration": 3.64}, {"text": "pharmaceutique fran\u00e7ais sanofi a", "start": 586.88, "duration": 3.36}, {"text": "confirm\u00e9 ce vendredi qu'il comptait", "start": 588.64, "duration": 3.08}, {"text": "vendre sa filiale opellaa qui", "start": 590.24, "duration": 3.12}, {"text": "commercialise notamment le doliprane \u00e0", "start": 591.72, "duration": 3.28}, {"text": "un fond am\u00e9ricain ce fond am\u00e9ricain qui", "start": 593.36, "duration": 3.76}, {"text": "s'appelle CDNR pourrait contr\u00f4ler pr\u00e8s", "start": 595.0, "duration": 4.44}, {"text": "de 50 % de opela qui est pr\u00e9sente dans", "start": 597.12, "duration": 3.68}, {"text": "100 pays et qui poss\u00e8de donc le", "start": 599.44, "duration": 3.2}, {"text": "doliprane le dulcolax ou encore la", "start": 600.8, "duration": 3.479}, {"text": "lisopa\u00efne selon le journal \u00e9conomique", "start": 602.64, "duration": 3.439}, {"text": "Les echo cet achat pourrait s'\u00e9lever \u00e0", "start": 604.279, "duration": 3.201}, {"text": "plus de 15 milliards d'euros mais ce", "start": 606.079, "duration": 2.641}, {"text": "rachat inqui\u00e8te notamment car il", "start": 607.48, "duration": 2.72}, {"text": "pourrait y avoir une d\u00e9localisation de", "start": 608.72, "duration": 2.96}, {"text": "la production des dolipranes ce qui", "start": 610.2, "duration": 2.48}, {"text": "pourrait mener un probl\u00e8me", "start": 611.68, "duration": 2.68}, {"text": "d'approvisionnement en cas de crise et", "start": 612.68, "duration": 3.04}, {"text": "une d\u00e9pendance de la France envers un", "start": 614.36, "duration": 3.24}, {"text": "autre pays surtout que le parac\u00e9tamol", "start": 615.72, "duration": 3.04}, {"text": "donc le m\u00e9dicament de la marque", "start": 617.6, "duration": 2.96}, {"text": "doliprane avait d\u00e9j\u00e0 connu des tensions", "start": 618.76, "duration": 4.0}, {"text": "au cours de l'hiver 2022 et 2023 pour", "start": 620.56, "duration": 3.88}, {"text": "palier le probl\u00e8me le ministre fran\u00e7ais", "start": 622.76, "duration": 3.4}, {"text": "charg\u00e9 de l'Industrie Marc Ferraci", "start": 624.44, "duration": 3.519}, {"text": "aurait demand\u00e9 des engagements de Sanofi", "start": 626.16, "duration": 3.799}, {"text": "et du futur repreneur \u00e0 afin de garantir", "start": 627.959, "duration": 3.481}, {"text": "le maintien du si\u00e8ge et des centres de", "start": 629.959, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9cision sur le territoire fran\u00e7ais 5e", "start": 631.44, "duration": 3.36}, {"text": "actu la hausse de l'esp\u00e9rance de vie", "start": 633.279, "duration": 3.12}, {"text": "humaine ralenti dans les pays riches", "start": 634.8, "duration": 3.039}, {"text": "selon une \u00e9tude publi\u00e9e ce lundi dans la", "start": 636.399, "duration": 3.521}, {"text": "revue Nature aging en fait l'esp\u00e9rance", "start": 637.839, "duration": 3.761}, {"text": "de vie des humains a connu un boom apr\u00e8s", "start": 639.92, "duration": 2.96}, {"text": "la Seconde Guerre mondiale gr\u00e2ce au", "start": 641.6, "duration": 2.72}, {"text": "progr\u00e8s de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9", "start": 642.88, "duration": 3.079}, {"text": "publique mais donc selon l'\u00e9tude qui a", "start": 644.32, "duration": 3.16}, {"text": "analys\u00e9 les huit pays dont la population", "start": 645.959, "duration": 2.921}, {"text": "a atteint les niveaux les plus \u00e9lev\u00e9s", "start": 647.48, "duration": 2.68}, {"text": "d'esp\u00e9rance de vie comme la France", "start": 648.88, "duration": 3.56}, {"text": "l'Australie et le Japon ces populations", "start": 650.16, "duration": 4.56}, {"text": "nont gagn\u00e9 en moyenne que 6,5 ann\u00e9es", "start": 652.44, "duration": 3.92}, {"text": "d'esp\u00e9rance de vie en plus de 30 ans", "start": 654.72, "duration": 3.16}, {"text": "soit bien moins que les 3 ans de plus", "start": 656.36, "duration": 3.4}, {"text": "par d\u00e9cennie observ\u00e9 apr\u00e8s \u00e0 la guerre", "start": 657.88, "duration": 3.199}, {"text": "en fait selon les chercheurs on aurait", "start": 659.76, "duration": 2.879}, {"text": "atteint une sorte de plafond de verre de", "start": 661.079, "duration": 3.521}, {"text": "la long\u00e9vit\u00e9 puisque de plus en plus de", "start": 662.639, "duration": 3.64}, {"text": "personnes meurent moins pr\u00e9matur\u00e9ment de", "start": 664.6, "duration": 3.6}, {"text": "maladie et survivent d\u00e9sormais jusqu'\u00e0", "start": 666.279, "duration": 3.721}, {"text": "un \u00e2ge avanc\u00e9 o\u00f9 le vieillissement de", "start": 668.2, "duration": 2.96}, {"text": "notre organisme est pour le moment", "start": 670.0, "duration": 2.92}, {"text": "irr\u00e9m\u00e9diable et on termine avec cette", "start": 671.16, "duration": 4.359}, {"text": "actu le prix Nobel de la Paix 2024 a \u00e9t\u00e9", "start": 672.92, "duration": 4.84}, {"text": "attribu\u00e9 \u00e0 l'organisation japonaise nion", "start": 675.519, "duration": 4.241}, {"text": "idonkyo pour son combat contre l'arme", "start": 677.76, "duration": 3.6}, {"text": "atomique ce mouvement rassemble les", "start": 679.76, "duration": 3.24}, {"text": "survivants des bombes nucl\u00e9aires largu\u00e9", "start": 681.36, "duration": 3.32}, {"text": "par les \u00c9tats-Unis \u00e0 Hiroshima et", "start": 683.0, "duration": 4.399}, {"text": "Nagasaki au Japon en 1945 et qui ont tu\u00e9", "start": 684.68, "duration": 4.64}, {"text": "environ 120000 personnes avec cette", "start": 687.399, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9compense le comit\u00e9 norv\u00e9gien a", "start": 689.32, "duration": 3.519}, {"text": "souhait\u00e9 honorer tous ces survivants je", "start": 690.88, "duration": 3.519}, {"text": "cite qui malgr\u00e9 leurs souffrance", "start": 692.839, "duration": 3.0}, {"text": "physique et leurs souvenirs douloureux", "start": 694.399, "duration": 3.12}, {"text": "ont choisi d'utiliser leur exp\u00e9rience", "start": 695.839, "duration": 3.281}, {"text": "co\u00fbteuse pour cultiver l'espoir et", "start": 697.519, "duration": 3.041}, {"text": "l'engagement en faveur de la paix", "start": 699.12, "duration": 2.68}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re c'est la militante", "start": 700.56, "duration": 3.399}, {"text": "iranienne narge Mohamadi emprisonn\u00e9 en", "start": 701.8, "duration": 3.56}, {"text": "Iran pour son combat contre le voile", "start": 703.959, "duration": 2.841}, {"text": "obligatoire et contre la peine de mort", "start": 705.36, "duration": 3.08}, {"text": "qui avait re\u00e7u le prix Nobel de la Paix", "start": 706.8, "duration": 3.32}, {"text": "merci beaucoup Sami la question du jour", "start": 708.44, "duration": 3.16}, {"text": "elle est li\u00e9e \u00e0 l'actualit\u00e9 c'est la", "start": 710.12, "duration": 2.839}, {"text": "suivante pourquoi est-ce que c'est", "start": 711.6, "duration": 3.2}, {"text": "toujours le premier ministre isra\u00e9lien", "start": 712.959, "duration": 3.68}, {"text": "qui prend la parole et pas le pr\u00e9sident", "start": 714.8, "duration": 3.599}, {"text": "et bien en fait en Isra\u00ebl le r\u00f4le du", "start": 716.639, "duration": 3.0}, {"text": "Premier ministre est et celui du", "start": 718.399, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident ils sont tr\u00e8s diff\u00e9rents c'est", "start": 719.639, "duration": 2.961}, {"text": "pas tout \u00e0 fait comme en France c'est", "start": 721.399, "duration": 3.201}, {"text": "m\u00eame pas du tout comme en France o\u00f9 vous", "start": 722.6, "duration": 3.56}, {"text": "le savez le pr\u00e9sident a beaucoup de", "start": 724.6, "duration": 3.4}, {"text": "pouvoir en Isra\u00ebl c'est le premier", "start": 726.16, "duration": 2.84}, {"text": "ministre qui est donc actuellement", "start": 728.0, "duration": 2.8}, {"text": "Benjamin netaniaahou qui est le chef du", "start": 729.0, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement et qui d\u00e9tient", "start": 730.8, "duration": 3.719}, {"text": "v\u00e9ritablement le pouvoir ex\u00e9cutif \u00e7a", "start": 732.24, "duration": 3.24}, {"text": "veut dire que c'est lui qui est", "start": 734.519, "duration": 2.481}, {"text": "responsable de la mise en \u0153uvre des lois", "start": 735.48, "duration": 3.32}, {"text": "des d\u00e9cisions politiques majeures et des", "start": 737.0, "duration": 3.48}, {"text": "questions de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9 pour", "start": 738.8, "duration": 3.399}, {"text": "ce qui est du pr\u00e9sident isra\u00e9lien en ce", "start": 740.48, "duration": 3.84}, {"text": "moment c'est Isaac Herzog il joue un", "start": 742.199, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00f4le plut\u00f4t symbolique et c\u00e9r\u00e9monial il", "start": 744.32, "duration": 4.92}, {"text": "est cens\u00e9 incarner l'unit\u00e9 nationale il", "start": 746.8, "duration": 4.159}, {"text": "a des fonctions plut\u00f4t symboliques et", "start": 749.24, "duration": 3.48}, {"text": "pour compl\u00e9ter ces infos le Pr\u00e9sident il", "start": 750.959, "duration": 3.361}, {"text": "est \u00e9lu pour 7 ans par le Parlement", "start": 752.72, "duration": 3.6}, {"text": "isra\u00e9lien qui est lan\u00e9et et le Premier", "start": 754.32, "duration": 3.92}, {"text": "ministre isra\u00e9lien il est d\u00e9sign\u00e9 par le", "start": 756.32, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sident mais en fait il est d\u00e9sign\u00e9 l\u00e0", "start": 758.24, "duration": 3.08}, {"text": "aussi de fa\u00e7on symbolique en fait il", "start": 759.8, "duration": 3.32}, {"text": "doit d\u00e9signer un Premier ministre qui", "start": 761.32, "duration": 3.84}, {"text": "ressort de la majorit\u00e9 au parlement", "start": 763.12, "duration": 3.44}, {"text": "isra\u00e9lien l\u00e0 en l'occurrence \u00e7a se", "start": 765.16, "duration": 2.72}, {"text": "rapproche un petit peu de ce qu'on est", "start": 766.56, "duration": 3.0}, {"text": "cens\u00e9 avoir en France en tout cas si", "start": 767.88, "duration": 2.84}, {"text": "vous voulez poser votre question du jour", "start": 769.56, "duration": 2.32}, {"text": "et que j'ai r\u00e9ponde la semaine prochaine", "start": 770.72, "duration": 2.44}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 mettre une question", "start": 771.88, "duration": 2.8}, {"text": "directement dans les commentaires sur", "start": 773.16, "duration": 3.359}, {"text": "Youtube ou alors en podcast audio vous", "start": 774.68, "duration": 3.719}, {"text": "le savez sur Spotify notamment il y a un", "start": 776.519, "duration": 3.0}, {"text": "outil qui vous permet poser des", "start": 778.399, "duration": 2.361}, {"text": "questions directement n'h\u00e9sitez pas \u00e0", "start": 779.519, "duration": 2.401}, {"text": "vous abonner je mais c'est pas encore le", "start": 780.76, "duration": 2.6}, {"text": "cas prenez soin de vous prenez soin de", "start": 781.92, "duration": 2.76}, {"text": "vos proches passez un excellent weekend", "start": 783.36, "duration": 2.919}, {"text": "et on se dit donc \u00e0 lundi pour le retour", "start": 784.68, "duration": 4.24}, {"text": "de ce format", "start": 786.279, "duration": 2.641}]}