{"label": "politique", "transcript": [{"text": "d\u00e9sormais l'audition de Monsieur", "start": 0.08, "duration": 3.28}, {"text": "Jean-No\u00ebl barreot ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 1.12, "duration": 3.719}, {"text": "charg\u00e9 de l'Europe sur les r\u00e9sultats du", "start": 3.36, "duration": 5.04}, {"text": "Conseil europ\u00e9en des 21 et 22 mars 2024", "start": 4.839, "duration": 4.561}, {"text": "monsieur le ministre nous sommes tr\u00e8s", "start": 8.4, "duration": 2.359}, {"text": "heureux de de vous accueillir parce que", "start": 9.4, "duration": 3.199}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois que vous venez en", "start": 10.759, "duration": 3.401}, {"text": "votre qualit\u00e9 de de ministre charg\u00e9 de", "start": 12.599, "duration": 4.001}, {"text": "l'Europe depuis votre nomination donc on", "start": 14.16, "duration": 4.52}, {"text": "est tr\u00e8s heureux de pouvoir avoir ce ce", "start": 16.6, "duration": 5.16}, {"text": "moment avec avec vous et vous nous allez", "start": 18.68, "duration": 4.72}, {"text": "nous pr\u00e9senter les les r\u00e9sultats du", "start": 21.76, "duration": 4.679}, {"text": "dernier du dernier conseil et qui ont", "start": 23.4, "duration": 5.32}, {"text": "permis je crois d'affirmer plusieurs", "start": 26.439, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui me semblent importants", "start": 28.72, "duration": 2.399}, {"text": "d'abord le premier c'est le soutien", "start": 29.679, "duration": 3.56}, {"text": "ind\u00e9fectible de l'Union \u00e0 l'Ukraine qui", "start": 31.119, "duration": 3.681}, {"text": "se tradu par cet engagement tr\u00e8s fort de", "start": 33.239, "duration": 2.921}, {"text": "fournir toute l'assistance militaire", "start": 34.8, "duration": 3.439}, {"text": "n\u00e9cessaire notamment un million d'obut", "start": 36.16, "duration": 3.559}, {"text": "d'artillerie avec l'id\u00e9e que ce soutien", "start": 38.239, "duration": 5.081}, {"text": "pourrait \u00eatre en partie du moins financ\u00e9", "start": 39.719, "duration": 5.441}, {"text": "par les recettes provenant d'avoir", "start": 43.32, "duration": 4.32}, {"text": "russes gel\u00e9 un autre \u00e9l\u00e9ment qui est", "start": 45.16, "duration": 3.84}, {"text": "tr\u00e8s li\u00e9 au pr\u00e9c\u00e9dent et la", "start": 47.64, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9termination des \u00c9tats-membres \u00e0", "start": 49.0, "duration": 3.68}, {"text": "fournir leur \u00e0 affirmer pardon leur", "start": 50.76, "duration": 4.0}, {"text": "souverainet\u00e9 en mati\u00e8re de d\u00e9fense en", "start": 52.68, "duration": 3.6}, {"text": "s'engageant r\u00e9solument dans la voie d'un", "start": 54.76, "duration": 3.24}, {"text": "renforcement de la base industrielle et", "start": 56.28, "duration": 4.759}, {"text": "technologique de d\u00e9fense europ\u00e9enne bitd", "start": 58.0, "duration": 5.32}, {"text": "et puis euh le Conseil europ\u00e9en a", "start": 61.039, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9galement repris et avalis\u00e9 plusieurs", "start": 63.32, "duration": 3.159}, {"text": "orientations en mati\u00e8re agricole", "start": 65.08, "duration": 3.32}, {"text": "directement issu des des id\u00e9es", "start": 66.479, "duration": 3.921}, {"text": "fran\u00e7aises des positions fran\u00e7aises", "start": 68.4, "duration": 3.64}, {"text": "notamment li\u00e9 \u00e0 la simplification de la", "start": 70.4, "duration": 3.84}, {"text": "PAC et surtout de de renforcer la", "start": 72.04, "duration": 3.56}, {"text": "position des agriculteurs dans la cha\u00eene", "start": 74.24, "duration": 3.04}, {"text": "agroalimentaire pour leur assurer un", "start": 75.6, "duration": 3.68}, {"text": "revenu \u00e9quitable c'est le fameux \u00e9galim", "start": 77.28, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9en \u00e9voqu\u00e9 par le Pr\u00e9sident de la", "start": 79.28, "duration": 3.519}, {"text": "R\u00e9publique voil\u00e0 quelques uns des des", "start": 81.52, "duration": 3.4}, {"text": "th\u00e8mes il y a aussi des sujets li\u00e9 aux", "start": 82.799, "duration": 4.0}, {"text": "n\u00e9gociations d'\u00e9largissement nous aurons", "start": 84.92, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e0 examiner la semaine prochaine un", "start": 86.799, "duration": 3.64}, {"text": "rapport d'information tr\u00e8s trs attendu", "start": 88.159, "duration": 4.561}, {"text": "de nos coll\u00e8gues Dumont et Tangui sur", "start": 90.439, "duration": 3.601}, {"text": "les n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion avec les", "start": 92.72, "duration": 4.039}, {"text": "pays des Balcans je ne peux pas encore", "start": 94.04, "duration": 3.719}, {"text": "le dire tout de suite parce qu'il n'est", "start": 96.759, "duration": 2.521}, {"text": "pas connu de tout le monde mais je suis", "start": 97.759, "duration": 4.64}, {"text": "s\u00fbr qu'il sera tr\u00e8s bon et donc voil\u00e0", "start": 99.28, "duration": 4.32}, {"text": "Monsieur monsieur le ministre que je", "start": 102.399, "duration": 2.441}, {"text": "pouveais vous dire en pr\u00e9ambule mais le", "start": 103.6, "duration": 2.36}, {"text": "plus important c'est que vous puissiez", "start": 104.84, "duration": 2.279}, {"text": "prendre la parole donc je vous la cte", "start": 105.96, "duration": 3.08}, {"text": "tout de suite et puis nous aurons", "start": 107.119, "duration": 3.6}, {"text": "ensuite les questions des coll\u00e8gues", "start": 109.04, "duration": 2.92}, {"text": "merci beaucoup monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 110.719, "duration": 2.881}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s de de", "start": 111.96, "duration": 3.799}, {"text": "maaccueillir dans cette si belle salle", "start": 113.6, "duration": 3.36}, {"text": "de la commission des affaires", "start": 115.759, "duration": 4.161}, {"text": "europ\u00e9ennes pour vous rendre compte de", "start": 116.96, "duration": 6.0}, {"text": "ce qu'il s'est pass\u00e9 \u00e0 Bruxelles les 21", "start": 119.92, "duration": 5.6}, {"text": "et 22 mars dernier pour le Conseil", "start": 122.96, "duration": 7.439}, {"text": "europ\u00e9en du du printemps avec peut-\u00eatre", "start": 125.52, "duration": 5.68}, {"text": "deux", "start": 130.399, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments en introduction qui", "start": 131.2, "duration": 4.72}, {"text": "caract\u00e9risent ce conseil par rapport \u00e0", "start": 133.599, "duration": 5.201}, {"text": "d'autres le premier c'est que il a \u00e9t\u00e9", "start": 135.92, "duration": 5.8}, {"text": "consacr\u00e9 principalement aux questions de", "start": 138.8, "duration": 5.079}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de d\u00e9fense et aux questions", "start": 141.72, "duration": 3.56}, {"text": "relative \u00e0 l'Ukraine alors qu'il est", "start": 143.879, "duration": 3.921}, {"text": "traditionnellement ce Conseil europ\u00e9en", "start": 145.28, "duration": 3.92}, {"text": "du printemps consacr\u00e9 aux questions", "start": 147.8, "duration": 2.92}, {"text": "budg\u00e9taires", "start": 149.2, "duration": 2.92}, {"text": "et le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment qui le", "start": 150.72, "duration": 2.92}, {"text": "caract\u00e9rise c'est qu'il s'est termin\u00e9", "start": 152.12, "duration": 4.399}, {"text": "beaucoup plus rapidement que qu'\u00e0", "start": 153.64, "duration": 5.679}, {"text": "l'habituel ce qui est ce qui t\u00e9moigne", "start": 156.519, "duration": 4.881}, {"text": "d'une forme de convergence de vue des", "start": 159.319, "duration": 4.361}, {"text": "Europ\u00e9ens sur les sujets nombreux qui", "start": 161.4, "duration": 4.199}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9", "start": 163.68, "duration": 5.12}, {"text": "abord\u00e9s je vais les reprendre par grand", "start": 165.599, "duration": 6.201}, {"text": "chapitre en commen\u00e7ant par celui qui a", "start": 168.8, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le plus longuement d\u00e9battu le sujet", "start": 171.8, "duration": 5.359}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 de la D\u00e9fense et de", "start": 175.28, "duration": 5.76}, {"text": "l'Ukraine avec qure points de", "start": 177.159, "duration": 6.64}, {"text": "satisfaction pour la France de voir", "start": 181.04, "duration": 5.559}, {"text": "repris un certain nombre de d'\u00e9l\u00e9ments", "start": 183.799, "duration": 3.481}, {"text": "sur", "start": 186.599, "duration": 3.72}, {"text": "lesquels nous nous entendions peser", "start": 187.28, "duration": 6.2}, {"text": "premier \u00e9l\u00e9ment \u00e0 ce chapitre on", "start": 190.319, "duration": 5.721}, {"text": "retrouve la notion de pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 193.48, "duration": 5.119}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 la fois dans la", "start": 196.04, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9sentation de la facilit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 198.599, "duration": 4.56}, {"text": "de paix qui avait fait l'objet quelques", "start": 200.84, "duration": 3.92}, {"text": "jours avant le conseil d'un nouvel", "start": 203.159, "duration": 2.881}, {"text": "accord et dans lequel comme vous le", "start": 204.76, "duration": 4.039}, {"text": "savez il y a d\u00e9sormais un compartiment", "start": 206.04, "duration": 4.839}, {"text": "celui consacr\u00e9 au au au remboursement", "start": 208.799, "duration": 3.961}, {"text": "des des achats", "start": 210.879, "duration": 5.761}, {"text": "conjoints qui est r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la base", "start": 212.76, "duration": 5.679}, {"text": "industrielle et technologique de d\u00e9fense", "start": 216.64, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a n'allait pas de soi", "start": 218.439, "duration": 4.8}, {"text": "beaucoup de pays \u00e9tant tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0", "start": 221.0, "duration": 5.92}, {"text": "ce que cet instrument de financement", "start": 223.239, "duration": 8.241}, {"text": "soit d\u00e9di\u00e9 int\u00e9gralement au soutien et", "start": 226.92, "duration": 7.36}, {"text": "au soutien militaire \u00e0 \u00e0 \u00e0 la \u00e0 la", "start": 231.48, "duration": 5.399}, {"text": "provision de de munition \u00e0 l'Ukraine", "start": 234.28, "duration": 6.159}, {"text": "quel que soit le lieu o\u00f9 c'est c'est ces", "start": 236.879, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9quipements ou ces munitions \u00e9taient", "start": 240.439, "duration": 3.561}, {"text": "produites il a fallu beaucoup peser pour", "start": 241.879, "duration": 3.56}, {"text": "que ce soit le cas et puis d'autre part", "start": 244.0, "duration": 2.56}, {"text": "toujours dans ses conclusions et", "start": 245.439, "duration": 2.961}, {"text": "toujours en ce qui concerne la", "start": 246.56, "duration": 5.2}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence europ\u00e9enne on retrouve dans", "start": 248.4, "duration": 5.8}, {"text": "le satisfait site exprim\u00e9 par les 27 sur", "start": 251.76, "duration": 5.84}, {"text": "la la communication du 5 mars de la", "start": 254.2, "duration": 4.92}, {"text": "commission sur le programme et la", "start": 257.6, "duration": 3.56}, {"text": "strat\u00e9gie pour la l'industrie europ\u00e9enne", "start": 259.12, "duration": 5.4}, {"text": "de d\u00e9fense qui int\u00e8gre de mani\u00e8re native", "start": 261.16, "duration": 6.12}, {"text": "de mani\u00e8re organique cette pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 264.52, "duration": 5.44}, {"text": "europ\u00e9enne c'est un point que la France", "start": 267.28, "duration": 3.96}, {"text": "a", "start": 269.96, "duration": 3.679}, {"text": "portter consid\u00e9rant que la cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 271.24, "duration": 5.16}, {"text": "de notre soutien militaire \u00e0 l'Ukraine", "start": 273.639, "duration": 5.521}, {"text": "d\u00e9pend de la cr\u00e9dibilit\u00e9 de notre base", "start": 276.4, "duration": 4.2}, {"text": "industrielle et technologique de d\u00e9fense", "start": 279.16, "duration": 3.68}, {"text": "c'est\u00e0-dire notre capacit\u00e9 \u00e0 produire", "start": 280.6, "duration": 5.64}, {"text": "nous-m\u00eam des armes des \u00e9quipements", "start": 282.84, "duration": 6.04}, {"text": "militaires et des munitions \u00e7a c'est le", "start": 286.24, "duration": 4.08}, {"text": "premier \u00e9l\u00e9ment de satisfaction le", "start": 288.88, "duration": 3.039}, {"text": "deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment de satisfaction c'est", "start": 290.32, "duration": 4.56}, {"text": "qu'on retrouve dans ces conclusion un", "start": 291.919, "duration": 6.601}, {"text": "terme qui consacre l'ambiguit\u00e9", "start": 294.88, "duration": 6.84}, {"text": "strat\u00e9gique \u00e0 laquelle de nombreux", "start": 298.52, "duration": 5.28}, {"text": "\u00c9tats de l'Union europ\u00e9enne et", "start": 301.72, "duration": 4.28}, {"text": "d'ailleurs se sont rall\u00e9s \u00e0 la suite de", "start": 303.8, "duration": 4.0}, {"text": "cette conf\u00e9rence internationale du 26", "start": 306.0, "duration": 3.28}, {"text": "f\u00e9vrier o\u00f9 est-ce qu'on retrouve \u00e7a dans", "start": 307.8, "duration": 3.52}, {"text": "les conclusions si vous les relisez vous", "start": 309.28, "duration": 5.16}, {"text": "verrez que l'Union europ\u00e9enne entend", "start": 311.32, "duration": 5.0}, {"text": "soutenir l'Ukraine aussi longtemps que", "start": 314.44, "duration": 3.44}, {"text": "n\u00e9cessaire c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 quelque chose", "start": 316.32, "duration": 3.04}, {"text": "que l'on avait pu retrouver dans des", "start": 317.88, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9clarations mais vient s'ajouter une", "start": 319.36, "duration": 4.44}, {"text": "autre expression qui est l'id\u00e9e que", "start": 321.28, "duration": 4.24}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne soutienne l'Ukraine", "start": 323.8, "duration": 4.8}, {"text": "aussi intens\u00e9ment que n\u00e9cessaire et cela", "start": 325.52, "duration": 6.0}, {"text": "t\u00e9moigne de je dirais", "start": 328.6, "duration": 6.439}, {"text": "d'une d'une mont\u00e9e en puissance dans", "start": 331.52, "duration": 5.799}, {"text": "l'expression du soutien de l'Union", "start": 335.039, "duration": 5.921}, {"text": "europ\u00e9enne vis-\u00e0-vis de l'Ukraine \u00e7a", "start": 337.319, "duration": 7.081}, {"text": "c'est le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment dont nous", "start": 340.96, "duration": 5.519}, {"text": "\u00e9tions satisfaits \u00e0 l'issue de ces", "start": 344.4, "duration": 4.32}, {"text": "discussions le troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment c'est", "start": 346.479, "duration": 4.321}, {"text": "la question du financement parce que", "start": 348.72, "duration": 4.039}, {"text": "c'est bien beau de vouloir soutenir", "start": 350.8, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9mergence de cette base industrielle", "start": 352.759, "duration": 2.88}, {"text": "et technologique de d\u00e9fense mais encore", "start": 354.4, "duration": 4.079}, {"text": "faut-il pouvoir financer cette cet", "start": 355.639, "duration": 4.721}, {"text": "effort financer aussi le soutien", "start": 358.479, "duration": 4.361}, {"text": "militaire \u00e0 l'Ukraine de ce point de", "start": 360.36, "duration": 5.119}, {"text": "vue-l\u00e0 on a trois satisfactions \u00e0", "start": 362.84, "duration": 4.88}, {"text": "retirer de ces conclusions premi\u00e8re", "start": 365.479, "duration": 4.84}, {"text": "satisfaction on s'aper\u00e7oit que la", "start": 367.72, "duration": 5.16}, {"text": "mobilisation des profits d'ben tir\u00e9 des", "start": 370.319, "duration": 7.28}, {"text": "actifs russes gel\u00e9s et est d\u00e9sormais", "start": 372.88, "duration": 7.439}, {"text": "fl\u00e9ch\u00e9 vers le soutien militaire \u00e0", "start": 377.599, "duration": 5.04}, {"text": "l'Ukraine deux\u00e8me \u00e9l\u00e9ment de", "start": 380.319, "duration": 4.241}, {"text": "satisfaction c'est que les 27", "start": 382.639, "duration": 4.641}, {"text": "s'accordent sur une une injonction ou en", "start": 384.56, "duration": 4.24}, {"text": "tout cas une invitation tr\u00e8s ferme \u00e0 la", "start": 387.28, "duration": 3.319}, {"text": "banque europ\u00e9enne d'investissement pour", "start": 388.8, "duration": 5.119}, {"text": "qu'elle \u00e9tende son mandat aux activit\u00e9s", "start": 390.599, "duration": 6.241}, {"text": "militaires ce qui ne lui \u00e9tait jusqu'\u00e0", "start": 393.919, "duration": 5.72}, {"text": "pr\u00e9sent pas permis de de de faire et", "start": 396.84, "duration": 6.079}, {"text": "trois\u00e8me satisfaction le les 27 mandate", "start": 399.639, "duration": 5.4}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne pour leur", "start": 402.919, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9senter au Conseil du mois de juin un", "start": 405.039, "duration": 4.681}, {"text": "rapport sur toutes les solutions", "start": 407.919, "duration": 5.161}, {"text": "possibles pour financer le soutien", "start": 409.72, "duration": 5.24}, {"text": "militaire \u00e0 l'Ukraine et plus", "start": 413.08, "duration": 4.08}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement l'\u00e9mergence de cette base", "start": 414.96, "duration": 4.16}, {"text": "industrielle et technologique de d\u00e9fense", "start": 417.16, "duration": 5.28}, {"text": "euh europ\u00e9enne donc la pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 419.12, "duration": 6.0}, {"text": "europ\u00e9enne l'ambigu\u00e9 strat\u00e9gique le", "start": 422.44, "duration": 5.0}, {"text": "financement 4e point de satisfaction de", "start": 425.12, "duration": 4.519}, {"text": "voir dans ses conclusions les 27", "start": 427.44, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9s unanimement les \u00e9lections qui", "start": 429.639, "duration": 5.161}, {"text": "se sont tenues dans les territoires", "start": 432.96, "duration": 3.48}, {"text": "occup\u00e9s l'Union europ\u00e9enne dit qu'elle", "start": 434.8, "duration": 3.519}, {"text": "ne reconna\u00eet pas ces ces \u00e9lections et", "start": 436.44, "duration": 4.0}, {"text": "qu'elle ne reconna\u00eetra pas et qu'elle ne", "start": 438.319, "duration": 3.72}, {"text": "les reconna\u00eetra", "start": 440.44, "duration": 5.52}, {"text": "jamais je passe au 2\u00e8 chapitre celui de", "start": 442.039, "duration": 6.56}, {"text": "l'\u00e9largissement qui a aussi \u00e9t\u00e9 aprement", "start": 445.96, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9battu un certain un nombre", "start": 448.599, "duration": 3.481}, {"text": "d'\u00e9tats-membres souhaitant que le", "start": 449.879, "duration": 4.16}, {"text": "processus s'acc\u00e9l\u00e8re s'agissant", "start": 452.08, "duration": 4.679}, {"text": "notamment de la Bosnie sur le fondement", "start": 454.039, "duration": 5.401}, {"text": "d'une communication d'un rapport de la", "start": 456.759, "duration": 5.12}, {"text": "que la Commission europ\u00e9enne avait", "start": 459.44, "duration": 4.879}, {"text": "publi\u00e9 quelques jours auparavant", "start": 461.879, "duration": 6.561}, {"text": "consid\u00e9rant que les \u00e9tapes les 14 \u00e9tapes", "start": 464.319, "duration": 6.521}, {"text": "qui avaient \u00e9t\u00e9 ou en tout cas les 14", "start": 468.44, "duration": 3.92}, {"text": "points qui avaient \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s au", "start": 470.84, "duration": 5.68}, {"text": "mois d'octobre 2023 avait \u00e9t\u00e9 trait\u00e9", "start": 472.36, "duration": 7.839}, {"text": "l'analyse de la France \u00e9tait moins", "start": 476.52, "duration": 5.959}, {"text": "je dirais positive que celle de la", "start": 480.199, "duration": 4.241}, {"text": "commission ce qui nous a amen\u00e9 avec", "start": 482.479, "duration": 4.72}, {"text": "d'autres \u00c9tats-membres \u00e0 veiller \u00e0 ce", "start": 484.44, "duration": 6.52}, {"text": "que dans les conclusions de ce conseil", "start": 487.199, "duration": 4.601}, {"text": "qui", "start": 490.96, "duration": 3.359}, {"text": "ouvre officiellement les n\u00e9gociations", "start": 491.8, "duration": 4.16}, {"text": "d'adh\u00e9sion avec la", "start": 494.319, "duration": 5.201}, {"text": "Bosnie que la prochaine \u00e9tape qui sera", "start": 495.96, "duration": 5.679}, {"text": "l'ouverture effective des n\u00e9gociations", "start": 499.52, "duration": 4.28}, {"text": "avec l'adoption \u00e0 l'unanimit\u00e9 du cadre", "start": 501.639, "duration": 4.52}, {"text": "de n\u00e9gociation bien que cette prochaine", "start": 503.8, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9tape soit conditionn\u00e9e \u00e0 l'atteinte", "start": 506.159, "duration": 5.401}, {"text": "active par la Bosnie d'un certain nombre", "start": 509.56, "duration": 3.839}, {"text": "d'\u00e9tapes parce que nous consid\u00e9rons que", "start": 511.56, "duration": 4.0}, {"text": "ce processus d'adh\u00e9sion doit rester", "start": 513.399, "duration": 4.12}, {"text": "fond\u00e9 sur les m\u00e9rites propres", "start": 515.56, "duration": 4.919}, {"text": "c'est-\u00e0-dire par sur le franchissement", "start": 517.519, "duration": 5.801}, {"text": "par les les pays candidats des \u00e9tapes", "start": 520.479, "duration": 4.201}, {"text": "qui les rapprochent de nos standard en", "start": 523.32, "duration": 3.24}, {"text": "mati\u00e8re d'\u00e9tat de droit d'ind\u00e9pendance", "start": 524.68, "duration": 4.0}, {"text": "de la justice de libert\u00e9 de la presse de", "start": 526.56, "duration": 4.2}, {"text": "lutte contre la corruption et cetera et", "start": 528.68, "duration": 4.08}, {"text": "donc c'est c'est une satisfaction de", "start": 530.76, "duration": 5.199}, {"text": "voir cette cette conditionnalit\u00e9", "start": 532.76, "duration": 5.68}, {"text": "sp\u00e9cifi\u00e9e explicitement dans les", "start": 535.959, "duration": 5.521}, {"text": "conclusions 3\u00e8 chapitre la situation au", "start": 538.44, "duration": 5.36}, {"text": "Proche Orient nous ressortons de ce", "start": 541.48, "duration": 4.64}, {"text": "conseil avec la premi\u00e8re exp expression", "start": 543.8, "duration": 5.24}, {"text": "compl\u00e8te et substantielle des 27 sur le", "start": 546.12, "duration": 6.48}, {"text": "conflit \u00e0 Gaza avec \u00e0 la fois l'appel \u00e0", "start": 549.04, "duration": 5.52}, {"text": "une tr\u00eave humanitaire imm\u00e9diate", "start": 552.6, "duration": 4.64}, {"text": "entra\u00eenant un suc le feu durable la", "start": 554.56, "duration": 5.56}, {"text": "lib\u00e9ration inconditionnelle des otages", "start": 557.24, "duration": 6.92}, {"text": "euh l'appel \u00e0 \u00e0 au gouvernement d'Isra\u00ebl", "start": 560.12, "duration": 6.959}, {"text": "\u00e0 s'abstenir de toute intervention \u00e0", "start": 564.16, "duration": 5.799}, {"text": "Rafa l'appel \u00e0 ouvrir tout les canaux", "start": 567.079, "duration": 6.521}, {"text": "d'acheminement de l'aide humanitaire et", "start": 569.959, "duration": 6.601}, {"text": "le le le traitement de la question du", "start": 573.6, "duration": 5.52}, {"text": "soutien \u00e0 l'unra c'est donc la premi\u00e8re", "start": 576.56, "duration": 5.2}, {"text": "fois que les 27 s'accordent sur une", "start": 579.12, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9claration commune qui embrasse tous", "start": 581.76, "duration": 4.84}, {"text": "les sujets relatifs \u00e0 la situation au", "start": 583.8, "duration": 4.64}, {"text": "Proche Orient j'en ai oubli\u00e9 un qui est", "start": 586.6, "duration": 3.799}, {"text": "celui des sanctions \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 588.44, "duration": 3.68}, {"text": "responsables du Hamas ou des colons", "start": 590.399, "duration": 4.401}, {"text": "extr\u00e9mistes violent et c'est au-del\u00e0 de", "start": 592.12, "duration": 4.56}, {"text": "ce que nous esp\u00e9rions au moment d'entrer", "start": 594.8, "duration": 4.68}, {"text": "dans les discussions qu'on conduit \u00e0 la", "start": 596.68, "duration": 7.04}, {"text": "adoption de ces conclusions et puis 4\u00e8", "start": 599.48, "duration": 6.039}, {"text": "chapitre celui de l'agriculture", "start": 603.72, "duration": 4.64}, {"text": "qu'\u00e9voquait le le pr\u00e9sident \u00e0 l'instant", "start": 605.519, "duration": 7.201}, {"text": "alors les 27 expriment leur", "start": 608.36, "duration": 6.52}, {"text": "satisfaction d'avoir vu la commission", "start": 612.72, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9senter ces mesures de simplification", "start": 614.88, "duration": 5.079}, {"text": "en mati\u00e8re de de d\u00e9ploiement de la", "start": 617.6, "duration": 4.919}, {"text": "politique agricole commune et l\u00e0 o\u00f9 nous", "start": 619.959, "duration": 3.961}, {"text": "avons un point de satisfaction le", "start": 622.519, "duration": 3.121}, {"text": "pr\u00e9sident l'a mentionn\u00e9 c'est de voir", "start": 623.92, "duration": 3.359}, {"text": "appara\u00eetre dans ses", "start": 625.64, "duration": 3.72}, {"text": "conclusions la protection la", "start": 627.279, "duration": 4.361}, {"text": "pr\u00e9servation du revenu des agriculteurs", "start": 629.36, "duration": 4.039}, {"text": "ce qui est si l'on peut dire le premier", "start": 631.64, "duration": 3.4}, {"text": "pas vers une", "start": 633.399, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9anisation du principe d'galim", "start": 635.04, "duration": 4.16}, {"text": "c'est un peu le d\u00e9but ou les pr\u00e9misses", "start": 637.399, "duration": 4.0}, {"text": "de l'\u00e9galisme europ\u00e9en que la France et", "start": 639.2, "duration": 3.6}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 641.399, "duration": 4.921}, {"text": "appelit de leur v\u0153ux voil\u00e0 un peu ce que", "start": 642.8, "duration": 6.839}, {"text": "je pouvais vous dire sur ce ce Conseil", "start": 646.32, "duration": 5.319}, {"text": "europ\u00e9en et je suis \u00e0 votre disposition", "start": 649.639, "duration": 3.32}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes questions sur ce", "start": 651.639, "duration": 3.041}, {"text": "sujet ou sur les autres", "start": 652.959, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9videmment bien merci beaucoup monsieur", "start": 654.68, "duration": 4.0}, {"text": "le ministre pour ces propos liminires", "start": 656.72, "duration": 4.4}, {"text": "tr\u00e8s comp et donc je j'en viens aux", "start": 658.68, "duration": 4.2}, {"text": "orateurs de groupe en commen\u00e7ant par", "start": 661.12, "duration": 3.159}, {"text": "brigitte Klinkert pour le groupe", "start": 662.88, "duration": 4.399}, {"text": "renaissance pour 3 minutes merci", "start": 664.279, "duration": 4.161}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur le", "start": 667.279, "duration": 4.041}, {"text": "Ministre chers coll\u00e8gues l'Europe est", "start": 668.44, "duration": 4.959}, {"text": "l'essence m\u00eame de notre engagement au", "start": 671.32, "duration": 4.319}, {"text": "sein de de notre majorit\u00e9 et cet", "start": 673.399, "duration": 4.281}, {"text": "attachement profond il est incarn\u00e9 par", "start": 675.639, "duration": 4.241}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui assume", "start": 677.68, "duration": 5.08}, {"text": "depuis 2017 une ambition r\u00e9formatrice", "start": 679.88, "duration": 6.24}, {"text": "sans faille pour notre Europe au c\u00f4t\u00e9 de", "start": 682.76, "duration": 6.84}, {"text": "ces 26 homologues europ\u00e9ens au cons", "start": 686.12, "duration": 5.36}, {"text": "europ\u00e9en il incarne un leadership qui", "start": 689.6, "duration": 4.64}, {"text": "est d\u00e9terminant et qui engage aussi des", "start": 691.48, "duration": 6.359}, {"text": "d\u00e9bats cruciaux pour fa\u00e7onner un avenir", "start": 694.24, "duration": 6.039}, {"text": "prometteur pour nos concitoyens", "start": 697.839, "duration": 5.521}, {"text": "europ\u00e9ens les r\u00e9centes ann\u00e9es n'ont pas", "start": 700.279, "duration": 5.921}, {"text": "\u00e9t\u00e9 simples pour notre continent et le", "start": 703.36, "duration": 5.279}, {"text": "contexte g\u00e9opolitique actuel pose des", "start": 706.2, "duration": 5.8}, {"text": "d\u00e9fis qui sont majeurs face \u00e0 la crise", "start": 708.639, "duration": 5.801}, {"text": "sanitaire que nous avons connu \u00e0", "start": 712.0, "duration": 4.92}, {"text": "l'agression russe contre l'Ukraine au", "start": 714.44, "duration": 4.24}, {"text": "conflit au Proche-Orient ou encore le", "start": 716.92, "duration": 4.12}, {"text": "risque d'une r\u00e9\u00e9lection de Donald Trump", "start": 718.68, "duration": 4.599}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis il devient vraiment", "start": 721.04, "duration": 5.56}, {"text": "imp\u00e9ratif de r\u00e9former nos institutions", "start": 723.279, "duration": 5.641}, {"text": "pour r\u00e9pondre aux menaces ext\u00e9rieures et", "start": 726.6, "duration": 5.479}, {"text": "pour \u00e9viter toute paralysie europ\u00e9enne", "start": 728.92, "duration": 5.719}, {"text": "il est \u00e9vident que le destin de", "start": 732.079, "duration": 5.521}, {"text": "l'Ukraine de la Moldavie ainsi que des", "start": 734.639, "duration": 5.44}, {"text": "pays des Balcans occidentaux est", "start": 737.6, "duration": 5.039}, {"text": "europ\u00e9en ces nations et leurs dirigeants", "start": 740.079, "duration": 4.801}, {"text": "ont fait preuve d'un courage exemplaire", "start": 742.639, "duration": 4.801}, {"text": "et d'une aspiration profonde \u00e0 rejoindre", "start": 744.88, "duration": 5.079}, {"text": "notre union j'en ai moi-m\u00eame \u00e9tais", "start": 747.44, "duration": 5.04}, {"text": "t\u00e9moin lorsque il y a un an j'ai eu", "start": 749.959, "duration": 5.041}, {"text": "l'occasion de d'accompagner Laurence", "start": 752.48, "duration": 4.919}, {"text": "boun euh \u00e0 l'occasion d'un d\u00e9placement", "start": 755.0, "duration": 4.76}, {"text": "en Bosnie-Herz\u00e9govine et en Moldavie", "start": 757.399, "duration": 4.841}, {"text": "j'ai pu constater combien ces peuples", "start": 759.76, "duration": 5.519}, {"text": "ont tous un profond d\u00e9sir d'Europe et", "start": 762.24, "duration": 5.88}, {"text": "souvent un profond d\u00e9sir de France nous", "start": 765.279, "duration": 4.721}, {"text": "sommes tous d'accord pour que pour", "start": 768.12, "duration": 4.279}, {"text": "accueillir de nouveaux pays en son sein", "start": 770.0, "duration": 5.24}, {"text": "l'Europe doit se reformer bien s\u00fbr une", "start": 772.399, "duration": 4.481}, {"text": "telle entreprise ne pourra pas se", "start": 775.24, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9aliser du jour au lendemain mais il", "start": 776.88, "duration": 4.399}, {"text": "est essentiel de manifester notre", "start": 779.6, "duration": 3.919}, {"text": "soutien politique au pays qui aspirent \u00e0", "start": 781.279, "duration": 5.0}, {"text": "rejoindre l'Union europ\u00e9enne lors du", "start": 783.519, "duration": 5.76}, {"text": "Conseil europ\u00e9ens des 21 et 22 mars un", "start": 786.279, "duration": 5.56}, {"text": "signal positif a en effet \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 \u00e0", "start": 789.279, "duration": 5.0}, {"text": "la Bosnie-Herz\u00e9govine tout en saluant", "start": 791.839, "duration": 4.601}, {"text": "les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9 par l'Ukraine et par", "start": 794.279, "duration": 4.24}, {"text": "la Moldavie sur la voie de leur adh\u00e9sion", "start": 796.44, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 notre union toutefois l'ouverture", "start": 798.519, "duration": 5.641}, {"text": "effective des n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion", "start": 801.16, "duration": 5.32}, {"text": "demeure conditionn\u00e9 et c'est normal au", "start": 804.16, "duration": 4.64}, {"text": "respect d'exigences et en ce sens", "start": 806.48, "duration": 4.12}, {"text": "monsieur monsieur le ministre j'aurais", "start": 808.8, "duration": 3.44}, {"text": "la question suivante \u00e0 vous poser de", "start": 810.6, "duration": 4.359}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale quelle mesures l'Union", "start": 812.24, "duration": 5.039}, {"text": "europ\u00e9enne envisage-t-elle de prendre", "start": 814.959, "duration": 4.401}, {"text": "pour soutenir et pour accompagner les", "start": 817.279, "duration": 4.841}, {"text": "pays ayant le statut de candidat dans ce", "start": 819.36, "duration": 5.159}, {"text": "processus de r\u00e9forme et de pr\u00e9paration \u00e0", "start": 822.12, "duration": 4.6}, {"text": "l'adh\u00e9sion et par ailleurs la France", "start": 824.519, "duration": 5.041}, {"text": "a-t-elle des crit\u00e8res cl\u00e9s qu'elle", "start": 826.72, "duration": 5.119}, {"text": "souhaite voir respecter par ses pays en", "start": 829.56, "duration": 4.12}, {"text": "terme de r\u00e9forme interne et de", "start": 831.839, "duration": 4.161}, {"text": "conformit\u00e9 aux valeurs europ\u00e9ennes je", "start": 833.68, "duration": 5.0}, {"text": "vous remercie merci beaucoup la parole", "start": 836.0, "duration": 3.959}, {"text": "est Tibau Fran\u00e7ois pour le groupe", "start": 838.68, "duration": 3.56}, {"text": "rassemblement national et pour 3 minutes", "start": 839.959, "duration": 3.761}, {"text": "je vous remercie monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 842.24, "duration": 2.959}, {"text": "Monsieur le Ministre chers coll\u00e8gues", "start": 843.72, "duration": 2.76}, {"text": "lors de la derni\u00e8re r\u00e9union du Conseil", "start": 845.199, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9en qui s'est tenu les 21 et 22", "start": 846.48, "duration": 3.32}, {"text": "mars derniers les chefs d'\u00c9tat et", "start": 848.56, "duration": 2.6}, {"text": "gouvernement ont \u00e9voqu\u00e9 je cite les", "start": 849.8, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9paratifs en vue de l'\u00e9largissement", "start": 851.16, "duration": 3.359}, {"text": "ainsi que les n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion", "start": 853.0, "duration": 3.12}, {"text": "avec la Bosnie-Herz\u00e9govine sur la base", "start": 854.519, "duration": 2.721}, {"text": "des recommandations de la Commission du", "start": 856.12, "duration": 3.519}, {"text": "12 mars 2024 dans le cadre de cette", "start": 857.24, "duration": 3.519}, {"text": "volont\u00e9 de la Commission europ\u00e9enne de", "start": 859.639, "duration": 2.44}, {"text": "s'\u00e9largir \u00e0 des pays de la r\u00e9gion des", "start": 860.759, "duration": 2.961}, {"text": "Balcans volont\u00e9 que vous soutenez au", "start": 862.079, "duration": 3.521}, {"text": "Parlement europ\u00e9en aucun pays europ\u00e9en", "start": 863.72, "duration": 3.72}, {"text": "ne se sentira renforc\u00e9 de la mise en", "start": 865.6, "duration": 3.12}, {"text": "concurrence avec ces pays dans lesquels", "start": 867.44, "duration": 3.079}, {"text": "les salair moyen ne d\u00e9passe pas 800 \u20ac", "start": 868.72, "duration": 4.119}, {"text": "par mois 786 \u20ac pour la Bosnie par", "start": 870.519, "duration": 4.161}, {"text": "exemple alors que de nombreux peuples", "start": 872.839, "duration": 3.041}, {"text": "europ\u00e9ens font face \u00e0 des d\u00e9fis", "start": 874.68, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9conomiques majeurs l'int\u00e9gration de ces", "start": 875.88, "duration": 3.92}, {"text": "l'int\u00e9gration de ces pays accenturer", "start": 878.279, "duration": 3.401}, {"text": "cette crise inutile de rappeler que ces", "start": 879.8, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9gions tout enti\u00e8re continuent d'\u00eatre", "start": 881.68, "duration": 3.68}, {"text": "l'une des routes les plus emprunt\u00e9 pour", "start": 883.519, "duration": 3.12}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale avec plus de", "start": 885.36, "duration": 3.52}, {"text": "100000 passages en 2023 notre groupe le", "start": 886.639, "duration": 3.601}, {"text": "rassemblement national continuera de", "start": 888.88, "duration": 3.079}, {"text": "s'opposer conform\u00e9ment \u00e0 la volont\u00e9 des", "start": 890.24, "duration": 3.48}, {"text": "peuples et des Fran\u00e7ais \u00e0 tout", "start": 891.959, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9largissement de l'Union europ\u00e9enne que", "start": 893.72, "duration": 3.4}, {"text": "ce soit au Balcans \u00e0 l'Ukraine ou encore", "start": 895.12, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e0 la Turquie ma question porte sur", "start": 897.12, "duration": 2.92}, {"text": "l'\u00e9tat d'avancement des r\u00e9formes qu'ont", "start": 898.639, "duration": 2.681}, {"text": "entrepris les pays candidats \u00e0 l'Union", "start": 900.04, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9enne notamment au niveau de leur", "start": 901.32, "duration": 3.24}, {"text": "niveau de corruption et particul", "start": 903.0, "duration": 2.88}, {"text": "particuli\u00e8rement pour la Bosnie monsieur", "start": 904.56, "duration": 2.88}, {"text": "le ministre un deux\u00e8me sujet", "start": 905.88, "duration": 2.6}, {"text": "d'importance capitale pour nos", "start": 907.44, "duration": 2.319}, {"text": "compatriotes \u00e9tait inscrit \u00e0 l'ordre du", "start": 908.48, "duration": 2.719}, {"text": "jour de cette r\u00e9union du Conseil celui", "start": 909.759, "duration": 2.841}, {"text": "de l'agriculture pendant que la", "start": 911.199, "duration": 2.481}, {"text": "Commission europ\u00e9enne continue de", "start": 912.6, "duration": 2.44}, {"text": "vouloir multiplier les accords de libre", "start": 913.68, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9change au au d\u00e9triment des productions", "start": 915.04, "duration": 3.52}, {"text": "nationales et de la pr\u00e9servation de la", "start": 917.12, "duration": 2.519}, {"text": "souverainet\u00e9 des \u00c9tats-membres de", "start": 918.56, "duration": 3.32}, {"text": "l'Union nos agriculteurs continuent de", "start": 919.639, "duration": 3.961}, {"text": "subir de nombreuses normes impos\u00e9 par", "start": 921.88, "duration": 2.92}, {"text": "Bruxelles avec votre soutien", "start": 923.6, "duration": 3.12}, {"text": "ind\u00e9fectible je regrette \u00e9videmment le", "start": 924.8, "duration": 3.44}, {"text": "rejet d'un moratoire sur les libres", "start": 926.72, "duration": 2.599}, {"text": "\u00e9changes dans notre com mission", "start": 928.24, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui et une production nationale", "start": 929.319, "duration": 3.361}, {"text": "en passant par le localisme et le", "start": 931.48, "duration": 3.12}, {"text": "patriotisme \u00e9conomique est possible et", "start": 932.68, "duration": 4.2}, {"text": "doit \u00eatre d\u00e9fendu \u00e0 Bruxelles ce sont", "start": 934.6, "duration": 3.56}, {"text": "des mesures que Marine Le Pen portait", "start": 936.88, "duration": 2.639}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 lors de pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9lection", "start": 938.16, "duration": 2.599}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et que nous porterons", "start": 939.519, "duration": 2.8}, {"text": "dans notre projet pour les prochaines", "start": 940.759, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes du 9 juin la", "start": 942.319, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9servation de notre agriculture", "start": 943.92, "duration": 3.279}, {"text": "passera par le combat contre les teintes", "start": 945.319, "duration": 3.0}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 notre", "start": 947.199, "duration": 2.801}, {"text": "agriculture fran\u00e7aise je souhaiteris", "start": 948.319, "duration": 2.64}, {"text": "conna\u00eetre monsieur le ministre les", "start": 950.0, "duration": 2.16}, {"text": "mesures que vous portez et que vous", "start": 950.959, "duration": 2.601}, {"text": "allez porter aupr\u00e8s des dirigeants pour", "start": 952.16, "duration": 3.239}, {"text": "pr\u00e9server notre mod\u00e8le agricole fran\u00e7ais", "start": 953.56, "duration": 2.959}, {"text": "et celui qui est menac\u00e9 par des", "start": 955.399, "duration": 2.841}, {"text": "d\u00e9cisions d\u00e9connect\u00e9es et punitives au", "start": 956.519, "duration": 5.24}, {"text": "niveau \u00e9cologique par Bruxelles je vous", "start": 958.24, "duration": 5.719}, {"text": "remercie merci beaucoup la parole est \u00e0", "start": 961.759, "duration": 4.56}, {"text": "danielonau pour le groupe de la France", "start": 963.959, "duration": 4.761}, {"text": "insoumise depuis 6 mois chaque jour", "start": 966.319, "duration": 4.681}, {"text": "apporte son lot d'horreur commise par le", "start": 968.72, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement d'extr\u00eame droite isra\u00e9lien", "start": 971.0, "duration": 2.519}, {"text": "contre les Palestiniens et", "start": 972.6, "duration": 3.479}, {"text": "palestiniennes \u00e0 Gaza au meurtre de plus", "start": 973.519, "duration": 5.201}, {"text": "de 32000 personnes dont plus de 13000", "start": 976.079, "duration": 4.2}, {"text": "enfants aux distribtions massif", "start": 978.72, "duration": 3.679}, {"text": "d'infrastructures civiles au d\u00e9placement", "start": 980.279, "duration": 3.841}, {"text": "massif de population au meurtrre", "start": 982.399, "duration": 3.081}, {"text": "d'enfants intentionnellement vis\u00e9s par", "start": 984.12, "duration": 3.24}, {"text": "des so-disants tireurs d'\u00e9lite \u00e0 la", "start": 985.48, "duration": 3.68}, {"text": "famille \u00e0 la famille organis\u00e9e qui", "start": 987.36, "duration": 3.08}, {"text": "menace d\u00e9sormais \u00e0 tr\u00e8s court terme plus", "start": 989.16, "duration": 3.52}, {"text": "d'un million de personnes ce sont ajout\u00e9", "start": 990.44, "duration": 4.879}, {"text": "ces derniers jours les massacres et la", "start": 992.68, "duration": 5.0}, {"text": "destruction de l'h\u00f4pital alchifa et", "start": 995.319, "duration": 4.601}, {"text": "l'assassinat cibl\u00e9 de C humanitaires", "start": 997.68, "duration": 4.32}, {"text": "internationaux il aura fallu attendre le", "start": 999.92, "duration": 3.56}, {"text": "28 f\u00e9vrier dernier pour que \u00e0", "start": 1002.0, "duration": 3.759}, {"text": "l'initiative notamment de Manon ri une", "start": 1003.48, "duration": 4.039}, {"text": "r\u00e9solution soit adopt\u00e9e par le Parlement", "start": 1005.759, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9en appelant \u00e0 incesser le feu mais", "start": 1007.519, "duration": 5.041}, {"text": "sans sans qu'aucune mesure ne soit prise", "start": 1010.079, "duration": 4.721}, {"text": "pour qu'il soit effectif les pays", "start": 1012.56, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9ens en ont pourtant la", "start": 1014.8, "duration": 3.519}, {"text": "responsabilit\u00e9 morale historique et", "start": 1016.44, "duration": 4.6}, {"text": "juridique notamment suite au jugement de", "start": 1018.319, "duration": 5.2}, {"text": "la Cour internationale de justice dont", "start": 1021.04, "duration": 5.24}, {"text": "la majorit\u00e9 de ces pays sont partis et", "start": 1023.519, "duration": 4.28}, {"text": "jugement qui a reconnu un risque", "start": 1026.28, "duration": 3.12}, {"text": "plausible de g\u00e9nocide contre les", "start": 1027.799, "duration": 3.361}, {"text": "Palestiniens et les Palestiniens \u00e0 Gaza", "start": 1029.4, "duration": 3.12}, {"text": "les pays europ\u00e9ens en ont aussi et", "start": 1031.16, "duration": 3.12}, {"text": "surtout des moyens en efffit l'Union", "start": 1032.52, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9enne a toujours mis en avant son", "start": 1034.28, "duration": 2.44}, {"text": "attachement au respect des droits", "start": 1035.679, "duration": 2.561}, {"text": "humains qui est cens\u00e9 se refl\u00e9ter", "start": 1036.72, "duration": 3.599}, {"text": "notamment dans les accords qu'elle signe", "start": 1038.24, "duration": 4.04}, {"text": "avec des pays-tiers l'accord", "start": 1040.319, "duration": 4.52}, {"text": "d'association UE Isra\u00ebl entr\u00e9 en vigueur", "start": 1042.28, "duration": 4.6}, {"text": "en juin 2000 et qui permet de renforcer", "start": 1044.839, "duration": 3.6}, {"text": "des \u00e9changes commerciaux entre les deux", "start": 1046.88, "duration": 3.159}, {"text": "parties rappelle ainsi que les", "start": 1048.439, "duration": 3.12}, {"text": "dispositions de l'accord je cite se", "start": 1050.039, "duration": 2.681}, {"text": "fondent sur le respect des droits de", "start": 1051.559, "duration": 2.721}, {"text": "l'homme et des principes d\u00e9mocratiques", "start": 1052.72, "duration": 3.16}, {"text": "qui constituent un \u00e9l\u00e9ment essentiel de", "start": 1054.28, "duration": 3.92}, {"text": "l'accord \u00e0 Gaza selon toutes les", "start": 1055.88, "duration": 4.24}, {"text": "organisations internationales et", "start": 1058.2, "duration": 4.76}, {"text": "nationales onusuen non gouvernemental", "start": 1060.12, "duration": 5.0}, {"text": "Isra\u00ebl commet des violations r\u00e9p\u00e9t\u00e9es", "start": 1062.96, "duration": 4.2}, {"text": "des droits humains des crimes de guerre", "start": 1065.12, "duration": 4.48}, {"text": "crimes contre l'humanit\u00e9 voire comme l'a", "start": 1067.16, "duration": 5.879}, {"text": "indiqu\u00e9 la CIJ des g un g\u00e9nocide la", "start": 1069.6, "duration": 4.68}, {"text": "question de la d\u00e9nonciation et de la", "start": 1073.039, "duration": 2.681}, {"text": "suspension de l'accord d'association de", "start": 1074.28, "duration": 3.399}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et d'Isra\u00ebl se pose", "start": 1075.72, "duration": 3.92}, {"text": "donc l'Union est en effet le premier", "start": 1077.679, "duration": 3.441}, {"text": "partenaire commercial d'Isra\u00ebl ces", "start": 1079.64, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9changes repr\u00e9sentent en 2022 pour le", "start": 1081.12, "duration": 6.6}, {"text": "pays 28 %. d\u00e9nonc\u00e9 et suspendre cet", "start": 1083.64, "duration": 6.24}, {"text": "accord cr\u00e9erait ainsi un ind der\u00e8ement", "start": 1087.72, "duration": 3.92}, {"text": "un rapport de force indispensable pour", "start": 1089.88, "duration": 3.08}, {"text": "imposer \u00e0 Isra\u00ebl le respect des", "start": 1091.64, "duration": 3.399}, {"text": "injonctions de la Cour internationale de", "start": 1092.96, "duration": 3.92}, {"text": "Justice et du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 1095.039, "duration": 4.841}, {"text": "l'ONU le 13 mars dernier 195", "start": 1096.88, "duration": 4.52}, {"text": "organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 1099.88, "duration": 3.799}, {"text": "europ\u00e9enne et internationale ont adress\u00e9", "start": 1101.4, "duration": 5.0}, {"text": "un courrier \u00e0 Ursula van derne\u00e9en et", "start": 1103.679, "duration": 5.201}, {"text": "l'ensemble de ses vice-pr\u00e9sidents pour", "start": 1106.4, "duration": 4.6}, {"text": "demander pr\u00e9cis\u00e9ment la suspension de", "start": 1108.88, "duration": 4.96}, {"text": "cet accord ils indiquent ils affirment", "start": 1111.0, "duration": 4.559}, {"text": "ce qui se passe actuellement \u00e0 Gaza est", "start": 1113.84, "duration": 3.6}, {"text": "la cons\u00e9quence d'un \u00e9chec politique et", "start": 1115.559, "duration": 3.721}, {"text": "morale de la communaut\u00e9 internationale", "start": 1117.44, "duration": 3.4}, {"text": "la suspension de l'accord d'association", "start": 1119.28, "duration": 2.96}, {"text": "en raison de la violation des clauses de", "start": 1120.84, "duration": 2.56}, {"text": "l'accord relatif aux droits humains", "start": 1122.24, "duration": 3.28}, {"text": "enverrait un message fort l'engagement", "start": 1123.4, "duration": 3.72}, {"text": "de l'Union en faveur des droits humains", "start": 1125.52, "duration": 3.88}, {"text": "n'est pas une simple rh\u00e9torique monsieur", "start": 1127.12, "duration": 4.16}, {"text": "le ministre qu'a donc entrepris la", "start": 1129.4, "duration": 3.68}, {"text": "France aupr\u00e8s de ses partenaires lors de", "start": 1131.28, "duration": 5.12}, {"text": "ce conseil \u00e0 l'ffet euh concernant cette", "start": 1133.08, "duration": 4.76}, {"text": "cette suspension quelles sont les", "start": 1136.4, "duration": 3.96}, {"text": "actions qu'elle envisage pour obtenir la", "start": 1137.84, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9nonciation et la suspension de", "start": 1140.36, "duration": 4.319}, {"text": "l'accord et si elle ne l'envisage pas", "start": 1141.799, "duration": 5.601}, {"text": "pourquoi ne mne pas ne m-elle pas ces", "start": 1144.679, "duration": 4.601}, {"text": "mesures et le gouvernement a-t-il", "start": 1147.4, "duration": 3.44}, {"text": "conscience ainsi que le Conseil", "start": 1149.28, "duration": 3.16}, {"text": "d'affaiblir en ne prenant pas ces", "start": 1150.84, "duration": 3.56}, {"text": "mesures irr\u00e9\u00e9diblement la parole", "start": 1152.44, "duration": 3.8}, {"text": "fran\u00e7aise et europ\u00e9enne aupr\u00e8s de", "start": 1154.4, "duration": 3.12}, {"text": "l'ensemble des citoyens de notre", "start": 1156.24, "duration": 3.16}, {"text": "continent mais aussi \u00e0 travers le monde", "start": 1157.52, "duration": 3.399}, {"text": "merci Madame obono la parole est \u00e0", "start": 1159.4, "duration": 4.72}, {"text": "Pierre-Henri Dumont pour le groupe des", "start": 1160.919, "duration": 3.201}, {"text": "R\u00e9publicains merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1164.84, "duration": 4.64}, {"text": "Monsieur le Ministre merci mer d'\u00eatre", "start": 1167.44, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sent cet apr\u00e8s-midi pour r\u00e9pondre \u00e0 \u00e0", "start": 1169.48, "duration": 3.92}, {"text": "nos questions on a d\u00e9j\u00e0 pu avoir", "start": 1171.96, "duration": 3.24}, {"text": "l'occasion d'\u00e9changer hier en en", "start": 1173.4, "duration": 4.399}, {"text": "h\u00e9micycle lors de cette s\u00e9ance de", "start": 1175.2, "duration": 4.4}, {"text": "contr\u00f4le et je voudrais revenir comme", "start": 1177.799, "duration": 3.921}, {"text": "l'a soulign\u00e9 monsieur le Pr\u00e9sident sur", "start": 1179.6, "duration": 3.439}, {"text": "un sujet qui me tient \u00e0 c\u0153ur parce que", "start": 1181.72, "duration": 2.6}, {"text": "c'est l'objet du rapport qu'on examinera", "start": 1183.039, "duration": 2.801}, {"text": "la semaine prochaine qui est le", "start": 1184.32, "duration": 3.52}, {"text": "processus d'adh\u00e9sion au pays des des", "start": 1185.84, "duration": 4.48}, {"text": "Balcans occidentaux et en particulier", "start": 1187.84, "duration": 4.319}, {"text": "sur le cas d'un pays qui est celui de de", "start": 1190.32, "duration": 3.479}, {"text": "la Bosnie", "start": 1192.159, "duration": 5.841}, {"text": "herz\u00e9ovine est-ce que vous faites d'un", "start": 1193.799, "duration": 5.561}, {"text": "changement constitutionnelle et en", "start": 1198.0, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de la cr\u00e9ation l'instauration", "start": 1199.36, "duration": 4.6}, {"text": "d'une constitution en Bosnie-Herz\u00e9govine", "start": 1201.28, "duration": 5.84}, {"text": "un pr\u00e9alable \u00e0 l'adh\u00e9sion du pays on a", "start": 1203.96, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui un r\u00e9gime constitutionnel", "start": 1207.12, "duration": 3.559}, {"text": "qui n'est pas une r\u00e9elle Constitution", "start": 1208.76, "duration": 5.48}, {"text": "qui est une annexe aux accords de deston", "start": 1210.679, "duration": 5.321}, {"text": "qui fait que aujourd'hui le pays pardon", "start": 1214.24, "duration": 3.16}, {"text": "de le dire est totalement", "start": 1216.0, "duration": 4.36}, {"text": "ingouvernable il y a une f\u00e9d\u00e9ration qui", "start": 1217.4, "duration": 6.279}, {"text": "est coup\u00e9e en deux une premi\u00e8re partie", "start": 1220.36, "duration": 5.72}, {"text": "est compos\u00e9e de 10 cantons chacune avec", "start": 1223.679, "duration": 4.12}, {"text": "un droit de vetto avec un parlement", "start": 1226.08, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9gional avec un gouvernement r\u00e9gional", "start": 1227.799, "duration": 4.041}, {"text": "certains de ces cantons font 30000", "start": 1230.2, "duration": 4.64}, {"text": "habitants et toute r\u00e9forme interne \u00e0 la", "start": 1231.84, "duration": 6.079}, {"text": "Bosnie-Herz\u00e9govine peut-\u00eatre bloqu\u00e9 par", "start": 1234.84, "duration": 5.199}, {"text": "un seul de ces cantons de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 1237.919, "duration": 4.76}, {"text": "on a la R\u00e9publique la r\u00e9publiqueerbska", "start": 1240.039, "duration": 4.601}, {"text": "qui est sous l'influence de Belgrade", "start": 1242.679, "duration": 3.321}, {"text": "Belgrade qui est lui-m\u00eame sous", "start": 1244.64, "duration": 5.72}, {"text": "l'influence de de la Russie et qui prend", "start": 1246.0, "duration": 7.52}, {"text": "de plus en plus de de marge avec la", "start": 1250.36, "duration": 5.08}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration de Bosnie-Herz\u00e9govine on l'a", "start": 1253.52, "duration": 4.279}, {"text": "encore vu avec l'adoption toute r\u00e9cente", "start": 1255.44, "duration": 4.64}, {"text": "d'une loi instaurant un propre syst\u00e8me", "start": 1257.799, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9lectoral dans la partie serbe de la", "start": 1260.08, "duration": 4.839}, {"text": "Bosnie-Herz\u00e9govine et donc l'urgence de", "start": 1262.919, "duration": 3.521}, {"text": "l'instauration d'une constitution", "start": 1264.919, "duration": 4.161}, {"text": "bosnieherz\u00e9govine pour stabiliser la", "start": 1266.44, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9mocratie dans le pays se fait de plus", "start": 1269.08, "duration": 3.599}, {"text": "en plus sentir donc ma question je vous", "start": 1270.84, "duration": 3.8}, {"text": "l'ai dit de savoir si pour la France il", "start": 1272.679, "duration": 4.761}, {"text": "y a besoin n\u00e9cessit\u00e9 d'instaurer une", "start": 1274.64, "duration": 6.72}, {"text": "constitution le deuxi\u00e8me point concerne", "start": 1277.44, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9galement la Bosnie-Herz\u00e9govine", "start": 1281.36, "duration": 3.559}, {"text": "mais\u00e9tend de fa\u00e7on un peu plus g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1283.44, "duration": 2.719}, {"text": "sur les autres pays des Balcans", "start": 1284.919, "duration": 3.24}, {"text": "occidentaux qui est celle de l'influence", "start": 1286.159, "duration": 3.201}, {"text": "de la France", "start": 1288.159, "duration": 3.041}, {"text": "n'avez-vous pas peur", "start": 1289.36, "duration": 4.28}, {"text": "que le retard que la France a pris dans", "start": 1291.2, "duration": 5.64}, {"text": "la r\u00e9gion par rapport en particulier \u00e0", "start": 1293.64, "duration": 4.76}, {"text": "l'Autriche ou \u00e0 l'Allemagne l'Allemagne", "start": 1296.84, "duration": 4.0}, {"text": "par exemple \u00e0 Sarajevo les locaux de la", "start": 1298.4, "duration": 4.12}, {"text": "permanence de les locaux de la", "start": 1300.84, "duration": 3.719}, {"text": "repr\u00e9sentation de l'Union europ\u00e9enne \u00e0", "start": 1302.52, "duration": 3.32}, {"text": "Sarajevo sont dans les locaux de", "start": 1304.559, "duration": 3.161}, {"text": "l'ambassade d'Allemagne pour vous donner", "start": 1305.84, "duration": 3.92}, {"text": "un exemple donc n'avez-vous pas peur que", "start": 1307.72, "duration": 3.4}, {"text": "en plus en passant une majorit\u00e9", "start": 1309.76, "duration": 3.72}, {"text": "qualifi\u00e9e la France \u00e9tant tr\u00e8s peu", "start": 1311.12, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sente ayant pris beaucoup de retard", "start": 1313.48, "duration": 3.679}, {"text": "vis-\u00e0-vis d'autres pays l'adh\u00e9sion des", "start": 1315.08, "duration": 3.479}, {"text": "pays des Balcans occidentaux \u00e0", "start": 1317.159, "duration": 3.281}, {"text": "affaiblisse la place de la France en", "start": 1318.559, "duration": 3.36}, {"text": "particulier au Conseil o\u00f9 quand faudra", "start": 1320.44, "duration": 3.76}, {"text": "prendre des grandes d\u00e9cisions je vous", "start": 1321.919, "duration": 4.481}, {"text": "remercie merci beaucoup la parole est \u00e0", "start": 1324.2, "duration": 5.16}, {"text": "Louise Morel pour le groupe", "start": 1326.4, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9mocrate merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1329.96, "duration": 3.68}, {"text": "Monsieur le Ministre chers coll\u00e8gues le", "start": 1332.159, "duration": 3.52}, {"text": "Conseil europ\u00e9en des 21 et 22 mars", "start": 1333.64, "duration": 4.0}, {"text": "dernier s'est conclu sur des d\u00e9cisions", "start": 1335.679, "duration": 3.6}, {"text": "fortes vous l'avez rappel\u00e9 sur le plan", "start": 1337.64, "duration": 4.24}, {"text": "g\u00e9opolitique r\u00e9affirmation du soutien", "start": 1339.279, "duration": 5.121}, {"text": "indffectible des 27 pays de l'Union", "start": 1341.88, "duration": 4.799}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 l'Ukraine accroissement des", "start": 1344.4, "duration": 4.8}, {"text": "capacit\u00e9s militaires de l'Union et appel", "start": 1346.679, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 une tr\u00eave humanitaire imm\u00e9diate", "start": 1349.2, "duration": 5.0}, {"text": "conduisant \u00e0 un cesser le feu \u00e0 Gaza", "start": 1351.48, "duration": 4.72}, {"text": "alors le groupe d\u00e9mocrate a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 1354.2, "duration": 4.32}, {"text": "tr\u00e8s clair sur son soutien ind\u00e9fectible", "start": 1356.2, "duration": 4.2}, {"text": "au peuple ukrainien sur tous les plans", "start": 1358.52, "duration": 4.32}, {"text": "politiques \u00e9conomiquees humanitaire cela", "start": 1360.4, "duration": 4.24}, {"text": "passe \u00e9galement par une aide militaire", "start": 1362.84, "duration": 3.6}, {"text": "renforc\u00e9 \u00e0 travers les syst\u00e8mes de", "start": 1364.64, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9fense a\u00e9riens les munitions les", "start": 1366.44, "duration": 4.599}, {"text": "missiles pour faire face \u00e0 l'offensive", "start": 1368.64, "duration": 4.76}, {"text": "russe ce sont bien l\u00e0 les valeurs de", "start": 1371.039, "duration": 4.041}, {"text": "libert\u00e9 du respect de l'\u00c9tat de droit de", "start": 1373.4, "duration": 3.48}, {"text": "la souverainet\u00e9 nationale entre autres", "start": 1375.08, "duration": 4.479}, {"text": "qui sont attaqu\u00e9 sur le sol ukrainien ce", "start": 1376.88, "duration": 4.52}, {"text": "sont nos valeurs je voudrais vous", "start": 1379.559, "duration": 3.48}, {"text": "interroger monsieur le ministre sur le", "start": 1381.4, "duration": 3.04}, {"text": "rapport de la France \u00e0 la d\u00e9fense", "start": 1383.039, "duration": 3.281}, {"text": "europ\u00e9enne et plus particuli\u00e8rement \u00e0 la", "start": 1384.44, "duration": 3.239}, {"text": "BITD la base industrielle et", "start": 1386.32, "duration": 3.0}, {"text": "technologique de d\u00e9fense face aux", "start": 1387.679, "duration": 3.12}, {"text": "menaces auxquelles l'Europe est", "start": 1389.32, "duration": 3.28}, {"text": "confront\u00e9e il semble que nous assistions", "start": 1390.799, "duration": 4.161}, {"text": "enfin \u00e0 un r\u00e9el changement de paradigme", "start": 1392.6, "duration": 4.16}, {"text": "pour l'avenir du projet europ\u00e9en je", "start": 1394.96, "duration": 3.199}, {"text": "reprends en cela les mots du pr\u00e9sident", "start": 1396.76, "duration": 3.84}, {"text": "du Conseil l'Union europ\u00e9enne ne confie", "start": 1398.159, "duration": 4.361}, {"text": "plus seulement sa s\u00e9curit\u00e9 et sa d\u00e9fense", "start": 1400.6, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 l'OTAN d\u00e9sormais les 27 \u00c9tats-membres", "start": 1402.52, "duration": 3.84}, {"text": "cherchent \u00e0 accro\u00eere la capacit\u00e9", "start": 1405.08, "duration": 3.64}, {"text": "militaire globale de l'Union il", "start": 1406.36, "duration": 5.319}, {"text": "contribue \u00e0 la BITD mais aussi \u00e0 la", "start": 1408.72, "duration": 5.079}, {"text": "facilit\u00e9 europ\u00e9enne pour la paix j'ai eu", "start": 1411.679, "duration": 3.961}, {"text": "l'occasion d'\u00e9crire l'an dernier un", "start": 1413.799, "duration": 3.36}, {"text": "rapport pour cette commission au sujet", "start": 1415.64, "duration": 2.919}, {"text": "de la loi de programmation militaire", "start": 1417.159, "duration": 3.801}, {"text": "avec une recommandation qui \u00e9tait le", "start": 1418.559, "duration": 4.201}, {"text": "fait que l'Union europ\u00e9enne devait enfin", "start": 1420.96, "duration": 3.839}, {"text": "sortir de l'ambigu\u00ef\u00e9 au sujet de son", "start": 1422.76, "duration": 4.2}, {"text": "autonomie strat\u00e9gique je constate que", "start": 1424.799, "duration": 3.641}, {"text": "nous avan\u00e7ons sur ce point c'est une", "start": 1426.96, "duration": 2.719}, {"text": "bonne chose mais je voudrais aller plus", "start": 1428.44, "duration": 2.88}, {"text": "loin en vous demandant quelle place la", "start": 1429.679, "duration": 2.681}, {"text": "France pourra jouer dans le", "start": 1431.32, "duration": 2.599}, {"text": "d\u00e9veloppement de cette base industrielle", "start": 1432.36, "duration": 3.04}, {"text": "et technologique de d\u00e9fense et qu'elle", "start": 1433.919, "duration": 3.64}, {"text": "place les coop\u00e9rations bilat\u00e9rales plus", "start": 1435.4, "duration": 3.92}, {"text": "particuli\u00e8rement des d\u00e9j\u00e0 en place oou", "start": 1437.559, "duration": 3.081}, {"text": "par exemple les coop\u00e9rations telles que", "start": 1439.32, "duration": 3.32}, {"text": "le SCAF l'avion du futur prendront dans", "start": 1440.64, "duration": 3.639}, {"text": "cette base industrielle et technologique", "start": 1442.64, "duration": 3.919}, {"text": "de d\u00e9fense et enfin sur un autre sujet", "start": 1444.279, "duration": 3.801}, {"text": "je voudrais vous interroger \u00e9galement", "start": 1446.559, "duration": 4.041}, {"text": "sur Gaza l'Union europ\u00e9enne se dit pr\u00eate", "start": 1448.08, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 collaborer avec toutes les parties", "start": 1450.6, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9gionales et internationales pour", "start": 1452.12, "duration": 4.24}, {"text": "relancer un processus de paix comment", "start": 1453.6, "duration": 4.84}, {"text": "envisagez-vous concr\u00e8tement de soutenir", "start": 1456.36, "duration": 4.52}, {"text": "cette initiative et \u00e0 quel horizon", "start": 1458.44, "duration": 4.68}, {"text": "puisque bien entendu chaque jour chaque", "start": 1460.88, "duration": 5.08}, {"text": "heure et chaque minute sont autant de", "start": 1463.12, "duration": 5.64}, {"text": "vie \u00e9pargn\u00e9 par les afres de la guerre", "start": 1465.96, "duration": 4.56}, {"text": "dans cette r\u00e9gion je vous", "start": 1468.76, "duration": 4.36}, {"text": "remercie merci beaucoup la parole est \u00e0", "start": 1470.52, "duration": 4.96}, {"text": "f\u00e9lic G\u00e9rard pour le groupe horizon", "start": 1473.12, "duration": 4.08}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur le", "start": 1475.48, "duration": 4.319}, {"text": "Ministre les 21 et 22 mars le Conseil", "start": 1477.2, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9en a adopt\u00e9 de nouvelles", "start": 1479.799, "duration": 3.24}, {"text": "conclusions dans un contexte", "start": 1481.52, "duration": 4.159}, {"text": "g\u00e9opolitique tendu alors que la", "start": 1483.039, "duration": 4.681}, {"text": "situation au Proche-Orient et en Ukraine", "start": 1485.679, "duration": 4.321}, {"text": "continue d'inqui\u00e9ter \u00e0 juste titre nos", "start": 1487.72, "duration": 4.679}, {"text": "compatriotes les \u00e9changes du conseil ont", "start": 1490.0, "duration": 4.32}, {"text": "permis de r\u00e9affirmer l'engagement", "start": 1492.399, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9terminant de la France sur ces deux", "start": 1494.32, "duration": 4.12}, {"text": "conflits ce conseil a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 lo", "start": 1495.919, "duration": 3.721}, {"text": "occasion d'\u00e9voquer en d\u00e9tail la", "start": 1498.44, "duration": 2.839}, {"text": "politique de s\u00e9curit\u00e9 sur notre", "start": 1499.64, "duration": 3.96}, {"text": "continent \u00e0 ce titre et parce que les", "start": 1501.279, "duration": 4.201}, {"text": "conflits se g\u00e9n\u00e9ralisent sous diverses", "start": 1503.6, "duration": 3.959}, {"text": "formes il nous faut Davant travailler", "start": 1505.48, "duration": 3.919}, {"text": "davantage sur l'int\u00e9gration du march\u00e9", "start": 1507.559, "duration": 4.681}, {"text": "europ\u00e9en de la d\u00e9fense cela passera par", "start": 1509.399, "duration": 4.4}, {"text": "le renforcement des coop\u00e9rations", "start": 1512.24, "duration": 3.439}, {"text": "existantes je pense notamment au", "start": 1513.799, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e8glement pour l'acquisition commune de", "start": 1515.679, "duration": 4.0}, {"text": "mat\u00e9riel de d\u00e9fense et \u00e0 l'action de", "start": 1517.52, "duration": 4.399}, {"text": "soutien \u00e0 la production de munitions", "start": 1519.679, "duration": 3.681}, {"text": "cela passera \u00e9galement par des", "start": 1521.919, "duration": 3.441}, {"text": "programmes d\u00e9velopp\u00e9s entre nos nations", "start": 1523.36, "duration": 4.08}, {"text": "je pense aux coop\u00e9rations sur le SCAF ou", "start": 1525.36, "duration": 4.799}, {"text": "encore sur les sujets cyber ces projets", "start": 1527.44, "duration": 4.16}, {"text": "demandent des financements tr\u00e8s", "start": 1530.159, "duration": 3.52}, {"text": "importants et \u00e0 ce titre l'invitation du", "start": 1531.6, "duration": 3.92}, {"text": "Conseil adress\u00e9 \u00e0 la Banque europ\u00e9enne", "start": 1533.679, "duration": 3.641}, {"text": "d'investissement \u00e0 adapter sa politique", "start": 1535.52, "duration": 3.759}, {"text": "de pr\u00eat \u00e0 l'industrie de la d\u00e9fense est", "start": 1537.32, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 saluer monsieur le ministre de par son", "start": 1539.279, "duration": 4.4}, {"text": "savoir-faire la France poss\u00e8de une base", "start": 1541.96, "duration": 3.68}, {"text": "industrielle et technologique de d\u00e9fense", "start": 1543.679, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 la renomm\u00e9e internationale ma question", "start": 1545.64, "duration": 4.159}, {"text": "est donc la suivante au regard des des", "start": 1547.84, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9changes que vous avez eu avec vos", "start": 1549.799, "duration": 3.561}, {"text": "homologues de quelle fa\u00e7on la France", "start": 1551.399, "duration": 4.081}, {"text": "envisage-t-elle la coop\u00e9ration avec les", "start": 1553.36, "duration": 3.679}, {"text": "\u00c9tats-membres de l'Union europ\u00e9enne en", "start": 1555.48, "duration": 3.52}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense je", "start": 1557.039, "duration": 4.36}, {"text": "merci merci beaucoup nous onons fini", "start": 1559.0, "duration": 4.08}, {"text": "avec les orateurs de groupe j'ai une", "start": 1561.399, "duration": 2.88}, {"text": "demande de prise de parole", "start": 1563.08, "duration": 2.319}, {"text": "suppl\u00e9mentaire", "start": 1564.279, "duration": 4.28}, {"text": "deux 3", "start": 1565.399, "duration": 5.441}, {"text": "4 toute la tout tout le monde tout le", "start": 1568.559, "duration": 4.201}, {"text": "monde tout le monde demande la parole on", "start": 1570.84, "duration": 3.24}, {"text": "va aller prendre monsieur le ministre en", "start": 1572.76, "duration": 2.68}, {"text": "faisant en faisant 2 minutes chacun en", "start": 1574.08, "duration": 2.56}, {"text": "commen\u00e7ant par Jean-Pierre pont pour le", "start": 1575.44, "duration": 2.92}, {"text": "groupe Renaissance", "start": 1576.64, "duration": 4.32}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident merci", "start": 1578.36, "duration": 4.319}, {"text": "monsieur le ministre pour votre premi\u00e8re", "start": 1580.96, "duration": 4.079}, {"text": "venue dans cette commission je vais", "start": 1582.679, "duration": 4.48}, {"text": "parler d'un d'un autre probl\u00e8me puisque", "start": 1585.039, "duration": 3.921}, {"text": "vous avez ouvert le le d\u00e9bat vous", "start": 1587.159, "duration": 4.76}, {"text": "devinez un peu le lequel puisque je vais", "start": 1588.96, "duration": 4.68}, {"text": "vous remercier pour votre venue", "start": 1591.919, "duration": 3.601}, {"text": "extr\u00eamement rapide \u00e0 Boulogne surmer", "start": 1593.64, "duration": 4.6}, {"text": "premier port de p\u00eache o\u00f9 vous avez pu y", "start": 1595.52, "duration": 8.0}, {"text": "rencontrer des patrons p\u00eacheurs les OP", "start": 1598.24, "duration": 5.28}, {"text": "comment qu'est-ce qu'il faut pas je", "start": 1605.159, "duration": 6.321}, {"text": "teurai apr\u00e8s tu voi les armateurs le", "start": 1607.96, "duration": 5.68}, {"text": "pr\u00e9sident des du syndicat du mariage", "start": 1611.48, "duration": 3.84}, {"text": "Boulonnais Monsieur Olivier lepr\u00eate qui", "start": 1613.64, "duration": 4.12}, {"text": "est le pr\u00e9sident du comit\u00e9 r\u00e9gional et", "start": 1615.32, "duration": 3.599}, {"text": "son", "start": 1617.76, "duration": 4.76}, {"text": "euh St\u00e9phane Pinto qui sont adjoint vous", "start": 1618.919, "duration": 5.441}, {"text": "avez su \u00e9couter leurs probl\u00e8mes et puis", "start": 1622.52, "duration": 3.84}, {"text": "euh leur inqui\u00e9tude inqui\u00e9tude par", "start": 1624.36, "duration": 3.64}, {"text": "rapport au quotas puisque ils ont une", "start": 1626.36, "duration": 4.48}, {"text": "demande sur les quotas pluriannuels qui", "start": 1628.0, "duration": 5.24}, {"text": "leur donneraient une visibilit\u00e9 euh sur", "start": 1630.84, "duration": 4.12}, {"text": "les aines marines prot\u00e9g\u00e9 que nous", "start": 1633.24, "duration": 3.6}, {"text": "imposent les Anglais vous avez \u00e9voqu\u00e9 le", "start": 1634.96, "duration": 3.64}, {"text": "recours qu' qu'a fait la France sur ce", "start": 1636.84, "duration": 4.439}, {"text": "probl\u00e8me et aussi parler des", "start": 1638.6, "duration": 6.64}, {"text": "n\u00e9gociations en vue de 2006 2026 euh", "start": 1641.279, "duration": 6.241}, {"text": "pour la suite du brexit il faut rappeler", "start": 1645.24, "duration": 4.559}, {"text": "que nous avons perdu 25 % des quotas", "start": 1647.52, "duration": 3.84}, {"text": "pour l'instant et je pense qu'ils vont", "start": 1649.799, "duration": 3.6}, {"text": "encore demander plus et se souvenir que", "start": 1651.36, "duration": 5.12}, {"text": "il nous a fallu plus de 2 ans pour avoir", "start": 1653.399, "duration": 6.16}, {"text": "une grosse partie des des licences vous", "start": 1656.48, "duration": 5.72}, {"text": "avez i \u00e9couter aussi leur", "start": 1659.559, "duration": 4.881}, {"text": "probl\u00e8mes europ\u00e9ens c'est\u00e0dire \u00e0", "start": 1662.2, "duration": 4.4}, {"text": "Bruxelles le c\u00f4t\u00e9 technocratique qu'ils", "start": 1664.44, "duration": 4.479}, {"text": "ont \u00e9voqu\u00e9 sur sur cette place de", "start": 1666.6, "duration": 4.76}, {"text": "Bruxelles vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e0 leur \u00e9coute et", "start": 1668.919, "duration": 5.281}, {"text": "vous avez eu des propositions bien s\u00fbr", "start": 1671.36, "duration": 4.439}, {"text": "je ne demande pas d\u00e9j\u00e0 les r\u00e9sultats", "start": 1674.2, "duration": 4.16}, {"text": "puisque c'est trop pr\u00e8s mais sachez que", "start": 1675.799, "duration": 5.041}, {"text": "vous repr\u00e9sentez beaucoup leur espoir et", "start": 1678.36, "duration": 3.88}, {"text": "pour en revenir \u00e0 Monsieur Dumont dans", "start": 1680.84, "duration": 3.4}, {"text": "le pas dequ il y a un tunnel mais aussi", "start": 1682.24, "duration": 4.88}, {"text": "un pont \u00e0 Boulogne", "start": 1684.24, "duration": 5.279}, {"text": "surmer merci beaucoup la parole est \u00e0", "start": 1687.12, "duration": 3.48}, {"text": "Madame Chikirou pour le groupe de la", "start": 1689.519, "duration": 3.841}, {"text": "France insoumise pour 2 minutes merci", "start": 1690.6, "duration": 4.6}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident je vais poser une", "start": 1693.36, "duration": 4.36}, {"text": "question tr\u00e8s simple \u00e7a concerne le", "start": 1695.2, "duration": 4.28}, {"text": "partenariat strat\u00e9gique et global avec", "start": 1697.72, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00c9gypte j'ai donc vu que il \u00e9tait", "start": 1699.48, "duration": 6.039}, {"text": "r\u00e9affirm\u00e9 ce partenariat et je crois en", "start": 1702.72, "duration": 4.64}, {"text": "cours d'\u00e9laboration c'\u00e9tait pr\u00e9vu pour", "start": 1705.519, "duration": 4.561}, {"text": "le le Pr premier trimestre 2024 donc je", "start": 1707.36, "duration": 4.679}, {"text": "ne sais pas o\u00f9 il en est il portait sur", "start": 1710.08, "duration": 4.16}, {"text": "il avait plusieurs volets ce partenariat", "start": 1712.039, "duration": 5.321}, {"text": "et assez global en effet passant de", "start": 1714.24, "duration": 5.64}, {"text": "migration investissement enfin de tr\u00e8s", "start": 1717.36, "duration": 5.72}, {"text": "nombreux sujets \u00e9cologie eau bon", "start": 1719.88, "duration": 6.639}, {"text": "pourquoi pas tr\u00e8s bien sauf que pas une", "start": 1723.08, "duration": 5.719}, {"text": "seule fois n'est abord\u00e9 la question des", "start": 1726.519, "duration": 5.361}, {"text": "droits de l'homme en \u00c9gypte", "start": 1728.799, "duration": 5.641}, {"text": "or Conseil de l'Europe parle des droits", "start": 1731.88, "duration": 4.36}, {"text": "de l'homme en Bi\u00e9lorussie \u00e0 juste titre", "start": 1734.44, "duration": 3.119}, {"text": "je suis tout \u00e0 fait d'accord parle de la", "start": 1736.24, "duration": 3.159}, {"text": "condition des opposants politiques en", "start": 1737.559, "duration": 3.881}, {"text": "Russie je suis tout \u00e0 fait d'accord \u00e0 la", "start": 1739.399, "duration": 3.52}, {"text": "France insoumise nous accueillons des", "start": 1741.44, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s politiques russes depuis", "start": 1742.919, "duration": 4.401}, {"text": "maintenant 2 ans \u00e0 Montreuil donc nous", "start": 1745.0, "duration": 4.0}, {"text": "sommes tout \u00e0 fait pr\u00e9occup\u00e9s du sort", "start": 1747.32, "duration": 3.4}, {"text": "des prisonniers politiques en Russie en", "start": 1749.0, "duration": 5.039}, {"text": "Bi\u00e9lorussie et en \u00c9gypte or il semble", "start": 1750.72, "duration": 5.319}, {"text": "qu'il n'en ait pas \u00e9t\u00e9 question du tout", "start": 1754.039, "duration": 4.401}, {"text": "de ce sujet-l\u00e0 donc ma question est la", "start": 1756.039, "duration": 4.52}, {"text": "suivante est-ce que vous consid\u00e9rez que", "start": 1758.44, "duration": 5.8}, {"text": "l'\u00c9gypte est un partenaire fiable comme", "start": 1760.559, "duration": 5.881}, {"text": "il est \u00e9crit et comme il est pr\u00e9vu avec", "start": 1764.24, "duration": 4.799}, {"text": "ce partenariat strat\u00e9gique et global ou", "start": 1766.44, "duration": 4.839}, {"text": "est-ce que vous ou comment jugeriez-vous", "start": 1769.039, "duration": 5.841}, {"text": "le r\u00e9gime du Mar\u00e9chal al siss qui je le", "start": 1771.279, "duration": 6.201}, {"text": "rappelle est est un", "start": 1774.88, "duration": 5.12}, {"text": "dictateur merci beaucoup et puis une", "start": 1777.48, "duration": 4.4}, {"text": "derni\u00e8re question de Constance legrip", "start": 1780.0, "duration": 3.399}, {"text": "pour le groupe Renaissance et pour 2", "start": 1781.88, "duration": 4.2}, {"text": "minutes merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1783.399, "duration": 6.041}, {"text": "Monsieur le Ministre \u00e0 mon tour de me", "start": 1786.08, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9jouir que vous puissiez pour la", "start": 1789.44, "duration": 5.2}, {"text": "premi\u00e8re fois dans votre responsabilit\u00e9", "start": 1791.6, "duration": 4.4}, {"text": "minist\u00e9rielle actuelle venir devant", "start": 1794.64, "duration": 3.399}, {"text": "notre commission pour rendre compte de", "start": 1796.0, "duration": 4.2}, {"text": "cet important Conseil europ\u00e9en alors", "start": 1798.039, "duration": 3.841}, {"text": "beaucoup de sujets ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 abord\u00e9s", "start": 1800.2, "duration": 4.079}, {"text": "moi je voudrais revenir sur celui euh", "start": 1801.88, "duration": 4.159}, {"text": "des des avanc\u00e9es significatives en", "start": 1804.279, "duration": 3.361}, {"text": "mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9fense", "start": 1806.039, "duration": 4.921}, {"text": "effectivement euh et euh sur le sujet", "start": 1807.64, "duration": 5.48}, {"text": "des financements pour augmenter nos", "start": 1810.96, "duration": 4.439}, {"text": "capacit\u00e9s de production construire une", "start": 1813.12, "duration": 5.88}, {"text": "v\u00e9ritable euh industrie europ\u00e9enne de", "start": 1815.399, "duration": 6.081}, {"text": "d\u00e9fense alors le le Conseil europ\u00e9en a a", "start": 1819.0, "duration": 4.519}, {"text": "je crois pris d\u00e9j\u00e0 une premi\u00e8re", "start": 1821.48, "duration": 4.36}, {"text": "orientation tr\u00e8s claire qu'elle a fix\u00e9 \u00e0", "start": 1823.519, "duration": 3.681}, {"text": "la Banque europ\u00e9enne d'investissement", "start": 1825.84, "duration": 3.76}, {"text": "pour que celle-ci puisse \u00e9tendre son son", "start": 1827.2, "duration": 5.44}, {"text": "mandat et et et et permettre de de", "start": 1829.6, "duration": 5.199}, {"text": "financer des activit\u00e9s de de d\u00e9fense", "start": 1832.64, "duration": 4.8}, {"text": "tout cela a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clairement indiqu\u00e9", "start": 1834.799, "duration": 5.681}, {"text": "et et pr\u00e9cis\u00e9ment orient\u00e9 mais je crois", "start": 1837.44, "duration": 5.28}, {"text": "que d'autres pistes pour trouver des", "start": 1840.48, "duration": 4.919}, {"text": "ressources affect\u00e9 au d\u00e9veloppement de", "start": 1842.72, "duration": 5.6}, {"text": "de nos de nos capacit\u00e9s de de production", "start": 1845.399, "duration": 8.241}, {"text": "on ont \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 euh emprunt commun", "start": 1848.32, "duration": 8.04}, {"text": "eurobonds euh d'autres pistes peut-\u00eatre", "start": 1853.64, "duration": 5.68}, {"text": "plus innovantes encore euh le le la", "start": 1856.36, "duration": 5.12}, {"text": "l'utilisation pardon de de bafouiller", "start": 1859.32, "duration": 5.359}, {"text": "l'utilisation des des des des int\u00e9r\u00eats", "start": 1861.48, "duration": 5.799}, {"text": "n\u00e9s du du gel des des des avoirs russes", "start": 1864.679, "duration": 5.48}, {"text": "euh qui sont effectu\u00e9s sur le territoire", "start": 1867.279, "duration": 4.841}, {"text": "de de l'Union voil\u00e0 je je voulais savoir", "start": 1870.159, "duration": 4.441}, {"text": "en en l'\u00e9tat pr\u00e9sent euh des discussions", "start": 1872.12, "duration": 4.48}, {"text": "au sein du Conseil entre \u00e9tat-membres", "start": 1874.6, "duration": 3.559}, {"text": "comment on pouveit commencer \u00e0 se", "start": 1876.6, "duration": 4.12}, {"text": "dessiner le le chemin pour parvenir", "start": 1878.159, "duration": 4.76}, {"text": "d'ici \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 d'ici \u00e0 join \u00e0 \u00e0 faire", "start": 1880.72, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9merger certaines de de ces pistes de de", "start": 1882.919, "duration": 3.281}, {"text": "financement suppl\u00e9mentaires", "start": 1884.88, "duration": 4.12}, {"text": "compl\u00e9mentaires innovantes merci", "start": 1886.2, "duration": 4.199}, {"text": "merci beaucoup et j'avais oubli\u00e9", "start": 1889.0, "duration": 2.96}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric petit pour le groupe d\u00e9mocrate", "start": 1890.399, "duration": 4.561}, {"text": "pour 2 minutes merci monsieur le", "start": 1891.96, "duration": 5.079}, {"text": "Pr\u00e9sident Monsieur le Ministre merci de", "start": 1894.96, "duration": 3.4}, {"text": "votre venue je vais vous poser une", "start": 1897.039, "duration": 3.12}, {"text": "question sur ma circonscription", "start": 1898.36, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9videmment donc sur sur la", "start": 1900.159, "duration": 3.081}, {"text": "bosnieherz\u00e9govine", "start": 1901.48, "duration": 5.48}, {"text": "euh je je signale \u00e0 mon coll\u00e8gue que les", "start": 1903.24, "duration": 5.76}, {"text": "dans les SEP points les SEP points", "start": 1906.96, "duration": 3.16}, {"text": "reviennent \u00e0 une r\u00e9forme", "start": 1909.0, "duration": 2.88}, {"text": "constitutionnelle les se points qui", "start": 1910.12, "duration": 3.64}, {"text": "imposer la France quand on les encha\u00eene", "start": 1911.88, "duration": 3.159}, {"text": "c'est une r\u00e9forme institutionnelle", "start": 1913.76, "duration": 4.44}, {"text": "puisqu'il y y compris le le jugement le", "start": 1915.039, "duration": 4.321}, {"text": "jugement de qu'est-ce que c'est \u00eatre un", "start": 1918.2, "duration": 3.12}, {"text": "citoyen bosnien la question que je", "start": 1919.36, "duration": 2.96}, {"text": "voudrais vous poser est un peu plus", "start": 1921.32, "duration": 2.959}, {"text": "complexe monsieur le le ministre je", "start": 1922.32, "duration": 5.199}, {"text": "voudrais savoir si l'Union europ\u00e9enne", "start": 1924.279, "duration": 5.601}, {"text": "envisage un certain nombre de d'actions", "start": 1927.519, "duration": 5.28}, {"text": "qui ne soi pas saucissonn\u00e9 dans six pays", "start": 1929.88, "duration": 5.679}, {"text": "je m'explique il y a par exemple une", "start": 1932.799, "duration": 4.36}, {"text": "initiative qui est parfois sur le", "start": 1935.559, "duration": 5.24}, {"text": "terrain imagin\u00e9 comme un esp\u00e8ce de de de", "start": 1937.159, "duration": 6.36}, {"text": "d\u00e9lai de la de l'adh\u00e9sion qui s'appelle", "start": 1940.799, "duration": 5.041}, {"text": "open balc dont la Bosnie ne fait pas", "start": 1943.519, "duration": 3.4}, {"text": "partie parce qu'elle n'y arrive pas", "start": 1945.84, "duration": 2.48}, {"text": "parce qu'elle n'a pas les Mo y de le", "start": 1946.919, "duration": 3.12}, {"text": "faire mais qui aide beaucoup les les", "start": 1948.32, "duration": 4.16}, {"text": "quatre autres qui en font partie il y a", "start": 1950.039, "duration": 5.281}, {"text": "une structure qui s'appelle le", "start": 1952.48, "duration": 5.72}, {"text": "regional council for cooperation avec", "start": 1955.32, "duration": 4.359}, {"text": "une assembl\u00e9e parlementaire qui est un", "start": 1958.2, "duration": 4.479}, {"text": "peu plus large que les six pays il y a", "start": 1959.679, "duration": 5.401}, {"text": "une agence de presse \u00e9tatique en Bosnie", "start": 1962.679, "duration": 4.681}, {"text": "mais qui fait l'ensemble des pays des", "start": 1965.08, "duration": 3.76}, {"text": "des six pays qui est assez int\u00e9ressante", "start": 1967.36, "duration": 2.84}, {"text": "c'est\u00e0-dire que ce que je voudrais dire", "start": 1968.84, "duration": 4.319}, {"text": "c'est est-ce que dans ces efforts", "start": 1970.2, "duration": 5.88}, {"text": "d'adh\u00e9sion qu'on va faire sans r\u00e9pondre", "start": 1973.159, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e0 ceux qui disent qu'il faudrait qu'il", "start": 1976.08, "duration": 3.319}, {"text": "int\u00e8gre tous les six \u00e0 la fois qui est", "start": 1977.88, "duration": 2.88}, {"text": "une aussi une position de certains", "start": 1979.399, "duration": 3.4}, {"text": "partenaires de nos partenaires est-ce", "start": 1980.76, "duration": 5.44}, {"text": "que il y a une parole au sein de l'Union", "start": 1982.799, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9enne alors peut-\u00eatre pas au", "start": 1986.2, "duration": 2.479}, {"text": "conseil mais au sein de vos de vos", "start": 1987.159, "duration": 4.561}, {"text": "correspond de vos de vos euh comptepart", "start": 1988.679, "duration": 7.36}, {"text": "comme on dit pour travailler aux choses", "start": 1991.72, "duration": 6.64}, {"text": "qui sont en train de partir du du", "start": 1996.039, "duration": 5.081}, {"text": "terrain pour aller vers de l'int\u00e9gration", "start": 1998.36, "duration": 4.52}, {"text": "euh les trois que j'ai cit\u00e9 sont un", "start": 2001.12, "duration": 3.96}, {"text": "exemple entre entre une vingtaine de", "start": 2002.88, "duration": 4.88}, {"text": "fa\u00e7on \u00e0 ce que cette cet accompagnement", "start": 2005.08, "duration": 5.24}, {"text": "c\u00e8de ne soit pas uniquement une relation", "start": 2007.76, "duration": 4.759}, {"text": "entre Bruxelles et la Bosnie puis", "start": 2010.32, "duration": 3.68}, {"text": "Bruxelles et la Serbie puis Bruxelles et", "start": 2012.519, "duration": 3.721}, {"text": "monten\u00e9n\u00e9gro mais qu'on s'appuie aussi", "start": 2014.0, "duration": 5.96}, {"text": "sur des efforts d'int\u00e9gration locaux qui", "start": 2016.24, "duration": 5.279}, {"text": "sont de bons efforts \u00e0 mon avis pour", "start": 2019.96, "duration": 3.439}, {"text": "certains d'entre merci beaucoup merci", "start": 2021.519, "duration": 3.441}, {"text": "beaucoup monsieur petit monsieur le", "start": 2023.399, "duration": 3.961}, {"text": "ministre vous avez la parole monsieur le", "start": 2024.96, "duration": 3.839}, {"text": "Pr\u00e9sident Mesdames et Messieurs les", "start": 2027.36, "duration": 5.36}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s merci pour vos questions vous", "start": 2028.799, "duration": 5.36}, {"text": "avez \u00e9voqu\u00e9 monsieur le Pr\u00e9sident le", "start": 2032.72, "duration": 3.64}, {"text": "rapport sur l'\u00e9largissement monsieur du", "start": 2034.159, "duration": 3.841}, {"text": "monde en m\u00eame temps gu sera pr\u00e9sent la", "start": 2036.36, "duration": 3.0}, {"text": "semaine prochaine on y accordera", "start": 2038.0, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9videmment une toute l'importance qu'il", "start": 2039.36, "duration": 5.159}, {"text": "m\u00e9rite brigitte linkart a \u00e9voqu\u00e9 la", "start": 2041.919, "duration": 5.64}, {"text": "question de l'\u00e9largissement et de la", "start": 2044.519, "duration": 4.64}, {"text": "mani\u00e8re dont les \u00c9tats-membres de", "start": 2047.559, "duration": 2.641}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne dont l'Union", "start": 2049.159, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne peut accompagner les pays sur", "start": 2050.2, "duration": 6.12}, {"text": "ce processus qui est long m\u00eame tr\u00e8s long", "start": 2053.119, "duration": 4.921}, {"text": "et sur lequel on peut se d\u00e9courager", "start": 2056.32, "duration": 5.0}, {"text": "j'aurais cit\u00e9 deux dimensions de ce", "start": 2058.04, "duration": 4.879}, {"text": "soutien qui est apport\u00e9 par l'Union", "start": 2061.32, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne aux pays candidats le premier", "start": 2062.919, "duration": 4.881}, {"text": "c'est un soutien en expertise je prends", "start": 2065.52, "duration": 3.92}, {"text": "l'exemple de la", "start": 2067.8, "duration": 3.879}, {"text": "Moldavie notre secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral aux", "start": 2069.44, "duration": 4.12}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res s'est rendu il y a", "start": 2071.679, "duration": 4.48}, {"text": "quelques mois en mission en Moldavie", "start": 2073.56, "duration": 3.24}, {"text": "pour", "start": 2076.159, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9pauler les autorit\u00e9s moldaves dans", "start": 2076.8, "duration": 7.279}, {"text": "l'effort de r\u00e9forme qu'elles doivent", "start": 2080.919, "duration": 5.601}, {"text": "accomplir il y aura un \u00e9change dans le", "start": 2084.079, "duration": 6.441}, {"text": "sens inverse avec des repr\u00e9sentants des", "start": 2086.52, "duration": 5.359}, {"text": "du gouvernement de l'administration", "start": 2090.52, "duration": 3.319}, {"text": "moldave qui viendra prochainement ou qui", "start": 2091.879, "duration": 4.441}, {"text": "viendront prochainement \u00e0 \u00e0 \u00e0 Paris et", "start": 2093.839, "duration": 5.161}, {"text": "qui rencontreront euh l\u00e0 aussi le le SGE", "start": 2096.32, "duration": 5.72}, {"text": "donc il y a un soutien en en expertise", "start": 2099.0, "duration": 5.0}, {"text": "et puis ensuite il y a \u00e9videmment un", "start": 2102.04, "duration": 5.0}, {"text": "soutien financier et l'Union s'est", "start": 2104.0, "duration": 4.599}, {"text": "accord\u00e9 sur un plan d'investissement et", "start": 2107.04, "duration": 3.039}, {"text": "de croissance de 6 milliards d'euros", "start": 2108.599, "duration": 3.401}, {"text": "donc 2 milliards d'euros d'argent frais", "start": 2110.079, "duration": 4.361}, {"text": "et 4 milliards d'euros d'emprunt \u00e0", "start": 2112.0, "duration": 5.599}, {"text": "destination des pays candidats des", "start": 2114.44, "duration": 4.28}, {"text": "Balcans", "start": 2117.599, "duration": 4.361}, {"text": "occidentaux ce ce plan est en cours de", "start": 2118.72, "duration": 6.879}, {"text": "finalisation un trilogue une CMP doit", "start": 2121.96, "duration": 6.68}, {"text": "avoir lieu demain pour en en en en", "start": 2125.599, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9finir les les les contours d\u00e9finitifes", "start": 2128.64, "duration": 3.719}, {"text": "je crois que les deux sont aussi", "start": 2130.92, "duration": 2.72}, {"text": "importants l'un que l'autre et je veux", "start": 2132.359, "duration": 2.48}, {"text": "aussi pr\u00e9ciser", "start": 2133.64, "duration": 4.16}, {"text": "que dans ce cheminement vers", "start": 2134.839, "duration": 6.961}, {"text": "l'adh\u00e9sion certains pays peuvent", "start": 2137.8, "duration": 7.88}, {"text": "euh commencer \u00e0 disposer de ou en tout", "start": 2141.8, "duration": 6.96}, {"text": "cas \u00e0 s'int\u00e9grer dans des dispositifs", "start": 2145.68, "duration": 5.439}, {"text": "europ\u00e9ens je pense en particulier au \u00e0", "start": 2148.76, "duration": 5.079}, {"text": "l'itin\u00e9rance t\u00e9l\u00e9phonique au roaming qui", "start": 2151.119, "duration": 5.921}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie au au Balcans par exemple dans", "start": 2153.839, "duration": 5.24}, {"text": "ce dans ce processus je crois que c'est", "start": 2157.04, "duration": 4.96}, {"text": "important de le rappeler parce que si", "start": 2159.079, "duration": 5.081}, {"text": "pour avancer tout doucement vers la", "start": 2162.0, "duration": 5.16}, {"text": "question de de Monsieur thbao Fran\u00e7ois", "start": 2164.16, "duration": 5.6}, {"text": "si nous consid\u00e9rons que c'est l'int\u00e9r\u00eat", "start": 2167.16, "duration": 4.6}, {"text": "de la France et de l'Europe que de", "start": 2169.76, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9ussir cette int\u00e9gration des Balcans", "start": 2171.76, "duration": 3.839}, {"text": "occidentaux c'est pr\u00e9cis\u00e9ment parce que", "start": 2173.88, "duration": 4.16}, {"text": "nous pr\u00e9f\u00e9rons exporter dans cette", "start": 2175.599, "duration": 5.48}, {"text": "enclave europ\u00e9enne notre mod\u00e8le de", "start": 2178.04, "duration": 5.0}, {"text": "stabilit\u00e9 politique de libert\u00e9 de", "start": 2181.079, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9mocratie plut\u00f4t que d'importer du fait", "start": 2183.04, "duration": 5.76}, {"text": "de notre voisinage avec cette enclave", "start": 2186.319, "duration": 4.401}, {"text": "l'instabilit\u00e9 qui", "start": 2188.8, "duration": 4.96}, {"text": "in\u00e9vitablement surviendrait du fait de", "start": 2190.72, "duration": 5.399}, {"text": "l'influence qu'exercerait sur cette", "start": 2193.76, "duration": 4.599}, {"text": "enclave des grandes r\u00e9gions du monde", "start": 2196.119, "duration": 4.72}, {"text": "beaucoup moins d\u00e9mocratiques comme la la", "start": 2198.359, "duration": 5.441}, {"text": "Chine ou la Russie et donc si nous", "start": 2200.839, "duration": 6.681}, {"text": "faisons patienter de mani\u00e8re trop longue", "start": 2203.8, "duration": 6.76}, {"text": "c'est-\u00e0-dire plusieurs d\u00e9cennies des", "start": 2207.52, "duration": 5.559}, {"text": "pays comme les pays des Balcans", "start": 2210.56, "duration": 4.519}, {"text": "occidentaux le risque que nous prenons", "start": 2213.079, "duration": 4.721}, {"text": "c'est que s'appuyant sur cette fatigue", "start": 2215.079, "duration": 5.601}, {"text": "qui peut saisir les dirigeants de et les", "start": 2217.8, "duration": 6.519}, {"text": "populations de ces pays-l\u00e0 euh des", "start": 2220.68, "duration": 6.72}, {"text": "partis politiques instrumentalis\u00e9 sous", "start": 2224.319, "duration": 4.441}, {"text": "influence de grandes puissances", "start": 2227.4, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res viennent \u00e0 \u00e0 viver ou \u00e0 tiser", "start": 2228.76, "duration": 6.76}, {"text": "les brises d'une forme de nationalisme", "start": 2232.2, "duration": 5.24}, {"text": "qui qui n'est en fait qu'un nationalisme", "start": 2235.52, "duration": 5.319}, {"text": "sous sous influence euh donc nous", "start": 2237.44, "duration": 5.36}, {"text": "consid\u00e9rons que c'est indispensable que", "start": 2240.839, "duration": 3.601}, {"text": "c'est dans l'int\u00e9r\u00eat de la France et de", "start": 2242.8, "duration": 4.72}, {"text": "l'Europe mais que \u00e7a doit rester euh un", "start": 2244.44, "duration": 4.32}, {"text": "un principe fond\u00e9 sur les m\u00e9rites", "start": 2247.52, "duration": 3.68}, {"text": "propres c'est-\u00e0-dire que chaque \u00e9tape", "start": 2248.76, "duration": 5.88}, {"text": "doit \u00eatre dement franchie parce qu'on ne", "start": 2251.2, "duration": 4.56}, {"text": "peut pas", "start": 2254.64, "duration": 4.0}, {"text": "accepter que de faire entrer dans", "start": 2255.76, "duration": 6.16}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne des des", "start": 2258.64, "duration": 6.52}, {"text": "\u00e9tats des nations qui n'ont pas choisi", "start": 2261.92, "duration": 5.76}, {"text": "comme nous l'avons fait l'\u00e9tat de TR", "start": 2265.16, "duration": 7.6}, {"text": "comme vertu cardinale comme colonne", "start": 2267.68, "duration": 7.639}, {"text": "vert\u00e9brale vous m'interrogiez Monsieur", "start": 2272.76, "duration": 6.12}, {"text": "Fran\u00e7ois sur l'agriculture et sur les le", "start": 2275.319, "duration": 4.76}, {"text": "le principe de", "start": 2278.88, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 il y a encore du chemin \u00e0", "start": 2280.079, "duration": 4.641}, {"text": "faire c'est ind\u00e9niable mais il faut", "start": 2282.92, "duration": 5.08}, {"text": "quand m\u00eame se rappeler que il y a 7 ans", "start": 2284.72, "duration": 6.08}, {"text": "le principe m\u00eame de la r\u00e9ciprocit\u00e9 dans", "start": 2288.0, "duration": 4.599}, {"text": "les accords commerciaux \u00e9tait un sujet", "start": 2290.8, "duration": 4.279}, {"text": "tabou il est abord\u00e9 par le Pr\u00e9sident de", "start": 2292.599, "duration": 3.681}, {"text": "la R\u00e9publique dans son discours de la", "start": 2295.079, "duration": 3.841}, {"text": "Sorbonne o\u00f9 on voit d\u00e9j\u00e0 appara\u00eetre le", "start": 2296.28, "duration": 4.559}, {"text": "principe du procureur commercial", "start": 2298.92, "duration": 4.96}, {"text": "europ\u00e9en on voit appara\u00eetre le principe", "start": 2300.839, "duration": 5.48}, {"text": "de la r\u00e9ciprocit\u00e9 des clauses miroir les", "start": 2303.88, "duration": 4.16}, {"text": "choses ont avanc\u00e9 sous la l\u00e9gislature", "start": 2306.319, "duration": 4.241}, {"text": "qui vient de de de s'achever et vous", "start": 2308.04, "duration": 5.52}, {"text": "voyez que nous sommes en train euh non", "start": 2310.56, "duration": 6.08}, {"text": "seulement de de faire obstacle \u00e0", "start": 2313.56, "duration": 4.519}, {"text": "l'adoption par l'Union europ\u00e9enne du", "start": 2316.64, "duration": 3.76}, {"text": "mercosour parce que nous consid\u00e9rons que", "start": 2318.079, "duration": 4.161}, {"text": "les conditions de r\u00e9ciprocit\u00e9 et de", "start": 2320.4, "duration": 3.76}, {"text": "soutenabilit\u00e9 de cet accords ne sont pas", "start": 2322.24, "duration": 4.079}, {"text": "remplis mais nous essayons aussi de", "start": 2324.16, "duration": 5.24}, {"text": "raller et c'est pas facile euh les les", "start": 2326.319, "duration": 4.76}, {"text": "\u00c9tats-membres de l'Union europ\u00e9enne nos", "start": 2329.4, "duration": 3.76}, {"text": "partenaires \u00e0 une nouvelle conception", "start": 2331.079, "duration": 3.76}, {"text": "des accords commerciaux qui r\u00e9pondent \u00e0", "start": 2333.16, "duration": 4.56}, {"text": "trois crit\u00e8res soutenabilit\u00e9 donc", "start": 2334.839, "duration": 6.361}, {"text": "respect des accords de Paris r\u00e9ciprocit\u00e9", "start": 2337.72, "duration": 4.92}, {"text": "les normes environnementales et", "start": 2341.2, "duration": 3.44}, {"text": "sanitaires que nous imposons \u00e0 nos", "start": 2342.64, "duration": 3.92}, {"text": "agriculteurs industriel s'impose aussi \u00e0", "start": 2344.64, "duration": 3.64}, {"text": "ceux qui veulent commercer avec nous et", "start": 2346.56, "duration": 3.759}, {"text": "puis int\u00e9r\u00eat g\u00e9ostrat\u00e9gique on ne", "start": 2348.28, "duration": 4.68}, {"text": "commerce pas pour commercer on commerce", "start": 2350.319, "duration": 4.441}, {"text": "avec des r\u00e9gions du monde avec lesquels", "start": 2352.96, "duration": 5.48}, {"text": "on pense qu'on a un int\u00e9r\u00eat strat\u00e9gique", "start": 2354.76, "duration": 6.4}, {"text": "c'est par exemple ce qui a motiv\u00e9 ou ce", "start": 2358.44, "duration": 5.639}, {"text": "qui motive le soutien d'un accord qui", "start": 2361.16, "duration": 4.76}, {"text": "certes est un peu fait un peu pol\u00e9mique", "start": 2364.079, "duration": 4.0}, {"text": "mais un accord comme celui de la", "start": 2365.92, "duration": 3.12}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande avec la", "start": 2368.079, "duration": 4.52}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande ou avec le Chili et", "start": 2369.04, "duration": 5.84}, {"text": "donc je le dis c'est vraiment la France", "start": 2372.599, "duration": 4.361}, {"text": "qui porte cette id\u00e9e-l\u00e0 parce que nous", "start": 2374.88, "duration": 4.8}, {"text": "avons euh une Europe qui pendant", "start": 2376.96, "duration": 5.72}, {"text": "longtemps parants de paix s'est content\u00e9", "start": 2379.68, "duration": 5.04}, {"text": "de vivre en quelqu sorte du commerce et", "start": 2382.68, "duration": 5.399}, {"text": "et et et et et \u00e0 comment et \u00e0 profiter", "start": 2384.72, "duration": 6.76}, {"text": "d'\u00eatre un un continent de commer\u00e7ants", "start": 2388.079, "duration": 4.961}, {"text": "tr\u00e8s ouvert beaucoup plus que les autres", "start": 2391.48, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9gions du monde dans le monde dans", "start": 2393.04, "duration": 2.76}, {"text": "lequel nous vivons aujourd'hui on ne", "start": 2394.48, "duration": 3.56}, {"text": "peut pas euh rester dans cette na\u00efvet\u00e9", "start": 2395.8, "duration": 4.039}, {"text": "il faut qu'on est qu'on \u00e9volue et c'est", "start": 2398.04, "duration": 3.24}, {"text": "la position qui est port\u00e9e par la France", "start": 2399.839, "duration": 4.641}, {"text": "et je veux dire ce ce ce si le l'accord", "start": 2401.28, "duration": 6.88}, {"text": "du mercosour n'a pas est bloqu\u00e9 euh \u00e7a", "start": 2404.48, "duration": 8.08}, {"text": "ne tient qu'\u00e0 un fil et ce fil c'est", "start": 2408.16, "duration": 7.72}, {"text": "celui que si vous me passez l'expression", "start": 2412.56, "duration": 5.84}, {"text": "le c'est celui avec lequel le pr\u00e9sident", "start": 2415.88, "duration": 6.199}, {"text": "de la R\u00e9publique a a a li\u00e9 les mains de", "start": 2418.4, "duration": 7.12}, {"text": "la commission sans ce fil l\u00e0 le l'accord", "start": 2422.079, "duration": 5.401}, {"text": "du Mercosur aurait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 non non", "start": 2425.52, "duration": 3.839}, {"text": "pas que enfin il faut comprendre", "start": 2427.48, "duration": 6.119}, {"text": "pourquoi non pas que nos id\u00e9es ne soient", "start": 2429.359, "duration": 5.561}, {"text": "pas s\u00e9duisantes mais que pour certains", "start": 2433.599, "duration": 4.52}, {"text": "pays europ\u00e9en le mercosour c'est un", "start": 2434.92, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9bouch\u00e9 vital pour la production", "start": 2438.119, "duration": 4.2}, {"text": "industrielle", "start": 2440.64, "duration": 4.719}, {"text": "donc il faut comprendre o\u00f9 se situe le", "start": 2442.319, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9bat nous avons nous essayons", "start": 2445.359, "duration": 4.041}, {"text": "d'installer une conception", "start": 2447.52, "duration": 4.48}, {"text": "g\u00e9ostrat\u00e9gique nouvelle du libre \u00e9change", "start": 2449.4, "duration": 5.36}, {"text": "et de nos accords commerciaux l\u00e0 o\u00f9", "start": 2452.0, "duration": 5.72}, {"text": "certains pays qui vivent des temp", "start": 2454.76, "duration": 5.72}, {"text": "difficile sur le plan industriel voi", "start": 2457.72, "duration": 4.84}, {"text": "dans certains accords commerciaux leur", "start": 2460.48, "duration": 4.0}, {"text": "survie donc c'est un travail de", "start": 2462.56, "duration": 5.2}, {"text": "conviction mais nous allons le mener sur", "start": 2464.48, "duration": 5.879}, {"text": "la question de les remarques de Madame", "start": 2467.76, "duration": 4.72}, {"text": "Danielle obonau m\u00eame si vous le savez", "start": 2470.359, "duration": 4.641}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e nous pouvons pas", "start": 2472.48, "duration": 5.359}, {"text": "accepter que le terme de g\u00e9nocide soit", "start": 2475.0, "duration": 4.359}, {"text": "employ\u00e9 dans cette situation l\u00e0 je vais", "start": 2477.839, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 la question que vous avez", "start": 2479.359, "duration": 5.72}, {"text": "pos\u00e9 et qui concerne la suspension de", "start": 2481.319, "duration": 8.8}, {"text": "l'accord avec Isra\u00ebl c'est un sujet qui", "start": 2485.079, "duration": 7.921}, {"text": "est discut\u00e9 qui est", "start": 2490.119, "duration": 6.561}, {"text": "abord\u00e9 dans le cadre de du Conseil des", "start": 2493.0, "duration": 5.04}, {"text": "Affaires", "start": 2496.68, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res mais sans attendre que cette", "start": 2498.04, "duration": 4.6}, {"text": "discussion se prolonge vous le savez", "start": 2500.56, "duration": 4.08}, {"text": "nous avons pris des sanctions au niveau", "start": 2502.64, "duration": 4.4}, {"text": "fran\u00e7ais et au niveau europ\u00e9en je vrais", "start": 2504.64, "duration": 4.64}, {"text": "simplement revenir sur sur ces deux", "start": 2507.04, "duration": 3.92}, {"text": "processus par sont pas toujours bien", "start": 2509.28, "duration": 4.079}, {"text": "connu ni compris", "start": 2510.96, "duration": 5.44}, {"text": "euh les sanctions que la France a pris \u00e0", "start": 2513.359, "duration": 5.76}, {"text": "l'encontre des colons extr\u00e9mistes et", "start": 2516.4, "duration": 5.679}, {"text": "violents consiste en une restriction", "start": 2519.119, "duration": 5.761}, {"text": "d'acc\u00e8s non pas seulement enfin d'acc\u00e8s", "start": 2522.079, "duration": 5.721}, {"text": "au territoire fran\u00e7ais mais par", "start": 2524.88, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9percussion ces restrictions d'acc\u00e8s", "start": 2527.8, "duration": 3.799}, {"text": "s'appliquent \u00e0 tout l'espace Schengen", "start": 2530.0, "duration": 4.64}, {"text": "donc les six personnes vis\u00e9es par les", "start": 2531.599, "duration": 5.041}, {"text": "sanctions fran\u00e7aises sont des facto", "start": 2534.64, "duration": 4.16}, {"text": "interdites d'acc\u00e8s \u00e0 \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9 de", "start": 2536.64, "duration": 4.24}, {"text": "l'espace Schengen quant aux", "start": 2538.8, "duration": 4.16}, {"text": "sanctions qui sont en cours de", "start": 2540.88, "duration": 4.36}, {"text": "finalisation au niveau europ\u00e9en il y a", "start": 2542.96, "duration": 4.48}, {"text": "eu un accord politique o\u00f9 il y a accord", "start": 2545.24, "duration": 3.319}, {"text": "politique qui devrait \u00eatre trouv\u00e9 dans", "start": 2547.44, "duration": 3.96}, {"text": "les prochains jours", "start": 2548.559, "duration": 6.76}, {"text": "elle elles frapperont les les personnes", "start": 2551.4, "duration": 8.4}, {"text": "concern\u00e9 avec un un gel de leurs avoirs", "start": 2555.319, "duration": 8.481}, {"text": "ce qui constitue une premi\u00e8re vague de", "start": 2559.8, "duration": 5.039}, {"text": "de", "start": 2563.8, "duration": 3.36}, {"text": "sanction ensuite nous verrons ce qu'il", "start": 2564.839, "duration": 7.961}, {"text": "advient de de l'accord de de", "start": 2567.16, "duration": 8.919}, {"text": "coop\u00e9ration je j'enviens maintenant au", "start": 2572.8, "duration": 5.92}, {"text": "aux questions sous par pierre-enri", "start": 2576.079, "duration": 5.841}, {"text": "Dumont sur la Bosnie est-ce qu'un", "start": 2578.72, "duration": 6.56}, {"text": "changement de Constitution est", "start": 2581.92, "duration": 5.639}, {"text": "n\u00e9cessaire pour poursuivre les", "start": 2585.28, "duration": 4.52}, {"text": "n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion la r\u00e9ponse est", "start": 2587.559, "duration": 4.081}, {"text": "est non m\u00eame si je reprends volontiers \u00e0", "start": 2589.8, "duration": 3.519}, {"text": "mon compte les remarques de Fr\u00e9d\u00e9ric", "start": 2591.64, "duration": 4.6}, {"text": "petit qui nous dit que les points qu'il", "start": 2593.319, "duration": 4.881}, {"text": "convient de ou les \u00e9tapes qui convient", "start": 2596.24, "duration": 5.24}, {"text": "de franchir s'assimilent quasiment \u00e0 une", "start": 2598.2, "duration": 6.2}, {"text": "r\u00e9forme constitutionnelle \u00e0 terme nous", "start": 2601.48, "duration": 6.599}, {"text": "regarderons la compatibilit\u00e9 du cadre de", "start": 2604.4, "duration": 6.719}, {"text": "Dayton avec l'adh\u00e9sion pleine et enti\u00e8re", "start": 2608.079, "duration": 6.24}, {"text": "de la Bosnie \u00e0 l'Union europ\u00e9enne vous", "start": 2611.119, "duration": 4.48}, {"text": "aviez une deuxi\u00e8me question sur la", "start": 2614.319, "duration": 3.081}, {"text": "majorit\u00e9 qualifi\u00e9e mais est-ce qu'elle", "start": 2615.599, "duration": 3.441}, {"text": "portait sur le processus d'adh\u00e9sion", "start": 2617.4, "duration": 3.8}, {"text": "lui-m\u00eame ou ou sur la la majorit\u00e9", "start": 2619.04, "duration": 4.519}, {"text": "qualifi\u00e9e en", "start": 2621.2, "duration": 4.44}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral monsieur Dumont vous allez je", "start": 2623.559, "duration": 3.52}, {"text": "vousedonne la parole de pour pr\u00e9ciser", "start": 2625.64, "duration": 2.24}, {"text": "vos", "start": 2627.079, "duration": 5.48}, {"text": "propos Monseigneur est trop bon euh non", "start": 2627.88, "duration": 6.88}, {"text": "c'est ma question \u00e9tait de savoir la", "start": 2632.559, "duration": 3.76}, {"text": "France a pris du retard dans les Balcans", "start": 2634.76, "duration": 3.079}, {"text": "occidentaux pour plein de raisons depuis", "start": 2636.319, "duration": 4.681}, {"text": "tr\u00e8s longtemps euh je donn\u00e9 l'exemple", "start": 2637.839, "duration": 4.121}, {"text": "particulier de l'Allemagne et de", "start": 2641.0, "duration": 2.359}, {"text": "l'Autriche qui sont tr\u00e8s implant\u00e9s dans", "start": 2641.96, "duration": 3.96}, {"text": "les pays des Balcans occidentaux et on", "start": 2643.359, "duration": 4.72}, {"text": "sait on voit et c'est d'ailleurs une", "start": 2645.92, "duration": 3.52}, {"text": "position qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9mise par la France", "start": 2648.079, "duration": 4.561}, {"text": "hein euh un \u00e9largissement du cadre de la", "start": 2649.44, "duration": 5.32}, {"text": "majorit\u00e9 qualifi\u00e9 est actuellement dans", "start": 2652.64, "duration": 4.28}, {"text": "les tuyaux de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale et en", "start": 2654.76, "duration": 4.68}, {"text": "particulier avec l'extension euh \u00e0 de", "start": 2656.92, "duration": 5.88}, {"text": "nouveaux pays euh membres et donc", "start": 2659.44, "duration": 5.399}, {"text": "n'avons-nous pas peur \u00e9tant donn\u00e9 le", "start": 2662.8, "duration": 3.64}, {"text": "repart que nous le retard que nous avons", "start": 2664.839, "duration": 3.601}, {"text": "pris dans ces pays en particulier pays", "start": 2666.44, "duration": 3.639}, {"text": "Balcans occidentaux de se retrouver", "start": 2668.44, "duration": 4.879}, {"text": "encore plus en minorit\u00e9 euh puisque il y", "start": 2670.079, "duration": 4.681}, {"text": "a particulier l'Allemagne et quand on", "start": 2673.319, "duration": 2.681}, {"text": "prend les sujet qui a eu sur le sujet du", "start": 2674.76, "duration": 3.68}, {"text": "nucl\u00e9aire par exemple qui nous posait", "start": 2676.0, "duration": 3.839}, {"text": "pas mal de de sujets c'est dans ce", "start": 2678.44, "duration": 3.639}, {"text": "cadrel que je posais la question merci", "start": 2679.839, "duration": 4.161}, {"text": "beaucoup merci beaucoup pour ces", "start": 2682.079, "duration": 5.401}, {"text": "pr\u00e9cisions la France a un certain retard", "start": 2684.0, "duration": 5.319}, {"text": "mais il y a il y a eu un changement", "start": 2687.48, "duration": 3.44}, {"text": "majeur avec le discours du pr\u00e9sident de", "start": 2689.319, "duration": 4.881}, {"text": "la R\u00e9publique \u00e0 Bratislava qui nous a", "start": 2690.92, "duration": 7.36}, {"text": "conduit \u00e0 \u00e0 \u00e0 r\u00e9ouvrir euh les relations", "start": 2694.2, "duration": 6.359}, {"text": "avec les pays euh euh des Balcans", "start": 2698.28, "duration": 5.12}, {"text": "occidentaux on se souvient de la visite", "start": 2700.559, "duration": 4.481}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en Albanie", "start": 2703.4, "duration": 3.919}, {"text": "par exemple euh d'autres visites", "start": 2705.04, "duration": 4.68}, {"text": "viendront dans les semaines et et et", "start": 2707.319, "duration": 4.28}, {"text": "mois qui viennent et par ailleurs euh la", "start": 2709.72, "duration": 4.599}, {"text": "diplomatie fran\u00e7aise se d\u00e9ploie euh dans", "start": 2711.599, "duration": 5.361}, {"text": "ces pays non seulement euh euh dans le", "start": 2714.319, "duration": 5.201}, {"text": "cadre de ce processus d'adh\u00e9sion mais", "start": 2716.96, "duration": 4.639}, {"text": "plus g\u00e9n\u00e9ralement pour euh \u00e9tablir et", "start": 2719.52, "duration": 4.16}, {"text": "renforcer nos nos relations bilat\u00e9rales", "start": 2721.599, "duration": 4.48}, {"text": "avec chacun euh de ces de ces", "start": 2723.68, "duration": 5.0}, {"text": "\u00c9tats-membres et je dois dire m\u00eame si je", "start": 2726.079, "duration": 4.081}, {"text": "n'ai pas encore beaucoup d'exp\u00e9rience", "start": 2728.68, "duration": 3.919}, {"text": "dans ce dans ces fonctions que le", "start": 2730.16, "duration": 4.48}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est tr\u00e8s", "start": 2732.599, "duration": 5.841}, {"text": "attentif \u00e0 titre personnel \u00e0 la", "start": 2734.64, "duration": 5.919}, {"text": "situation et \u00e0 l'\u00e9volution de la", "start": 2738.44, "duration": 6.679}, {"text": "situation dans chacun de ces pays-l\u00e0 sur", "start": 2740.559, "duration": 6.641}, {"text": "la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e il y a un d\u00e9bat", "start": 2745.119, "duration": 5.2}, {"text": "pourquoi parce que nous sommes en train", "start": 2747.2, "duration": 4.76}, {"text": "nous sommes dans une phase de fin de", "start": 2750.319, "duration": 4.401}, {"text": "l\u00e9gislature et la prochaine pointe le", "start": 2751.96, "duration": 5.399}, {"text": "bout de son nez il y a donc deux doc en", "start": 2754.72, "duration": 4.599}, {"text": "cours de de discussion premier c'est", "start": 2757.359, "duration": 3.681}, {"text": "l'agenda strat\u00e9gique qui sera endoss\u00e9", "start": 2759.319, "duration": 4.24}, {"text": "par le Conseil europ\u00e9en du mois de juin", "start": 2761.04, "duration": 4.559}, {"text": "document de 4 \u00e0 5 pages qui fixera les", "start": 2763.559, "duration": 4.921}, {"text": "grandes priorit\u00e9s du Conseil europ\u00e9en et", "start": 2765.599, "duration": 4.48}, {"text": "puis il y a un autre document en cours", "start": 2768.48, "duration": 3.639}, {"text": "de de discussion qui est issu de la", "start": 2770.079, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9claration de grenade qui est la", "start": 2772.119, "duration": 3.041}, {"text": "feuille de route des r\u00e9formes de l'Union", "start": 2773.52, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9enne alors quand on dit r\u00e9forme", "start": 2775.16, "duration": 4.32}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne chacun met un peu ce", "start": 2777.92, "duration": 2.84}, {"text": "qu'il veut \u00e0 l'int\u00e9rieur nous ce que", "start": 2779.48, "duration": 3.0}, {"text": "nous mettons c'est tr\u00e8s clair c'est", "start": 2780.76, "duration": 3.799}, {"text": "d'abord la r\u00e9forme des politiques pour", "start": 2782.48, "duration": 3.68}, {"text": "que l'Europe soit pr\u00eate \u00e0 affronter les", "start": 2784.559, "duration": 3.361}, {"text": "grands d\u00e9fis qui sont devant nous mais", "start": 2786.16, "duration": 4.52}, {"text": "aussi \u00e0 accueillir les les nouveaux", "start": 2787.92, "duration": 7.32}, {"text": "pays ensuite les moyens les recettes les", "start": 2790.68, "duration": 8.48}, {"text": "moyens budg\u00e9taires pour r\u00e9pondre \u00e0 ces \u00e0", "start": 2795.24, "duration": 6.68}, {"text": "ses objectifs politiques et enfin les", "start": 2799.16, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9volutions de", "start": 2801.92, "duration": 5.12}, {"text": "gouvernance \u00e9ventuelle si n\u00e9cessaire", "start": 2803.119, "duration": 5.48}, {"text": "parce qu'on s'est aper\u00e7u dans cette", "start": 2807.04, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e9gislature o\u00f9 on a connu la covid et la", "start": 2808.599, "duration": 3.76}, {"text": "la guerre d'agression russe en Ukraine", "start": 2810.92, "duration": 3.52}, {"text": "qu'on pouvait faire bien des choses \u00e0", "start": 2812.359, "duration": 5.24}, {"text": "traiter constant si je puis dire", "start": 2814.44, "duration": 5.84}, {"text": "sur ces questions de gouvernance il est", "start": 2817.599, "duration": 4.081}, {"text": "il est donc trop t\u00f4t \u00e9tant donn\u00e9 le", "start": 2820.28, "duration": 3.16}, {"text": "s\u00e9quenage pour pouvoir se prononcer il y", "start": 2821.68, "duration": 3.2}, {"text": "a quand m\u00eame des points sur lesquels on", "start": 2823.44, "duration": 3.399}, {"text": "a les id\u00e9es assez claires et et pour la", "start": 2824.88, "duration": 4.28}, {"text": "France aujourd'hui le processus", "start": 2826.839, "duration": 6.76}, {"text": "d'adh\u00e9sion doit rester un un doit", "start": 2829.16, "duration": 7.76}, {"text": "rester du ressort de l'unanimit\u00e9 je le", "start": 2833.599, "duration": 4.96}, {"text": "dis parce qu'il y a une proposition un", "start": 2836.92, "duration": 4.0}, {"text": "petit peu actuellement d\u00e9batue qui", "start": 2838.559, "duration": 5.201}, {"text": "consisterait \u00e0 passer l'une des \u00e9tapes", "start": 2840.92, "duration": 4.56}, {"text": "du processus d'adh\u00e9sion \u00e0 la majorit\u00e9", "start": 2843.76, "duration": 4.4}, {"text": "qualifi\u00e9e euh ce", "start": 2845.48, "duration": 5.04}, {"text": "qui ce que nous ne soutenons pas pour", "start": 2848.16, "duration": 6.72}, {"text": "diverses raisons \u00e0 ce stade", "start": 2850.52, "duration": 7.36}, {"text": "euh j'en viens maintenant aux remarques", "start": 2854.88, "duration": 4.479}, {"text": "de Louise", "start": 2857.88, "duration": 5.199}, {"text": "Morel sur le processus de paix \u00e0 \u00e0 Gaza", "start": 2859.359, "duration": 5.921}, {"text": "il y a des efforts en mati\u00e8re enfin au", "start": 2863.079, "duration": 4.04}, {"text": "niveau qui sont conduits au niveau", "start": 2865.28, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9en il y a des efforts qui sont", "start": 2867.119, "duration": 4.24}, {"text": "conduits au niveau bilat\u00e9ral St\u00e9phane", "start": 2869.24, "duration": 3.44}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 ministre d'Europe et des", "start": 2871.359, "duration": 2.881}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res il consacre une", "start": 2872.68, "duration": 2.76}, {"text": "partie de son temps il \u00e9tait en", "start": 2874.24, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9placement il y a encore encore peu de", "start": 2875.44, "duration": 4.24}, {"text": "temps de cela il a d'ailleurs aussi jou\u00e9", "start": 2877.44, "duration": 6.8}, {"text": "un r\u00f4le important dans euh la l'adoption", "start": 2879.68, "duration": 8.04}, {"text": "de la r\u00e9solution euh au Conseil de", "start": 2884.24, "duration": 6.52}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des nations- Unies appelant \u00e0 \u00e0", "start": 2887.72, "duration": 5.399}, {"text": "un cesser le feu puis sur l'autre", "start": 2890.76, "duration": 4.4}, {"text": "question quelle place la France pourra", "start": 2893.119, "duration": 4.121}, {"text": "jouer qui rejoint un peu la la remarque", "start": 2895.16, "duration": 4.76}, {"text": "de fait ici G\u00e9rard sur la fa\u00e7on dont la", "start": 2897.24, "duration": 6.64}, {"text": "France envisage de de coop\u00e9rer avec les", "start": 2899.92, "duration": 5.439}, {"text": "autres \u00c9tats-membres oui je pourrais", "start": 2903.88, "duration": 4.719}, {"text": "commencer par saluer euh les annonces", "start": 2905.359, "duration": 5.281}, {"text": "r\u00e9centes du ministre des arm\u00e9es en", "start": 2908.599, "duration": 3.561}, {"text": "Allemagne puisque nous avons avec", "start": 2910.64, "duration": 4.52}, {"text": "l'Allemagne deux projets phar l'avion de", "start": 2912.16, "duration": 6.32}, {"text": "combat du futur aussi le char du futur", "start": 2915.16, "duration": 4.88}, {"text": "les les annonces qui ont \u00e9t\u00e9 faites et", "start": 2918.48, "duration": 2.8}, {"text": "qui vont se concr\u00e9tiser par une", "start": 2920.04, "duration": 2.799}, {"text": "signature dans les prochains jours", "start": 2921.28, "duration": 3.72}, {"text": "t\u00e9moigne de l'avanc\u00e9e de ces deux", "start": 2922.839, "duration": 5.801}, {"text": "projets industriels majeurs port\u00e9s par", "start": 2925.0, "duration": 6.359}, {"text": "la France et par l'Allemagne ensuite je", "start": 2928.64, "duration": 5.199}, {"text": "le disais c'est vraiment la France qui a", "start": 2931.359, "duration": 3.801}, {"text": "impos\u00e9 cette id\u00e9e que dans les", "start": 2933.839, "duration": 3.601}, {"text": "dispositifs de financement EUR", "start": 2935.16, "duration": 4.8}, {"text": "europ\u00e9en le le le la notion de", "start": 2937.44, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence europ\u00e9enne soit soit", "start": 2939.96, "duration": 5.639}, {"text": "respect\u00e9e parce que nous consid\u00e9rons", "start": 2942.24, "duration": 6.2}, {"text": "que l'industrie fran\u00e7aise mais", "start": 2945.599, "duration": 4.561}, {"text": "l'industrie dans d'autres pays on oublie", "start": 2948.44, "duration": 3.32}, {"text": "souvent que", "start": 2950.16, "duration": 4.04}, {"text": "euh je peut-\u00eatre dire une b\u00eatise mais je", "start": 2951.76, "duration": 4.96}, {"text": "serai imm\u00e9diatement corrig\u00e9 queun pays", "start": 2954.2, "duration": 5.2}, {"text": "comme la Belgique notre voisin est le", "start": 2956.72, "duration": 5.879}, {"text": "premier producteur au monde de de", "start": 2959.4, "duration": 5.399}, {"text": "munition de petit calibre nous avons en", "start": 2962.599, "duration": 4.641}, {"text": "Europe du savoir-faire et une une", "start": 2964.799, "duration": 5.081}, {"text": "expertise qui doit nous permettre", "start": 2967.24, "duration": 5.359}, {"text": "d'aspirer \u00e0 une autonomie strat\u00e9gique en", "start": 2969.88, "duration": 5.0}, {"text": "mati\u00e8re en mati\u00e8re de d\u00e9fense et", "start": 2972.599, "duration": 4.76}, {"text": "simplement ce que nous trouvons", "start": 2974.88, "duration": 5.52}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s prometteur dans le programme", "start": 2977.359, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 par la Commission europ\u00e9enne", "start": 2980.4, "duration": 3.32}, {"text": "c'est qu'elle reprend un certain nombre", "start": 2982.079, "duration": 3.321}, {"text": "des id\u00e9es que nous avions pouss\u00e9es", "start": 2983.72, "duration": 4.119}, {"text": "l'id\u00e9e de monter en puissance l'id\u00e9e", "start": 2985.4, "duration": 4.8}, {"text": "d'avoir plus de r\u00e9activit\u00e9 d'\u00e9lasticit\u00e9", "start": 2987.839, "duration": 3.601}, {"text": "de notre base industrielle et", "start": 2990.2, "duration": 2.72}, {"text": "technologique c'est-\u00e0-dire une capacit\u00e9", "start": 2991.44, "duration": 3.24}, {"text": "de monter en charge et de baisser en", "start": 2992.92, "duration": 5.28}, {"text": "charge le le cas \u00e9ch\u00e9ant et puis ensuite", "start": 2994.68, "duration": 5.6}, {"text": "l'interop\u00e9rabilit\u00e9 euh de nos", "start": 2998.2, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9quipements puisqueaujourd'hui on peut", "start": 3000.28, "duration": 5.96}, {"text": "se avant m\u00eame de de d'aborder des", "start": 3002.96, "duration": 6.72}, {"text": "questions de je dirais de commandement", "start": 3006.24, "duration": 4.4}, {"text": "ou ou", "start": 3009.68, "duration": 3.879}, {"text": "d'harmonisation euh des des lignes de", "start": 3010.64, "duration": 4.6}, {"text": "commandement en Europe il y a une", "start": 3013.559, "duration": 3.921}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9tape qui est indispensable", "start": 3015.24, "duration": 5.44}, {"text": "c'est Sabine tilet qui en parle parmi le", "start": 3017.48, "duration": 4.68}, {"text": "enfin qui en parle le mieux ainsi que", "start": 3020.68, "duration": 3.84}, {"text": "d'autres c'est d'avoir des des", "start": 3022.16, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9quipements qui euh qui fonctionnent", "start": 3024.52, "duration": 5.839}, {"text": "d'entre eux aujourd'hui quand euh", "start": 3026.76, "duration": 6.92}, {"text": "aujourd'hui on a 17 types d'h\u00e9licopt\u00e8res", "start": 3030.359, "duration": 5.401}, {"text": "diff\u00e9rents dans les arm\u00e9es europ\u00e9enne", "start": 3033.68, "duration": 3.76}, {"text": "parce qu'on a pris l'habitude d'acheter", "start": 3035.76, "duration": 3.64}, {"text": "sur l'\u00e9tag\u00e8re des \u00e9quipements et des", "start": 3037.44, "duration": 4.159}, {"text": "armements \u00e0 droite \u00e0 gauche sans qu'il", "start": 3039.4, "duration": 4.8}, {"text": "puisse fonctionner ensemble donc le", "start": 3041.599, "duration": 4.72}, {"text": "troisi\u00e8me objectif avec la mont\u00e9e en", "start": 3044.2, "duration": 4.56}, {"text": "puissance la l'\u00e9lasticit\u00e9 c'est", "start": 3046.319, "duration": 4.401}, {"text": "l'interop\u00e9rabilit\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir", "start": 3048.76, "duration": 5.039}, {"text": "agir ensemble Jean-Pierre pont nous", "start": 3050.72, "duration": 6.48}, {"text": "alerte sur la p\u00eache et il a raison euh", "start": 3053.799, "duration": 5.601}, {"text": "peut-\u00eatre un point pour pour souligner", "start": 3057.2, "duration": 3.879}, {"text": "que m\u00eame si \u00e7a ne figure \u00e9videmment pas", "start": 3059.4, "duration": 3.64}, {"text": "dans les conclusions de ce Conseil", "start": 3061.079, "duration": 4.441}, {"text": "europ\u00e9en en marge de ce Conseil europ\u00e9en", "start": 3063.04, "duration": 3.92}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a", "start": 3065.52, "duration": 4.599}, {"text": "rencontr\u00e9 oursola van Derlon pour lui", "start": 3066.96, "duration": 7.32}, {"text": "demander apr\u00e8s 6 ans d'attente que la", "start": 3070.119, "duration": 5.921}, {"text": "Commission europ\u00e9enne", "start": 3074.28, "duration": 5.72}, {"text": "autorise le le financement par l'\u00e9tat du", "start": 3076.04, "duration": 5.72}, {"text": "renouvellement des flottes de p\u00eache dans", "start": 3080.0, "duration": 4.2}, {"text": "les outremers de ces segments de flottes", "start": 3081.76, "duration": 4.44}, {"text": "de p\u00eache qui tr\u00e8s v\u00eaus poser des", "start": 3084.2, "duration": 4.08}, {"text": "questions de s\u00e9curit\u00e9 et voire m\u00eame de", "start": 3086.2, "duration": 4.84}, {"text": "concurrence in\u00e9quitable avec les", "start": 3088.28, "duration": 4.68}, {"text": "p\u00eacheurs du du voisinage donc pour la", "start": 3091.04, "duration": 4.64}, {"text": "pour la Guyane pour les Antilles pour", "start": 3092.96, "duration": 5.72}, {"text": "l'oc\u00e9an Indien pour nos outremers c'est", "start": 3095.68, "duration": 4.08}, {"text": "une nouvelle qui \u00e9tait tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 3098.68, "duration": 6.879}, {"text": "attendue et euh et qui a \u00e9t\u00e9 obtenue de", "start": 3099.76, "duration": 9.12}, {"text": "haute lutte euh le 22 mars lors d'un", "start": 3105.559, "duration": 5.321}, {"text": "entretien avec la pr\u00e9sent de la", "start": 3108.88, "duration": 4.08}, {"text": "Commission europ\u00e9enne ensuite l'autre", "start": 3110.88, "duration": 4.64}, {"text": "question tr\u00e8s importante que vous", "start": 3112.96, "duration": 6.2}, {"text": "soulevez ce sont les suites du brexit et", "start": 3115.52, "duration": 5.799}, {"text": "les d\u00e9cisions prises par le", "start": 3119.16, "duration": 4.56}, {"text": "Royaume-Uni avec lequel nous entretenons", "start": 3121.319, "duration": 3.48}, {"text": "une entente", "start": 3123.72, "duration": 3.24}, {"text": "cordial", "start": 3124.799, "duration": 4.28}, {"text": "de", "start": 3126.96, "duration": 4.68}, {"text": "hein oui oui oui et puis on va cette", "start": 3129.079, "duration": 4.28}, {"text": "semaine on va c\u00e9l\u00e9brer l'entente", "start": 3131.64, "duration": 2.679}, {"text": "cordiale entre la France et le", "start": 3133.359, "duration": 4.641}, {"text": "Royaume-Uni mais il faut bien dire que", "start": 3134.319, "duration": 6.601}, {"text": "les fermetures d'air marine prot\u00e9g\u00e9", "start": 3138.0, "duration": 6.2}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 par le Royaume-Uni la semaine", "start": 3140.92, "duration": 5.919}, {"text": "derni\u00e8re officiellement pour des motifs", "start": 3144.2, "duration": 4.639}, {"text": "de pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 des", "start": 3146.839, "duration": 3.121}, {"text": "ressources aliotiques ce qui est un", "start": 3148.839, "duration": 3.321}, {"text": "motif parfaitement l\u00e9gitime quand on y", "start": 3149.96, "duration": 4.52}, {"text": "regarde de plus pr\u00e8s carte \u00e0 l'appui", "start": 3152.16, "duration": 4.28}, {"text": "comme nous l'avons fait sur le port de", "start": 3154.48, "duration": 3.76}, {"text": "Boulogne premier port", "start": 3156.44, "duration": 3.96}, {"text": "fran\u00e7ais on", "start": 3158.24, "duration": 6.64}, {"text": "s'aper\u00e7oit que elles ont un", "start": 3160.4, "duration": 7.199}, {"text": "caract\u00e8re tr\u00e8s probablement", "start": 3164.88, "duration": 5.439}, {"text": "discriminatoire ce qui n'est pas", "start": 3167.599, "duration": 5.24}, {"text": "acceptable notamment parce qu'on sait", "start": 3170.319, "duration": 6.401}, {"text": "bien que le Royaume-Uni se pr\u00e9pare \u00e0 un", "start": 3172.839, "duration": 6.401}, {"text": "\u00e9pisode un peu douloureux qui arrive en", "start": 3176.72, "duration": 5.399}, {"text": "2026 c'est-\u00e0-dire la ren\u00e9gociation du", "start": 3179.24, "duration": 5.24}, {"text": "brexit des accords l'accord de commerce", "start": 3182.119, "duration": 5.2}, {"text": "etette coop\u00e9ration alors face \u00e0 cela ce", "start": 3184.48, "duration": 4.839}, {"text": "que j'ai dit avec vous monsieur le", "start": 3187.319, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 au p\u00eacheurs c'est que nous", "start": 3189.319, "duration": 5.961}, {"text": "allions de notre c\u00f4t\u00e9 du v\u00f4re et du leur", "start": 3191.799, "duration": 7.28}, {"text": "nous coaliser avec les \u00c9tats-membres qui", "start": 3195.28, "duration": 6.0}, {"text": "sont comme nous victimes de ces si l'on", "start": 3199.079, "duration": 3.401}, {"text": "peut dire ou qui subissent les", "start": 3201.28, "duration": 2.72}, {"text": "cons\u00e9quences de ces fermetures", "start": 3202.48, "duration": 4.48}, {"text": "arbitraires de mani\u00e8re \u00e0 \u00e0 pouvoir", "start": 3204.0, "duration": 6.44}, {"text": "peser sur la d\u00e9cision de la Commission", "start": 3206.96, "duration": 6.44}, {"text": "d'activer des clauses de r\u00e9torsion pr\u00e9vu", "start": 3210.44, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e0 l'accord de commerce et de coop\u00e9ration", "start": 3213.4, "duration": 4.719}, {"text": "qui peuvent aller dans les cas les plus", "start": 3215.319, "duration": 5.081}, {"text": "extr\u00eames jusqu'\u00e0 l'application de tarifs", "start": 3218.119, "duration": 4.0}, {"text": "douaniers sur les importations", "start": 3220.4, "duration": 6.0}, {"text": "britannique et donc nous travaillons \u00e0", "start": 3222.119, "duration": 4.281}, {"text": "cela sur les remarques de Madame Sophia", "start": 3226.48, "duration": 5.52}, {"text": "chikiro relative au partenariat", "start": 3229.76, "duration": 6.319}, {"text": "strat\u00e9gique et global avec l'\u00c9gypte il", "start": 3232.0, "duration": 7.52}, {"text": "va de de soit que le renforcement des", "start": 3236.079, "duration": 5.961}, {"text": "liens de coop\u00e9ration entre l'Union", "start": 3239.52, "duration": 5.12}, {"text": "europ\u00e9enne et \u00c9gypte est souhaitable", "start": 3242.04, "duration": 5.519}, {"text": "notamment parce que on ne peut pas", "start": 3244.64, "duration": 5.4}, {"text": "attendre on ne peut pas r\u00e9gler les", "start": 3247.559, "duration": 6.361}, {"text": "questions migratoires sans \u00e9changer avec", "start": 3250.04, "duration": 6.12}, {"text": "les pays de d\u00e9part et donc la", "start": 3253.92, "duration": 4.32}, {"text": "contrepartie si l'on peut dire notamment", "start": 3256.16, "duration": 3.399}, {"text": "du point de vue des pays de premi\u00e8re", "start": 3258.24, "duration": 3.72}, {"text": "entr\u00e9e que sont l'Italie l'Espagne ou la", "start": 3259.559, "duration": 4.52}, {"text": "Gr\u00e8ce la contrepartie de ce pacte asile", "start": 3261.96, "duration": 4.48}, {"text": "migration c'est bien \u00e9videmment les", "start": 3264.079, "duration": 3.841}, {"text": "accord de coop\u00e9ration avec les pays de", "start": 3266.44, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9part comme c'est le cas pour l'\u00c9gypte", "start": 3267.92, "duration": 4.639}, {"text": "coop\u00e9ration pour que le d\u00e9veloppement", "start": 3270.559, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e9conomique de ces pays euh limite la", "start": 3272.559, "duration": 4.961}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 pour certains de leurs", "start": 3276.2, "duration": 3.919}, {"text": "ressortissants de de chercher l'asile en", "start": 3277.52, "duration": 4.44}, {"text": "Europe mais aussi dans certains de ces", "start": 3280.119, "duration": 3.2}, {"text": "pays tout simplement pour les", "start": 3281.96, "duration": 4.119}, {"text": "accompagner dans l'\u00e9tablissement de de", "start": 3283.319, "duration": 5.841}, {"text": "des syst\u00e8mes d'information n\u00e9cessaires \u00e0", "start": 3286.079, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e0 la ma\u00eetrise de l'\u00e9tat civil qui dans", "start": 3289.16, "duration": 4.679}, {"text": "certains certains de ces pays est", "start": 3291.559, "duration": 5.081}, {"text": "insuffisante et et ne leur permet pas de", "start": 3293.839, "duration": 4.24}, {"text": "ma\u00eetriser leur ou en tout cas de", "start": 3296.64, "duration": 3.76}, {"text": "disposer d'une d'une politique", "start": 3298.079, "duration": 6.52}, {"text": "migratoire propre donc ces accords sont", "start": 3300.4, "duration": 5.679}, {"text": "indispensables alors je mets juste un", "start": 3304.599, "duration": 3.081}, {"text": "petit b\u00e9mol ce sont des accords qui sont", "start": 3306.079, "duration": 2.961}, {"text": "n\u00e9goci\u00e9s avec la Commission europ\u00e9enne", "start": 3307.68, "duration": 2.679}, {"text": "donc ce que j'ai pour ma part eu", "start": 3309.04, "duration": 2.6}, {"text": "l'occasion d'exprimer \u00e0 la Commission", "start": 3310.359, "duration": 2.601}, {"text": "europ\u00e9enne c'est que les \u00c9tats-membres", "start": 3311.64, "duration": 3.04}, {"text": "souhaitent que des comptes leur soient", "start": 3312.96, "duration": 4.72}, {"text": "rendus sur les n\u00e9gociations relatives \u00e0", "start": 3314.68, "duration": 5.679}, {"text": "ces accords de coop\u00e9ration et sur leurs", "start": 3317.68, "duration": 4.879}, {"text": "effets par la suite est-ce que nous", "start": 3320.359, "duration": 4.24}, {"text": "consid\u00e9rons que l'\u00c9gypte est un un", "start": 3322.559, "duration": 4.04}, {"text": "partenaire fiable oui c'est un", "start": 3324.599, "duration": 3.641}, {"text": "partenaire fiable et un partenaire", "start": 3326.599, "duration": 4.841}, {"text": "central en M\u00e9diterran\u00e9e les droits de", "start": 3328.24, "duration": 6.04}, {"text": "l'homme sont r\u00e9guli\u00e8rement \u00e9voqu\u00e9s par", "start": 3331.44, "duration": 4.359}, {"text": "le ministre de l'Europe et des Affaires", "start": 3334.28, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res c'est-\u00e0-dire par la France", "start": 3335.799, "duration": 5.28}, {"text": "avec les autorit\u00e9s \u00e9gyptiennes c'est le", "start": 3338.88, "duration": 4.52}, {"text": "cas aussi de l'Union europ\u00e9enne et les", "start": 3341.079, "duration": 5.881}, {"text": "\u00c9gyptiens le savent", "start": 3343.4, "duration": 6.159}, {"text": "bien j'en viens maintenant aux questions", "start": 3346.96, "duration": 4.76}, {"text": "de Constance le grip sur la question du", "start": 3349.559, "duration": 4.121}, {"text": "financement alors oui c'est pas une", "start": 3351.72, "duration": 3.92}, {"text": "c'est pas un sujet facile puisque mais", "start": 3353.68, "duration": 3.48}, {"text": "c'est un sujet", "start": 3355.64, "duration": 3.159}, {"text": "dans lequel on sent bien que les", "start": 3357.16, "duration": 4.439}, {"text": "Europ\u00e9ens vont \u00eatre oblig\u00e9s d'entrer", "start": 3358.799, "duration": 5.961}, {"text": "parce que il y a la transition verte il", "start": 3361.599, "duration": 6.0}, {"text": "y a l'investissement pour atteindre", "start": 3364.76, "duration": 4.4}, {"text": "l'autonomie strat\u00e9gique en mati\u00e8re de", "start": 3367.599, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9fense mais dans les autres domaines", "start": 3369.16, "duration": 5.439}, {"text": "ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 au moment", "start": 3371.48, "duration": 5.24}, {"text": "vous vous en souvenez du sommet de", "start": 3374.599, "duration": 3.361}, {"text": "Versailles pendant la pr\u00e9sidence", "start": 3376.72, "duration": 2.56}, {"text": "fran\u00e7aise de l'Union europ\u00e9enne donc ce", "start": 3377.96, "duration": 2.72}, {"text": "sont des domaines o\u00f9 des d\u00e9pendan", "start": 3379.28, "duration": 3.519}, {"text": "critiques s\u00e9tait accumul\u00e9 ceux dans", "start": 3380.68, "duration": 3.359}, {"text": "lesquels des d\u00e9pendances critiques", "start": 3382.799, "duration": 3.641}, {"text": "pourraient s'accumuler \u00e0 l'avenir tout", "start": 3384.039, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e7a ce sont des investissements", "start": 3386.44, "duration": 5.679}, {"text": "l'\u00e9largissement sera sans doute co\u00fbteux", "start": 3388.68, "duration": 5.84}, {"text": "pour l'Union europ\u00e9enne et pourtant tout", "start": 3392.119, "duration": 3.761}, {"text": "le monde veut investir pour la", "start": 3394.52, "duration": 3.36}, {"text": "transition verte de plus en plus", "start": 3395.88, "duration": 3.959}, {"text": "d'\u00e9tats-membres veulent investir pour", "start": 3397.88, "duration": 4.08}, {"text": "l'autonomie strat\u00e9gique", "start": 3399.839, "duration": 4.96}, {"text": "et une immense majorit\u00e9 est d'accord", "start": 3401.96, "duration": 5.359}, {"text": "qu'il convient de se pr\u00e9parer \u00e0", "start": 3404.799, "duration": 4.681}, {"text": "l'\u00e9largissement mais tout \u00e7a \u00e7a co\u00fbte et", "start": 3407.319, "duration": 3.72}, {"text": "les contraintes budg\u00e9taire s'applique", "start": 3409.48, "duration": 3.639}, {"text": "partout de la pas exactement de la m\u00eame", "start": 3411.039, "duration": 3.201}, {"text": "mani\u00e8re mais elle s'applique partout y", "start": 3413.119, "duration": 3.761}, {"text": "compris en Allemagne avec ce frein", "start": 3414.24, "duration": 4.319}, {"text": "constitutionnel impos\u00e9 par la Cour de", "start": 3416.88, "duration": 6.199}, {"text": "carsro et donc de l\u00e0 il faut r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 3418.559, "duration": 6.081}, {"text": "au financement donc il y a l'argent", "start": 3423.079, "duration": 4.441}, {"text": "public et c'est vrai qu'on a avec", "start": 3424.64, "duration": 4.399}, {"text": "l'emprunt", "start": 3427.52, "duration": 4.68}, {"text": "commun en juillet 2020 fait franchir \u00e0", "start": 3429.039, "duration": 6.681}, {"text": "l'Europe un pas consid\u00e9rable mais on n", "start": 3432.2, "duration": 4.56}, {"text": "pas encore \u00e9t\u00e9 jusqu'au bout de", "start": 3435.72, "duration": 2.639}, {"text": "l'histoire c'est vrai que d'ailleurs", "start": 3436.76, "duration": 3.12}, {"text": "c'est il faut le rappeler hein ce cet", "start": 3438.359, "duration": 3.321}, {"text": "emprunt commun c'est ce qui a permis \u00e0", "start": 3439.88, "duration": 3.64}, {"text": "la France de payer 40 milliards sur les", "start": 3441.68, "duration": 4.6}, {"text": "100 milliards de France relance et il", "start": 3443.52, "duration": 4.48}, {"text": "faut rappeler puisque une communication", "start": 3446.28, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9tait faite par le le ministre de", "start": 3448.0, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9conomie et des finances tout \u00e0", "start": 3450.359, "duration": 3.161}, {"text": "l'heure en conseil des ministres que", "start": 3451.52, "duration": 4.4}, {"text": "euh nous sommes le pays d'Europe qui a", "start": 3453.52, "duration": 5.72}, {"text": "le plus tir\u00e9 sur ces ces cr\u00e9dits du de", "start": 3455.92, "duration": 5.72}, {"text": "de l'emprunt commun ce qui est plut\u00f4t", "start": 3459.24, "duration": 4.879}, {"text": "une bonne chose puisque parfois il", "start": 3461.64, "duration": 4.679}, {"text": "arrive parfois qu'on qu'on soit un peu", "start": 3464.119, "duration": 4.801}, {"text": "moins diligent pour se saisir des des", "start": 3466.319, "duration": 7.201}, {"text": "des fonds europ\u00e9ens euh mais l'histoire", "start": 3468.92, "duration": 6.439}, {"text": "de ce de cet emprunt commun n'est pas", "start": 3473.52, "duration": 3.88}, {"text": "tout \u00e0 fait termin\u00e9 ne le sera que", "start": 3475.359, "duration": 3.281}, {"text": "lorsque nous aurons trouv\u00e9 des", "start": 3477.4, "duration": 3.32}, {"text": "ressources propres puisque lorsque les", "start": 3478.64, "duration": 7.0}, {"text": "parlements ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 voter si", "start": 3480.72, "duration": 8.56}, {"text": "l'on peut dire cet emprunt commun ou ce", "start": 3485.64, "duration": 6.24}, {"text": "pnrr il \u00e9tait pr\u00e9vu que des ressources", "start": 3489.28, "duration": 5.48}, {"text": "propres \u00e0 commence \u00e0 partir de 2028-", "start": 3491.88, "duration": 6.719}, {"text": "2029 \u00e0 rembourser et in\u00e9vitablement si", "start": 3494.76, "duration": 5.68}, {"text": "on parle de nouvel emprunt commun il", "start": 3498.599, "duration": 4.841}, {"text": "faudra s'atbler et discuter de ce que", "start": 3500.44, "duration": 4.8}, {"text": "peuvent \u00eatre les ressources propres donc", "start": 3503.44, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a c'est pour l'argent euh publ apr\u00e8s il", "start": 3505.24, "duration": 4.16}, {"text": "y a peut-\u00eatre d'autres pistes euh de", "start": 3507.2, "duration": 3.8}, {"text": "financement que celle de l'emprunt", "start": 3509.4, "duration": 3.88}, {"text": "commun et on", "start": 3511.0, "duration": 4.96}, {"text": "va on travaille d'ailleurs \u00e0 inspirer ce", "start": 3513.28, "duration": 4.0}, {"text": "travail que la Commission est en train", "start": 3515.96, "duration": 3.04}, {"text": "de faire et qu'elle remettra au au", "start": 3517.28, "duration": 3.2}, {"text": "Conseil europ\u00e9en du mois de juin ensuite", "start": 3519.0, "duration": 4.599}, {"text": "il y a l'argent priv\u00e9 et l'argent priv\u00e9", "start": 3520.48, "duration": 7.68}, {"text": "euh euh on sent bien que les dirigeants", "start": 3523.599, "duration": 5.921}, {"text": "les chefs d'\u00c9tat et de gouvernement", "start": 3528.16, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9ens sont de plus en plus", "start": 3529.52, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 sortir de l'orni\u00e8re le", "start": 3531.48, "duration": 5.28}, {"text": "projet de l'Union du financement ou", "start": 3535.2, "duration": 4.08}, {"text": "l'union de l'\u00e9pargne qu'on a appel\u00e9", "start": 3536.76, "duration": 4.039}, {"text": "depuis une dizaine d'ann\u00e9es l'Union des", "start": 3539.28, "duration": 4.24}, {"text": "march\u00e9s de capitaux et \u00e7a \u00e7a veut dire", "start": 3540.799, "duration": 6.441}, {"text": "accepter une supervision europ\u00e9enne \u00e7a", "start": 3543.52, "duration": 5.16}, {"text": "veut dire accepter d'avancer sur ce", "start": 3547.24, "duration": 2.64}, {"text": "qu'on appelle la titrisation", "start": 3548.68, "duration": 2.679}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la capacit\u00e9 pour les", "start": 3549.88, "duration": 3.479}, {"text": "banques de se d\u00e9faire d'une partie de", "start": 3551.359, "duration": 4.121}, {"text": "leur portefeuille de pr\u00eat pour \u00e9largir", "start": 3553.359, "duration": 5.72}, {"text": "leur capacit\u00e9 d'investissement et \u00e7a \u00e7a", "start": 3555.48, "duration": 5.76}, {"text": "fonctionne aux \u00c9tats-Unis alors \u00e7a a", "start": 3559.079, "duration": 3.401}, {"text": "compl\u00e8tement dysfonctionn\u00e9 pendant la", "start": 3561.24, "duration": 2.839}, {"text": "crise des subprimes mais depuis un", "start": 3562.48, "duration": 3.04}, {"text": "certain nombre de garanties ont \u00e9t\u00e9 mis", "start": 3564.079, "duration": 2.681}, {"text": "en place mais \u00e7a fonctionne avec une", "start": 3565.52, "duration": 3.24}, {"text": "garantie pour cette titrisation \u00e0", "start": 3566.76, "duration": 4.319}, {"text": "laquelle il faut que on r\u00e9fl\u00e9chisse il y", "start": 3568.76, "duration": 5.64}, {"text": "a la question qui a \u00e9t\u00e9 euh qui a \u00e9t\u00e9", "start": 3571.079, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 lors de la r\u00e9union de groupe de", "start": 3574.4, "duration": 3.56}, {"text": "l'Eurogroupe qui suivait le Conseil", "start": 3576.4, "duration": 3.919}, {"text": "europ\u00e9en de l'harmonisation du droit des", "start": 3577.96, "duration": 3.52}, {"text": "faillites parce que quand on est", "start": 3580.319, "duration": 2.881}, {"text": "cr\u00e9diteur ou", "start": 3581.48, "duration": 3.68}, {"text": "cr\u00e9ancier en Europe et qu'on a des", "start": 3583.2, "duration": 4.24}, {"text": "droits des faillites qui diff\u00e8rent de", "start": 3585.16, "duration": 4.32}, {"text": "mani\u00e8re significative d'un pays \u00e0", "start": 3587.44, "duration": 3.359}, {"text": "l'autre \u00e7a devient un peu difficile et", "start": 3589.48, "duration": 3.44}, {"text": "on pr\u00e9f\u00e8re se sp\u00e9cialiser dans un pays", "start": 3590.799, "duration": 3.601}, {"text": "plut\u00f4t qu'un autre et puis ensuite la", "start": 3592.92, "duration": 3.28}, {"text": "question de produits d'\u00e9pargne euh", "start": 3594.4, "duration": 4.56}, {"text": "commun donc moi je suis assez optimiste", "start": 3596.2, "duration": 3.839}, {"text": "sur le fait qu'on avancera parce que", "start": 3598.96, "duration": 2.52}, {"text": "j'ai l'impression qu'on n pas bien le", "start": 3600.039, "duration": 6.161}, {"text": "choix en fait si on veut se permettre de", "start": 3601.48, "duration": 6.16}, {"text": "de de d'atteindre les objectifs", "start": 3606.2, "duration": 3.24}, {"text": "politiques que que j'\u00e9voqu\u00e9 \u00e0 l'instant", "start": 3607.64, "duration": 5.08}, {"text": "et puis sur la remarque de Fr\u00e9d\u00e9ric", "start": 3609.44, "duration": 4.679}, {"text": "petit pour", "start": 3612.72, "duration": 6.48}, {"text": "finir il y a au niveau communautaire un", "start": 3614.119, "duration": 8.68}, {"text": "club celui le Club des Amis des Balcans", "start": 3619.2, "duration": 5.52}, {"text": "occidentaux c'est-\u00e0-dire des pays les", "start": 3622.799, "duration": 4.921}, {"text": "plus engag\u00e9s euh dans l'accession ou", "start": 3624.72, "duration": 5.0}, {"text": "l'adh\u00e9sion la plus rapide possible de", "start": 3627.72, "duration": 4.639}, {"text": "ces \u00c9tats-membres soit des pays du", "start": 3629.72, "duration": 4.24}, {"text": "voisinage", "start": 3632.359, "duration": 5.72}, {"text": "euh de ces pays-l\u00e0 soit des pays", "start": 3633.96, "duration": 7.76}, {"text": "comme la Hongrie par exemple qui ont une", "start": 3638.079, "duration": 5.04}, {"text": "histoire ou l'Autriche qui ont une", "start": 3641.72, "duration": 4.0}, {"text": "histoire qui remonte \u00e0 tr\u00e8s loin avec", "start": 3643.119, "duration": 5.72}, {"text": "avec ces pays et donc ce sont des pays", "start": 3645.72, "duration": 5.359}, {"text": "qui sont particuli\u00e8rement impliqu\u00e9 pour", "start": 3648.839, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9pauler les les pays des Balcans", "start": 3651.079, "duration": 3.801}, {"text": "occidentaux ce qui veut pas dire que la", "start": 3653.52, "duration": 3.88}, {"text": "France ne ne fait rien comme je disais", "start": 3654.88, "duration": 3.76}, {"text": "tout \u00e0 l'heure depuis le discours de", "start": 3657.4, "duration": 3.52}, {"text": "Bratislava il y a un vrai investissement", "start": 3658.64, "duration": 4.32}, {"text": "nouveau qui est consenti par la", "start": 3660.92, "duration": 3.96}, {"text": "diplomatie fran\u00e7aise par les plus hautes", "start": 3662.96, "duration": 3.68}, {"text": "autorit\u00e9s de l'\u00c9tat vis-\u00e0-vis de cette", "start": 3664.88, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9gion j'esp\u00e8re que je je suis pas pass\u00e9", "start": 3666.64, "duration": 4.479}, {"text": "tout \u00e0 fait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de cette question si", "start": 3669.52, "duration": 3.16}, {"text": "c'est le cas nous pourra en reparler", "start": 3671.119, "duration": 3.161}, {"text": "merci monsieur le", "start": 3672.68, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 merci beaucoup monsieur le", "start": 3674.28, "duration": 4.96}, {"text": "ministre s'il y a pas d'autres il y a", "start": 3676.24, "duration": 4.559}, {"text": "une autre prise de parole thbo Fran\u00e7ois", "start": 3679.24, "duration": 3.119}, {"text": "pour le groupe rassemblement national je", "start": 3680.799, "duration": 2.52}, {"text": "vous remercie monsieur le Pr\u00e9sident je", "start": 3682.359, "duration": 1.841}, {"text": "vous remercie monsieur le ministre", "start": 3683.319, "duration": 2.601}, {"text": "\u00e9galement pour votre r\u00e9ponse mais qui", "start": 3684.2, "duration": 2.879}, {"text": "n'ont \u00e9t\u00e9 que partiel malheureusement", "start": 3685.92, "duration": 2.399}, {"text": "sur ma question par rapport \u00e0", "start": 3687.079, "duration": 3.441}, {"text": "l'\u00e9largissement au Balcans je me permets", "start": 3688.319, "duration": 3.52}, {"text": "de r\u00e9it\u00e9rer ma question qui portait sur", "start": 3690.52, "duration": 3.559}, {"text": "la convergence \u00e9conomique avec ces pays", "start": 3691.839, "duration": 4.28}, {"text": "dont le niveau de vie est bien inf\u00e9rieur", "start": 3694.079, "duration": 3.841}, {"text": "au au niveau de vie des Fran\u00e7ais et", "start": 3696.119, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9galement salaire minimum et donc je", "start": 3697.92, "duration": 3.52}, {"text": "pourrais faire un parall\u00e8le peut-\u00eatre", "start": 3700.24, "duration": 2.359}, {"text": "avec l'adh\u00e9sion des anciens pays de", "start": 3701.44, "duration": 3.399}, {"text": "l'Est qui a \u00e9videmment engendr\u00e9 une", "start": 3702.599, "duration": 4.321}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale qui a \u00e9t\u00e9 mis en", "start": 3704.839, "duration": 3.121}, {"text": "place directement par la France donc", "start": 3706.92, "duration": 1.879}, {"text": "c'est la question que je souhaitis vous", "start": 3707.96, "duration": 2.0}, {"text": "poser et je suis un peu surpris par la", "start": 3708.799, "duration": 2.721}, {"text": "pirouette que vous avez fait au sujet de", "start": 3709.96, "duration": 2.96}, {"text": "dire que ces pays tomberaient peut-\u00eatre", "start": 3711.52, "duration": 3.16}, {"text": "sous l'influence des pays tels que la", "start": 3712.92, "duration": 3.439}, {"text": "Russie ou la Chine alors que je constate", "start": 3714.68, "duration": 3.359}, {"text": "d'ailleurs que votre Ministre de tutelle", "start": 3716.359, "duration": 3.96}, {"text": "monsieur s\u00e9journ\u00e9 s'est rendu en Chine", "start": 3718.039, "duration": 4.04}, {"text": "pour louer les 60 ans de la diplomatie", "start": 3720.319, "duration": 3.601}, {"text": "entre la France les relations", "start": 3722.079, "duration": 3.28}, {"text": "diplomatique entre la France et la Chine", "start": 3723.92, "duration": 3.919}, {"text": "pas un mot sur le r\u00e9gime dictatorial", "start": 3725.359, "duration": 4.48}, {"text": "communiste pas un mot sur l'agressivit\u00e9", "start": 3727.839, "duration": 3.801}, {"text": "territoriale de la Chine \u00e9videmment", "start": 3729.839, "duration": 3.681}, {"text": "aucun mot sur l'\u00e9tat de droit et la", "start": 3731.64, "duration": 3.04}, {"text": "situation en Chine donc je suis un peu", "start": 3733.52, "duration": 2.44}, {"text": "surpris par la pirouette que vous venez", "start": 3734.68, "duration": 3.32}, {"text": "de faire sur le sujet merci Monsieur le", "start": 3735.96, "duration": 4.56}, {"text": "Ministre merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3738.0, "duration": 5.16}, {"text": "Monsieur le D\u00e9put\u00e9 bien s\u00fbr qu'il y a", "start": 3740.52, "duration": 4.599}, {"text": "convergence \u00e9conomique et sociale", "start": 3743.16, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9alable \u00e0 l' adh\u00e9sion l\u00e0 on parle de", "start": 3745.119, "duration": 4.761}, {"text": "dans dans certains cas des pays qu'on a", "start": 3747.4, "duration": 4.36}, {"text": "cit\u00e9 o\u00f9", "start": 3749.88, "duration": 5.8}, {"text": "euh ce processus va prendre 10 10 ann\u00e9es", "start": 3751.76, "duration": 6.4}, {"text": "ou plus de 10 ann\u00e9es par", "start": 3755.68, "duration": 5.56}, {"text": "ailleurs la la la le le le comment vous", "start": 3758.16, "duration": 4.399}, {"text": "dit le dumping social comme vous", "start": 3761.24, "duration": 2.359}, {"text": "l'appelez je crois dans votre question", "start": 3762.559, "duration": 3.56}, {"text": "il n'est pas une fatalit\u00e9 euh je", "start": 3763.599, "duration": 4.0}, {"text": "voudrais \u00e0 mon tour", "start": 3766.119, "duration": 3.521}, {"text": "m'\u00e9tonner que", "start": 3767.599, "duration": 4.881}, {"text": "lorsque euh nous avons r\u00e9gul\u00e9 le travail", "start": 3769.64, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9tach\u00e9 comme le pr\u00e9sident de la", "start": 3772.48, "duration": 3.319}, {"text": "R\u00e9publique s'\u00e9tait engag\u00e9 en en sort", "start": 3773.599, "duration": 4.96}, {"text": "bonne en 2017 pour traiter ce cas dont", "start": 3775.799, "duration": 5.0}, {"text": "on nous parlait si souvent et c'est", "start": 3778.559, "duration": 7.401}, {"text": "normal du planbiier polonais et bien que", "start": 3780.799, "duration": 7.721}, {"text": "votre formation politique ne l'est pas", "start": 3785.96, "duration": 4.92}, {"text": "soutenu or aujourd'hui on ne parle plus", "start": 3788.52, "duration": 6.279}, {"text": "du du du du c\u00e9l\u00e8bre plombier polonais", "start": 3790.88, "duration": 5.719}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment parce que", "start": 3794.799, "duration": 5.081}, {"text": "entre la r\u00e9gulation du travail d\u00e9tach\u00e9", "start": 3796.599, "duration": 5.281}, {"text": "le salaire la directive sur le salaire", "start": 3799.88, "duration": 4.04}, {"text": "minimum he que la France a apport\u00e9 et", "start": 3801.88, "duration": 4.52}, {"text": "soutenu et bien on parvient c'est \u00e7a le", "start": 3803.92, "duration": 5.199}, {"text": "projet europ\u00e9en \u00e0 \u00e9lever nos nos", "start": 3806.4, "duration": 5.04}, {"text": "partenaires vers les standards", "start": 3809.119, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9mocratiques \u00e9conomiques et sociaux", "start": 3811.44, "duration": 5.399}, {"text": "auquel nous nous tenons donc \u00e7a sera un", "start": 3813.76, "duration": 5.039}, {"text": "processus long qui laisse \u00e0 ces pays le", "start": 3816.839, "duration": 4.161}, {"text": "temps de converger vers nos", "start": 3818.799, "duration": 4.401}, {"text": "standards merci beaucoup monsieur le", "start": 3821.0, "duration": 3.839}, {"text": "ministre pour ses r\u00e9ponses merci mes", "start": 3823.2, "duration": 2.96}, {"text": "chers coll\u00e8gues pour votre participation", "start": 3824.839, "duration": 3.681}, {"text": "on \u00e9tait tr\u00e8s heureux de vous avoir et", "start": 3826.16, "duration": 4.72}, {"text": "on vous r\u00e9invitera \u00e9videmment pour le", "start": 3828.52, "duration": 4.279}, {"text": "prochain pour le prochain Conseil", "start": 3830.88, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9en le premier sommet europ\u00e9en pour", "start": 3832.799, "duration": 2.441}, {"text": "vous puissiez nous nous en faire le le", "start": 3834.16, "duration": 2.879}, {"text": "contreend", "start": 3835.24, "duration": 3.64}, {"text": "j'ai une nomination de rapporteur \u00e0", "start": 3837.039, "duration": 4.24}, {"text": "faire avant de de lever la s\u00e9ance sur le", "start": 3838.88, "duration": 6.04}, {"text": "projet de loi portant enfin sur le la", "start": 3841.279, "duration": 4.681}, {"text": "nomination pardon d'un rapport", "start": 3844.92, "duration": 3.119}, {"text": "d'information portant observation sur le", "start": 3845.96, "duration": 3.599}, {"text": "projet de loi de programmation agricole", "start": 3848.039, "duration": 2.841}, {"text": "c'est autour du groupe de la France", "start": 3849.559, "duration": 3.601}, {"text": "insoumise d'\u00eatre en charge de ce type de", "start": 3850.88, "duration": 6.08}, {"text": "rapport et donc je nous nommons madame", "start": 3853.16, "duration": 5.84}, {"text": "Aur\u00e9lie trouvet qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente", "start": 3856.96, "duration": 3.44}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi si' a pas d'objection de", "start": 3859.0, "duration": 4.599}, {"text": "votre part il en est ainsi tr\u00e8s bien", "start": 3860.4, "duration": 6.159}, {"text": "prochaine r\u00e9union mercredi 10 avril 15h", "start": 3863.599, "duration": 4.2}, {"text": "examen d'une proposition de r\u00e9solution", "start": 3866.559, "duration": 2.72}, {"text": "europ\u00e9enne visant \u00e0 garantir le droit \u00e0", "start": 3867.799, "duration": 3.32}, {"text": "l'avortement dans la Charte des droits", "start": 3869.279, "duration": 4.08}, {"text": "fondamentaux d\u00e9pos\u00e9 par Madame Pan et", "start": 3871.119, "duration": 3.801}, {"text": "puis le rapport l'examen du rapport", "start": 3873.359, "duration": 3.321}, {"text": "d'information sur les n\u00e9gociations", "start": 3874.92, "duration": 3.24}, {"text": "d'adh\u00e9sion avec les pays des Balcans", "start": 3876.68, "duration": 3.119}, {"text": "occidentaux de nos coll\u00e8gues dont et", "start": 3878.16, "duration": 3.72}, {"text": "Tangi merci beaucoup et bonne fin de", "start": 3879.799, "duration": 5.04}, {"text": "journ\u00e9e", "start": 3881.88, "duration": 2.959}]}