{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je je n'\u00e9tais pas tr\u00e8s heureux de voir", "start": 0.16, "duration": 3.4}, {"text": "le gouvernement allemand prendre la", "start": 1.719, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9cision qu'il a prise il avait", "start": 3.56, "duration": 3.64}, {"text": "d'ailleurs fait la m\u00eame chose au moment", "start": 5.08, "duration": 6.04}, {"text": "de la pend\u00e9mie sur le pont de Schengen", "start": 7.2, "duration": 7.88}, {"text": "Mosel euh la police allemande \u00e9tait", "start": 11.12, "duration": 7.239}, {"text": "devenue visible avec les armes \u00e0 la main", "start": 15.08, "duration": 5.92}, {"text": "ce qui n'a pas plu au au luxembourgeois", "start": 18.359, "duration": 5.041}, {"text": "il y a au Luxembourg 200000 frontaliers", "start": 21.0, "duration": 4.48}, {"text": "dont", "start": 23.4, "duration": 5.76}, {"text": "50000 travailleurs allemands Luxembourg", "start": 25.48, "duration": 5.0}, {"text": "est un pays qui qu'it un taux", "start": 29.16, "duration": 3.439}, {"text": "d'immigration de 49 % quel serait le", "start": 30.48, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9sultat de Madame Le Pen en France si", "start": 32.599, "duration": 5.761}, {"text": "le taux d'immigration \u00e9tait de 49 % donc", "start": 35.32, "duration": 6.52}, {"text": "nous sommes assez sensibles \u00e0 ces", "start": 38.36, "duration": 6.0}, {"text": "mauvais comportement que celui adopt\u00e9", "start": 41.84, "duration": 4.879}, {"text": "par le gouvernement allemand mais je", "start": 44.36, "duration": 5.16}, {"text": "crois que nous courons le risque que", "start": 46.719, "duration": 4.721}, {"text": "l'exception c'est-\u00e0-dire l'accord de", "start": 49.52, "duration": 5.16}, {"text": "Schengen permettant de pr\u00e9voir des", "start": 51.44, "duration": 6.279}, {"text": "contr\u00f4les aux fronti\u00e8res deviennent la", "start": 54.68, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e8gle si on ne pr\u00eate pas attention \u00e0 ce", "start": 57.719, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9rapage viendra le jour nous", "start": 60.16, "duration": 5.76}, {"text": "regretterons de ne pas avoir \u00e9t\u00e9", "start": 62.8, "duration": 5.639}, {"text": "suffisamment clair envers ses", "start": 65.92, "duration": 4.64}, {"text": "gouvernements lorsqu'ils ont pris des", "start": 68.439, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9cisions qui ne refl\u00e8ent pas l'esprit", "start": 70.56, "duration": 5.12}, {"text": "europ\u00e9en qui a pr\u00e9sid\u00e9 \u00e0 la conclusion", "start": 73.64, "duration": 3.83}, {"text": "des accord de Schengen", "start": 75.68, "duration": 7.93}, {"text": "[Musique]", "start": 77.47, "duration": 6.14}]}