{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et jusqu'au 9 juin nous rencontrons les", "start": 4.88, "duration": 3.36}, {"text": "candidats cette \u00e9lection europ\u00e9enes pour", "start": 6.68, "duration": 3.48}, {"text": "comprendre leur vision de l'Europe et", "start": 8.24, "duration": 3.64}, {"text": "les principaux points de leur programme", "start": 10.16, "duration": 3.76}, {"text": "re vuetas et Noah bergo sont all\u00e9s poser", "start": 11.88, "duration": 3.959}, {"text": "trois questions \u00e0 Jean-Marc gounatori \u00e0", "start": 13.92, "duration": 5.4}, {"text": "la t\u00eate de la liste \u00e9cologie au", "start": 15.839, "duration": 3.481}, {"text": "centre j'ai \u00e9crit plusieurs livres qui", "start": 20.439, "duration": 4.92}, {"text": "expliquent les limite du socialisme du", "start": 22.96, "duration": 4.36}, {"text": "du communisme et de l'ultralib\u00e9ralisme", "start": 25.359, "duration": 3.84}, {"text": "donc la seule solution c'est l'\u00e9cologie", "start": 27.32, "duration": 4.0}, {"text": "au pouvoir en France et en Europe et", "start": 29.199, "duration": 3.481}, {"text": "l'\u00e9cologie ne peut pas \u00eatre au pouvoir", "start": 31.32, "duration": 3.64}, {"text": "avec Europe \u00c9cologie qui se cantonne \u00e0", "start": 32.68, "duration": 3.719}, {"text": "la gauche et a de mauvaises id\u00e9es c'est", "start": 34.96, "duration": 2.84}, {"text": "comme si vous disiez \u00e0 Mbapp\u00e9 qu'il a le", "start": 36.399, "duration": 2.761}, {"text": "droit de marquer des buts qu'\u00e0 la gauche", "start": 37.8, "duration": 3.52}, {"text": "des cages le but faut le marquer partout", "start": 39.16, "duration": 3.76}, {"text": "parce que l'enjeu c'est l'environnement", "start": 41.32, "duration": 3.559}, {"text": "c'est l'avenir de l'esp\u00e8ce humaine c'est", "start": 42.92, "duration": 3.68}, {"text": "l'habitabilit\u00e9 de la plan\u00e8te comme le", "start": 44.879, "duration": 4.041}, {"text": "dit Antonio guutteres le patron de l'ONU", "start": 46.6, "duration": 4.76}, {"text": "donc l'enjeu il est colossalissime il", "start": 48.92, "duration": 4.119}, {"text": "faut faire gagner l'\u00e9cologie et", "start": 51.36, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9cologie gagnera lorsqu'elle sera", "start": 53.039, "duration": 4.401}, {"text": "centrale et des positions pas", "start": 54.8, "duration": 5.64}, {"text": "obsessionnelles sur l'islam gauchi", "start": 57.44, "duration": 4.639}, {"text": "ou sur le f\u00e9minisme font que", "start": 60.44, "duration": 4.32}, {"text": "l'environnement va enfin \u00eatre entendu", "start": 62.079, "duration": 3.961}, {"text": "parce que comme je l'ai d\u00e9montr\u00e9 dans", "start": 64.76, "duration": 3.32}, {"text": "mes livres l'environnement c'est le", "start": 66.04, "duration": 4.0}, {"text": "plein emploi et l'environnement c'est la", "start": 68.08, "duration": 4.24}, {"text": "pleine", "start": 70.04, "duration": 2.28}, {"text": "sant\u00e9 les \u00e9cologist centristes qui", "start": 72.84, "duration": 4.56}, {"text": "seront \u00e9lu au Parlement europ\u00e9en vont", "start": 75.56, "duration": 4.919}, {"text": "b\u00e2tir l'Europe des R\u00e9gions Unies chacune", "start": 77.4, "duration": 5.079}, {"text": "autonome des points de vue alimentaire", "start": 80.479, "duration": 4.761}, {"text": "et \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9gions qui coop\u00e8rent", "start": 82.479, "duration": 5.481}, {"text": "entre elles des r\u00e9gions respectueuses de", "start": 85.24, "duration": 5.12}, {"text": "l'\u00e9cosyst\u00e8me et de l'animal avec des", "start": 87.96, "duration": 4.439}, {"text": "personnes qui soient respectueuses et", "start": 90.36, "duration": 3.88}, {"text": "responsables pour nous le principe de", "start": 92.399, "duration": 3.841}, {"text": "responsabilit\u00e9 est tr\u00e8s important parce", "start": 94.24, "duration": 3.72}, {"text": "que c'est trop facile de faire comme les", "start": 96.24, "duration": 3.32}, {"text": "listes conventionnelles c'est la faute", "start": 97.96, "duration": 3.0}, {"text": "aux immigr\u00e9s ou c'est la faute aux", "start": 99.56, "duration": 3.32}, {"text": "riches ou c'est la faute \u00e0 Bruxelles non", "start": 100.96, "duration": 3.199}, {"text": "chacun de nous a sa part de", "start": 102.88, "duration": 3.04}, {"text": "responsabilit\u00e9 dans sa fa\u00e7on de", "start": 104.159, "duration": 4.361}, {"text": "consommer sa fa\u00e7on de traiter son corps", "start": 105.92, "duration": 4.6}, {"text": "sa fa\u00e7on de voter sa fa\u00e7on de se", "start": 108.52, "duration": 4.0}, {"text": "transporter il est capital que de dire", "start": 110.52, "duration": 3.76}, {"text": "aux personnes pour qu'elle r\u00e9cup\u00e8re leur", "start": 112.52, "duration": 3.68}, {"text": "pouvoirs qu'elles aient conscience de", "start": 114.28, "duration": 3.96}, {"text": "leur corresponsabilit\u00e9 dans ce qui nous", "start": 116.2, "duration": 4.04}, {"text": "arrive et notre force c'est d'une par", "start": 118.24, "duration": 4.479}, {"text": "mon CV accessoirement les livres que", "start": 120.24, "duration": 4.64}, {"text": "j'ai \u00e9crit la qualit\u00e9 de M co\u00e9quipier et", "start": 122.719, "duration": 4.0}, {"text": "puis le le bilan des listres", "start": 124.88, "duration": 3.799}, {"text": "conventionnelles puisque leur boulet", "start": 126.719, "duration": 3.641}, {"text": "c'est leur bilan leur bilan c'est leur", "start": 128.679, "duration": 3.841}, {"text": "boulet et il est clair que des \u00e9lecteurs", "start": 130.36, "duration": 4.08}, {"text": "qui s'int\u00e9ressent vraiment au programme", "start": 132.52, "duration": 3.719}, {"text": "des candidats \u00e0 leur CV \u00e0 ce qu'ils ont", "start": 134.44, "duration": 3.84}, {"text": "fait voteront en masse pour ma liste et", "start": 136.239, "duration": 5.64}, {"text": "je compte bien \u00eatre d\u00e9put\u00e9 dans quelques", "start": 138.28, "duration": 3.599}, {"text": "semaines nous avons 20 id\u00e9es fortes pour", "start": 142.0, "duration": 4.68}, {"text": "notre Europe entre autres le fait", "start": 144.92, "duration": 3.679}, {"text": "d'avoir une maison des semences dans", "start": 146.68, "duration": 4.559}, {"text": "chacune des 200 de r\u00e9gions europ\u00e9ennes", "start": 148.599, "duration": 4.201}, {"text": "puisqueincroyablement les dirigeants", "start": 151.239, "duration": 4.321}, {"text": "macronistes et ELV n'ont pas pr\u00e9vu de", "start": 152.8, "duration": 4.439}, {"text": "stock de semence pour nos r\u00e9gions je", "start": 155.56, "duration": 3.84}, {"text": "suis un \u00e9lu local et par cons\u00e9quent il", "start": 157.239, "duration": 4.761}, {"text": "est capital que nous ayons une une", "start": 159.4, "duration": 4.28}, {"text": "nouvelle offre politique que nous", "start": 162.0, "duration": 3.68}, {"text": "incarnons \u00e0 travers effectivement comme", "start": 163.68, "duration": 3.72}, {"text": "je l'exprim\u00e9 la maison des semences \u00e0", "start": 165.68, "duration": 3.6}, {"text": "travers une politique de sant\u00e9 \u00e0 travers", "start": 167.4, "duration": 3.6}, {"text": "une remise en cause de la voiture", "start": 169.28, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lectrique qui est port\u00e9e par OLV par le", "start": 171.0, "duration": 3.2}, {"text": "fait d'\u00eatre dans le monde r\u00e9elle en", "start": 173.0, "duration": 2.8}, {"text": "mati\u00e8re migratoire monsieur Bardella qui", "start": 174.2, "duration": 3.319}, {"text": "veut recevoir personne c'est impossible", "start": 175.8, "duration": 3.68}, {"text": "puisqu'il y a 15000 km de fronti\u00e8re", "start": 177.519, "duration": 3.561}, {"text": "terrestrre on peut pas faire un mur de", "start": 179.48, "duration": 3.96}, {"text": "15000 km ETV qui veut recevoir tout le", "start": 181.08, "duration": 4.079}, {"text": "monde et c'est impossible parce qu'on n", "start": 183.44, "duration": 4.48}, {"text": "pas les les logements ni les h\u00f4pitaux en", "start": 185.159, "duration": 4.961}, {"text": "en cons\u00e9quence c'est une erreur que de", "start": 187.92, "duration": 4.599}, {"text": "rendre l'Europe et la France attractive", "start": 190.12, "duration": 4.199}, {"text": "pour les immigr\u00e9s donc \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 192.519, "duration": 3.521}, {"text": "il faut se dire la v\u00e9rit\u00e9 et quand \u00e0", "start": 194.319, "duration": 3.121}, {"text": "vouloir une Europe f\u00e9d\u00e9rale comme Europe", "start": 196.04, "duration": 3.08}, {"text": "\u00c9cologie c'est aussi une faute les", "start": 197.44, "duration": 3.359}, {"text": "Fran\u00e7ais ne sont pas pr\u00eats nous nous", "start": 199.12, "duration": 3.88}, {"text": "voulons une Europe des r\u00e9gions Unies", "start": 200.799, "duration": 4.641}, {"text": "voil\u00e0 pour jean-marcnatori \u00e0 la t\u00eate de", "start": 203.0, "duration": 4.4}, {"text": "la liste \u00e9cologie au centre qui incarne", "start": 205.44, "duration": 4.68}, {"text": "une autre \u00e9cologie", "start": 207.4, "duration": 3.8}, {"text": "elle repr\u00e9sente quoi aujourd'hui cette", "start": 210.12, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9cologie c'est vrai que c'est c'est", "start": 211.2, "duration": 3.16}, {"text": "c'est c'est l\u00e0 o\u00f9 l'espace politique est", "start": 212.68, "duration": 4.199}, {"text": "assez difficile \u00e0 \u00e0 trouver pour cette", "start": 214.36, "duration": 5.599}, {"text": "tendance partisane on avait vu la la", "start": 216.879, "duration": 6.161}, {"text": "primaire du p\u00f4le \u00e9cologiste en en 2021", "start": 219.959, "duration": 5.721}, {"text": "pour d\u00e9signer le candidat \u00e9cologiste \u00e0", "start": 223.04, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de de 2022", "start": 225.68, "duration": 4.52}, {"text": "Jean-Marc gounatori \u00e9tait candidat mais", "start": 227.92, "duration": 4.879}, {"text": "il avait obtenu 2 % des voix loin", "start": 230.2, "duration": 4.92}, {"text": "derri\u00e8re Yannick jado Sandrine Rousseau", "start": 232.799, "duration": 4.601}, {"text": "Eric Piol et Delphine bateau qui incarne", "start": 235.12, "duration": 5.119}, {"text": "une une \u00e9cologie peut-\u00eatre plus posi \u00e0", "start": 237.4, "duration": 4.039}, {"text": "gauche et c'est vrai que la question de", "start": 240.239, "duration": 3.521}, {"text": "cet espace politique pour cette \u00e9cologie", "start": 241.439, "duration": 4.64}, {"text": "probablement plus centriste ou penchant", "start": 243.76, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e0 droite parce qu'il a \u00e9t\u00e9 alli\u00e9 de", "start": 246.079, "duration": 3.601}, {"text": "Corine le page aussi peut se poser en", "start": 247.239, "duration": 4.28}, {"text": "terme de d'espace politique et d'int\u00e9r\u00eat", "start": 249.68, "duration": 4.759}, {"text": "des des \u00e9lecteurs", "start": 251.519, "duration": 2.92}]}