{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.68, "duration": 3.03}, {"text": "[Musique]", "start": 7.22, "duration": 3.18}, {"text": "bienvenue pour les questions au", "start": 9.16, "duration": 2.639}, {"text": "Gouvernement et tr\u00e8s heureuse de vous", "start": 10.4, "duration": 3.439}, {"text": "retrouver ici en direct de la salle des", "start": 11.799, "duration": 4.4}, {"text": "pas perdus je vous accompagne jusqu'\u00e0 la", "start": 13.839, "duration": 4.121}, {"text": "s\u00e9ance \u00e0 suivre en direct et en", "start": 16.199, "duration": 5.281}, {"text": "int\u00e9gralit\u00e9 sur LCP \u00e0 partir de 15h vous", "start": 17.96, "duration": 5.28}, {"text": "l'avez vu le d\u00e9compte est lanc\u00e9 c'est", "start": 21.48, "duration": 3.0}, {"text": "donc parti pour ces questions", "start": 23.24, "duration": 3.119}, {"text": "d'actualit\u00e9 alors on va parler de la", "start": 24.48, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage elle a", "start": 26.359, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e la semaine derni\u00e8re par le", "start": 28.08, "duration": 4.039}, {"text": "Premier ministre Gabriel hatal mais", "start": 30.24, "duration": 4.4}, {"text": "voil\u00e0 il faut durcir les conditions pour", "start": 32.119, "duration": 4.76}, {"text": "revenir au plein emploi dit-il elle", "start": 34.64, "duration": 5.36}, {"text": "divise cette r\u00e9forme en devenir sa", "start": 36.879, "duration": 5.281}, {"text": "chaoulier notamment une voix peut-\u00eatre", "start": 40.0, "duration": 4.12}, {"text": "isol\u00e9e dans cette majorit\u00e9 mais il y a", "start": 42.16, "duration": 3.48}, {"text": "aussi la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 44.12, "duration": 3.8}, {"text": "nationale il y a elbron Pivet qui a \u00e9mis", "start": 45.64, "duration": 4.2}, {"text": "des r\u00e9serves c'\u00e9tait ce matin chez nos", "start": 47.92, "duration": 2.92}, {"text": "confr\u00e8res de France Info vous", "start": 49.84, "duration": 2.879}, {"text": "l'entendrez dans cette \u00e9mission alors", "start": 50.84, "duration": 3.44}, {"text": "pour d\u00e9crypter cette actualit\u00e9", "start": 52.719, "duration": 3.121}, {"text": "parlementaire et bien trouverez", "start": 54.28, "duration": 3.599}, {"text": "St\u00e9phanie des piierres et Marco Pomier", "start": 55.84, "duration": 3.679}, {"text": "qui se trouve salle des quatre colonnes", "start": 57.879, "duration": 3.52}, {"text": "et dans les h\u00e9micycle cette semaine", "start": 59.519, "duration": 4.0}, {"text": "Cl\u00e9ment merque pour le menu des", "start": 61.399, "duration": 3.561}, {"text": "questions au gouvernement on va le", "start": 63.519, "duration": 2.96}, {"text": "retrouver dans un tout petit instant", "start": 64.96, "duration": 3.159}, {"text": "nous vous ferons vivre \u00e9galement", "start": 66.479, "duration": 3.481}, {"text": "l'arriv\u00e9e du premier ministre et de tous", "start": 68.119, "duration": 3.601}, {"text": "les membres du gouvernement \u00e0 partir de", "start": 69.96, "duration": 4.519}, {"text": "14h45 et \u00e7a ce sera par l'entr\u00e9e", "start": 71.72, "duration": 4.0}, {"text": "principale du palais Bourbon", "start": 74.479, "duration": 3.081}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la cour d'honneur alors", "start": 75.72, "duration": 3.36}, {"text": "pour l'UR et bien on retrouve St\u00e9phanie", "start": 77.56, "duration": 3.0}, {"text": "des pierres salle des quatre colonnes", "start": 79.08, "duration": 3.24}, {"text": "quelle est l'ambiance St\u00e9phanie au CE au", "start": 80.56, "duration": 3.879}, {"text": "lendemain de ce weekend de p\u00e2qu alors", "start": 82.32, "duration": 3.88}, {"text": "c'est assez calme et c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 assez", "start": 84.439, "duration": 4.081}, {"text": "calme ce matin car c'est une semaine de", "start": 86.2, "duration": 4.04}, {"text": "contr\u00f4le \u00e0 l'Assembl\u00e9e c'est ce sont les", "start": 88.52, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui contr\u00f4lent l'action du", "start": 90.24, "duration": 2.76}, {"text": "gouvernement mais il n'y a pas de vote \u00e0", "start": 91.6, "duration": 3.519}, {"text": "proprement parler de proposition de loi", "start": 93.0, "duration": 5.32}, {"text": "sauf jeudi \u00e0 l'exception de jeudi donc", "start": 95.119, "duration": 4.721}, {"text": "sur les propositions de loi des", "start": 98.32, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9cologistes mais aujourd'hui ce sera", "start": 99.84, "duration": 4.279}, {"text": "donc assez calme on verra si \u00e7a s'agite", "start": 101.64, "duration": 5.04}, {"text": "pendant les questions gouvernement merci", "start": 104.119, "duration": 3.721}, {"text": "St\u00e9phanie on prend la direction de", "start": 106.68, "duration": 3.52}, {"text": "l'h\u00e9micycle o\u00f9 se trouve Cl\u00e9ment merriic", "start": 107.84, "duration": 5.879}, {"text": "Cl\u00e9ment sur quoi va porter la s\u00e9ance cet", "start": 110.2, "duration": 6.32}, {"text": "apr\u00e8s-midi et bien Brigitte la gauche", "start": 113.719, "duration": 5.0}, {"text": "compte se faire l'\u00e9cho la mobilisation", "start": 116.52, "duration": 4.519}, {"text": "des enseignants contte la cr\u00e9ation de", "start": 118.719, "duration": 4.201}, {"text": "groupe de niveau au coll\u00e8ge vous savez", "start": 121.039, "duration": 3.44}, {"text": "les syndicats appel\u00e9s \u00e0 une journ\u00e9e de", "start": 122.92, "duration": 3.159}, {"text": "gr\u00e8ve et de manifestations aujourd'hui", "start": 124.479, "duration": 3.32}, {"text": "et deux questions sont pr\u00e9vues dans", "start": 126.079, "duration": 3.561}, {"text": "l'\u00e9micycle cet apr\u00e8s-midi sur cette", "start": 127.799, "duration": 3.24}, {"text": "question sur ce sujet avec Alexis", "start": 129.64, "duration": 4.36}, {"text": "Corbier pour LFI et \u00c9douard B\u00e9nard pour", "start": 131.039, "duration": 5.2}, {"text": "le groupe GDR et puis \u00e9galement deux", "start": 134.0, "duration": 3.68}, {"text": "questions sur ce projet de r\u00e9forme de", "start": 136.239, "duration": 2.841}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage qui vous le disiez", "start": 137.68, "duration": 3.72}, {"text": "he divise la majorit\u00e9 alors que la", "start": 139.08, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e yelbron piv\u00e9 a", "start": 141.4, "duration": 4.08}, {"text": "annonc\u00e9 ce matin qu'elle s'opposait \u00e0 un", "start": 143.36, "duration": 3.12}, {"text": "durcissement des conditions", "start": 145.48, "duration": 3.36}, {"text": "d'indemnisation des demandeurs d'emploi", "start": 146.48, "duration": 4.28}, {"text": "merci Cl\u00e9ment mer et on va l'attendre", "start": 148.84, "duration": 4.2}, {"text": "justement l'entendre tout de suite yel", "start": 150.76, "duration": 4.119}, {"text": "Brown Pivet je vous pr\u00e9sente juste avant", "start": 153.04, "duration": 4.16}, {"text": "mes invit\u00e9s bonjour Antoine Armand", "start": 154.879, "duration": 3.881}, {"text": "bienvenue vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 renaissance", "start": 157.2, "duration": 3.759}, {"text": "de Haute Savoie et face \u00e0 vous Arthur de", "start": 158.76, "duration": 4.36}, {"text": "laapte bonjour et bienvenue d\u00e9put\u00e9", "start": 160.959, "duration": 4.961}, {"text": "socialiste et apparent\u00e9 du Calvados", "start": 163.12, "duration": 4.44}, {"text": "alors le premier ministre a annonc\u00e9 la", "start": 165.92, "duration": 3.84}, {"text": "semaine derni\u00e8re au 20h de TF1 une", "start": 167.56, "duration": 3.8}, {"text": "nouvelle r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage", "start": 169.76, "duration": 4.32}, {"text": "apr\u00e8s celle de 2019 et celle de 2023", "start": 171.36, "duration": 4.239}, {"text": "Marco pemier vous vous \u00eates salle des", "start": 174.08, "duration": 3.04}, {"text": "quatre colonnes quelles sont les pistes", "start": 175.599, "duration": 3.761}, {"text": "possibles oui Brigitte trois pistes sur", "start": 177.12, "duration": 4.039}, {"text": "la table d'abord une r\u00e9duction de la", "start": 179.36, "duration": 4.72}, {"text": "dur\u00e9e d'indemnisation d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 de 24 \u00e0", "start": 181.159, "duration": 5.16}, {"text": "18 mois elle pourrait tomber \u00e0 12 mois", "start": 184.08, "duration": 4.719}, {"text": "autre levier durcir les conditions", "start": 186.319, "duration": 4.601}, {"text": "d'acc\u00e8s \u00e0 laallocation aujourd'hui il", "start": 188.799, "duration": 4.121}, {"text": "faut travailler 6 mois sur les 24", "start": 190.92, "duration": 4.239}, {"text": "derniers mois pour toucher le ch\u00f4mage le", "start": 192.92, "duration": 4.399}, {"text": "gouvernement pourrait revoir le temps de", "start": 195.159, "duration": 4.36}, {"text": "travail requis autrement dit travailler", "start": 197.319, "duration": 4.601}, {"text": "plus de 6 mois sur les deux derni\u00e8res", "start": 199.519, "duration": 5.08}, {"text": "ann\u00e9es ou r\u00e9duire la dur\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence", "start": 201.92, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 18 mois a propos\u00e9 le chef du", "start": 204.599, "duration": 4.401}, {"text": "gouvernement derni\u00e8re piste \u00e9voqu\u00e9e \u00e0", "start": 207.04, "duration": 3.44}, {"text": "qui a moins la pr\u00e9 \u00e9rence de Gabriel", "start": 209.0, "duration": 4.239}, {"text": "Attal revoir le niveau d'indemnisation", "start": 210.48, "duration": 5.399}, {"text": "pour les plus hauts salaires depuis 2021", "start": 213.239, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 laallocation diminue de 30 % au", "start": 215.879, "duration": 5.041}, {"text": "bout de 7 mois de ch\u00f4mage la r\u00e9forme est", "start": 218.2, "duration": 5.119}, {"text": "pr\u00e9vue pour l'automne 2024 objectif", "start": 220.92, "duration": 4.84}, {"text": "affich\u00e9 du gouvernement le plein emploi", "start": 223.319, "duration": 4.2}, {"text": "indition indignation pardon des", "start": 225.76, "duration": 4.199}, {"text": "syndicats qui parlent d'une r\u00e9forme", "start": 227.519, "duration": 5.201}, {"text": "budg\u00e9taire merci Marco Pomier Arthur de", "start": 229.959, "duration": 4.48}, {"text": "la premi\u00e8re r\u00e9action est-ce que cette", "start": 232.72, "duration": 3.239}, {"text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage elle est", "start": 234.439, "duration": 3.52}, {"text": "pour vous n\u00e9cessaire dans l'objectif du", "start": 235.959, "duration": 4.241}, {"text": "gouvernement de revenir au plein emploi", "start": 237.959, "duration": 4.12}, {"text": "elle est \u00e9videmment absurde parce", "start": 240.2, "duration": 3.28}, {"text": "qu'elle est d\u00e9j\u00e0 contradictoire avec ce", "start": 242.079, "duration": 2.72}, {"text": "que le m\u00eame gouvernement disait il y a", "start": 243.48, "duration": 3.64}, {"text": "un an il disait si la situation du", "start": 244.799, "duration": 4.761}, {"text": "march\u00e9 de l'emploi se d\u00e9grade alors on", "start": 247.12, "duration": 5.36}, {"text": "devra continuer enfin on devra durcir", "start": 249.56, "duration": 4.92}, {"text": "enfin non pardon je reviens en arri\u00e8re", "start": 252.48, "duration": 3.68}, {"text": "si la situation du march\u00e9 s'am\u00e9liore", "start": 254.48, "duration": 3.319}, {"text": "alors on devra durcir les conditions", "start": 256.16, "duration": 3.16}, {"text": "d'indemnisation des ch\u00f4meurs et si elle", "start": 257.799, "duration": 3.44}, {"text": "se d\u00e9grade alors on devra revenir en", "start": 259.32, "duration": 3.36}, {"text": "arri\u00e8re sur les r\u00e9formes de durcissement", "start": 261.239, "duration": 3.201}, {"text": "qu'on a d\u00e9j\u00e0 fait l\u00e0 effec aujourd'hui", "start": 262.68, "duration": 3.56}, {"text": "la situation de l'emploi se d\u00e9grade on", "start": 264.44, "duration": 3.56}, {"text": "voit aujourd'hui des plans sociaux qui", "start": 266.24, "duration": 3.84}, {"text": "se multiplient et que fait le gouver il", "start": 268.0, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9cide de durcir toujours plus", "start": 270.08, "duration": 3.679}, {"text": "l'indemnisation des dem on a quand m\u00eame", "start": 271.84, "duration": 4.68}, {"text": "un ch\u00f4age qui est au plus bas depuis GAB", "start": 273.759, "duration": 4.681}, {"text": "parce que le gouvernement il dit en gros", "start": 276.52, "duration": 3.28}, {"text": "ce sont les ch\u00f4meurs qui sont", "start": 278.44, "duration": 2.479}, {"text": "responsables de la bonne ou de la", "start": 279.8, "duration": 2.6}, {"text": "mauvaise situation du march\u00e9 du travail", "start": 280.919, "duration": 3.241}, {"text": "il les culpabilise alors qu'on sait tr\u00e8s", "start": 282.4, "duration": 3.359}, {"text": "bien aujourd'hui qu'en France il y a \u00e0", "start": 284.16, "duration": 4.12}, {"text": "peu pr\u00e8s 300000 offr d'emploi vacante et", "start": 285.759, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il y a plus de 2 millions de", "start": 288.28, "duration": 2.72}, {"text": "personnes qui touchent la location", "start": 289.639, "duration": 3.321}, {"text": "ch\u00f4mage et m\u00eame plut\u00f4t 4 ou 5 millions", "start": 291.0, "duration": 3.32}, {"text": "de personnes \u00e7a d\u00e9pend des modes de", "start": 292.96, "duration": 3.16}, {"text": "calcul qui sont inscrites \u00e0 P emploi", "start": 294.32, "duration": 3.599}, {"text": "donc on voit tr\u00e8s bien que discours qui", "start": 296.12, "duration": 3.96}, {"text": "fait reposer sur les ch\u00f4meurs la abilit\u00e9", "start": 297.919, "duration": 3.56}, {"text": "du ch\u00f4mage alors que ce que veulent les", "start": 300.08, "duration": 2.48}, {"text": "ch\u00f4meurs c'est travailler", "start": 301.479, "duration": 2.401}, {"text": "malheureusement il y a pas d'emploi pour", "start": 302.56, "duration": 2.72}, {"text": "tout le monde il y a des probl\u00e8mes on", "start": 303.88, "duration": 3.0}, {"text": "pour en reparler et le gouvernement se", "start": 305.28, "duration": 3.24}, {"text": "trompe de cible en tapant toujours plus", "start": 306.88, "duration": 2.8}, {"text": "pour faire ce qui \u00e9tait dit tout de", "start": 308.52, "duration": 2.76}, {"text": "suite\u00e9conomie finalement sur le dos des", "start": 309.68, "duration": 4.76}, {"text": "ch\u00f4meurs 25 milliards d'euros entre 2021", "start": 311.28, "duration": 5.199}, {"text": "et 2027 qu' auront \u00e9t\u00e9 ponctionner m\u00eame", "start": 314.44, "duration": 3.56}, {"text": "sans la nouvelle r\u00e9forme sur le dos des", "start": 316.479, "duration": 3.761}, {"text": "ch\u00f4meurs alors justement Antoine Armand", "start": 318.0, "duration": 3.479}, {"text": "est-ce que cette r\u00e9forme de l'assurance", "start": 320.24, "duration": 3.2}, {"text": "ch\u00f4mage elle est pas faite pour r\u00e9duire", "start": 321.479, "duration": 4.881}, {"text": "en fait la d\u00e9pense publique pour r\u00e9duire", "start": 323.44, "duration": 5.12}, {"text": "le d\u00e9ficit plut\u00f4t que pour permettre un", "start": 326.36, "duration": 3.959}, {"text": "meilleur retour \u00e0 l'emploi", "start": 328.56, "duration": 3.8}, {"text": "la r\u00e9forme que nous anticipons que nous", "start": 330.319, "duration": 3.641}, {"text": "envisageons que nous pr\u00e9parons c'est une", "start": 332.36, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9forme \u00e9conomique qui s'inscrit", "start": 333.96, "duration": 3.44}, {"text": "compl\u00e8tement dans ce que nous visons", "start": 336.199, "duration": 3.681}, {"text": "depuis 2017 c'est-\u00e0-dire r\u00e9duire le", "start": 337.4, "duration": 5.4}, {"text": "ch\u00f4mage qui est une calamit\u00e9 sociale une", "start": 339.88, "duration": 5.0}, {"text": "calamit\u00e9 nationale vous l'avez dit on a", "start": 342.8, "duration": 3.8}, {"text": "le taux de ch\u00f4mage le plus bas depuis 40", "start": 344.88, "duration": 3.72}, {"text": "ans pourquoi parce qu'on a baiss\u00e9 les", "start": 346.6, "duration": 3.64}, {"text": "imp\u00f4ts et qu'on continue de le faire", "start": 348.6, "duration": 3.12}, {"text": "parce qu'on a r\u00e9form\u00e9 le march\u00e9 du", "start": 350.24, "duration": 2.959}, {"text": "travail et qu'on va continuer de le", "start": 351.72, "duration": 3.12}, {"text": "faire et parce qu'on a r\u00e9form\u00e9", "start": 353.199, "duration": 3.241}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage et qu'on fait\u00e9 de le", "start": 354.84, "duration": 3.12}, {"text": "faire et j'y ajoute vous aviez raison de", "start": 356.44, "duration": 3.24}, {"text": "le mentionner parce qu'on a fait un", "start": 357.96, "duration": 4.72}, {"text": "effort in\u00e9dit de formation le fameux CPF", "start": 359.68, "duration": 4.68}, {"text": "l'apprentissage parce que il faut", "start": 362.68, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9videmment en initial et en continue", "start": 364.36, "duration": 4.04}, {"text": "former les gens on assiste aujourd'hui \u00e0", "start": 366.319, "duration": 4.16}, {"text": "un ralentissement mondial europ\u00e9en qui", "start": 368.4, "duration": 3.639}, {"text": "fait que si on veut continuer \u00e0 cr\u00e9er de", "start": 370.479, "duration": 3.361}, {"text": "la richesse dans notre pays si on veut", "start": 372.039, "duration": 2.6}, {"text": "continuer \u00e0 porter le projet", "start": 373.84, "duration": 2.52}, {"text": "d'\u00e9mancipation social qui se fait pas", "start": 374.639, "duration": 3.521}, {"text": "par les aides qui se fait par le travail", "start": 376.36, "duration": 3.279}, {"text": "c'est \u00e7a qui souhaitent les Fran\u00e7ais en", "start": 378.16, "duration": 2.84}, {"text": "haut de sa voir quand je croise les gens", "start": 379.639, "duration": 3.12}, {"text": "qui soient de sensibilit\u00e9 de gauche ou", "start": 381.0, "duration": 3.12}, {"text": "de droite qu'est-ce qu'ils me disent ils", "start": 382.759, "duration": 2.641}, {"text": "me disent pas on veut plus d'aide ils me", "start": 384.12, "duration": 3.359}, {"text": "disent on veut plus de travail et donc", "start": 385.4, "duration": 3.76}, {"text": "oui nous allons r\u00e9former l'assurance", "start": 387.479, "duration": 3.56}, {"text": "ch\u00f4mage pourquoi pour inciter davantage", "start": 389.16, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 revenir \u00e0 l'emploi et \u00e7a aura des", "start": 391.039, "duration": 3.641}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices demain pour la croissance et", "start": 392.8, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment pour l'emploi mais \u00e7a", "start": 394.68, "duration": 3.04}, {"text": "sous-entend Queen fait on est au ch\u00f4mage", "start": 395.8, "duration": 4.2}, {"text": "on ne cherche pas d'emploi finalement", "start": 397.72, "duration": 4.479}, {"text": "puisque vous dites il faut ramener les", "start": 400.0, "duration": 4.479}, {"text": "gens vers l'emploi pas du tout c'est le", "start": 402.199, "duration": 3.84}, {"text": "cas les gens recherchent des emplois et", "start": 404.479, "duration": 3.0}, {"text": "on a fait une r\u00e9forme figurez-vous de", "start": 406.039, "duration": 2.521}, {"text": "France travail pour avoir un", "start": 407.479, "duration": 2.72}, {"text": "accompagnement personnalis\u00e9", "start": 408.56, "duration": 3.359}, {"text": "individualis\u00e9 pour aider les gens \u00e0", "start": 410.199, "duration": 3.961}, {"text": "retrouver de l'emploi simplement les", "start": 411.919, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9tudes le montrent d'abord on a un", "start": 414.16, "duration": 3.96}, {"text": "triptique du dispositif de ch\u00f4mage", "start": 415.96, "duration": 3.84}, {"text": "crit\u00e8re d'\u00e9ligibilit\u00e9 dur\u00e9e", "start": 418.12, "duration": 2.84}, {"text": "d'indemnisation et niveau", "start": 419.8, "duration": 2.6}, {"text": "d'indemnisation qui est un des plus", "start": 420.96, "duration": 3.4}, {"text": "g\u00e9n\u00e9reux d'Europe les TR ensemble les", "start": 422.4, "duration": 4.04}, {"text": "trois prix ensemble c'est le cas si sur", "start": 424.36, "duration": 4.559}, {"text": "la dur\u00e9e c'est en moyenne sur les", "start": 426.44, "duration": 4.64}, {"text": "TR j'aimais qu'on puisse se comparer \u00e0", "start": 428.919, "duration": 3.56}, {"text": "la Suisse et au Danemark mais je pense", "start": 431.08, "duration": 2.44}, {"text": "qu'il faut quand m\u00eame \u00eatre un petit peu", "start": 432.479, "duration": 2.641}, {"text": "lucide et constater que la France n'est", "start": 433.52, "duration": 3.799}, {"text": "ni la Suisse ni le Danemark donc il y a", "start": 435.12, "duration": 3.72}, {"text": "ce syst\u00e8me et oui effectivement les", "start": 437.319, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9tudes le montrent quand on ajoute des", "start": 438.84, "duration": 3.12}, {"text": "moins d'indemnisation on retarde le", "start": 440.36, "duration": 4.16}, {"text": "retour \u00e0 l'emploi dans un pays qui un a", "start": 441.96, "duration": 4.04}, {"text": "un taux de ch\u00f4mage tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 et de un", "start": 444.52, "duration": 3.64}, {"text": "taux d'emploi un taux d'emploi beaucoup", "start": 446.0, "duration": 3.68}, {"text": "plus faible par exemple que l'Allemagne", "start": 448.16, "duration": 2.8}, {"text": "si on avait le taux d'emploi de", "start": 449.68, "duration": 3.48}, {"text": "l'Allemagne on aurait pas la situation", "start": 450.96, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9conomicofinanci\u00e8re et budg\u00e9taire qu'on", "start": 453.16, "duration": 2.8}, {"text": "connaitt aujourd'hui en France que", "start": 454.84, "duration": 2.84}, {"text": "l'Allemagne est en r\u00e9cession et et bon", "start": 455.96, "duration": 4.079}, {"text": "alors cert un moindre d\u00e9ficit mais elle", "start": 457.68, "duration": 3.48}, {"text": "conna\u00eet aussi des difficult\u00e9s", "start": 460.039, "duration": 2.681}, {"text": "\u00e9conomiques li\u00e9es \u00e0 une d\u00e9c\u00e9l\u00e9ration de", "start": 461.16, "duration": 3.84}, {"text": "la croissance mondiale de la porte vous", "start": 462.72, "duration": 3.68}, {"text": "vous n'\u00eates pas d'accord avec le fait", "start": 465.0, "duration": 2.879}, {"text": "que nous avons un syst\u00e8me qui est quand", "start": 466.4, "duration": 3.639}, {"text": "m\u00eame assez avant par raortut Pay c'est", "start": 467.879, "duration": 3.561}, {"text": "finalement faire fil de la r\u00e9alit\u00e9 la", "start": 470.039, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est d\u00e9j\u00e0 celle que d\u00e9crivent", "start": 471.44, "duration": 3.12}, {"text": "les \u00e9tudes statistique men\u00e9 par le", "start": 473.12, "duration": 3.32}, {"text": "minist\u00e8re du travail sur le bilan des", "start": 474.56, "duration": 3.68}, {"text": "deux derni\u00e8res r\u00e9formes qui ont d\u00e9grad\u00e9", "start": 476.44, "duration": 3.36}, {"text": "l'indemnisation des ch\u00f4meurs qui ont", "start": 478.24, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9duit leur dur\u00e9e d'indemnisraation et", "start": 479.8, "duration": 3.2}, {"text": "le montant de l'indemnisation et qui ont", "start": 481.599, "duration": 3.16}, {"text": "eu pour cons\u00e9quence finalement de mettre", "start": 483.0, "duration": 3.68}, {"text": "des gens au RSA elle a pas permis aux", "start": 484.759, "duration": 3.601}, {"text": "ch\u00f4meurs de retrouver un emploi on les a", "start": 486.68, "duration": 4.359}, {"text": "bascul\u00e9 dans le RSA on a r\u00e9duit de 150 \u20ac", "start": 488.36, "duration": 4.88}, {"text": "en moyenne l'indemnisation on a r\u00e9duit", "start": 491.039, "duration": 4.56}, {"text": "de 100 jours la dur\u00e9e d'indemnisation et", "start": 493.24, "duration": 3.28}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a a fait bah \u00e7a fait que", "start": 495.599, "duration": 1.921}, {"text": "les gens aujourd'hui ils sont plus", "start": 496.52, "duration": 2.44}, {"text": "pauvres moi j'ai \u00e9t\u00e9 voir vous parlez", "start": 497.52, "duration": 3.6}, {"text": "des ch\u00f4meurs de haute savoir enfin non", "start": 498.96, "duration": 3.519}, {"text": "plut\u00f4t qui veulent travailler j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 501.12, "duration": 3.039}, {"text": "voir des ch\u00f4meurs dans le calvadous des", "start": 502.479, "duration": 2.921}, {"text": "personnes priv\u00e9es d'emploi \u00e9galement en", "start": 504.159, "duration": 2.88}, {"text": "hautgaronne la semaine derni\u00e8re et ils", "start": 505.4, "duration": 2.919}, {"text": "disent tous la m\u00eame chose nous on a", "start": 507.039, "duration": 2.56}, {"text": "besoin de temps on a besoin de temps", "start": 508.319, "duration": 2.481}, {"text": "parce que quand on est licenci\u00e9 parfois", "start": 509.599, "duration": 3.081}, {"text": "on a besoin de se former et \u00e7a \u00e7a prend", "start": 510.8, "duration": 3.919}, {"text": "pas 3 mois 4 mois 6 mois \u00e7a peut", "start": 512.68, "duration": 4.44}, {"text": "demander 18 mois ou 24 mois le temps de", "start": 514.719, "duration": 4.44}, {"text": "retrouver la capacit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 \u00e0 avoir", "start": 517.12, "duration": 3.76}, {"text": "confiance en soi \u00e0 se structurer font", "start": 519.159, "duration": 3.36}, {"text": "vos r\u00e9formes et ils sont stress\u00e9s en", "start": 520.88, "duration": 3.159}, {"text": "fait les ch\u00f4meurs ils sont stress\u00e9s", "start": 522.519, "duration": 2.641}, {"text": "pourquoi parce que vous les mettez sous", "start": 524.039, "duration": 2.881}, {"text": "pression et vous les rendrez de leur", "start": 525.16, "duration": 2.799}, {"text": "situation alors qu'ils ne cherchent", "start": 526.92, "duration": 3.08}, {"text": "qu'une chose \u00e0 retrouver du travail et", "start": 527.959, "duration": 3.641}, {"text": "donc vous ne vous attaquez pas \u00e0 la", "start": 530.0, "duration": 3.399}, {"text": "principale probl\u00e9matique qui fait qu'on", "start": 531.6, "duration": 4.08}, {"text": "a du ch\u00f4mage c'est des freins \u00e0 la", "start": 533.399, "duration": 4.401}, {"text": "mobilit\u00e9 des freins \u00e0 la garde d'enfants", "start": 535.68, "duration": 3.839}, {"text": "des probl\u00e8mes de sant\u00e9 \u00e9galement et et", "start": 537.8, "duration": 3.08}, {"text": "des gens qui ne peuvent pas retrouver", "start": 539.519, "duration": 2.88}, {"text": "dans l'imm\u00e9diat du travail et donc vous", "start": 540.88, "duration": 3.28}, {"text": "dites en culpabilisant les ch\u00f4meurs on", "start": 542.399, "duration": 3.0}, {"text": "va les permettre leur permettre de", "start": 544.16, "duration": 2.4}, {"text": "retrouver un emploi parce que demain", "start": 545.399, "duration": 2.521}, {"text": "quand je vous dis je vous supprime votre", "start": 546.56, "duration": 2.76}, {"text": "allocation ah ben c'est s\u00fbr que vous", "start": 547.92, "duration": 2.4}, {"text": "allez retrouver un emploi mais pas un", "start": 549.32, "duration": 3.04}, {"text": "emploi de bonne qualit\u00e9 vous allez \u00eatre", "start": 550.32, "duration": 3.959}, {"text": "livreur vous allez \u00eatre sur des emplois", "start": 552.36, "duration": 3.12}, {"text": "qui sont moins qualifi\u00e9s que les m\u00e9tiers", "start": 554.279, "duration": 2.601}, {"text": "auquel vous pouviez pr\u00e9tendre et \u00e7a", "start": 555.48, "duration": 2.64}, {"text": "c'est la r\u00e9alit\u00e9 de ce qui se passe et", "start": 556.88, "duration": 2.959}, {"text": "ce que montrent les \u00e9tudes statistiques", "start": 558.12, "duration": 3.159}, {"text": "de votre minist\u00e8re et c'est ce que nous", "start": 559.839, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9crivent les ch\u00f4meurs quand on discute", "start": 561.279, "duration": 2.961}, {"text": "avec eux qu'on prend un peu le temps de", "start": 563.04, "duration": 2.76}, {"text": "les \u00e9couter qu'on a un peu d'empathie et", "start": 564.24, "duration": 2.88}, {"text": "qu'on ne projette pas sur eux finalement", "start": 565.8, "duration": 2.8}, {"text": "l'id\u00e9e que ce sont des parisseux des", "start": 567.12, "duration": 2.92}, {"text": "profiteurs ou des gens qui attendent la", "start": 568.6, "duration": 2.6}, {"text": "derni\u00e8re minute pour retrouver un", "start": 570.04, "duration": 2.919}, {"text": "travail ce qui est \u00e9videmment Absolum", "start": 571.2, "duration": 3.079}, {"text": "faux et contre je vous laisse r\u00e9pondre", "start": 572.959, "duration": 2.681}, {"text": "Antoine Armand notamment sur les les", "start": 574.279, "duration": 3.24}, {"text": "freins qui existent dans la soci\u00e9t\u00e9 la", "start": 575.64, "duration": 5.16}, {"text": "mobilit\u00e9 la gardeenfants le le logiciel", "start": 577.519, "duration": 5.32}, {"text": "que vous d\u00e9veloppez qui est un logiciel", "start": 580.8, "duration": 4.24}, {"text": "socialiste bien connu est un logiciel", "start": 582.839, "duration": 5.201}, {"text": "qui fait du travail une forme d'ennemi", "start": 585.04, "duration": 5.76}, {"text": "pas du tout une activit\u00e9 qui serait \u00e0", "start": 588.04, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9valoriser voire \u00e0 faire le moins", "start": 590.8, "duration": 4.12}, {"text": "possible vous en\u00eatre les h\u00e9ritiers", "start": 592.76, "duration": 4.24}, {"text": "depuis les ann\u00e9es 2000 avec les 35urs", "start": 594.92, "duration": 3.28}, {"text": "nous nous assumons qu'il faut plus de", "start": 597.0, "duration": 3.079}, {"text": "travail et l\u00e0 je vous rejoin pour plus", "start": 598.2, "duration": 3.319}, {"text": "de travail qu'est-ce qu'il faut plus de", "start": 600.079, "duration": 3.401}, {"text": "formation un effort in\u00e9dit compte", "start": 601.519, "duration": 3.44}, {"text": "professionnel de compte personnel de", "start": 603.48, "duration": 4.0}, {"text": "formation et apprentissage un effort", "start": 604.959, "duration": 4.601}, {"text": "in\u00e9dit dans l'histoire de la R\u00e9publique", "start": 607.48, "duration": 3.56}, {"text": "in\u00e9dit pour la formation il faut vous", "start": 609.56, "duration": 3.08}, {"text": "avez raison de le souligner des gardes", "start": 611.04, "duration": 3.68}, {"text": "d'enfants le service public \u00e0 l'enfance", "start": 612.64, "duration": 3.72}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 par orberger qui est", "start": 614.72, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9sormais port\u00e9 par Catherine Vautrain", "start": 616.36, "duration": 4.2}, {"text": "c'est une avanc\u00e9e sur la mobilit\u00e9 sur le", "start": 618.079, "duration": 4.561}, {"text": "Pass transport \u00e7a fait partie des choses", "start": 620.56, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on avance mais si vous n'avez pas le", "start": 622.64, "duration": 3.04}, {"text": "courage de regarder le sujet globalement", "start": 624.04, "duration": 2.84}, {"text": "si vous n'avez pas le courage de vous", "start": 625.68, "duration": 3.279}, {"text": "dire oui le retour \u00e0 l'emploi doit \u00eatre", "start": 626.88, "duration": 3.959}, {"text": "en cour encourag\u00e9 doit \u00eatre incit\u00e9 plus", "start": 628.959, "duration": 3.32}, {"text": "fortement", "start": 630.839, "duration": 3.961}, {"text": "avec avec une forme de responsabilit\u00e9", "start": 632.279, "duration": 4.081}, {"text": "individuelle ne fuyons pas la", "start": 634.8, "duration": 4.039}, {"text": "responsabilit\u00e9 individuel dans un pays", "start": 636.36, "duration": 4.44}, {"text": "qui cherche \u00e0 retrouver le plein emploi", "start": 638.839, "duration": 4.0}, {"text": "dans un pays qui est fortement bien s\u00fbr", "start": 640.8, "duration": 3.64}, {"text": "que non dans un pays qui est fortement", "start": 642.839, "duration": 3.601}, {"text": "endett\u00e9 oui nous devons tous nous", "start": 644.44, "duration": 3.6}, {"text": "adapter nous devons tous nous adapter", "start": 646.44, "duration": 2.72}, {"text": "c'est une question presque de", "start": 648.04, "duration": 2.88}, {"text": "patriotisme et d'\u00e9quilibre \u00e9conomique", "start": 649.16, "duration": 3.04}, {"text": "alors on va poursuivre ce d\u00e9bat dans un", "start": 650.92, "duration": 2.919}, {"text": "tout petit instant mais je voudrais", "start": 652.2, "duration": 3.04}, {"text": "qu'on entende une autre voix Paris qu'il", "start": 653.839, "duration": 2.361}, {"text": "y a des voix qui s'\u00e9l\u00e8vent dans la", "start": 655.24, "duration": 3.0}, {"text": "majorit\u00e9 pour \u00e9mettre des r\u00e9serves comme", "start": 656.2, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e7a choulier ou la pr\u00e9sidente de", "start": 658.24, "duration": 3.399}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale Yelle brune Pivet", "start": 659.839, "duration": 3.841}, {"text": "elle \u00e9tait ce matin l'invit\u00e9 du 830", "start": 661.639, "duration": 5.32}, {"text": "Fran\u00e7a l'\u00e9coute nous avons d\u00e9j\u00e0 r\u00e9duit", "start": 663.68, "duration": 5.56}, {"text": "la dur\u00e9e d'indemnisation il me semble", "start": 666.959, "duration": 4.641}, {"text": "que il n'est pas forc\u00e9ment de bonne", "start": 669.24, "duration": 6.279}, {"text": "m\u00e9thode de r\u00e9former aussi rapidement \u00e0", "start": 671.6, "duration": 7.479}, {"text": "nouveau un point majeur sans qu'on ait", "start": 675.519, "duration": 6.56}, {"text": "pu regarder ni les effets de la produit", "start": 679.079, "duration": 5.641}, {"text": "par la pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9forme ni qu'on l'ai", "start": 682.079, "duration": 5.681}, {"text": "pu l'\u00e9valuer et ce matin Gabriel Attal", "start": 684.72, "duration": 4.76}, {"text": "le Premier ministre est venu devant le", "start": 687.76, "duration": 3.84}, {"text": "groupe majoritaire pour parler justement", "start": 689.48, "duration": 3.4}, {"text": "de l'assurance ch\u00f4mage ce sont les", "start": 691.6, "duration": 3.6}, {"text": "bruits de", "start": 692.88, "duration": 2.32}, {"text": "couloir St\u00e9phanie Despierres on vous", "start": 698.36, "duration": 3.52}, {"text": "retrouve salle des qure colonnes il y a", "start": 700.639, "duration": 3.0}, {"text": "eu un d\u00e9bat effectivement ce matin en", "start": 701.88, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9union de groupe quel \u00e9tait l'avis des", "start": 703.639, "duration": 4.721}, {"text": "participants alors \u00e9coutez Gabriel hatal", "start": 705.68, "duration": 4.48}, {"text": "est arriv\u00e9 ce matin pour essayer de", "start": 708.36, "duration": 3.24}, {"text": "recadrer un petit peu il s'est", "start": 710.16, "duration": 3.679}, {"text": "directement adress\u00e9 \u00e0 sachaoulier qui", "start": 711.6, "duration": 3.799}, {"text": "vous l'avez dit a fait part de ses", "start": 713.839, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9serves sur cette nouvelle r\u00e9forme de", "start": 715.399, "duration": 2.841}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage le Premier ministre", "start": 716.839, "duration": 3.321}, {"text": "a lanc\u00e9 la seule se parole qui parle de", "start": 718.24, "duration": 3.24}, {"text": "cette r\u00e9forme comme une mesure", "start": 720.16, "duration": 3.799}, {"text": "d'\u00e9conomie c'est toi Sacha ni moi ni les", "start": 721.48, "duration": 4.44}, {"text": "membres du gouvernement n'ont utilis\u00e9", "start": 723.959, "duration": 3.761}, {"text": "ces mots le Premier ministre ajout\u00e9 ce", "start": 725.92, "duration": 3.12}, {"text": "n'est pas au ch\u00f4meurs qu'on s'en prend", "start": 727.72, "duration": 3.559}, {"text": "mais un syst\u00e8me qui a conclu sur un", "start": 729.04, "duration": 3.84}, {"text": "ch\u00f4mage de masse le Premier ministre a", "start": 731.279, "duration": 4.12}, {"text": "aussi rappel\u00e9 l'importance sa priorit\u00e9", "start": 732.88, "duration": 4.759}, {"text": "pour le plein emploi et il explique on", "start": 735.399, "duration": 4.161}, {"text": "l'a compris que cette r\u00e9forme ce n'est", "start": 737.639, "duration": 3.481}, {"text": "pas pour faire des \u00e9conomies mais parce", "start": 739.56, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il veut envoyer un signal il faut", "start": 741.12, "duration": 4.64}, {"text": "aussi \u00e9couter une majorit\u00e9 \u00e0 silencieux", "start": 743.48, "duration": 4.039}, {"text": "ce sont ces Fran\u00e7ais qui bossent et qui", "start": 745.76, "duration": 3.24}, {"text": "ont l'impression que tous leurs efforts", "start": 747.519, "duration": 3.041}, {"text": "le sont demand\u00e9 nous devons leur envoyer", "start": 749.0, "duration": 3.279}, {"text": "un message et valoriser le travail c'est", "start": 750.56, "duration": 3.959}, {"text": "ce qu'a dit en substance Gabriel hatal", "start": 752.279, "duration": 4.441}, {"text": "alors c\u00f4t\u00e9 calendrier il a temporis\u00e9 ce", "start": 754.519, "duration": 3.801}, {"text": "matin devant les d\u00e9put\u00e9s il dit qu'il", "start": 756.72, "duration": 2.799}, {"text": "laisse le temps au temps des", "start": 758.32, "duration": 2.72}, {"text": "n\u00e9gociations entre les partenaires", "start": 759.519, "duration": 3.0}, {"text": "sociaux elles doivent se terminer la", "start": 761.04, "duration": 3.64}, {"text": "semaine prochaine le 8 avril merci", "start": 762.519, "duration": 3.76}, {"text": "St\u00e9phanie des Pierr Antoine Armand sa", "start": 764.68, "duration": 3.32}, {"text": "chaoulier c'\u00e9tait une voix isol\u00e9e ce", "start": 766.279, "duration": 3.961}, {"text": "matin oui parce que le premier ministre", "start": 768.0, "duration": 3.8}, {"text": "Gabriel Atal a fait preuve d'une grande", "start": 770.24, "duration": 4.399}, {"text": "clart\u00e9 il a dit que c'est-il pass\u00e9 les", "start": 771.8, "duration": 4.24}, {"text": "partenaires sociaux ont demand\u00e9 \u00e0", "start": 774.639, "duration": 2.76}, {"text": "prolonger les n\u00e9gociations sur", "start": 776.04, "duration": 3.359}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage qui ont cours en ce", "start": 777.399, "duration": 4.0}, {"text": "moment et il a donn\u00e9 son accord pour que", "start": 779.399, "duration": 3.521}, {"text": "la solution pour que les pistes de", "start": 781.399, "duration": 3.24}, {"text": "solution puissent venir d'abord du", "start": 782.92, "duration": 3.32}, {"text": "dialogue social qui est primordial et", "start": 784.639, "duration": 4.481}, {"text": "qui fait la force du pays donc venir", "start": 786.24, "duration": 4.64}, {"text": "anticiper les conclusions des", "start": 789.12, "duration": 3.48}, {"text": "partenaires sociaux c'est pas quelque", "start": 790.88, "duration": 3.68}, {"text": "chose qui est dans notre ADN c'est pas", "start": 792.6, "duration": 3.359}, {"text": "quelque chose qui est dans l'ADN du", "start": 794.56, "duration": 2.6}, {"text": "Premier ministre qui a le plus grand", "start": 795.959, "duration": 2.921}, {"text": "respect pour les partenaires sociaux et", "start": 797.16, "duration": 3.76}, {"text": "quand vous entendez yelbrun Pivet qui", "start": 798.88, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9met aussi des r\u00e9serves qui dit il faut", "start": 800.92, "duration": 3.159}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e9valuer il y a eu une r\u00e9forme", "start": 802.44, "duration": 5.12}, {"text": "en 2019 en 2023 il faut pas d\u00e9j\u00e0 voir si", "start": 804.079, "duration": 5.721}, {"text": "\u00e7a fonctionne avant avant de lancer une", "start": 807.56, "duration": 4.16}, {"text": "nouvelle r\u00e9forme ces r\u00e9serves ces", "start": 809.8, "duration": 3.479}, {"text": "remarques elles sont compr\u00e9hensibles", "start": 811.72, "duration": 3.08}, {"text": "elles sont naturelles elles nourrissent", "start": 813.279, "duration": 3.36}, {"text": "le d\u00e9bat vous avez remarqu\u00e9 vous l'aurez", "start": 814.8, "duration": 3.44}, {"text": "remarqu\u00e9 que aujourd'hui il n'y a pas", "start": 816.639, "duration": 3.481}, {"text": "une mesure d\u00e9finie qui a \u00e9t\u00e9 mise sur", "start": 818.24, "duration": 3.279}, {"text": "table qui s'agisse de la dur\u00e9e", "start": 820.12, "duration": 2.76}, {"text": "d'indemnisation qui s'agisse de", "start": 821.519, "duration": 3.041}, {"text": "l'\u00e9ligibilit\u00e9 le travail il est en train", "start": 822.88, "duration": 2.88}, {"text": "d' fait par d'\u00eatre fait par les", "start": 824.56, "duration": 2.68}, {"text": "partenaires sociaux que la majorit\u00e9", "start": 825.76, "duration": 3.48}, {"text": "s'exprime dans sa diversit\u00e9 \u00e9coutez on", "start": 827.24, "duration": 3.88}, {"text": "nous a suffisamment trait\u00e9 de clones", "start": 829.24, "duration": 3.959}, {"text": "pour pouvoir se satisfaire que dans", "start": 831.12, "duration": 3.159}, {"text": "partie contrairement \u00e0 la France", "start": 833.199, "duration": 2.76}, {"text": "insoumise si je ne devais citer qu'elle", "start": 834.279, "duration": 3.36}, {"text": "on s'exprime assez librement et sans", "start": 835.959, "duration": 3.761}, {"text": "repr\u00e9saille alors il y a effectivement", "start": 837.639, "duration": 3.521}, {"text": "trois pistes possibles la dur\u00e9e", "start": 839.72, "duration": 3.96}, {"text": "d'indemnisation son montant ou les", "start": 841.16, "duration": 3.799}, {"text": "conditions d'entr\u00e9 dans l'assurance", "start": 843.68, "duration": 3.519}, {"text": "ch\u00f4mage pour vous il faut toucher \u00e0 \u00e0", "start": 844.959, "duration": 5.521}, {"text": "aucun des des trois faut pas \u00e0 faire en", "start": 847.199, "duration": 4.88}, {"text": "sorte que ce que fait le gouvernement", "start": 850.48, "duration": 4.76}, {"text": "depuis 3 ans c'est-\u00e0-dire perdre l\u00e0 vous", "start": 852.079, "duration": 4.44}, {"text": "perdez en fait vous perdez les ch\u00f4meurs", "start": 855.24, "duration": 2.399}, {"text": "vous perdez sur le plan \u00e9conomique et", "start": 856.519, "duration": 3.161}, {"text": "vous perdez sur le plan social vous avez", "start": 857.639, "duration": 3.721}, {"text": "ce que dit la Dar\u00e8s j'ai \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0", "start": 859.68, "duration": 2.959}, {"text": "l'heure contribu \u00e0 fragiliser", "start": 861.36, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9conomiquement et socialement des gens", "start": 862.639, "duration": 2.56}, {"text": "mais vous n'avez pas permis un meilleur", "start": 863.88, "duration": 2.519}, {"text": "retour \u00e0 l'emploi et c'est d'ailleurs ce", "start": 865.199, "duration": 2.681}, {"text": "que disait une coll\u00e8gue de votre groupe", "start": 866.399, "duration": 2.921}, {"text": "\u00e0 Street panousion Bouv avec avec qui", "start": 867.88, "duration": 2.84}, {"text": "j'\u00e9tais en d\u00e9bat la semaine derni\u00e8re sur", "start": 869.32, "duration": 3.12}, {"text": "France info sur le m\u00eame sujet elle me", "start": 870.72, "duration": 3.0}, {"text": "disait mais non mais \u00e9videmment que", "start": 872.44, "duration": 2.8}, {"text": "quand on dit les rapports scientifiques", "start": 873.72, "duration": 2.88}, {"text": "et \u00e9conomiques tous disent mais surtout", "start": 875.24, "duration": 3.719}, {"text": "n'allz pas plus loin miaap a m\u00eame r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "start": 876.6, "duration": 4.039}, {"text": "la semaine derni\u00e8re une \u00e9tude enfin une", "start": 878.959, "duration": 3.88}, {"text": "note interne au minist\u00e8re du Travail qui", "start": 880.639, "duration": 3.64}, {"text": "disait au gouvernement compte tenu de la", "start": 882.839, "duration": 3.761}, {"text": "conjoncture \u00e9conomique \u00e7a serait absurde", "start": 884.279, "duration": 4.92}, {"text": "d'un point de vue \u00e9conomique de r\u00e9former", "start": 886.6, "duration": 3.919}, {"text": "de nouveau l'assurance ch\u00f4mage en", "start": 889.199, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9duisant les capacit\u00e9s d'indemnisation", "start": 890.519, "duration": 3.201}, {"text": "et qu'est-ce que vous voulez faire vous", "start": 892.56, "duration": 2.68}, {"text": "voulez aller contre tout contre votre", "start": 893.72, "duration": 3.2}, {"text": "administration contre la science contre", "start": 895.24, "duration": 2.959}, {"text": "m\u00eame des d\u00e9put\u00e9s de votre groupe et la", "start": 896.92, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'assembbl\u00e9 nationale", "start": 898.199, "duration": 2.56}, {"text": "parce que vous \u00eates born\u00e9 d'un point de", "start": 899.68, "duration": 2.32}, {"text": "vue id\u00e9ologique et vous voulez", "start": 900.759, "duration": 3.041}, {"text": "simplement faire des \u00e9conomies sur le", "start": 902.0, "duration": 2.759}, {"text": "dos des ch\u00f4meurs parce que si vous", "start": 903.8, "duration": 2.599}, {"text": "r\u00e9duisez la thorie d'indemnisation c'est", "start": 904.759, "duration": 2.721}, {"text": "s\u00fbr que vous allez toucher des", "start": 906.399, "duration": 2.081}, {"text": "cotisations que vous n'allez pas", "start": 907.48, "duration": 2.479}, {"text": "derri\u00e8re redistribuer je tiens \u00e0", "start": 908.48, "duration": 2.479}, {"text": "rappeler une chose c'est que", "start": 909.959, "duration": 3.201}, {"text": "laallocation ch\u00f4mage c'est pas une aide", "start": 910.959, "duration": 3.56}, {"text": "qui est donn\u00e9e comme \u00e7a sans condition", "start": 913.16, "duration": 3.16}, {"text": "c'est un droit un droit social parce que", "start": 914.519, "duration": 4.721}, {"text": "quand on est un travailleur", "start": 916.32, "duration": 5.199}, {"text": "on par", "start": 919.24, "duration": 4.44}, {"text": "travurence 24 derniers mois voil\u00e0 quand", "start": 921.519, "duration": 3.841}, {"text": "on travaille on cotise et qu'avez-vous", "start": 923.68, "duration": 2.8}, {"text": "fait vous avez fait en sorte que quand", "start": 925.36, "duration": 2.24}, {"text": "on travaille on cotise mais quand on se", "start": 926.48, "duration": 2.56}, {"text": "retrouve au ch\u00f4mage on a plus le droit", "start": 927.6, "duration": 3.239}, {"text": "ch\u00f4mage donc en fait vous avez pr\u00e9caris\u00e9", "start": 929.04, "duration": 3.0}, {"text": "les travailleurs vous avez pris dans les", "start": 930.839, "duration": 2.24}, {"text": "poches des travailleurs donc vous dites", "start": 932.04, "duration": 2.239}, {"text": "que vous soutenez le travail mais en", "start": 933.079, "duration": 2.521}, {"text": "fait \u00e0 la fin vous travaille vous tapez", "start": 934.279, "duration": 2.281}, {"text": "sur les travailleurs et toujours les", "start": 935.6, "duration": 2.359}, {"text": "travailleurs les plus pr\u00e9caires parce", "start": 936.56, "duration": 3.759}, {"text": "que ce que montre je vais juste dire ce", "start": 937.959, "duration": 3.68}, {"text": "que montre les \u00e9tudes c'est que ceux qui", "start": 940.319, "duration": 3.121}, {"text": "perdent ce sont les saisonniers ce sont", "start": 941.639, "duration": 3.56}, {"text": "les intermittents ce sont les jeunes ce", "start": 943.44, "duration": 3.28}, {"text": "sont les seniors et quand vous dites", "start": 945.199, "duration": 2.76}, {"text": "nous on croit dans le dialogue social", "start": 946.72, "duration": 2.64}, {"text": "vous faites l'inverse de \u00e7a parce que", "start": 947.959, "duration": 2.761}, {"text": "aujourd'hui les syndicats sont vent", "start": 949.36, "duration": 2.88}, {"text": "debout pourquoi parce que vous leur avez", "start": 950.72, "duration": 3.359}, {"text": "demand\u00e9 de n\u00e9gocier sur la base de", "start": 952.24, "duration": 3.279}, {"text": "l'emploi des seneurs vous leur avez pas", "start": 954.079, "duration": 3.641}, {"text": "dit de n\u00e9gocier sur quelle solution on", "start": 955.519, "duration": 3.961}, {"text": "va faire pour avoir une potion encore", "start": 957.72, "duration": 3.16}, {"text": "plus am\u00e8re pour les ch\u00f4meurs donc du", "start": 959.48, "duration": 2.719}, {"text": "dialogue social qui se passe en ce", "start": 960.88, "duration": 3.12}, {"text": "moment il ne sortira rien sur les trois", "start": 962.199, "duration": 3.401}, {"text": "pistes du Premier ministre donc c'est", "start": 964.0, "duration": 2.959}, {"text": "faux de dire que vous appuyez sur", "start": 965.6, "duration": 3.039}, {"text": "dialogue avant de r\u00e9former l\u00e0 on est en", "start": 966.959, "duration": 3.0}, {"text": "train de de r\u00e9former sur le dialogue", "start": 968.639, "duration": 2.921}, {"text": "social enfin de faire une concertation", "start": 969.959, "duration": 3.961}, {"text": "sur le le la question de l'emploi des", "start": 971.56, "duration": 4.48}, {"text": "seurs que vous avez d\u00e9grad\u00e9 et p\u00e9nalis\u00e9", "start": 973.92, "duration": 3.44}, {"text": "avec la r\u00e9forme des retraites et les", "start": 976.04, "duration": 2.799}, {"text": "diff\u00e9rentes r\u00e9formes de l'assurance", "start": 977.36, "duration": 3.039}, {"text": "ch\u00f4mage est-ce que vous pensez obtenir", "start": 978.839, "duration": 2.761}, {"text": "quelque chose des partenaires sociaux", "start": 980.399, "duration": 3.481}, {"text": "d'ici le d'ici le 8 avril ou est-ce que", "start": 981.6, "duration": 3.359}, {"text": "effectivement c'est le gouvernement qui", "start": 983.88, "duration": 2.48}, {"text": "reprendra la main sinon je pense qu'ils", "start": 984.959, "duration": 2.841}, {"text": "feront des propositions je n'ai aucun", "start": 986.36, "duration": 3.959}, {"text": "doute m\u00eame sur le fait c'est", "start": 987.8, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e7a", "start": 990.319, "duration": 3.76}, {"text": "hy a cr\u00e9", "start": 991.839, "duration": 5.401}, {"text": "2017liis r\u00e9uss \u00e0x de ch\u00f4mage", "start": 994.079, "duration": 5.76}, {"text": "historiquement B depuis 40 ans depuis 40", "start": 997.24, "duration": 4.24}, {"text": "ans pourquoi parce qu'on a baiss\u00e9 les", "start": 999.839, "duration": 3.401}, {"text": "imp\u00f4ts vous vous y \u00eates oppos\u00e9 parce", "start": 1001.48, "duration": 3.4}, {"text": "qu'on a r\u00e9form\u00e9 le march\u00e9 du travail", "start": 1003.24, "duration": 3.079}, {"text": "vous vous y \u00eates oppos\u00e9 parce qu'on a", "start": 1004.88, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9form\u00e9 l'assurance ch\u00f4mage vous vous y", "start": 1006.319, "duration": 3.921}, {"text": "opposez encore en bref opposez \u00e0 la", "start": 1008.079, "duration": 3.68}, {"text": "combinaison de mesures qui permett de", "start": 1010.24, "duration": 3.0}, {"text": "cr\u00e9er de l'emploi et je vous le dis qui", "start": 1011.759, "duration": 3.361}, {"text": "est la seule r\u00e9ponse durable \u00e0 la", "start": 1013.24, "duration": 4.039}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 la r\u00e9ponse \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9", "start": 1015.12, "duration": 3.839}, {"text": "c'est pas distribuer des aides sociales", "start": 1017.279, "duration": 3.48}, {"text": "la r\u00e9ponse \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 exactement", "start": 1018.959, "duration": 3.601}, {"text": "l'invers elle se renforce donc quand on", "start": 1020.759, "duration": 2.88}, {"text": "regarde le bilan de vos diff\u00e9rentes", "start": 1022.56, "duration": 2.239}, {"text": "r\u00e9formes on voit que vous avez augment\u00e9", "start": 1023.639, "duration": 2.44}, {"text": "la pr\u00e9carit\u00e9 vous n'avez pas permis un", "start": 1024.799, "duration": 2.801}, {"text": "meilleur retour \u00e0 l'emploi et si je peux", "start": 1026.079, "duration": 2.72}, {"text": "me permettre aujourd'hui la situation", "start": 1027.6, "duration": 2.479}, {"text": "elle se d\u00e9grade c'est pas de votre faute", "start": 1028.799, "duration": 2.361}, {"text": "quand elle s'am\u00e9liore c'est de votre", "start": 1030.079, "duration": 1.88}, {"text": "faute c'est pas un probl\u00e8me de", "start": 1031.16, "duration": 1.759}, {"text": "conjoncture mondiale c'est pas un", "start": 1031.959, "duration": 1.96}, {"text": "probl\u00e8me de covid c'est pas un probl\u00e8me", "start": 1032.919, "duration": 4.601}, {"text": "d'inflation et donc en fait voz bien", "start": 1033.919, "duration": 5.361}, {"text": "quand on avait une situation de de", "start": 1037.52, "duration": 3.2}, {"text": "ch\u00f4mage qui s'inversait c'\u00e9tait la fin", "start": 1039.28, "duration": 2.759}, {"text": "du quinquenat de Fran\u00e7ois Hollande c'est", "start": 1040.72, "duration": 2.8}, {"text": "pas votre politique qui a fait \u00e7a en", "start": 1042.039, "duration": 3.201}, {"text": "particulier et si je peux juste rajouter", "start": 1043.52, "duration": 4.24}, {"text": "un \u00e9l\u00e9ment qui Fa regarder ce qui se", "start": 1045.24, "duration": 3.88}, {"text": "passe ailleurs en Europe final tous les", "start": 1047.76, "duration": 2.96}, {"text": "autres pays se passe \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame", "start": 1049.12, "duration": 2.919}, {"text": "situation en terme de march\u00e9 de l'emploi", "start": 1050.72, "duration": 2.4}, {"text": "et pour autant ils ont pas fait des", "start": 1052.039, "duration": 2.361}, {"text": "r\u00e9formes qui sont les v\u00f4tres et quand", "start": 1053.12, "duration": 2.6}, {"text": "vous citiez l'Allemagne tout \u00e0 l'heure", "start": 1054.4, "duration": 2.8}, {"text": "en exemple l'Allemagne a fait des des", "start": 1055.72, "duration": 3.24}, {"text": "politiques on tape sur les travailleurs", "start": 1057.2, "duration": 3.04}, {"text": "comme vous le faites aujourd'hui dans", "start": 1058.96, "duration": 2.599}, {"text": "les ann\u00e9es 2000 qu'est-ce qui s'est", "start": 1060.24, "duration": 2.52}, {"text": "pass\u00e9 en Allemagne quand on regarde le", "start": 1061.559, "duration": 2.681}, {"text": "march\u00e9 du travail on a un march\u00e9 qui est", "start": 1062.76, "duration": 2.799}, {"text": "fragment\u00e9 on a des gens qui sont oblig\u00e9s", "start": 1064.24, "duration": 3.6}, {"text": "de cumuler les petits", "start": 1065.559, "duration": 4.761}, {"text": "jobs mini job donc qu'est-ce que vous", "start": 1067.84, "duration": 3.52}, {"text": "\u00eates en train de produire vous \u00eates en", "start": 1070.32, "duration": 4.64}, {"text": "train de produire un emplo", "start": 1071.36, "duration": 5.679}, {"text": "fr absolument pas et d'ailleurs \u00e0", "start": 1074.96, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9poque des mini Jobs l'Allemagne", "start": 1077.039, "duration": 2.76}, {"text": "n'avait pas de de salaire minimum", "start": 1078.32, "duration": 3.359}, {"text": "national digne de ce nom elle en a", "start": 1079.799, "duration": 4.081}, {"text": "depuis cr\u00e9\u00e9 un et la situation n'est", "start": 1081.679, "duration": 3.88}, {"text": "absolument pas comparable mais il faut", "start": 1083.88, "duration": 3.0}, {"text": "faire attention \u00e0 ne pas vouloir", "start": 1085.559, "duration": 3.201}, {"text": "effrayer \u00e0 tout prix je comprends que", "start": 1086.88, "duration": 3.48}, {"text": "pour des raisons politiques", "start": 1088.76, "duration": 3.32}, {"text": "politiciennes vous vous disiez il faut", "start": 1090.36, "duration": 4.08}, {"text": "effrayer et faire croire que le pire va", "start": 1092.08, "duration": 4.52}, {"text": "s'abattre sur les Chem la meilleure", "start": 1094.44, "duration": 4.119}, {"text": "mani\u00e8re non la soyez raisonable vous", "start": 1096.6, "duration": 4.0}, {"text": "faites partie la partie du gouvernement", "start": 1098.559, "duration": 3.48}, {"text": "vous pouvez reconna\u00eetre que quand on", "start": 1100.6, "duration": 2.959}, {"text": "baisse de 2 points et demi le taux de", "start": 1102.039, "duration": 2.88}, {"text": "ch\u00f4mage ce n'est pas l'horreur qui", "start": 1103.559, "duration": 3.24}, {"text": "s'abat sur le ch\u00f4mage ayez au moins la", "start": 1104.919, "duration": 3.281}, {"text": "coh\u00e9rence de reconna\u00eetre qu'il a un", "start": 1106.799, "duration": 3.721}, {"text": "prog\u00e8me on va entendre une autre voix \u00e0", "start": 1108.2, "duration": 4.04}, {"text": "gauche \u00e0 pr\u00e9sent c'est celle de Yannick", "start": 1110.52, "duration": 4.399}, {"text": "Mony qui est d\u00e9put\u00e9 GDR communiste de", "start": 1112.24, "duration": 4.319}, {"text": "l'Allier et que l'on retrouve au micro", "start": 1114.919, "duration": 3.521}, {"text": "de Marco Pomier oui Brigite Yannick", "start": 1116.559, "duration": 3.841}, {"text": "Monet si on diminue la dur\u00e9e", "start": 1118.44, "duration": 3.88}, {"text": "d'indemnisation si on durcit les", "start": 1120.4, "duration": 3.88}, {"text": "conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la location est-ce", "start": 1122.32, "duration": 3.68}, {"text": "que \u00e7a va pas inciter les ch\u00f4meurs \u00e0", "start": 1124.28, "duration": 2.879}, {"text": "retrouver un emploi plus rapidement", "start": 1126.0, "duration": 2.48}, {"text": "c'est ce que dit le Premier ministre qui", "start": 1127.159, "duration": 3.681}, {"text": "s'appuie sur plusieurs \u00e9tudes ce que dit", "start": 1128.48, "duration": 3.72}, {"text": "le Premier ministre faut d\u00e9j\u00e0 qu'il le", "start": 1130.84, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9montre depuis 2019 on a cess\u00e9 le", "start": 1132.2, "duration": 4.8}, {"text": "gouvernement n'a cess\u00e9 de durcir les", "start": 1135.44, "duration": 3.84}, {"text": "conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l'assurance ch\u00f4mage", "start": 1137.0, "duration": 4.52}, {"text": "donc \u00e7a n'a pas de sens la vraie", "start": 1139.28, "duration": 3.16}, {"text": "question dans notre pays c'est la", "start": 1141.52, "duration": 2.36}, {"text": "cr\u00e9ation d'emploi et la cr\u00e9ation", "start": 1142.44, "duration": 2.76}, {"text": "d'emploi depuis 3 ans elle est en chute", "start": 1143.88, "duration": 3.64}, {"text": "libre en 2021 on avait 700000 cr\u00e9ations", "start": 1145.2, "duration": 7.0}, {"text": "d'emplois 2022 350000 et et 2023 on on a", "start": 1147.52, "duration": 6.48}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 \u00e0 peine 200000 emplois donc la", "start": 1152.2, "duration": 3.56}, {"text": "vraie question pour cr\u00e9er de la richesse", "start": 1154.0, "duration": 2.919}, {"text": "c'est la cr\u00e9ation d'emploi c'est", "start": 1155.76, "duration": 2.56}, {"text": "certainement pas en durcissant les", "start": 1156.919, "duration": 3.481}, {"text": "conditions d'acc\u00e8s au ch\u00f4mage le Premier", "start": 1158.32, "duration": 3.56}, {"text": "ministre doit envoyer une lettre de", "start": 1160.4, "duration": 3.519}, {"text": "cadrage au partenaires sociaux pour", "start": 1161.88, "duration": 3.4}, {"text": "n\u00e9gocier les param\u00e8tres de cette", "start": 1163.919, "duration": 2.801}, {"text": "assurance ch\u00f4mage mais on sait pas", "start": 1165.28, "duration": 3.24}, {"text": "encore he si les syndicats vont boycoter", "start": 1166.72, "duration": 3.64}, {"text": "ou ou pas ces n\u00e9gociations vous vous", "start": 1168.52, "duration": 3.08}, {"text": "leur dites quoi allez-y quand m\u00eame", "start": 1170.36, "duration": 2.88}, {"text": "n\u00e9gocier au mieux pour les ch\u00f4meurs non", "start": 1171.6, "duration": 2.8}, {"text": "moi ce que je dis au gouvernement", "start": 1173.24, "duration": 2.439}, {"text": "laisser les partenaires sociaux", "start": 1174.4, "duration": 3.88}, {"text": "s'occuper de l'Unedic aujourd'hui", "start": 1175.679, "duration": 4.401}, {"text": "l'Unedic n'est pas d\u00e9ficitaire si le", "start": 1178.28, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement mais son est l\u00e0-dedans \u00e7a", "start": 1180.08, "duration": 2.56}, {"text": "risque d'\u00eatre la catastrophe et la", "start": 1181.52, "duration": 3.48}, {"text": "faillite donc c'est c'est pas le syst\u00e8me", "start": 1182.64, "duration": 3.919}, {"text": "qui est \u00e0 remettre en cause c'est la", "start": 1185.0, "duration": 3.12}, {"text": "cr\u00e9ation d'emploi et \u00e7a c'est un enjeu", "start": 1186.559, "duration": 3.521}, {"text": "fondamental il faut que le gouvernement", "start": 1188.12, "duration": 3.48}, {"text": "se pr\u00e9occupe d'avoir une vraie politique", "start": 1190.08, "duration": 2.719}, {"text": "de cr\u00e9ation d'emploi une politique", "start": 1191.6, "duration": 2.84}, {"text": "industrielle de souverainet\u00e9 c'est \u00e7a", "start": 1192.799, "duration": 3.561}, {"text": "l'enjeu c'est pas c'est pas autre chose", "start": 1194.44, "duration": 4.28}, {"text": "merci beaucoup Yannick Mony merci \u00e0 vous", "start": 1196.36, "duration": 4.12}, {"text": "merci Marco Pomier Antoine Armand vous", "start": 1198.72, "duration": 3.959}, {"text": "entendu Yannick Mony il vous reproche de", "start": 1200.48, "duration": 4.559}, {"text": "ne pas avoir de de politique v\u00e9ritable", "start": 1202.679, "duration": 4.36}, {"text": "de cr\u00e9ation d'emploi soit par l'emploi", "start": 1205.039, "duration": 3.921}, {"text": "industriel par exemple \u00e9coutez sans", "start": 1207.039, "duration": 3.561}, {"text": "surprise notre ligne politique est", "start": 1208.96, "duration": 3.079}, {"text": "radicalement oppos\u00e9e \u00e0 la ligne de", "start": 1210.6, "duration": 3.04}, {"text": "politique \u00e9conomiste des communistes", "start": 1212.039, "duration": 3.441}, {"text": "l'\u00e9conomie l'\u00e9comunistes consid\u00e8rent", "start": 1213.64, "duration": 4.279}, {"text": "qu'il faut cr\u00e9er des emplois publics", "start": 1215.48, "duration": 5.12}, {"text": "g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'\u00c9tat et que les gens qui", "start": 1217.919, "duration": 4.0}, {"text": "ne trouveraient pas d'emploi seraient", "start": 1220.6, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e7a existait", "start": 1221.919, "duration": 3.481}, {"text": "dans certains pays je parlerai pas du", "start": 1223.76, "duration": 3.36}, {"text": "succ\u00e8s politique je me contenterai des", "start": 1225.4, "duration": 3.399}, {"text": "succ\u00e8s \u00e9conomiques pour dire que", "start": 1227.12, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9videmment c'est un \u00e9chec mais je vais", "start": 1228.799, "duration": 3.441}, {"text": "vous dire quand on est le pays du monde", "start": 1230.24, "duration": 3.84}, {"text": "ou quasiment le premier pays du monde \u00e0", "start": 1232.24, "duration": 4.08}, {"text": "avoir le taux de pr\u00e9l\u00e8vement obligatoire", "start": 1234.08, "duration": 4.719}, {"text": "le plus \u00e9lev\u00e9 quand on a les d\u00e9penses", "start": 1236.32, "duration": 4.64}, {"text": "sociales parmi les plus \u00e9lev\u00e9es du monde", "start": 1238.799, "duration": 3.961}, {"text": "c'est quand m\u00eame toujours incroyable de", "start": 1240.96, "duration": 3.4}, {"text": "penser que la solution va venir d'une", "start": 1242.76, "duration": 3.64}, {"text": "augmentation nouvelle des cotisations", "start": 1244.36, "duration": 4.04}, {"text": "d'une augmentation nouvelle des d\u00e9penses", "start": 1246.4, "duration": 3.6}, {"text": "sociales et quand on prend un peu de", "start": 1248.4, "duration": 3.2}, {"text": "recul quand on se descentre au niveau", "start": 1250.0, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9en au niveau mondial on voit bien", "start": 1251.6, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on ne peut pas rester dans cette", "start": 1253.52, "duration": 3.279}, {"text": "situation isol\u00e9e si on pr\u00e9tend que la", "start": 1254.72, "duration": 4.68}, {"text": "France reste la France la r\u00e8gle vous", "start": 1256.799, "duration": 4.12}, {"text": "aviez dit quand ch\u00f4age baisse c'est", "start": 1259.4, "duration": 2.24}, {"text": "comme \u00e7a que vous avez fait les", "start": 1260.919, "duration": 1.801}, {"text": "derni\u00e8res r\u00e9formes de l'assurance", "start": 1261.64, "duration": 2.72}, {"text": "ch\u00f4mage quand le ch\u00f4mage baisse on", "start": 1262.72, "duration": 3.4}, {"text": "durcit les conditions et quand le", "start": 1264.36, "duration": 3.679}, {"text": "ch\u00f4mage remonte et bien on n'y touche", "start": 1266.12, "duration": 3.559}, {"text": "pas or l\u00e0 vous allez y toucher alors que", "start": 1268.039, "duration": 3.681}, {"text": "il y a une remont\u00e9e qui n'est pas \u00e9norme", "start": 1269.679, "duration": 3.801}, {"text": "mais quand m\u00eame qui est significative de", "start": 1271.72, "duration": 3.24}, {"text": "du ch\u00f4mage du T de ch\u00f4age on verra ce", "start": 1273.48, "duration": 2.799}, {"text": "que seront les les propositions des", "start": 1274.96, "duration": 3.16}, {"text": "partenaires sociaux qui en ce moment", "start": 1276.279, "duration": 3.481}, {"text": "m\u00eame au moment o\u00f9 on se parle sont en", "start": 1278.12, "duration": 3.6}, {"text": "train d'en discuter on regardera ces", "start": 1279.76, "duration": 3.519}, {"text": "propositions et on verra lesquels", "start": 1281.72, "duration": 3.0}, {"text": "paraissent le plus compatible avec notre", "start": 1283.279, "duration": 2.841}, {"text": "objectif de vous vous avez quelle", "start": 1284.72, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence par exemple entre la dur\u00e9e", "start": 1286.12, "duration": 4.039}, {"text": "d'indemnisation", "start": 1287.76, "duration": 4.48}, {"text": "des ch c'est des choses qui se regardent", "start": 1290.159, "duration": 3.681}, {"text": "pos\u00e9ment structurellement je pense en", "start": 1292.24, "duration": 3.12}, {"text": "revanche puisque c'\u00e9tait notamment le", "start": 1293.84, "duration": 3.079}, {"text": "mandat initial confi\u00e9 au partenaires", "start": 1295.36, "duration": 2.88}, {"text": "sociaux qu'il faut qu'on ait une", "start": 1296.919, "duration": 3.561}, {"text": "vigilance sur l'emploi des seniors et", "start": 1298.24, "duration": 3.76}, {"text": "donc sur l'assurance ch\u00f4mage qui", "start": 1300.48, "duration": 3.199}, {"text": "concerne les seniors qui ne sont pas", "start": 1302.0, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dans le dispositif actuel dans la", "start": 1303.679, "duration": 3.201}, {"text": "m\u00eame situation et qui ne peuvent pas se", "start": 1305.279, "duration": 2.961}, {"text": "retrouver dans la m\u00eame situation quand", "start": 1306.88, "duration": 4.52}, {"text": "vous avez 53 55 ans vous n'\u00eates pas dans", "start": 1308.24, "duration": 4.6}, {"text": "la m\u00eame situation si vous tomber au", "start": 1311.4, "duration": 3.399}, {"text": "ch\u00f4mage que quand vous en avez 30 ou 40", "start": 1312.84, "duration": 3.12}, {"text": "c'est important de respecter cet", "start": 1314.799, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9quilibre \u00e7a aussi c'est une ligne rouge", "start": 1315.96, "duration": 3.599}, {"text": "pour vous on touche pas non mais je", "start": 1317.64, "duration": 3.68}, {"text": "trouve \u00e7a int\u00e9ressant que mon coll\u00e8gue", "start": 1319.559, "duration": 3.201}, {"text": "dise attention \u00e0 l'emploi des siurs", "start": 1321.32, "duration": 2.68}, {"text": "parce que ce que montrre les diff\u00e9rentes", "start": 1322.76, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e9tudes sur lesquelles je m'appuie et sur", "start": 1324.0, "duration": 3.039}, {"text": "lesquelles s'appuie aussi mon coll\u00e8gue", "start": 1325.24, "duration": 3.84}, {"text": "c'est que vous avez d\u00e9grad\u00e9 finalement", "start": 1327.039, "duration": 3.721}, {"text": "la capacit\u00e9 des seur \u00e0 retrouver un", "start": 1329.08, "duration": 3.56}, {"text": "emploi pourquoi parce que en en", "start": 1330.76, "duration": 4.08}, {"text": "reportant le d\u00e9part \u00e0 la retraite vous", "start": 1332.64, "duration": 3.639}, {"text": "maintenez les gens au ch\u00f4mage plus", "start": 1334.84, "duration": 3.439}, {"text": "longtemps deuxi\u00e8me chose vous avez", "start": 1336.279, "duration": 3.561}, {"text": "r\u00e9duit leur dur\u00e9e d'indemnisation ils", "start": 1338.279, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9taient indemnis\u00e9s \u00e0 36 mois il y a de", "start": 1339.84, "duration": 3.719}, {"text": "cela 1 an maintenant ils sont indemnis\u00e9s", "start": 1341.799, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e0 27 mois parce qu'on consid\u00e9rait que", "start": 1343.559, "duration": 2.961}, {"text": "quand on \u00e9tait senigor on avait des", "start": 1345.24, "duration": 2.84}, {"text": "besoins sp\u00e9cifiques donc vous avez euh", "start": 1346.52, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9duit cela et \u00e7a c'est ce qui explique", "start": 1348.08, "duration": 3.32}, {"text": "c'est que vous avez appauvri les", "start": 1350.08, "duration": 2.76}, {"text": "travailleurs seniors vous les avez", "start": 1351.4, "duration": 4.0}, {"text": "renvoy\u00e9 vers le RSA ou vers l'ASS mais", "start": 1352.84, "duration": 4.439}, {"text": "ce que propose votre gouvernement c'est", "start": 1355.4, "duration": 3.8}, {"text": "de supprimer laasss laallocation", "start": 1357.279, "duration": 3.041}, {"text": "sp\u00e9cifique de", "start": 1359.2, "duration": 3.32}, {"text": "solidarit\u00e9 qui basculerait finalement", "start": 1360.32, "duration": 3.719}, {"text": "tous ces travailleurs vers le RSA la", "start": 1362.52, "duration": 3.039}, {"text": "cons\u00e9quence de tout \u00e7a c'est que ces", "start": 1364.039, "duration": 3.0}, {"text": "personnesl n'ouvriront plus de droit \u00e0", "start": 1365.559, "duration": 3.081}, {"text": "la retraite et donc ils devront attendre", "start": 1367.039, "duration": 4.921}, {"text": "encore des ann\u00e9es de plus au RSA", "start": 1368.64, "duration": 6.84}, {"text": "en toucher alors 15 he d'activit\u00e9 \u00e7a", "start": 1371.96, "duration": 4.56}, {"text": "n'existe pas dans toutes les", "start": 1375.48, "duration": 3.04}, {"text": "exp\u00e9rimentations parce que les famill", "start": 1376.52, "duration": 3.519}, {"text": "les moyens pour cela Monsieur Armand", "start": 1378.52, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure des", "start": 1380.039, "duration": 2.681}, {"text": "investissements pour le service public", "start": 1381.32, "duration": 3.12}, {"text": "de l'emploi c'est faux hein l\u00e0 l'\u00c9tat a", "start": 1382.72, "duration": 3.199}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 annul\u00e9 600 millions d'euros de", "start": 1384.44, "duration": 3.16}, {"text": "cr\u00e9dit d'investissement sur France", "start": 1385.919, "duration": 2.921}, {"text": "travail c'est-\u00e0-dire l'ancien P\u00f4le", "start": 1387.6, "duration": 2.679}, {"text": "emploi dans les ann\u00e9es qui viennent pour", "start": 1388.84, "duration": 3.24}, {"text": "faire des \u00e9conomies budg\u00e9taires tous les", "start": 1390.279, "duration": 3.361}, {"text": "postes qu'il faudrait pour accompagner", "start": 1392.08, "duration": 2.959}, {"text": "les demandeurs d'emploi de mani\u00e8re", "start": 1393.64, "duration": 3.68}, {"text": "suffisante il n'existe pas donc en fait", "start": 1395.039, "duration": 3.52}, {"text": "vous avez un discours tr\u00e8s creux que", "start": 1397.32, "duration": 2.8}, {"text": "tout le monde peut avoir finalement ah", "start": 1398.559, "duration": 2.921}, {"text": "bah oui il faut les accompagner et ca", "start": 1400.12, "duration": 2.679}, {"text": "mais vous ne mettez pas les moyens vous", "start": 1401.48, "duration": 3.079}, {"text": "ne mettez pas les moyens pour p\u00f4leemploi", "start": 1402.799, "duration": 3.281}, {"text": "vous r\u00e9duisez les moyens de l'un\u00e9ic", "start": 1404.559, "duration": 2.72}, {"text": "l'Unedic c'est l\u00e0 o\u00f9 vont les", "start": 1406.08, "duration": 3.04}, {"text": "cotisations ch\u00f4age parce qu'en fait vous", "start": 1407.279, "duration": 3.64}, {"text": "\u00eates en train de ponctionner ponctionner", "start": 1409.12, "duration": 3.2}, {"text": "tout le syst\u00e8me tout \u00e7a pour payer votre", "start": 1410.919, "duration": 3.201}, {"text": "politique fiscale en faveur des plus", "start": 1412.32, "duration": 3.4}, {"text": "riches et donc le vrai probl\u00e8me il est", "start": 1414.12, "duration": 2.6}, {"text": "l\u00e0 c'est que vous avez fait des choix", "start": 1415.72, "duration": 2.8}, {"text": "politique vous r\u00e9cup\u00e9rez 30 milliards", "start": 1416.72, "duration": 2.88}, {"text": "d'euros sur les ch\u00f4meurs et vous", "start": 1418.52, "duration": 2.44}, {"text": "distribuez 50 milliards d'euros aux", "start": 1419.6, "duration": 2.559}, {"text": "entreprises et apr\u00e8s vous dites ah bah", "start": 1420.96, "duration": 2.88}, {"text": "tiens notre budget il est d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9", "start": 1422.159, "duration": 3.161}, {"text": "Antoine arment je vous laisse conclure", "start": 1423.84, "duration": 4.6}, {"text": "sur l' 50 milliards aux entreprises on", "start": 1425.32, "duration": 5.4}, {"text": "baisse les imp\u00f4s des entreprises qui", "start": 1428.44, "duration": 3.92}, {"text": "leur permettent de cr\u00e9er de l'emploi et", "start": 1430.72, "duration": 2.64}, {"text": "je vous le dis chers coll\u00e8gues", "start": 1432.36, "duration": 2.4}, {"text": "socialistes tant que vous resterez", "start": 1433.36, "duration": 3.16}, {"text": "bloqu\u00e9 dans un logiciel o\u00f9 vous opposez", "start": 1434.76, "duration": 4.76}, {"text": "les entreprises aux salari\u00e9s par contre", "start": 1436.52, "duration": 4.279}, {"text": "que vous opposerez les ch\u00f4meurs aux", "start": 1439.52, "duration": 3.0}, {"text": "personnes qui travaillent tant que vous", "start": 1440.799, "duration": 3.961}, {"text": "consid\u00e9rez que baisser la dette de la", "start": 1442.52, "duration": 4.48}, {"text": "France ce n'est pas am\u00e9liorer le", "start": 1444.76, "duration": 4.279}, {"text": "potentiel de notre P \u00e0 cr\u00e9er de la", "start": 1447.0, "duration": 5.08}, {"text": "croissance \u00e0 d\u00e9velopper notre politique", "start": 1449.039, "duration": 4.401}, {"text": "vous serez au fond bloqu\u00e9 et c'est ce", "start": 1452.08, "duration": 2.76}, {"text": "qui explique votre opposition", "start": 1453.44, "duration": 4.08}, {"text": "syst\u00e9matique depuis 2017 sur ce sujet", "start": 1454.84, "duration": 4.199}, {"text": "nous continuerons l'accompagement", "start": 1457.52, "duration": 3.24}, {"text": "individualis\u00e9 des demandeurs d'emploi", "start": 1459.039, "duration": 3.401}, {"text": "nous continuerons l'effort de formation", "start": 1460.76, "duration": 4.039}, {"text": "massif in\u00e9dit 1 million d'apprentis qui", "start": 1462.44, "duration": 4.92}, {"text": "lui dit depuis", "start": 1464.799, "duration": 4.921}, {"text": "201 que nous assumons que nous allons", "start": 1467.36, "duration": 4.319}, {"text": "amplifier pourquoi on le fait pas pour", "start": 1469.72, "duration": 4.04}, {"text": "le plaisir de r\u00e9duire une allocation on", "start": 1471.679, "duration": 4.0}, {"text": "le fait pour r\u00e9\u00e9quilibrer notre chemin", "start": 1473.76, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9conomique en Faur de alors justement", "start": 1475.679, "duration": 3.72}, {"text": "puisqu'on a appris le chiffre du d\u00e9ficit", "start": 1477.52, "duration": 5.08}, {"text": "la semaine derni\u00e8re pour 2023,5 % il a", "start": 1479.399, "duration": 5.961}, {"text": "d\u00e9rap\u00e9 puisqu'il devait \u00eatre \u00e0 4,9 %", "start": 1482.6, "duration": 4.36}, {"text": "alors dans ce cadre l\u00e0 et bien on", "start": 1485.36, "duration": 3.6}, {"text": "cherche effectivement des solutions pour", "start": 1486.96, "duration": 3.92}, {"text": "le ramener dans les clous c'est-\u00e0-dire 3", "start": 1488.96, "duration": 3.599}, {"text": "% en", "start": 1490.88, "duration": 3.96}, {"text": "2027 au cours de la r\u00e9union de groupe", "start": 1492.559, "duration": 4.561}, {"text": "qui a eu lieu ce matin r\u00e9union", "start": 1494.84, "duration": 4.719}, {"text": "majoritaire on a parl\u00e9 justement d'une", "start": 1497.12, "duration": 4.72}, {"text": "nouvelle mesure la taxation des rentes", "start": 1499.559, "duration": 3.801}, {"text": "c'est Gabriel Atal qui en a fait part", "start": 1501.84, "duration": 3.8}, {"text": "St\u00e9phanie despierr il a annonc\u00e9 le", "start": 1503.36, "duration": 4.52}, {"text": "lancement d'une mission oui cette", "start": 1505.64, "duration": 3.72}, {"text": "mission a \u00e9t\u00e9 confli\u00e9e \u00e0 Jean-Ren\u00e9", "start": 1507.88, "duration": 3.32}, {"text": "casenu le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du budget", "start": 1509.36, "duration": 3.199}, {"text": "c'est lui qui va piloter ce groupe de", "start": 1511.2, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9flexion il sera entour\u00e9 de Nadia a", "start": 1512.559, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 renaissance de Jean-Paul matth\u00ef", "start": 1514.44, "duration": 3.959}, {"text": "le pr\u00e9sident du groupe modem et d'un", "start": 1516.559, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 horizon alors le d\u00e9bat est vif au", "start": 1518.399, "duration": 4.0}, {"text": "sein de la majorit\u00e9 entre ceux qui ne", "start": 1520.919, "duration": 3.281}, {"text": "veulent surtout pas augmenter les imp\u00f4ts", "start": 1522.399, "duration": 3.481}, {"text": "et ceux qui veulent taxer les super", "start": 1524.2, "duration": 3.12}, {"text": "dividendes c'est le cas du pr\u00e9sident du", "start": 1525.88, "duration": 3.36}, {"text": "groupe modem qui d\u00e9fend cette position", "start": 1527.32, "duration": 4.12}, {"text": "depuis plusieurs ann\u00e9es cette fois nous", "start": 1529.24, "duration": 4.039}, {"text": "glisser un d\u00e9put\u00e9 ce matin le MoDem a", "start": 1531.44, "duration": 3.56}, {"text": "contamin\u00e9 Renaissance il faut dire", "start": 1533.279, "duration": 4.441}, {"text": "chacun y va de sa proposition pour taxer", "start": 1535.0, "duration": 4.12}, {"text": "les rentes mais alors les rentes mais", "start": 1537.72, "duration": 2.959}, {"text": "quelles rentes les super profits les", "start": 1539.12, "duration": 3.32}, {"text": "super dividendes les rachats d'actions", "start": 1540.679, "duration": 3.36}, {"text": "la Tasque force c'est pour pas que \u00e7a", "start": 1542.44, "duration": 3.56}, {"text": "parte dans tous les sens nous expliquait", "start": 1544.039, "duration": 4.601}, {"text": "un d\u00e9put\u00e9 le quatuor de parlementaire", "start": 1546.0, "duration": 4.52}, {"text": "devra plancher jusqu'\u00e0 fin juin alors", "start": 1548.64, "duration": 3.759}, {"text": "est-ce que cette Tasque force est l\u00e0", "start": 1550.52, "duration": 3.84}, {"text": "pour r\u00e9fl\u00e9chir ou pour enterrer toute", "start": 1552.399, "duration": 3.681}, {"text": "id\u00e9e de taxation de la rente et bien", "start": 1554.36, "duration": 2.919}, {"text": "nous verrons en tout cas pour l'instant", "start": 1556.08, "duration": 3.079}, {"text": "l'ex\u00e9cutif n'a pas a vraiment ouvert la", "start": 1557.279, "duration": 4.28}, {"text": "porte il l'a simplement entrebaill\u00e9 il", "start": 1559.159, "duration": 4.041}, {"text": "laisse ouvert la possibilit\u00e9 d'une", "start": 1561.559, "duration": 3.801}, {"text": "surtaxe qui concernerait uniquement les", "start": 1563.2, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9ticiens c'est-\u00e0-dire total NG ou", "start": 1565.36, "duration": 4.88}, {"text": "EDF Antoine Armand qu'est-ce que vous", "start": 1567.72, "duration": 5.12}, {"text": "entendez par taxation des rentes mais", "start": 1570.24, "duration": 4.039}, {"text": "j'entends que le premier ministre a", "start": 1572.84, "duration": 2.68}, {"text": "souhaitit qu'on regarde la situation de", "start": 1574.279, "duration": 3.481}, {"text": "mani\u00e8re extr\u00eamement objective c'est\u00e0dire", "start": 1575.52, "duration": 3.48}, {"text": "que la politique que nous poursuivons", "start": 1577.76, "duration": 3.639}, {"text": "depuis 2017 a fait que la France est", "start": 1579.0, "duration": 4.36}, {"text": "redevenue la premi\u00e8re place d'Europe la", "start": 1581.399, "duration": 3.88}, {"text": "plus attractive alors on peut se dire", "start": 1583.36, "duration": 3.28}, {"text": "oui mais il y a d'autres sujets c'est", "start": 1585.279, "duration": 3.361}, {"text": "une r\u00e9ussite majeure et vous voulez", "start": 1586.64, "duration": 4.32}, {"text": "taxer quoi les les super dividendes vouz", "start": 1588.64, "duration": 4.159}, {"text": "tax parce que nous avons une ligne", "start": 1590.96, "duration": 3.319}, {"text": "politique tr\u00e8s claire de baisse des", "start": 1592.799, "duration": 4.6}, {"text": "imp\u00f4ts si par des situations", "start": 1594.279, "duration": 4.361}, {"text": "exceptionnelles comme la crise", "start": 1597.399, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique une taxe suppl\u00e9mentaire se", "start": 1598.64, "duration": 3.88}, {"text": "justifie parce qu'elle correspond \u00e0 une", "start": 1601.159, "duration": 2.88}, {"text": "situation extr\u00eamement particuli\u00e8re donc", "start": 1602.52, "duration": 3.84}, {"text": "la tax sur les \u00e9nerg\u00e9 la fameuse", "start": 1604.039, "duration": 3.601}, {"text": "contribution", "start": 1606.36, "duration": 3.28}, {"text": "inframarginale si cette question se pose", "start": 1607.64, "duration": 4.039}, {"text": "et doit \u00eatre regard\u00e9 avec une focale", "start": 1609.64, "duration": 3.88}, {"text": "plus large pour concerner davantage", "start": 1611.679, "duration": 3.521}, {"text": "d'entreprises c'est une tr\u00e8s bonne chose", "start": 1613.52, "duration": 3.2}, {"text": "donc les super profit puisque c'est ce", "start": 1615.2, "duration": 3.959}, {"text": "que nous portons depuis 2000 2017 si en", "start": 1616.72, "duration": 4.16}, {"text": "revanche l'id\u00e9e est d'inventer une", "start": 1619.159, "duration": 4.081}, {"text": "cat\u00e9gorie de pens\u00e9e entre le profit et", "start": 1620.88, "duration": 3.679}, {"text": "le super profit qui conduirait", "start": 1623.24, "duration": 2.96}, {"text": "simplement \u00e0 augmenter les imp\u00f4ts", "start": 1624.559, "duration": 3.161}, {"text": "personnellement j'y suis d\u00e9favorable", "start": 1626.2, "duration": 2.44}, {"text": "mais \u00e7a veut dire qu'il y a quand m\u00eame", "start": 1627.72, "duration": 3.52}, {"text": "un dogme qui tombe l\u00e0 qui \u00e9tait que vous", "start": 1628.64, "duration": 4.759}, {"text": "n'augmenteriez pas les imp\u00f4ts l\u00e0 vous", "start": 1631.24, "duration": 4.4}, {"text": "\u00eates pr\u00eat \u00e9ventuellement \u00e0 revenir sur", "start": 1633.399, "duration": 5.0}, {"text": "cette d\u00e9cision qui date de 2017 je crois", "start": 1635.64, "duration": 3.8}, {"text": "pas que ce soit le je crois pas que ce", "start": 1638.399, "duration": 2.76}, {"text": "soit ici l'ambition l'ambition c'est de", "start": 1639.44, "duration": 3.359}, {"text": "mieux regarder par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e", "start": 1641.159, "duration": 3.161}, {"text": "derni\u00e8re notamment et \u00e0 la contribution", "start": 1642.799, "duration": 3.48}, {"text": "inframarginale comment on peut ajuster", "start": 1644.32, "duration": 3.959}, {"text": "les choses \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 macro\u00e9conomique", "start": 1646.279, "duration": 3.52}, {"text": "que nous vivons que les entreprises de", "start": 1648.279, "duration": 3.601}, {"text": "l'\u00e9nergie euh connaissent donc augmenter", "start": 1649.799, "duration": 3.681}, {"text": "la taxation sur les \u00e9nerg\u00e9ticiens par", "start": 1651.88, "duration": 4.64}, {"text": "exemple taxer les entreprises de mani\u00e8re", "start": 1653.48, "duration": 5.04}, {"text": "suppl\u00e9mentaire quel que soit le pr\u00e9texte", "start": 1656.52, "duration": 3.8}, {"text": "ce sera toujours taxer les", "start": 1658.52, "duration": 3.2}, {"text": "m\u00e9nages ni les m\u00e9nages encore moins les", "start": 1660.32, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00e9nages dans la situation le Premier", "start": 1661.72, "duration": 3.36}, {"text": "ministre a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement clair sur le", "start": 1663.32, "duration": 3.199}, {"text": "sujet le Premier ministre a \u00e9t\u00e9", "start": 1665.08, "duration": 2.68}, {"text": "extr\u00eamement clair sur le fait que les", "start": 1666.519, "duration": 4.0}, {"text": "imp\u00f4ts sur le travail sur le revenu des", "start": 1667.76, "duration": 4.36}, {"text": "Fran\u00e7ais n'augmenteraient pas qu'est-ce", "start": 1670.519, "duration": 3.561}, {"text": "que vous avez compris sur cette histoire", "start": 1672.12, "duration": 3.399}, {"text": "de taxation des m\u00e9nages moi j'en reviens", "start": 1674.08, "duration": 2.439}, {"text": "pas parce que tout le monde est en train", "start": 1675.519, "duration": 3.241}, {"text": "de recevoir C ces factures d'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 1676.519, "duration": 4.681}, {"text": "et on voit plus 10 % plus 10 % en un an", "start": 1678.76, "duration": 4.279}, {"text": "vous aurez augment\u00e9 de 42 % la taxe sur", "start": 1681.2, "duration": 3.079}, {"text": "les factures d'\u00e9lectricit\u00e9 alors vous", "start": 1683.039, "duration": 2.561}, {"text": "dites on taxe pas les m\u00e9nages et de", "start": 1684.279, "duration": 2.561}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 on fait des cadeaux fiscaux", "start": 1685.6, "duration": 2.76}, {"text": "aux entreprises et vous cr\u00e9z pour", "start": 1686.84, "duration": 3.199}, {"text": "essayer de faire att mais c'est pas vrai", "start": 1688.36, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e7a ce que vous dites ce \u00e9nerg\u00e9tique hein", "start": 1690.039, "duration": 5.36}, {"text": "qui arrive aussi pour pour t les foyers", "start": 1692.559, "duration": 4.48}, {"text": "c'est un nombre marginal de foyers qui", "start": 1695.399, "duration": 3.081}, {"text": "touche le CH \u00e9nerg\u00e9tique par contre tout", "start": 1697.039, "duration": 3.601}, {"text": "le monde se voit taxer sur sa sur sa", "start": 1698.48, "duration": 4.52}, {"text": "facture d'\u00e9nergie et les gens le ressent", "start": 1700.64, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui et donc moi ce que je dis", "start": 1703.0, "duration": 3.6}, {"text": "c'est que vous faites payer au m\u00e9nage le", "start": 1704.88, "duration": 3.48}, {"text": "prix de votre politique en Faur des", "start": 1706.6, "duration": 2.959}, {"text": "entreprises dites-vous mais qui finit", "start": 1708.36, "duration": 2.319}, {"text": "par faire toujours des cadeaux fiscaux", "start": 1709.559, "duration": 2.321}, {"text": "au plus grand quand on regarde", "start": 1710.679, "duration": 2.761}, {"text": "aujourd'hui les b\u00e9n\u00e9fices des", "start": 1711.88, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9ticiens c'est plus de 23 milliards", "start": 1713.44, "duration": 5.2}, {"text": "d'euros en 202 coup vous \u00eates \u00eaestis", "start": 1715.679, "duration": 5.641}, {"text": "quand vous entendez ta sur fameuse crime", "start": 1718.64, "duration": 3.68}, {"text": "le nom de la", "start": 1721.32, "duration": 3.959}, {"text": "taxe voil\u00e0 qui est quand m\u00eame qui avait", "start": 1722.32, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 comme devant recueillir 12", "start": 1725.279, "duration": 2.721}, {"text": "milliards d'euros par le gouvernement", "start": 1726.919, "duration": 2.921}, {"text": "puis 3 milliards d'euros \u00e0 rapportter en", "start": 1728.0, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 350 millions d'euros", "start": 1729.84, "duration": 3.92}, {"text": "c'est-\u00e0-dire 10 fois moins que ce qui", "start": 1732.12, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9tait annonc\u00e9 au d\u00e9part m\u00eame plus de", "start": 1733.76, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00eame plus que \u00e7a enfin parce que les", "start": 1736.519, "duration": 2.961}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices sont souvent r\u00e9alis\u00e9s \u00e0", "start": 1738.44, "duration": 2.44}, {"text": "l'\u00e9tranger parce finalement on se rend", "start": 1739.48, "duration": 2.919}, {"text": "compte que c'\u00e9tait mal calibr\u00e9 et on a", "start": 1740.88, "duration": 3.039}, {"text": "un gouvernement qui est irresponsable", "start": 1742.399, "duration": 3.0}, {"text": "qui a perdu 12 milliards d'euros dans la", "start": 1743.919, "duration": 3.161}, {"text": "nature et qui derri\u00e8re va les pr\u00e9lever", "start": 1745.399, "duration": 3.961}, {"text": "en coupe sur le budget des Fran\u00e7aises et", "start": 1747.08, "duration": 4.199}, {"text": "des Fran\u00e7ais et donc c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1749.36, "duration": 3.08}, {"text": "de votre politique fiscale c'est une", "start": 1751.279, "duration": 2.88}, {"text": "politique qui est irresponsable qui est", "start": 1752.44, "duration": 3.44}, {"text": "mensong\u00e8re et qui se traduit derri\u00e8re", "start": 1754.159, "duration": 3.4}, {"text": "par l'annonce de comit\u00e9 Th\u00e9odule l\u00e0 une", "start": 1755.88, "duration": 3.56}, {"text": "Task Force je sais pas quoi pour aboutir", "start": 1757.559, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e0 des propositions qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 1759.44, "duration": 2.92}, {"text": "vot\u00e9es par le Parlement qu'on mal \u00e9t\u00e9", "start": 1760.76, "duration": 2.96}, {"text": "appliqu\u00e9 par le gouvernement parce que", "start": 1762.36, "duration": 3.84}, {"text": "il \u00e9tait soit amateur soit en alors dans", "start": 1763.72, "duration": 5.199}, {"text": "cette Tasque force il y a Jean mat qui", "start": 1766.2, "duration": 4.44}, {"text": "est le pr\u00e9sident du groupe modem", "start": 1768.919, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9mocrate qui lui pr\u00e9conise depuis le", "start": 1770.64, "duration": 6.919}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent budget bien s\u00fbr de taxer les", "start": 1773.399, "duration": 5.961}, {"text": "super profits \u00e7a avait notamment \u00e9t\u00e9", "start": 1777.559, "duration": 3.48}, {"text": "vot\u00e9 dans l'enceinte de l'Assembl\u00e9e", "start": 1779.36, "duration": 3.88}, {"text": "nationale mais pas retenu apr\u00e8s 493 dans", "start": 1781.039, "duration": 4.76}, {"text": "le budget est-ce que l\u00e0 vous seriez pr\u00eat", "start": 1783.24, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 \u00e9ventuellement ouvrir une discussion", "start": 1785.799, "duration": 4.641}, {"text": "sur ce sujet d'abord la pr\u00e9sence la", "start": 1788.0, "duration": 4.32}, {"text": "participation de de Jean-Paul Mat\u00e9i", "start": 1790.44, "duration": 4.2}, {"text": "c'est le t\u00e9moignage de l'ouverture de", "start": 1792.32, "duration": 4.199}, {"text": "notre r\u00e9flexion les t\u00e9moignage de", "start": 1794.64, "duration": 3.84}, {"text": "l'ouverture des travaux peut mener le", "start": 1796.519, "duration": 3.961}, {"text": "Premier ministre il n'y a pas de tabou", "start": 1798.48, "duration": 4.199}, {"text": "il n'y a pas de dogme on poursuit une", "start": 1800.48, "duration": 3.919}, {"text": "boussole qu'est-ce qui va permettre de", "start": 1802.679, "duration": 3.761}, {"text": "cr\u00e9er davantage d'emplois en France et", "start": 1804.399, "duration": 4.601}, {"text": "qu'est-ce juste socialement eu \u00e9gard aux", "start": 1806.44, "duration": 3.92}, {"text": "situations exceptionnelles que nous", "start": 1809.0, "duration": 2.72}, {"text": "connaissons notamment la crise", "start": 1810.36, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique et c'est pour \u00e7a que j'\u00e9tais", "start": 1811.72, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9tonn\u00e9 de vous entendre c'est notamment", "start": 1812.96, "duration": 3.28}, {"text": "pour \u00e7a que nous mettons progressivement", "start": 1814.559, "duration": 3.561}, {"text": "fin au bouclier tarifaire pour tout le", "start": 1816.24, "duration": 3.279}, {"text": "monde mais que nous avons le ch\u00e8que", "start": 1818.12, "duration": 2.919}, {"text": "\u00e9nergie pour les m\u00e9nages les plus", "start": 1819.519, "duration": 3.0}, {"text": "modestes c'est pr\u00e9cis\u00e9ment de la", "start": 1821.039, "duration": 3.161}, {"text": "redistribution sociale et c'est \u00e7a que", "start": 1822.519, "duration": 4.441}, {"text": "nous viser mais sans tabou bien s\u00fbr mais", "start": 1824.2, "duration": 4.88}, {"text": "sans dogme non plus si le but c'est", "start": 1826.96, "duration": 4.28}, {"text": "absolument de taxer les riches vous", "start": 1829.08, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rez 10 milliardur sur tous les", "start": 1831.24, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00e9nages et derri\u00e8re vous n'allez pas", "start": 1833.0, "duration": 4.6}, {"text": "chercher sur les 23", "start": 1834.64, "duration": 2.96}, {"text": "Milard bouclier tarifaire que nous avons", "start": 1843.08, "duration": 4.92}, {"text": "nous avons v\u00e9 dans cet h\u00e9micycle et qui", "start": 1846.12, "duration": 3.439}, {"text": "avait pour but de prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais", "start": 1848.0, "duration": 2.799}, {"text": "qui a permis au Fran\u00e7ais de voir leur", "start": 1849.559, "duration": 2.96}, {"text": "factur divis\u00e9 par", "start": 1850.799, "duration": 4.72}, {"text": "deou a contribu\u00e9 alorsf a fait plusieurs", "start": 1852.519, "duration": 6.0}, {"text": "milliards d'euros de b\u00e9n\u00e9fice avec la", "start": 1855.519, "duration": 4.321}, {"text": "crise de l'\u00e9nergie ils ont contribu\u00e9 \u00e0", "start": 1858.519, "duration": 2.88}, {"text": "hauteur de 50 millions sur la taxe donc", "start": 1859.84, "duration": 3.16}, {"text": "vous prenez 12 milliards d'euros sur les", "start": 1861.399, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00e9nages et 50", "start": 1863.0, "duration": 2.799}, {"text": "millions", "start": 1867.36, "duration": 3.0}, {"text": "super super dividend le retour de l'ISF", "start": 1870.679, "duration": 4.24}, {"text": "et une conditionalit\u00e9 des aides aux", "start": 1873.24, "duration": 3.679}, {"text": "entreprises parce que vous distribuez", "start": 1874.919, "duration": 3.841}, {"text": "150 milliards d'euros d'aide chaque", "start": 1876.919, "duration": 3.561}, {"text": "ann\u00e9e et vous avez augment\u00e9 de 50", "start": 1878.76, "duration": 3.399}, {"text": "milliards d'euros par an les cadeaux", "start": 1880.48, "duration": 4.039}, {"text": "fiscaux aux entreprises depuis 2017 sans", "start": 1882.159, "duration": 4.721}, {"text": "aucune condition moi je suis pas contre", "start": 1884.519, "duration": 4.321}, {"text": "j'ai pas de tabou sur les aides aux", "start": 1886.88, "duration": 3.24}, {"text": "entreprises mais il faut qu'ell soi", "start": 1888.84, "duration": 3.04}, {"text": "utile alors que vous ne les \u00e9valuez pas", "start": 1890.12, "duration": 4.48}, {"text": "vous \u00e9tiez dans", "start": 1891.88, "duration": 2.72}, {"text": "espal\u00e9 une id\u00e9e pour les entreprises", "start": 1894.919, "duration": 5.401}, {"text": "celles qui ne ne rendent pas les eff par", "start": 1897.24, "duration": 5.399}, {"text": "par", "start": 1900.32, "duration": 2.319}, {"text": "desentreit imp\u00f4recherche parlons-en", "start": 1903.039, "duration": 4.6}, {"text": "concr\u00e8tement \u00e7a permet de financer la", "start": 1905.559, "duration": 4.041}, {"text": "masse salariale des entreprises qui", "start": 1907.639, "duration": 3.721}, {"text": "embauchent des jeunes chercheurs des", "start": 1909.6, "duration": 4.24}, {"text": "chercheurs sur le sol fran\u00e7ais sur le", "start": 1911.36, "duration": 3.799}, {"text": "sol non mais il faut regarder les", "start": 1913.84, "duration": 3.0}, {"text": "cons\u00e9quences de vous", "start": 1915.159, "duration": 5.201}, {"text": "savez que vous dans la majorit\u00e9 J je", "start": 1916.84, "duration": 5.36}, {"text": "vous le souhaite dans lare ou dans une", "start": 1920.36, "duration": 5.279}, {"text": "autre vous dans la MA vousz dans la", "start": 1922.2, "duration": 5.88}, {"text": "majorit\u00e9 que vous serez \u00e0 arbitrer vous", "start": 1925.639, "duration": 4.321}, {"text": "direz est-ce que je un cr\u00e9dit d'imp\u00f4t", "start": 1928.08, "duration": 3.319}, {"text": "qui permet \u00e0 la France d'\u00eatre une des", "start": 1929.96, "duration": 2.88}, {"text": "premi\u00e8res places pour les chercheurs", "start": 1931.399, "duration": 3.321}, {"text": "dans le monde non vous ne le ferez pas", "start": 1932.84, "duration": 4.6}, {"text": "par que vous vous mettre d'accord sur ce", "start": 1934.72, "duration": 4.64}, {"text": "plateau mais on a bien entendu Antoine", "start": 1937.44, "duration": 3.16}, {"text": "Armand vous tendez la main si vous", "start": 1939.36, "duration": 4.199}, {"text": "souhaitez rejoindre la majorire venir", "start": 1940.6, "duration": 4.799}, {"text": "sur une politique sociale qui soit juste", "start": 1943.559, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9cout tout pe'ag mais l'v", "start": 1945.399, "duration": 5.201}, {"text": "en tout cas merci \u00e0 tous les deux on", "start": 1948.44, "duration": 5.52}, {"text": "passe \u00e0 pr\u00e9sent au focus dans cette", "start": 1950.6, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9mission le Parlement a d\u00e9finitivement", "start": 1954.559, "duration": 3.72}, {"text": "adopt\u00e9 la semaine derni\u00e8re une", "start": 1956.919, "duration": 3.281}, {"text": "proposition de loi qui permettra aux", "start": 1958.279, "duration": 3.76}, {"text": "garages solidaires de louer \u00e0 des", "start": 1960.2, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00e9nages modestes des v\u00e9hicules pourtant", "start": 1962.039, "duration": 4.321}, {"text": "destin\u00e9 \u00e0 la case car trop aulluant", "start": 1964.12, "duration": 3.88}, {"text": "Marco Pomier vous \u00eates avec la", "start": 1966.36, "duration": 3.08}, {"text": "rapporteur du texte et la d\u00e9put\u00e9e", "start": 1968.0, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9cologiste de la Drome Marie pochon oui", "start": 1969.44, "duration": 3.76}, {"text": "Brigitte Marie pochon si je comprends", "start": 1971.84, "duration": 3.12}, {"text": "bien les collectivit\u00e9s territoriales", "start": 1973.2, "duration": 3.319}, {"text": "vont r\u00e9cup\u00e9rer des v\u00e9hicules vou\u00e9s \u00e0 la", "start": 1974.96, "duration": 3.64}, {"text": "casse pour les proposer \u00e0 la location \u00e0", "start": 1976.519, "duration": 3.921}, {"text": "Bakou pour les Fran\u00e7ais les plus", "start": 1978.6, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9favoris\u00e9s pourquoi cette loi alors", "start": 1980.44, "duration": 4.719}, {"text": "cette loi elle r\u00e9pond \u00e0 euh un enjeu", "start": 1982.639, "duration": 4.28}, {"text": "majeur c'est euh le manque d'acc\u00e8s \u00e0 la", "start": 1985.159, "duration": 2.801}, {"text": "mobilit\u00e9 pour un certain nombre de", "start": 1986.919, "duration": 2.841}, {"text": "Fran\u00e7ais on estime aujourd'hui \u00e0 13", "start": 1987.96, "duration": 3.679}, {"text": "millions de personnes euh des des", "start": 1989.76, "duration": 3.56}, {"text": "personnes qui n'ont ni acc\u00e8s \u00e0 un", "start": 1991.639, "duration": 4.241}, {"text": "v\u00e9hicule ni acc\u00e8s \u00e0 euh des transports", "start": 1993.32, "duration": 4.4}, {"text": "collectifs par exemple pour pouvoir se", "start": 1995.88, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9placer c'est vraiment le cas dans les", "start": 1997.72, "duration": 3.439}, {"text": "territoires ruraux euh particuli\u00e8rement", "start": 1999.32, "duration": 4.8}, {"text": "et euh \u00e7a cr\u00e9e des des entraves et euh \u00e0", "start": 2001.159, "duration": 4.64}, {"text": "au au d\u00e9placement euh de mani\u00e8re", "start": 2004.12, "duration": 4.36}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale euh on on c'est que un certain", "start": 2005.799, "duration": 4.281}, {"text": "nombre de de fran\u00e7aises de fran\u00e7ais \u00e0", "start": 2008.48, "duration": 5.0}, {"text": "peu pr\u00e8s 25 % ont d\u00fb refuser un", "start": 2010.08, "duration": 5.959}, {"text": "entretien d'embauche par par manque de", "start": 2013.48, "duration": 4.679}, {"text": "de possibilit\u00e9s pour pouvoir s'y rendre", "start": 2016.039, "duration": 3.52}, {"text": "donc l\u00e0 effectivement cette proposition", "start": 2018.159, "duration": 3.321}, {"text": "de loi qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9", "start": 2019.559, "duration": 3.561}, {"text": "au S\u00e9nat et \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale la", "start": 2021.48, "duration": 4.0}, {"text": "semaine derni\u00e8re elle va permettre de", "start": 2023.12, "duration": 4.439}, {"text": "d'avoir une flotte de v\u00e9hicules", "start": 2025.48, "duration": 3.96}, {"text": "suffisante pour les garages solidaires", "start": 2027.559, "duration": 3.561}, {"text": "qui uvrent dans nos territoires", "start": 2029.44, "duration": 3.479}, {"text": "notamment ruraux pour pouvoir leur", "start": 2031.12, "duration": 2.84}, {"text": "permettre de faire leur travail", "start": 2032.919, "duration": 3.441}, {"text": "c'est-\u00e0-dire d'assurer l'acc\u00e8s le droit", "start": 2033.96, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 la mobilit\u00e9 pour toutes et tous est-ce", "start": 2036.36, "duration": 3.559}, {"text": "que c'est vraiment une mesure \u00e9cologique", "start": 2038.36, "duration": 3.24}, {"text": "parce qu'on parle quand m\u00eame de voiture", "start": 2039.919, "duration": 4.961}, {"text": "essence crit\u00e8re 3 vou\u00e9 \u00e0 la casse alors", "start": 2041.6, "duration": 5.16}, {"text": "c'est des voitures essence crit\u00e8re 3 ou", "start": 2044.88, "duration": 3.64}, {"text": "plus effectivement on a \u00e9cart\u00e9 les", "start": 2046.76, "duration": 3.359}, {"text": "diesels en fait ce qu'il faut savoir", "start": 2048.52, "duration": 3.119}, {"text": "aujourd'hui c'est qu'il y a environ 2", "start": 2050.119, "duration": 3.52}, {"text": "millions de v\u00e9hicules qui roulent sur", "start": 2051.639, "duration": 3.921}, {"text": "toutes les routes de France qui roulent", "start": 2053.639, "duration": 3.801}, {"text": "sans contr\u00f4le technique faut se rendre", "start": 2055.56, "duration": 3.16}, {"text": "compte de l'\u00e9tat de la flotte des", "start": 2057.44, "duration": 2.76}, {"text": "v\u00e9hicules un petit peu dans le pays", "start": 2058.72, "duration": 3.879}, {"text": "j'entendais \u00e0 la radio ce matin que les", "start": 2060.2, "duration": 4.28}, {"text": "v\u00e9hicules diesel se vendaient encore", "start": 2062.599, "duration": 3.76}, {"text": "plus aujourd'hui que les v\u00e9hicules", "start": 2064.48, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9lectriques donc on a on a un enjeu", "start": 2066.359, "duration": 3.76}, {"text": "majeur \u00e0 renouveler cette flotte et", "start": 2068.44, "duration": 3.04}, {"text": "notamment pour les publics les plus", "start": 2070.119, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9caires on a a beaucoup de gens qui", "start": 2071.48, "duration": 4.28}, {"text": "roulent en France avec des voitures", "start": 2074.04, "duration": 4.92}, {"text": "crit\u00e8res 4 5 sans contr\u00f4le technique on", "start": 2075.76, "duration": 5.52}, {"text": "a besoin d'assurer aux services de", "start": 2078.96, "duration": 3.959}, {"text": "mobilit\u00e9 solidaire tels que les garages", "start": 2081.28, "duration": 4.28}, {"text": "solidaires la possibilit\u00e9 de renouveler", "start": 2082.919, "duration": 5.041}, {"text": "eux-m\u00eames leur flotte de v\u00e9hicules et \u00e7a", "start": 2085.56, "duration": 4.519}, {"text": "passe par des crit\u00e8res 3 ou plus qui", "start": 2087.96, "duration": 4.24}, {"text": "vont pouvoir circuler derri\u00e8re c'est \u00e0", "start": 2090.079, "duration": 5.161}, {"text": "la fois un c'est c'est \u00e0 la fois un", "start": 2092.2, "duration": 5.52}, {"text": "outil pour lutter contre la pollution", "start": 2095.24, "duration": 4.4}, {"text": "bien \u00e9videmment mais c'est aussi un", "start": 2097.72, "duration": 4.119}, {"text": "outil pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 2099.64, "duration": 3.68}, {"text": "Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais notamment des", "start": 2101.839, "duration": 3.401}, {"text": "plus pr\u00e9caires sur la route et leur", "start": 2103.32, "duration": 3.4}, {"text": "dignit\u00e9 bien \u00e9videmment avec des", "start": 2105.24, "duration": 4.4}, {"text": "v\u00e9hicules qui seront dans tous les cas", "start": 2106.72, "duration": 5.16}, {"text": "plus modernes et moins polluants que", "start": 2109.64, "duration": 4.04}, {"text": "ceux qu'ils utilisaient pr\u00e9c\u00e9demment", "start": 2111.88, "duration": 2.8}, {"text": "alors j'ai quand m\u00eame une question parce", "start": 2113.68, "duration": 3.72}, {"text": "que ces ces voitures crit\u00e8re 3 elles", "start": 2114.68, "duration": 5.8}, {"text": "seront interdites \u00e0 Paris et \u00e0 Lyon \u00e0", "start": 2117.4, "duration": 5.36}, {"text": "partir du 1er janvier 2025 du coup", "start": 2120.48, "duration": 4.2}, {"text": "est-ce qu'un automobiliste qui loue ce", "start": 2122.76, "duration": 3.48}, {"text": "genre de v\u00e9hicule pourra en quand m\u00eame", "start": 2124.68, "duration": 3.0}, {"text": "rouler l'ann\u00e9e prochaine dans ses", "start": 2126.24, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00e9tropole alors que ce soit \u00e0 Paris ou \u00e0", "start": 2127.68, "duration": 4.439}, {"text": "Lyon il existe d\u00e9j\u00e0 des d\u00e9rogations pour", "start": 2129.56, "duration": 4.68}, {"text": "permettre justement au public", "start": 2132.119, "duration": 4.641}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaire d'aide de solidarit\u00e9 ou", "start": 2134.24, "duration": 4.119}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiairees des garages solidaires de", "start": 2136.76, "duration": 4.28}, {"text": "pouvoir circuler avec des voitures", "start": 2138.359, "duration": 5.48}, {"text": "crit\u00e8res 3 ou mieux donc ce sera encore", "start": 2141.04, "duration": 4.44}, {"text": "le cas dans les ann\u00e9es \u00e0 venir nous on", "start": 2143.839, "duration": 3.561}, {"text": "va travailler d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent d\u00e8s cette", "start": 2145.48, "duration": 3.839}, {"text": "semaine sur le d\u00e9cret d'application ce", "start": 2147.4, "duration": 3.56}, {"text": "qui va permettre d'apporter toutes les", "start": 2149.319, "duration": 3.121}, {"text": "modifications n\u00e9cessaire \u00e0 ce que les", "start": 2150.96, "duration": 3.24}, {"text": "autorit\u00e9s organisatrices des mobilit\u00e9s", "start": 2152.44, "duration": 2.72}, {"text": "que ce soit les r\u00e9gions ou les", "start": 2154.2, "duration": 2.6}, {"text": "communaut\u00e9s de communes puissent se", "start": 2155.16, "duration": 3.679}, {"text": "saisir de cette objet l\u00e0 et surtout", "start": 2156.8, "duration": 4.36}, {"text": "qu'on puisse multiplier les garages", "start": 2158.839, "duration": 4.24}, {"text": "solidaires aujourd'hui il y en a environ", "start": 2161.16, "duration": 4.04}, {"text": "120 sur tout le territoire fran\u00e7ais on", "start": 2163.079, "duration": 3.801}, {"text": "en a besoin sur tous les d\u00e9partements et", "start": 2165.2, "duration": 3.28}, {"text": "notamment dans toutes les zones rurales", "start": 2166.88, "duration": 3.16}, {"text": "pour garantir \u00e0 chaque Fran\u00e7ais et", "start": 2168.48, "duration": 3.16}, {"text": "chaque fran\u00e7aise de pouvoir", "start": 2170.04, "duration": 4.16}, {"text": "effectivement circuler gr\u00e2ce \u00e0 un", "start": 2171.64, "duration": 4.4}, {"text": "v\u00e9hicule un peu moins polluant que ceux", "start": 2174.2, "duration": 3.84}, {"text": "qu'ils ont aujourd'hui merci beaucoup", "start": 2176.04, "duration": 3.319}, {"text": "Marie", "start": 2178.04, "duration": 3.68}, {"text": "pochon bienvenue si vous nous rejoignez", "start": 2179.359, "duration": 3.881}, {"text": "sur LCP nous sommes \u00e0 moins d'une", "start": 2181.72, "duration": 3.119}, {"text": "demi-heure de la s\u00e9ance de question au", "start": 2183.24, "duration": 2.8}, {"text": "gouvernement que vous allez pouvoir", "start": 2184.839, "duration": 3.48}, {"text": "suivre en direct et en int\u00e9gralit\u00e9 \u00e0", "start": 2186.04, "duration": 5.24}, {"text": "partir de 15h sur LCP alors on va parler", "start": 2188.319, "duration": 4.601}, {"text": "de l'\u00e9cole bien \u00e9videmment alors que les", "start": 2191.28, "duration": 3.44}, {"text": "enseignants sont en gr\u00e8ve ils", "start": 2192.92, "duration": 3.76}, {"text": "manifestent pour des hausses de salaires", "start": 2194.72, "duration": 4.52}, {"text": "et contre les groupes de niveau annonc\u00e9", "start": 2196.68, "duration": 5.04}, {"text": "par Gabriel attalan 6e et 5e \u00e0 la", "start": 2199.24, "duration": 4.32}, {"text": "rentr\u00e9e il y a aussi un rapport sur le", "start": 2201.72, "duration": 4.32}, {"text": "financement de l'\u00e9cole priv\u00e9e par l'\u00c9tat", "start": 2203.56, "duration": 5.24}, {"text": "qui risque aussi de faire d\u00e9bat et qui", "start": 2206.04, "duration": 4.92}, {"text": "relance la guerre entre le public et le", "start": 2208.8, "duration": 3.48}, {"text": "priv\u00e9 et puis on va aussi parler de", "start": 2210.96, "duration": 2.879}, {"text": "l'autisme puisque c'est la journ\u00e9e", "start": 2212.28, "duration": 4.48}, {"text": "mondiale de sensibilisation contre ce", "start": 2213.839, "duration": 5.081}, {"text": "handicap vous allez retrouver dans cette", "start": 2216.76, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9mission St\u00e9phanie des pierres et Marco", "start": 2218.92, "duration": 3.64}, {"text": "Pomier qui se trouve sal des quatre", "start": 2221.24, "duration": 2.92}, {"text": "colonnes Cl\u00e9ment merie qui lui est dans", "start": 2222.56, "duration": 3.16}, {"text": "les tribunes de l'h\u00e9micycle de", "start": 2224.16, "duration": 2.88}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et puis vous", "start": 2225.72, "duration": 4.04}, {"text": "vivrez \u00e0 partir de 14h45 l'arriv\u00e9e de", "start": 2227.04, "duration": 4.16}, {"text": "Gabriel Attal et de tous les membres du", "start": 2229.76, "duration": 3.92}, {"text": "gouvernement par l'entr\u00e9e principale du", "start": 2231.2, "duration": 4.119}, {"text": "palais Bourbon Cl\u00e9ment meric on vous", "start": 2233.68, "duration": 3.12}, {"text": "retrouve alors vous \u00eates-vous dans les", "start": 2235.319, "duration": 3.841}, {"text": "tribunes pas encore des d\u00e9put\u00e9s derri\u00e8re", "start": 2236.8, "duration": 3.84}, {"text": "vous mais dites-nous quel est le th\u00e8me", "start": 2239.16, "duration": 5.199}, {"text": "principal de cette s\u00e9ance de question au", "start": 2240.64, "duration": 5.959}, {"text": "gouvernement B vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 d'un", "start": 2244.359, "duration": 4.72}, {"text": "mot hein c'est C question des groupes de", "start": 2246.599, "duration": 4.48}, {"text": "niveau au coll\u00e8ge qui fait d\u00e9bat au sein", "start": 2249.079, "duration": 4.24}, {"text": "du corps enseignant avec cette journ\u00e9e", "start": 2251.079, "duration": 4.401}, {"text": "de gr\u00e8ve et de manifestation \u00e0 l'appel", "start": 2253.319, "duration": 3.601}, {"text": "des syndicats deux questions sont", "start": 2255.48, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9vues pour l'instant dans l'\u00e9micycle", "start": 2256.92, "duration": 2.76}, {"text": "deux questions qui viendront de la", "start": 2258.72, "duration": 2.48}, {"text": "gauche avec Alexis Corbier pour la", "start": 2259.68, "duration": 3.88}, {"text": "France insoumise et \u00c9douard Benard pour", "start": 2261.2, "duration": 3.8}, {"text": "le groupe", "start": 2263.56, "duration": 3.96}, {"text": "GDR alors il y aura bien s\u00fbr d'autres", "start": 2265.0, "duration": 3.88}, {"text": "th\u00e8mes qui seront abord\u00e9s aussi cet", "start": 2267.52, "duration": 3.96}, {"text": "apr\u00e8s-midi dans l'h\u00e9micycle", "start": 2268.88, "duration": 5.6}, {"text": "Cl\u00e9ment et oui notamment cette nouvelle", "start": 2271.48, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9forme qui ne fait pas l'unanimit\u00e9 au", "start": 2274.48, "duration": 3.08}, {"text": "sein de la majorit\u00e9 la r\u00e9forme de", "start": 2276.0, "duration": 3.64}, {"text": "assurance ch\u00f4mage on a entendu ce matin", "start": 2277.56, "duration": 3.64}, {"text": "la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e en personne", "start": 2279.64, "duration": 3.439}, {"text": "yel brun Pivet expliquait qu'elle", "start": 2281.2, "duration": 3.6}, {"text": "n'\u00e9tait pas favorable \u00e0 un durcissement", "start": 2283.079, "duration": 3.321}, {"text": "des conditions d'indemnisation des", "start": 2284.8, "duration": 3.48}, {"text": "demandeurs d'emploi et bien sur cette", "start": 2286.4, "duration": 4.4}, {"text": "question aussi deux d\u00e9put\u00e9s compte", "start": 2288.28, "duration": 4.52}, {"text": "monter au au au cr\u00e9neau avec Marc", "start": 2290.8, "duration": 3.36}, {"text": "Ferraci pour le groupe Renaissance et", "start": 2292.8, "duration": 3.4}, {"text": "Bertrand petit pour les socialistes et", "start": 2294.16, "duration": 3.6}, {"text": "puis il sera aussi question de la d\u00e9rive", "start": 2296.2, "duration": 3.72}, {"text": "des d\u00e9ficits publics avec ces d\u00e9ficits", "start": 2297.76, "duration": 5.28}, {"text": "affich\u00e9s \u00e0 5,5 % du PIB l'an dernier l\u00e0", "start": 2299.92, "duration": 5.36}, {"text": "c'est le sp\u00e9cialiste de la question dans", "start": 2303.04, "duration": 4.079}, {"text": "l'assembl\u00e9e qui posera qui interpellera", "start": 2305.28, "duration": 3.839}, {"text": "l'ouvert ement c'est Charles de Cour\u00e7on", "start": 2307.119, "duration": 4.041}, {"text": "qui s'interroge sur la sinc\u00e9rit\u00e9 des", "start": 2309.119, "duration": 3.641}, {"text": "pr\u00e9visions qui avaient \u00e9t\u00e9 affich\u00e9es par", "start": 2311.16, "duration": 3.4}, {"text": "le gouvernement l'an dernier et puis une", "start": 2312.76, "duration": 3.359}, {"text": "autre question sera pos\u00e9 par Thierry", "start": 2314.56, "duration": 3.96}, {"text": "beno\u00ee pour le groupe horizon qui qui", "start": 2316.119, "duration": 4.041}, {"text": "interrogea le gouvernement sur les", "start": 2318.52, "duration": 5.12}, {"text": "pistes pour r\u00e9duire ses d\u00e9ficits merci", "start": 2320.16, "duration": 5.199}, {"text": "pour ce menu complet et cette s\u00e9ance qui", "start": 2323.64, "duration": 3.0}, {"text": "s'annonce passionnante \u00e0 suivre en", "start": 2325.359, "duration": 4.321}, {"text": "direct en int\u00e9gralit\u00e9 \u00e0 partir de 15h", "start": 2326.64, "duration": 5.52}, {"text": "sur LCP alors nous donnons aussi sur la", "start": 2329.68, "duration": 3.72}, {"text": "Cha\u00eene Parlementaire la parole aux", "start": 2332.16, "duration": 2.88}, {"text": "Fran\u00e7ais s'ils \u00e9taient dans l'h\u00e9micycle", "start": 2333.4, "duration": 3.64}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi \u00e0 la place des d\u00e9put\u00e9s et", "start": 2335.04, "duration": 3.96}, {"text": "bien quel question il poserait aux", "start": 2337.04, "duration": 3.36}, {"text": "membres du gouvernement je vous propose", "start": 2339.0, "duration": 3.319}, {"text": "d'entendre Christophe qui a 47 ans et", "start": 2340.4, "duration": 3.199}, {"text": "qui est directeur", "start": 2342.319, "duration": 5.501}, {"text": "financier la s\u00e9ance est ouverte", "start": 2343.599, "duration": 8.64}, {"text": "[Musique]", "start": 2347.82, "duration": 4.419}, {"text": "oui bonjour c'est Christophe senin 47", "start": 2352.48, "duration": 4.879}, {"text": "ans directeur financier j'ai une", "start": 2354.96, "duration": 4.24}, {"text": "question pour Monsieur Bruno Le Maire le", "start": 2357.359, "duration": 4.121}, {"text": "ministre de l'\u00e9conomie au vu des", "start": 2359.2, "duration": 4.0}, {"text": "chiffres alarmants dans la presse ces", "start": 2361.48, "duration": 4.04}, {"text": "derniers temps c'est toujours le", "start": 2363.2, "duration": 4.68}, {"text": "contribuable fran\u00e7ais qui qui doit", "start": 2365.52, "duration": 5.12}, {"text": "mettre la main \u00e0 la poche qui doit subir", "start": 2367.88, "duration": 5.199}, {"text": "les les d\u00e9penses \u00e0 tort et \u00e0 travers il", "start": 2370.64, "duration": 3.719}, {"text": "serait bon de faire un audit sur les", "start": 2373.079, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9penses de l'\u00c9tat et et d'arr\u00eater la", "start": 2374.359, "duration": 4.361}, {"text": "planche sachec", "start": 2376.92, "duration": 4.439}, {"text": "merci et pour en d\u00e9battre mes invit\u00e9s", "start": 2378.72, "duration": 4.639}, {"text": "C\u00e9line Calvez bonjour merci d'\u00eatre avec", "start": 2381.359, "duration": 3.681}, {"text": "nous vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 renaissance des", "start": 2383.359, "duration": 3.561}, {"text": "hautes sc\u00e8nes face \u00e0 vous Sarah Lerin", "start": 2385.04, "duration": 4.0}, {"text": "bonjour bienvenue vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 la", "start": 2386.92, "duration": 4.48}, {"text": "France insoumise de Paris alors je vous", "start": 2389.04, "duration": 3.799}, {"text": "interroge sur la question de de", "start": 2391.4, "duration": 3.12}, {"text": "Christophe il dit c'est on fait toujours", "start": 2392.839, "duration": 3.24}, {"text": "en gros la poche des Fran\u00e7ais finalement", "start": 2394.52, "duration": 3.079}, {"text": "est-ce que ce n'est pas \u00e0 l'\u00e9tat de se", "start": 2396.079, "duration": 3.681}, {"text": "serrer un petit peu la ceinture r\u00e9duire", "start": 2397.599, "duration": 3.681}, {"text": "les d\u00e9penses ben c'est ce que fait", "start": 2399.76, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9tat d\u00e9j\u00e0 puisque ce qu'on sait bien", "start": 2401.28, "duration": 4.52}, {"text": "c'est que le d\u00e9ficit c'est pas parce", "start": 2403.76, "duration": 4.0}, {"text": "qu'on aurait pas fait une des \u00e9conomies", "start": 2405.8, "duration": 3.039}, {"text": "de d\u00e9penses c'est parce qu'on n pas", "start": 2407.76, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 fairement de recettees donc", "start": 2408.839, "duration": 4.361}, {"text": "l'\u00e9tat et c'est l'objet de ces 10", "start": 2411.04, "duration": 3.72}, {"text": "milliard d'\u00e9conomies c'est d'abord sur", "start": 2413.2, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00e9tat que va se peser ces \u00e9conomies", "start": 2414.76, "duration": 4.88}, {"text": "donc on fait d\u00e9j\u00e0 \u00e7a l'id\u00e9e c'est qu'il", "start": 2417.56, "duration": 3.32}, {"text": "faut maintenant qu'on aille plus loin et", "start": 2419.64, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on puisse pr\u00e9parer le prochain budget", "start": 2420.88, "duration": 3.719}, {"text": "pour que ce soit une r\u00e9duction de", "start": 2422.88, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9ficit une r\u00e9duction de notre", "start": 2424.599, "duration": 2.961}, {"text": "endettement qu'est-ce que vous en pens", "start": 2425.88, "duration": 4.6}, {"text": "Sarah logrin il faut aussi faire des", "start": 2427.56, "duration": 5.24}, {"text": "efforts r\u00e9duire les d\u00e9penses mais \u00e7a a", "start": 2430.48, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dit le probl\u00e8me c'est justement pas", "start": 2432.8, "duration": 3.0}, {"text": "celui des d\u00e9penses et tout ce qui est", "start": 2434.359, "duration": 3.521}, {"text": "montr\u00e9 ici c'est que le contribuable il", "start": 2435.8, "duration": 4.24}, {"text": "y perd deux fois il y perd parce que les", "start": 2437.88, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9penses dont on a besoin cell pour nos", "start": 2440.04, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9coles pour nos h\u00f4pitaux pour l'ensemble", "start": 2441.88, "duration": 3.8}, {"text": "des services publics qui sont ceux dont", "start": 2444.119, "duration": 3.081}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficient tous les contribuables et", "start": 2445.68, "duration": 3.159}, {"text": "bien elles ne sont pas suffisantes elles", "start": 2447.2, "duration": 2.8}, {"text": "ne sont pas \u00e0 la hauteur on voit bien", "start": 2448.839, "duration": 2.681}, {"text": "que tout est en train de s'effondrer et", "start": 2450.0, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ce qu'on a fait et bien on a", "start": 2451.52, "duration": 4.36}, {"text": "continuer finalement de compter sur la", "start": 2454.119, "duration": 3.2}, {"text": "consommation populaire et d'ailleurs", "start": 2455.88, "duration": 2.84}, {"text": "peut-\u00eatre que ce sera encore plus le cas", "start": 2457.319, "duration": 3.361}, {"text": "si on va vers une augmentation de la TVA", "start": 2458.72, "duration": 3.08}, {"text": "comme on peut le craindre avec les", "start": 2460.68, "duration": 3.24}, {"text": "derni\u00e8res les derniers propos de Bruno l", "start": 2461.8, "duration": 4.68}, {"text": "maire et en r\u00e9alit\u00e9 on a \u00e9pargn\u00e9 les", "start": 2463.92, "duration": 3.96}, {"text": "plus riches parce que si on a un", "start": 2466.48, "duration": 2.96}, {"text": "probl\u00e8me aujourd'hui de recette dans le", "start": 2467.88, "duration": 3.52}, {"text": "pays c'est bien parce que on a supprim\u00e9", "start": 2469.44, "duration": 4.36}, {"text": "l'ISF parce qu'on a continu\u00e9 \u00e0 faire des", "start": 2471.4, "duration": 5.88}, {"text": "diff des moindres rentr\u00e9es d'argent d\u00fb \u00e0", "start": 2473.8, "duration": 4.72}, {"text": "un ralentissement de la croissance", "start": 2477.28, "duration": 3.24}, {"text": "mondiale c'est c'est pr\u00e9cis\u00e9ment d\u00fb au", "start": 2478.52, "duration": 3.72}, {"text": "fait qu'on s'est coup\u00e9 de budget que", "start": 2480.52, "duration": 3.559}, {"text": "l'on pouvait r\u00e9cup\u00e9rer aupr\u00e8s de ceux", "start": 2482.24, "duration": 3.68}, {"text": "qui je je le rappelle ont engrang\u00e9 des", "start": 2484.079, "duration": 4.081}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices et des profits corp c'est que", "start": 2485.92, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e0 vous avez des tr\u00e8s grandes", "start": 2488.16, "duration": 2.56}, {"text": "entreprises qui dans cette p\u00e9riode de", "start": 2489.16, "duration": 3.8}, {"text": "crise ont fait des super dividendes des", "start": 2490.72, "duration": 4.72}, {"text": "super profits ont engrang\u00e9 de de", "start": 2492.96, "duration": 4.359}, {"text": "l'argent record et l\u00e0 il y a une mission", "start": 2495.44, "duration": 3.2}, {"text": "qui vient d'\u00eatre lanc\u00e9e vous l'avez vu", "start": 2497.319, "duration": 3.441}, {"text": "par Gabriel Atal sur la taxation des", "start": 2498.64, "duration": 3.679}, {"text": "rentes \u00e7a vous satisfait j'imagine oui", "start": 2500.76, "duration": 3.2}, {"text": "ENF sauf que les les chires les premiers", "start": 2502.319, "duration": 2.721}, {"text": "chiffres qu'on nous donne \u00e7a nous semble", "start": 2503.96, "duration": 2.359}, {"text": "pas du tout \u00e0 la hauteur de ce qui vient", "start": 2505.04, "duration": 3.48}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 gagn\u00e9 en milliards et en", "start": 2506.319, "duration": 4.321}, {"text": "dizaines de milliards pour P faut rapper", "start": 2508.52, "duration": 3.839}, {"text": "quand m\u00eame qu'il y a eu des super profit", "start": 2510.64, "duration": 3.8}, {"text": "de taxer alors effectivement pas assez", "start": 2512.359, "duration": 4.081}, {"text": "par rapport \u00e0 ce qu'on c'\u00e9tait sur un", "start": 2514.44, "duration": 4.159}, {"text": "seeur c\u00e9tait sur les \u00e9nergies il faut", "start": 2516.44, "duration": 3.56}, {"text": "regarder comment on peut le faire sur", "start": 2518.599, "duration": 3.201}, {"text": "d'autres secteurs c'est bien tout", "start": 2520.0, "duration": 3.599}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de cette test force qui va", "start": 2521.8, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9tudier les rentes il faut l'\u00e9largir", "start": 2523.599, "duration": 3.24}, {"text": "vous dites \u00e0 d' moi je pense qu'il faut", "start": 2525.16, "duration": 3.439}, {"text": "consid\u00e9rer en fait \u00e0 partir du moment o\u00f9", "start": 2526.839, "duration": 3.28}, {"text": "on a r\u00e9ussi et \u00e7a il faut le souligner", "start": 2528.599, "duration": 3.52}, {"text": "on a r\u00e9ussi \u00e0 dire que les super profits", "start": 2530.119, "duration": 4.561}, {"text": "dans le secteur de l'\u00e9nergie on arrivit", "start": 2532.119, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 les mettre \u00e0 contribution il y a", "start": 2534.68, "duration": 2.56}, {"text": "peut-\u00eatre aussi d'autres secteurs que", "start": 2536.04, "duration": 2.68}, {"text": "l'on peut faire et en fait c'est c'est", "start": 2537.24, "duration": 3.359}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment tout l'objet du d\u00e9bat qu'on", "start": 2538.72, "duration": 3.359}, {"text": "a eu depuis ces derni\u00e8res semaines et", "start": 2540.599, "duration": 2.72}, {"text": "encore ce matin en r\u00e9union de groupe", "start": 2542.079, "duration": 2.881}, {"text": "c'est de pouvoir dire on n pas de", "start": 2543.319, "duration": 3.921}, {"text": "dogmatisme en fait on regarde quel", "start": 2544.96, "duration": 3.399}, {"text": "peuvent \u00eatre les diff\u00e9rentes solutions", "start": 2547.24, "duration": 3.24}, {"text": "et surtout avec un but c'est que \u00e7a soit", "start": 2548.359, "duration": 3.641}, {"text": "juste fiscalement que \u00e7a soit juste", "start": 2550.48, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9conomiquement que l'effort et la", "start": 2552.0, "duration": 5.0}, {"text": "contribution soit mieux r\u00e9parti et la la", "start": 2553.559, "duration": 5.921}, {"text": "les conclusions de cette mission seront", "start": 2557.0, "duration": 5.16}, {"text": "remises en en juin un mot C\u00e9line CALV", "start": 2559.48, "duration": 4.48}, {"text": "sur le ruban bleu que vous arborez vous", "start": 2562.16, "duration": 5.64}, {"text": "aussi Sarah lerain pour pour cause c'est", "start": 2563.96, "duration": 5.119}, {"text": "une grande cause c'est la journ\u00e9e", "start": 2567.8, "duration": 2.96}, {"text": "mondiale de la sensibilisation \u00e0", "start": 2569.079, "duration": 4.24}, {"text": "l'autisme donc en fait c'est mondial", "start": 2570.76, "duration": 4.64}, {"text": "parce que forc\u00e9ment c'est d'ampleur", "start": 2573.319, "duration": 4.28}, {"text": "mondiale et c'est pas pour le autisme", "start": 2575.4, "duration": 3.24}, {"text": "c'est pour la sensibilisation \u00e0", "start": 2577.599, "duration": 2.921}, {"text": "l'autisme c'est pour que chacun de nous", "start": 2578.64, "duration": 4.12}, {"text": "on puisse comprendre comment mieux", "start": 2580.52, "duration": 3.88}, {"text": "accueillir les personnes qui sont", "start": 2582.76, "duration": 3.64}, {"text": "atteints d'un troup listique comment on", "start": 2584.4, "duration": 4.919}, {"text": "peut aussi mieux rep\u00e9rer de 0 \u00e0 6 ans et", "start": 2586.4, "duration": 5.08}, {"text": "bien en fait nous depuis 2018 on a mis", "start": 2589.319, "duration": 4.8}, {"text": "en place des mani\u00e8res de former les la", "start": 2591.48, "duration": 4.48}, {"text": "petite enfance de former aussi les", "start": 2594.119, "duration": 4.041}, {"text": "parents c'est important de mieux rep\u00e9rer", "start": 2595.96, "duration": 3.68}, {"text": "et apr\u00e8s de mieux accompagner et de", "start": 2598.16, "duration": 4.0}, {"text": "mieux soulager aussi les aidans c'est un", "start": 2599.64, "duration": 3.76}, {"text": "des points sur lequel on doit encore", "start": 2602.16, "duration": 2.76}, {"text": "s'am\u00e9liorer et c'est important et c'est", "start": 2603.4, "duration": 3.719}, {"text": "pour \u00e7a que thba Bazin le d\u00e9put\u00e9 L", "start": 2604.92, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9publicain de la meurthmoselle va", "start": 2607.119, "duration": 4.041}, {"text": "interpeller le gouvernement sur cette", "start": 2609.319, "duration": 3.28}, {"text": "question cet apr\u00e8s-midi on le retrouve", "start": 2611.16, "duration": 3.199}, {"text": "au micro de Marco Pomier oui Brigitte", "start": 2612.599, "duration": 3.121}, {"text": "tibaau Bazin vous aussi vous avez ce", "start": 2614.359, "duration": 3.361}, {"text": "petit ruban bleu sur votre veste", "start": 2615.72, "duration": 2.8}, {"text": "qu'est-ce que vous allez dire au", "start": 2617.72, "duration": 2.399}, {"text": "gouvernement tout \u00e0 l'heure en cette", "start": 2618.52, "duration": 3.599}, {"text": "journ\u00e9e mondiale de sensibilisation \u00e0", "start": 2620.119, "duration": 4.121}, {"text": "l'autisme je souhaite me faire le relais", "start": 2622.119, "duration": 3.881}, {"text": "aupr\u00e8s du gouvernement de nombreux", "start": 2624.24, "duration": 3.24}, {"text": "parents que j'ai rencontr\u00e9 en en", "start": 2626.0, "duration": 2.92}, {"text": "circonscription qui m'ont \u00e9crit qui", "start": 2627.48, "duration": 2.96}, {"text": "m'ont appel\u00e9 qui sont venus \u00e0 ma", "start": 2628.92, "duration": 3.6}, {"text": "permanence pour me faire part de leurs", "start": 2630.44, "duration": 4.04}, {"text": "difficult\u00e9s pour accompagner leurs", "start": 2632.52, "duration": 4.88}, {"text": "enfants porteurs de troubles du spectre", "start": 2634.48, "duration": 4.839}, {"text": "autistique porteur de trouble du", "start": 2637.4, "duration": 3.719}, {"text": "neurod\u00e9veloppement aujourd'hui on a de", "start": 2639.319, "duration": 3.121}, {"text": "nombreux enfants qui n'ont pas de", "start": 2641.119, "duration": 3.801}, {"text": "solution on leur dit il n'y a pas de", "start": 2642.44, "duration": 6.159}, {"text": "place attendez on leur dit il n'y a pas", "start": 2644.92, "duration": 5.76}, {"text": "la possibilit\u00e9 de vous accompagner mais", "start": 2648.599, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e7a va venir et donc on a besoin", "start": 2650.68, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui de conna\u00eetre quels sont les", "start": 2652.44, "duration": 4.52}, {"text": "besoins et quel est sont les solutions", "start": 2654.2, "duration": 4.119}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 ces besoins et donc", "start": 2656.96, "duration": 2.56}, {"text": "c'est la question tr\u00e8s concr\u00e8te que je", "start": 2658.319, "duration": 3.0}, {"text": "vais poser au au gouvernement et puis je", "start": 2659.52, "duration": 3.44}, {"text": "veux aussi appeler l'attention du", "start": 2661.319, "duration": 3.201}, {"text": "gouvernement sur les personnes les", "start": 2662.96, "duration": 4.32}, {"text": "adultes autistes vieillissants euh parce", "start": 2664.52, "duration": 4.599}, {"text": "que l\u00e0 aussi on a un v\u00e9ritable enjeu", "start": 2667.28, "duration": 3.92}, {"text": "pour accompagner aussi dans leur", "start": 2669.119, "duration": 4.44}, {"text": "parcours ces adultes le gouvernement", "start": 2671.2, "duration": 3.52}, {"text": "lance aujourd'hui une campagne de", "start": 2673.559, "duration": 2.681}, {"text": "sensibilisation \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision des", "start": 2674.72, "duration": 3.92}, {"text": "pastilles de 40 secondes est-ce que \u00e7a", "start": 2676.24, "duration": 4.839}, {"text": "va permettre de lutter contre les est-ce", "start": 2678.64, "duration": 3.64}, {"text": "que \u00e7a va permettre de lutter contre les", "start": 2681.079, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9jug\u00e9s bien s\u00fbr tout tout ce qui peut", "start": 2682.28, "duration": 5.64}, {"text": "\u00eatre fait pour faire conna\u00eetre les", "start": 2684.92, "duration": 4.439}, {"text": "troubles d'un neurod\u00e9veloppement dans", "start": 2687.92, "duration": 3.919}, {"text": "leur extr\u00eame diversit\u00e9 de de les", "start": 2689.359, "duration": 4.561}, {"text": "appr\u00e9hender \u00e7a c'est aussi permettre", "start": 2691.839, "duration": 4.561}, {"text": "aussi de mieux les accepter et de faire", "start": 2693.92, "duration": 5.04}, {"text": "en sorte que la soci\u00e9t\u00e9 en son entier", "start": 2696.4, "duration": 4.6}, {"text": "accompagne les familles et moi j'ai une", "start": 2698.96, "duration": 4.08}, {"text": "pens\u00e9e pour tous ces parents pour tous", "start": 2701.0, "duration": 4.68}, {"text": "ces enfants qui parfois se sentent isol\u00e9", "start": 2703.04, "duration": 5.039}, {"text": "mal compris et donc \u00e0 un moment en", "start": 2705.68, "duration": 4.52}, {"text": "parler c'est aussi mieux faire conna\u00eetre", "start": 2708.079, "duration": 4.121}, {"text": "et en comprenant mieux par la", "start": 2710.2, "duration": 3.56}, {"text": "connaissance on pourra mieux les", "start": 2712.2, "duration": 3.76}, {"text": "int\u00e9grer et faire en sorte que leur vie", "start": 2713.76, "duration": 3.799}, {"text": "soit am\u00e9lior\u00e9e et leur cadre de vie", "start": 2715.96, "duration": 3.8}, {"text": "adapt\u00e9 merci beaucoup thba Bazin et on", "start": 2717.559, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9coutera tout \u00e0 l'heure votre question", "start": 2719.76, "duration": 3.799}, {"text": "au gouvernement merci Marco Pomier et", "start": 2721.16, "duration": 5.199}, {"text": "prcisons que 700000 personnes enfants et", "start": 2723.559, "duration": 5.601}, {"text": "adultes son touch\u00e9 par ce handicap Sarah", "start": 2726.359, "duration": 5.401}, {"text": "lerain une journ\u00e9e de sensibilisation \u00e7a", "start": 2729.16, "duration": 5.24}, {"text": "doit mener \u00e0 quoi pour vous \u00e7a doit", "start": 2731.76, "duration": 4.48}, {"text": "mener \u00e0 des moyen parce que \u00e9videmment", "start": 2734.4, "duration": 3.04}, {"text": "que la sensibilisation elle est", "start": 2736.24, "duration": 2.92}, {"text": "n\u00e9cessaire parce que les pr\u00e9jug\u00e9s sont", "start": 2737.44, "duration": 3.8}, {"text": "un des freins \u00e0 l'inclusion des", "start": 2739.16, "duration": 3.56}, {"text": "personnes qui souffrent de trouble du", "start": 2741.24, "duration": 3.04}, {"text": "spectre autistique et de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale", "start": 2742.72, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 l'inclusion de toutes les personnes", "start": 2744.28, "duration": 4.52}, {"text": "hand pr\u00e9jug\u00e9s mettre des moyens donc la", "start": 2746.0, "duration": 4.2}, {"text": "sensibilisation c'est bien pour lutter", "start": 2748.8, "duration": 2.72}, {"text": "contre les pr\u00e9jug\u00e9s mais maintenant il", "start": 2750.2, "duration": 2.8}, {"text": "faut des moyens pour inclure et je vais", "start": 2751.52, "duration": 3.079}, {"text": "vous prendre un seul exemple qui est ce", "start": 2753.0, "duration": 3.2}, {"text": "que qui est malheureusement tr\u00e8s connu", "start": 2754.599, "duration": 3.921}, {"text": "par les par qui accompagne des \u00e9l\u00e8ves", "start": 2756.2, "duration": 4.04}, {"text": "des enfants qui sont en situation de", "start": 2758.52, "duration": 4.079}, {"text": "handicap et notamment qui sont atteints", "start": 2760.24, "duration": 3.76}, {"text": "de de trouble du spectre autistique", "start": 2762.599, "duration": 3.48}, {"text": "c'est celui de l'inclusion \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 2764.0, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui nous avons le mantra de", "start": 2766.079, "duration": 3.361}, {"text": "l'\u00e9cole inclusive il faut viser cette", "start": 2767.64, "duration": 3.919}, {"text": "inclusivit\u00e9 de l'\u00e9cole mais si derri\u00e8re", "start": 2769.44, "duration": 3.8}, {"text": "vous continuez \u00e0 fermer des classe vous", "start": 2771.559, "duration": 3.921}, {"text": "continuez \u00e0 fermer des Ilic vous", "start": 2773.24, "duration": 6.4}, {"text": "continuez \u00e0 ne pas recruter suffisamment", "start": 2775.48, "duration": 6.68}, {"text": "deant pour et vous ne les formez pas", "start": 2779.64, "duration": 3.88}, {"text": "comme il faut vous ne les recrutez pas", "start": 2782.16, "duration": 2.679}, {"text": "vous ne les payez pas comme il faut vous", "start": 2783.52, "duration": 2.48}, {"text": "ne formez pas suffisamment les", "start": 2784.839, "duration": 3.081}, {"text": "enseignants r\u00e9alit\u00e9 vous cr\u00e9ez de la", "start": 2786.0, "duration": 3.4}, {"text": "souffrance partout parce que vous", "start": 2787.92, "duration": 3.48}, {"text": "annoncez partout l'inclusion mais vous", "start": 2789.4, "duration": 3.52}, {"text": "faites souffrir \u00e9videmment en premier", "start": 2791.4, "duration": 2.52}, {"text": "lieu les enfants qui ne sont pas", "start": 2792.92, "duration": 2.439}, {"text": "correctement accueillis et tous les", "start": 2793.92, "duration": 2.639}, {"text": "personnels qui n'ont pas les moyens", "start": 2795.359, "duration": 2.601}, {"text": "derri\u00e8re de les accueillir donc moi je", "start": 2796.559, "duration": 3.04}, {"text": "crois en cette \u00e9cole inclusive et je", "start": 2797.96, "duration": 2.96}, {"text": "crois que toutes les politiques qui sont", "start": 2799.599, "duration": 2.96}, {"text": "men\u00e9es de de casse de l'\u00e9cole publique", "start": 2800.92, "duration": 3.72}, {"text": "en ce moment avec des baisses de postees", "start": 2802.559, "duration": 3.721}, {"text": "avec des baisses de moyens et bien ce ne", "start": 2804.64, "duration": 2.84}, {"text": "sont pas des politiques qui sont de", "start": 2806.28, "duration": 3.279}, {"text": "nature \u00e0 lutter justement contre cette", "start": 2807.48, "duration": 3.2}, {"text": "exclusion toujours au m\u00eame point c'est", "start": 2809.559, "duration": 2.441}, {"text": "une question de moyens effectivement", "start": 2810.68, "duration": 4.24}, {"text": "pour lutter contre l'autisme alors pour", "start": 2812.0, "duration": 5.559}, {"text": "mieux accompagner les familles et euh", "start": 2814.92, "duration": 4.679}, {"text": "les personnes atteints du du du SPC du", "start": 2817.559, "duration": 3.641}, {"text": "trouble autistique c'est vraiment", "start": 2819.599, "duration": 3.921}, {"text": "effectivement dans l'\u00e9ducation les aesh", "start": 2821.2, "duration": 3.48}, {"text": "on peut dire qu'aujourd'hui ce n'est pas", "start": 2823.52, "duration": 2.96}, {"text": "parfait par contre il y a eu vraiment", "start": 2824.68, "duration": 4.6}, {"text": "l'id\u00e9e de pouvoir p\u00e9reniser les aesh de", "start": 2826.48, "duration": 4.96}, {"text": "pouvoir mieux les former et \u00e7a on pourra", "start": 2829.28, "duration": 3.52}, {"text": "toujours dire qu'il en faut plus il faut", "start": 2831.44, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 reconna\u00eetre ce qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait", "start": 2832.8, "duration": 3.0}, {"text": "mais je peux parler aussi de ce qu'il", "start": 2834.359, "duration": 3.72}, {"text": "existe qui peut \u00eatre accompagn\u00e9 par", "start": 2835.8, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00c9tat mais qui peut \u00eatre aussi du point", "start": 2838.079, "duration": 3.28}, {"text": "de vue associatif quand vous avez un", "start": 2839.8, "duration": 3.24}, {"text": "restaurant comme pas loin d'ici la belle", "start": 2841.359, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9quipe qui embauche des personnes qui", "start": 2843.04, "duration": 4.4}, {"text": "ont 20 ans et qui sont atteints", "start": 2844.88, "duration": 3.84}, {"text": "c'est aussi une autre fa\u00e7on de les", "start": 2847.44, "duration": 3.399}, {"text": "inclure quand on a aussi au-del\u00e0 des", "start": 2848.72, "duration": 4.52}, {"text": "aesh les cr\u00e9ations d'unit\u00e9 j'en ai une", "start": 2850.839, "duration": 3.72}, {"text": "dans ma circonscription \u00e0 Levallois \u00e0", "start": 2853.24, "duration": 2.8}, {"text": "l'\u00e9cole Buffon vous avez une unit\u00e9 qui", "start": 2854.559, "duration": 3.361}, {"text": "accueille des jeunes autistes vous avez", "start": 2856.04, "duration": 3.519}, {"text": "aussi l'accompagnement des familles", "start": 2857.92, "duration": 3.0}, {"text": "comment on accueille et comment on", "start": 2859.559, "duration": 3.321}, {"text": "permet de partir de faire partir en", "start": 2860.92, "duration": 3.919}, {"text": "vacances des familles quand il faut bien", "start": 2862.88, "duration": 3.719}, {"text": "un moment un peu soulager le droit \u00e0", "start": 2864.839, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9pi c'est aussi \u00e7a de pouvoir permettre", "start": 2866.599, "duration": 4.081}, {"text": "aux parents de souffler un peu donc la", "start": 2868.92, "duration": 3.639}, {"text": "sensibilisation mais les moyens ont \u00e9t\u00e9", "start": 2870.68, "duration": 3.879}, {"text": "mis il y a 90 millions qui ont \u00e9t\u00e9 mis", "start": 2872.559, "duration": 3.28}, {"text": "pour", "start": 2874.559, "duration": 5.081}, {"text": "l'accompagnement avec", "start": 2875.839, "duration": 3.801}, {"text": "pa une CAG", "start": 2880.599, "duration": 5.48}, {"text": "de c'est une campagne Paul Mirabel", "start": 2882.72, "duration": 5.0}, {"text": "justement son fr\u00e8re qui est embauch\u00e9", "start": 2886.079, "duration": 3.801}, {"text": "dans le le restaurant Don je vous par et", "start": 2887.72, "duration": 3.68}, {"text": "en fait il s'est impliqu\u00e9 en fait on a", "start": 2889.88, "duration": 3.08}, {"text": "tous \u00e9t\u00e9 plus ou moins saisi par des", "start": 2891.4, "duration": 2.919}, {"text": "habitants de no circonscription ou dans", "start": 2892.96, "duration": 3.56}, {"text": "notre sph\u00e8re familiale aussi sensibilis\u00e9", "start": 2894.319, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e0 \u00e7a c'est une partie d\u00e9j\u00e0 de la", "start": 2896.52, "duration": 4.039}, {"text": "solution c'est de pouvoir reconna\u00eetre ce", "start": 2898.28, "duration": 4.0}, {"text": "qu est l'autisme et ce qu'on peut faire", "start": 2900.559, "duration": 3.52}, {"text": "pour l'accompagner c'est bien que il y", "start": 2902.28, "duration": 3.4}, {"text": "ait effectivement des des personnalit\u00e9s", "start": 2904.079, "duration": 3.961}, {"text": "communesou des humoristes qui aide pour", "start": 2905.68, "duration": 4.56}, {"text": "cette cause bien \u00e9videmment mais enfin", "start": 2908.04, "duration": 3.4}, {"text": "l\u00e0 on est en train on est ici \u00e0", "start": 2910.24, "duration": 2.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale en train de se", "start": 2911.44, "duration": 2.72}, {"text": "poser la question de ce que l'\u00c9tat peut", "start": 2912.76, "duration": 3.359}, {"text": "faire et moi je trouve que l'\u00c9tat est en", "start": 2914.16, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9faillant et m\u00eame d\u00e9faillant du point", "start": 2916.119, "duration": 2.72}, {"text": "de vue des droits fondamentaux", "start": 2917.559, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui vous avez la D\u00e9fenseur des", "start": 2918.839, "duration": 3.201}, {"text": "droits qui est saisie par un tr\u00e8s grand", "start": 2920.319, "duration": 3.361}, {"text": "nombre de familles qui disent en fait", "start": 2922.04, "duration": 3.88}, {"text": "mon enfant il a le droit \u00e0 \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 2923.68, "duration": 3.84}, {"text": "c'est un droit fondamental et ce droit", "start": 2925.92, "duration": 3.96}, {"text": "il n'est pas respect\u00e9 parce que l'\u00e9cole", "start": 2927.52, "duration": 4.36}, {"text": "n'est pas adapt\u00e9e \u00e0 accueillir mon", "start": 2929.88, "duration": 3.719}, {"text": "enfant et vous avez des gens qui disent", "start": 2931.88, "duration": 3.04}, {"text": "j'ai le droit \u00e0 l'emplo j'ai le droit \u00e0", "start": 2933.599, "duration": 2.641}, {"text": "ne pas \u00eatre discrimin\u00e9 et vous n'avez", "start": 2934.92, "duration": 3.12}, {"text": "pas ce qui est", "start": 2936.24, "duration": 3.559}, {"text": "rien fait pour pour les accueillir aussi", "start": 2938.04, "duration": 3.279}, {"text": "dans le monde du travail alors vous", "start": 2939.799, "duration": 3.241}, {"text": "entendez la la sonnerie cela veut dire", "start": 2941.319, "duration": 4.441}, {"text": "qu'il est 14h50 ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 2943.04, "duration": 4.24}, {"text": "nationale et que nous sommes \u00e0 10", "start": 2945.76, "duration": 3.2}, {"text": "minutes maintenant des questions au", "start": 2947.28, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement on a vu sur les images il y", "start": 2948.96, "duration": 3.76}, {"text": "a quelques instants Catherine Vautrin la", "start": 2950.92, "duration": 3.639}, {"text": "ministre du Travail de la sant\u00e9 des", "start": 2952.72, "duration": 3.839}, {"text": "solidarit\u00e9s arriv\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e pour", "start": 2954.559, "duration": 3.481}, {"text": "assister \u00e0 cette s\u00e9ance de question au", "start": 2956.559, "duration": 2.841}, {"text": "gouvernement on va maintenant prendre la", "start": 2958.04, "duration": 3.16}, {"text": "direction de la salle des quatre colonne", "start": 2959.4, "duration": 3.959}, {"text": "pour retrouver et bien le d\u00e9put\u00e9 \u00c9douard", "start": 2961.2, "duration": 5.56}, {"text": "Benard qui est d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate gauche", "start": 2963.359, "duration": 5.881}, {"text": "d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine GDR communiste", "start": 2966.76, "duration": 4.64}, {"text": "de sc\u00e8ne maritime et qui va interpeller", "start": 2969.24, "duration": 4.96}, {"text": "le gouvernement sur la question de la", "start": 2971.4, "duration": 4.8}, {"text": "gr\u00e8ve des enseignants il est au micro", "start": 2974.2, "duration": 3.919}, {"text": "St\u00e9phanie des pierres bonjour vous", "start": 2976.2, "duration": 3.919}, {"text": "voulez question pr\u00e9cise voulez-vous", "start": 2978.119, "duration": 3.641}, {"text": "poser au gouvernement tout \u00e0 l'heure moi", "start": 2980.119, "duration": 4.361}, {"text": "j'attends des r\u00e9ponses concr\u00e8te quant \u00e0", "start": 2981.76, "duration": 4.24}, {"text": "la mobilisation du corps enseignant de", "start": 2984.48, "duration": 2.96}, {"text": "ce jour et des parents d'\u00e9l\u00e8ves contre", "start": 2986.0, "duration": 4.839}, {"text": "la r\u00e9forme du choc des savoirs et aussi", "start": 2987.44, "duration": 5.119}, {"text": "\u00e0 la faveur de la revalorisation", "start": 2990.839, "duration": 4.201}, {"text": "salariale des professeurs et des des", "start": 2992.559, "duration": 4.721}, {"text": "acteurs de l'\u00e9ducation nationale", "start": 2995.04, "duration": 4.079}, {"text": "vous estimez qu'il faut des encore des", "start": 2997.28, "duration": 3.72}, {"text": "revalorisations salariales bien s\u00fbr", "start": 2999.119, "duration": 3.881}, {"text": "j'\u00e9coute les contreparties enfin", "start": 3001.0, "duration": 4.359}, {"text": "j'\u00e9coute les revendications plut\u00f4t des", "start": 3003.0, "duration": 3.839}, {"text": "professionnels du secteur qui r\u00e9clament", "start": 3005.359, "duration": 2.841}, {"text": "des valorisations sans contrepartie", "start": 3006.839, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9tant donn\u00e9 qu'on leur propose cette", "start": 3008.2, "duration": 3.72}, {"text": "fameuse r\u00e9forme du choc des savoirs sans", "start": 3009.92, "duration": 4.199}, {"text": "moyens suppl\u00e9mentaire ni humain ni", "start": 3011.92, "duration": 4.24}, {"text": "financier merci beaucoup on vous laisse", "start": 3014.119, "duration": 3.521}, {"text": "rejoindre l'\u00e9micyle pour poser votre", "start": 3016.16, "duration": 4.0}, {"text": "question C\u00e9line CALV vous \u00eates \u00e0 la \u00e0 la", "start": 3017.64, "duration": 4.36}, {"text": "commission des affaires culturelles et", "start": 3020.16, "duration": 4.04}, {"text": "de l'\u00e9ducation on voit bien que ces", "start": 3022.0, "duration": 4.799}, {"text": "groupes de niveau en 6e et 5e il passent", "start": 3024.2, "duration": 3.8}, {"text": "mal du c\u00f4t\u00e9 des enseignants qui", "start": 3026.799, "duration": 3.04}, {"text": "manifestent \u00e0 nouveau aujourd'hui il y a", "start": 3028.0, "duration": 3.16}, {"text": "quelques semaines ils \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 en", "start": 3029.839, "duration": 4.121}, {"text": "gr\u00e8ve comment mieux leur expliquer votre", "start": 3031.16, "duration": 6.439}, {"text": "projet ou faut-il le retirer en fait", "start": 3033.96, "duration": 5.639}, {"text": "qu'il puissent manifester c'est bien", "start": 3037.599, "duration": 3.641}, {"text": "leur droit ce qu'on doit rappeler c'est", "start": 3039.599, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 quoi la mise en place de ces groupes", "start": 3041.24, "duration": 3.8}, {"text": "doit servir moi j'aime bien parler", "start": 3043.4, "duration": 3.32}, {"text": "plut\u00f4t de groupe de progr\u00e8s c'est\u00e0dire", "start": 3045.04, "duration": 3.279}, {"text": "ni groupe de niveau ni groupe de de", "start": 3046.72, "duration": 3.839}, {"text": "besoin pourquoi Nico B parle de groupe", "start": 3048.319, "duration": 3.841}, {"text": "de besoin alors en fait groupe de", "start": 3050.559, "duration": 3.441}, {"text": "besoins on a parl\u00e9 de groupe si si on", "start": 3052.16, "duration": 3.159}, {"text": "est vraiment dans les textes on a parl\u00e9", "start": 3054.0, "duration": 3.599}, {"text": "de groupe moi je pense que ce qu'il faut", "start": 3055.319, "duration": 4.0}, {"text": "reconna\u00eetre c'est que quand vous \u00eates 30", "start": 3057.599, "duration": 3.441}, {"text": "dans une classe il est difficile de tous", "start": 3059.319, "duration": 3.52}, {"text": "progresser en m\u00eame temps l\u00e0 on imagine", "start": 3061.04, "duration": 4.799}, {"text": "est-ce que ce sur quoi je suis vraiment", "start": 3062.839, "duration": 4.881}, {"text": "interpell\u00e9 et je suis contente c'est", "start": 3065.839, "duration": 3.28}, {"text": "qu'on ait quand m\u00eame gard\u00e9 le groupe", "start": 3067.72, "duration": 2.92}, {"text": "classe pendant une \u00e0 10 semaines dans", "start": 3069.119, "duration": 3.2}, {"text": "l'ann\u00e9e qu'on puisse vraiment \u00eatre tous", "start": 3070.64, "duration": 3.36}, {"text": "ensemble c'est une invitation \u00e0 ce que", "start": 3072.319, "duration": 3.52}, {"text": "l'on puisse faire en d\u00e9but d'ann\u00e9e un", "start": 3074.0, "duration": 4.4}, {"text": "diagnostic sur quels sont mes points de", "start": 3075.839, "duration": 4.28}, {"text": "progression l\u00e0 o\u00f9 je peux encore", "start": 3078.4, "duration": 3.36}, {"text": "am\u00e9liorer les choses d'\u00eatre r\u00e9parti", "start": 3080.119, "duration": 3.44}, {"text": "pendant quelques semaines dans ces", "start": 3081.76, "duration": 3.44}, {"text": "petits groupes et ensuite de revenir en", "start": 3083.559, "duration": 3.721}, {"text": "groupe classe norm c'est en il y aura le", "start": 3085.2, "duration": 3.119}, {"text": "groupe des nuls et puis il y aura le", "start": 3087.28, "duration": 2.279}, {"text": "groupe des bons quoi c'est un peu comme", "start": 3088.319, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e7a que on va voir \u00e7a \u00e0 l'\u00e9cole et les", "start": 3089.559, "duration": 5.401}, {"text": "ENF sur sur la notion de progr\u00e8s c'est", "start": 3092.4, "duration": 3.719}, {"text": "que on a'urait pas quelque chose qui", "start": 3094.96, "duration": 2.639}, {"text": "serait fig\u00e9 du mois de septembre au mois", "start": 3096.119, "duration": 3.161}, {"text": "de juin en disant voil\u00e0 ton niveau au", "start": 3097.599, "duration": 2.76}, {"text": "mois de septembre et voil\u00e0 dans le", "start": 3099.28, "duration": 2.68}, {"text": "groupe dans lequel tu vas \u00e9voler changer", "start": 3100.359, "duration": 3.161}, {"text": "de groupe au cour l'\u00e9 voil\u00e0 je pense que", "start": 3101.96, "duration": 3.639}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on qu'on avait des", "start": 3103.52, "duration": 3.48}, {"text": "trimestres avec des \u00e9valuations", "start": 3105.599, "duration": 2.881}, {"text": "trimestrielles on pourrait tr\u00e8s bien", "start": 3107.0, "duration": 3.28}, {"text": "imaginer et \u00e7a c'est \u00e0 la main aussi des", "start": 3108.48, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9tablissement en fait l'id\u00e9e c'est que", "start": 3110.28, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e7a va pas se passer pareil dans les", "start": 3112.28, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9tablissements et je tiens \u00e0 souligner", "start": 3113.68, "duration": 3.48}, {"text": "que les moyens qui vont \u00eatre Trib ont", "start": 3115.359, "duration": 4.121}, {"text": "commenc\u00e9 d\u00e9j\u00e0 \u00e0 \u00eatre dessin\u00e9 par les", "start": 3117.16, "duration": 4.439}, {"text": "rectorats ou les directeurs", "start": 3119.48, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9partementaux en train de dire que", "start": 3121.599, "duration": 3.161}, {"text": "finalement je vais regarder l\u00e0 o\u00f9 j'en", "start": 3123.119, "duration": 3.24}, {"text": "ai le plus besoin c'est-\u00e0dire sans doute", "start": 3124.76, "duration": 3.599}, {"text": "dans les coll\u00e8ges avec les IPs les plus", "start": 3126.359, "duration": 3.921}, {"text": "bas o\u00f9 l\u00e0 il y a de plus en plus", "start": 3128.359, "duration": 4.521}, {"text": "d'h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre les niveaux les", "start": 3130.28, "duration": 4.039}, {"text": "plus faibles et les niveaux les plus", "start": 3132.88, "duration": 3.0}, {"text": "forts en fait on est sur la mise en", "start": 3134.319, "duration": 3.601}, {"text": "place d'effectifs r\u00e9duits qui peut aller", "start": 3135.88, "duration": 3.919}, {"text": "contre \u00e7a on a aussi des moyens parce", "start": 3137.92, "duration": 2.919}, {"text": "que moi j'entends oui on a pas les", "start": 3139.799, "duration": 2.52}, {"text": "moyens on n pas les moyens n'oublions", "start": 3140.839, "duration": 3.441}, {"text": "pas aussi qu'on a moins d'\u00e9l\u00e8ves au", "start": 3142.319, "duration": 3.8}, {"text": "coll\u00e8ge qu'il y a quelques ann\u00e9es donc", "start": 3144.28, "duration": 3.559}, {"text": "on a vraiment cette souci de mise en", "start": 3146.119, "duration": 3.68}, {"text": "plage et cette volont\u00e9 de laisser de", "start": 3147.839, "duration": 3.841}, {"text": "l'autonomie aux \u00e9tablissements pour", "start": 3149.799, "duration": 3.28}, {"text": "pouvoir organiser ce qui est mieux pour", "start": 3151.68, "duration": 3.72}, {"text": "eux en groupe classe ou en groupe de", "start": 3153.079, "duration": 4.321}, {"text": "progr\u00e8s voil\u00e0 \u00c9ric Dupont morti est en", "start": 3155.4, "duration": 3.199}, {"text": "train d'arriver \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 3157.4, "duration": 2.48}, {"text": "Sarah lerain qu'est-ce que vous", "start": 3158.599, "duration": 3.321}, {"text": "reprochez vous \u00e0 ces groupes de niveau", "start": 3159.88, "duration": 3.6}, {"text": "on a fait le d\u00e9doublement des classes en", "start": 3161.92, "duration": 3.159}, {"text": "CP \u00e7a a plut\u00f4t bien fonctionn\u00e9 vous", "start": 3163.48, "duration": 2.8}, {"text": "croyez pas que \u00e7a peut marcher \u00e7a alors", "start": 3165.079, "duration": 2.76}, {"text": "attendez faut pas d'embrouille hein pas", "start": 3166.28, "duration": 3.2}, {"text": "d'embrouille parce que au mieux c'est", "start": 3167.839, "duration": 3.361}, {"text": "une usine \u00e0 gaz et au pire c'est une", "start": 3169.48, "duration": 3.639}, {"text": "machine \u00e0 trier et \u00e0 exclure je vous", "start": 3171.2, "duration": 3.44}, {"text": "explique on n'est pas en train de parler", "start": 3173.119, "duration": 3.761}, {"text": "d'effectifs r\u00e9duits tous les enseign", "start": 3174.64, "duration": 3.84}, {"text": "vous demande des effectifs r\u00e9duits et", "start": 3176.88, "duration": 2.56}, {"text": "justement \u00e0 chaque fois que vous", "start": 3178.48, "duration": 2.24}, {"text": "supprimez des postes comme de nouveau", "start": 3179.44, "duration": 2.56}, {"text": "cette ann\u00e9e dans le dernier budget avec", "start": 3180.72, "duration": 3.28}, {"text": "2700 postes qui ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s de", "start": 3182.0, "duration": 3.4}, {"text": "nouveau comme vous en annoncez de", "start": 3184.0, "duration": 2.48}, {"text": "nouvelles suppressions parce que quand", "start": 3185.4, "duration": 3.399}, {"text": "on retire quand on retire 700 millions \u00e0", "start": 3186.48, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale et dont une \u00e9norme", "start": 3188.799, "duration": 4.161}, {"text": "partie pour le le le budget li\u00e9 au", "start": 3190.96, "duration": 3.28}, {"text": "personnel \u00e9videmment c'est des nouvelles", "start": 3192.96, "duration": 2.28}, {"text": "suppressions de postees vous avez des", "start": 3194.24, "duration": 2.04}, {"text": "suppressions de classe qui sont", "start": 3195.24, "duration": 2.879}, {"text": "annonc\u00e9es quand on supprime des classes", "start": 3196.28, "duration": 3.559}, {"text": "quand on supprime des postes on entasse", "start": 3198.119, "duration": 3.161}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves entre eux donc \u00e9videmment", "start": 3199.839, "duration": 3.121}, {"text": "qu'il faut des effectifs r\u00e9duits mais l\u00e0", "start": 3201.28, "duration": 3.48}, {"text": "on parle pas du tout d'effectifs r\u00e9duits", "start": 3202.96, "duration": 3.639}, {"text": "l\u00e0 on parle du fait de faire des groupes", "start": 3204.76, "duration": 3.559}, {"text": "en fonction du niveau des \u00e9l\u00e8ves et m\u00eame", "start": 3206.599, "duration": 3.801}, {"text": "les \u00e9tudes PISA disent que dans les dans", "start": 3208.319, "duration": 3.721}, {"text": "les syst\u00e8mes les plus performants dans", "start": 3210.4, "duration": 3.28}, {"text": "les syst\u00e8mes les plus \u00e9quitables", "start": 3212.04, "duration": 3.6}, {"text": "justement on ne trie pas les \u00e9l\u00e8ves par", "start": 3213.68, "duration": 3.76}, {"text": "niveau on ne trie pas les \u00e9l\u00e8ves par", "start": 3215.64, "duration": 3.8}, {"text": "cat\u00e9gories social aujourd'hui ce que", "start": 3217.44, "duration": 3.359}, {"text": "vous \u00eates en train de faire c'est une", "start": 3219.44, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9cole du tri c'est une \u00e9cole qui va", "start": 3220.799, "duration": 3.8}, {"text": "laisser sur le c\u00f4t\u00e9 les \u00e9l\u00e8ves les plus", "start": 3222.92, "duration": 3.36}, {"text": "fragiles parce que on sait quand on est", "start": 3224.599, "duration": 3.281}, {"text": "enseignant quand on est enseignant on", "start": 3226.28, "duration": 3.12}, {"text": "sait qu'on a besoin de souplesse dans", "start": 3227.88, "duration": 4.12}, {"text": "dans le dans le la p\u00e9dagogie moi j'ai je", "start": 3229.4, "duration": 4.28}, {"text": "suis professeur je suis professeur de", "start": 3232.0, "duration": 3.28}, {"text": "formation j'ai toujours fait des petits", "start": 3233.68, "duration": 3.36}, {"text": "groupes de niveau et cetera mais je n'ai", "start": 3235.28, "duration": 3.4}, {"text": "jamais institutionnalis\u00e9 \u00e7a dans mes", "start": 3237.04, "duration": 3.48}, {"text": "dans mes dans mes cours je n'ai jamais", "start": 3238.68, "duration": 3.48}, {"text": "fait d'usine \u00e0 gaz permettant que", "start": 3240.52, "duration": 4.76}, {"text": "certains restent en r\u00e9alit\u00e9 dans soit", "start": 3242.16, "duration": 4.52}, {"text": "dans mis dans le groupe des faibles d\u00e8s", "start": 3245.28, "duration": 3.92}, {"text": "le d\u00e9but de l'ann\u00e9e VO bien qu' unord", "start": 3246.68, "duration": 6.08}, {"text": "final coms les professur profond", "start": 3249.2, "duration": 5.359}, {"text": "desaccords mais les professeurs qui sont", "start": 3252.76, "duration": 3.16}, {"text": "en train de tous d\u00e9filer dans la rue", "start": 3254.559, "duration": 3.401}, {"text": "aujourd'hui y compris avec les parents", "start": 3255.92, "duration": 4.04}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves si vous avez aucun syndicat qui", "start": 3257.96, "duration": 3.879}, {"text": "est d'accord avec", "start": 3259.96, "duration": 3.44}, {"text": "V", "start": 3261.839, "duration": 3.76}, {"text": "ma les associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves", "start": 3263.4, "duration": 3.6}, {"text": "sont contre votre R\u00e9 parce que eux il ne", "start": 3265.599, "duration": 2.76}, {"text": "se trompent pas il voi tr\u00e8s bien ce que", "start": 3267.0, "duration": 2.64}, {"text": "vous \u00eates en train de faire c'est", "start": 3268.359, "duration": 2.681}, {"text": "laisser des \u00e9l\u00e8ves sur le c\u00f4t\u00e9 c'est", "start": 3269.64, "duration": 2.679}, {"text": "exactement ce que vous \u00eates en train de", "start": 3271.04, "duration": 2.96}, {"text": "faire et vous \u00eates en train de continuer", "start": 3272.319, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 baisser je voudrais vous entendre", "start": 3274.0, "duration": 3.4}, {"text": "alors d'une minute chacune mais \u00e7a va", "start": 3275.599, "duration": 5.441}, {"text": "\u00eatre compliqu\u00e9 il y a un rapport doit", "start": 3277.4, "duration": 6.24}, {"text": "\u00eatre remis sur le financement de l'\u00e9cole", "start": 3281.04, "duration": 4.24}, {"text": "priv\u00e9e donc sous contrat par l'\u00c9tat", "start": 3283.64, "duration": 3.24}, {"text": "c'est \u00e0 peu pr\u00e8s 9 milliards par an mais", "start": 3285.28, "duration": 3.64}, {"text": "ce serait sous-estim\u00e9 ou en tout cas mal", "start": 3286.88, "duration": 5.0}, {"text": "estim\u00e9 selon un rapport der qui lui est", "start": 3288.92, "duration": 4.96}, {"text": "dans la majorit\u00e9 paulier d\u00e9put\u00e9 la", "start": 3291.88, "duration": 3.919}, {"text": "France insoumise finalement est-ce qu'il", "start": 3293.88, "duration": 4.199}, {"text": "faut voir le financement de l'\u00e9cole", "start": 3295.799, "duration": 3.681}, {"text": "priv\u00e9e est-ce qu'il faut faire de la", "start": 3298.079, "duration": 2.76}, {"text": "clart\u00e9 de la transparence mais et", "start": 3299.48, "duration": 3.0}, {"text": "surtout il faut faut vraiment cerner", "start": 3300.839, "duration": 3.52}, {"text": "quel est le niveau de financement public", "start": 3302.48, "duration": 3.24}, {"text": "en fait je pense que ce \u00e0 quoi", "start": 3304.359, "duration": 3.48}, {"text": "correspond contribue ce rapport c'est de", "start": 3305.72, "duration": 4.119}, {"text": "dire qu'on a du mal \u00e0 \u00e9valuer ce qui est", "start": 3307.839, "duration": 3.24}, {"text": "le financement de l'\u00c9tat des", "start": 3309.839, "duration": 3.081}, {"text": "collectivit\u00e9s publiques les financements", "start": 3311.079, "duration": 3.321}, {"text": "indirects aussi puisque vous pouvez", "start": 3312.92, "duration": 3.32}, {"text": "avoir du r\u00e9scr\u00e9 fiscal parce que vous", "start": 3314.4, "duration": 4.28}, {"text": "faites des dons et en fait on a du mal \u00e0", "start": 3316.24, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9valuer compl\u00e8tement ce qu'on sait", "start": 3318.68, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui c'est que 3/4 en fait du", "start": 3319.92, "duration": 5.72}, {"text": "budget d'une \u00e9cole est financ\u00e9 par le", "start": 3323.48, "duration": 4.2}, {"text": "public mais en fait 3/4 un peu plus un", "start": 3325.64, "duration": 3.28}, {"text": "peu moins on sait pas donc d\u00e9j\u00e0 il faut", "start": 3327.68, "duration": 3.08}, {"text": "mieux l'\u00e9valuer \u00e7a \u00e7a va \u00eatre un des", "start": 3328.92, "duration": 4.08}, {"text": "apports questionner la la question du", "start": 3330.76, "duration": 3.76}, {"text": "contr\u00f4le en fait quand on passe un", "start": 3333.0, "duration": 2.76}, {"text": "contrat et ben forc\u00e9ment il y a des", "start": 3334.52, "duration": 2.799}, {"text": "contreparties est-ce que on a", "start": 3335.76, "duration": 3.359}, {"text": "suffisamment mis les moyens pour", "start": 3337.319, "duration": 4.52}, {"text": "contr\u00f4ler je ne sais pas on a eu des cas", "start": 3339.119, "duration": 4.68}, {"text": "NOTAM mixit\u00e9 sociale alors \u00e7a c'est un", "start": 3341.839, "duration": 4.121}, {"text": "autre sujet c'est aujourd'hui dans les", "start": 3343.799, "duration": 3.641}, {"text": "contrats on n pas forc\u00e9ment d'incitation", "start": 3345.96, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e0 la mixit\u00e9 sociale en fait je rappelle", "start": 3347.44, "duration": 4.96}, {"text": "que il y a moins d'un an papendia avait", "start": 3350.079, "duration": 4.321}, {"text": "pu mettre en place des objectifs de", "start": 3352.4, "duration": 3.679}, {"text": "mixit\u00e9 et qui ne concern pas uniquement", "start": 3354.4, "duration": 3.0}, {"text": "les les \u00e9coles priv\u00e9es mais aussi les", "start": 3356.079, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9coles publiques et de pouvoir inciter \u00e0", "start": 3357.4, "duration": 3.159}, {"text": "ce qu'il y ait une plus grande", "start": 3359.64, "duration": 2.479}, {"text": "transparence c'est l'occasion cet", "start": 3360.559, "duration": 3.0}, {"text": "apr\u00e8s-midi en commission de faire un", "start": 3362.119, "duration": 3.161}, {"text": "point sur les avanc\u00e9 et c'est ce que", "start": 3363.559, "duration": 2.841}, {"text": "vous ferez effectivement dans votre", "start": 3365.28, "duration": 2.48}, {"text": "commission il nous reste 30 secondes une", "start": 3366.4, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9action \u00e0 \u00e0 ce rapport quand m\u00eame on a", "start": 3367.76, "duration": 3.64}, {"text": "une fourchette hein c'est tr\u00e8s opaque", "start": 3369.92, "duration": 3.119}, {"text": "mais on sait qu'on est entre 9 milliards", "start": 3371.4, "duration": 3.8}, {"text": "et 11 milliards 11 10 milliards c'est ce", "start": 3373.039, "duration": 3.641}, {"text": "que vient de supprimer Bruno lemerde en", "start": 3375.2, "duration": 2.52}, {"text": "disant que c'\u00e9tait vraiment une somme", "start": 3376.68, "duration": 2.52}, {"text": "qu'il fallait absolument r\u00e9cup\u00e9rer donc", "start": 3377.72, "duration": 3.359}, {"text": "la moindre des choses c'est que c'est ce", "start": 3379.2, "duration": 4.28}, {"text": "ce cet enseignement priv\u00e9 qui touche", "start": 3381.079, "duration": 5.28}, {"text": "autant d'argent soit contr\u00f4l\u00e9 et qu'on", "start": 3383.48, "duration": 4.24}, {"text": "pose la question de ses finalit\u00e9s moi je", "start": 3386.359, "duration": 2.44}, {"text": "ne suis pas d'accord avec le fait que", "start": 3387.72, "duration": 2.879}, {"text": "l'enseignement priv\u00e9 aujourd'hui soit en", "start": 3388.799, "duration": 3.401}, {"text": "fait un dispositif de s\u00e9gr\u00e9gation", "start": 3390.599, "duration": 3.121}, {"text": "sociale aujourd'hui vous avez des", "start": 3392.2, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9tablissements priv\u00e9s qui accueill des", "start": 3393.72, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves de fa\u00e7on discriminatoire qui", "start": 3396.039, "duration": 3.361}, {"text": "accueille des \u00e9l\u00e8ves avec un plus haut", "start": 3397.48, "duration": 4.28}, {"text": "niveau social majoritairement plus haut", "start": 3399.4, "duration": 4.159}, {"text": "niveau social que dans les les", "start": 3401.76, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9tablissements publics environnants je", "start": 3403.559, "duration": 2.681}, {"text": "ne suis pas d'accord avec \u00e7a et je suis", "start": 3405.16, "duration": 2.399}, {"text": "pour qu'ils a un malus quand c'est le", "start": 3406.24, "duration": 3.68}, {"text": "cas merci \u00e0 toutes les deux d'\u00eatre venu", "start": 3407.559, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9battre sur ce plateau Sarah Lerin", "start": 3409.92, "duration": 4.679}, {"text": "C\u00e9line Calvez vous le voyez sur ces", "start": 3412.2, "duration": 4.68}, {"text": "images le Premier ministre Gabriel", "start": 3414.599, "duration": 4.401}, {"text": "vient de de monter les marches du Palais", "start": 3416.88, "duration": 3.439}, {"text": "Bourbon pour se rendre \u00e0 cette s\u00e9ance de", "start": 3419.0, "duration": 3.4}, {"text": "question au gouvernement c'est dans un", "start": 3420.319, "duration": 3.161}, {"text": "tout petit peu plus d'une minute", "start": 3422.4, "duration": 3.159}, {"text": "maintenant Cl\u00e9ment merrique vous \u00eates", "start": 3423.48, "duration": 4.839}, {"text": "toujours \u00e0 c\u00f4t\u00e9 et bien du Premier", "start": 3425.559, "duration": 4.881}, {"text": "ministre et de quoi on va parler cet", "start": 3428.319, "duration": 4.881}, {"text": "apr\u00e8s-midi en un", "start": 3430.44, "duration": 4.8}, {"text": "mot on va parler de la r\u00e9forme de", "start": 3433.2, "duration": 3.48}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage on a vu Catherine", "start": 3435.24, "duration": 2.68}, {"text": "Vautrin la ministre des Affaires", "start": 3436.68, "duration": 2.639}, {"text": "sociales arriv\u00e9 il y a quelques instants", "start": 3437.92, "duration": 3.24}, {"text": "on va aussi parler de la ma\u00eetrise des", "start": 3439.319, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9ficits la r\u00e9duction des d\u00e9ficits", "start": 3441.16, "duration": 4.439}, {"text": "publics Bruno Le Maire et Thomas kazenav", "start": 3443.24, "duration": 4.2}, {"text": "sont \u00e9galement arriv\u00e9 puis on va parler", "start": 3445.599, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9ducationtion cr\u00e9ation de groupe de", "start": 3447.44, "duration": 2.919}, {"text": "niveau au coll\u00e8ge avec la ministre de", "start": 3449.16, "duration": 3.399}, {"text": "l'\u00c9ducation Nicole Boub\u00e9 qui elle n'est", "start": 3450.359, "duration": 3.401}, {"text": "pas encore arriv\u00e9e ou alors elle est", "start": 3452.559, "duration": 3.721}, {"text": "arriv\u00e9e bien avant je ne sais", "start": 3453.76, "duration": 6.44}, {"text": "pas merci Cl\u00e9ment mer pour ces", "start": 3456.28, "duration": 5.64}, {"text": "pr\u00e9cisions nous sommes maintenant \u00e0", "start": 3460.2, "duration": 3.119}, {"text": "moins d'une minute de la s\u00e9ance de", "start": 3461.92, "duration": 3.199}, {"text": "questions au gouvernement on va", "start": 3463.319, "duration": 3.201}, {"text": "retrouver St\u00e9phanie des piierres qui", "start": 3465.119, "duration": 3.121}, {"text": "elle est sal des quatre colonnes", "start": 3466.52, "duration": 3.24}, {"text": "St\u00e9phanie un peu d'ambiance de votre", "start": 3468.24, "duration": 3.48}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 oui les d\u00e9put\u00e9s sont arriv\u00e9s il y", "start": 3469.76, "duration": 3.079}, {"text": "en a encore quelquesuns qui r\u00e9pondent", "start": 3471.72, "duration": 2.56}, {"text": "aux interview alors les th\u00e8mes sont tr\u00e8s", "start": 3472.839, "duration": 3.321}, {"text": "vari\u00e9s on parle de l'\u00e9cole publique et", "start": 3474.28, "duration": 3.799}, {"text": "de l'\u00e9cole priv\u00e9e comment financer vous", "start": 3476.16, "duration": 3.36}, {"text": "savez il y a deux d\u00e9put\u00e9s qui ont fait", "start": 3478.079, "duration": 3.48}, {"text": "un rapport l\u00e0-dessus et puis il est", "start": 3479.52, "duration": 4.16}, {"text": "aussi question du budget de l'\u00c9tat plus", "start": 3481.559, "duration": 3.921}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement avec la droite qui r\u00e9clame", "start": 3483.68, "duration": 4.919}, {"text": "une commission d'enqu\u00eate sur l'\u00e9tat de", "start": 3485.48, "duration": 5.079}, {"text": "des finances publiques on a aussi parl\u00e9", "start": 3488.599, "duration": 3.841}, {"text": "de Julien Baillou vous le savez le", "start": 3490.559, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste a quitt\u00e9 son parti et", "start": 3492.44, "duration": 4.679}, {"text": "son groupe ce matin alors que son", "start": 3495.319, "duration": 4.161}, {"text": "excampagne a son excampagne pardon a", "start": 3497.119, "duration": 4.641}, {"text": "port\u00e9 plainte pour harcellement moral", "start": 3499.48, "duration": 4.2}, {"text": "merci St\u00e9phanie Despierre pour ces", "start": 3501.76, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9cisions il est d\u00e9sormais 15h endant", "start": 3503.68, "duration": 3.56}, {"text": "pas encore les tambours de la garde", "start": 3506.16, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9publicaine qui ne devrai pas tarder \u00e0", "start": 3507.24, "duration": 4.599}, {"text": "retentir derri\u00e8re moi peut-\u00eatre", "start": 3509.72, "duration": 4.72}, {"text": "peut-\u00eatre une image maintenant celle de", "start": 3511.839, "duration": 4.801}, {"text": "de toutes ces citoyens qui sont venus", "start": 3514.44, "duration": 4.08}, {"text": "assister on peut vous dire la Salle des", "start": 3516.64, "duration": 3.64}, {"text": "pas perdu est totalement pleine vous le", "start": 3518.52, "duration": 3.92}, {"text": "voyez sur ces images de Ren\u00e9 levavassor", "start": 3520.28, "duration": 4.519}, {"text": "beaucoup beaucoup de citoyens de jeunes", "start": 3522.44, "duration": 4.76}, {"text": "qui sont venus assister apr\u00e8s ce", "start": 3524.799, "duration": 4.361}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monial et bien \u00e0 la s\u00e9ance de", "start": 3527.2, "duration": 4.28}, {"text": "question au gouvernement c'est un moment", "start": 3529.16, "duration": 4.959}, {"text": "tr\u00e8s important \u00e9videmment du Parlement", "start": 3531.48, "duration": 4.8}, {"text": "o\u00f9 maintenant de plus en plus de", "start": 3534.119, "duration": 3.72}, {"text": "personnes peuvent y assister on peut", "start": 3536.28, "duration": 3.96}, {"text": "s'inscrire effectivement sur le site de", "start": 3537.839, "duration": 5.2}, {"text": "l'Assembl\u00e9e pour pouvoir et bien", "start": 3540.24, "duration": 4.96}, {"text": "assister \u00e0 cette s\u00e9ance de questions au", "start": 3543.039, "duration": 4.161}, {"text": "Gouvernement sachez qu'il y a aussi ici", "start": 3545.2, "duration": 3.599}, {"text": "alors vous ne le voyez pas parce qu' il", "start": 3547.2, "duration": 3.32}, {"text": "y a trop de monde mais une exposition", "start": 3548.799, "duration": 3.721}, {"text": "sur Georges Pompidou puisque c'est les", "start": 3550.52, "duration": 5.0}, {"text": "50 ans de son d\u00e9c\u00e8s c'\u00e9tait en en 74", "start": 3552.52, "duration": 4.4}, {"text": "tr\u00e8s belle exposition donc \u00e0 venir", "start": 3555.52, "duration": 3.519}, {"text": "visiter ici salle des pas perdus je vous", "start": 3556.92, "duration": 4.639}, {"text": "laisse maintenant assist \u00e0 ce c\u00e9r\u00e9monial", "start": 3559.039, "duration": 3.881}, {"text": "et \u00e0 l'arriv\u00e9e de la pr\u00e9sidente de", "start": 3561.559, "duration": 3.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e", "start": 3562.92, "duration": 5.119}, {"text": "nationale", "start": 3565.039, "duration": 3.0}, {"text": "valael brun Pivet qui vient de traverser", "start": 3641.2, "duration": 4.159}, {"text": "cette salle des pas perdus sous les", "start": 3643.799, "duration": 3.481}, {"text": "tambours de la garde r\u00e9publicaine et qui", "start": 3645.359, "duration": 3.361}, {"text": "montte les marches qui la s\u00e9pare du", "start": 3647.28, "duration": 3.2}, {"text": "perchoir pour pr\u00e9sider cette s\u00e9ance de", "start": 3648.72, "duration": 3.839}, {"text": "questions au gouvernement o\u00f9 on va", "start": 3650.48, "duration": 4.68}, {"text": "parler \u00e9videmment de l'\u00e9cole de la gr\u00e8ve", "start": 3652.559, "duration": 4.48}, {"text": "des enseignants on va parler des", "start": 3655.16, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9ficits public et puis de la journ\u00e9e", "start": 3657.039, "duration": 4.0}, {"text": "mondiale de sensibilisation \u00e0 l'autisme", "start": 3659.039, "duration": 4.28}, {"text": "tr\u00e8s bonne s\u00e9ance on se retrouve juste", "start": 3661.039, "duration": 4.721}, {"text": "apr\u00e8s l'ordre du jour appelle les", "start": 3663.319, "duration": 4.601}, {"text": "questions au", "start": 3665.76, "duration": 4.64}, {"text": "Gouvernement la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 3667.92, "duration": 6.08}, {"text": "Pascal Lecamp pour le groupe", "start": 3670.4, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9mocrate merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 3676.44, "duration": 3.879}, {"text": "monsieur le ministre de la transition", "start": 3678.799, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9cologique et la coh\u00e9sion des", "start": 3680.319, "duration": 4.28}, {"text": "territoires \u00e0 la suite des redoutables", "start": 3682.4, "duration": 4.88}, {"text": "cru de la GAR de la VI et de la Creuse", "start": 3684.599, "duration": 4.2}, {"text": "je veux rendre un hommage appuy\u00e9 au", "start": 3687.28, "duration": 3.759}, {"text": "service de l'\u00c9tat aux sapeurs pompiers", "start": 3688.799, "duration": 4.961}, {"text": "gendarmes Mair \u00e9lus et habitants pour le", "start": 3691.039, "duration": 4.481}, {"text": "courage dont ils ont fait preuve tout au", "start": 3693.76, "duration": 4.52}, {"text": "long de ce weekend", "start": 3695.52, "duration": 2.76}, {"text": "pascal tous les habitants \u00e9vacu\u00e9s ont", "start": 3703.28, "duration": 5.519}, {"text": "\u00e9t\u00e9 relog\u00e9s chez des amis ou des proches", "start": 3705.92, "duration": 5.6}, {"text": "expression de cette profonde solidarit\u00e9", "start": 3708.799, "duration": 4.601}, {"text": "territoriale je tenais \u00e0 vous dire", "start": 3711.52, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9galement combien la r\u00e9activit\u00e9 du", "start": 3713.4, "duration": 3.04}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 3714.92, "duration": 3.28}, {"text": "a annonc\u00e9 le lancement de la proc\u00e9dure", "start": 3716.44, "duration": 4.56}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de catastrophe naturelle a \u00e9t\u00e9", "start": 3718.2, "duration": 4.96}, {"text": "appr\u00e9ci\u00e9 des sinistr\u00e9s et des \u00e9lus", "start": 3721.0, "duration": 3.4}, {"text": "l'installation aujourd'hui \u00e0", "start": 3723.16, "duration": 3.08}, {"text": "Montmorillon d'une cellule de crise de", "start": 3724.4, "duration": 4.08}, {"text": "la dets \u00e0 destination des commer\u00e7ants", "start": 3726.24, "duration": 4.24}, {"text": "sinistr\u00e9s et la traduction de la", "start": 3728.48, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9activit\u00e9 que je viens d'\u00e9voquer au", "start": 3730.48, "duration": 5.359}, {"text": "niveau pr\u00e9fet j'associe \u00e0 ma question", "start": 3732.52, "duration": 5.44}, {"text": "mes coll\u00e8gues Nicolas turquis du Nord de", "start": 3735.839, "duration": 5.561}, {"text": "la Vienne Henri alfanderi alperry pardon", "start": 3737.96, "duration": 6.119}, {"text": "et Fabian colbock d'indrloire dont les", "start": 3741.4, "duration": 4.56}, {"text": "circonscriptions ont \u00e9t\u00e9 \u00e9galement", "start": 3744.079, "duration": 4.441}, {"text": "violemment touch\u00e9 il nous faut passer", "start": 3745.96, "duration": 4.48}, {"text": "maintenant \u00e0 la phase des r\u00e9parations et", "start": 3748.52, "duration": 3.36}, {"text": "vous savez par exp\u00e9rience qu'elle est", "start": 3750.44, "duration": 3.08}, {"text": "souvent longue car chaque cas est", "start": 3751.88, "duration": 3.52}, {"text": "particuliier et l'appr\u00e9ciation et les", "start": 3753.52, "duration": 4.36}, {"text": "proc\u00e9dures des assurances diff\u00e9rences", "start": 3755.4, "duration": 4.52}, {"text": "des assurances pardon diff\u00e9rentes le", "start": 3757.88, "duration": 4.32}, {"text": "rapport l'engrena\u00e9 sur l'assurabilit\u00e9", "start": 3759.92, "duration": 4.04}, {"text": "des risques climatiques qui st", "start": 3762.2, "duration": 3.879}, {"text": "aujourd'hui apportera je l'esp\u00e8re des", "start": 3763.96, "duration": 4.319}, {"text": "solutions les habitants sinistr\u00e9s", "start": 3766.079, "duration": 4.401}, {"text": "doivent \u00eatre relog\u00e9s comme les commer", "start": 3768.279, "duration": 4.481}, {"text": "association ils doivent aussi \u00eatre", "start": 3770.48, "duration": 4.4}, {"text": "indemnis\u00e9s j'ai \u00e9galement une pens\u00e9e", "start": 3772.76, "duration": 4.559}, {"text": "particuli\u00e8re pour l'ab\u00e9 de saintsvin", "start": 3774.88, "duration": 4.239}, {"text": "class\u00e9 depuis 40 ans au patrimoine", "start": 3777.319, "duration": 3.841}, {"text": "mondial de l'UNESCO dont les crypt", "start": 3779.119, "duration": 3.72}, {"text": "abritant des peintures originales", "start": 3781.16, "duration": 4.679}, {"text": "inestimables ont \u00e9t\u00e9 inond\u00e9 la Draque", "start": 3782.839, "duration": 5.401}, {"text": "est mobilis\u00e9e au c\u00f4t\u00e9 de la commune", "start": 3785.839, "duration": 4.161}, {"text": "monsieur le ministre le gouvernement a", "start": 3788.24, "duration": 3.039}, {"text": "je l'ai dit promptement annonc\u00e9", "start": 3790.0, "duration": 3.24}, {"text": "l'engagement de la proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e", "start": 3791.279, "duration": 3.56}, {"text": "de reconnaissance de l'\u00e9tat de", "start": 3793.24, "duration": 3.319}, {"text": "catastrophe naturelle quand", "start": 3794.839, "duration": 3.96}, {"text": "aboutira-t-elle et que sera-t-il mis en", "start": 3796.559, "duration": 4.56}, {"text": "\u0153uvre pour soutenir les victimes et les", "start": 3798.799, "duration": 4.401}, {"text": "collectivit\u00e9s de ce nouvel \u00e9v\u00e9nement", "start": 3801.119, "duration": 6.281}, {"text": "climatique dramatique un contexte", "start": 3803.2, "duration": 6.839}, {"text": "merci la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 3807.4, "duration": 4.399}, {"text": "Christophe B\u00e9chu ministre de la", "start": 3810.039, "duration": 4.161}, {"text": "transition \u00e9cologique et de la coh\u00e9sion", "start": 3811.799, "duration": 4.601}, {"text": "des", "start": 3814.2, "duration": 2.2}, {"text": "territoires madame la Pr\u00e9sidente", "start": 3816.44, "duration": 5.32}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 3818.4, "duration": 5.28}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Pascal", "start": 3821.76, "duration": 5.12}, {"text": "LEC nous avons effectivement connu sur", "start": 3823.68, "duration": 5.2}, {"text": "les d\u00e9partements de la Vienne et de", "start": 3826.88, "duration": 5.159}, {"text": "l'indrloire compenu des cru de la Creuse", "start": 3828.88, "duration": 5.84}, {"text": "et de la Vienne des niveaux", "start": 3832.039, "duration": 6.441}, {"text": "d'eau parfois proche ou sup\u00e9rieur au", "start": 3834.72, "duration": 5.48}, {"text": "niveaux les plus hauts historiques que", "start": 3838.48, "duration": 3.599}, {"text": "nous avions connu et je veux", "start": 3840.2, "duration": 4.359}, {"text": "commencer d'abord par avoir une pens\u00e9e", "start": 3842.079, "duration": 4.96}, {"text": "pour le kayakiste dont nous sommes sans", "start": 3844.559, "duration": 4.52}, {"text": "nouvell qui a disparu sur la Vienne qui", "start": 3847.039, "duration": 4.04}, {"text": "continue aujourd'hui \u00e0 \u00eatre recherch\u00e9", "start": 3849.079, "duration": 4.0}, {"text": "par l'ensemble des forces de secours et", "start": 3851.079, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9galement pour ses proches je veux", "start": 3853.079, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9galement joindre mes propos au v\u00f4tres", "start": 3855.76, "duration": 4.76}, {"text": "le dispositif d'alerte a fonctionn\u00e9 on a", "start": 3858.24, "duration": 7.44}, {"text": "utilis\u00e9 fr alerte Vig cru a \u00e9mis les", "start": 3860.52, "duration": 6.599}, {"text": "l'ensemble des alertes pour annoncer la", "start": 3865.68, "duration": 4.52}, {"text": "vigilance rouge et ce sont plus de 80", "start": 3867.119, "duration": 4.68}, {"text": "sapeurs pompiers dont certains provenant", "start": 3870.2, "duration": 3.04}, {"text": "des d\u00e9partements voisins qui sont venus", "start": 3871.799, "duration": 3.681}, {"text": "dans votre d\u00e9partement de la ville et", "start": 3873.24, "duration": 4.72}, {"text": "plus de 60 gendarmes qui se sont relay\u00e9s", "start": 3875.48, "duration": 4.119}, {"text": "et mobilis\u00e9s au c\u00f4t\u00e9 de l'ensemble des", "start": 3877.96, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lus pour faire en sorte d'\u00e9viter que", "start": 3879.599, "duration": 3.281}, {"text": "nous", "start": 3881.96, "duration": 3.56}, {"text": "ayons des pertes humaines \u00e0 d\u00e9plorer", "start": 3882.88, "duration": 4.399}, {"text": "pendant ces", "start": 3885.52, "duration": 4.64}, {"text": "inondations cet \u00e9pisode dont je veux", "start": 3887.279, "duration": 4.121}, {"text": "croire qu'il est derri\u00e8re nous puisque", "start": 3890.16, "duration": 3.36}, {"text": "la d\u00e9cru a effectivement commenc\u00e9 il", "start": 3891.4, "duration": 3.12}, {"text": "nous conduit \u00e9videmment \u00e0 nous", "start": 3893.52, "duration": 2.44}, {"text": "interroger sur la suite et vous fait de", "start": 3894.52, "duration": 3.68}, {"text": "deux mani\u00e8res d'abord la reconnaissance", "start": 3895.96, "duration": 4.48}, {"text": "de catastrophe naturelle et ensuite plus", "start": 3898.2, "duration": 4.599}, {"text": "largement la fa\u00e7on dans un contexte de", "start": 3900.44, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique qui s'acc\u00e9l\u00e8re", "start": 3902.799, "duration": 5.361}, {"text": "d'adapter pas seulement notre pays mais", "start": 3905.559, "duration": 4.24}, {"text": "notre syst\u00e8me assuranciel \u00e0 ce que nous", "start": 3908.16, "duration": 4.28}, {"text": "vivons en ce qui concerne le r\u00e9gime des", "start": 3909.799, "duration": 3.961}, {"text": "catastrophes naturelles le ministre de", "start": 3912.44, "duration": 3.599}, {"text": "l'int\u00e9rieur dont c'est la responsabilit\u00e9", "start": 3913.76, "duration": 4.279}, {"text": "a effectivement annonc\u00e9 tr\u00e8s vite qu'une", "start": 3916.039, "duration": 5.121}, {"text": "proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e serait enclench\u00e9", "start": 3918.039, "duration": 4.881}, {"text": "proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e \u00e7a veut dire quoi \u00e7a", "start": 3921.16, "duration": 3.0}, {"text": "veut dire que d\u00e8s la fin de cette", "start": 3922.92, "duration": 3.679}, {"text": "semaine sous l'autorit\u00e9 de G\u00e9ral", "start": 3924.16, "duration": 4.6}, {"text": "au plus tard au d\u00e9but de la semaine", "start": 3926.599, "duration": 5.401}, {"text": "prochaine la r\u00e9union de la cellule", "start": 3928.76, "duration": 5.16}, {"text": "catnat se r\u00e9unira pour examiner les", "start": 3932.0, "duration": 3.48}, {"text": "dossiers qui doivent remonter enfin sur", "start": 3933.92, "duration": 4.04}, {"text": "la partie assurance \u00e0 midi aujourd'hui", "start": 3935.48, "duration": 4.599}, {"text": "avec Bruno Le Maire nous avons re\u00e7u le", "start": 3937.96, "duration": 4.319}, {"text": "rapport", "start": 3940.079, "duration": 4.76}, {"text": "Langren merci beaucoup monsieur le", "start": 3942.279, "duration": 4.601}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 3944.839, "duration": 5.361}, {"text": "Bertrand petit pour le groupe", "start": 3946.88, "duration": 3.32}, {"text": "socialiste", "start": 3950.559, "duration": 3.0}, {"text": "mer\u00e9s industrie le groupe italien", "start": 3954.64, "duration": 4.56}, {"text": "Renault de Medici vient d'annoncer la", "start": 3957.279, "duration": 3.721}, {"text": "fermeture en ao\u00fbt prochain de la", "start": 3959.2, "duration": 3.639}, {"text": "papeterie de blanddeck dans ma", "start": 3961.0, "duration": 3.799}, {"text": "circonscription c'est la seule", "start": 3962.839, "duration": 3.561}, {"text": "entreprise en France \u00e0 fabriquer du", "start": 3964.799, "duration": 4.52}, {"text": "Caron \u00e0 emballage issu de mat\u00e9riaux", "start": 3966.4, "duration": 6.56}, {"text": "recycl\u00e9s 200 emplois vont \u00eatre supprim\u00e9", "start": 3969.319, "duration": 5.76}, {"text": "c'est une d\u00e9cision incompr\u00e9hensible", "start": 3972.96, "duration": 3.72}, {"text": "alors que le groupe a reconstruit le", "start": 3975.079, "duration": 4.881}, {"text": "site en 2022 suite \u00e0 un violent incendie", "start": 3976.68, "duration": 5.919}, {"text": "en y injectant pr\u00e8s de 70 millions", "start": 3979.96, "duration": 5.119}, {"text": "d'euros les salari\u00e9s sont sacrifi\u00e9s sur", "start": 3982.599, "duration": 5.2}, {"text": "l'h\u00f4tel de la rentabilit\u00e9 du groupe et", "start": 3985.079, "duration": 5.801}, {"text": "de son fond de pension am\u00e9ricain Apollo", "start": 3987.799, "duration": 5.201}, {"text": "la d\u00e9sindustrialisation continue dans ce", "start": 3990.88, "duration": 4.64}, {"text": "territoire comme ailleur en France j'ai", "start": 3993.0, "duration": 4.2}, {"text": "rencontr\u00e9 les salari\u00e9s et les syndicats", "start": 3995.52, "duration": 3.559}, {"text": "alors que les n\u00e9gociations viennent de", "start": 3997.2, "duration": 3.96}, {"text": "s'engager avec la direction dans le", "start": 3999.079, "duration": 4.881}, {"text": "cadre du plan de sauvegarde de l'emploi", "start": 4001.16, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 blandec et dans l'au dearois o\u00f9 cette", "start": 4003.96, "duration": 4.48}, {"text": "annonce risonne comme une double peine", "start": 4006.079, "duration": 4.321}, {"text": "apr\u00e8s les inondations de fin 2023 et", "start": 4008.44, "duration": 5.399}, {"text": "d\u00e9but 2024 c'est la col\u00e8re qui domine", "start": 4010.4, "duration": 5.76}, {"text": "monsieur le ministre gouvernement doit", "start": 4013.839, "duration": 5.081}, {"text": "faire preuve de r\u00e9activit\u00e9 d'exigence et", "start": 4016.16, "duration": 5.48}, {"text": "surtout de fermet\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard d'un groupe", "start": 4018.92, "duration": 5.639}, {"text": "et de son cabinet conseil oneda \u00e0 la", "start": 4021.64, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9putation peu", "start": 4024.559, "duration": 4.24}, {"text": "conciliante l'entreprise doit trouver un", "start": 4026.24, "duration": 4.72}, {"text": "repreneur pour permettre le maintien", "start": 4028.799, "duration": 4.721}, {"text": "d'un maximum d'emplois sur un siste qui", "start": 4030.96, "duration": 4.68}, {"text": "reste tr\u00e8s attractif et qui porte un", "start": 4033.52, "duration": 4.24}, {"text": "vrai projet de d\u00e9veloppement durable une", "start": 4035.64, "duration": 3.679}, {"text": "exigence et une fermet\u00e9 d'autant plus", "start": 4037.76, "duration": 3.88}, {"text": "n\u00e9cessaire que le groupe RDM a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9", "start": 4039.319, "duration": 4.081}, {"text": "suite \u00e0 l'incendie du soutien financier", "start": 4041.64, "duration": 3.88}, {"text": "de l'\u00c9tat avec la mise en \u0153uvre de la", "start": 4043.4, "duration": 3.56}, {"text": "activit\u00e9 partielle de longue dur\u00e9e", "start": 4045.52, "duration": 2.559}, {"text": "pouvez-vous nous dire monsieur le", "start": 4046.96, "duration": 2.96}, {"text": "ministre vos intentions et la strat\u00e9gie", "start": 4048.079, "duration": 3.72}, {"text": "que vous entendez mener de nature \u00e0", "start": 4049.92, "duration": 4.08}, {"text": "rassurer les salari\u00e9s des salari\u00e9s dont", "start": 4051.799, "duration": 4.601}, {"text": "certains en quelques semaines ont perdu", "start": 4054.0, "duration": 4.92}, {"text": "et leur maison et leur emploi des", "start": 4056.4, "duration": 4.399}, {"text": "salari\u00e9s sur qui p\u00e8sse d\u00e9sormais la", "start": 4058.92, "duration": 3.96}, {"text": "menace d'une r\u00e9forme de l'assurance", "start": 4060.799, "duration": 4.56}, {"text": "ch\u00f4mage qui va r\u00e9duire encore les droits", "start": 4062.88, "duration": 4.76}, {"text": "de ceux qui travaillent et brutaliser", "start": 4065.359, "duration": 4.521}, {"text": "les ch\u00f4meurs faute de reprise ses", "start": 4067.64, "duration": 3.88}, {"text": "salari\u00e9s pourraient tr\u00e8s vite se", "start": 4069.88, "duration": 5.0}, {"text": "retrouver au au RSA si le gouvernement", "start": 4071.52, "duration": 5.92}, {"text": "merci beaucoup", "start": 4074.88, "duration": 2.56}, {"text": "mon chers coll\u00e8gue la parole est \u00e0", "start": 4078.4, "duration": 3.36}, {"text": "Madame Catherine", "start": 4080.16, "duration": 4.72}, {"text": "Varin non excusez-moi Roland lescur", "start": 4081.76, "duration": 6.4}, {"text": "ministre de l'industrie et de", "start": 4084.88, "duration": 5.36}, {"text": "l'\u00e9nergie merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4088.16, "duration": 4.36}, {"text": "Mesdames Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur", "start": 4090.24, "duration": 5.4}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 Bertrand petit franchement on", "start": 4092.52, "duration": 4.36}, {"text": "se conna\u00eet suffisamment on a", "start": 4095.64, "duration": 2.76}, {"text": "suffisamment travaill\u00e9 sur les dossiers", "start": 4096.88, "duration": 3.919}, {"text": "industriels dans votre r\u00e9gion pour que", "start": 4098.4, "duration": 3.799}, {"text": "je me permette de vous dire vous auriez", "start": 4100.799, "duration": 3.121}, {"text": "pu \u00e9viter la derni\u00e8re partie de votre", "start": 4102.199, "duration": 3.56}, {"text": "question qui entre nous n'a pas grand", "start": 4103.92, "duration": 3.08}, {"text": "chose \u00e0 voir avec les dossiers", "start": 4105.759, "duration": 4.241}, {"text": "industriels que vous traitez", "start": 4107.0, "duration": 5.12}, {"text": "aujourd'hui sur ce dossier comme sur", "start": 4110.0, "duration": 3.96}, {"text": "tous les autres vous le savez que j'ai", "start": 4112.12, "duration": 4.84}, {"text": "une doctrine une seule travailler de", "start": 4113.96, "duration": 4.879}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e8s avec les \u00e9lus vous l'avez vu", "start": 4116.96, "duration": 3.56}, {"text": "sur d'autres dossiers avec les", "start": 4118.839, "duration": 3.44}, {"text": "actionnaires avec les salari\u00e9s de", "start": 4120.52, "duration": 3.679}, {"text": "mani\u00e8re \u00e0 tout faire pour trouver des", "start": 4122.279, "duration": 4.08}, {"text": "repreneurs des repreneurs qui inscrivent", "start": 4124.199, "duration": 4.48}, {"text": "les territoires les usines et les", "start": 4126.359, "duration": 4.721}, {"text": "entreprises si dans une perspective de", "start": 4128.679, "duration": 4.281}, {"text": "reprise durable aujourd'hui vous parlez", "start": 4131.08, "duration": 3.44}, {"text": "d'une entreprise qui fait face d'une", "start": 4132.96, "duration": 3.64}, {"text": "certaine mani\u00e8re \u00e0 une temp\u00eate parfaite", "start": 4134.52, "duration": 3.92}, {"text": "un secteur difficile qui a fait face \u00e0", "start": 4136.6, "duration": 3.48}, {"text": "des hausses de co\u00fbt de l'\u00e9nergie", "start": 4138.44, "duration": 3.239}, {"text": "extr\u00eamement \u00e9lev\u00e9 qui en plus", "start": 4140.08, "duration": 3.32}, {"text": "malheureusement dans votre territoire a", "start": 4141.679, "duration": 3.801}, {"text": "fait face \u00e0 des inations extr\u00eamement", "start": 4143.4, "duration": 3.6}, {"text": "fortes sur lesquelles l'ensemble du", "start": 4145.48, "duration": 3.04}, {"text": "gouvernement \u00e9videmment est mobilis\u00e9", "start": 4147.0, "duration": 3.4}, {"text": "pour accompagner les entreprises donc", "start": 4148.52, "duration": 4.639}, {"text": "sur ce sur cette usine comme sur tant", "start": 4150.4, "duration": 4.439}, {"text": "d'autres j'agirai comme sur tous les", "start": 4153.159, "duration": 4.281}, {"text": "autres dossiers qui me sont confi\u00e9s", "start": 4154.839, "duration": 4.121}, {"text": "travailler de mani\u00e8re \u00e0 trouver un", "start": 4157.44, "duration": 3.719}, {"text": "repreneur solide de travailler sur un", "start": 4158.96, "duration": 4.6}, {"text": "business plan qui j'esp\u00e8re le sera a et", "start": 4161.159, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9videmment dans ce cas-l\u00e0 accompagner", "start": 4163.56, "duration": 4.199}, {"text": "l'entreprise dans une reprise durable si", "start": 4165.4, "duration": 3.879}, {"text": "malheureusement ces conditions ne sont", "start": 4167.759, "duration": 3.841}, {"text": "pas r\u00e9unies notre priorit\u00e9 vous le savez", "start": 4169.279, "duration": 4.201}, {"text": "sera les salari\u00e9s les salari\u00e9s les", "start": 4171.6, "duration": 3.639}, {"text": "salari\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 les accompagner", "start": 4173.48, "duration": 3.6}, {"text": "dans la dur\u00e9e sur des formations et des", "start": 4175.239, "duration": 3.881}, {"text": "relaifications dans une r\u00e9gion o\u00f9 nous", "start": 4177.08, "duration": 3.599}, {"text": "avons trouv\u00e9 de l'emprunt de l'emploi", "start": 4179.12, "duration": 3.52}, {"text": "pardon et nous allons continuer \u00e0 le", "start": 4180.679, "duration": 5.6}, {"text": "faire merci je vous remercie monsieur le", "start": 4182.64, "duration": 6.32}, {"text": "ministre la trois\u00e8me question va \u00eatre", "start": 4186.279, "duration": 5.04}, {"text": "pos\u00e9e par le groupe fot en la personne", "start": 4188.96, "duration": 4.68}, {"text": "de Monsieur Charles de Courson qui me", "start": 4191.319, "duration": 5.481}, {"text": "dit-on en fait aujourd'hui son 3", "start": 4193.64, "duration": 5.36}, {"text": "anniversaire de mandat dans cette", "start": 4196.8, "duration": 3.41}, {"text": "honorable", "start": 4199.0, "duration": 9.84}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4200.21, "duration": 12.39}, {"text": "assembl\u00e9e et bon 72e anniversaire tout", "start": 4208.84, "duration": 7.12}, {"text": "court j'ai de anniversaires aujourd'hui", "start": 4212.6, "duration": 7.0}, {"text": "bon anniversaire mon ch coll\u00e8gue bien ma", "start": 4215.96, "duration": 4.88}, {"text": "question s'adresse \u00e0 monsieur le", "start": 4219.6, "duration": 3.079}, {"text": "ministre de l'\u00e9conomie des finances et", "start": 4220.84, "duration": 3.56}, {"text": "de la souverainet\u00e9 industrielle et", "start": 4222.679, "duration": 4.081}, {"text": "num\u00e9rique monsieur le ministre un peu de", "start": 4224.4, "duration": 4.24}, {"text": "silence s'il vous pla\u00eet une note", "start": 4226.76, "duration": 3.959}, {"text": "confidentielle commune de la direction", "start": 4228.64, "duration": 4.2}, {"text": "du budget de la direction du Tr\u00e9sor", "start": 4230.719, "duration": 4.281}, {"text": "relative \u00e0 l'actualisation de la", "start": 4232.84, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9vision de d\u00e9ficit public pour", "start": 4235.0, "duration": 5.56}, {"text": "2023 vous a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 le 7 d\u00e9cembre", "start": 4237.159, "duration": 5.921}, {"text": "2023 alors m\u00eame que le projet de loi de", "start": 4240.56, "duration": 4.52}, {"text": "finance pour 2024 \u00e9tait encore en", "start": 4243.08, "duration": 4.84}, {"text": "discussion cette note vous indiquait je", "start": 4245.08, "duration": 5.52}, {"text": "la cite les derni\u00e8res informations", "start": 4247.92, "duration": 4.52}, {"text": "laissent toutefois anticiper un d\u00e9ficit", "start": 4250.6, "duration": 5.04}, {"text": "plus prononc\u00e9 il pourrait en effet d \u00e0", "start": 4252.44, "duration": 6.56}, {"text": "5,2 % du PIB or vous avez maintenu la", "start": 4255.64, "duration": 5.28}, {"text": "pr\u00e9vision initiale d'un d\u00e9ficit public", "start": 4259.0, "duration": 6.44}, {"text": "en 2023 de 4,9 % jusqu'\u00e0 l'adoption", "start": 4260.92, "duration": 7.6}, {"text": "gr\u00e2ce au 493 fin d\u00e9cembre 2023 du projet", "start": 4265.44, "duration": 6.12}, {"text": "de loi de financeces pour 2024 l'INC a", "start": 4268.52, "duration": 5.4}, {"text": "annonc\u00e9 le 26 mars 2024 dans le cadre du", "start": 4271.56, "duration": 4.44}, {"text": "compte provisoire que le d\u00e9ficit public", "start": 4273.92, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9tait encore plus d\u00e9grad\u00e9 et atteignait", "start": 4276.0, "duration": 5.36}, {"text": "5,5 % du PIB soit un d\u00e9rapage de 15", "start": 4278.56, "duration": 5.119}, {"text": "milliards alors ma question est triple", "start": 4281.36, "duration": 5.16}, {"text": "monsieur le ministre d'abord monsieur le", "start": 4283.679, "duration": 4.52}, {"text": "ministre est-il conforme au principe de", "start": 4286.52, "duration": 4.0}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire de dissimuler \u00e0 la", "start": 4288.199, "duration": 4.321}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale pendant pr\u00e8s de", "start": 4290.52, "duration": 5.0}, {"text": "4 mois la gravit\u00e9 de la situation des", "start": 4292.52, "duration": 4.08}, {"text": "finances", "start": 4295.52, "duration": 5.159}, {"text": "publiques de\u00e8 question \u00e0 ce jour", "start": 4296.6, "duration": 6.559}, {"text": "pouvez-vous indiquer \u00e0 la repr\u00e9sentation", "start": 4300.679, "duration": 4.321}, {"text": "nationale le niveau pr\u00e9visionnel du", "start": 4303.159, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9ficit public 2024 que vous aviez", "start": 4305.0, "duration": 6.12}, {"text": "estim\u00e9 en septembre 2023 \u00e0 44% du PIB et", "start": 4307.679, "duration": 6.96}, {"text": "enfin allez-vous attendre octobre 2024", "start": 4311.12, "duration": 6.119}, {"text": "pour", "start": 4314.639, "duration": 2.6}, {"text": "je", "start": 4323.36, "duration": 3.279}, {"text": "vousercie Monsieur Bruno le ministre de", "start": 4324.199, "duration": 3.901}, {"text": "l'\u00e9conomie et des", "start": 4326.639, "duration": 3.201}, {"text": "[Musique]", "start": 4328.1, "duration": 4.619}, {"text": "finances merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4329.84, "duration": 5.64}, {"text": "Mames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur", "start": 4332.719, "duration": 5.641}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 Charles de Courson je m'en", "start": 4335.48, "duration": 5.92}, {"text": "voudrais d'\u00eatre d\u00e9sagr\u00e9able le jour de", "start": 4338.36, "duration": 7.319}, {"text": "votre double anniversaire longit\u00e9 sur", "start": 4341.4, "duration": 6.6}, {"text": "personn tout court mais si vous \u00e9tiez", "start": 4345.679, "duration": 4.801}, {"text": "venu vous et votre groupe \u00e0 la r\u00e9union", "start": 4348.0, "duration": 4.639}, {"text": "nous avons organis\u00e9 avec le ministre des", "start": 4350.48, "duration": 5.199}, {"text": "comptes publ la semaine derni\u00e8re", "start": 4352.639, "duration": 4.401}, {"text": "situation des finances publiqu vous", "start": 4355.679, "duration": 3.321}, {"text": "auriez eu acc\u00e8s \u00e0 cette fameuse note et", "start": 4357.04, "duration": 3.72}, {"text": "vous auriez vu qu'avec toute la", "start": 4359.0, "duration": 4.0}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 qui est la mienne nos services", "start": 4360.76, "duration": 4.32}, {"text": "nous recommand de ne pas faire \u00e9tat", "start": 4363.0, "duration": 5.88}, {"text": "d'information qui \u00e9ta en l'\u00e9tat encore", "start": 4365.08, "duration": 7.119}, {"text": "Inc sans vouloir une nouvelle fois \u00eatre", "start": 4368.88, "duration": 6.48}, {"text": "d\u00e9sagr\u00e9able un jour aussi important je", "start": 4372.199, "duration": 4.161}, {"text": "connais votre attachement au", "start": 4375.36, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e9tablissement des finances publiques", "start": 4376.36, "duration": 3.48}, {"text": "mais croyez-vous vraiment que c'est en", "start": 4378.0, "duration": 3.719}, {"text": "votant contre la r\u00e9forme des retraites", "start": 4379.84, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on r\u00e9tablit les finances publiques", "start": 4381.719, "duration": 5.081}, {"text": "dans notre nation croyez-vous vraiment", "start": 4384.04, "duration": 4.76}, {"text": "Monsieur Charles de Courson que c'est en", "start": 4386.8, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9posant une motion de censure avec la", "start": 4388.8, "duration": 4.12}, {"text": "nupess qui ne sont pas des parangons de", "start": 4390.84, "duration": 3.879}, {"text": "r\u00e9tablissement des finances publiques", "start": 4392.92, "duration": 3.68}, {"text": "qu'on peut arriver \u00e0 r\u00e9tablir les", "start": 4394.719, "duration": 3.241}, {"text": "finances publiques de la nation", "start": 4396.6, "duration": 3.2}, {"text": "fran\u00e7aise croyez-vous r\u00e9ellement", "start": 4397.96, "duration": 3.84}, {"text": "monsieur de courourson que c'est en", "start": 4399.8, "duration": 4.439}, {"text": "refusant que nous levions que c'est en", "start": 4401.8, "duration": 4.24}, {"text": "refusant que nous nous levions le", "start": 4404.239, "duration": 3.561}, {"text": "bouclier tarifaire sur le gaz et sur", "start": 4406.04, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 qu'on peut r\u00e9tablir les", "start": 4407.8, "duration": 3.72}, {"text": "finances publiques dans notre nation", "start": 4409.84, "duration": 3.24}, {"text": "croyez-vous vraiment que c'est en", "start": 4411.52, "duration": 4.24}, {"text": "proposant une TVA 0 % dans les", "start": 4413.08, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9partements d'outromer ce qui est tr\u00e8s", "start": 4415.76, "duration": 3.28}, {"text": "g\u00e9n\u00e9reux mais ce qui co\u00fbte plus de 2", "start": 4417.199, "duration": 3.401}, {"text": "milliards d'euros qu'on va vraiment", "start": 4419.04, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9tablir les publiques dans notre nation", "start": 4420.6, "duration": 5.28}, {"text": "fran\u00e7aise Monsieur Charles de Courson je", "start": 4423.12, "duration": 4.96}, {"text": "connais suffisamment votre expertise en", "start": 4425.88, "duration": 3.6}, {"text": "mati\u00e8re de finances publiqu pour ne vous", "start": 4428.08, "duration": 3.4}, {"text": "demander qu'une seule chose nous avec", "start": 4429.48, "duration": 3.96}, {"text": "cette majorit\u00e9 nous voulons revenir", "start": 4431.48, "duration": 5.04}, {"text": "surous les 3 % de d\u00e9ficit en 2027 nous", "start": 4433.44, "duration": 4.68}, {"text": "voulons r\u00e9duire l'endettement de notre", "start": 4436.52, "duration": 3.92}, {"text": "pays joignez l'acte \u00e0 la parole", "start": 4438.12, "duration": 4.76}, {"text": "rejoignez-nous soutenez-nous arr\u00eatez de", "start": 4440.44, "duration": 4.12}, {"text": "tournerz le dos \u00e0 vos convictions en", "start": 4442.88, "duration": 4.0}, {"text": "mati\u00e8re de finances publiques je vous", "start": 4444.56, "duration": 4.88}, {"text": "remercie monsieur le ministre monsieur", "start": 4446.88, "duration": 4.799}, {"text": "Courson je note monsieur le ministre que", "start": 4449.44, "duration": 4.08}, {"text": "vous n'avez r\u00e9pondu \u00e0 aucune des trois", "start": 4451.679, "duration": 4.281}, {"text": "questions que je vous ai pos\u00e9 et", "start": 4453.52, "duration": 4.719}, {"text": "deuxi\u00e8mement en mati\u00e8re de r\u00e9forme des", "start": 4455.96, "duration": 4.239}, {"text": "retraites je vous rappelle que les", "start": 4458.239, "duration": 3.48}, {"text": "propositions que nous avions fait de ne", "start": 4460.199, "duration": 3.201}, {"text": "pas toucher \u00e0 l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la", "start": 4461.719, "duration": 3.96}, {"text": "retraite mais de faire des in pour", "start": 4463.4, "duration": 5.56}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer le mouvement qui existait d\u00e9j\u00e0", "start": 4465.679, "duration": 5.881}, {"text": "de partir plus tard c'\u00e9tait \u00e7a la bonne", "start": 4468.96, "duration": 5.32}, {"text": "solution merci", "start": 4471.56, "duration": 5.24}, {"text": "beaucoup la parole est \u00e0 Monsieur Marc", "start": 4474.28, "duration": 5.439}, {"text": "fer pour le groupe Renaissance merci", "start": 4476.8, "duration": 5.2}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente ma question", "start": 4479.719, "duration": 4.721}, {"text": "s'adresse au Premier ministre monsieur", "start": 4482.0, "duration": 3.88}, {"text": "le Premier ministre vous avez annonc\u00e9 il", "start": 4484.44, "duration": 3.199}, {"text": "y a quelques jours qu'une r\u00e9forme de", "start": 4485.88, "duration": 3.839}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage sera mise en vre", "start": 4487.639, "duration": 3.961}, {"text": "avant la fin de cette ann\u00e9e vous le", "start": 4489.719, "duration": 3.601}, {"text": "savez notre majorit\u00e9 est attach\u00e9e \u00e0", "start": 4491.6, "duration": 3.72}, {"text": "l'id\u00e9e de valoriser le travail plus", "start": 4493.32, "duration": 4.08}, {"text": "l'inactivit\u00e9 elle est aussi attach\u00e9e \u00e0", "start": 4495.32, "duration": 3.76}, {"text": "l'objectif du plein emploi qui suppose", "start": 4497.4, "duration": 3.08}, {"text": "de r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s de", "start": 4499.08, "duration": 3.4}, {"text": "recrutement des entreprises ces", "start": 4500.48, "duration": 3.44}, {"text": "difficult\u00e9s restent forte et rendre les", "start": 4502.48, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e8gles de l'assurance ch\u00f4mageitative au", "start": 4503.92, "duration": 4.04}, {"text": "retour \u00e0 l'emploi ou au maintien dans", "start": 4506.12, "duration": 4.039}, {"text": "l'emploi est un levier pour les r\u00e9soudre", "start": 4507.96, "duration": 3.88}, {"text": "un levier parmi d'autres il faut le", "start": 4510.159, "duration": 3.48}, {"text": "rappeler c'est pourquoi nous avons", "start": 4511.84, "duration": 3.44}, {"text": "introduit en 2023 le principe selon", "start": 4513.639, "duration": 3.641}, {"text": "lequel la dur\u00e9e d'indemnisation devait", "start": 4515.28, "duration": 3.8}, {"text": "diminuer lorsque la situation du march\u00e9", "start": 4517.28, "duration": 2.84}, {"text": "du travail", "start": 4519.08, "duration": 3.32}, {"text": "s'am\u00e9liore mais notre majorit\u00e9 monsieur", "start": 4520.12, "duration": 3.68}, {"text": "le Premier ministre est \u00e9galement", "start": 4522.4, "duration": 4.2}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 ce que men\u00e9 soit efficace et", "start": 4523.8, "duration": 5.359}, {"text": "soit juste et il faut ici le r\u00e9affirmer", "start": 4526.6, "duration": 5.0}, {"text": "avec force une r\u00e9forme de l'assurance", "start": 4529.159, "duration": 5.08}, {"text": "ch\u00f4mage ne devrait pas avoir pour but", "start": 4531.6, "duration": 4.2}, {"text": "premier de faire des \u00e9conomies mais", "start": 4534.239, "duration": 3.881}, {"text": "plut\u00f4t d'am\u00e9liorer le niveau et la", "start": 4535.8, "duration": 4.8}, {"text": "qualit\u00e9 de l'emploi c'est le cas pour la", "start": 4538.12, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9forme de 2021 dont une r\u00e9cente \u00e9tude", "start": 4540.6, "duration": 4.2}, {"text": "de la DARES montre que le passage de 4 \u00e0", "start": 4542.52, "duration": 4.56}, {"text": "6 mois pour ouvrir un droit au ch\u00f4mage a", "start": 4544.8, "duration": 3.96}, {"text": "contribu\u00e9 \u00e0 rallonger les dur\u00e9es en", "start": 4547.08, "duration": 4.32}, {"text": "emploi la m\u00eame \u00e9tude montre que le bonus", "start": 4548.76, "duration": 4.479}, {"text": "malus sur les cotisations ch\u00f4mage", "start": 4551.4, "duration": 3.96}, {"text": "produit lui aussi des effets positifs", "start": 4553.239, "duration": 4.081}, {"text": "contre la pr\u00e9carit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 l'abus de", "start": 4555.36, "duration": 4.16}, {"text": "contrat court par les employeurs c'est", "start": 4557.32, "duration": 3.48}, {"text": "pourquoi alors que le taux de ch\u00f4mage a", "start": 4559.52, "duration": 2.52}, {"text": "cess\u00e9 de baisser sous l'effet du", "start": 4560.8, "duration": 3.04}, {"text": "ralentissement de la croissance il", "start": 4562.04, "duration": 4.32}, {"text": "appara\u00eetrait plus efficace et plus juste", "start": 4563.84, "duration": 4.64}, {"text": "d'agir sur la dur\u00e9e d'affiliation qui", "start": 4566.36, "duration": 4.12}, {"text": "affecte des personnes d\u00e9j\u00e0 en emploi", "start": 4568.48, "duration": 3.64}, {"text": "plut\u00f4t que sur la dur\u00e9e d'indemnisation", "start": 4570.48, "duration": 3.64}, {"text": "ou sur son montant il faut ici rappeler", "start": 4572.12, "duration": 3.44}, {"text": "que notre pays se singularise par une", "start": 4574.12, "duration": 3.2}, {"text": "dur\u00e9e d'affiliation nettement plus", "start": 4575.56, "duration": 3.639}, {"text": "favorable que nos voisins en France il", "start": 4577.32, "duration": 3.6}, {"text": "faut avoir travaill\u00e9 6 mois sur les 24", "start": 4579.199, "duration": 3.801}, {"text": "derniers pour ouvrir un droit contre 12/", "start": 4580.92, "duration": 4.68}, {"text": "24 en Allemagne par exemple \u00e0 la lumi\u00e8re", "start": 4583.0, "duration": 4.48}, {"text": "de ces constats pouvez-vous Monsieur le", "start": 4585.6, "duration": 4.079}, {"text": "Premier Ministre pr\u00e9ciser les objectifs", "start": 4587.48, "duration": 3.6}, {"text": "que le gouvernement poursuit avec cette", "start": 4589.679, "duration": 2.761}, {"text": "nouvelle r\u00e9forme mais aussi son", "start": 4591.08, "duration": 3.24}, {"text": "calendrier et les pistes que vous", "start": 4592.44, "duration": 3.84}, {"text": "entendez privil\u00e9gi\u00e9 pour engager la", "start": 4594.32, "duration": 3.72}, {"text": "discussion avec les partenaires sociaux", "start": 4596.28, "duration": 4.439}, {"text": "je vous remercie je vous remercie la", "start": 4598.04, "duration": 5.88}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur le Premier", "start": 4600.719, "duration": 5.321}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4603.92, "duration": 3.44}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 4606.04, "duration": 4.8}, {"text": "Monsieur le D\u00e9put\u00e9 Marc ferci nous avons", "start": 4607.36, "duration": 5.76}, {"text": "une conviction en commun c'est que nous", "start": 4610.84, "duration": 4.08}, {"text": "sommes attach\u00e9s \u00e0 notre mod\u00e8le social", "start": 4613.12, "duration": 4.48}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 nos services publics et que ce", "start": 4614.92, "duration": 5.12}, {"text": "qui finance notre mod\u00e8le social et nos", "start": 4617.6, "duration": 5.4}, {"text": "services publics c'est le travail c'est", "start": 4620.04, "duration": 7.24}, {"text": "ce qui nous a conduit depuis 2017 \u00e0 agir", "start": 4623.0, "duration": 7.44}, {"text": "r\u00e9solument pour le travail c'est ce qui", "start": 4627.28, "duration": 4.8}, {"text": "fait que nous avons aujourd'hui et je le", "start": 4630.44, "duration": 3.44}, {"text": "redis ici le taux de ch\u00f4mage le plus bas", "start": 4632.08, "duration": 3.559}, {"text": "depuis 40 ans le taux de ch\u00f4mage des", "start": 4633.88, "duration": 3.839}, {"text": "jeunes le plus bas depuis 25 ans le taux", "start": 4635.639, "duration": 3.6}, {"text": "d'emploi le plus haut depuis qu'il est", "start": 4637.719, "duration": 4.041}, {"text": "mesur\u00e9 c'est ce qui fait que l\u00e0 o\u00f9 nous", "start": 4639.239, "duration": 5.081}, {"text": "avions \u00e0 peine 300000 apprentis chaque", "start": 4641.76, "duration": 3.64}, {"text": "ann\u00e9e quand le pr\u00e9sident de la", "start": 4644.32, "duration": 3.56}, {"text": "R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en 2017 nous sommes", "start": 4645.4, "duration": 4.6}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 800000 apprentis chaque", "start": 4647.88, "duration": 4.16}, {"text": "ann\u00e9e et nous atteindrons bient\u00f4t le", "start": 4650.0, "duration": 5.12}, {"text": "million d'apprentis dans notre pays", "start": 4652.04, "duration": 4.76}, {"text": "cette action et ce bilan en mati\u00e8re", "start": 4655.12, "duration": 3.84}, {"text": "d'emploi et de ch\u00f4mage il a \u00e9videmment", "start": 4656.8, "duration": 5.04}, {"text": "un impact direct sur les finances public", "start": 4658.96, "duration": 4.279}, {"text": "s'il n'y avait pas eu cette baisse du", "start": 4661.84, "duration": 3.359}, {"text": "ch\u00f4mage ce serait 40 milliards d'euros", "start": 4663.239, "duration": 3.841}, {"text": "de recettes en moins pour l'\u00c9tat et pour", "start": 4665.199, "duration": 4.161}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale oui nous le croyons", "start": 4667.08, "duration": 5.04}, {"text": "profond\u00e9ment agir en faveur de l'emploi", "start": 4669.36, "duration": 4.48}, {"text": "lutter contre le ch\u00f4mage c'est", "start": 4672.12, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9videmment agir pour No nos finances", "start": 4673.84, "duration": 3.04}, {"text": "publiques c'est une r\u00e9forme non pas", "start": 4675.28, "duration": 3.84}, {"text": "d'\u00e9conomie mais d'activit\u00e9 et de", "start": 4676.88, "duration": 4.04}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 pour qu'il y ait davantage", "start": 4679.12, "duration": 4.119}, {"text": "d'emploi dans notre pays agir pour", "start": 4680.92, "duration": 3.84}, {"text": "atteindre le plein emploi \u00e7a passe par", "start": 4683.239, "duration": 4.361}, {"text": "diff\u00e9rents leviers il y a le chantier de", "start": 4684.76, "duration": 4.84}, {"text": "la r\u00e9mun\u00e9ration du travail et donc de la", "start": 4687.6, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9smicardisation que j'ai abord\u00e9 d\u00e8s ma", "start": 4689.6, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale vous", "start": 4691.56, "duration": 3.639}, {"text": "le savez nous avons missionn\u00e9 plusieurs", "start": 4693.679, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9conomistes qui nous feront des", "start": 4695.199, "duration": 3.361}, {"text": "propositions d'ici \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 et dans le", "start": 4696.719, "duration": 4.121}, {"text": "prochain budget pour 2025 je souhaite", "start": 4698.56, "duration": 4.2}, {"text": "que nous fassions \u00e9voluer notre syst\u00e8me", "start": 4700.84, "duration": 4.08}, {"text": "d'all\u00e8gement de cotisation pour inciter", "start": 4702.76, "duration": 3.68}, {"text": "davantage \u00e0 la progression salariale", "start": 4704.92, "duration": 3.4}, {"text": "c'est le premier levier d'incitation \u00e0", "start": 4706.44, "duration": 3.88}, {"text": "l'emploi le deuxi\u00e8me levier d'incitation", "start": 4708.32, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 l'emploi c'est \u00e9videmment les", "start": 4710.32, "duration": 3.0}, {"text": "conditions de travail j'ai eu l'occasion", "start": 4711.44, "duration": 3.52}, {"text": "de le redire r\u00e9cemment Catherine Vautrin", "start": 4713.32, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9videmment le partage et est \u00e0 la", "start": 4714.96, "duration": 3.48}, {"text": "man\u0153uvre nous souhaitons am\u00e9liorer", "start": 4716.679, "duration": 3.96}, {"text": "l'organisation du travail semaine en", "start": 4718.44, "duration": 3.88}, {"text": "jours semaines diff\u00e9renci\u00e9 pour les", "start": 4720.639, "duration": 3.401}, {"text": "familles monoparentales ou les familles", "start": 4722.32, "duration": 3.96}, {"text": "divorc\u00e9es des grandes assises aussi sur", "start": 4724.04, "duration": 3.8}, {"text": "les conditions de travail pour lutter", "start": 4726.28, "duration": 3.16}, {"text": "contre les accidents de travail et", "start": 4727.84, "duration": 3.0}, {"text": "am\u00e9liorer les conditions de travail dans", "start": 4729.44, "duration": 3.12}, {"text": "notre pays c'est le deuxi\u00e8me levier", "start": 4730.84, "duration": 4.08}, {"text": "trois\u00e8me levier lever tous les freins \u00e0", "start": 4732.56, "duration": 5.04}, {"text": "l'activit\u00e9 je pense au logement avec", "start": 4734.92, "duration": 4.68}, {"text": "l'action men\u00e9e par Guillaume casbarian", "start": 4737.6, "duration": 3.4}, {"text": "je pense au mobilit\u00e9 avec ce qui est", "start": 4739.6, "duration": 3.28}, {"text": "men\u00e9 par Patrice vergrit il y a encore", "start": 4741.0, "duration": 3.639}, {"text": "trop de frein nous devons agir et enfin", "start": 4742.88, "duration": 3.96}, {"text": "le 4\u00e8 levier c'est avoir un mod\u00e8le", "start": 4744.639, "duration": 4.56}, {"text": "social plus incitatif \u00e0 l'activit\u00e9 \u00e7a", "start": 4746.84, "duration": 4.0}, {"text": "passe par la r\u00e9forme de l'assurance", "start": 4749.199, "duration": 4.44}, {"text": "ch\u00f4mage que j'ai annonc\u00e9 cette r\u00e9forme", "start": 4750.84, "duration": 5.319}, {"text": "d'abord je le redis ici son premier mot", "start": 4753.639, "duration": 4.441}, {"text": "sera donn\u00e9 aux partenaires sociaux ils", "start": 4756.159, "duration": 3.721}, {"text": "ont demand\u00e9 sur l'emploi des seniors un", "start": 4758.08, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire pour n\u00e9gocier nous", "start": 4759.88, "duration": 3.6}, {"text": "leur avons accord\u00e9 avec Catherine", "start": 4762.159, "duration": 3.0}, {"text": "Vautrin jusqu'au 8 av avril ils nous", "start": 4763.48, "duration": 3.88}, {"text": "remettront leurs propositions ensuite de", "start": 4765.159, "duration": 3.641}, {"text": "nouvelles discussions d\u00e9marront pour une", "start": 4767.36, "duration": 2.799}, {"text": "r\u00e9forme plus globale de l'assurance", "start": 4768.8, "duration": 3.24}, {"text": "ch\u00f4mage la ministre pr\u00e9pare actuellement", "start": 4770.159, "duration": 3.681}, {"text": "ces nouvelles n\u00e9gociation il y a", "start": 4772.04, "duration": 3.679}, {"text": "plusieurs leviers vous les \u00e9voqu\u00e9 la", "start": 4773.84, "duration": 3.76}, {"text": "dur\u00e9e d'indemnisation les conditions", "start": 4775.719, "duration": 3.44}, {"text": "d'affiliation et le niveau", "start": 4777.6, "duration": 3.68}, {"text": "d'indemnisation je le dis je n'ai pas de", "start": 4779.159, "duration": 3.601}, {"text": "tabou sur le sujet les partenaires", "start": 4781.28, "duration": 2.879}, {"text": "sociaux doivent en discuter nous faire", "start": 4782.76, "duration": 3.399}, {"text": "des propositions les parlementaires je", "start": 4784.159, "duration": 3.921}, {"text": "le sais nous ferons aussi des", "start": 4786.159, "duration": 3.401}, {"text": "propositions nous en tiendrons compte", "start": 4788.08, "duration": 3.0}, {"text": "dans les d\u00e9cisions que nous prendrons", "start": 4789.56, "duration": 3.24}, {"text": "pour une r\u00e9forme qui devra s'appliquer", "start": 4791.08, "duration": 4.04}, {"text": "d'ici \u00e0 l'automne prochain je le redis", "start": 4792.8, "duration": 4.56}, {"text": "ici notre boussole ce sera toujours le", "start": 4795.12, "duration": 4.0}, {"text": "travail parce que le travail c'est un", "start": 4797.36, "duration": 3.12}, {"text": "levier d'\u00e9mancipation c'est ce qui", "start": 4799.12, "duration": 3.2}, {"text": "permet de faire des choix pour sa vie de", "start": 4800.48, "duration": 3.64}, {"text": "s'engager dans des projets de vie parce", "start": 4802.32, "duration": 3.319}, {"text": "que le travail c'est une valeur", "start": 4804.12, "duration": 3.4}, {"text": "fondamentale pour notre soci\u00e9t\u00e9 parce", "start": 4805.639, "duration": 3.681}, {"text": "que le travail c'est ce qui nous permet", "start": 4807.52, "duration": 3.679}, {"text": "d'atteindre la prosp\u00e9rit\u00e9 pour financer", "start": 4809.32, "duration": 3.6}, {"text": "notre mod\u00e8le social et nos services", "start": 4811.199, "duration": 3.681}, {"text": "publics je suis fier d'appartenir \u00e0 une", "start": 4812.92, "duration": 3.88}, {"text": "majorit\u00e9 qui a toujours mis le travail", "start": 4814.88, "duration": 4.759}, {"text": "au c\u0153ur de sa boussole politique et nous", "start": 4816.8, "duration": 4.919}, {"text": "poursuivrons je vous remercie monsieur", "start": 4819.639, "duration": 4.0}, {"text": "le Premier", "start": 4821.719, "duration": 3.881}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 4823.639, "duration": 4.681}, {"text": "S\u00e9bastien petavi pour le groupe", "start": 4825.6, "duration": 6.599}, {"text": "\u00e9cologiste merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 4828.32, "duration": 7.399}, {"text": "madame la ministre la soci\u00e9t\u00e9 est pr\u00eate", "start": 4832.199, "duration": 6.361}, {"text": "l'aes-vous 7 millions de femmes et de", "start": 4835.719, "duration": 4.48}, {"text": "personnes menstru\u00e9es ont des r\u00e8gles", "start": 4838.56, "duration": 4.92}, {"text": "douloureuses 2,5 millions de femmes sont", "start": 4840.199, "duration": 6.401}, {"text": "sont atteintes d'endom\u00e9trieus 66 % des", "start": 4843.48, "duration": 4.36}, {"text": "femmes salari\u00e9es souhaiteraient", "start": 4846.6, "duration": 3.52}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier de la r\u00e9 menstruel etes-vous", "start": 4847.84, "duration": 3.839}, {"text": "pr\u00eate \u00e0 agir pour que le monde du", "start": 4850.12, "duration": 3.92}, {"text": "travail cesse enfin d'imposer aux", "start": 4851.679, "duration": 5.0}, {"text": "salari\u00e9s de souffrir en silence car oui", "start": 4854.04, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui avoir des r\u00e8gles", "start": 4856.679, "duration": 3.201}, {"text": "incapacitantes au travail c'est vivre la", "start": 4857.92, "duration": 3.4}, {"text": "double peine celle d'aller au travail", "start": 4859.88, "duration": 4.08}, {"text": "dans la souffrance ou celle de s'arr\u00eater", "start": 4861.32, "duration": 4.2}, {"text": "en subissant le d\u00e9lai de carence que", "start": 4863.96, "duration": 3.6}, {"text": "vous imposez \u00e0 cause de cette double", "start": 4865.52, "duration": 3.6}, {"text": "peine les personnes concern\u00e9es peuvent", "start": 4867.56, "duration": 3.52}, {"text": "perdre jusqu'\u00e0 10 % de leur salaire", "start": 4869.12, "duration": 3.84}, {"text": "chaque mois \u00e0 cause de cette double", "start": 4871.08, "duration": 4.36}, {"text": "peine 25 % des personnes atteintes", "start": 4872.96, "duration": 4.719}, {"text": "d'endom\u00e9triose sont forc\u00e9 de renoncer \u00e0", "start": 4875.44, "duration": 4.52}, {"text": "leur carri\u00e8re ces jours de carence sont", "start": 4877.679, "duration": 4.881}, {"text": "une v\u00e9ritable punition financi\u00e8re et ce", "start": 4879.96, "duration": 4.16}, {"text": "pour le simple fait d'\u00eatre une femme et", "start": 4882.56, "duration": 3.599}, {"text": "d'avoir des douleurs menstruelles ces", "start": 4884.12, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00eames douleurs qu'ont pu exp\u00e9rimenter", "start": 4886.159, "duration": 3.121}, {"text": "certains d\u00e9put\u00e9s de votre majorit\u00e9 la", "start": 4887.76, "duration": 4.0}, {"text": "semaine derni\u00e8re le r\u00e9gime de l'AL n'est", "start": 4889.28, "duration": 4.52}, {"text": "pas non plus une r\u00e9ponse \u00e0 la hauteur", "start": 4891.76, "duration": 4.399}, {"text": "puisqu'il ne concerne aujourd'hui que", "start": 4893.8, "duration": 5.32}, {"text": "0,005 % des personnes atteintes", "start": 4896.159, "duration": 4.961}, {"text": "d'endom\u00e9triose avec jusqu'\u00e0 10 ans", "start": 4899.12, "duration": 4.16}, {"text": "d'\u00e9rance m\u00e9dical les premi\u00e8res", "start": 4901.12, "duration": 4.519}, {"text": "discriminations ce sont celles subies", "start": 4903.28, "duration": 4.16}, {"text": "par les femmes parce que les r\u00e8gles sont", "start": 4905.639, "duration": 4.121}, {"text": "encore un tabou dans le monde du travail", "start": 4907.44, "duration": 4.32}, {"text": "et parce que le r\u00e9gime actuel est", "start": 4909.76, "duration": 3.72}, {"text": "incapable de prendre en compte le", "start": 4911.76, "duration": 4.28}, {"text": "caract\u00e8re cyclique des menstruations ou", "start": 4913.48, "duration": 4.64}, {"text": "les autres maladies gyn\u00e9cologiques tes", "start": 4916.04, "duration": 4.24}, {"text": "que le fibrome ou le SOPK alors", "start": 4918.12, "duration": 3.8}, {"text": "\u00eates-vous pr\u00eate \u00e0 instaurer un arr\u00eat", "start": 4920.28, "duration": 3.879}, {"text": "menstruel 100 jours de carence signe", "start": 4921.92, "duration": 4.08}, {"text": "fort que la solidarit\u00e9 nationale", "start": 4924.159, "duration": 3.961}, {"text": "s'engage enfin \u00e0 faire de la sant\u00e9", "start": 4926.0, "duration": 4.719}, {"text": "menstruelle un enjeu de sant\u00e9 publique", "start": 4928.12, "duration": 4.68}, {"text": "l'Espagne Lyon Strasbourg saint-toouin", "start": 4930.719, "duration": 4.081}, {"text": "Carrefour laur\u00e9al Louis design ont", "start": 4932.8, "duration": 5.0}, {"text": "franchi le plat le pas l'entr\u00e9e r\u00e9cente", "start": 4934.8, "duration": 5.439}, {"text": "du droit \u00e0 l'IVG dans notre Constitution", "start": 4937.8, "duration": 4.48}, {"text": "a montr\u00e9 que nos institutions pouvaient", "start": 4940.239, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9voluer avec leur temps Madame la", "start": 4942.28, "duration": 5.12}, {"text": "ministre la soci\u00e9t\u00e9 est pr\u00eate alors", "start": 4944.639, "duration": 4.801}, {"text": "qu'attendez-vous je vous remercie mon", "start": 4947.4, "duration": 3.799}, {"text": "cher coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 4949.44, "duration": 4.68}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric Valtou ministre de la sant\u00e9 et", "start": 4951.199, "duration": 5.0}, {"text": "de la pr\u00e9vention", "start": 4954.12, "duration": 3.68}, {"text": "oui madame la Pr\u00e9sidente merci mesdames", "start": 4956.199, "duration": 3.201}, {"text": "et messieurs les d\u00e9put\u00e9s monsieur le", "start": 4957.8, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 S\u00e9bastien p\u00e9avi d'abord je", "start": 4959.4, "duration": 4.36}, {"text": "voudrais saluer votre engagement sur ces", "start": 4960.96, "duration": 4.719}, {"text": "questions et votre combat dont nous", "start": 4963.76, "duration": 4.879}, {"text": "aurons l'occasion de parler jeudi ici", "start": 4965.679, "duration": 4.601}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle vous avez rappel\u00e9 que", "start": 4968.639, "duration": 3.961}, {"text": "les 10 m\u00e9nor\u00e9s sont un v\u00e9ritable sujet", "start": 4970.28, "duration": 5.04}, {"text": "de sant\u00e9 publique nous le savons B et", "start": 4972.6, "duration": 4.88}, {"text": "rien que pour l'endom\u00e9triose qui est", "start": 4975.32, "duration": 4.359}, {"text": "dans la famille des 10 m\u00e9nor\u00e9s nous", "start": 4977.48, "duration": 4.04}, {"text": "savons qu'une femme une fran\u00e7aise sur 10", "start": 4979.679, "duration": 3.441}, {"text": "en serait atteinte ce qui montre", "start": 4981.52, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00e9tendue du sujet avec les cons\u00e9quences", "start": 4983.12, "duration": 3.76}, {"text": "que nous connaissons des douleurs non ou", "start": 4984.84, "duration": 3.2}, {"text": "mal prises en charge des r\u00e8gles qui", "start": 4986.88, "duration": 2.96}, {"text": "peuvent \u00eatre invalidantes une errance", "start": 4988.04, "duration": 4.52}, {"text": "th\u00e9rapeutique qui pour l'endom\u00e9triose va", "start": 4989.84, "duration": 5.2}, {"text": "jusqu'\u00e0 cette ann\u00e9es l'endom\u00e9triose et", "start": 4992.56, "duration": 4.079}, {"text": "toutes ces sujets sont une des premi\u00e8res", "start": 4995.04, "duration": 3.4}, {"text": "causes d'infertilit\u00e9 pour les femmes et", "start": 4996.639, "duration": 3.761}, {"text": "un grand sujet de pr\u00e9occupation notre", "start": 4998.44, "duration": 3.56}, {"text": "enjeu c'est de d\u00e9tecter de prendre en", "start": 5000.4, "duration": 3.52}, {"text": "charge plut\u00f4t car des traitements pour", "start": 5002.0, "duration": 4.0}, {"text": "amoindrir les douleurs existent avec le", "start": 5003.92, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9ploiement de la strat\u00e9gie de lutte", "start": 5006.0, "duration": 3.08}, {"text": "contre l'endom\u00e9triose que l'on doit au", "start": 5007.32, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9sident la R\u00e9publique qui pour la", "start": 5009.08, "duration": 4.0}, {"text": "premi\u00e8re fois depuis 2022 s'est empar\u00e9", "start": 5011.12, "duration": 5.2}, {"text": "du sujet nous avons mise en place des", "start": 5013.08, "duration": 5.079}, {"text": "des un accompagnement une prise en", "start": 5016.32, "duration": 3.16}, {"text": "charge qui est salu\u00e9 par les", "start": 5018.159, "duration": 2.681}, {"text": "professionnels j'ai r\u00e9uni la semaine", "start": 5019.48, "duration": 3.88}, {"text": "derni\u00e8re le comit\u00e9 de pilotage de cette", "start": 5020.84, "duration": 4.76}, {"text": "strat\u00e9gie endom\u00e9triose qui a salu\u00e9 ces", "start": 5023.36, "duration": 4.16}, {"text": "mesures j'ai j'ai vais je me suis rendu", "start": 5025.6, "duration": 3.36}, {"text": "aussi \u00e0 l'h\u00f4pital Cochin et les", "start": 5027.52, "duration": 3.0}, {"text": "professionnels de sant\u00e9 saluent la", "start": 5028.96, "duration": 3.44}, {"text": "mobilisation au permise vous l'avez", "start": 5030.52, "duration": 3.4}, {"text": "rappel\u00e9 c'est aussi un sujet de droit du", "start": 5032.4, "duration": 3.759}, {"text": "travail et de cadre dans lequel", "start": 5033.92, "duration": 5.88}, {"text": "effectivement s'exerce le le s'exerce le", "start": 5036.159, "duration": 6.321}, {"text": "le le travail pour ces femmes une femme", "start": 5039.8, "duration": 4.64}, {"text": "qui aujourd'hui souffre de dis m\u00e9nor\u00e9", "start": 5042.48, "duration": 4.0}, {"text": "peut se rendre en m\u00e9decin et peut lui", "start": 5044.44, "duration": 3.759}, {"text": "avoir un arr\u00eat maladie qui lui permet", "start": 5046.48, "duration": 3.12}, {"text": "effectivement un arr\u00eat de travail qui", "start": 5048.199, "duration": 4.241}, {"text": "lui permet effectivement d'avoir un qui", "start": 5049.6, "duration": 4.079}, {"text": "lui permet d'avoir effectivement un", "start": 5052.44, "duration": 3.92}, {"text": "arr\u00eat de de travail n\u00e9anmoins beaucoup", "start": 5053.679, "duration": 4.841}, {"text": "d'entreprises se mobilisent sur ce sujet", "start": 5056.36, "duration": 3.92}, {"text": "et de plus en plus d'entreprises doivent", "start": 5058.52, "duration": 3.56}, {"text": "se mobiliser sur ce sujet c'est aux", "start": 5060.28, "duration": 3.12}, {"text": "entreprises de mettre en place le", "start": 5062.08, "duration": 3.119}, {"text": "recours au t\u00e9l\u00e9travail de Meux impliquer", "start": 5063.4, "duration": 3.6}, {"text": "la m\u00e9decine du travail et de permettre", "start": 5065.199, "duration": 3.721}, {"text": "effectivement de prendre en compte cette", "start": 5067.0, "duration": 3.679}, {"text": "dimension je soutiendrai votre", "start": 5068.92, "duration": 3.6}, {"text": "proposition loi dans les mesures qui", "start": 5070.679, "duration": 3.881}, {"text": "vont effectivement dans ce sens je vous", "start": 5072.52, "duration": 4.96}, {"text": "en remercie merci beaucoup monsieur le", "start": 5074.56, "duration": 5.679}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Monsieur Lionel", "start": 5077.48, "duration": 4.719}, {"text": "Tivoli pour le rassemblement", "start": 5080.239, "duration": 4.761}, {"text": "national bien Madame la Pr\u00e9sidente mes", "start": 5082.199, "duration": 5.201}, {"text": "chers coll\u00e8gues ma question s'adresse \u00e0", "start": 5085.0, "duration": 4.56}, {"text": "Nicole Boub\u00e9 ministre de l'\u00e9ducation", "start": 5087.4, "duration": 4.96}, {"text": "nationale madame la ministre Samuel", "start": 5089.56, "duration": 5.599}, {"text": "Patti Dominique Bernard ces deux", "start": 5092.36, "duration": 4.44}, {"text": "professeurs ont perdu la vie pour s'\u00eatre", "start": 5095.159, "duration": 3.721}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 l'entrisme islamique dans leurs", "start": 5096.8, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires malgr\u00e9 les", "start": 5098.88, "duration": 3.48}, {"text": "dails nationaux qui ont suscit\u00e9 ces", "start": 5100.92, "duration": 3.6}, {"text": "actes immonde la R\u00e9publique c'est une", "start": 5102.36, "duration": 3.92}, {"text": "nouvelle fois inclin\u00e9e et votre", "start": 5104.52, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernement ne semble pas apprendre de", "start": 5106.28, "duration": 4.28}, {"text": "ces manquements pour navoir fait que", "start": 5108.28, "duration": 4.0}, {"text": "respecter la loi le directeur du lyc\u00e9e", "start": 5110.56, "duration": 3.52}, {"text": "Maurice Ravel \u00e0 quelques mois de sa", "start": 5112.28, "duration": 4.359}, {"text": "retraite a \u00e9t\u00e9 contraint \u00e0 la d\u00e9mission", "start": 5114.08, "duration": 4.84}, {"text": "suite \u00e0 une fatoie islamique men\u00e9 \u00e0 son", "start": 5116.639, "duration": 4.321}, {"text": "encontre pour le simple fait d'avoir", "start": 5118.92, "duration": 4.6}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 une \u00e9l\u00e8ve de retirer son voile", "start": 5120.96, "duration": 4.52}, {"text": "madame la min ministre ces drames sont", "start": 5123.52, "duration": 3.56}, {"text": "les symboles d'un anentrisme islamique", "start": 5125.48, "duration": 3.239}, {"text": "grandissant dans nos institutions", "start": 5127.08, "duration": 3.96}, {"text": "scolaires et vous n'avez jamais voulu y", "start": 5128.719, "duration": 5.121}, {"text": "faire face par l'achet\u00e9 notre personnel", "start": 5131.04, "duration": 4.72}, {"text": "est menac\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves sont cyber", "start": 5133.84, "duration": 3.6}, {"text": "harcel\u00e9s des directeurs d'missionn et", "start": 5135.76, "duration": 3.76}, {"text": "des professeurs sont d\u00e9capit\u00e9s et tu\u00e9s", "start": 5137.44, "duration": 4.48}, {"text": "au couteau \u00e0 ces probl\u00e8mes vous proposez", "start": 5139.52, "duration": 4.36}, {"text": "un plan de s\u00e9curisation num\u00e9rique vous", "start": 5141.92, "duration": 3.279}, {"text": "nous parlez de protection de", "start": 5143.88, "duration": 3.799}, {"text": "l'institution ou encore de plan de", "start": 5145.199, "duration": 5.0}, {"text": "sensibilisation madame la ministre dans", "start": 5147.679, "duration": 4.801}, {"text": "quel monde vivez-vous le gouffre qui", "start": 5150.199, "duration": 4.281}, {"text": "s\u00e9pare votre plan d'action de celui des", "start": 5152.48, "duration": 4.56}, {"text": "islamistes et colossal le personnel de", "start": 5154.48, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale demande autre", "start": 5157.04, "duration": 4.36}, {"text": "chose que des portails vigiques ou des", "start": 5159.36, "duration": 3.6}, {"text": "m\u00e9diateurs culturells devant les grilles", "start": 5161.4, "duration": 3.48}, {"text": "d'entr\u00e9e de leurs \u00e9tablissements vos", "start": 5162.96, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9ponses face \u00e0 l'islamisme ne sont pas", "start": 5164.88, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 la hauteur des enjeux dans un \u00e9lan de", "start": 5166.6, "duration": 3.92}, {"text": "lucidit\u00e9 vous avez dit vous-m\u00eame que le", "start": 5168.76, "duration": 3.84}, {"text": "pas de vague de l'\u00e9ducation nationale", "start": 5170.52, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9tait termin\u00e9 assez de Samuel paaty", "start": 5172.6, "duration": 4.599}, {"text": "assez de Dominique Bernard quand", "start": 5175.36, "duration": 3.92}, {"text": "allez-vous enfin joindre les actes \u00e0 vos", "start": 5177.199, "duration": 3.96}, {"text": "paroles \u00e9radiquer une bonne fois pour", "start": 5179.28, "duration": 3.439}, {"text": "toutes les id\u00e9ologies islamistes dans", "start": 5181.159, "duration": 4.321}, {"text": "nos \u00e9tablissements scolaires", "start": 5182.719, "duration": 4.801}, {"text": "je vous remercie la parole est \u00e0 Madame", "start": 5185.48, "duration": 4.8}, {"text": "Nicole belou de l'\u00e9ducation nationale et", "start": 5187.52, "duration": 4.24}, {"text": "de la", "start": 5190.28, "duration": 3.959}, {"text": "jeunesse madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 5191.76, "duration": 3.64}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 5194.239, "duration": 4.681}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Tivoli l'\u00e9cole je le", "start": 5195.4, "duration": 5.2}, {"text": "redis ici et c'est ce que nous", "start": 5198.92, "duration": 3.84}, {"text": "partageons tous l'\u00e9cole est un", "start": 5200.6, "duration": 5.32}, {"text": "sanctuaire r\u00e9publicain dans cette \u00e9cole", "start": 5202.76, "duration": 5.84}, {"text": "nous nous devons donc avec une", "start": 5205.92, "duration": 5.64}, {"text": "intransigence absolue faire respecter la", "start": 5208.6, "duration": 4.96}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 qui est le socle de notre", "start": 5211.56, "duration": 4.76}, {"text": "R\u00e9publique comme le r\u00e9p\u00e8te l'article 1er", "start": 5213.56, "duration": 4.96}, {"text": "de notre constitution de ce point de", "start": 5216.32, "duration": 4.52}, {"text": "vue-l\u00e0 de nombreuses mesures ont \u00e9t\u00e9", "start": 5218.52, "duration": 5.52}, {"text": "prises qui traduise notre exigence la", "start": 5220.84, "duration": 4.92}, {"text": "derni\u00e8re d'entre elles l'interdiction", "start": 5224.04, "duration": 4.079}, {"text": "des abayas et des camises dans les", "start": 5225.76, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires t\u00e9moigne de", "start": 5228.119, "duration": 4.401}, {"text": "cette ferme volont\u00e9 je suis venu", "start": 5230.0, "duration": 5.4}, {"text": "moi-m\u00eame dire au sein de la cit\u00e9", "start": 5232.52, "duration": 5.24}, {"text": "scolaire Maurice Ravel \u00e0 quel point les", "start": 5235.4, "duration": 4.64}, {"text": "actes accompli par le proviseur", "start": 5237.76, "duration": 5.08}, {"text": "refl\u00e9tait cette volont\u00e9 de lutter en", "start": 5240.04, "duration": 6.04}, {"text": "faveur de la la\u00efcit\u00e9 et de refuser tous", "start": 5242.84, "duration": 5.56}, {"text": "les gestes qui s'y opposeraient et qui", "start": 5246.08, "duration": 4.68}, {"text": "l'enfraindrai de tr\u00e8s nombreuses actions", "start": 5248.4, "duration": 4.239}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 mises en place je voudrais", "start": 5250.76, "duration": 4.6}, {"text": "rappeler ici des actions de formation la", "start": 5252.639, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9paration lors des concours de nos", "start": 5255.36, "duration": 5.52}, {"text": "personnels \u00e0 assoir les valeurs de la", "start": 5257.719, "duration": 5.681}, {"text": "R\u00e9publique je rappelle \u00e9galement aussi", "start": 5260.88, "duration": 5.64}, {"text": "pour aider professeurs la pr\u00e9sence des", "start": 5263.4, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9quipes acad\u00e9miques valeurs de la", "start": 5266.52, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9publi qui peuvent se d\u00e9placer la", "start": 5267.92, "duration": 4.48}, {"text": "cr\u00e9ation des forces", "start": 5270.4, "duration": 4.719}, {"text": "d'intervention Mobil scolaires qui", "start": 5272.4, "duration": 4.4}, {"text": "peuvent nous permettre de soutenir les", "start": 5275.119, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9tablissements je rappelle enfin car", "start": 5276.8, "duration": 3.64}, {"text": "nous aurons l'occasion de le dire tr\u00e8s", "start": 5278.88, "duration": 3.839}, {"text": "prochainement le traitement des \u00e9l\u00e8ves", "start": 5280.44, "duration": 4.199}, {"text": "susceptibles de radicalisation qui", "start": 5282.719, "duration": 3.96}, {"text": "seront pris en charge de mani\u00e8re", "start": 5284.639, "duration": 4.321}, {"text": "extr\u00eamement claire voil\u00e0 Monsieur le", "start": 5286.679, "duration": 4.641}, {"text": "D\u00e9put\u00e9 ce que je voulais dire et ce qui", "start": 5288.96, "duration": 4.84}, {"text": "ici me semble essentiel je le redis", "start": 5291.32, "duration": 5.12}, {"text": "clairement nos professeurs ne sont pas", "start": 5293.8, "duration": 5.399}, {"text": "seuls nos \u00e9quipes \u00e9ducatif ne sont pas", "start": 5296.44, "duration": 5.56}, {"text": "seuls \u00e0 l'\u00e9cole on enseigne ce que l'on", "start": 5299.199, "duration": 6.241}, {"text": "sait pas ce \u00e0 quoi l'on croit", "start": 5302.0, "duration": 5.84}, {"text": "je vous remercie je vous remercie madame", "start": 5305.44, "duration": 5.32}, {"text": "la ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9 oui", "start": 5307.84, "duration": 5.2}, {"text": "madame votre bilan appelle \u00e0", "start": 5310.76, "duration": 4.68}, {"text": "l'humilit\u00e9 vous qui avez \u00e9t\u00e9 la ministre", "start": 5313.04, "duration": 4.079}, {"text": "qui avait remis en place le d\u00e9lit de", "start": 5315.44, "duration": 3.84}, {"text": "blasph\u00e8me qui n'avit pas soutenu la", "start": 5317.119, "duration": 3.801}, {"text": "jeune Mila pendant qu'elle \u00e9tait menac\u00e9e", "start": 5319.28, "duration": 4.16}, {"text": "de mort humili\u00e9e et harcel\u00e9e pour lutter", "start": 5320.92, "duration": 4.36}, {"text": "efficacement contre l'id\u00e9ologie", "start": 5323.44, "duration": 4.04}, {"text": "islamiste prenez exemple sur la", "start": 5325.28, "duration": 3.879}, {"text": "proposition de loi propos\u00e9e par notre", "start": 5327.48, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sidente Marine Le", "start": 5329.159, "duration": 2.801}, {"text": "Pen merci beaucoup madame la", "start": 5332.159, "duration": 4.52}, {"text": "ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9 nous", "start": 5338.679, "duration": 6.48}, {"text": "lutterons en permanence nous combattrons", "start": 5341.84, "duration": 6.0}, {"text": "en permanence pour que la la\u00efcit\u00e9 soit", "start": 5345.159, "duration": 4.96}, {"text": "notre r\u00e8gle et c'est ce \u00e0 quoi le", "start": 5347.84, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernement entier s'emploie", "start": 5350.119, "duration": 3.04}, {"text": "contrairement \u00e0 ce que vous voulez bien", "start": 5351.6, "duration": 5.639}, {"text": "affirmer merci beaucoup madame la", "start": 5353.159, "duration": 4.08}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 monsieur", "start": 5358.119, "duration": 3.841}, {"text": "Alexandre vincandet pour le groupe", "start": 5360.32, "duration": 5.72}, {"text": "horizon merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 5361.96, "duration": 4.08}, {"text": "ministre de la cure madame la ministre", "start": 5367.44, "duration": 4.799}, {"text": "dans d'autes cacles nous avons souvent", "start": 5369.4, "duration": 4.319}, {"text": "tous les deux l'occasion d'\u00e9changer sur", "start": 5372.239, "duration": 3.281}, {"text": "les VO et moyens de favoriser l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 5373.719, "duration": 3.641}, {"text": "la culture dans les quartiers populaires", "start": 5375.52, "duration": 3.679}, {"text": "hlas ce sujet n jamais l'URE", "start": 5377.36, "duration": 4.04}, {"text": "d'int\u00e9resser les chapeaux d\u00e9plum\u00e9s de", "start": 5379.199, "duration": 4.561}, {"text": "notre ancienne famille politique dernier", "start": 5381.4, "duration": 4.839}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 du groupe l dans les quartiers de", "start": 5383.76, "duration": 5.399}, {"text": "banlieu j'ai constat\u00e9 que ce sujet", "start": 5386.239, "duration": 6.041}, {"text": "bay\u00e9ig mon", "start": 5389.159, "duration": 3.121}, {"text": "an \u00e0 la culture est un moyen", "start": 5393.04, "duration": 5.4}, {"text": "d'\u00e9mancipation qu' permet de sauver des", "start": 5396.119, "duration": 4.841}, {"text": "vies \u00e0 la PAP j'ai construit une des", "start": 5398.44, "duration": 3.92}, {"text": "plus belles m\u00e9diath\u00e8ques de France", "start": 5400.96, "duration": 4.52}, {"text": "enaqueur des quartiers difficil cet", "start": 5402.36, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9quipement d'ailleurs \u00e9t\u00e9 prot\u00e9g\u00e9 par", "start": 5405.48, "duration": 4.52}, {"text": "les habitants eux-m\u00eames lors des \u00e9meutes", "start": 5407.08, "duration": 4.84}, {"text": "de l'\u00e9t\u00e9 dernier d\u00e9montrant ainsi que", "start": 5410.0, "duration": 4.0}, {"text": "les quartiers ne sont pas r\u00e9ductibles", "start": 5411.92, "duration": 3.92}, {"text": "caricature que certains qui ne les", "start": 5414.0, "duration": 3.6}, {"text": "connaissent que de loin veulent bien en", "start": 5415.84, "duration": 5.24}, {"text": "faire depuis 2017 je me bats pour sauver", "start": 5417.6, "duration": 5.36}, {"text": "le Centre chor\u00e9graphique national qui", "start": 5421.08, "duration": 3.72}, {"text": "suite \u00e0 un incendie n\u00e9cessite de lourds", "start": 5422.96, "duration": 4.08}, {"text": "travaux suite au revirement de la r\u00e9gion", "start": 5424.8, "duration": 5.04}, {"text": "auverg runalpe 50 % des cr\u00e9dits", "start": 5427.04, "duration": 4.28}, {"text": "premierers act\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 ray\u00e9s d'un", "start": 5429.84, "duration": 4.399}, {"text": "trait de plume merci Madame la Ministre", "start": 5431.32, "duration": 5.24}, {"text": "du soutien que vous vous apportez \u00e0 cet", "start": 5434.239, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9quipement culturel", "start": 5436.56, "duration": 3.92}, {"text": "embl\u00e9matique je salue avec enthousiasme", "start": 5437.92, "duration": 5.12}, {"text": "votre volont\u00e9 de doubler d'ici 2026 le", "start": 5440.48, "duration": 3.8}, {"text": "nombre de centes chor\u00e9graphiques", "start": 5443.04, "duration": 3.639}, {"text": "nationau issus du hiphop et tracer ainsi", "start": 5444.28, "duration": 4.32}, {"text": "un nouvel horizon pour cette discipline", "start": 5446.679, "duration": 3.241}, {"text": "aussi je souhaite savoir madame la", "start": 5448.6, "duration": 2.8}, {"text": "ministre dans quelle mesure le CCN de", "start": 5449.92, "duration": 3.08}, {"text": "Rieux pourrait s'inscrire dans ce", "start": 5451.4, "duration": 3.04}, {"text": "programme tr\u00e8s attend", "start": 5453.0, "duration": 2.84}, {"text": "par une grande partie de la jeunesse de", "start": 5454.44, "duration": 3.279}, {"text": "France je souhaiterais \u00e9galement", "start": 5455.84, "duration": 3.56}, {"text": "conna\u00eetre de quelle envisagez-vous", "start": 5457.719, "duration": 3.321}, {"text": "l'extension de l'acc\u00e8s au passeculture", "start": 5459.4, "duration": 3.56}, {"text": "aux zones rurales et au secteurs qui se", "start": 5461.04, "duration": 4.32}, {"text": "disent trop souvent la culture ce n'est", "start": 5462.96, "duration": 4.08}, {"text": "pas pour moi notamment \u00e9galement pour", "start": 5465.36, "duration": 3.44}, {"text": "nos a\u00een\u00e9s \u00e0 qui nous devons temps je", "start": 5467.04, "duration": 4.48}, {"text": "vous remercie je vous remercie la parole", "start": 5468.8, "duration": 6.96}, {"text": "est \u00e0 madame Rachida Dati ministre de la", "start": 5471.52, "duration": 4.24}, {"text": "Culture madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 5480.639, "duration": 4.52}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 5483.08, "duration": 4.639}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 vincandet vous avez", "start": 5485.159, "duration": 4.841}, {"text": "raison nous partageons beaucoup de", "start": 5487.719, "duration": 4.881}, {"text": "convictions communes et je sais ce qui", "start": 5490.0, "duration": 4.159}, {"text": "ce qui peut nous", "start": 5492.6, "duration": 3.96}, {"text": "rapprocher je partage votre conviction", "start": 5494.159, "duration": 4.641}, {"text": "sur les cultures urbaines qui n'ont", "start": 5496.56, "duration": 4.079}, {"text": "toujours pas leur place et la place", "start": 5498.8, "duration": 3.68}, {"text": "qu'elle m\u00e9rite dans notre mod\u00e8le", "start": 5500.639, "duration": 3.921}, {"text": "culturel vous avez raison de le rappeler", "start": 5502.48, "duration": 4.56}, {"text": "mais le probl\u00e8me est beaucoup plus large", "start": 5504.56, "duration": 4.76}, {"text": "puisque ce sont souvent soit les", "start": 5507.04, "duration": 4.72}, {"text": "quartiers populaires soit les zones", "start": 5509.32, "duration": 5.2}, {"text": "ruralest paup\u00e9ris\u00e9es qui n'ont pas", "start": 5511.76, "duration": 4.64}, {"text": "toujours l'attention culturelle qu'ell", "start": 5514.52, "duration": 4.199}, {"text": "m\u00e9rite et d'ailleurs en d\u00e9pit", "start": 5516.4, "duration": 4.48}, {"text": "d'initiative fortte et je le dis puisque", "start": 5518.719, "duration": 4.761}, {"text": "nous avons eu lors d'un d\u00e9bat apais\u00e9", "start": 5520.88, "duration": 5.04}, {"text": "int\u00e9ressant lors de l'examen de la PPL", "start": 5523.48, "duration": 4.96}, {"text": "danse puisque tous les d\u00e9put\u00e9s sur tous", "start": 5525.92, "duration": 4.52}, {"text": "les bands de cette assembl\u00e9e nous avons", "start": 5528.44, "duration": 5.6}, {"text": "pu la faire adopter avec un d\u00e9bat apais\u00e9", "start": 5530.44, "duration": 6.52}, {"text": "et constructif lors de cette PPL danse", "start": 5534.04, "duration": 4.92}, {"text": "alors aujourd'hui comme je l'ai annonc\u00e9", "start": 5536.96, "duration": 4.12}, {"text": "vous avez raison de le rappeler je l'ai", "start": 5538.96, "duration": 5.0}, {"text": "annonc\u00e9 hier sur skyrock que je", "start": 5541.08, "duration": 5.92}, {"text": "doublerait le nombre de chor\u00e9graphes Hip", "start": 5543.96, "duration": 6.96}, {"text": "Hop qui dirigeront un centre national", "start": 5547.0, "duration": 6.88}, {"text": "chor\u00e9graphique d'ici 2026 nous en", "start": 5550.92, "duration": 4.84}, {"text": "doublerons le nom le nombre et", "start": 5553.88, "duration": 4.319}, {"text": "d'ailleurs le Centre national de", "start": 5555.76, "duration": 4.6}, {"text": "chor\u00e9graphie de rie laap qui est un", "start": 5558.199, "duration": 5.081}, {"text": "centre national embl\u00e9matique dont le", "start": 5560.36, "duration": 5.4}, {"text": "directeur devrait \u00eatre remplac\u00e9 d'ici la", "start": 5563.28, "duration": 5.24}, {"text": "fin de l'ann\u00e9e je souhaite \u00e9videmment", "start": 5565.76, "duration": 5.04}, {"text": "que ce soit un professionnel du hiphop", "start": 5568.52, "duration": 4.84}, {"text": "qui puisse diriger ce centre national", "start": 5570.8, "duration": 3.76}, {"text": "embl\u00e9maque", "start": 5573.36, "duration": 2.799}, {"text": "alors sur le passe culture vous avez", "start": 5574.56, "duration": 3.72}, {"text": "pos\u00e9 une question int\u00e9ressante et c'est", "start": 5576.159, "duration": 3.281}, {"text": "un d\u00e9bat que nous avons eu lors de", "start": 5578.28, "duration": 2.8}, {"text": "l'audition mon audition devant la", "start": 5579.44, "duration": 4.239}, {"text": "commission culture je vous donne un", "start": 5581.08, "duration": 5.4}, {"text": "chiffre moins de la moiti\u00e9 des jeunes", "start": 5583.679, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e2g\u00e9s de moins de 18 ans moins de la", "start": 5586.48, "duration": 4.92}, {"text": "moiti\u00e9 descrocheurs scolaire ont acc\u00e8s \u00e0", "start": 5588.6, "duration": 5.96}, {"text": "ce passe culture en fait ce passeculture", "start": 5591.4, "duration": 5.56}, {"text": "reste trop souvent un reproducteur", "start": 5594.56, "duration": 5.159}, {"text": "d'in\u00e9galit\u00e9 et loin de l'id\u00e9al", "start": 5596.96, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9mancipateur qu'il doit avoir et donc", "start": 5599.719, "duration": 4.721}, {"text": "comptez sur moi pour", "start": 5602.44, "duration": 3.64}, {"text": "DISP", "start": 5604.44, "duration": 3.86}, {"text": "profond\u00e9 merci beaucoup madame la", "start": 5606.08, "duration": 3.36}, {"text": "[Musique]", "start": 5608.3, "duration": 3.54}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Monsieur Alexis", "start": 5609.44, "duration": 5.84}, {"text": "Corbi\u00e8re pour le groupe la France", "start": 5611.84, "duration": 3.44}, {"text": "insoumise madame la ministre de", "start": 5617.159, "duration": 5.52}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale nous apportons", "start": 5619.44, "duration": 6.52}, {"text": "tout notre soutien au professeurs au", "start": 5622.679, "duration": 6.081}, {"text": "personnel \u00e0 leur syndicats au parents", "start": 5625.96, "duration": 5.4}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves aux \u00e9l\u00e8ves qui manifestent", "start": 5628.76, "duration": 5.6}, {"text": "aujourd'hui pour d\u00e9fendre et", "start": 5631.36, "duration": 5.6}, {"text": "ce qu'il y a dans une r\u00e9publique r\u00e9elle", "start": 5634.36, "duration": 5.64}, {"text": "de plus important de plus grand de plus", "start": 5636.96, "duration": 5.52}, {"text": "beau de plus indispensable \u00e0 savoir", "start": 5640.0, "duration": 5.239}, {"text": "l'\u00e9cole publique gratuite la\u00efque et", "start": 5642.48, "duration": 5.08}, {"text": "obligatoire dans tous nos d\u00e9partements", "start": 5645.239, "duration": 4.92}, {"text": "se l\u00e8ve une profonde protestation contre", "start": 5647.56, "duration": 4.24}, {"text": "la mise en place des groupes de niveau", "start": 5650.159, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e8s la 6e nous ne trierons pas nos", "start": 5651.8, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves disent-il aucun p\u00e9dagogue", "start": 5653.88, "duration": 4.08}, {"text": "n'approuve votre r\u00e9forme aucun syndicat", "start": 5655.8, "duration": 4.08}, {"text": "nenseignant aucune f\u00e9d\u00e9ration de parents", "start": 5657.96, "duration": 4.279}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves aucun d\u00e9put\u00e9 N a d\u00e9battu et", "start": 5659.88, "duration": 4.44}, {"text": "pourtant vous imposez cette lubi", "start": 5662.239, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9actionnaire qui va \u00e9tablir un premier", "start": 5664.32, "duration": 4.0}, {"text": "tri social d\u00e8s l'\u00e2ge de 11 ans vous", "start": 5666.639, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00e9voyez \u00e9galement l'interdiction", "start": 5668.32, "duration": 4.359}, {"text": "d'acc\u00e9der au lyc\u00e9e pour ceux qui", "start": 5670.88, "duration": 4.48}, {"text": "n'auront pas leur brevet en fin de 3e", "start": 5672.679, "duration": 5.081}, {"text": "sid\u00e9rant jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent cette mesure", "start": 5675.36, "duration": 5.72}, {"text": "avec l'uniforme allez \u00e0 l'\u00e9cole n'\u00e9tait", "start": 5677.76, "duration": 5.28}, {"text": "contenu que dans le programme de Marine", "start": 5681.08, "duration": 5.119}, {"text": "Le Pen concernant la r\u00e9mun\u00e9ration des", "start": 5683.04, "duration": 5.679}, {"text": "professeurs vous avez menti et vous avez", "start": 5686.199, "duration": 4.361}, {"text": "menti en haut lieu le pr\u00e9sident de la", "start": 5688.719, "duration": 3.641}, {"text": "R\u00e9publique avait promis 10 %", "start": 5690.56, "duration": 3.88}, {"text": "d'augmentation pour nos enseignants si", "start": 5692.36, "duration": 5.72}, {"text": "mal pay\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 70 % d'entre eux ont", "start": 5694.44, "duration": 6.92}, {"text": "per\u00e7u en moyenne depuis la rentr\u00e9e 95 \u20ac", "start": 5698.08, "duration": 4.92}, {"text": "d'augmentation seulement ce qui avec", "start": 5701.36, "duration": 4.0}, {"text": "clinfation est tr\u00e8s peu chez moi en scin", "start": 5703.0, "duration": 4.36}, {"text": "Saint-Denis une puissante mobilisation", "start": 5705.36, "duration": 4.04}, {"text": "est engag\u00e9e depuis 6 semaines pour un", "start": 5707.36, "duration": 4.68}, {"text": "plan d'urgence afin que tout simplement", "start": 5709.4, "duration": 4.2}, {"text": "tout simplement nous ayons des", "start": 5712.04, "duration": 3.28}, {"text": "professeurs des rempla\u00e7ants des m\u00e9decins", "start": 5713.6, "duration": 5.0}, {"text": "scolaires des a des aesh madame la", "start": 5715.32, "duration": 5.68}, {"text": "ministre il faut abandonner la r\u00e9forme", "start": 5718.6, "duration": 6.44}, {"text": "des niveau il fautugment sal des", "start": 5721.0, "duration": 6.52}, {"text": "ignantsnel de l'\u00e9ducation nationale il", "start": 5725.04, "duration": 4.36}, {"text": "faut un plan d'urgence pour", "start": 5727.52, "duration": 4.8}, {"text": "la pourquoi refusez-vous d'entendre ces", "start": 5729.4, "duration": 5.839}, {"text": "revendications alors que vous acceptez", "start": 5732.32, "duration": 5.0}, {"text": "que votre minist\u00e8re soit amput\u00e9 pour la", "start": 5735.239, "duration": 5.96}, {"text": "rentr\u00e9e prochaine de 692 million d'euros", "start": 5737.32, "duration": 5.56}, {"text": "merci", "start": 5741.199, "duration": 4.92}, {"text": "beaucoup la parole est \u00e0 Madame nicoleou", "start": 5742.88, "duration": 5.48}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale et de", "start": 5746.119, "duration": 3.041}, {"text": "la", "start": 5748.36, "duration": 4.279}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5749.16, "duration": 5.4}, {"text": "jeunesse\u00e9s mesdames et messieurs les", "start": 5752.639, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 Corbi\u00e8re il y", "start": 5754.56, "duration": 4.4}, {"text": "a un point que je partage avec vous", "start": 5756.76, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9cole c'est effectivement la chose la", "start": 5758.96, "duration": 4.04}, {"text": "plus importante de la R\u00e9publique c'est", "start": 5761.04, "duration": 4.44}, {"text": "notre socle commun et c'est l\u00e0 que nos", "start": 5763.0, "duration": 4.52}, {"text": "jeunes peuvent acqu\u00e9rir l'\u00e9mancipation", "start": 5765.48, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9cole peut changer leur vie de ce", "start": 5767.52, "duration": 4.8}, {"text": "point de vue je partage votre avis en", "start": 5770.04, "duration": 4.76}, {"text": "revanche lorsque vous \u00e9voquez diff\u00e9rents", "start": 5772.32, "duration": 4.799}, {"text": "points tels que les r\u00e9formes li\u00e9es au", "start": 5774.8, "duration": 4.16}, {"text": "choc des savoir ou bien les questions", "start": 5777.119, "duration": 3.52}, {"text": "li\u00e9es \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration des enseignants", "start": 5778.96, "duration": 3.239}, {"text": "je voudrais vous faire part de deux", "start": 5780.639, "duration": 3.761}, {"text": "observations sur choc des savoirs et", "start": 5782.199, "duration": 4.04}, {"text": "plus particuli\u00e8rement sur les groupes je", "start": 5784.4, "duration": 3.88}, {"text": "le dis ici devant vous monsieur le", "start": 5786.239, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 ces groupes se mettront en place", "start": 5788.28, "duration": 4.52}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine parce que nous pensons", "start": 5790.4, "duration": 4.6}, {"text": "que c'est une mani\u00e8re de mieux prendre", "start": 5792.8, "duration": 4.879}, {"text": "en compte nos \u00e9l\u00e8ves de leur apporter", "start": 5795.0, "duration": 6.0}, {"text": "les comp\u00e9tences dont ils ont besoins sur", "start": 5797.679, "duration": 6.361}, {"text": "les segments p\u00e9dagogiques sur lesquels", "start": 5801.0, "duration": 5.199}, {"text": "ils sont en attente et je crois que", "start": 5804.04, "duration": 4.76}, {"text": "c'est tr\u00e8s important de faire cela", "start": 5806.199, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration des enseignants puisque", "start": 5808.8, "duration": 3.16}, {"text": "c'est \u00e9galement un point que vous", "start": 5810.679, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9voquez je voudrais ici rappeler que", "start": 5811.96, "duration": 5.88}, {"text": "depuis 2017 ce sont 7,7 milliards", "start": 5814.239, "duration": 5.561}, {"text": "d'euros qui ont \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9s \u00e0", "start": 5817.84, "duration": 4.319}, {"text": "l'augmentation de cette r\u00e9mun\u00e9ration et", "start": 5819.8, "duration": 4.68}, {"text": "qu'aujourd'hui un professeur titulaire", "start": 5822.159, "duration": 4.321}, {"text": "qui d\u00e9bute ainsi qu'un conseiller", "start": 5824.48, "duration": 3.719}, {"text": "principal d'\u00e9ducation ou bien un", "start": 5826.48, "duration": 5.36}, {"text": "psychologue scolaire gagne environ 2100", "start": 5828.199, "duration": 5.801}, {"text": "\u20ac nets par mois ce qui est une", "start": 5831.84, "duration": 5.04}, {"text": "am\u00e9lioration sensible qui rehausse notre", "start": 5834.0, "duration": 4.52}, {"text": "classement par rapport \u00e0 la moyenne des", "start": 5836.88, "duration": 3.839}, {"text": "pays de l'OCDE je voudrais ici le", "start": 5838.52, "duration": 4.52}, {"text": "repr\u00e9ciser vous \u00e9voquez enfin la", "start": 5840.719, "duration": 5.281}, {"text": "question de la gr\u00e8ve en sc s je suis", "start": 5843.04, "duration": 4.96}, {"text": "toujours attentive \u00e0 ce qui se passe", "start": 5846.0, "duration": 4.04}, {"text": "dans les mouvements sociaux et j'ai re\u00e7u", "start": 5848.0, "duration": 4.0}, {"text": "vos coll\u00e8gues vendredi soir je les ai", "start": 5850.04, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 dans un dialogue qui \u00e9tait", "start": 5852.0, "duration": 3.639}, {"text": "exigeant mais je crois tr\u00e8s clair je", "start": 5853.6, "duration": 3.8}, {"text": "voudrais ici dire que la gr\u00e8ve en sc\u00e8ne", "start": 5855.639, "duration": 4.761}, {"text": "sai qui a mobilis\u00e9 environ 14 % des", "start": 5857.4, "duration": 5.839}, {"text": "personnels je le redis simplement 10 %", "start": 5860.4, "duration": 4.68}, {"text": "au niveau national 14 % en sc\u00e8ne", "start": 5863.239, "duration": 4.88}, {"text": "saint-en traduit bien s\u00fbr la singularit\u00e9", "start": 5865.08, "duration": 5.36}, {"text": "de ce d\u00e9partement nous en avons tenu", "start": 5868.119, "duration": 4.761}, {"text": "compte puisqu'il y a par exemple depuis", "start": 5870.44, "duration": 5.88}, {"text": "201 700 enseignants suppl\u00e9mentaires en", "start": 5872.88, "duration": 5.44}, {"text": "sc\u00e8ne saintden je crois que c'est qui", "start": 5876.32, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00e9ritait d'\u00eatre appel\u00e9 je resterai", "start": 5878.32, "duration": 5.68}, {"text": "attentif merci beaucoup madame la", "start": 5880.159, "duration": 6.361}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Monsieur thba", "start": 5884.0, "duration": 5.679}, {"text": "Bazin pour le groupe les", "start": 5886.52, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9publicains merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 5890.119, "duration": 3.721}, {"text": "Madame la Ministre charg\u00e9e des personnes", "start": 5892.36, "duration": 3.879}, {"text": "handicap\u00e9es en cette journ\u00e9e mondiale de", "start": 5893.84, "duration": 4.56}, {"text": "sensibilisation \u00e0 l'autisme je souhaite", "start": 5896.239, "duration": 4.0}, {"text": "me faire l'\u00e9cho de ces nombreux parents", "start": 5898.4, "duration": 3.16}, {"text": "d'enfants porteurs de trouble du", "start": 5900.239, "duration": 3.681}, {"text": "neurod\u00e9veloppement qui nous \u00e9crent nous", "start": 5901.56, "duration": 3.679}, {"text": "appelle viennent nous rencontrer dans", "start": 5903.92, "duration": 3.92}, {"text": "nos circonscriptions d\u00e9sempar\u00e9s parfois", "start": 5905.239, "duration": 4.4}, {"text": "mal accompagn\u00e9s on leur r\u00e9pond bien", "start": 5907.84, "duration": 3.319}, {"text": "souvent qu'il n'y a pas de place en", "start": 5909.639, "duration": 3.96}, {"text": "structure adapt\u00e9 qui leur faut attendre", "start": 5911.159, "duration": 4.96}, {"text": "ce qui ses parents ce n'est pas ce qui a", "start": 5913.599, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait mais ce qui va \u00eatre fait pour", "start": 5916.119, "duration": 4.12}, {"text": "am\u00e9liorer demain la prise en charge de", "start": 5918.4, "duration": 3.88}, {"text": "leur enfant madame la ministre", "start": 5920.239, "duration": 3.841}, {"text": "allons-nous leur trouver une solution", "start": 5922.28, "duration": 3.68}, {"text": "cela commence par une connaissance des", "start": 5924.08, "duration": 4.24}, {"text": "besoins pourriez-vous nous indiquer le", "start": 5925.96, "duration": 3.88}, {"text": "nombre de personnes en attend d'une", "start": 5928.32, "duration": 3.48}, {"text": "place \u00e9galement nous pr\u00e9ciser le nombre", "start": 5929.84, "duration": 3.6}, {"text": "de personnes originaires de France", "start": 5931.8, "duration": 2.68}, {"text": "France qui sont actuellement dans des", "start": 5933.44, "duration": 2.64}, {"text": "structures situ\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 5934.48, "duration": 3.6}, {"text": "notamment en Belgique lors de la", "start": 5936.08, "duration": 3.28}, {"text": "derni\u00e8re conf\u00e9rence nationale du", "start": 5938.08, "duration": 3.519}, {"text": "handicap votre gouvernement a annonc\u00e9 la", "start": 5939.36, "duration": 4.16}, {"text": "cr\u00e9ation de 50000 nouvelles solutions", "start": 5941.599, "duration": 4.0}, {"text": "d'accompagnement avec une partie d\u00e9di\u00e9e", "start": 5943.52, "duration": 3.88}, {"text": "aux personnes autistes et ou du trouble", "start": 5945.599, "duration": 3.961}, {"text": "du d\u00e9veloppement intellectuel madame la", "start": 5947.4, "duration": 4.16}, {"text": "ministre quelle est cette part tr\u00e8s", "start": 5949.56, "duration": 3.2}, {"text": "concr\u00e8tement combien de places", "start": 5951.56, "duration": 3.36}, {"text": "voulez-vous cr\u00e9er je veux aussi vous", "start": 5952.76, "duration": 3.56}, {"text": "questionner sur le d\u00e9fi du", "start": 5954.92, "duration": 3.279}, {"text": "vieillissement des adultes porteurs de", "start": 5956.32, "duration": 3.68}, {"text": "troupes du spectre autistique les", "start": 5958.199, "duration": 3.52}, {"text": "personnes accueillies en foyer d'accueil", "start": 5960.0, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00e9dicalis\u00e9 sont vieillissants et PE", "start": 5961.719, "duration": 4.44}, {"text": "relever pour une d\u00e9sormais davantage", "start": 5964.08, "duration": 4.36}, {"text": "d'une maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9 dans", "start": 5966.159, "duration": 4.361}, {"text": "une logique de v\u00e9ritable parcours alors", "start": 5968.44, "duration": 4.279}, {"text": "qu'il est d\u00e9j\u00e0 possible d'exp\u00e9rimenter", "start": 5970.52, "duration": 3.84}, {"text": "transformation partielle de place de", "start": 5972.719, "duration": 3.92}, {"text": "femme en place de masse combien de place", "start": 5974.36, "duration": 3.839}, {"text": "voulez-vous transformer afin de", "start": 5976.639, "duration": 2.96}, {"text": "s'adapter au besoins des personnes", "start": 5978.199, "duration": 3.361}, {"text": "accueil allez-vous demander aux agences", "start": 5979.599, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9ionales de sant\u00e9 d'acc\u00e9l\u00e9rer les", "start": 5981.56, "duration": 3.72}, {"text": "appels \u00e0 projet en ce sens en leur", "start": 5983.56, "duration": 4.0}, {"text": "allouant les moyens", "start": 5985.28, "duration": 4.68}, {"text": "n\u00e9cessaires je vous remercie la parole", "start": 5987.56, "duration": 3.28}, {"text": "est \u00e0", "start": 5989.96, "duration": 3.92}, {"text": "Mame min", "start": 5990.84, "duration": 5.6}, {"text": "et des personnes handicap\u00e9es merci bien", "start": 5993.88, "duration": 4.279}, {"text": "Madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 5996.44, "duration": 3.92}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 5998.159, "duration": 5.0}, {"text": "Thib Bazin vous le savez cette question", "start": 6000.36, "duration": 5.0}, {"text": "est une priorit\u00e9 a toujours \u00e9t\u00e9 pour le", "start": 6003.159, "duration": 4.761}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui a cet", "start": 6005.36, "duration": 6.44}, {"text": "automne lanc\u00e9 la de\u00e8 strat\u00e9gie pour les", "start": 6007.92, "duration": 5.84}, {"text": "troubles du neurod\u00e9veloppement", "start": 6011.8, "duration": 4.359}, {"text": "2023-2027 et cette strat\u00e9gie s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0", "start": 6013.76, "duration": 5.68}, {"text": "680 millions d'euros en sachant que la", "start": 6016.159, "duration": 5.08}, {"text": "premi\u00e8re s'\u00e9levait d\u00e9j\u00e0 \u00e0", "start": 6019.44, "duration": 4.32}, {"text": "550 vous \u00e9voquez effec tivement le", "start": 6021.239, "duration": 4.161}, {"text": "manque de place monsieur le d\u00e9put\u00e9 il y", "start": 6023.76, "duration": 3.28}, {"text": "a en fait une autre question qui doit", "start": 6025.4, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eatre pos\u00e9e quelle place voulons-nous", "start": 6027.04, "duration": 4.44}, {"text": "donner aux personnes ayant un trouble du", "start": 6029.36, "duration": 4.799}, {"text": "neurod\u00e9veloppement dans notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 6031.48, "duration": 4.6}, {"text": "quel accompagnement voulons-nous", "start": 6034.159, "duration": 4.681}, {"text": "garantir et bien cette strat\u00e9gie y", "start": 6036.08, "duration": 5.68}, {"text": "r\u00e9pond par une approche globale c'est", "start": 6038.84, "duration": 5.359}, {"text": "une c'est la soci\u00e9t\u00e9 tout enti\u00e8re qui", "start": 6041.76, "duration": 4.24}, {"text": "doit s'adapter effectivement pour leur", "start": 6044.199, "duration": 4.681}, {"text": "donner la place auquel ils ont droit", "start": 6046.0, "duration": 4.199}, {"text": "pour cela il nous faut mettre", "start": 6048.88, "duration": 3.2}, {"text": "effectivement les personnes concern\u00e9es", "start": 6050.199, "duration": 3.721}, {"text": "au c\u0153ur de l'action", "start": 6052.08, "duration": 5.2}, {"text": "publ nous avons d\u00e9j\u00e0 pour se faire en", "start": 6053.92, "duration": 5.56}, {"text": "place la cr\u00e9ation d'un service public", "start": 6057.28, "duration": 5.08}, {"text": "gratuit de rep\u00e9rage et d'orientation", "start": 6059.48, "duration": 5.56}, {"text": "afin d'\u00e9viter les errances m\u00e9dicales et", "start": 6062.36, "duration": 5.279}, {"text": "les parcours chaotiques une fois adules", "start": 6065.04, "duration": 5.32}, {"text": "il nous faut ensuite mieux mieux", "start": 6067.639, "duration": 4.401}, {"text": "accueillir les enfants au sein de", "start": 6070.36, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9cole de la R\u00e9publique et pour cela", "start": 6072.04, "duration": 4.44}, {"text": "nous allons d\u00e9ployer", "start": 6074.32, "duration": 5.919}, {"text": "380 classes adapt\u00e9 pour les enfants", "start": 6076.48, "duration": 6.32}, {"text": "ayant un trouble du neurod\u00e9veloppement", "start": 6080.239, "duration": 4.761}, {"text": "mais aussi il nous faut faire intervenir", "start": 6082.8, "duration": 4.319}, {"text": "si on veut faire de la qualit\u00e9 monsieur", "start": 6085.0, "duration": 4.48}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 faire intervenir les", "start": 6087.119, "duration": 4.281}, {"text": "professionnels du m\u00e9dico-social", "start": 6089.48, "duration": 4.759}, {"text": "orthophonistes ergoth\u00e9rapeute et enfin", "start": 6091.4, "duration": 4.88}, {"text": "ces personnes peuvent aussi aller \u00e0", "start": 6094.239, "duration": 3.96}, {"text": "l'universit\u00e9 donc il nous faut une", "start": 6096.28, "duration": 4.04}, {"text": "universit\u00e9 inclusive j'y r\u00e9ponds j'y", "start": 6098.199, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9ponds ne vous inqui\u00e9tez pas et enfin", "start": 6100.32, "duration": 5.16}, {"text": "il nous faut aussi les ins\u00e9rer", "start": 6102.8, "duration": 4.6}, {"text": "professionnellement professionnellement", "start": 6105.48, "duration": 4.119}, {"text": "j'\u00e9tais ce matin monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 6107.4, "duration": 3.88}, {"text": "mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s", "start": 6109.599, "duration": 3.881}, {"text": "j'\u00e9tais ce matin dans une tr\u00e8s belle", "start": 6111.28, "duration": 5.0}, {"text": "entreprise fran\u00e7aise \u00e0 Sous Bois", "start": 6113.48, "duration": 4.4}, {"text": "entreprise qui fabrique du parfum je", "start": 6116.28, "duration": 4.04}, {"text": "vais vous laisser deviner qui et je peux", "start": 6117.88, "duration": 4.08}, {"text": "et je peux vous dire que j'ai pu", "start": 6120.32, "duration": 3.53}, {"text": "\u00e9changer avec qu", "start": 6121.96, "duration": 3.04}, {"text": "[Musique]", "start": 6123.85, "duration": 4.47}, {"text": "personnes profn je vous", "start": 6125.0, "duration": 5.38}, {"text": "remercie monsieur le", "start": 6128.32, "duration": 3.52}, {"text": "[Musique]", "start": 6130.38, "duration": 4.06}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 madame la ministre j'attends vos", "start": 6131.84, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9ponses faire une strat\u00e9gie c'est bien", "start": 6134.44, "duration": 4.44}, {"text": "la mettre en uvre c'est mieux et je", "start": 6136.88, "duration": 3.359}, {"text": "crois qu'il reste encore beaucoup \u00e0", "start": 6138.88, "duration": 4.6}, {"text": "faire pour que la France soit la pointe", "start": 6140.239, "duration": 4.44}, {"text": "en mati\u00e8re de prise en charge de", "start": 6143.48, "duration": 3.48}, {"text": "l'autisme nous aurons l'occasion de vous", "start": 6144.679, "duration": 3.52}, {"text": "auditionner avec le groupe d'\u00e9tudes", "start": 6146.96, "duration": 2.8}, {"text": "d'autisme de l'Assembl\u00e9e nationale que", "start": 6148.199, "duration": 3.52}, {"text": "j'ai l'honneur de pr\u00e9sider j'esp\u00e8re que", "start": 6149.76, "duration": 3.839}, {"text": "vous nous apporterez enfin les r\u00e9ponses", "start": 6151.719, "duration": 3.721}, {"text": "et il faudra aussi associer les", "start": 6153.599, "duration": 3.64}, {"text": "parlementaires et les territoires pour", "start": 6155.44, "duration": 3.44}, {"text": "la r\u00e9ussite de cette mise en \u0153uvre pour", "start": 6157.239, "duration": 3.041}, {"text": "toutes ces personnes qu'on doit", "start": 6158.88, "duration": 3.0}, {"text": "accompagner le mieux possible merci", "start": 6160.28, "duration": 4.359}, {"text": "beaucoup mon cher", "start": 6161.88, "duration": 2.759}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Madame Ingrid", "start": 6165.239, "duration": 4.681}, {"text": "dordin pour le groupe", "start": 6168.0, "duration": 5.199}, {"text": "Renaissance merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 6169.92, "duration": 5.0}, {"text": "madame la ministre ma question s'adresse", "start": 6173.199, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e0 Madame la Ministre madame Fadila", "start": 6174.92, "duration": 3.56}, {"text": "katabi ministre en charge des personnes", "start": 6176.239, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e2g\u00e9es et personnes handicap\u00e9es en cette", "start": 6178.48, "duration": 4.679}, {"text": "journ\u00e9e du 2 avril Journ\u00e9e mondiale de", "start": 6181.119, "duration": 3.841}, {"text": "la sensibilisation \u00e0 l'autisme je", "start": 6183.159, "duration": 3.96}, {"text": "souhaite attirer votre attention sur les", "start": 6184.96, "duration": 4.8}, {"text": "avanc\u00e9es et les d\u00e9fis rencontr\u00e9s dans le", "start": 6187.119, "duration": 4.52}, {"text": "strat\u00e9gie nationale pour les troubles du", "start": 6189.76, "duration": 4.68}, {"text": "neurod\u00e9veloppement de 2023 depuis la", "start": 6191.639, "duration": 4.6}, {"text": "premi\u00e8re strat\u00e9gie de l'autisme et", "start": 6194.44, "duration": 4.0}, {"text": "notamment depuis ces se derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 6196.239, "duration": 4.36}, {"text": "car oui il y a eu des avanc\u00e9es et je", "start": 6198.44, "duration": 5.0}, {"text": "tiens \u00e0 souligner les les initiatives", "start": 6200.599, "duration": 4.961}, {"text": "cruciale pour offrir un accompagnement", "start": 6203.44, "duration": 4.6}, {"text": "adapt\u00e9 aux personnes neuroatypiques mais", "start": 6205.56, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9galement pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de", "start": 6208.04, "duration": 4.88}, {"text": "vie de leurs proches il est imp\u00e9ratif", "start": 6210.0, "duration": 5.08}, {"text": "que la famille et o\u00f9 la personne", "start": 6212.92, "duration": 4.44}, {"text": "concern\u00e9e puisse avoir le choix de son", "start": 6215.08, "duration": 4.159}, {"text": "parcours que celui-ci soit", "start": 6217.36, "duration": 4.839}, {"text": "institutionnel ou non en coh\u00e9rence avec", "start": 6219.239, "duration": 6.721}, {"text": "leurs besoins et non par d\u00e9fut car oui", "start": 6222.199, "duration": 5.841}, {"text": "et je sais que vous partager ce constat", "start": 6225.96, "duration": 4.639}, {"text": "madame la ministre aujourd'hui en France", "start": 6228.04, "duration": 4.679}, {"text": "il est intol\u00e9rable que ces familles", "start": 6230.599, "duration": 4.08}, {"text": "n'est pas le choix et que l'on continue", "start": 6232.719, "duration": 4.201}, {"text": "de les priver de leurs droits nous", "start": 6234.679, "duration": 4.121}, {"text": "devons r\u00e9pondre \u00e0 l'ensemble des", "start": 6236.92, "duration": 3.719}, {"text": "familles en proposant des solutions", "start": 6238.8, "duration": 5.08}, {"text": "adapt\u00e9 et inclusive afin de sortir de ce", "start": 6240.639, "duration": 5.921}, {"text": "syst\u00e8me archa\u00efque et \u00e9crasant pour nous", "start": 6243.88, "duration": 4.719}, {"text": "ouvrir \u00e0 des solutions nouvelles en", "start": 6246.56, "duration": 3.88}, {"text": "accord avec le droit", "start": 6248.599, "duration": 4.721}, {"text": "international nous constatons toujours", "start": 6250.44, "duration": 5.199}, {"text": "des positionnements diff\u00e9rents sur la", "start": 6253.32, "duration": 4.319}, {"text": "question du d\u00e9veloppement de nouvelles", "start": 6255.639, "duration": 4.52}, {"text": "solutions versus la cr\u00e9ation de", "start": 6257.639, "duration": 4.841}, {"text": "nouvelles places institutionnelles il", "start": 6260.159, "duration": 4.721}, {"text": "est de notre devoir d'accompagner tous", "start": 6262.48, "duration": 4.639}, {"text": "les acteurs du m\u00e9dico-social mais", "start": 6264.88, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9galement les familles dans ce", "start": 6267.119, "duration": 3.801}, {"text": "changement de paradigme afin d'assurer", "start": 6268.76, "duration": 5.0}, {"text": "un accompagnement adapt\u00e9 et s\u00e9curisant", "start": 6270.92, "duration": 5.12}, {"text": "pour tous dans le cadre de la derni\u00e8re", "start": 6273.76, "duration": 4.08}, {"text": "strat\u00e9gie TND je souhaite vous", "start": 6276.04, "duration": 3.559}, {"text": "interroger sur l'\u00e9tat actuelle de cet", "start": 6277.84, "duration": 4.0}, {"text": "accompagnement de la prise en charge de", "start": 6279.599, "duration": 4.921}, {"text": "la transformation de l'offre ainsi", "start": 6281.84, "duration": 4.6}, {"text": "comment le gouvernement envisage-t-il de", "start": 6284.52, "duration": 4.079}, {"text": "concilier les diff\u00e9rentes approches", "start": 6286.44, "duration": 3.279}, {"text": "notamment", "start": 6288.599, "duration": 2.881}, {"text": "l'institutionnalisation et d'autres", "start": 6289.719, "duration": 3.44}, {"text": "solutions d'accompagnement pour pour", "start": 6291.48, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9pondre aux besoins diversifi\u00e9s je vous", "start": 6293.159, "duration": 3.56}, {"text": "remercie pour votre r\u00e9ponse \u00e0 ces", "start": 6295.36, "duration": 3.4}, {"text": "questions cruales pour nos familles et", "start": 6296.719, "duration": 4.041}, {"text": "les personnes concern\u00e9es merci beaucoup", "start": 6298.76, "duration": 3.839}, {"text": "ma chers coll\u00e8gu la parole est \u00e0 Madame", "start": 6300.76, "duration": 4.359}, {"text": "Fadila katabi ministre en charge des", "start": 6302.599, "duration": 3.921}, {"text": "personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes", "start": 6305.119, "duration": 3.881}, {"text": "handicap\u00e9es merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 6306.52, "duration": 4.719}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 6309.0, "duration": 4.719}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e Ingrid dordin je vous", "start": 6311.239, "duration": 4.681}, {"text": "remercie bien s\u00fbr pour cette question", "start": 6313.719, "duration": 5.48}, {"text": "une question qui est importante et qui", "start": 6315.92, "duration": 5.239}, {"text": "suite \u00e0 cette journ\u00e9e qui contribue bien", "start": 6319.199, "duration": 4.361}, {"text": "s\u00fbr \u00e0 sensibiliser la toute la soci\u00e9t\u00e9", "start": 6321.159, "duration": 4.721}, {"text": "enti\u00e8re au troubles du spectre de", "start": 6323.56, "duration": 4.639}, {"text": "l'autisme des troubles qui sont encore", "start": 6325.88, "duration": 4.239}, {"text": "mal connus par la soci\u00e9t\u00e9 et pourtant \u00e7a", "start": 6328.199, "duration": 6.4}, {"text": "concerne 1 % de la population je le dis", "start": 6330.119, "duration": 6.201}, {"text": "nous avan\u00e7ons il y a encore quelques", "start": 6334.599, "duration": 3.841}, {"text": "ann\u00e9es personne ne parlait d'autisme", "start": 6336.32, "duration": 4.16}, {"text": "personne parler du de trouble du", "start": 6338.44, "duration": 4.56}, {"text": "neurod\u00e9veloppement nous avan\u00e7ons gr\u00e2ce \u00e0", "start": 6340.48, "duration": 4.4}, {"text": "ces deux strat\u00e9gies la premi\u00e8re et la", "start": 6343.0, "duration": 3.48}, {"text": "seconde nous avons pu effectivement", "start": 6344.88, "duration": 5.56}, {"text": "accompagn rep\u00e9r\u00e9s diagnostiquer 70000", "start": 6346.48, "duration": 7.28}, {"text": "enfants juste un chiffre en 2010 19", "start": 6350.44, "duration": 5.48}, {"text": "uniquement 150 enfants ont \u00e9t\u00e9", "start": 6353.76, "duration": 4.76}, {"text": "diagnostiqu\u00e9s on en est aujourd'hui \u00e0", "start": 6355.92, "duration": 5.759}, {"text": "70000 enfants rep\u00e9r\u00e9s cela permettra", "start": 6358.52, "duration": 5.36}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 madame la d\u00e9put\u00e9e de", "start": 6361.679, "duration": 4.281}, {"text": "de d'\u00e9viter les errances m\u00e9dicales et", "start": 6363.88, "duration": 4.68}, {"text": "les parcours chaotiques une fois adultte", "start": 6365.96, "duration": 5.279}, {"text": "on m'a parl\u00e9 des 50000 solutions je vais", "start": 6368.56, "duration": 4.8}, {"text": "vous en parler des 50000 solutions elles", "start": 6371.239, "duration": 5.161}, {"text": "s'\u00e9l\u00e8ve au niveau des moyens 1,5", "start": 6373.36, "duration": 6.48}, {"text": "milliards et je tiens \u00e0 le dire 1,5", "start": 6376.4, "duration": 6.799}, {"text": "milliards sanctuaris\u00e9 sanctuaris\u00e9 sur", "start": 6379.84, "duration": 5.759}, {"text": "donc plusieurs ann\u00e9es elles permettront", "start": 6383.199, "duration": 5.241}, {"text": "effectivement de financer d'accompagner", "start": 6385.599, "duration": 4.801}, {"text": "mieux les personnes j'en parlais tout \u00e0", "start": 6388.44, "duration": 4.12}, {"text": "l'heure le d\u00e9ploiement du service public", "start": 6390.4, "duration": 4.759}, {"text": "de rep\u00e9rage pr\u00e9coce mais \u00e9galement de", "start": 6392.56, "duration": 5.28}, {"text": "nous trouver des solutions alors je le", "start": 6395.159, "duration": 5.48}, {"text": "dis 1liard 5 j'invite les d\u00e9partements \u00e0", "start": 6397.84, "duration": 4.52}, {"text": "nous accompagner j'aime bien rendre \u00e0", "start": 6400.639, "duration": 4.361}, {"text": "C\u00e9sar ce qui appartient \u00e0 C\u00e9sar dans la", "start": 6402.36, "duration": 5.48}, {"text": "mesure o\u00f9 la comp\u00e9tence la comp\u00e9tence", "start": 6405.0, "duration": 5.84}, {"text": "handicap est une comp\u00e9tence partag\u00e9e", "start": 6407.84, "duration": 5.399}, {"text": "avec les d\u00e9partements tout tout comme", "start": 6410.84, "duration": 3.68}, {"text": "les personnes vieillissantes c'est un", "start": 6413.239, "duration": 2.761}, {"text": "vrai sujet les personnes en situation de", "start": 6414.52, "duration": 3.48}, {"text": "handicap vieillissantes pour qui il nous", "start": 6416.0, "duration": 4.44}, {"text": "faut trouver des solutions il n'y a pas", "start": 6418.0, "duration": 4.639}, {"text": "une solution mais plusieurs solutions", "start": 6420.44, "duration": 3.92}, {"text": "qu'ell soit bien s\u00fbr pour accompagner", "start": 6422.639, "duration": 3.921}, {"text": "les enfants en milieu scolaire \u00e0", "start": 6424.36, "duration": 5.04}, {"text": "l'universit\u00e9 ou en milieu professionnel", "start": 6426.56, "duration": 7.52}, {"text": "merci Madame la Ministre merci Madame la", "start": 6429.4, "duration": 4.68}, {"text": "Ministre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 6434.719, "duration": 5.44}, {"text": "\u00c9douard Benard pour le groupe GDR merci", "start": 6437.4, "duration": 4.279}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente ma question", "start": 6440.159, "duration": 3.321}, {"text": "s'adresse \u00e0 Madame la ministre de", "start": 6441.679, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale madame la ministre", "start": 6443.48, "duration": 3.719}, {"text": "nous vivons aujourd'hui une nouvelle", "start": 6445.679, "duration": 3.601}, {"text": "journ\u00e9e de gr\u00e8ve et de mobilisation pour", "start": 6447.199, "duration": 4.241}, {"text": "r\u00e9clamer l'abandon des mesures pr\u00e9vu par", "start": 6449.28, "duration": 4.56}, {"text": "la r\u00e9forme dite du choc des savoirs dont", "start": 6451.44, "duration": 3.96}, {"text": "notamment l'instauration de groupes de", "start": 6453.84, "duration": 3.52}, {"text": "niveau en fran\u00e7ais et math\u00e9matiqu au", "start": 6455.4, "duration": 5.08}, {"text": "coll\u00e8ge enseignants chercheurs et", "start": 6457.36, "duration": 4.68}, {"text": "parents d'\u00e9l\u00e8ves s'opposent en nombre \u00e0", "start": 6460.48, "duration": 2.8}, {"text": "cette nouvelle offensive contre le", "start": 6462.04, "duration": 3.48}, {"text": "coll\u00e8ge qui en plus d'appara\u00eetre de plus", "start": 6463.28, "duration": 4.879}, {"text": "en plus comme disons-le une usine \u00e0 gaz", "start": 6465.52, "duration": 4.88}, {"text": "ing\u00e9rable n'aura d'autrees effet que", "start": 6468.159, "duration": 4.161}, {"text": "celui d'aggraver les in\u00e9galit\u00e9s sociales", "start": 6470.4, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 trop influente dans le parcours", "start": 6472.32, "duration": 3.72}, {"text": "scolaire des enfants et adolescents", "start": 6474.28, "duration": 4.439}, {"text": "faute de humain et budg\u00e9taire", "start": 6476.04, "duration": 4.76}, {"text": "l'instauration de ces groupes sera faite", "start": 6478.719, "duration": 4.321}, {"text": "dans la plupart des cas un nombre de", "start": 6480.8, "duration": 4.6}, {"text": "professeurs constant ou en faisant appel", "start": 6483.04, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 de jeunes retrait\u00e9s vous venez", "start": 6485.4, "duration": 5.759}, {"text": "d'affirmer au d\u00e9put\u00e9s Corbi\u00e8re que cela", "start": 6488.32, "duration": 5.359}, {"text": "r\u00e9pondait \u00e0 une attente et bien r\u00e9forme", "start": 6491.159, "duration": 4.361}, {"text": "des lyc\u00e9es professionnels r\u00e9forme du bac", "start": 6493.679, "duration": 3.04}, {"text": "s\u00e9lection accrue \u00e0 l'entr\u00e9e de", "start": 6495.52, "duration": 2.52}, {"text": "l'universit\u00e9 par l'instauration de", "start": 6496.719, "duration": 3.361}, {"text": "parcours sup instauration de groupe de", "start": 6498.04, "duration": 4.32}, {"text": "niveau au coll\u00e8ge pour nous l'ensemble", "start": 6500.08, "duration": 4.68}, {"text": "de ces dispositif a pour seul objectif", "start": 6502.36, "duration": 4.56}, {"text": "d'introduire des logiques de concurrence", "start": 6504.76, "duration": 4.959}, {"text": "de performance et de sp\u00e9cialisation des", "start": 6506.92, "duration": 4.88}, {"text": "formations fonctionnell aux n\u00e9cessit\u00e9 du", "start": 6509.719, "duration": 5.52}, {"text": "sacrint march\u00e9 notre soci\u00e9t\u00e9 a mis un", "start": 6511.8, "duration": 5.879}, {"text": "si\u00e8cle un si\u00e8cle oui \u00e0 organiser un", "start": 6515.239, "duration": 4.041}, {"text": "syst\u00e8me scolaire capable d'accueillir", "start": 6517.679, "duration": 3.52}, {"text": "tous les enfants dans un parcours commun", "start": 6519.28, "duration": 4.879}, {"text": "jusqu'\u00e0 16 ans cette r\u00e9forme elle", "start": 6521.199, "duration": 4.44}, {"text": "organise en premi\u00e8re instance", "start": 6524.159, "duration": 3.201}, {"text": "l'orientation pr\u00e9coce des jeunes qui", "start": 6525.639, "duration": 4.281}, {"text": "n'ont que l'\u00e9cole pour r\u00e9ussir forcez de", "start": 6527.36, "duration": 4.16}, {"text": "constater que nous assistons ainsi au", "start": 6529.92, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9veloppement d'un syst\u00e8me \u00e9duc \u00e0 deux", "start": 6531.52, "duration": 3.52}, {"text": "vitesses o\u00f9 les classes populaires", "start": 6533.44, "duration": 3.12}, {"text": "voient s'amoindrir leur possibilit\u00e9 de", "start": 6535.04, "duration": 3.52}, {"text": "s'\u00e9manciper par l'\u00e9ducation alors que", "start": 6536.56, "duration": 3.36}, {"text": "les classes sup\u00e9rieures reproduisent", "start": 6538.56, "duration": 3.52}, {"text": "leur privil\u00e8ges sociaux gr\u00e2ce au logique", "start": 6539.92, "duration": 5.16}, {"text": "de s\u00e9paratisme \u00e9ducatif madame la", "start": 6542.08, "duration": 5.079}, {"text": "ministre outre l'abandon du choc des", "start": 6545.08, "duration": 4.8}, {"text": "savoirs que nous nos v\u0153ux quelle r\u00e9ponse", "start": 6547.159, "duration": 5.881}, {"text": "concr\u00e8te apportez-vous \u00e0 ces enseignants", "start": 6549.88, "duration": 4.719}, {"text": "et personnels de l'\u00c9ducation nationale", "start": 6553.04, "duration": 2.96}, {"text": "qui vous demande \u00e0 vous et vos", "start": 6554.599, "duration": 3.441}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs depuis des mois une", "start": 6556.0, "duration": 3.639}, {"text": "revalorisation salariale sans", "start": 6558.04, "duration": 3.8}, {"text": "contrepartie et des moy pour l'\u00e9cole", "start": 6559.639, "duration": 3.761}, {"text": "publique je vous remercie", "start": 6561.84, "duration": 4.24}, {"text": "merci beaucoup mon cher coll\u00e8gue la", "start": 6563.4, "duration": 4.4}, {"text": "parole est \u00e0 Madame Nicole Boubet", "start": 6566.08, "duration": 3.4}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale et de", "start": 6567.8, "duration": 3.76}, {"text": "la", "start": 6569.48, "duration": 2.08}, {"text": "jeunesse merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 6572.599, "duration": 4.56}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 6575.76, "duration": 3.839}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Benard disais tout \u00e0", "start": 6577.159, "duration": 4.601}, {"text": "l'heure toute mobilisation m\u00e9rite", "start": 6579.599, "duration": 3.881}, {"text": "attention et je suis \u00e9videmment", "start": 6581.76, "duration": 4.28}, {"text": "attentive \u00e0 ce qui se dit voire m\u00eame \u00e0", "start": 6583.48, "duration": 4.719}, {"text": "ce qui se murmure entre les chiffres", "start": 6586.04, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00eames de la mobilisation je le redis ici", "start": 6588.199, "duration": 5.361}, {"text": "ce sont moins de 10 % de nos personnel", "start": 6590.76, "duration": 5.64}, {"text": "qui aujourd'hui se d\u00e9clarent en gr\u00e8ve", "start": 6593.56, "duration": 5.4}, {"text": "pour autant \u00e9videmment nous avons un", "start": 6596.4, "duration": 5.56}, {"text": "objectif clair et nous l'avons affirm\u00e9", "start": 6598.96, "duration": 5.6}, {"text": "c'est d'une part d'assurer une meilleure", "start": 6601.96, "duration": 4.88}, {"text": "ma\u00eetrise des enseignements fondamentaux", "start": 6604.56, "duration": 4.72}, {"text": "et des mati\u00e8res fondamentales pour nos", "start": 6606.84, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves afin d'\u00e9lever le niveau et c'est", "start": 6609.28, "duration": 5.28}, {"text": "ensuite je le redis ici devant vous le", "start": 6612.28, "duration": 5.04}, {"text": "refus de toute s\u00e9gr\u00e9gation social et", "start": 6614.56, "duration": 5.32}, {"text": "scolaire pour ces raisons-l\u00e0 nous serons", "start": 6617.32, "duration": 5.399}, {"text": "attentifs \u00e0 la mani\u00e8re dont les groupes", "start": 6619.88, "duration": 5.719}, {"text": "se mettront en place en 6e et en 5e nous", "start": 6622.719, "duration": 4.48}, {"text": "l'avons dit avec Monsieur le Premier", "start": 6625.599, "duration": 3.921}, {"text": "Ministre nous avons nous allons", "start": 6627.199, "duration": 4.04}, {"text": "permettre \u00e0 nos jeunes de travailler en", "start": 6629.52, "duration": 3.44}, {"text": "groupe pour mieux ma\u00eetriser les", "start": 6631.239, "duration": 4.281}, {"text": "comp\u00e9tences pour autant des brassages", "start": 6632.96, "duration": 4.12}, {"text": "seront possibles entre ces groupes et", "start": 6635.52, "duration": 3.76}, {"text": "qui pourront se r\u00e9aliser lors du retour", "start": 6637.08, "duration": 4.88}, {"text": "en classe enti\u00e8re donc oui \u00e0 la", "start": 6639.28, "duration": 5.0}, {"text": "p\u00e9dagogie diff\u00e9renci\u00e9e entre les groupes", "start": 6641.96, "duration": 4.4}, {"text": "non au tri social qui pourrait en", "start": 6644.28, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9sulter et nous avons mis en place les", "start": 6646.36, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires pour se faire je ne", "start": 6648.679, "duration": 4.281}, {"text": "reviens pas sur l'augmentation de la", "start": 6650.8, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration des personnels enseignants", "start": 6652.96, "duration": 3.119}, {"text": "j'en ai parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure \u00e0 votre", "start": 6654.44, "duration": 4.159}, {"text": "coll\u00e8gue le d\u00e9put\u00e9 Corbi\u00e8re en revanche", "start": 6656.079, "duration": 5.04}, {"text": "un mot sur les moyens je voudrais ici", "start": 6658.599, "duration": 4.361}, {"text": "vous rappeler monsieur le d\u00e9put\u00e9 que", "start": 6661.119, "duration": 3.96}, {"text": "notre d\u00e9mographie est telle que nous", "start": 6662.96, "duration": 4.88}, {"text": "perdons des \u00e9l\u00e8ves entre 2017 et", "start": 6665.079, "duration": 5.921}, {"text": "aujourd'hui moins 400000 \u00e9l\u00e8ves dans", "start": 6667.84, "duration": 5.879}, {"text": "l'enseignement primaire et nous avons", "start": 6671.0, "duration": 5.159}, {"text": "dans ce m\u00eame temps cr\u00e9\u00e9 dans", "start": 6673.719, "duration": 5.121}, {"text": "l'enseignement du 1er degr\u00e9 12000", "start": 6676.159, "duration": 5.121}, {"text": "emplois c'est dire l'effort qui a \u00e9t\u00e9", "start": 6678.84, "duration": 4.839}, {"text": "fait sur le second degr\u00e9 et je souhaite", "start": 6681.28, "duration": 4.64}, {"text": "en terminer l\u00e0 sur le second degr\u00e9 nous", "start": 6683.679, "duration": 5.0}, {"text": "avons eu \u00e0 cette rentr\u00e9e-ci moins 2300", "start": 6685.92, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves \u00e0 la rentr\u00e9e prochaine moins 7000", "start": 6688.679, "duration": 5.601}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves et pourtant nous cr\u00e9ons 800", "start": 6691.44, "duration": 5.279}, {"text": "emplois suppl\u00e9mentaires dans le second", "start": 6694.28, "duration": 4.52}, {"text": "degr\u00e9 tout cela pour vous dire Monsieur", "start": 6696.719, "duration": 4.0}, {"text": "le D\u00e9put\u00e9 que nous sommes extr\u00eamement", "start": 6698.8, "duration": 4.16}, {"text": "attentifs et que bien entendu nous", "start": 6700.719, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9coutons ce que disent les enseignants", "start": 6702.96, "duration": 3.92}, {"text": "mais le gouvernement continue \u00e0 agir", "start": 6705.04, "duration": 3.639}, {"text": "merci beaucoup madame la", "start": 6706.88, "duration": 4.64}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame", "start": 6708.679, "duration": 5.201}, {"text": "Catherine le rassemblement", "start": 6711.52, "duration": 5.4}, {"text": "national merci madame la Pr\u00e9sidente mes", "start": 6713.88, "duration": 5.4}, {"text": "chers coll\u00e8gues ma question s'adresse \u00e0", "start": 6716.92, "duration": 4.0}, {"text": "Monsieur le Ministre de l'Europe et des", "start": 6719.28, "duration": 4.64}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res dimanche 31 mars", "start": 6720.92, "duration": 5.279}, {"text": "2024 la Roumanie et la Bulgarie ont", "start": 6723.92, "duration": 4.04}, {"text": "finalement \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s dans l'espace", "start": 6726.199, "duration": 4.44}, {"text": "Schengen n\u00e9anmoins l'Autriche a oppos\u00e9", "start": 6727.96, "duration": 5.199}, {"text": "un v\u00e9au \u00e0 l'adh\u00e9sion totale de ces deux", "start": 6730.639, "duration": 4.681}, {"text": "pays en raison entre autres de l'afflux", "start": 6733.159, "duration": 4.321}, {"text": "suppl\u00e9mentaire de demandeurs d'asile que", "start": 6735.32, "duration": 4.08}, {"text": "cette adh\u00e9sion allait entra\u00eener", "start": 6737.48, "duration": 3.719}, {"text": "l'adh\u00e9sion n'est donc que partielle et", "start": 6739.4, "duration": 3.92}, {"text": "est limit\u00e9e au seul ports et a\u00e9roport", "start": 6741.199, "duration": 4.0}, {"text": "les contr\u00f4les terrestres des deux pays", "start": 6743.32, "duration": 4.24}, {"text": "vers l'Union europ\u00e9enne \u00e9tant maintenu", "start": 6745.199, "duration": 4.361}, {"text": "il convient \u00e9galement de pr\u00e9ciser que la", "start": 6747.56, "duration": 4.36}, {"text": "Bulgarie et la Roumanie n'apporte aucune", "start": 6749.56, "duration": 3.679}, {"text": "garantie quant aux mesures qu'elles", "start": 6751.92, "duration": 2.6}, {"text": "auraient d\u00fb prendre afin de lutter", "start": 6753.239, "duration": 4.281}, {"text": "efficacement contre la criminalit\u00e9 et la", "start": 6754.52, "duration": 6.32}, {"text": "corruption \u00e0 ce jour les fronti\u00e8res", "start": 6757.52, "duration": 5.0}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'Union europ\u00e9enne sont", "start": 6760.84, "duration": 3.879}, {"text": "de v\u00e9ritables passoirs l'entr\u00e9e dans", "start": 6762.52, "duration": 4.119}, {"text": "l'espace Schengen fait dispara\u00eetre tous", "start": 6764.719, "duration": 4.48}, {"text": "les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res int\u00e9rieures", "start": 6766.639, "duration": 4.681}, {"text": "actuellement la France est envahie par", "start": 6769.199, "duration": 3.88}, {"text": "de nombreux F migrat", "start": 6771.32, "duration": 4.08}, {"text": "qu'elle n'arrive plus \u00e0 endiguer j'en", "start": 6773.079, "duration": 4.201}, {"text": "veux pour preuve l'empressement de", "start": 6775.4, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00c9tat ces jour-ci de transf\u00e9rer les", "start": 6777.28, "duration": 3.959}, {"text": "migrants ayant enver la capitale vers", "start": 6779.56, "duration": 3.559}, {"text": "d'autres villes afin de rendre Paris", "start": 6781.239, "duration": 4.041}, {"text": "pr\u00e9sentable pour les pr\u00e9sentables pour", "start": 6783.119, "duration": 4.201}, {"text": "les Jeux Olympiques ce qui prouve que", "start": 6785.28, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00c9tat n'assume pas ses choix et surtout", "start": 6787.32, "duration": 4.08}, {"text": "le trouble \u00e0 l'ordre public provoqu\u00e9 par", "start": 6789.52, "duration": 4.48}, {"text": "ses affluences migratoires ma question", "start": 6791.4, "duration": 4.36}, {"text": "est la suivante monsieur le ministre", "start": 6794.0, "duration": 3.84}, {"text": "quel mesur de contr\u00f4le entendez-vous", "start": 6795.76, "duration": 3.6}, {"text": "mettre en place dans les a\u00e9roports et", "start": 6797.84, "duration": 3.48}, {"text": "les ports afin de contr\u00f4ler ces", "start": 6799.36, "duration": 4.719}, {"text": "probables nouveau flum", "start": 6801.32, "duration": 5.24}, {"text": "migratoire je vous", "start": 6804.079, "duration": 4.6}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 6806.56, "duration": 4.159}, {"text": "Jean-No\u00ebl Barau ministre en charge des", "start": 6808.679, "duration": 4.361}, {"text": "affaires", "start": 6810.719, "duration": 4.201}, {"text": "europ\u00e9ennes madame la Pr\u00e9sidente", "start": 6813.04, "duration": 3.4}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 6814.92, "duration": 3.96}, {"text": "madames les d\u00e9put\u00e9s la Bulgarie et la", "start": 6816.44, "duration": 3.96}, {"text": "Roumanie vous l'avez dit ont fait leur", "start": 6818.88, "duration": 3.96}, {"text": "entr\u00e9e dimanche dans l'espace ce qui", "start": 6820.4, "duration": 4.04}, {"text": "signifie que les contr\u00f4les syst\u00e9matiques", "start": 6822.84, "duration": 4.08}, {"text": "seront lev\u00e9s \u00e0 leurs fronti\u00e8res a\u00e9rienne", "start": 6824.44, "duration": 5.92}, {"text": "et maritime vous contestez cette entr\u00e9e", "start": 6826.92, "duration": 6.0}, {"text": "en agitant comme d'habitude le spectre", "start": 6830.36, "duration": 4.92}, {"text": "de l'invasion ou de la submersion", "start": 6832.92, "duration": 4.12}, {"text": "faut-il rappeler madame la d\u00e9put\u00e9e que", "start": 6835.28, "duration": 3.2}, {"text": "nous parlons l\u00e0 de deux pays qui ont", "start": 6837.04, "duration": 3.0}, {"text": "fait leur entr\u00e9e dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 6838.48, "duration": 4.56}, {"text": "il y a 17 ans faut-il rappeler madame la", "start": 6840.04, "duration": 5.559}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e que les Roumains et les Bulgares", "start": 6843.04, "duration": 4.48}, {"text": "ne sont pas des citoyens europ\u00e9ens de", "start": 6845.599, "duration": 4.441}, {"text": "second rang soit on est pour la", "start": 6847.52, "duration": 5.159}, {"text": "circulation des personnes soit pour on", "start": 6850.04, "duration": 5.36}, {"text": "est pour le frexit il faut choisir son", "start": 6852.679, "duration": 4.881}, {"text": "camp alors permettez-moi madame la", "start": 6855.4, "duration": 5.799}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e de vous retourner la question si", "start": 6857.56, "duration": 5.36}, {"text": "vous \u00eates inqui\u00e8te", "start": 6861.199, "duration": 4.52}, {"text": "des frres\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne", "start": 6862.92, "duration": 6.44}, {"text": "pourquoi Jordan B n'a-t-il pas vot\u00e9 le", "start": 6865.719, "duration": 5.4}, {"text": "pacte pour l'asile immigration qui", "start": 6869.36, "duration": 3.839}, {"text": "garantit l'effectivit\u00e9 des fronti\u00e8res de", "start": 6871.119, "duration": 3.08}, {"text": "l'Union", "start": 6873.199, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9enne je vous remercie monsieur le", "start": 6874.199, "duration": 6.0}, {"text": "ministre madame", "start": 6876.8, "duration": 3.399}, {"text": "la monsieur le ministre comme d'habitude", "start": 6881.599, "duration": 4.52}, {"text": "vous \u00e9ludz la question et vous n'y", "start": 6884.0, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9pondez pas mais \u00e7a c'est devenu l\u00e9gion", "start": 6886.119, "duration": 5.841}, {"text": "dans vos rangs il ne tiendrait qu'\u00e0 vous", "start": 6889.4, "duration": 4.4}, {"text": "deett en uvre l'article 22e de la", "start": 6891.96, "duration": 3.56}, {"text": "convention d'application des accords de", "start": 6893.8, "duration": 3.439}, {"text": "Schengen puisque je vous ai tendu la", "start": 6895.52, "duration": 3.84}, {"text": "perche en vous parlant de trou \u00e0 l'ordre", "start": 6897.239, "duration": 4.601}, {"text": "public provoqu\u00e9 par les l\u00e9gions de", "start": 6899.36, "duration": 3.879}, {"text": "migrants que nous avons dans nos rues", "start": 6901.84, "duration": 5.08}, {"text": "actuellement et cet accord du 14 juin 85", "start": 6903.239, "duration": 5.681}, {"text": "autorise l'\u00c9tat fran\u00e7ais en cas de", "start": 6906.92, "duration": 3.56}, {"text": "trouble manifeste \u00e0 l'ordre public", "start": 6908.92, "duration": 3.239}, {"text": "d'effectuer des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res", "start": 6910.48, "duration": 5.119}, {"text": "int\u00e9rieures estimez-vous donc l\u00e9gitime", "start": 6912.159, "duration": 6.04}, {"text": "de d\u00e9placer tous ces migrants tel que", "start": 6915.599, "duration": 5.04}, {"text": "vous le faites actuellement si ce n'est", "start": 6918.199, "duration": 4.4}, {"text": "que parce qu'il constiue un trou \u00e0 l'ORD", "start": 6920.639, "duration": 3.841}, {"text": "merci beaucoup ma cher coll\u00e8gue monsieur", "start": 6922.599, "duration": 4.0}, {"text": "le", "start": 6924.48, "duration": 2.119}, {"text": "ministre merci madame la Pr\u00e9sidente ce", "start": 6927.36, "duration": 4.04}, {"text": "que r\u00e9v\u00e8le votre question madame la", "start": 6929.92, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e c'est que vous \u00eates le parti du", "start": 6931.4, "duration": 6.0}, {"text": "renoncement de la d\u00e9faite et de la peur", "start": 6934.199, "duration": 5.281}, {"text": "vous avez perdu foi dans la grandeur de", "start": 6937.4, "duration": 3.4}, {"text": "la France et dans la puissance de", "start": 6939.48, "duration": 3.8}, {"text": "l'Europe vous \u00eates aveugl\u00e9 pour par la", "start": 6940.8, "duration": 4.319}, {"text": "peur et vous voudriez la propager dans", "start": 6943.28, "duration": 4.12}, {"text": "notre pays mais vous n'y parviendrez pas", "start": 6945.119, "duration": 4.201}, {"text": "parce que vous avez face \u00e0 vous le camp", "start": 6947.4, "duration": 5.36}, {"text": "de la fiert\u00e9 de la conqu\u00eate et de l'ES", "start": 6949.32, "duration": 5.759}, {"text": "nous croyons dans la grandeur de la", "start": 6952.76, "duration": 4.879}, {"text": "France dans l'Europe dans leur capacit\u00e9", "start": 6955.079, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e0 exporter la libert\u00e9 la d\u00e9mocratie et", "start": 6957.639, "duration": 5.361}, {"text": "l'\u00e9tat de droit dans bien des pays o\u00f9", "start": 6960.0, "duration": 5.599}, {"text": "les peuples opprim\u00e9s alors je le dis", "start": 6963.0, "duration": 4.199}, {"text": "avec beaucoup de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 beaucoup de", "start": 6965.599, "duration": 3.961}, {"text": "force madame la d\u00e9put\u00e9e bienvenue au", "start": 6967.199, "duration": 4.92}, {"text": "bulgares et au hongrois bienvenue \u00e0 ces", "start": 6969.56, "duration": 4.8}, {"text": "deux grands peuples europ\u00e9ens bienvenue", "start": 6972.119, "duration": 4.201}, {"text": "dans l'espace Schengen \u00e0 ces deux pays", "start": 6974.36, "duration": 3.12}, {"text": "amis de la", "start": 6976.32, "duration": 4.919}, {"text": "France je vous remercie monsieur le", "start": 6977.48, "duration": 5.28}, {"text": "ministre", "start": 6981.239, "duration": 4.48}, {"text": "la parole est \u00e0 Madame Emmanuel", "start": 6982.76, "duration": 5.6}, {"text": "M\u00e9nard merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 6985.719, "duration": 4.841}, {"text": "question s'adresse au Garde des saau", "start": 6988.36, "duration": 4.48}, {"text": "monsieur le ministre la justice va mieux", "start": 6990.56, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 B\u00e9dier comme vous avez pu le constater", "start": 6992.84, "duration": 3.399}, {"text": "lors de votre visite au tribunal", "start": 6994.88, "duration": 3.52}, {"text": "judiciaire il y a une quinzaine de jours", "start": 6996.239, "duration": 4.641}, {"text": "vous qui en avez salu\u00e9 le fonctionnement", "start": 6998.4, "duration": 5.04}, {"text": "exemplaire ceci gr\u00e2ce \u00e0 des moyens", "start": 7000.88, "duration": 4.64}, {"text": "suppl\u00e9mentaires bien s\u00fbr mais \u00e9galement", "start": 7003.44, "duration": 3.96}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 l'ambition et la volont\u00e9 sans", "start": 7005.52, "duration": 3.88}, {"text": "faille de nos \u00e9quipes judiciaires", "start": 7007.4, "duration": 5.279}, {"text": "magistrat du si\u00e8ge parquet et greffi la", "start": 7009.4, "duration": 4.759}, {"text": "situation n'est pas la m\u00eame \u00e0 la prison", "start": 7012.679, "duration": 4.161}, {"text": "de B\u00e9zier surpopulation carc\u00e9rale avec", "start": 7014.159, "duration": 5.321}, {"text": "un taux d'occupation sup\u00e9rieur \u00e0 170 %", "start": 7016.84, "duration": 4.72}, {"text": "dans les deux maisons d'arr\u00eat et sous-", "start": 7019.48, "duration": 4.159}, {"text": "effectifs du personnel p\u00e9nitentiaire", "start": 7021.56, "duration": 4.0}, {"text": "rendent leur quotidien de plus en plus", "start": 7023.639, "duration": 4.121}, {"text": "tendu ils \u00e9taient d'ailleurs en gr\u00e8ve ce", "start": 7025.56, "duration": 4.559}, {"text": "matin s'y ajoute un trafic de", "start": 7027.76, "duration": 4.76}, {"text": "stup\u00e9fiance structur\u00e9 et de grande", "start": 7030.119, "duration": 5.0}, {"text": "ampleur jusqu'il y a 2 ans environ les", "start": 7032.52, "duration": 4.48}, {"text": "envois de colis clestin avait lieu", "start": 7035.119, "duration": 3.801}, {"text": "quasiment toutes les nuits au moyen", "start": 7037.0, "duration": 3.719}, {"text": "d'\u00e9chelle coll\u00e9 sur le mur d'enceinte de", "start": 7038.92, "duration": 4.199}, {"text": "la prison depuis les pratiques se sont", "start": 7040.719, "duration": 3.96}, {"text": "perfectionn\u00e9es puisque c'est maintenant", "start": 7043.119, "duration": 3.56}, {"text": "le plus souvent par drone que les", "start": 7044.679, "duration": 5.201}, {"text": "livraisons s'effectuent en 2022 c'est 15", "start": 7046.679, "duration": 5.841}, {"text": "kg de drogue et 189 t\u00e9l\u00e9phones portables", "start": 7049.88, "duration": 5.199}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 confisqu\u00e9s pour le seul mois", "start": 7052.52, "duration": 5.28}, {"text": "de septembre 2023 pr\u00e8s d'une trentaine", "start": 7055.079, "duration": 5.16}, {"text": "de colis a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 dont un", "start": 7057.8, "duration": 5.439}, {"text": "contenait plus de 100 g de coca\u00efne plus", "start": 7060.239, "duration": 5.281}, {"text": "plus de 700 g de cannabis ont \u00e9galement", "start": 7063.239, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 saisis ainsi que de nombreux", "start": 7065.52, "duration": 4.599}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phones carettes victuaill et m\u00eame un", "start": 7067.679, "duration": 5.281}, {"text": "couteau en c\u00e9ramique et les entit\u00e9 non", "start": 7070.119, "duration": 5.48}, {"text": "intercept\u00e9e serait entre deux et quat", "start": 7072.96, "duration": 4.8}, {"text": "fois plus importante ces trafics", "start": 7075.599, "duration": 4.08}, {"text": "incessant ont pour cons\u00e9quence directe", "start": 7077.76, "duration": 3.56}, {"text": "un surcroix de travail pour la police", "start": 7079.679, "duration": 3.601}, {"text": "municipale comme pour la police", "start": 7081.32, "duration": 3.919}, {"text": "nationale qui en l'absence", "start": 7083.28, "duration": 3.919}, {"text": "d'augmentation de ses effectifs c'est un", "start": 7085.239, "duration": 3.96}, {"text": "appel du pied au ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 7087.199, "duration": 3.88}, {"text": "n'arrive plus \u00e0 traiter l'ensemble de", "start": 7089.199, "duration": 3.88}, {"text": "ces incidents ma question est donc", "start": 7091.079, "duration": 3.481}, {"text": "simple monsieur le ministre quand", "start": 7093.079, "duration": 3.361}, {"text": "allez-vous donner votre feu vert pour la", "start": 7094.56, "duration": 4.119}, {"text": "mise en place d'un brouilleur antidrone", "start": 7096.44, "duration": 3.84}, {"text": "pour la prison de B\u00e9zier je vous", "start": 7098.679, "duration": 4.121}, {"text": "remercie merci beaucoup ma cher coll\u00e8gue", "start": 7100.28, "duration": 5.28}, {"text": "la \u00e0 monsieur \u00c9ric duup pomti garde des", "start": 7102.8, "duration": 4.439}, {"text": "saau ministre de la Justice merci madame", "start": 7105.56, "duration": 2.96}, {"text": "la Pr\u00e9sidente Mesdames Messieurs les", "start": 7107.239, "duration": 4.081}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s madame la d\u00e9put\u00e9e M\u00e9nard je sais", "start": 7108.52, "duration": 5.199}, {"text": "que vous \u00eates frustr\u00e9 de ne pas avoir pu", "start": 7111.32, "duration": 4.44}, {"text": "me poser cette question qui vous tient \u00e0", "start": 7113.719, "duration": 4.36}, {"text": "c\u0153ur plut\u00f4t je vais vous annoncer une", "start": 7115.76, "duration": 4.28}, {"text": "bonne nouvelle mais pr\u00e9alablement mais", "start": 7118.079, "duration": 4.481}, {"text": "pr\u00e9alablement je voudrais dire ce que", "start": 7120.04, "duration": 4.039}, {"text": "nous avons fait sur le plan national", "start": 7122.56, "duration": 6.32}, {"text": "avant d'aller \u00e0 B\u00e9zier sur les drones", "start": 7124.079, "duration": 7.361}, {"text": "malveillants naturellement une priorit\u00e9", "start": 7128.88, "duration": 5.68}, {"text": "de la tion p\u00e9nitentiaire sur la p\u00e9riode", "start": 7131.44, "duration": 5.88}, {"text": "2223 c'est un budget de plus de 7", "start": 7134.56, "duration": 4.92}, {"text": "millions d'euros qui a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 dans", "start": 7137.32, "duration": 3.919}, {"text": "le cadre de cette lutte il faut", "start": 7139.48, "duration": 3.44}, {"text": "naturellement que l'on s'adapte aux", "start": 7141.239, "duration": 3.721}, {"text": "technologies nouvelles et la s\u00e9curit\u00e9", "start": 7142.92, "duration": 3.56}, {"text": "des personnels p\u00e9nitentiaire est pour", "start": 7144.96, "duration": 4.159}, {"text": "moi une priorit\u00e9 le d\u00e9ploitement le", "start": 7146.48, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9ploiement pardonnez-moi des syst\u00e8mes", "start": 7149.119, "duration": 3.52}, {"text": "antirone est d\u00e9j\u00e0 effectif pour 45", "start": 7150.599, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires montant", "start": 7152.639, "duration": 5.721}, {"text": "total 15 millions d'euros \u00e7a se poursuit", "start": 7155.0, "duration": 8.199}, {"text": "\u00e9videmment en 2024 en 2024 pr\u00e8s de 85", "start": 7158.36, "duration": 7.04}, {"text": "millions d'euros seront consacr\u00e9s au", "start": 7163.199, "duration": 4.841}, {"text": "renforcement de la s\u00e9curit\u00e9 des agents", "start": 7165.4, "duration": 5.279}, {"text": "p\u00e9nitentiaires c'est une hausse de 8,9", "start": 7168.04, "duration": 5.0}, {"text": "%. maintenant \u00e0", "start": 7170.679, "duration": 4.96}, {"text": "B\u00e9zier j'y \u00e9tais il y a quelques jours", "start": 7173.04, "duration": 4.48}, {"text": "vous le savez le centre p\u00e9nitentiaire", "start": 7175.639, "duration": 5.201}, {"text": "sera effectivement dot\u00e9 d'un syst\u00e8me en", "start": 7177.52, "duration": 6.159}, {"text": "cette ann\u00e9e madame la d\u00e9put\u00e9e M\u00e9nard le", "start": 7180.84, "duration": 4.48}, {"text": "dispositif a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 command\u00e9 en", "start": 7183.679, "duration": 4.241}, {"text": "fin d'ann\u00e9e derni\u00e8re et je vous je vous", "start": 7185.32, "duration": 3.919}, {"text": "annonce que la date de la visite", "start": 7187.92, "duration": 3.6}, {"text": "technique du fournisseur pour d\u00e9finir le", "start": 7189.239, "duration": 4.121}, {"text": "plan d' d'implantation de cet \u00e9quipement", "start": 7191.52, "duration": 4.84}, {"text": "est programm\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment pour le", "start": 7193.36, "duration": 7.2}, {"text": "30 avril 2024 j'ajoute qu'AB b\u00e9er il y a", "start": 7196.36, "duration": 5.68}, {"text": "une \u00e9quipe locale de s\u00e9curit\u00e9", "start": 7200.56, "duration": 3.679}, {"text": "p\u00e9nitentiaire vous le savez compos\u00e9e de", "start": 7202.04, "duration": 5.0}, {"text": "se agents un dispositif mobile de", "start": 7204.239, "duration": 4.641}, {"text": "brouillage de la t\u00e9l\u00e9phonie", "start": 7207.04, "duration": 4.039}, {"text": "naturellement illicite en d\u00e9tention est", "start": 7208.88, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e9galement utilis\u00e9 dans cet \u00e9tablissement", "start": 7211.079, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e0 cela s'ajoute l'installation en 2018", "start": 7214.159, "duration": 4.92}, {"text": "d'un mur d'enceinte qui a co\u00fbt\u00e9 1", "start": 7216.92, "duration": 4.12}, {"text": "million d'euros et puisque vous parlez", "start": 7219.079, "duration": 4.321}, {"text": "de justice et de son am\u00e9lioration je", "start": 7221.04, "duration": 4.28}, {"text": "voudrais vous donner les \u00e0 venir en", "start": 7223.4, "duration": 5.44}, {"text": "terme de personnel \u00e0\u00e9ier c'est 13", "start": 7225.32, "duration": 6.879}, {"text": "recrutements suppl\u00e9mentaire d'ici 2027", "start": 7228.84, "duration": 6.2}, {"text": "magistrat greffi et attach\u00e9 de justice", "start": 7232.199, "duration": 4.601}, {"text": "confondu merci beaucoup monsieur le", "start": 7235.04, "duration": 3.639}, {"text": "ministre madame la d\u00e9put\u00e9e merci", "start": 7236.8, "duration": 3.12}, {"text": "beaucoup monsieur le ministre pour ces", "start": 7238.679, "duration": 2.56}, {"text": "bonnes nouvelles nous attendons ce", "start": 7239.92, "duration": 3.239}, {"text": "syst\u00e8me de brouillage depuis 2 ans", "start": 7241.239, "duration": 4.241}, {"text": "maintenant parce que qui dit trafic dit", "start": 7243.159, "duration": 3.96}, {"text": "violence et les gueres de territoire ce", "start": 7245.48, "duration": 3.08}, {"text": "n'est pas qu'\u00e0 Marseille c'est aussi \u00e0", "start": 7247.119, "duration": 3.401}, {"text": "l'int\u00e9rieur des prisons et ce n'est plus", "start": 7248.56, "duration": 3.0}, {"text": "possible pour la s\u00e9curit\u00e9 de nos", "start": 7250.52, "duration": 3.079}, {"text": "surveill je vous remercie merci beaucoup", "start": 7251.56, "duration": 4.159}, {"text": "ma cher coll\u00e8gue la parole est \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 7253.599, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e0 Madame Elisa Martin pour le groupe la", "start": 7255.719, "duration": 3.92}, {"text": "France", "start": 7257.36, "duration": 2.279}, {"text": "insoumise merci beaucoup madame la", "start": 7260.0, "duration": 4.52}, {"text": "Pr\u00e9sidente Monsieur le Ministre du", "start": 7262.48, "duration": 6.4}, {"text": "Logement voici votre palmar\u00e8s en 2023", "start": 7264.52, "duration": 6.44}, {"text": "expulsion avec le concours de la force", "start": 7268.88, "duration": 6.68}, {"text": "publique plus 23 %. le 1er avril 2024", "start": 7270.96, "duration": 8.199}, {"text": "avec la fin de la tr\u00eave hivernale 140000", "start": 7275.56, "duration": 6.48}, {"text": "personnes redevenues expulsables les", "start": 7279.159, "duration": 4.801}, {"text": "m\u00e9nages sont pris \u00e0 la gorge les loyers", "start": 7282.04, "duration": 4.079}, {"text": "augmentent les factures d'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 7283.96, "duration": 4.239}, {"text": "explosent et vous ne faites rien pour", "start": 7286.119, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9guler cette", "start": 7288.199, "duration": 4.96}, {"text": "situation des urgences votre loi", "start": 7290.04, "duration": 5.72}, {"text": "facilite les expulsions et criminalise", "start": 7293.159, "duration": 4.881}, {"text": "les plus vuln\u00e9rables mais cela ne vous", "start": 7295.76, "duration": 4.52}, {"text": "suffit pas vous cherchez d\u00e9sormais \u00e0", "start": 7298.04, "duration": 4.039}, {"text": "nettoyer les rues des personnes sans", "start": 7300.28, "duration": 4.839}, {"text": "domicile pour cela les Jeux olympiques", "start": 7302.079, "duration": 6.281}, {"text": "sont l'occasion r\u00eav\u00e9 le nettoyage social", "start": 7305.119, "duration": 6.161}, {"text": "inhumain d\u00e9complex\u00e9 est en cours et se", "start": 7308.36, "duration": 5.64}, {"text": "sent la moindre solution \u00e0 proposer aux", "start": 7311.28, "duration": 5.959}, {"text": "personnes concern\u00e9es cela en bafouant le", "start": 7314.0, "duration": 5.32}, {"text": "droit au logement qui est le droit", "start": 7317.239, "duration": 4.36}, {"text": "minimum monsieur le ministre on ne", "start": 7319.32, "duration": 4.399}, {"text": "nettoie pas la pauvret\u00e9 monsieur le", "start": 7321.599, "duration": 5.56}, {"text": "ministre on la combat votre victoire la", "start": 7323.719, "duration": 6.561}, {"text": "hausse des exculsion votre troph\u00e9e la", "start": 7327.159, "duration": 5.401}, {"text": "violence sociale \u00e0 un niveau record", "start": 7330.28, "duration": 5.16}, {"text": "votre renomm\u00e9e ministre de l'exclusion", "start": 7332.56, "duration": 5.599}, {"text": "voil\u00e0 le revers de votre m\u00e9daille cette", "start": 7335.44, "duration": 4.799}, {"text": "politique est un choix vous avez trouv\u00e9", "start": 7338.159, "duration": 4.281}, {"text": "l'argent pour construire 14 1500", "start": 7340.239, "duration": 4.4}, {"text": "logements pour les athl\u00e8tes il y a en", "start": 7342.44, "duration": 4.759}, {"text": "\u00eele-de-fance 10700 personnes qui sont", "start": 7344.639, "duration": 5.241}, {"text": "sans abri donc vous avez les moyens de", "start": 7347.199, "duration": 5.04}, {"text": "construire en urgence la rue comme", "start": 7349.88, "duration": 4.96}, {"text": "solution c'est votre choix et parce que", "start": 7352.239, "duration": 4.241}, {"text": "c'est un choix monsieur le ministre du", "start": 7354.84, "duration": 3.64}, {"text": "Logement quand allez- vousous mettre fin", "start": 7356.48, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 la r\u00e9pression aux expulsions quand", "start": 7358.48, "duration": 4.36}, {"text": "allez-vous loger les plus vuln\u00e9rables en", "start": 7360.76, "duration": 3.52}, {"text": "vertu de la Loi", "start": 7362.84, "duration": 4.319}, {"text": "d'Allo je vous remercie la parole est \u00e0", "start": 7364.28, "duration": 4.72}, {"text": "monsieur Guillaume casbaran ministre en", "start": 7367.159, "duration": 3.681}, {"text": "charge du", "start": 7369.0, "duration": 3.639}, {"text": "logement", "start": 7370.84, "duration": 3.0}, {"text": "merci beaucoup madame la Pr\u00e9sidente", "start": 7372.639, "duration": 2.641}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 7373.84, "duration": 4.04}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e isisa Martin vous avez cit\u00e9", "start": 7375.28, "duration": 4.0}, {"text": "beaucoup de chiffres vous en avez oubli\u00e9", "start": 7377.88, "duration": 3.279}, {"text": "un madame la d\u00e9put\u00e9 c'est qu'aujourd'hui", "start": 7379.28, "duration": 4.6}, {"text": "en France il y a 7,5 millions de", "start": 7381.159, "duration": 4.92}, {"text": "locataires et que la plupart d'entre eux", "start": 7383.88, "duration": 4.64}, {"text": "payent leur loyer et il le payent chaque", "start": 7386.079, "duration": 5.281}, {"text": "mois en \u00e9tant de bons payeurs en payant", "start": 7388.52, "duration": 5.119}, {"text": "leur loyer chaque d\u00e9but de mois et il y", "start": 7391.36, "duration": 4.759}, {"text": "a effectivement malheureusement une", "start": 7393.639, "duration": 4.96}, {"text": "minorit\u00e9 de locataires qui n'arrivent", "start": 7396.119, "duration": 4.881}, {"text": "pas \u00e0 payer ses loyers et qui ces", "start": 7398.599, "duration": 4.64}, {"text": "locataires les service du minist\u00e8re les", "start": 7401.0, "duration": 4.36}, {"text": "prennent en charge d\u00e8s le d\u00e9but d\u00e8s le", "start": 7403.239, "duration": 3.641}, {"text": "premier impray\u00e9 c'est d'ailleurs un des", "start": 7405.36, "duration": 2.96}, {"text": "articles de la loi casbariant que vous", "start": 7406.88, "duration": 3.56}, {"text": "avez d\u00e9nonc\u00e9 mais les impay\u00e9s sont", "start": 7408.32, "duration": 3.56}, {"text": "trait\u00e9s \u00e0 la racine d\u00e8s le premier", "start": 7410.44, "duration": 4.159}, {"text": "impay\u00e9 pour pr\u00e9venir les situations de", "start": 7411.88, "duration": 5.199}, {"text": "difficult\u00e9 et effectivement \u00e0 l'issue", "start": 7414.599, "duration": 4.441}, {"text": "d'une longue proc\u00e9dure judiciaire madame", "start": 7417.079, "duration": 4.481}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e le minist\u00e8re de la Justice", "start": 7419.04, "duration": 4.599}, {"text": "les juges d\u00e9cident \u00e9ventuellement si le", "start": 7421.56, "duration": 3.559}, {"text": "probl\u00e8me n'est pas r\u00e9gl\u00e9 d'une expulsion", "start": 7423.639, "duration": 2.801}, {"text": "cette proc\u00e9dure judiciaire madame la", "start": 7425.119, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e elle dure plusieurs mois et donc", "start": 7426.44, "duration": 3.56}, {"text": "effectivement maintenant que la travvie", "start": 7428.639, "duration": 3.52}, {"text": "Varna elle est termin\u00e9eand quand il y a", "start": 7430.0, "duration": 4.679}, {"text": "une d\u00e9cision de justice quand le juge a", "start": 7432.159, "duration": 5.121}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 et d\u00e9cid\u00e9 d'une expulsion le", "start": 7434.679, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00f4le du gouvernement c'est d'appliquer", "start": 7437.28, "duration": 3.919}, {"text": "la loi d'appliquer les d\u00e9cisions de", "start": 7439.559, "duration": 3.241}, {"text": "justice et de le faire avec fermet\u00e9 et", "start": 7441.199, "duration": 4.641}, {"text": "avec vigueur parce que c'est notre r\u00f4le", "start": 7442.8, "duration": 4.279}, {"text": "et donc nous allons continuer", "start": 7445.84, "duration": 3.2}, {"text": "effectivement \u00e0 appliquer cette loi il y", "start": 7447.079, "duration": 5.801}, {"text": "a eu l'ann\u00e9e derni\u00e8re 21500 expulsions", "start": 7449.04, "duration": 5.32}, {"text": "nous nous faisons le choix de respecter", "start": 7452.88, "duration": 2.96}, {"text": "la loi vous faites le choix inverse", "start": 7454.36, "duration": 2.719}, {"text": "manifestement qui est de dire il ne", "start": 7455.84, "duration": 2.839}, {"text": "faudrait pas respecter la loi il ne", "start": 7457.079, "duration": 3.961}, {"text": "faudrait pas expulser madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 7458.679, "duration": 4.44}, {"text": "nous assumons de dire que oui nous", "start": 7461.04, "duration": 3.559}, {"text": "appliquons les d\u00e9cisions de justice et", "start": 7463.119, "duration": 3.44}, {"text": "nous appliquons la loi", "start": 7464.599, "duration": 4.201}, {"text": "merci merci beaucoup monsieur le", "start": 7466.559, "duration": 3.801}, {"text": "ministre madame", "start": 7468.8, "duration": 4.24}, {"text": "Mar monsieur le ministre du Logement je", "start": 7470.36, "duration": 4.719}, {"text": "vous invite \u00e0 aller sur le terrain avec", "start": 7473.04, "duration": 3.72}, {"text": "les ONG pour que vous puissiez", "start": 7475.079, "duration": 3.801}, {"text": "confronter ce que vous dites \u00e0 la", "start": 7476.76, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de sur croix puisque vous parlez", "start": 7478.88, "duration": 3.719}, {"text": "des locataires qui payent leur loyer", "start": 7480.84, "duration": 3.08}, {"text": "alors j'en conclus que vous allez les", "start": 7482.599, "duration": 4.04}, {"text": "prot\u00e9ger de Airbnb et du fait qu'ils soi", "start": 7483.92, "duration": 4.56}, {"text": "exclus de leur logement au profit de", "start": 7486.639, "duration": 4.0}, {"text": "cette plateforme pour les Jeux", "start": 7488.48, "duration": 6.759}, {"text": "Olympiques je vous remercie monsieur le", "start": 7490.639, "duration": 7.08}, {"text": "ministre madame la d\u00e9put\u00e9e je ne vous ai", "start": 7495.239, "duration": 3.801}, {"text": "pas attendu pour aller sur le terrain", "start": 7497.719, "duration": 2.761}, {"text": "vous devriez non seulement \u00e9couter les", "start": 7499.04, "duration": 2.8}, {"text": "locataires qui payent leur loyer et qui", "start": 7500.48, "duration": 3.199}, {"text": "disent nous on paye et donc on respecte", "start": 7501.84, "duration": 3.56}, {"text": "les r\u00e8gles vous devriez aussi \u00e9couter", "start": 7503.679, "duration": 3.201}, {"text": "les propri\u00e9taires qui parfois souffrent", "start": 7505.4, "duration": 3.12}, {"text": "apr\u00e8s des ann\u00e9es et des ann\u00e9es d'un pay\u00e9", "start": 7506.88, "duration": 3.48}, {"text": "et qui demande \u00e0 ce que le droit la loi", "start": 7508.52, "duration": 4.84}, {"text": "la justice soit respect\u00e9 quant \u00e0 Airbnb", "start": 7510.36, "duration": 4.4}, {"text": "nous sommes sur le sujet parce que l'un", "start": 7513.36, "duration": 2.839}, {"text": "n'emp\u00eache pas l'autre il y a une", "start": 7514.76, "duration": 2.76}, {"text": "proposition de loi qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e par", "start": 7516.199, "duration": 3.4}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale elle sera inscrite", "start": 7517.52, "duration": 4.199}, {"text": "au mois de mai nous agissons madame la", "start": 7519.599, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 sur tous les Francs merci merci", "start": 7521.719, "duration": 4.36}, {"text": "Monsieur le", "start": 7524.239, "duration": 3.84}, {"text": "Ministre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 7526.079, "duration": 3.52}, {"text": "Yannick noer pour le groupe les", "start": 7528.079, "duration": 4.281}, {"text": "r\u00e9publicain madame la Pr\u00e9sidente mes", "start": 7529.599, "duration": 4.401}, {"text": "chers coll\u00e8gues ma question s'adresse \u00e0", "start": 7532.36, "duration": 3.44}, {"text": "monsieur le ministre des Finances cette", "start": 7534.0, "duration": 3.719}, {"text": "question est davantage un cri d'alarme", "start": 7535.8, "duration": 3.64}, {"text": "un cri d'alarme car notre syst\u00e8me de", "start": 7537.719, "duration": 4.281}, {"text": "sant\u00e9 est au bord du gouffre face au mur", "start": 7539.44, "duration": 4.52}, {"text": "de la dette et du d\u00e9ficit public les", "start": 7542.0, "duration": 3.239}, {"text": "r\u00e9publicains vous ont propos\u00e9 \u00e0", "start": 7543.96, "duration": 3.159}, {"text": "l'automne un contrebudget avec plus de", "start": 7545.239, "duration": 3.96}, {"text": "25 milliards d'\u00e9conomies que vous avez", "start": 7547.119, "duration": 4.641}, {"text": "totalement ignor\u00e9 ce plan ambitieux", "start": 7549.199, "duration": 4.161}, {"text": "constituer l'une des solutions afin", "start": 7551.76, "duration": 3.68}, {"text": "d'\u00e9pargner le bien le plus pr\u00e9cieux des", "start": 7553.36, "duration": 4.239}, {"text": "Fran\u00e7ais leur sant\u00e9 mais surtout", "start": 7555.44, "duration": 4.759}, {"text": "d'\u00e9viter vos annonces tr\u00e8s inqui\u00e9tante", "start": 7557.599, "duration": 4.361}, {"text": "la prise en charge m\u00e9dicale en fonction", "start": 7560.199, "duration": 3.641}, {"text": "des revenus qui bafouent ainsi les", "start": 7561.96, "duration": 3.92}, {"text": "fondamentaux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale qui", "start": 7563.84, "duration": 3.92}, {"text": "permet \u00e0 chacun depuis", "start": 7565.88, "duration": 4.279}, {"text": "1945 de se faire soigner quel que soit", "start": 7567.76, "duration": 4.64}, {"text": "son \u00e2ge et son niveau de revenu vos", "start": 7570.159, "duration": 4.161}, {"text": "arbitrages financiers qui mettent en", "start": 7572.4, "duration": 3.92}, {"text": "grand danger nos \u00e9tablissements priv\u00e9s", "start": 7574.32, "duration": 4.12}, {"text": "qui assume 1/3 des hospitalisations en", "start": 7576.32, "duration": 5.56}, {"text": "France ainsi 70 % des maternit\u00e9s seront", "start": 7578.44, "duration": 6.44}, {"text": "d\u00e9ficitaires en 2024 enfin la diminution", "start": 7581.88, "duration": 5.08}, {"text": "du remboursement des affections longue", "start": 7584.88, "duration": 4.839}, {"text": "dur\u00e9e qui concerne 18 % des Fran\u00e7ais", "start": 7586.96, "duration": 4.8}, {"text": "soit 12 millions de nos compatriotes", "start": 7589.719, "duration": 4.84}, {"text": "120000 patients en al ont d\u00e9j\u00e0 un reste", "start": 7591.76, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e0 charge de plus de 5000 \u20ac par an", "start": 7594.559, "duration": 4.64}, {"text": "monsieur le ministre enfin vos mesures", "start": 7597.0, "duration": 3.88}, {"text": "c'est du court terme qui masquent", "start": 7599.199, "duration": 4.04}, {"text": "l'absence de r\u00e9forme de fond pour quel", "start": 7600.88, "duration": 5.279}, {"text": "r\u00e9sultat 58 % des Fran\u00e7ais consid\u00e8 que", "start": 7603.239, "duration": 5.4}, {"text": "le syst\u00e8me de\u00e9 en France fonctionne mal", "start": 7606.159, "duration": 5.44}, {"text": "et plus grave 63 % des Fran\u00e7ais ont d\u00e9j\u00e0", "start": 7608.639, "duration": 5.121}, {"text": "a renonc\u00e9 \u00e0 au moins un acte de soins au", "start": 7611.599, "duration": 3.921}, {"text": "cours de ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es alors", "start": 7613.76, "duration": 3.319}, {"text": "Monsieur ministre je vous le demande je", "start": 7615.52, "duration": 3.079}, {"text": "vous pose la question est-ce que la", "start": 7617.079, "duration": 3.321}, {"text": "sant\u00e9 des Fran\u00e7ais et la variable", "start": 7618.599, "duration": 4.201}, {"text": "d'ajustement du d\u00e9ficit de", "start": 7620.4, "duration": 5.36}, {"text": "l'\u00c9tat je vous remercie la parole est \u00e0", "start": 7622.8, "duration": 4.759}, {"text": "Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric Valtou ministre de la", "start": 7625.76, "duration": 4.479}, {"text": "sant\u00e9 et de la pr\u00e9vention merci madame", "start": 7627.559, "duration": 4.52}, {"text": "la Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les", "start": 7630.239, "duration": 3.44}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 Yannick", "start": 7632.079, "duration": 4.401}, {"text": "toder vous \u00eates trop fin connaisseur de", "start": 7633.679, "duration": 5.4}, {"text": "ce sujet et du syst\u00e8me de sant\u00e9 pour", "start": 7636.48, "duration": 5.119}, {"text": "allonger autant de d'approximations et", "start": 7639.079, "duration": 4.361}, {"text": "surtout parfois de de v\u00e9rit\u00e9s qui", "start": 7641.599, "duration": 3.721}, {"text": "cachent aussi d'autres r\u00e9alit\u00e9s les", "start": 7643.44, "duration": 3.92}, {"text": "autres r\u00e9alit\u00e9s c'est que l'ondame les", "start": 7645.32, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9penses de sant\u00e9 consacr\u00e9 par cette", "start": 7647.36, "duration": 3.879}, {"text": "majorit\u00e9 au syst\u00e8me de sant\u00e9 ont", "start": 7649.239, "duration": 4.281}, {"text": "augment\u00e9 de 60 milliards depuis 2017", "start": 7651.239, "duration": 4.36}, {"text": "plus 60 milliards pour atteindre cette", "start": 7653.52, "duration": 5.0}, {"text": "ann\u00e9e 255 milliards l'effort et constant", "start": 7655.599, "duration": 5.6}, {"text": "d'accompagnement du syst\u00e8me de sant\u00e9", "start": 7658.52, "duration": 5.36}, {"text": "vous vous vous oubliez de dire aussi que", "start": 7661.199, "duration": 5.201}, {"text": "le principal dire le principal", "start": 7663.88, "duration": 3.839}, {"text": "dysfonctionnement dans le syst\u00e8me de", "start": 7666.4, "duration": 3.279}, {"text": "sant\u00e9 c'est le manque de soignant cette", "start": 7667.719, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9 a supprim\u00e9 num\u00e9rus closusus et", "start": 7669.679, "duration": 4.4}, {"text": "que c vous d\u00e9plaise peut-\u00eatre de le", "start": 7671.719, "duration": 4.561}, {"text": "rappeler mais que il y a 30 %", "start": 7674.079, "duration": 3.841}, {"text": "aujourd'hui d'\u00e9tudiants en plus dans les", "start": 7676.28, "duration": 3.319}, {"text": "fili\u00e8res de formation qu' n'y en avait", "start": 7677.92, "duration": 3.92}, {"text": "en 2018 et \u00e7a c'est un acquis parce que", "start": 7679.599, "duration": 3.64}, {"text": "effectivement dans quelques ann\u00e9es c'est", "start": 7681.84, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e0 nouveau des m\u00e9decins qui vont", "start": 7683.239, "duration": 2.281}, {"text": "permettre de prendre en charge des", "start": 7684.32, "duration": 3.279}, {"text": "Fran\u00e7ais nous r\u00e9parons de cette mani\u00e8re", "start": 7685.52, "duration": 4.719}, {"text": "20 30 40 ans de d\u00e9rive d'un syst\u00e8me de", "start": 7687.599, "duration": 4.361}, {"text": "sant\u00e9 qui effectivement a fait l'objet", "start": 7690.239, "duration": 3.721}, {"text": "d'attaques diverses et vari\u00e9es laissons", "start": 7691.96, "duration": 3.84}, {"text": "le pass\u00e9 au pass\u00e9 regardons vers", "start": 7693.96, "duration": 3.92}, {"text": "l'avenir et essayons de reconstruire", "start": 7695.8, "duration": 4.52}, {"text": "lorsque nous essayons effectivement de", "start": 7697.88, "duration": 4.16}, {"text": "confier \u00e0 d'autres professionnels de", "start": 7700.32, "duration": 2.919}, {"text": "sant\u00e9 nous le faisons avec les", "start": 7702.04, "duration": 2.519}, {"text": "infirmi\u00e8res nous le faisons avec les", "start": 7703.239, "duration": 2.88}, {"text": "infirmi\u00e8res en pratique avanc\u00e9 nous le", "start": 7704.559, "duration": 2.921}, {"text": "faisons avec les pharmaciens nous le", "start": 7706.119, "duration": 2.361}, {"text": "faisons avec tant d'autres", "start": 7707.48, "duration": 2.92}, {"text": "professionnels de sant\u00e9 des t\u00e2ches qui", "start": 7708.48, "duration": 3.4}, {"text": "au c\u00f4t\u00e9 des m\u00e9decins permettent de mieux", "start": 7710.4, "duration": 3.04}, {"text": "prendre en charge les Fran\u00e7ais on n'est", "start": 7711.88, "duration": 2.92}, {"text": "pas toujours suivi par tous les bans de", "start": 7713.44, "duration": 3.0}, {"text": "cette majorit\u00e9 et pourtant ce sont des", "start": 7714.8, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s qui effectivement commence \u00e0", "start": 7716.44, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9merger et donc finalement ce n' pas du", "start": 7718.239, "duration": 5.36}, {"text": "tout cette ce syst\u00e8me que vous d\u00e9crivez", "start": 7720.88, "duration": 4.88}, {"text": "c'est aussi un syst\u00e8me qui rena\u00eet qui", "start": 7723.599, "duration": 4.321}, {"text": "est en train de red\u00e9marrer et sur lequel", "start": 7725.76, "duration": 3.959}, {"text": "effectivement il faut fonder non pas des", "start": 7727.92, "duration": 4.08}, {"text": "espoirs et pas toujours voir le verre \u00e0", "start": 7729.719, "duration": 4.4}, {"text": "moiti\u00e9 vide il faut aussi regarder ce", "start": 7732.0, "duration": 3.44}, {"text": "qui aujourd'hui fonctionne mieux dans", "start": 7734.119, "duration": 4.04}, {"text": "notre syst\u00e8me de sant\u00e9 je vous remercie", "start": 7735.44, "duration": 5.199}, {"text": "monsieur le ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 7738.159, "duration": 4.08}, {"text": "monsieur le ministre vous r\u00e9pondez pas \u00e0", "start": 7740.639, "duration": 3.361}, {"text": "la question sur la formation des sant\u00e9s", "start": 7742.239, "duration": 3.041}, {"text": "vous savez tr\u00e8s bien que sur le num\u00e9rus", "start": 7744.0, "duration": 2.92}, {"text": "vous avez simplement chang\u00e9 le nom et si", "start": 7745.28, "duration": 3.319}, {"text": "vous nous aviez \u00e9cout\u00e9 sur les 25", "start": 7746.92, "duration": 2.799}, {"text": "milliards d'\u00e9conomies qu'on vous", "start": 7748.599, "duration": 2.441}, {"text": "proposait vous pourriez mieux", "start": 7749.719, "duration": 4.041}, {"text": "revaloriser nos nos actes lib\u00e9raux mieux", "start": 7751.04, "duration": 4.92}, {"text": "revaloriser nos infirmiers nos m\u00e9decins", "start": 7753.76, "duration": 4.359}, {"text": "d'ailleurs ils seront \u00e0 la Bastie jeudi", "start": 7755.96, "duration": 3.92}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous aurez de de meilleures", "start": 7758.119, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9ponses \u00e0 leur apporter puis qui n'ont", "start": 7759.88, "duration": 4.48}, {"text": "pas eu leur acte revaloris\u00e9 depuis 2009", "start": 7761.639, "duration": 5.241}, {"text": "je vous remercie monsieur le", "start": 7764.36, "duration": 5.04}, {"text": "ministre les infirmi\u00e8res lib\u00e9rales j'ai", "start": 7766.88, "duration": 4.759}, {"text": "re\u00e7u leur syndicat je j'ai d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu", "start": 7769.4, "duration": 4.199}, {"text": "et des r\u00e9ponses concr\u00e8tes effectivement", "start": 7771.639, "duration": 3.201}, {"text": "je vais leur apporter des r\u00e9ponses tout", "start": 7773.599, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e0 fait concr\u00e8tes pour les \u00e9conomies que", "start": 7774.84, "duration": 3.2}, {"text": "vous \u00e9voquz il y a aujourd'hui des", "start": 7776.639, "duration": 3.0}, {"text": "pistes de r\u00e9flexion la sant\u00e9 doit", "start": 7778.04, "duration": 2.92}, {"text": "participer \u00e0 l'effort de ma\u00eetrise des", "start": 7779.639, "duration": 2.48}, {"text": "finances publiques comme tous les", "start": 7780.96, "duration": 2.759}, {"text": "secteurs d'activit\u00e9 et la sant\u00e9", "start": 7782.119, "duration": 4.321}, {"text": "participera au au au \u00e0 cette \u00e0 cet", "start": 7783.719, "duration": 5.041}, {"text": "effort d'\u00e9conomie sans qu'effectivement", "start": 7786.44, "duration": 4.56}, {"text": "on aille \u00e0 amoindrir le soin que l'on", "start": 7788.76, "duration": 4.479}, {"text": "doit au fran\u00e7ais merci beaucoup monsieur", "start": 7791.0, "duration": 5.04}, {"text": "le ministre la parole est \u00e0 Madame", "start": 7793.239, "duration": 4.96}, {"text": "G\u00e9raldine Grangier pour le rassemblement", "start": 7796.04, "duration": 4.4}, {"text": "national merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 7798.199, "duration": 4.681}, {"text": "monsieur le ministre Bruno Le Maire", "start": 7800.44, "duration": 5.279}, {"text": "alors que votre gouvernement pr\u00e9tendait", "start": 7802.88, "duration": 5.279}, {"text": "depuis", "start": 7805.719, "duration": 5.44}, {"text": "pardon bah il est parti oui alors que", "start": 7808.159, "duration": 4.92}, {"text": "votre gouvernement pr\u00e9tendait depuis des", "start": 7811.159, "duration": 4.4}, {"text": "mois que tout se d\u00e9roulait correctement", "start": 7813.079, "duration": 4.201}, {"text": "nous avons appris par la presse que le", "start": 7815.559, "duration": 4.321}, {"text": "rachat par EDF des activit\u00e9s nucl\u00e9aires", "start": 7817.28, "duration": 4.959}, {"text": "et des turbines arabelles d\u00e9tenu par", "start": 7819.88, "duration": 5.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral ellectrique \u00e9tait bloqu\u00e9 vendu", "start": 7822.239, "duration": 4.601}, {"text": "aux int\u00e9r\u00eats am\u00e9ricains par Emmanuel", "start": 7824.92, "duration": 3.48}, {"text": "Macron quand il \u00e9tait ministre de", "start": 7826.84, "duration": 4.319}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande les turbines arabelles", "start": 7828.4, "duration": 4.52}, {"text": "sont un fleuron technologique", "start": 7831.159, "duration": 4.241}, {"text": "indispensable \u00e0 nos centrales nucl\u00e9aires", "start": 7832.92, "duration": 5.199}, {"text": "nationales et \u00e0 l'export confront\u00e9 \u00e0", "start": 7835.4, "duration": 4.64}, {"text": "l'absurdit\u00e9 de sa propre politique", "start": 7838.119, "duration": 4.321}, {"text": "antinucl\u00e9aire Emmanuel Macron avait", "start": 7840.04, "duration": 5.36}, {"text": "annonc\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 2022 vouloir", "start": 7842.44, "duration": 4.679}, {"text": "finalement racheter les turbines", "start": 7845.4, "duration": 4.0}, {"text": "Arabeles apr\u00e8s que nos technologies a", "start": 7847.119, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pay\u00e9 par g\u00e9n\u00e9ral \u00e9lectrique nous", "start": 7849.4, "duration": 4.04}, {"text": "rachetions \u00e0 prix d'or ce que nous", "start": 7851.719, "duration": 4.44}, {"text": "avions con\u00e7u et imaginer quelques ann\u00e9es", "start": 7853.44, "duration": 5.84}, {"text": "auparavant annonc\u00e9 pour le premier", "start": 7856.159, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9cembre 2023 cette vente serait donc", "start": 7859.28, "duration": 5.0}, {"text": "report\u00e9e sin\u00e9di\u00e9 par les autorit\u00e9s", "start": 7861.679, "duration": 5.04}, {"text": "am\u00e9ricaines ce blocage serait li\u00e9 au", "start": 7864.28, "duration": 3.959}, {"text": "fait que la moiti\u00e9 des carnets de", "start": 7866.719, "duration": 4.92}, {"text": "commande d'arabel provient de rosatome", "start": 7868.239, "duration": 5.121}, {"text": "entreprise russe qui construit et", "start": 7871.639, "duration": 3.761}, {"text": "exploite des r\u00e9acteurs partout dans le", "start": 7873.36, "duration": 4.64}, {"text": "monde connu depuis 2014 ce fait ne", "start": 7875.4, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9rangeit pas le gouvernement am\u00e9ricain", "start": 7878.0, "duration": 3.96}, {"text": "qui n'a jamaism le nucl\u00e9aire dans leurs", "start": 7879.679, "duration": 4.201}, {"text": "sanctions contre le r\u00e9gime russe tant", "start": 7881.96, "duration": 4.279}, {"text": "que cela arrangeait leurs affaires pire", "start": 7883.88, "duration": 4.56}, {"text": "encore selon le Canard encha\u00een\u00e9 les", "start": 7886.239, "duration": 4.48}, {"text": "parlementaires am\u00e9ricain voudrait priver", "start": 7888.44, "duration": 5.159}, {"text": "Framatome filiale deedf de son acc\u00e8s \u00e0", "start": 7890.719, "duration": 5.041}, {"text": "l'uranium de retraitement enrichi par", "start": 7893.599, "duration": 5.201}, {"text": "Rosatom or comme par hasard nous sommes", "start": 7895.76, "duration": 5.24}, {"text": "en concurrence avec des Am\u00e9ricains en", "start": 7898.8, "duration": 4.0}, {"text": "Europe de l'Est pour remplacer les", "start": 7901.0, "duration": 4.4}, {"text": "Russes dans ce secteur devant la", "start": 7902.8, "duration": 4.24}, {"text": "poursuite de la casse sociale et", "start": 7905.4, "duration": 3.279}, {"text": "industrielle dans les autres activit\u00e9s", "start": 7907.04, "duration": 3.32}, {"text": "de g\u00e9n\u00e9ral \u00e9lectrique on peut", "start": 7908.679, "duration": 4.04}, {"text": "l\u00e9gitimement inqui\u00e9ter de votre silence", "start": 7910.36, "duration": 4.799}, {"text": "assourdissant depuis 2018 les plans", "start": 7912.719, "duration": 4.241}, {"text": "sociaux se succ\u00e8dent et aujourd'hui", "start": 7915.159, "duration": 3.96}, {"text": "c'est 1500 salari\u00e9s qui sont en p\u00e9ril", "start": 7916.96, "duration": 4.04}, {"text": "dans le Nord FrancheComt\u00e9 monsieur le", "start": 7919.119, "duration": 3.281}, {"text": "ministre que comptez-vous faire pour", "start": 7921.0, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9nouer ce dossier afin qu'enfin la", "start": 7922.4, "duration": 4.0}, {"text": "France puisse reprendre toute sa", "start": 7925.079, "duration": 3.48}, {"text": "souverainet\u00e9 nucl\u00e9aire je vous remercie", "start": 7926.4, "duration": 4.679}, {"text": "la \u00e0 Monsieur Roland les ministre en", "start": 7928.559, "duration": 5.04}, {"text": "charge de l'industrie et de l'\u00e9nergie", "start": 7931.079, "duration": 4.56}, {"text": "mer merci madame la Pr\u00e9sidente et", "start": 7933.599, "duration": 4.241}, {"text": "madames Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame les", "start": 7935.639, "duration": 4.44}, {"text": "Grangier vous parlez d'incons\u00e9quence sur", "start": 7937.84, "duration": 4.839}, {"text": "la politique nucl\u00e9aire", "start": 7940.079, "duration": 4.721}, {"text": "vous aviez une candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence", "start": 7942.679, "duration": 4.0}, {"text": "R\u00e9publique qui a 12 ans \u00e9tait \u00e0 fond", "start": 7944.8, "duration": 4.12}, {"text": "contre alors il y a 7 ans c'\u00e9tait", "start": 7946.679, "duration": 4.201}, {"text": "peut-\u00eatre bienoui peut-\u00eatre bien que non", "start": 7948.92, "duration": 4.159}, {"text": "il y a 2 ans votre candidate elle \u00e9tait", "start": 7950.88, "duration": 4.799}, {"text": "visiblement pour le nucl\u00e9aire et j'ai", "start": 7953.079, "duration": 5.16}, {"text": "port\u00e9 devant cette assembl\u00e9e un projet", "start": 7955.679, "duration": 4.56}, {"text": "de loi qui visait \u00e0 simplifier la", "start": 7958.239, "duration": 4.48}, {"text": "gouvernance du nucl\u00e9aire \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer la", "start": 7960.239, "duration": 5.0}, {"text": "relance du nucl\u00e9aire le lundi vous avez", "start": 7962.719, "duration": 5.88}, {"text": "vot\u00e9 contre le mardi vous avez vot\u00e9 pour", "start": 7965.239, "duration": 5.041}, {"text": "ensuite arriv\u00e9 en s\u00e9ance vous avez pass\u00e9", "start": 7968.599, "duration": 3.64}, {"text": "la semaine \u00e0 voter tous les articles et", "start": 7970.28, "duration": 3.68}, {"text": "une fois arriv\u00e9 ici en s\u00e9ance quand il", "start": 7972.239, "duration": 4.161}, {"text": "s'agissait de la loi vous avez vot\u00e9", "start": 7973.96, "duration": 4.599}, {"text": "contre comme un seul homme alors parle", "start": 7976.4, "duration": 3.96}, {"text": "de l'incons\u00e9quence s'il vous pla\u00eet je", "start": 7978.559, "duration": 4.441}, {"text": "n'ai toujours pas compris si au fond le", "start": 7980.36, "duration": 5.68}, {"text": "rassemblement national \u00e9tait pour contre", "start": 7983.0, "duration": 5.4}, {"text": "ou bien au contraire la relance du", "start": 7986.04, "duration": 5.72}, {"text": "nucl\u00e9aire de notre point de vue c'est", "start": 7988.4, "duration": 6.319}, {"text": "tr\u00e8s depuis un peu plus de 2 ans depuis", "start": 7991.76, "duration": 4.919}, {"text": "le discours de bellefor depuis la", "start": 7994.719, "duration": 3.84}, {"text": "relance de la politique du nucl\u00e9aire par", "start": 7996.679, "duration": 4.0}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique nous", "start": 7998.559, "duration": 4.961}, {"text": "sommes \u00e0 fond pour acc\u00e9l\u00e9rer cette", "start": 8000.679, "duration": 4.92}, {"text": "relance et assurer la main mise", "start": 8003.52, "duration": 4.24}, {"text": "industrielle et sou et souverain sur", "start": 8005.599, "duration": 3.241}, {"text": "cette fili\u00e8re", "start": 8007.76, "duration": 4.359}, {"text": "strat\u00e9gique en f\u00e9vrier 2022 le pr\u00e9sident", "start": 8008.84, "duration": 4.52}, {"text": "de la R\u00e9publique a eu l'occasion", "start": 8012.119, "duration": 4.56}, {"text": "d'annoncer un accord entre EDF et", "start": 8013.36, "duration": 5.68}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral \u00e9lectrique pour organiser la", "start": 8016.679, "duration": 4.681}, {"text": "reprise turbines \u00e0abell qui vont", "start": 8019.04, "duration": 5.28}, {"text": "effectivement permettre de compl\u00e9ter la", "start": 8021.36, "duration": 4.719}, {"text": "fili\u00e8re industrielle dans le cadre de la", "start": 8024.32, "duration": 5.2}, {"text": "relance du nucl\u00e9aire et depuis nous", "start": 8026.079, "duration": 5.04}, {"text": "travaillons pour compl\u00e9terette", "start": 8029.52, "duration": 3.32}, {"text": "transaction qui si vous connaissez un", "start": 8031.119, "duration": 3.44}, {"text": "peu l'industrie prend un peu de temps et", "start": 8032.84, "duration": 4.52}, {"text": "c'est normal et donc entre l'accord et", "start": 8034.559, "duration": 5.201}, {"text": "la finalisation de la transaction il", "start": 8037.36, "duration": 3.799}, {"text": "passer un certain nombre de mois ces", "start": 8039.76, "duration": 2.72}, {"text": "mois sont en train d'arriver \u00e0 leur", "start": 8041.159, "duration": 3.48}, {"text": "terme pour s'assurer que toutes les", "start": 8042.48, "duration": 4.159}, {"text": "autorisations r\u00e9glementaires toutes", "start": 8044.639, "duration": 4.361}, {"text": "puissent \u00eatre obtenu par l'ensemble des", "start": 8046.639, "duration": 3.56}, {"text": "des pays qui sont effectivement", "start": 8049.0, "duration": 3.28}, {"text": "impliqu\u00e9s oui vous avez remarqu\u00e9 il y a", "start": 8050.199, "duration": 3.96}, {"text": "une guerre en Ukraine qui complique un", "start": 8052.28, "duration": 3.959}, {"text": "peu les transactions oui le d\u00e9lai est en", "start": 8054.159, "duration": 3.841}, {"text": "cours et oui nous allons compl\u00e9ter ces", "start": 8056.239, "duration": 3.521}, {"text": "transactions au bienfait des int\u00e9r\u00eats de", "start": 8058.0, "duration": 3.76}, {"text": "l'industrie fran\u00e7aise merci beaucoup", "start": 8059.76, "duration": 3.64}, {"text": "monsieur le", "start": 8061.76, "duration": 3.879}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 8063.4, "duration": 4.88}, {"text": "Madame fabianne kolbog pour le groupe", "start": 8065.639, "duration": 5.121}, {"text": "Renaissance merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 8068.28, "duration": 3.799}, {"text": "monsieur le ministre de la transition", "start": 8070.76, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9cologique et de la coh\u00e9sion du", "start": 8072.079, "duration": 3.64}, {"text": "territoire je souhaite associer \u00e0 cette", "start": 8073.88, "duration": 3.64}, {"text": "question mes coll\u00e8gues d'indrloir Daniel", "start": 8075.719, "duration": 3.84}, {"text": "Labaronne et Henri Alfandari mais aussi", "start": 8077.52, "duration": 4.039}, {"text": "ceux de la Vienne et de l'Indre ce", "start": 8079.559, "duration": 3.921}, {"text": "weekend l'indrloire a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par des", "start": 8081.559, "duration": 4.801}, {"text": "cru exceptionneles \u00e0 no\u00eere la Vienne a", "start": 8083.48, "duration": 5.4}, {"text": "atteint un pic de cru historique \u00e0 l'\u00eele", "start": 8086.36, "duration": 4.839}, {"text": "Bouchard un \u00e9pad a d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9 ASI", "start": 8088.88, "duration": 3.44}, {"text": "qu'un quartier", "start": 8091.199, "duration": 3.52}, {"text": "entier le sud-est du d\u00e9partement sur le", "start": 8092.32, "duration": 4.239}, {"text": "bassin de l'indroit comme Montr\u00e9sor le", "start": 8094.719, "duration": 3.721}, {"text": "bassin de l'Indre comme cours\u00e9 le bassin", "start": 8096.559, "duration": 3.961}, {"text": "de la Creuse comme Descartes n'ont pas", "start": 8098.44, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9 c'est en tout pr\u00e8s de 40", "start": 8100.52, "duration": 5.8}, {"text": "communes qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 162 562", "start": 8103.159, "duration": 5.321}, {"text": "personnes \u00e9vacu\u00e9s 400 habitations", "start": 8106.32, "duration": 4.16}, {"text": "endommag\u00e9es sans oublier les parcelles", "start": 8108.48, "duration": 4.28}, {"text": "agricoles viticoles les commerces ou les", "start": 8110.48, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9tablissements touristiques comme le", "start": 8112.76, "duration": 3.799}, {"text": "camping de marsill sur Vienne je tiens", "start": 8114.079, "duration": 4.6}, {"text": "ici \u00e0 saluer l'engagement exemplaire des", "start": 8116.559, "duration": 3.921}, {"text": "acteurs du territoire je pense bien s\u00fbr", "start": 8118.679, "duration": 4.0}, {"text": "au Pr Latron avec qui j'\u00e9tais sur le", "start": 8120.48, "duration": 3.84}, {"text": "terrain dimanche ainsi qu'avec Henry", "start": 8122.679, "duration": 4.081}, {"text": "alfondari mais aussi bien s\u00fbr aux maires", "start": 8124.32, "duration": 4.359}, {"text": "aux \u00e9lus aux services de secours \u00e0 la", "start": 8126.76, "duration": 3.479}, {"text": "gendarmerie aux associations de", "start": 8128.679, "duration": 3.321}, {"text": "protection civile comme \u00e0 la CroixRouge", "start": 8130.239, "duration": 4.241}, {"text": "et \u00e0 la solidarit\u00e9 citoyenne qui ont", "start": 8132.0, "duration": 4.8}, {"text": "tout mis en \u0153uvre pour prot\u00e9ger la", "start": 8134.48, "duration": 4.639}, {"text": "population le d\u00e9ploiement du dispositif", "start": 8136.8, "duration": 4.759}, {"text": "fr alerte a tr\u00e8s bien fonctionn\u00e9 et a", "start": 8139.119, "duration": 4.681}, {"text": "permis aux habitants d'anticiper la et", "start": 8141.559, "duration": 4.961}, {"text": "d'\u00e9vacuer lorsque cela \u00e9tait n\u00e9cessaire", "start": 8143.8, "duration": 4.799}, {"text": "cependant la fluctuation des pr\u00e9visions", "start": 8146.52, "duration": 5.199}, {"text": "de vigis cru a entra\u00een\u00e9 des\u00e9 parfois", "start": 8148.599, "duration": 6.161}, {"text": "excessive ou tardive cette situation a", "start": 8151.719, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9t\u00e9 heureusement compens\u00e9e par les", "start": 8154.76, "duration": 4.2}, {"text": "acteurs locaux qui ont une connaissance", "start": 8156.48, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9cise du territoire nous demandons", "start": 8158.96, "duration": 3.92}, {"text": "d'ailleurs un regard inentif des", "start": 8161.32, "duration": 3.2}, {"text": "assurances notamment dans les zones o\u00f9", "start": 8162.88, "duration": 4.359}, {"text": "les alertes ont \u00e9t\u00e9 tardives je", "start": 8164.52, "duration": 3.92}, {"text": "souhaitais monsieur le ministre de la", "start": 8167.239, "duration": 2.761}, {"text": "transition \u00e9cologique et de la coh\u00e9sion", "start": 8168.44, "duration": 3.239}, {"text": "du territoire remercier le ministre de", "start": 8170.0, "duration": 3.84}, {"text": "l'Int\u00e9rieur d'avoir lanc\u00e9 la proc\u00e9dure", "start": 8171.679, "duration": 3.721}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de reconnaissance de", "start": 8173.84, "duration": 3.279}, {"text": "catastrophes naturelles et l'activation", "start": 8175.4, "duration": 4.52}, {"text": "du dispositif de calamit\u00e9", "start": 8177.119, "duration": 5.0}, {"text": "agricole monsieur le ministre j'ai deux", "start": 8179.92, "duration": 3.92}, {"text": "questions quel est le d\u00e9lai pour la", "start": 8182.119, "duration": 4.6}, {"text": "proc\u00e9dure d'indemnisation des s\u00e9nistr\u00e9s", "start": 8183.84, "duration": 5.08}, {"text": "le calendrier et comment optimiser le", "start": 8186.719, "duration": 4.161}, {"text": "service d'information vigic cru pour une", "start": 8188.92, "duration": 5.36}, {"text": "profession plus pr\u00e9cise je vous remercie", "start": 8190.88, "duration": 5.08}, {"text": "je vous remercie la parole est \u00e0", "start": 8194.28, "duration": 3.72}, {"text": "Monsieur Christophe B\u00e9chu ministre de la", "start": 8195.96, "duration": 3.679}, {"text": "transition \u00e9cologique et de la coh\u00e9sion", "start": 8198.0, "duration": 4.319}, {"text": "des territoires merci madame la", "start": 8199.639, "duration": 6.96}, {"text": "pr\u00e9sidente Madame la d\u00e9put\u00e9 Fabienne", "start": 8202.319, "duration": 7.561}, {"text": "kbock le weekend \u00e9coul\u00e9 j'ai eu", "start": 8206.599, "duration": 4.76}, {"text": "l'occasion de le dire tout heure en", "start": 8209.88, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9pondant \u00e0 Pascal Lecamp a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9", "start": 8211.359, "duration": 4.04}, {"text": "dans votre d\u00e9partement d'andr Loir comme", "start": 8213.679, "duration": 3.84}, {"text": "dans celui de la Vienne par des cru", "start": 8215.399, "duration": 3.28}, {"text": "extr\u00eamement importantes et vous l'avez", "start": 8217.519, "duration": 3.401}, {"text": "dit les en indr etloir sont", "start": 8218.679, "duration": 3.88}, {"text": "particuli\u00e8rement signifiants avec ces", "start": 8220.92, "duration": 3.599}, {"text": "plus de 500 personnes \u00e9vacu\u00e9es et c'est", "start": 8222.559, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e8s de 200 agents au service public du", "start": 8224.519, "duration": 4.2}, {"text": "sens large auquel vous avez rendu", "start": 8227.479, "duration": 2.92}, {"text": "hommage et je veux saluer votre", "start": 8228.719, "duration": 3.6}, {"text": "implication ainsi que celle d'Henri", "start": 8230.399, "duration": 5.92}, {"text": "alfandar au plus fort de cette crise la", "start": 8232.319, "duration": 7.08}, {"text": "d\u00e9crue a commenc\u00e9 notre sujet \u00e7a va \u00eatre", "start": 8236.319, "duration": 4.601}, {"text": "d'attendre la fin de cette d\u00e9crue pour", "start": 8239.399, "duration": 3.32}, {"text": "avoir une estimation pr\u00e9cise des", "start": 8240.92, "duration": 5.92}, {"text": "d\u00e9g\u00e2ts je sais j'imagine le d\u00e9sarroi de", "start": 8242.719, "duration": 6.361}, {"text": "ceux qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s et sur un sujet", "start": 8246.84, "duration": 3.719}, {"text": "que le premier ministre conna\u00eet bien", "start": 8249.08, "duration": 3.72}, {"text": "pour avoir eu de multiples occasions de", "start": 8250.559, "duration": 3.481}, {"text": "se rendre dans le Pas de Calais de ces", "start": 8252.8, "duration": 3.799}, {"text": "derni\u00e8res semaines nous savons la", "start": 8254.04, "duration": 6.04}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du drame que vivent les inond\u00e9s", "start": 8256.599, "duration": 6.601}, {"text": "\u00e0 tr\u00e8s court terme vendredi de cette", "start": 8260.08, "duration": 4.88}, {"text": "semaine ou d\u00e8s le d\u00e9but de la semaine", "start": 8263.2, "duration": 3.92}, {"text": "prochaine le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 8264.96, "duration": 4.759}, {"text": "r\u00e9unira la commission d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la", "start": 8267.12, "duration": 4.439}, {"text": "reconnaissance de catastrophe Natur la", "start": 8269.719, "duration": 4.041}, {"text": "seule chose qui manque c'est que les", "start": 8271.559, "duration": 3.681}, {"text": "pr\u00e9fectures concern\u00e9es nous fassent bien", "start": 8273.76, "duration": 3.799}, {"text": "remonter la liste des communes qui sont", "start": 8275.24, "duration": 4.56}, {"text": "susceptibles d'\u00eatre indemnis\u00e9", "start": 8277.559, "duration": 5.241}, {"text": "l'enclenchement sera ensuite extr\u00eamement", "start": 8279.8, "duration": 5.559}, {"text": "rapide ensuite le d\u00e9lai de paiement il", "start": 8282.8, "duration": 5.4}, {"text": "va d\u00e9pendre d'un certain de sujets qui", "start": 8285.359, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00e9pendent de la nature des d\u00e9g\u00e2ts et du", "start": 8288.2, "duration": 3.96}, {"text": "type", "start": 8290.76, "duration": 3.839}, {"text": "de structure dont on parle est-ce que ce", "start": 8292.16, "duration": 3.96}, {"text": "sont des collectivit\u00e9 local au quel cas", "start": 8294.599, "duration": 2.84}, {"text": "c'est une proc\u00e9dure particuli\u00e8re est-ce", "start": 8296.12, "duration": 2.76}, {"text": "que sont des priv\u00e9s on est \u00e9videmment \u00e0", "start": 8297.439, "duration": 4.321}, {"text": "votre disposition le de\u00e8 sujet c'est", "start": 8298.88, "duration": 5.519}, {"text": "celui de l'alerte de notre capacit\u00e9 \u00e0", "start": 8301.76, "duration": 4.28}, {"text": "mieux faire face \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements qui se", "start": 8304.399, "duration": 3.601}, {"text": "reproduisent les chiffres dans votre", "start": 8306.04, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9partement sont spectaculaire des cours", "start": 8308.0, "duration": 4.08}, {"text": "d'au mont\u00e9s \u00e0 9 m de haut quand ils", "start": 8310.559, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9taient \u00e0 3 m en temps normal des", "start": 8312.08, "duration": 3.96}, {"text": "records des ann\u00e9es 80 qui ont \u00e9t\u00e9 battus", "start": 8313.8, "duration": 4.32}, {"text": "et pour certains des records historiques", "start": 8316.04, "duration": 4.359}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 atteints ou d\u00e9pass\u00e9s notre", "start": 8318.12, "duration": 3.8}, {"text": "ambition est de continuer \u00e0 d\u00e9ployer", "start": 8320.399, "duration": 4.441}, {"text": "vigis cru et d'en renforcer le", "start": 8321.92, "duration": 5.479}, {"text": "degr\u00e9ularit\u00e9 et l'intensit\u00e9 le travail", "start": 8324.84, "duration": 4.12}, {"text": "est en cours on aura l'occasion de vous", "start": 8327.399, "duration": 2.681}, {"text": "le pr\u00e9senter bient\u00f4t dans le cadre du", "start": 8328.96, "duration": 2.479}, {"text": "PNAC", "start": 8330.08, "duration": 3.279}, {"text": "je vous remercie monsieur le", "start": 8331.439, "duration": 4.681}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Monsieur Idir", "start": 8333.359, "duration": 6.401}, {"text": "boumerti pour la France", "start": 8336.12, "duration": 6.359}, {"text": "insoumise merci merci madame la", "start": 8339.76, "duration": 4.24}, {"text": "Pr\u00e9sidente ma question s'adresse \u00e0", "start": 8342.479, "duration": 4.0}, {"text": "madame la ministre de la sant\u00e9 il y a", "start": 8344.0, "duration": 4.8}, {"text": "environ 2 ans et demi la loi visant \u00e0", "start": 8346.479, "duration": 3.96}, {"text": "encadrer la consommation d\u00e9tourn\u00e9e du", "start": 8348.8, "duration": 4.919}, {"text": "protoxyde d'azote a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e ici m\u00eame", "start": 8350.439, "duration": 5.2}, {"text": "ce gaz consomm\u00e9 via un ballon de Baud", "start": 8353.719, "duration": 3.481}, {"text": "rouge provoque un \u00e9tat d'euphorie de", "start": 8355.639, "duration": 3.68}, {"text": "tr\u00e8s court terme tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 de ces", "start": 8357.2, "duration": 5.08}, {"text": "adeptes dans 11 % \u00e9tai des mineurs en", "start": 8359.319, "duration": 5.881}, {"text": "2021 l'ampleur de ce ph\u00e9nom\u00e8ne fait \u00e9tat", "start": 8362.28, "duration": 5.119}, {"text": "d'un r\u00e9el probl\u00e8me de sant\u00e9 publique", "start": 8365.2, "duration": 3.96}, {"text": "quelques chiffres issus des derni\u00e8res", "start": 8367.399, "duration": 5.561}, {"text": "\u00e9tudes \u00e0 ce sujet en t\u00e9moigne 2021 80 %", "start": 8369.16, "duration": 5.159}, {"text": "des cas signal\u00e9s d\u00e9clarent des", "start": 8372.96, "duration": 4.16}, {"text": "complications neurologiques 47 % des", "start": 8374.319, "duration": 4.0}, {"text": "signalements font \u00e9tat d'une", "start": 8377.12, "duration": 4.04}, {"text": "consommation quotidienne en 2023 la", "start": 8378.319, "duration": 4.28}, {"text": "presse affirme que plusieurs tonnes de", "start": 8381.16, "duration": 3.92}, {"text": "protoxyde d'azote ont \u00e9t\u00e9 saisis elle", "start": 8382.599, "duration": 4.441}, {"text": "fait \u00e9gal de nombreux accidents de la", "start": 8385.08, "duration": 4.56}, {"text": "route parfois mortels j'aimerais avoir", "start": 8387.04, "duration": 4.68}, {"text": "ici une pens\u00e9e au famille des victimes", "start": 8389.64, "duration": 4.48}, {"text": "en cause son accessibilit\u00e9 \u00e0 de faibles", "start": 8391.72, "duration": 4.36}, {"text": "co\u00fbts sur Internet dans les commerces de", "start": 8394.12, "duration": 4.359}, {"text": "proximit\u00e9 et les supermarch\u00e9s mais", "start": 8396.08, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9galement sa perception de drogue", "start": 8398.479, "duration": 4.041}, {"text": "amusante et inoffensive pourtant les", "start": 8400.16, "duration": 3.56}, {"text": "effets d\u00e9l\u00e9 terires de cette", "start": 8402.52, "duration": 3.2}, {"text": "consommation sur la sant\u00e9 sont observ\u00e9s", "start": 8403.72, "duration": 4.2}, {"text": "depuis plusieurs ann\u00e9es parmi eux", "start": 8405.72, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9tourdissement troubles neurologiques", "start": 8407.92, "duration": 4.479}, {"text": "respiratoire ou cardiovasculaire grave", "start": 8410.08, "duration": 4.92}, {"text": "et d\u00e9finitive ou encore asphyxie", "start": 8412.399, "duration": 4.361}, {"text": "aujourd'hui forc\u00e9 de constater que la", "start": 8415.0, "duration": 5.2}, {"text": "loi du 1er juin 2021 est inefficace ce", "start": 8416.76, "duration": 5.12}, {"text": "constat la pr\u00e9sidente du r\u00e9seau fran\u00e7ais", "start": 8420.2, "duration": 4.04}, {"text": "d'adictologie Madame mikalev le tire", "start": 8421.88, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9galement alors pour tenter d'endiguer", "start": 8424.24, "duration": 4.04}, {"text": "ce ph\u00e9nom\u00e8ne comme elle le peuvent de", "start": 8426.439, "duration": 3.841}, {"text": "nombreuses villes et pr\u00e9fectures ont", "start": 8428.28, "duration": 3.92}, {"text": "adopt\u00e9 des", "start": 8430.28, "duration": 4.36}, {"text": "arr\u00eat\u00e9s madame la ministre a priori elle", "start": 8432.2, "duration": 4.199}, {"text": "est pas l\u00e0 au regard des \u00e9l\u00e9ments", "start": 8434.64, "duration": 3.36}, {"text": "rapporter de la gravit\u00e9 que cette", "start": 8436.399, "duration": 3.441}, {"text": "consommation peut avoir sur nombre de", "start": 8438.0, "duration": 3.56}, {"text": "nos jeunes et de l'inefficacit\u00e9 de la", "start": 8439.84, "duration": 4.32}, {"text": "loi de 2021 oner le ph\u00e9nom\u00e8ne que", "start": 8441.56, "duration": 4.16}, {"text": "comptez-vous mettre en \u0153uvre pour", "start": 8444.16, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e9loigner r\u00e9ellement nos jeunes de ce", "start": 8445.72, "duration": 3.719}, {"text": "produit je vous remercie la parole est \u00e0", "start": 8449.64, "duration": 4.64}, {"text": "Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric Valtou ministre de la", "start": 8452.359, "duration": 4.601}, {"text": "sant\u00e9 et de la", "start": 8454.28, "duration": 2.68}, {"text": "pr\u00e9vention merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 8458.08, "duration": 3.48}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 8460.28, "duration": 4.079}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 merdit les", "start": 8461.56, "duration": 4.44}, {"text": "intoxications protoxyes d'azote dig", "start": 8464.359, "duration": 3.04}, {"text": "gazilarant sont effectivement d'", "start": 8466.0, "duration": 2.92}, {"text": "augmentation ces derni\u00e8res ann\u00e9es vous", "start": 8467.399, "duration": 3.481}, {"text": "l'avez soulign\u00e9 vous en avez rappel\u00e9", "start": 8468.92, "duration": 4.32}, {"text": "effectivement certains des m\u00e9faits elles", "start": 8470.88, "duration": 4.04}, {"text": "sont dues \u00e0 un usage d\u00e9tourn\u00e9 \u00e0 viser", "start": 8473.24, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9cr\u00e9ative du protoxyde d'azote", "start": 8474.92, "duration": 2.84}, {"text": "culinaire et peuvent entra\u00eener de", "start": 8476.68, "duration": 2.84}, {"text": "gravesences vous l'avez dit neurologique", "start": 8477.76, "duration": 3.96}, {"text": "cardiaque ou patri qui peuvent \u00e0 une", "start": 8479.52, "duration": 4.56}, {"text": "hospitalisation 80 % des cas d\u00e9clar\u00e9s", "start": 8481.72, "duration": 3.28}, {"text": "mentionnent des complications", "start": 8484.08, "duration": 3.56}, {"text": "neurologiques c'\u00e9tait un chiffre de 2021", "start": 8485.0, "duration": 4.64}, {"text": "on constate que ces intoxications", "start": 8487.64, "duration": 3.64}, {"text": "concernent en majorit\u00e9 de jeunes adultes", "start": 8489.64, "duration": 3.48}, {"text": "avec une moyenne d'\u00e2ge du consommateur", "start": 8491.28, "duration": 3.92}, {"text": "de 22 ans m\u00eame si beaucoup de mineurs", "start": 8493.12, "duration": 4.319}, {"text": "sont \u00e9galement touch\u00e9s le nombre de cas", "start": 8495.2, "duration": 4.04}, {"text": "graves d\u00e9clar\u00e9s au centre", "start": 8497.439, "duration": 4.081}, {"text": "d'addictovigilance a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 3", "start": 8499.24, "duration": 5.36}, {"text": "entre 2020 et 2021 en 2021 derni\u00e8re", "start": 8501.52, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment de ce constat pr\u00e8s de la moiti\u00e9", "start": 8504.6, "duration": 3.32}, {"text": "des", "start": 8506.399, "duration": 3.121}, {"text": "signalementsadct pardon", "start": 8507.92, "duration": 3.24}, {"text": "d'adidictovigilance pour lesquels cette", "start": 8509.52, "duration": 3.28}, {"text": "information est disponible mentionne une", "start": 8511.16, "duration": 3.52}, {"text": "consommation quotidienne face \u00e0 ce", "start": 8512.8, "duration": 4.04}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne le gouvernement n'est pas", "start": 8514.68, "duration": 5.08}, {"text": "rest\u00e9 inactif la vente a \u00e9t\u00e9 largement", "start": 8516.84, "duration": 4.599}, {"text": "encadr\u00e9e vous le savez la vente de", "start": 8519.76, "duration": 3.2}, {"text": "protoxyde d'azote au mineurs a \u00e9t\u00e9", "start": 8521.439, "duration": 4.201}, {"text": "interdite par du 1er juin 2021 dont vous", "start": 8522.96, "duration": 4.24}, {"text": "disiez qu'elle \u00e9tait peu efficace cette", "start": 8525.64, "duration": 3.32}, {"text": "vente a \u00e9t\u00e9 interdite quel que soit le", "start": 8527.2, "duration": 3.119}, {"text": "conditionnement dans les commerces et", "start": 8528.96, "duration": 3.2}, {"text": "sur Internet la vente ou la distribution", "start": 8530.319, "duration": 3.601}, {"text": "de crackers ou de ballons d\u00e9di\u00e9s \u00e0", "start": 8532.16, "duration": 4.52}, {"text": "l'usage d\u00e9tourn\u00e9 du protoy d'azote ont", "start": 8533.92, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9galement \u00e9t\u00e9 interdite la vente au", "start": 8536.68, "duration": 3.719}, {"text": "majeur est est \u00e9galement interdite dans", "start": 8538.399, "duration": 3.241}, {"text": "les les d\u00e9bits de boissons et dans les", "start": 8540.399, "duration": 3.0}, {"text": "bureaux de tabac pour pr\u00e9venir la", "start": 8541.64, "duration": 3.0}, {"text": "consommation les pouvoirs publics ont", "start": 8543.399, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9ploy\u00e9 diff\u00e9rentes mesures les agences", "start": 8544.64, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9gionales de sant\u00e9 haute-france et", "start": 8546.6, "duration": 3.96}, {"text": "\u00cele-de-France ont par ailleurs lanc\u00e9 une", "start": 8548.72, "duration": 3.44}, {"text": "campagne de communication par des vid\u00e9os", "start": 8550.56, "duration": 3.08}, {"text": "p\u00e9dagogiques diffus\u00e9es sur les r\u00e9seaux", "start": 8552.16, "duration": 3.72}, {"text": "sociaux pour sensibiliser au risque de", "start": 8553.64, "duration": 3.839}, {"text": "la consommation plus largement nous", "start": 8555.88, "duration": 3.0}, {"text": "poursuivons une strat\u00e9gie globale de", "start": 8557.479, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9vention des addictions avec la", "start": 8558.88, "duration": 3.12}, {"text": "strat\u00e9gie interminist\u00e9rielle de", "start": 8560.64, "duration": 2.64}, {"text": "mobilisation contre les conduites", "start": 8562.0, "duration": 3.56}, {"text": "addictives dont le qui s'\u00e9tale jusqu'en", "start": 8563.28, "duration": 4.119}, {"text": "2027 et qui est soutenu par le fond de", "start": 8565.56, "duration": 3.6}, {"text": "lutte contre les addictions lanc\u00e9es en", "start": 8567.399, "duration": 4.04}, {"text": "2019 en 2000 23 nous avons \u00e9galement", "start": 8569.16, "duration": 3.96}, {"text": "lanc\u00e9 le projet de plan de lutte contre", "start": 8571.439, "duration": 3.161}, {"text": "les addictions chez les jeunes pour", "start": 8573.12, "duration": 3.359}, {"text": "mobiliser et amplifier les leviers de", "start": 8574.6, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9vention commun au diff\u00e9rentes", "start": 8576.479, "duration": 2.84}, {"text": "addictions identifier les objectifs", "start": 8577.64, "duration": 3.48}, {"text": "fv\u00e9rateurs et surtout mobiliser", "start": 8579.319, "duration": 4.08}, {"text": "l'ensemble des r\u00e9seaux professionnels", "start": 8581.12, "duration": 4.68}, {"text": "d'associations qui interviennent aupr\u00e8s", "start": 8583.399, "duration": 4.04}, {"text": "des jeunes aupr\u00e8s d'\u00e9ventuels", "start": 8585.8, "duration": 3.639}, {"text": "consommateurs merci beaucoup monsieur le", "start": 8587.439, "duration": 4.281}, {"text": "ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9 tr\u00e8s", "start": 8589.439, "duration": 4.201}, {"text": "rapidement enfin \u00e7a a l'air de d'aller", "start": 8591.72, "duration": 4.599}, {"text": "parfaitement pour vous \u00e9coutez moi comme", "start": 8593.64, "duration": 4.2}, {"text": "vous le savez j'ai d\u00e9pos\u00e9 une", "start": 8596.319, "duration": 5.04}, {"text": "proposition de loi justement qui", "start": 8597.84, "duration": 5.599}, {"text": "sera peut-\u00eatre bien plus efficace que la", "start": 8601.359, "duration": 5.04}, {"text": "loi de juin 2021 donc qui permettra", "start": 8603.439, "duration": 4.521}, {"text": "d'\u00e9loigner de ce produit de notre", "start": 8606.399, "duration": 3.201}, {"text": "jeunesse donc je vous invite \u00e0 le mettre", "start": 8607.96, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 l'ordre du jour je vous remercie merci", "start": 8609.6, "duration": 3.56}, {"text": "beaucoup mon cher", "start": 8611.68, "duration": 3.96}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Monsieur Louis", "start": 8613.16, "duration": 4.319}, {"text": "Marguerite pour le", "start": 8615.64, "duration": 4.52}, {"text": "groupeenaissance merci merci madame la", "start": 8617.479, "duration": 4.88}, {"text": "Pr\u00e9sidente ma question s'adresse \u00e0", "start": 8620.16, "duration": 3.92}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre Gabriel", "start": 8622.359, "duration": 4.681}, {"text": "hatal Monsieur le Premier Ministre voil\u00e0", "start": 8624.08, "duration": 4.239}, {"text": "plus d'un an et demi que notre", "start": 8627.04, "duration": 3.8}, {"text": "compatriote lis AR originaire de", "start": 8628.319, "duration": 5.0}, {"text": "montsol\u00e9ine a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 alors qu'il", "start": 8630.84, "duration": 4.559}, {"text": "visitait l'Iran dans le cadre d'un tour", "start": 8633.319, "duration": 5.281}, {"text": "du monde Louis Arnaud a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9 12", "start": 8635.399, "duration": 5.481}, {"text": "jours apr\u00e8s la mort de Massa Amini une", "start": 8638.6, "duration": 4.36}, {"text": "jeune femme iranienne arr\u00eat\u00e9e par la", "start": 8640.88, "duration": 4.559}, {"text": "police des meurs pour je cite port non", "start": 8642.96, "duration": 5.76}, {"text": "conforme du voile islamique depuis 552", "start": 8645.439, "duration": 5.0}, {"text": "jours Louis Arnaud est d\u00e9tenu", "start": 8648.72, "duration": 3.639}, {"text": "arbitrairement dans les jaules de la", "start": 8650.439, "duration": 4.161}, {"text": "R\u00e9publique islamique d'Iran connu pour", "start": 8652.359, "duration": 3.801}, {"text": "leurs conditions de d\u00e9tention", "start": 8654.6, "duration": 3.719}, {"text": "particuli\u00e8rement du pour ne pas dire", "start": 8656.16, "duration": 5.08}, {"text": "inhumaine 552 jours d'inqui\u00e9tude pour", "start": 8658.319, "duration": 5.441}, {"text": "ses parents Jean-Michel et Sylvie pour", "start": 8661.24, "duration": 4.0}, {"text": "ses proches comme pour ma suppl\u00e9ante", "start": 8663.76, "duration": 3.8}, {"text": "marieclaude jarot m\u00e8re de mons\u00e9mine que", "start": 8665.24, "duration": 5.239}, {"text": "j'associe \u00e0 ma question d\u00e9tenu depuis le", "start": 8667.56, "duration": 6.36}, {"text": "28 septembre 2022 en Iran notre", "start": 8670.479, "duration": 5.96}, {"text": "compatriote Louis Arnaud a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9", "start": 8673.92, "duration": 4.439}, {"text": "en novembre dernier \u00e0 5 ans", "start": 8676.439, "duration": 3.521}, {"text": "d'emprisonnement par la Cour", "start": 8678.359, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9volutionnaire de th\u00e9ran pour", "start": 8679.96, "duration": 4.04}, {"text": "propagande et atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 8682.08, "duration": 4.52}, {"text": "l'\u00c9tat iranien une condamnation", "start": 8684.0, "duration": 5.08}, {"text": "totalement infond\u00e9e prononc\u00e9e \u00e0 l'issue", "start": 8686.6, "duration": 4.44}, {"text": "d'un simulacre de proc\u00e8s", "start": 8689.08, "duration": 3.44}, {"text": "sans respect du principe du", "start": 8691.04, "duration": 4.04}, {"text": "contradictoire et lors de l'audience les", "start": 8692.52, "duration": 4.839}, {"text": "avocats de Louis n'ont m\u00eame pas pu \u00eatre", "start": 8695.08, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9sents \u00e0 cette heure trois autres", "start": 8697.359, "duration": 4.881}, {"text": "Fran\u00e7aises et Fran\u00e7ais sont retenus en", "start": 8700.04, "duration": 5.319}, {"text": "Iran C\u00e9cile CER et Jacques Paris ainsi", "start": 8702.24, "duration": 5.159}, {"text": "qu'une autre personne dont l'identit\u00e9", "start": 8705.359, "duration": 3.601}, {"text": "deme demeure encore", "start": 8707.399, "duration": 3.641}, {"text": "secr\u00e8te je pense enfin \u00e0 tous nos", "start": 8708.96, "duration": 3.8}, {"text": "compatriotes Fran\u00e7aises et Fran\u00e7ais", "start": 8711.04, "duration": 3.68}, {"text": "injustement d\u00e9tenus dans d'autres \u00e9tat", "start": 8712.76, "duration": 4.32}, {"text": "du monde aujourd'hui \u00e0 eux \u00e0 leurs", "start": 8714.72, "duration": 4.559}, {"text": "familles \u00e0 leurs proches je tiens \u00e0 dire", "start": 8717.08, "duration": 4.48}, {"text": "que N les oublions pas bant le droit", "start": 8719.279, "duration": 3.361}, {"text": "international et les valeurs", "start": 8721.56, "duration": 2.32}, {"text": "universelles qui sont celles de la", "start": 8722.64, "duration": 3.48}, {"text": "France depuis plus de si\u00e8cles l'Iran", "start": 8723.88, "duration": 3.76}, {"text": "retient arbitrairement qure de nos", "start": 8726.12, "duration": 3.199}, {"text": "compatriotes Monsieur le Premier", "start": 8727.64, "duration": 3.759}, {"text": "Ministre ma question est la suivante", "start": 8729.319, "duration": 3.841}, {"text": "a-ton des nouvelles de Louis Arnaud et", "start": 8731.399, "duration": 3.641}, {"text": "de tous nos autres compatriotes quelles", "start": 8733.16, "duration": 3.56}, {"text": "actions la France entreprendelle pour", "start": 8735.04, "duration": 3.88}, {"text": "obtenir leur lib\u00e9ration je vous", "start": 8736.72, "duration": 4.4}, {"text": "remercie merci beaucoup mon cher", "start": 8738.92, "duration": 3.68}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 8741.12, "duration": 3.92}, {"text": "franester ministre en charge du commerce", "start": 8742.6, "duration": 4.48}, {"text": "ext\u00e9rieur de l'attractivit\u00e9 de la", "start": 8745.04, "duration": 4.2}, {"text": "Francophonie et des Fran\u00e7ais de", "start": 8747.08, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9tranger Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 8749.24, "duration": 4.0}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 8751.04, "duration": 4.319}, {"text": "Louis Marguerite le ministre de l'Europe", "start": 8753.24, "duration": 4.28}, {"text": "et des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e9tant", "start": 8755.359, "duration": 4.401}, {"text": "actuellement en r\u00e9union en entretien", "start": 8757.52, "duration": 3.879}, {"text": "avec son homologue am\u00e9ricain Anthony", "start": 8759.76, "duration": 4.28}, {"text": "blinken il m'a charg\u00e9 de vous r\u00e9pondre", "start": 8761.399, "duration": 5.321}, {"text": "Louis Arnaud C\u00e9cile coller et Jacques", "start": 8764.04, "duration": 5.04}, {"text": "Paris ainsi que leurs compagnons", "start": 8766.72, "duration": 5.08}, {"text": "d'infortune sont en effet arbitrairement", "start": 8769.08, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9tenus par la R\u00e9publique islamique", "start": 8771.8, "duration": 4.04}, {"text": "d'Iran dans le contexte que vous avez", "start": 8773.68, "duration": 4.759}, {"text": "bien d\u00e9crit et que vous connaissez bien", "start": 8775.84, "duration": 4.8}, {"text": "pour avoir re\u00e7u les parents de Arnaud", "start": 8778.439, "duration": 4.281}, {"text": "originaire de votre circonscription je", "start": 8780.64, "duration": 3.759}, {"text": "veux redire que la lib\u00e9ration de nos", "start": 8782.72, "duration": 4.639}, {"text": "compatriotes constitue notre priorit\u00e9", "start": 8784.399, "duration": 6.721}, {"text": "vis-\u00e0-vis de l'Iran ainsi l'\u00c9tat est", "start": 8787.359, "duration": 5.08}, {"text": "totalement mobilis\u00e9 que ce soit le", "start": 8791.12, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9sent de la R\u00e9publique le Premier", "start": 8792.439, "duration": 3.401}, {"text": "ministre le ministre de l'Europe et des", "start": 8794.04, "duration": 3.56}, {"text": "affaires \u00e9trang\u00e8r ainsi que l'ensemble", "start": 8795.84, "duration": 5.0}, {"text": "des services comp\u00e9tents ici en France \u00e0", "start": 8797.6, "duration": 7.0}, {"text": "Paris et aussi en Iran pour obtenir leur", "start": 8800.84, "duration": 6.32}, {"text": "lib\u00e9ration St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 s'est", "start": 8804.6, "duration": 4.36}, {"text": "entretenu \u00e0 New York le 23 janvier", "start": 8807.16, "duration": 3.119}, {"text": "dernier avec son homologue le le", "start": 8808.96, "duration": 3.399}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 8810.279, "duration": 4.641}, {"text": "iraniens cet entretien \u00e9tait", "start": 8812.359, "duration": 4.92}, {"text": "exclusivement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 nos compatriotes", "start": 8814.92, "duration": 4.84}, {"text": "arbitrairement d\u00e9tenu et \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 8817.279, "duration": 3.881}, {"text": "d'avancer concr\u00e8tement vers leur", "start": 8819.76, "duration": 3.48}, {"text": "lib\u00e9ration il a d'ailleurs indiqu\u00e9 qu'il", "start": 8821.16, "duration": 3.76}, {"text": "n'y aurait aucun retour \u00e0 la normale", "start": 8823.24, "duration": 3.8}, {"text": "dans nos relations avec l'Iran sans", "start": 8824.92, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9volution substantielle de la situation", "start": 8827.04, "duration": 4.56}, {"text": "de nos ressortissants il a \u00e9galement", "start": 8828.88, "duration": 4.64}, {"text": "re\u00e7u les familles quelques jours apr\u00e8s", "start": 8831.6, "duration": 4.64}, {"text": "sa prise de fonction il a pu leur dire", "start": 8833.52, "duration": 5.04}, {"text": "les efforts de la France pour obtenir la", "start": 8836.24, "duration": 4.6}, {"text": "lib\u00e9ration de leurs proches compte tenu", "start": 8838.56, "duration": 3.919}, {"text": "de la sensibilit\u00e9 de ce sujet je ne", "start": 8840.84, "duration": 4.28}, {"text": "rentrerai pas plus en avant dans les", "start": 8842.479, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9tails mais je peux vous assurer de la", "start": 8845.12, "duration": 4.08}, {"text": "pleine mobilisation du quai d'ors\u00e9 en", "start": 8847.52, "duration": 3.16}, {"text": "France o\u00f9 nous sommes en lien avec les", "start": 8849.2, "duration": 3.32}, {"text": "familles comme en Iran comme je le", "start": 8850.68, "duration": 3.2}, {"text": "rappelais tout \u00e0 l'heure o\u00f9 notre", "start": 8852.52, "duration": 3.32}, {"text": "ambassade assure l'appui \u00e0 nos", "start": 8853.88, "duration": 4.479}, {"text": "compatriotes injustement emprisonn\u00e9 je", "start": 8855.84, "duration": 5.16}, {"text": "vous remercie merci beaucoup monsieur le", "start": 8858.359, "duration": 4.841}, {"text": "ministre gouvernement est termin\u00e9e la", "start": 8861.0, "duration": 4.68}, {"text": "s\u00e9ance est", "start": 8863.2, "duration": 2.48}, {"text": "suspendue vous \u00eates en direct sur LCP o\u00f9", "start": 8866.0, "duration": 4.359}, {"text": "vous venez d'assister \u00e0 cette s\u00e9ance de", "start": 8868.72, "duration": 3.44}, {"text": "questions au gouvernement qui a dur\u00e9", "start": 8870.359, "duration": 4.601}, {"text": "1h30 une s\u00e9ance un petit peu plus longue", "start": 8872.16, "duration": 4.159}, {"text": "qu'\u00e0 l'habitude nous sommes ici en", "start": 8874.96, "duration": 2.84}, {"text": "direct de la salle des pas perdus \u00e0", "start": 8876.319, "duration": 3.881}, {"text": "quelques MRE de l'h\u00e9micycle o\u00f9 vient", "start": 8877.8, "duration": 4.72}, {"text": "donc de s'achever cette s\u00e9ance de", "start": 8880.2, "duration": 4.84}, {"text": "questions au gouvernement on va revenir", "start": 8882.52, "duration": 4.12}, {"text": "bien s\u00fbr sur les th\u00e8mes principaux on a", "start": 8885.04, "duration": 3.399}, {"text": "parl\u00e9 de l'\u00e9cole de la la\u00efcit\u00e9 de la", "start": 8886.64, "duration": 4.04}, {"text": "gr\u00e8ff des enseignants et puis des", "start": 8888.439, "duration": 4.521}, {"text": "finances publiques ce sont des th\u00e8mes", "start": 8890.68, "duration": 4.04}, {"text": "qui vont \u00eatre abord\u00e9s avec nos invit\u00e9s", "start": 8892.96, "duration": 3.16}, {"text": "maintenant je vous les pr\u00e9sente Ludovic", "start": 8894.72, "duration": 3.4}, {"text": "mendz bonjour vous \u00eates d\u00e9put\u00e9", "start": 8896.12, "duration": 4.159}, {"text": "renaissance de la Moselle et face \u00e0 vous", "start": 8898.12, "duration": 4.44}, {"text": "Jordan Guitton bonjour et bienvenue vous", "start": 8900.279, "duration": 4.16}, {"text": "\u00eates d\u00e9put\u00e9 rassemblement national de", "start": 8902.56, "duration": 3.879}, {"text": "l'Aube et avec nous dans cette \u00e9mission", "start": 8904.439, "duration": 4.801}, {"text": "St\u00e9phanie des pierres et Marco Pomier", "start": 8906.439, "duration": 4.361}, {"text": "alors Marco Pomier c'est justement vous", "start": 8909.24, "duration": 3.159}, {"text": "qui avez suivi cette s\u00e9ance depuis les", "start": 8910.8, "duration": 3.36}, {"text": "tribunes de l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e", "start": 8912.399, "duration": 3.761}, {"text": "nationale et ce que l'on peut dire c'est", "start": 8914.16, "duration": 5.4}, {"text": "que Nicole Boubet \u00e9tait v\u00e9ritablement en", "start": 8916.16, "duration": 6.199}, {"text": "premi\u00e8re ligne aujourd'hui oui Brigitte", "start": 8919.56, "duration": 4.879}, {"text": "Nicole Boubet en premi\u00e8re ligne sur le", "start": 8922.359, "duration": 3.601}, {"text": "respect de la la\u00efcit\u00e9 sur la", "start": 8924.439, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration des enseignants et sur les", "start": 8925.96, "duration": 4.92}, {"text": "groupes de alors que certains an sont", "start": 8928.12, "duration": 4.56}, {"text": "dans la rue aujourd'hui pour contester", "start": 8930.88, "duration": 4.439}, {"text": "la mise en place de ces groupes l'ann\u00e9e", "start": 8932.68, "duration": 3.84}, {"text": "prochaine en fran\u00e7ais et en", "start": 8935.319, "duration": 3.881}, {"text": "math\u00e9matiques pour les 6e et pour les 5\u00e8", "start": 8936.52, "duration": 4.52}, {"text": "aucun p\u00e9dagogue aucun syndicat", "start": 8939.2, "duration": 3.56}, {"text": "d'enseignants aucune f\u00e9d\u00e9ration de", "start": 8941.04, "duration": 3.6}, {"text": "parents d'\u00e9l\u00e8ves n'approuve votre", "start": 8942.76, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9forme a dit le d\u00e9put\u00e9 insoumis Alexis", "start": 8944.64, "duration": 5.56}, {"text": "Corbier triocial syst\u00e8me \u00e9ducatif \u00e0 deux", "start": 8947.08, "duration": 5.12}, {"text": "vitesses pour la gauche faux r\u00e9pond la", "start": 8950.2, "duration": 3.88}, {"text": "ministre pour qui ces groupes sont une", "start": 8952.2, "duration": 3.92}, {"text": "mani\u00e8re de mieux prendre en compte nos", "start": 8954.08, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves oui \u00e0 la p\u00e9dagogie diff\u00e9renci\u00e9e", "start": 8956.12, "duration": 5.88}, {"text": "non au trist social a dit n\u00e9cole Boub\u00e9", "start": 8959.04, "duration": 4.64}, {"text": "faisant remarquer au passage que", "start": 8962.0, "duration": 3.399}, {"text": "seulement 10 % du personnel de", "start": 8963.68, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale \u00e9tait en gr\u00e8ve", "start": 8965.399, "duration": 4.841}, {"text": "aujourd'hui merci Marco Pomier on va", "start": 8967.68, "duration": 5.12}, {"text": "justement revenir sur cette gr\u00e8ve des", "start": 8970.24, "duration": 4.28}, {"text": "enseignants qui manifestaient contre les", "start": 8972.8, "duration": 3.36}, {"text": "groupes de niveau puisque c'est \u00e9edouard", "start": 8974.52, "duration": 3.959}, {"text": "B\u00e9nard qui est d\u00e9put\u00e9 communiste de", "start": 8976.16, "duration": 4.48}, {"text": "sc\u00e8ne maritime qui a interpell\u00e9 Nicole", "start": 8978.479, "duration": 3.8}, {"text": "Boubet je vous propose d'\u00e9couter la", "start": 8980.64, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9ponse de la ministre de l'\u00e9ducation", "start": 8982.279, "duration": 5.401}, {"text": "national nous ser attentifs \u00e0 la mani\u00e8re", "start": 8984.2, "duration": 5.4}, {"text": "dont les groupes se mettront en place en", "start": 8987.68, "duration": 4.639}, {"text": "6 et en 5e nous l'avons dit avec", "start": 8989.6, "duration": 5.44}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre nous avons", "start": 8992.319, "duration": 4.201}, {"text": "nous allons permettre \u00e0 nos jeunes de", "start": 8995.04, "duration": 3.16}, {"text": "travailler en groupe pour mieux", "start": 8996.52, "duration": 3.72}, {"text": "ma\u00eetriser les comp\u00e9tences pour autant", "start": 8998.2, "duration": 4.32}, {"text": "des brassages seront possibles entre ces", "start": 9000.24, "duration": 4.44}, {"text": "groupes et qui pourront se r\u00e9aliser lors", "start": 9002.52, "duration": 5.16}, {"text": "du retour en classe anti\u00e8re donc oui \u00e0", "start": 9004.68, "duration": 4.799}, {"text": "la p\u00e9dagogie diff\u00e9renci\u00e9e entre les", "start": 9007.68, "duration": 5.32}, {"text": "groupes non au tri social pourrait en", "start": 9009.479, "duration": 6.081}, {"text": "r\u00e9sulter un tri social voil\u00e0 ce qu'on", "start": 9013.0, "duration": 5.2}, {"text": "entend ludovi mendz ces groupes de", "start": 9015.56, "duration": 3.839}, {"text": "niveau finalement ne font pas du tout", "start": 9018.2, "duration": 2.96}, {"text": "l'unanimit\u00e9", "start": 9019.399, "duration": 3.641}, {"text": "on l'entend depuis le d\u00e9part \u00e7a \u00e7a peut", "start": 9021.16, "duration": 3.68}, {"text": "s'entendre mais je pense que on regarde", "start": 9023.04, "duration": 3.16}, {"text": "les choses du mauvais c\u00f4t\u00e9 il y a pas de", "start": 9024.84, "duration": 2.84}, {"text": "volont\u00e9 de faire du tri social et la", "start": 9026.2, "duration": 3.119}, {"text": "ministre la r\u00e9p\u00e8t \u00e0 plusieurs reprises", "start": 9027.68, "duration": 3.4}, {"text": "connaissant son anciennet\u00e9 sur le sujet", "start": 9029.319, "duration": 3.12}, {"text": "je crois qu'on peut vraiment la croire", "start": 9031.08, "duration": 2.92}, {"text": "et personne d'entre nous n'a cette", "start": 9032.439, "duration": 3.081}, {"text": "envie-l\u00e0 les groupes de niveau sont", "start": 9034.0, "duration": 3.319}, {"text": "vraiment faire en sorte que les plus en", "start": 9035.52, "duration": 3.0}, {"text": "difficult\u00e9 puissent \u00eatre accompagn\u00e9s par", "start": 9037.319, "duration": 2.921}, {"text": "les personnes aussi qui arrivent plus", "start": 9038.52, "duration": 3.2}, {"text": "facilement qui ont des facilit\u00e9s par", "start": 9040.24, "duration": 3.119}, {"text": "rapport aux autres et puis d'accompagner", "start": 9041.72, "duration": 2.84}, {"text": "ceux qui sont vraiment difficult\u00e9 avec", "start": 9043.359, "duration": 2.361}, {"text": "des moyens compl\u00e9mentaires du temps", "start": 9044.56, "duration": 2.68}, {"text": "pass\u00e9 avec eux parce que les enseignants", "start": 9045.72, "duration": 2.639}, {"text": "vont pouvoir prendre plus de temps avec", "start": 9047.24, "duration": 3.76}, {"text": "eux et laisser parfois ceux qui sont", "start": 9048.359, "duration": 4.721}, {"text": "avec plus de facilit\u00e9 pas de c\u00f4t\u00e9 mais", "start": 9051.0, "duration": 4.68}, {"text": "leur donner un travail seul de pouvoir", "start": 9053.08, "duration": 4.199}, {"text": "travailler dans leur coin et \u00e7a va leur", "start": 9055.68, "duration": 3.04}, {"text": "permettre aussi de d'\u00e9voluer dans dans", "start": 9057.279, "duration": 3.681}, {"text": "le sens du travail personnel mais on", "start": 9058.72, "duration": 4.08}, {"text": "dira on dit pas qu' est nul d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 9060.96, "duration": 3.16}, {"text": "puis les bons de l'autre c'est pas comme", "start": 9062.8, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e7a que \u00e7a va se passer dans les fait", "start": 9064.12, "duration": 3.279}, {"text": "entre on a tous plus ou moins connu ce", "start": 9065.24, "duration": 4.4}, {"text": "genre de de de de groupe de niveau sans", "start": 9067.399, "duration": 3.441}, {"text": "que \u00e7a soit vraiment mis en place au", "start": 9069.64, "duration": 2.4}, {"text": "niveau national et dans toutes les", "start": 9070.84, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9coles mais on a tous eu des enseignants", "start": 9072.04, "duration": 2.96}, {"text": "qui l'ont fait \u00e0 un moment ou un autre", "start": 9073.8, "duration": 2.479}, {"text": "sur des th\u00e9matiques et qui nous ont", "start": 9075.0, "duration": 2.84}, {"text": "permis de nous am\u00e9liorer alors certes on", "start": 9076.279, "duration": 2.641}, {"text": "fait en sorte d'avoir des personnes un", "start": 9077.84, "duration": 2.519}, {"text": "peu plus en difficult\u00e9 avec ceux qui ont", "start": 9078.92, "duration": 3.359}, {"text": "plus de facilit\u00e9 parce que \u00e7a les m\u00e8ne", "start": 9080.359, "duration": 3.08}, {"text": "vers le haut et c'est important de", "start": 9082.279, "duration": 2.641}, {"text": "travailler en \u00e9quipe et je crois que", "start": 9083.439, "duration": 2.84}, {"text": "c'est important aussi de rappeler que", "start": 9084.92, "duration": 3.08}, {"text": "ces groupes de niveau c'est un travail", "start": 9086.279, "duration": 3.12}, {"text": "collectif que nous n'avions pas jusqu'\u00e0", "start": 9088.0, "duration": 3.279}, {"text": "maintenant dans l'\u00e9cole et il est", "start": 9089.399, "duration": 3.161}, {"text": "important de voir l'avenir avec un", "start": 9091.279, "duration": 3.16}, {"text": "travail collectif et puis simplement une", "start": 9092.56, "duration": 3.96}, {"text": "individualisation du syst\u00e8me scolaire", "start": 9094.439, "duration": 4.801}, {"text": "Jordan Guitton ce ce ces groupes de", "start": 9096.52, "duration": 4.44}, {"text": "niveau finalement il pour am\u00e9liorer le", "start": 9099.24, "duration": 4.119}, {"text": "niveau des \u00e9l\u00e8ves est-ce que vous pensez", "start": 9100.96, "duration": 3.68}, {"text": "qu'en faisant des des groupes", "start": 9103.359, "duration": 2.601}, {"text": "diff\u00e9renci\u00e9s \u00e7a peut permettre", "start": 9104.64, "duration": 3.08}, {"text": "effectivement de faire progresser les", "start": 9105.96, "duration": 2.88}, {"text": "enfants mais en fait nous au", "start": 9107.72, "duration": 2.52}, {"text": "rassemblement national on n pas contre", "start": 9108.84, "duration": 2.68}, {"text": "les groupes de niveau si \u00e7a va dans", "start": 9110.24, "duration": 2.76}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat des \u00e9l\u00e8ves mais encore une", "start": 9111.52, "duration": 2.799}, {"text": "fois c'est encore une d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9", "start": 9113.0, "duration": 4.16}, {"text": "prise sans l'aval des enseignants sans", "start": 9114.319, "duration": 4.601}, {"text": "le l'aval des professionnels de terrain", "start": 9117.16, "duration": 2.92}, {"text": "qui sont chaque jour au contact des", "start": 9118.92, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves et \u00e0 mon avis le niveau des le le", "start": 9120.08, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9bat sur les groupes de niveau il est", "start": 9122.319, "duration": 3.16}, {"text": "pas l\u00e0 il est d\u00e9voy\u00e9 le le d\u00e9bat c'est", "start": 9123.64, "duration": 3.719}, {"text": "pourquoi l'\u00e9ducation nationale a encore", "start": 9125.479, "duration": 3.92}, {"text": "vu ses budgets baisser derni\u00e8rement par", "start": 9127.359, "duration": 3.761}, {"text": "les pr\u00e9visions de Bruno Le Maire on voit", "start": 9129.399, "duration": 2.681}, {"text": "que moi chaque semaine dans ma", "start": 9131.12, "duration": 2.08}, {"text": "circonscription j'ai des classes qui", "start": 9132.08, "duration": 2.8}, {"text": "ferment dans la ruralit\u00e9 et donc il est", "start": 9133.2, "duration": 2.96}, {"text": "l\u00e0 le vrai d\u00e9bat est-ce que demain on va", "start": 9134.88, "duration": 2.8}, {"text": "maintenir un vrai service public d'\u00e9cole", "start": 9136.16, "duration": 3.4}, {"text": "dans les ruralit\u00e9s parce que les groupes", "start": 9137.68, "duration": 3.0}, {"text": "de niveau c'est bien mais il faut avant", "start": 9139.56, "duration": 2.44}, {"text": "tout qu'il y ait une \u00e9cole une \u00e9cole", "start": 9140.68, "duration": 2.88}, {"text": "dans la ruralit\u00e9 et moi \u00e7a me pose un", "start": 9142.0, "duration": 3.319}, {"text": "probl\u00e8me de voir que ce gouvernement ne", "start": 9143.56, "duration": 3.48}, {"text": "fait pas attention \u00e0 l'\u00e9cole \u00e7a fait 7", "start": 9145.319, "duration": 2.881}, {"text": "ans que ce gouvernement est au pouvoir", "start": 9147.04, "duration": 2.6}, {"text": "et \u00e7a fait 7 ans qu'on entend les m\u00eames", "start": 9148.2, "duration": 2.92}, {"text": "probl\u00e9matiques les professeurs veulent", "start": 9149.64, "duration": 3.44}, {"text": "avoir un m\u00e9tier qui soit plus attractif", "start": 9151.12, "duration": 3.96}, {"text": "revaloriser leur salaire revaloriser", "start": 9153.08, "duration": 3.399}, {"text": "leurs conditions de travail faire", "start": 9155.08, "duration": 2.92}, {"text": "attention il y a 3000 atteintes \u00e0 la", "start": 9156.479, "duration": 3.201}, {"text": "licit\u00e9 par an dans dans notre pays c'est", "start": 9158.0, "duration": 3.319}, {"text": "pas ce qu'on disait et ce que disait", "start": 9159.68, "duration": 2.88}, {"text": "Nicole Bouet c'est qu'il y avait moins", "start": 9161.319, "duration": 2.401}, {"text": "de 10 % des enseignants qui \u00e9taient en", "start": 9162.56, "duration": 3.32}, {"text": "grve \u00e7a veut dire qu'il y a pas une", "start": 9163.72, "duration": 3.88}, {"text": "majorit\u00e9enseignants aujourd'hui qui", "start": 9165.88, "duration": 3.72}, {"text": "s'oppose \u00e0 la politique gvernement saz", "start": 9167.6, "duration": 3.04}, {"text": "quand SS sont en gr\u00e8ve ils sont pas", "start": 9169.6, "duration": 2.4}, {"text": "pay\u00e9s donc il y en a aussi beaucoup qui", "start": 9170.64, "duration": 2.639}, {"text": "avec les probl\u00e8mes d'inflation et de", "start": 9172.0, "duration": 2.24}, {"text": "pouvoir d'achat qu'on peut conna\u00eetre", "start": 9173.279, "duration": 2.16}, {"text": "dans notre pays ne font pas forc\u00e9ment", "start": 9174.24, "duration": 2.4}, {"text": "gr\u00e8ve c'est pas pour autant qu'ils", "start": 9175.439, "duration": 2.92}, {"text": "soutiennent le gouvernement heureusement", "start": 9176.64, "duration": 3.799}, {"text": "Ludovic mendz qu'on entend quand m\u00eame et", "start": 9178.359, "duration": 3.92}, {"text": "depuis des ann\u00e9es maintenant c'est qu'il", "start": 9180.439, "duration": 3.081}, {"text": "y a un probl\u00e8me sur les salaires c'est", "start": 9182.279, "duration": 3.2}, {"text": "que les profs ne sont pas suffisamment", "start": 9183.52, "duration": 3.4}, {"text": "pay\u00e9s je sais que vous avez fait des", "start": 9185.479, "duration": 2.8}, {"text": "efforts est-ce qu'on peut faire encore", "start": 9186.92, "duration": 3.08}, {"text": "un petit peu plus je sais pas si on", "start": 9188.279, "duration": 3.0}, {"text": "pourra faire plus maintenant surtout", "start": 9190.0, "duration": 3.52}, {"text": "dans la situation du budget de l'\u00c9tat", "start": 9191.279, "duration": 4.521}, {"text": "mais l'arr\u00eat\u00e9 et et c'est vrai personne", "start": 9193.52, "duration": 4.04}, {"text": "ne le N c'est que depuis 2008 la", "start": 9195.8, "duration": 3.0}, {"text": "majorit\u00e9 des fonctionnaires de notre", "start": 9197.56, "duration": 3.44}, {"text": "pays n'avait pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9valu \u00e0 la hausse", "start": 9198.8, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait l\u00e0 en 2022 il y a eu un", "start": 9201.0, "duration": 4.08}, {"text": "coup de pousce encore au mandat", "start": 9203.92, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent \u00e7a ne suffit s\u00fbrement pas pays", "start": 9205.08, "duration": 4.199}, {"text": "ce qu'on sait c'est que en d\u00e9but de", "start": 9208.08, "duration": 2.72}, {"text": "carri\u00e8re on est plus bas et puis", "start": 9209.279, "duration": 4.521}, {"text": "qu'apr\u00e8s \u00e7a s'\u00e9quilibre ensuite en d\u00e9but", "start": 9210.8, "duration": 4.559}, {"text": "de carri\u00e8re on est plus haut que ce ce", "start": 9213.8, "duration": 2.639}, {"text": "qui \u00e9tait pr\u00e9vu jusqu'\u00e0 maintenant par", "start": 9215.359, "duration": 3.521}, {"text": "qu'on a autour de 2000 \u20ac net par mois le", "start": 9216.439, "duration": 3.641}, {"text": "cas jusqu'\u00e0 maintenant alors est-ce que", "start": 9218.88, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e7a suffit peut-\u00eatre pas encore pour le", "start": 9220.08, "duration": 3.52}, {"text": "moment surtout par rapport \u00e0 la charge", "start": 9221.72, "duration": 3.679}, {"text": "de travail aux besoins des enseignants", "start": 9223.6, "duration": 3.0}, {"text": "on est l\u00e0 pour les accompagner c'est ce", "start": 9225.399, "duration": 2.521}, {"text": "qu'on aimerait faire en plus il y a une", "start": 9226.6, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9forme aussi de du fonctionnariat dans", "start": 9227.92, "duration": 3.88}, {"text": "notre pays peut-\u00eatre que \u00e7a les", "start": 9230.56, "duration": 3.08}, {"text": "concernera aussi il faut qu'on puisse", "start": 9231.8, "duration": 3.92}, {"text": "simplifier les passerelles il y a plus", "start": 9233.64, "duration": 3.679}, {"text": "fa\u00e7on de pouvoir am\u00e9liorer leur pouvoir", "start": 9235.72, "duration": 3.2}, {"text": "d'achat mais il faut surtout qu'on", "start": 9237.319, "duration": 3.201}, {"text": "puisse avoir un espace de dialogue et", "start": 9238.92, "duration": 3.0}, {"text": "d'\u00e9coute et c'est ce qui est le plus", "start": 9240.52, "duration": 3.0}, {"text": "demand\u00e9 aujourd'hui par les enseignants", "start": 9241.92, "duration": 3.72}, {"text": "c'est trouver un espace o\u00f9 ils peuvent", "start": 9243.52, "duration": 3.68}, {"text": "dialoguer remonter certaines", "start": 9245.64, "duration": 3.2}, {"text": "informations remonter certaines", "start": 9247.2, "duration": 3.64}, {"text": "inqui\u00e9tudes et je crois que c'est ce qui", "start": 9248.84, "duration": 4.439}, {"text": "permettra d'am\u00e9liorer ben la vie", "start": 9250.84, "duration": 3.72}, {"text": "quotidienne de nos enseignants dans nos", "start": 9253.279, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9coles Jordan et il y a aussi un d\u00e9bat", "start": 9254.56, "duration": 3.52}, {"text": "sur la composition des \u00e9coles on voit", "start": 9256.6, "duration": 2.48}, {"text": "que dans les villes il y a des classes", "start": 9258.08, "duration": 2.56}, {"text": "qui on \u00e9t\u00e9 d\u00e9doubl pourquoi pas mais", "start": 9259.08, "duration": 2.88}, {"text": "pourquoi dans les C on se retrouve avec", "start": 9260.64, "duration": 3.04}, {"text": "des classes de 20 25 parfois m\u00eame 30", "start": 9261.96, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves en fait on voit une v\u00e9ritable", "start": 9263.68, "duration": 4.08}, {"text": "disression entre l'\u00e9cole rurale et", "start": 9265.279, "duration": 4.521}, {"text": "l'\u00e9cole urbaine et en fait moi je le", "start": 9267.76, "duration": 4.08}, {"text": "constate moi-m\u00eame dans mon d\u00e9partement", "start": 9269.8, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e7a c'est quand m\u00eame un gros", "start": 9271.84, "duration": 4.4}, {"text": "probl\u00e8me chez moi dans l' vous verrez", "start": 9274.399, "duration": 3.401}, {"text": "des classes rurales avec 26 \u00e9l\u00e8ves en", "start": 9276.24, "duration": 2.84}, {"text": "maternel et vous verrez des classes", "start": 9277.8, "duration": 2.599}, {"text": "urbaines avec 12 \u00e9l\u00e8ves excusez-moi qui", "start": 9279.08, "duration": 2.96}, {"text": "a aussi les gens payent les m\u00eames imp\u00f4ts", "start": 9280.399, "duration": 4.08}, {"text": "donc vous verrez si si si si vous VI il", "start": 9282.04, "duration": 5.439}, {"text": "faut lisser un peu le nombre aussi", "start": 9284.479, "duration": 7.561}, {"text": "de R\u00e9 ferm de class les chiffres que les", "start": 9287.479, "duration": 5.721}, {"text": "chiffres vous regardez dans le d\u00e9tail il", "start": 9292.04, "duration": 2.12}, {"text": "y a de moins en moins de fermeture de", "start": 9293.2, "duration": 2.36}, {"text": "classe par rapport au nombre d'\u00e9l\u00e8ves", "start": 9294.16, "duration": 3.319}, {"text": "malheureusement on a aussi dans dans No", "start": 9295.56, "duration": 3.04}, {"text": "ralit\u00e9 parce que j'ai aussi une", "start": 9297.479, "duration": 2.401}, {"text": "circonscription avec une partie rurale", "start": 9298.6, "duration": 2.799}, {"text": "tr\u00e8s forte o\u00f9 on ferme malheureusement", "start": 9299.88, "duration": 4.399}, {"text": "des classes parce que on n pas pu", "start": 9301.399, "duration": 5.561}, {"text": "pr\u00e9voir le le changement de population", "start": 9304.279, "duration": 4.601}, {"text": "et on a oubli\u00e9 que il y avait si on", "start": 9306.96, "duration": 3.2}, {"text": "faisait pas venir des familles avec des", "start": 9308.88, "duration": 3.519}, {"text": "enfants class quand y a pas quand il y a", "start": 9310.16, "duration": 3.76}, {"text": "pas beaucoup moins d'\u00e9l\u00e8ves je peux vous", "start": 9312.399, "duration": 3.201}, {"text": "le dire il y a m\u00eame des classes peut-\u00eare", "start": 9313.92, "duration": 2.72}, {"text": "un accord pr\u00e9c\u00e9demment que le maire", "start": 9315.6, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9tait inform\u00e9 les ma sont toujours nous", "start": 9316.64, "duration": 4.04}, {"text": "avons aussi par par les finances", "start": 9319.0, "duration": 3.359}, {"text": "publiques cet apr\u00e8s-midi dans", "start": 9320.68, "duration": 3.44}, {"text": "l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 9322.359, "duration": 3.96}, {"text": "c'est le d\u00e9put\u00e9 liyot de la Marne", "start": 9324.12, "duration": 4.8}, {"text": "Charles de Courson qui f\u00eatait les les", "start": 9326.319, "duration": 5.601}, {"text": "31e anniversaire de son mandat et ses 72", "start": 9328.92, "duration": 5.76}, {"text": "ans aujourd'hui qui est intervenu pour", "start": 9331.92, "duration": 4.28}, {"text": "demander un projet de loi de finance", "start": 9334.68, "duration": 3.36}, {"text": "rectificative je vous propose d'\u00e9couter", "start": 9336.2, "duration": 4.88}, {"text": "la r\u00e9ponse de Bruno Le Maire si vous", "start": 9338.04, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9tiez venu vous et votre groupe \u00e0 la", "start": 9341.08, "duration": 4.399}, {"text": "R\u00e9union que nous avons organis\u00e9 avec le", "start": 9343.56, "duration": 4.4}, {"text": "ministre des comptes publques la semaine", "start": 9345.479, "duration": 5.0}, {"text": "derni\u00e8re sur la situation finan publ", "start": 9347.96, "duration": 4.479}, {"text": "vous auriez acc\u00e8s \u00e0 cette fameuse note", "start": 9350.479, "duration": 4.641}, {"text": "et vous auriez vu qu'ave toute la qui", "start": 9352.439, "duration": 4.321}, {"text": "est la mienne nos services nous", "start": 9355.12, "duration": 3.56}, {"text": "recommandai de ne pas faire \u00e9tat", "start": 9356.76, "duration": 4.76}, {"text": "d'information qui \u00e9ta en l'\u00e9tat encore", "start": 9358.68, "duration": 5.759}, {"text": "Inc nous avec cette majorit\u00e9 nous", "start": 9361.52, "duration": 5.16}, {"text": "voulons revenir sur les tr% de d\u00e9ficit", "start": 9364.439, "duration": 4.281}, {"text": "en 2027 nous voulons r\u00e9duire", "start": 9366.68, "duration": 4.12}, {"text": "l'endettement de notre pays joignez", "start": 9368.72, "duration": 4.28}, {"text": "l'acte \u00e0 la parole rejoignez-nous", "start": 9370.8, "duration": 4.479}, {"text": "soutenez-nous arr\u00eatez de tourner le dos", "start": 9373.0, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e0 vos convictions en mati\u00e8re de finan", "start": 9375.279, "duration": 5.441}, {"text": "publi accus\u00e9 le gouvernement d'avoir", "start": 9378.56, "duration": 4.32}, {"text": "dissimul\u00e9 la gravit\u00e9 de la situation des", "start": 9380.72, "duration": 3.96}, {"text": "finances publiques on le retrouve", "start": 9382.88, "duration": 3.479}, {"text": "justement au micro de St\u00e9phanie des", "start": 9384.68, "duration": 3.52}, {"text": "piierre le d\u00e9put\u00e9 Liot de la Marne", "start": 9386.359, "duration": 3.401}, {"text": "Charles de Cour\u00e7on bonjour Bruno Le", "start": 9388.2, "duration": 2.88}, {"text": "Maire vous dit que si vous aviez \u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 9389.76, "duration": 3.32}, {"text": "une r\u00e9union qu'il a organis\u00e9 vous auriez", "start": 9391.08, "duration": 3.16}, {"text": "eu les documents dont vous avez parl\u00e9", "start": 9393.08, "duration": 2.68}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi mais c'est pas un", "start": 9394.24, "duration": 3.6}, {"text": "probl\u00e8me de document c'est que je lui ai", "start": 9395.76, "duration": 4.44}, {"text": "pos\u00e9 trois questions il n'a r\u00e9pondu \u00e0", "start": 9397.84, "duration": 3.92}, {"text": "aucune des trois les trois questions", "start": 9400.2, "duration": 3.76}, {"text": "c'\u00e9tait pourquoi avez-vous cach\u00e9 \u00e0 la", "start": 9401.76, "duration": 4.4}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale alors que", "start": 9403.96, "duration": 5.88}, {"text": "depuis d\u00e9but d\u00e9cembre 2023 vous \u00e9tiez au", "start": 9406.16, "duration": 6.279}, {"text": "courant du d\u00e9rapage du budget 2023 ce", "start": 9409.84, "duration": 4.2}, {"text": "qui veut dire aussi d\u00e9rapage du budget", "start": 9412.439, "duration": 4.96}, {"text": "2024 voil\u00e0 et donc il n'a pas r\u00e9pondu \u00e0", "start": 9414.04, "duration": 5.2}, {"text": "cette premi\u00e8re question je pos\u00e9 une", "start": 9417.399, "duration": 3.481}, {"text": "deuxi\u00e8me question mais au jour", "start": 9419.24, "duration": 3.6}, {"text": "d'aujourd'hui quelle est l'estimation du", "start": 9420.88, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9ficit 2024 apr\u00e8s le d\u00e9cret", "start": 9422.84, "duration": 6.8}, {"text": "d'annulation aucune r\u00e9ponse et il y", "start": 9426.16, "duration": 7.239}, {"text": "avait une 3is\u00e8me et et derni\u00e8re", "start": 9429.64, "duration": 6.24}, {"text": "question qui est que je lui avais d\u00e9j\u00e0", "start": 9433.399, "duration": 6.08}, {"text": "pos\u00e9 la semaine derni\u00e8re qui \u00e9tait quand", "start": 9435.88, "duration": 4.72}, {"text": "quand est-ce que vous allez nous saisir", "start": 9439.479, "duration": 2.88}, {"text": "d'une loi de finance rectificative pour", "start": 9440.6, "duration": 3.839}, {"text": "vous expliquer devant le Parlement et", "start": 9442.359, "duration": 4.841}, {"text": "non pas on ne peut pas s'en passer ah", "start": 9444.439, "duration": 4.561}, {"text": "bah il y en aura forc\u00e9ment une en", "start": 9447.2, "duration": 4.6}, {"text": "octobre au plus tard en octobre mais il", "start": 9449.0, "duration": 4.84}, {"text": "faut que ce soit avant selon vous bien", "start": 9451.8, "duration": 4.72}, {"text": "s\u00fbr si on respectait le Parlement il", "start": 9453.84, "duration": 4.559}, {"text": "faudrait le faire au plus", "start": 9456.52, "duration": 7.759}, {"text": "tard d\u00e9but Mai Mai Juin naturellement le", "start": 9458.399, "duration": 7.92}, {"text": "gouvernement ne veut pas avant le 8 juin", "start": 9464.279, "duration": 5.881}, {"text": "date des \u00e9 europ\u00e9ennes puisque \u00e7a va", "start": 9466.319, "duration": 6.601}, {"text": "encore inqui\u00e9ter et et la liste de la", "start": 9470.16, "duration": 4.8}, {"text": "minorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle va encore", "start": 9472.92, "duration": 4.2}, {"text": "plonger encore un peu plus donc mais", "start": 9474.96, "duration": 5.76}, {"text": "entre le 8 juin et le 21 juillet date de", "start": 9477.12, "duration": 7.359}, {"text": "cessation de de de de la r\u00e9union du", "start": 9480.72, "duration": 5.759}, {"text": "Parlement il y a parfaitement le temps", "start": 9484.479, "duration": 3.561}, {"text": "de voter une loi de finance", "start": 9486.479, "duration": 4.121}, {"text": "rectificative t\u00e9oris\u00e9 par l'id\u00e9e d'une", "start": 9488.04, "duration": 5.56}, {"text": "motion de censureoup merci beaucoup", "start": 9490.6, "duration": 4.32}, {"text": "merci St\u00e9phanie des piier Jordane", "start": 9493.6, "duration": 2.92}, {"text": "Guitton est-ce que vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 9494.92, "duration": 3.12}, {"text": "convaincu par les propos de Bruno Le", "start": 9496.52, "duration": 3.919}, {"text": "Maire indiquant expliquant que la", "start": 9498.04, "duration": 4.52}, {"text": "situation s'\u00e9tait d\u00e9grad\u00e9e et que \u00e7a", "start": 9500.439, "duration": 3.401}, {"text": "expliquit qu'aujourd'hui on se retrouve", "start": 9502.56, "duration": 3.56}, {"text": "avec un d\u00e9ficit 2023 de 5,5 %. je ne", "start": 9503.84, "duration": 3.8}, {"text": "peux pas croire que Bruno Le Maire qui", "start": 9506.12, "duration": 3.08}, {"text": "est ministre de l'\u00c9conomie depuis 7 ans", "start": 9507.64, "duration": 2.96}, {"text": "n'avait pas toutes les informations", "start": 9509.2, "duration": 3.96}, {"text": "semaine par semaine des remont\u00e9es des", "start": 9510.6, "duration": 4.36}, {"text": "gains de l'\u00e9tat des revenus de l'\u00c9tat", "start": 9513.16, "duration": 3.8}, {"text": "des recettes de l'\u00c9tat c'est impossible", "start": 9514.96, "duration": 3.439}, {"text": "je pense qu'il a cach\u00e9 la poussi\u00e8re sous", "start": 9516.96, "duration": 2.8}, {"text": "le tapis Renault le maire c'est quand", "start": 9518.399, "duration": 3.841}, {"text": "m\u00eame 900 milliards de dettes depuis 2017", "start": 9519.76, "duration": 4.24}, {"text": "en plus pour notre pays pour nos", "start": 9522.24, "duration": 3.32}, {"text": "compartir c'est une charge qui va peser", "start": 9524.0, "duration": 3.52}, {"text": "sur nos enfants nos petits enfants sur", "start": 9525.56, "duration": 5.0}, {"text": "dis que les informations \u00e9taient inc", "start": 9527.52, "duration": 4.6}, {"text": "pas chaque semaine vous avez quand m\u00eame", "start": 9530.56, "duration": 2.799}, {"text": "des remont\u00e9es de terrain quand vous \u00eates", "start": 9532.12, "duration": 2.12}, {"text": "ministre de l'\u00e9conomie qui sont", "start": 9533.359, "duration": 2.04}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame sup\u00e9rieures \u00e0 celles du", "start": 9534.24, "duration": 2.68}, {"text": "Parlement et je pense que Bruno est un", "start": 9535.399, "duration": 3.441}, {"text": "menteur depuis le d\u00e9but Bruno Lemire est", "start": 9536.92, "duration": 3.2}, {"text": "un menteur les accusations sont assez", "start": 9538.84, "duration": 3.12}, {"text": "graves Ludovic vendz est-ce que vous", "start": 9540.12, "duration": 3.239}, {"text": "prenez la la d\u00e9fense du ministre des", "start": 9541.96, "duration": 2.8}, {"text": "Finances oui je veux pas laisser dire", "start": 9543.359, "duration": 2.441}, {"text": "que le ministre de l'\u00e9conomie est un", "start": 9544.76, "duration": 2.559}, {"text": "menteur qu'on soit pas d'accord avec lui", "start": 9545.8, "duration": 3.08}, {"text": "c'est une chose apr\u00e8s qu'on qu'on soit", "start": 9547.319, "duration": 3.12}, {"text": "dans une forme de de complot en pensant", "start": 9548.88, "duration": 3.16}, {"text": "qu'il ne veut pas dire la v\u00e9rit\u00e9 il a", "start": 9550.439, "duration": 3.281}, {"text": "une responsabilit\u00e9 tr\u00e8s forte et s'il ne", "start": 9552.04, "duration": 3.12}, {"text": "l'avait pas fait \u00e7a serait sorti d'une", "start": 9553.72, "duration": 2.52}, {"text": "fa\u00e7on ou d'une autre et vous le savez", "start": 9555.16, "duration": 2.119}, {"text": "bien parce que dans notre pays", "start": 9556.24, "duration": 2.199}, {"text": "aujourd'hui on ne peut plus rien cacher", "start": 9557.279, "duration": 2.561}, {"text": "on est dans la transparence c'est vrai", "start": 9558.439, "duration": 2.321}, {"text": "qu'il y a un \u00e9cart qui est quand m\u00eame", "start": 9559.84, "duration": 3.08}, {"text": "tr\u00e8s important entre les 4,9 % annonc\u00e9", "start": 9560.76, "duration": 4.32}, {"text": "et la situation effective qui est de", "start": 9562.92, "duration": 4.439}, {"text": "5,5% de d\u00e9ficit bien s\u00fbr mais comme on", "start": 9565.08, "duration": 3.64}, {"text": "on l'a dit \u00e0 plusieurs reprises et \u00e7a \u00e7a", "start": 9567.359, "duration": 2.681}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 et on avait eu les", "start": 9568.72, "duration": 2.639}, {"text": "informations d\u00e9j\u00e0 au mois de d\u00e9cembre on", "start": 9570.04, "duration": 2.6}, {"text": "savait qu'il y allait avoir un risque", "start": 9571.359, "duration": 3.281}, {"text": "pour l'ann\u00e9e 2024 un risque pour la fin", "start": 9572.64, "duration": 4.0}, {"text": "de l'ann\u00e9e 2023 mais on nait pas encore", "start": 9574.64, "duration": 3.96}, {"text": "la grandeur de ce risque l\u00e0 et on", "start": 9576.64, "duration": 3.32}, {"text": "s'attendait pas non plus ce ce qu'il y a", "start": 9578.6, "duration": 3.24}, {"text": "un ralentissement au niveau europ\u00e9en et", "start": 9579.96, "duration": 3.72}, {"text": "national de l'\u00e9conomie donc il y a eu", "start": 9581.84, "duration": 3.32}, {"text": "une stagnation parce qu'on on est", "start": 9583.68, "duration": 3.52}, {"text": "inf\u00e9rieur \u00e0 1 euh maintenant il faut", "start": 9585.16, "duration": 3.92}, {"text": "qu'on puisse redonner envie et je crois", "start": 9587.2, "duration": 3.199}, {"text": "que si on redonne pas envie aussi \u00e0", "start": 9589.08, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9conomie de repartir on y arrivera pas", "start": 9590.399, "duration": 3.281}, {"text": "il faut pas \u00eatre simplement dans le", "start": 9592.56, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9ftisme apr\u00e8s les pistes qui sont \u00e0", "start": 9593.68, "duration": 4.04}, {"text": "explorer doivent \u00eatre tr\u00e8s large parce", "start": 9595.68, "duration": 3.32}, {"text": "que il n'y a pas qu'une seule ou deux", "start": 9597.72, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9ponses il y a plusieurs r\u00e9ponses \u00e0", "start": 9599.0, "duration": 2.92}, {"text": "apporter et on devra se donner les", "start": 9600.24, "duration": 2.96}, {"text": "moyens de se dire est-ce que \u00e7a", "start": 9601.92, "duration": 4.16}, {"text": "fonctionne \u00e7a fonction \u00e9qu\u00e9 ce matin en", "start": 9603.2, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9union de groupe Gabriel hatal parlait", "start": 9606.08, "duration": 5.12}, {"text": "d'une taxation sur les rentes Gabriel", "start": 9608.72, "duration": 4.32}, {"text": "hatal qui est en train de s'exprimer en", "start": 9611.2, "duration": 4.68}, {"text": "direct salle des quatre colonnes on va", "start": 9613.04, "duration": 4.48}, {"text": "retrouver le Premier ministre on verra", "start": 9615.88, "duration": 3.599}, {"text": "comment comment \u00e7a se passe je pense que", "start": 9617.52, "duration": 3.919}, {"text": "que je je je comprends qu'il y avait", "start": 9619.479, "duration": 4.521}, {"text": "aussi besoin peut-\u00eatre de tenter quelque", "start": 9621.439, "duration": 4.321}, {"text": "chose d'autre pour revivifier cette", "start": 9624.0, "duration": 3.56}, {"text": "s\u00e9ance de question gouvernement du", "start": 9625.76, "duration": 4.4}, {"text": "mercredi \u00e7a passe par la proposition qui", "start": 9627.56, "duration": 3.719}, {"text": "m'a \u00e9t\u00e9 faite en tant que Premier", "start": 9630.16, "duration": 3.52}, {"text": "ministre j'accepte \u00e9videmment vous avez", "start": 9631.279, "duration": 6.321}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 de question g\u00e9nal la list desurs ah", "start": 9633.68, "duration": 5.599}, {"text": "non je sais pas on verra ce sera la", "start": 9637.6, "duration": 3.879}, {"text": "surprise merci", "start": 9639.279, "duration": 6.0}, {"text": "beaucoup St\u00e9phanie des Pierr qui on va", "start": 9641.479, "duration": 6.361}, {"text": "\u00e9couter Gabriel Gabriel Atal qui s'est", "start": 9645.279, "duration": 4.241}, {"text": "exprim\u00e9 donc sur les questions au", "start": 9647.84, "duration": 3.32}, {"text": "gouvernement du mercredi vous savez que", "start": 9649.52, "duration": 3.6}, {"text": "ce sera une seule s\u00e9ance confi\u00e9e au", "start": 9651.16, "duration": 3.8}, {"text": "Premier ministre St\u00e9phanie des piierr", "start": 9653.12, "duration": 3.6}, {"text": "vous avez entendu le Premier ministre il", "start": 9654.96, "duration": 3.479}, {"text": "est pr\u00eat pour demain il est pr\u00eat pour", "start": 9656.72, "duration": 3.28}, {"text": "demain ce n'est pas mon genre de me", "start": 9658.439, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9rober voil\u00e0 pourquoi il a il a accept\u00e9", "start": 9660.0, "duration": 4.399}, {"text": "ce nouvel exercice des questions", "start": 9663.0, "duration": 2.359}, {"text": "gouvernement demain alors je vous le", "start": 9664.399, "duration": 2.681}, {"text": "rappelle ce sera 45 minutes de face- \u00e0", "start": 9665.359, "duration": 3.881}, {"text": "faceace entre Gabriel Attal et les", "start": 9667.08, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s c'est lui seul qui r\u00e9pondra aux", "start": 9669.24, "duration": 3.84}, {"text": "questions peu importe si la question est", "start": 9671.68, "duration": 3.799}, {"text": "pos\u00e9e par un d\u00e9put\u00e9 ou par un pr\u00e9sident", "start": 9673.08, "duration": 4.359}, {"text": "de groupe le d\u00e9put\u00e9 aura toujours 2", "start": 9675.479, "duration": 3.92}, {"text": "minutes pour poser sa question le temps", "start": 9677.439, "duration": 3.481}, {"text": "parole le temps de r\u00e9ponse du Premier", "start": 9679.399, "duration": 3.681}, {"text": "ministre ne sera pas formellement limit\u00e9", "start": 9680.92, "duration": 3.92}, {"text": "puisqu'il faut de toute fa\u00e7on qu'il", "start": 9683.08, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9ponde \u00e0 toutes les questions en 45", "start": 9684.84, "duration": 4.4}, {"text": "minutes puisqueapr\u00e8s il file au S\u00e9nat en", "start": 9686.76, "duration": 3.92}, {"text": "revanche le Premier ministre aura le", "start": 9689.24, "duration": 2.96}, {"text": "dernier mot alors je vous le rappelle", "start": 9690.68, "duration": 3.32}, {"text": "c'est une id\u00e9e lanc\u00e9e par la pr\u00e9sidente", "start": 9692.2, "duration": 3.32}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale il aelle Bron", "start": 9694.0, "duration": 3.92}, {"text": "pivec qui est inspir\u00e9 du Parlement", "start": 9695.52, "duration": 5.04}, {"text": "britannique c'est ce qui se fait l\u00e0-bas", "start": 9697.92, "duration": 4.12}, {"text": "les r\u00e9publicains le rassemblement", "start": 9700.56, "duration": 2.96}, {"text": "national Renaissance \u00e9tait pour cette", "start": 9702.04, "duration": 2.92}, {"text": "formule la gauche non parce qu'elle", "start": 9703.52, "duration": 3.6}, {"text": "craint que cette s\u00e9ance de demain ne se", "start": 9704.96, "duration": 4.76}, {"text": "transforme en un Atal show r\u00e9pon donc", "start": 9707.12, "duration": 4.0}, {"text": "demain et ce sera un test pour 5", "start": 9709.72, "duration": 3.679}, {"text": "semaines merci St\u00e9phanie Despierre une", "start": 9711.12, "duration": 3.6}, {"text": "id\u00e9e originale de la pr\u00e9sidente de", "start": 9713.399, "duration": 3.281}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il brun Pivet ce", "start": 9714.72, "duration": 3.4}, {"text": "sera demain quand vous entendez les", "start": 9716.68, "duration": 3.12}, {"text": "oppositions qui disent attention \u00e7a va", "start": 9718.12, "duration": 5.04}, {"text": "\u00eatre un hatal show vous le vous le", "start": 9719.8, "duration": 5.72}, {"text": "pensez on peut le comprendre on peut", "start": 9723.16, "duration": 4.36}, {"text": "l'entendre et on doit le faire je pense", "start": 9725.52, "duration": 3.56}, {"text": "que c'est quelque chose de nouveau c'est", "start": 9727.52, "duration": 3.08}, {"text": "risqu\u00e9 pour Gabriel Atal comme pour", "start": 9729.08, "duration": 3.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il y a un d\u00e9bat de", "start": 9730.6, "duration": 2.759}, {"text": "fond sur le sujet on est pas", "start": 9732.2, "duration": 2.84}, {"text": "l'Angleterre je pense qu'il faut pas", "start": 9733.359, "duration": 2.801}, {"text": "qu'on se compare non plus \u00e0 tous les", "start": 9735.04, "duration": 2.2}, {"text": "autres parlements parce que le Parlement", "start": 9736.16, "duration": 3.52}, {"text": "fran\u00e7ais est un parlement exceptionnel", "start": 9737.24, "duration": 4.64}, {"text": "dans dans dans dans tous ces parlements", "start": 9739.68, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9ens moi je laisse le b\u00e9n\u00e9fice du", "start": 9741.88, "duration": 3.92}, {"text": "doute et nous verrons si \u00e7a fonctionne", "start": 9744.04, "duration": 3.399}, {"text": "si \u00e7a ne fonctionne pas est-ce que \u00e7a va", "start": 9745.8, "duration": 4.08}, {"text": "remobiliser ou d\u00e9mobiliser est-ce qu'on", "start": 9747.439, "duration": 3.96}, {"text": "doit garder le mercredi ou non il y a un", "start": 9749.88, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9bat qui est beaucoup et vous votre", "start": 9751.399, "duration": 3.761}, {"text": "avis votre avis personnel Ludovic mendz", "start": 9753.04, "duration": 3.6}, {"text": "personnellement et \u00e0 titre personnel et", "start": 9755.16, "duration": 2.6}, {"text": "je parle pas au nom de mon groupe et de", "start": 9756.64, "duration": 2.48}, {"text": "moi-m\u00eame je pense que c'est peut-\u00eatre", "start": 9757.76, "duration": 2.84}, {"text": "pas une bonne id\u00e9e mais on verra demain", "start": 9759.12, "duration": 3.84}, {"text": "de voir seul le premier ministre oui je", "start": 9760.6, "duration": 4.2}, {"text": "pense que chaque ministre doit doit", "start": 9762.96, "duration": 3.12}, {"text": "appter et rendre des comptes m\u00eame s'il", "start": 9764.8, "duration": 3.16}, {"text": "est le premier de ces ministres", "start": 9766.08, "duration": 3.16}, {"text": "l'ensemble des ministres doivent", "start": 9767.96, "duration": 2.479}, {"text": "r\u00e9pondre aux inqui\u00e9tudes aux", "start": 9769.24, "duration": 2.84}, {"text": "questionsensble du gouvernement qu'en", "start": 9770.439, "duration": 3.121}, {"text": "pensez-vous Jordan Guitton \u00e9coutez moi", "start": 9772.08, "duration": 2.6}, {"text": "je suis un nouveau d\u00e9put\u00e9 he je suis l\u00e0", "start": 9773.56, "duration": 2.839}, {"text": "depuis \u00e0 peine 2 ans il y a une chose", "start": 9774.68, "duration": 2.56}, {"text": "qui me marque c'est qu'en fait ce", "start": 9776.399, "duration": 2.361}, {"text": "gouvernement ne r\u00e9pond bien souvent pas", "start": 9777.24, "duration": 2.92}, {"text": "aux questions en fait c'est \u00e7a moi que", "start": 9778.76, "duration": 3.04}, {"text": "je souhaite que ce soit Gabriel Atal ou", "start": 9780.16, "duration": 2.88}, {"text": "ou n'importe qui de son gouvernement moi", "start": 9781.8, "duration": 2.599}, {"text": "\u00e7a ne me d\u00e9range pas la question c'est", "start": 9783.04, "duration": 3.12}, {"text": "est-ce que ils vont r\u00e9pondre aux", "start": 9784.399, "duration": 2.721}, {"text": "questions parce que je pense que les", "start": 9786.16, "duration": 2.199}, {"text": "Fran\u00e7ais se posent aujourd'hui beaucoup", "start": 9787.12, "duration": 2.279}, {"text": "de questions et que depuis 7 ans ce", "start": 9788.359, "duration": 2.161}, {"text": "gouvernement n'a rien r\u00e9solu comme", "start": 9789.399, "duration": 2.521}, {"text": "probl\u00e8me pour les Fran\u00e7ais voil\u00e0 alors", "start": 9790.52, "duration": 2.759}, {"text": "il faudra que le premier ministre", "start": 9791.92, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9pondre aux questions merci Jordan", "start": 9793.279, "duration": 3.16}, {"text": "Guitton d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous merci", "start": 9794.68, "duration": 3.96}, {"text": "Ludovique mendz merci \u00e0 St\u00e9phanie des", "start": 9796.439, "duration": 4.281}, {"text": "piier Marco Pomier et Cl\u00e9ment m qui", "start": 9798.64, "duration": 3.4}, {"text": "m'ont accompagn\u00e9 tout au long de cette", "start": 9800.72, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9mission merci \u00e0 vous tous de nous avoir", "start": 9802.04, "duration": 4.48}, {"text": "suivi et rendez-vous donc demain pour ce", "start": 9803.56, "duration": 4.839}, {"text": "nouveau rendez-vous les questions au", "start": 9806.52, "duration": 4.0}, {"text": "Gouvernement avec le seul Premier", "start": 9808.399, "duration": 4.481}, {"text": "ministre qui r\u00e9pondra aux d\u00e9put\u00e9s", "start": 9810.52, "duration": 4.72}, {"text": "rendez-vous demain \u00e0", "start": 9812.88, "duration": 6.28}, {"text": "13h55 sur LCP \u00e0", "start": 9815.24, "duration": 3.92}, {"text": "[Musique]", "start": 9821.72, "duration": 3.97}, {"text": "demain", "start": 9828.04, "duration": 7.84}, {"text": "dans le sillon des d\u00e9put\u00e9s circo dans un", "start": 9831.0, "duration": 4.88}, {"text": "instant innovation pour le temps fort de", "start": 9838.52, "duration": 5.68}, {"text": "l'actualit\u00e9 du Parlement madame la", "start": 9841.64, "duration": 5.08}, {"text": "Pr\u00e9sidente Monsieur le Premier ministre", "start": 9844.2, "duration": 4.52}, {"text": "monsieur le Premier ministre monsieur le", "start": 9846.72, "duration": 3.48}, {"text": "Premier ministre monsieur le Premier", "start": 9848.72, "duration": 4.2}, {"text": "ministre la situation est grave dor\u00e9n", "start": 9850.2, "duration": 6.8}, {"text": "avant le mercredi les questions des", "start": 9852.92, "duration": 4.08}]}