{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.08, "duration": 3.04}, {"text": " ... ", "start": 3.28, "duration": 19.88}, {"text": " -Bienvenue dans \"Ces id\u00e9es \n qui gouvernent le monde\". ", "start": 23.32, "duration": 3.04}, {"text": " La planification \u00e9cologique ", "start": 26.52, "duration": 2.72}, {"text": " sera socio-\u00e9conomique \n ou ne sera pas. ", "start": 29.4, "duration": 3.08}, {"text": " Planification \u00e9cologique, \n transition climatique, ", "start": 32.64, "duration": 4.04}, {"text": " transition \u00e9nerg\u00e9tique, ", "start": 36.84, "duration": 1.68}, {"text": " tout cela concourt au m\u00eame objectif \n de d\u00e9carbonation de l'\u00e9conomie, ", "start": 38.68, "duration": 4.84}, {"text": " de sobri\u00e9t\u00e9 de la consommation, ", "start": 43.68, "duration": 2.4}, {"text": " de r\u00e9duction \n des gaz \u00e0 effet de serre, ", "start": 46.24, "duration": 2.52}, {"text": " de contenir \n le r\u00e9chauffement climatique. ", "start": 48.92, "duration": 2.76}, {"text": " C'est vrai pour la France \n comme pour le reste du monde. ", "start": 51.84, "duration": 3.16}, {"text": " En ce qui concerne l'Europe, ", "start": 55.16, "duration": 1.8}, {"text": " un accord pour une \u00e9conomie neutre \n en carbone ", "start": 57.12, "duration": 2.84}, {"text": " est pr\u00e9vu pour 2050 ", "start": 60.12, "duration": 1.8}, {"text": " avec une \u00e9tape interm\u00e9diaire \n en 2030. ", "start": 62.08, "duration": 2.96}, {"text": " Une \u00e9cologie de progr\u00e8s, ", "start": 65.2, "duration": 2.36}, {"text": " effective et concr\u00e8te, ", "start": 67.72, "duration": 1.44}, {"text": " suppose de verdir \n les transports, les b\u00e2timents, ", "start": 69.32, "duration": 2.96}, {"text": " l'industrie, l'\u00e9nergie, \n l'agriculture, ", "start": 72.44, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 travers une cinquantaine ", "start": 75.04, "duration": 1.56}, {"text": " de leviers d'action recens\u00e9s \n par le plan de planification ", "start": 76.76, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e9cologique d\u00e9voil\u00e9 \n par le pr\u00e9sident Emmanuel Macron. ", "start": 80.4, "duration": 4.48}, {"text": " Que cela soit souhaitable, ", "start": 85.04, "duration": 1.72}, {"text": " n\u00e9cessaire, coordonn\u00e9 ", "start": 86.92, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 travers \n les divers secteurs d'activit\u00e9, ", "start": 89.04, "duration": 2.84}, {"text": " est une \u00e9vidence \n qui ne se discute pas. ", "start": 92.04, "duration": 2.44}, {"text": " Reste \u00e0 savoir \n si cela est envisageable ", "start": 94.64, "duration": 3.28}, {"text": " avec l'ambition politique proclam\u00e9e ", "start": 98.08, "duration": 3.04}, {"text": " au regard de la masse \n consid\u00e9rable d'investissements ", "start": 101.28, "duration": 4.36}, {"text": " \u00e9voqu\u00e9s notamment \n par le plan Pisani-Ferry Mahfouz ", "start": 105.8, "duration": 4.2}, {"text": " pour France Strat\u00e9gie. \n Et cela alors que la situation ", "start": 110.16, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e9conomique de notre pays est \n tributaire d'une dette publique ", "start": 113.36, "duration": 4.64}, {"text": " sup\u00e9rieure au produit national brut, ", "start": 118.16, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 un d\u00e9ficit end\u00e9mique \n du commerce ext\u00e9rieur, ", "start": 121.04, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 un ch\u00f4mage encore \u00e9lev\u00e9 \n et, \"last but not least\", ", "start": 125.04, "duration": 3.92}, {"text": " aux conflits sociaux \n qui ont malmen\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise ", "start": 129.12, "duration": 4.28}, {"text": " ces derni\u00e8res d\u00e9cennies. ", "start": 133.56, "duration": 2.24}, {"text": " Face \u00e0 ce challenge, \n je vais vous pr\u00e9senter mes invit\u00e9s ", "start": 135.96, "duration": 3.64}, {"text": " en leur demandant de faire \n des propositions d'action ", "start": 139.76, "duration": 3.36}, {"text": " aussi concr\u00e8tes que possible. \n Jean-Ren\u00e9 Cazeneuve, ", "start": 143.28, "duration": 3.12}, {"text": " vous \u00eates d\u00e9put\u00e9, ", "start": 146.56, "duration": 1.28}, {"text": " rapporteur g\u00e9n\u00e9ral \n de la commission des finances ", "start": 148.0, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 151.4, "duration": 1.72}, {"text": " Brice Lalonde, vous \u00eates ", "start": 153.28, "duration": 2.32}, {"text": " ancien ministre de l'Ecologie, ", "start": 155.76, "duration": 2.16}, {"text": " pr\u00e9sident \n d'Equilibre des Energies. ", "start": 158.08, "duration": 2.64}, {"text": " H\u00e9l\u00e8ne Peskine, vous \u00eates ", "start": 160.88, "duration": 1.52}, {"text": " architecte, urbaniste, \n secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du PUCA. ", "start": 162.56, "duration": 3.96}, {"text": " Jean-Claude Mailly, ", "start": 166.68, "duration": 1.72}, {"text": " vous \u00eates ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral \n de Force Ouvri\u00e8re. ", "start": 168.56, "duration": 3.24}, {"text": " Vous venez de voir la citation ", "start": 178.96, "duration": 2.76}, {"text": " de Jean Pisani-Ferry : \n \"Les politiques publiques ne seront ", "start": 181.88, "duration": 3.16}, {"text": " \"soutenables que si l'ensemble \n de leurs implications \u00e9conomiques ", "start": 185.2, "duration": 3.6}, {"text": " \"et sociales sont correctement \n prises en compte.\" ", "start": 188.96, "duration": 2.72}, {"text": " Pensez-vous, M. Cazeneuve, \n que la planification \u00e9cologique, ", "start": 191.84, "duration": 3.32}, {"text": " telle qu'elle se pr\u00e9sente \n pour la France aujourd'hui, ", "start": 195.32, "duration": 2.88}, {"text": " est-ce qu'elle est soutenable ? ", "start": 198.36, "duration": 2.24}, {"text": " -Alors, est-ce que l'objectif \n est soutenable ? ", "start": 202.28, "duration": 3.08}, {"text": " Mais... \n\n -Les objectifs. ", "start": 205.52, "duration": 1.6}, {"text": " -Peut-\u00eatre en pr\u00e9ambule, dire que \n je trouve qu'on a beaucoup progress\u00e9 ", "start": 207.28, "duration": 4.24}, {"text": " ces derni\u00e8res ann\u00e9es \n et plus vite qu'on ne le croit. ", "start": 211.68, "duration": 3.04}, {"text": " Dans votre introduction, vous disiez ", "start": 214.88, "duration": 2.12}, {"text": " que tout le monde \u00e9tait convaincu, \n mais il y a encore quelques ann\u00e9es, ", "start": 217.16, "duration": 3.68}, {"text": " on parlait beaucoup \n des climatosceptiques, etc. ", "start": 221.0, "duration": 2.76}, {"text": " Donc le constat maintenant \n est partag\u00e9 par tout le monde. ", "start": 223.92, "duration": 3.2}, {"text": " Le niveau d'investissement \n n\u00e9cessaire, ", "start": 227.28, "duration": 4.04}, {"text": " on peut prendre effectivement \n le rapport Pisani-Ferry Mahfouz, ", "start": 231.48, "duration": 3.56}, {"text": " 60 milliards \n d'investissements suppl\u00e9mentaires ", "start": 235.2, "duration": 2.84}, {"text": " pour la France. Maintenant, l'enjeu,", "start": 238.2, "duration": 2.08}, {"text": " la marche, les marches sont, \n je crois, \u00e0 peu pr\u00e8s ", "start": 240.44, "duration": 2.72}, {"text": " partag\u00e9es par l'essentiel. \n On a aussi ", "start": 243.32, "duration": 2.28}, {"text": " beaucoup progress\u00e9 \n et c'est le travail ", "start": 245.76, "duration": 2.16}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 fait par le secr\u00e9taire \n g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 248.08, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 la planification \u00e9cologique, \n c'est r\u00e9partir ", "start": 250.32, "duration": 2.6}, {"text": " cet effort par secteur, \n r\u00e9partir cet effort ", "start": 253.08, "duration": 2.84}, {"text": " dans le temps, \n par acteur, par sous-action, ", "start": 256.08, "duration": 2.84}, {"text": " par levier. Donc maintenant, ", "start": 259.08, "duration": 1.88}, {"text": " on sait ce que chacun doit faire \n ou ce que chacun devrait faire ", "start": 261.12, "duration": 3.72}, {"text": " pour atteindre \n cet objectif de neutralit\u00e9 ", "start": 265.0, "duration": 2.32}, {"text": " carbone et de baisse des \u00e9missions \n de gaz \u00e0 effet de serre. ", "start": 267.48, "duration": 3.52}, {"text": " La grande question est \n comment on soutient cet effort, ", "start": 271.16, "duration": 3.04}, {"text": " quel est le r\u00f4le de l'Etat, celui \n des collectivit\u00e9s territoriales, ", "start": 274.36, "duration": 3.84}, {"text": " celui des entreprises. \n L\u00e0, effectivement, ", "start": 278.36, "duration": 2.6}, {"text": " c'est une montagne, \n c'est un Everest. ", "start": 281.12, "duration": 2.84}, {"text": " -Pensez-vous que ", "start": 284.12, "duration": 1.04}, {"text": " la situation \u00e9conomique \n que conna\u00eet la France ", "start": 285.32, "duration": 3.36}, {"text": " peut permettre ", "start": 289.68, "duration": 1.44}, {"text": " cette planification \u00e9cologique ", "start": 291.28, "duration": 2.4}, {"text": " dans son ambition \n et dans ses objectifs ? ", "start": 293.84, "duration": 3.0}, {"text": " -C'est... une grande question. ", "start": 297.0, "duration": 2.68}, {"text": " C'est vrai que, quand vous regardez \n l'endettement de notre pays, ", "start": 299.84, "duration": 3.6}, {"text": " dans les propositions ", "start": 303.6, "duration": 1.28}, {"text": " qui sont faites, il faut augmenter \n l'endettement. S'il n'y a pas ", "start": 305.04, "duration": 3.4}, {"text": " d'accord europ\u00e9en \n pour l'augmenter et accepter ", "start": 308.6, "duration": 2.96}, {"text": " de desserrer un petit peu \n les r\u00e8gles europ\u00e9ennes, ", "start": 311.72, "duration": 3.68}, {"text": " on peut pas le faire tout seuls, \n parce qu'on est d\u00e9j\u00e0 ", "start": 315.56, "duration": 3.36}, {"text": " un des mauvais \u00e9l\u00e8ves de la classe, ", "start": 319.08, "duration": 2.32}, {"text": " si vous me permettez l'expression. ", "start": 321.56, "duration": 2.0}, {"text": " En mati\u00e8re d'imposition, \n qui est aussi un levier, ", "start": 323.72, "duration": 2.8}, {"text": " on est aussi un des pays o\u00f9 le taux ", "start": 326.68, "duration": 1.88}, {"text": " de pr\u00e9l\u00e8vement obligatoire est ", "start": 328.72, "duration": 1.84}, {"text": " le plus \u00e9lev\u00e9, donc il faut imaginer \n quelque chose au niveau ", "start": 330.72, "duration": 3.32}, {"text": " europ\u00e9en, \n mais ces leviers, ils existent. ", "start": 334.2, "duration": 3.32}, {"text": " Il faut les trouver collectivement. ", "start": 337.68, "duration": 2.36}, {"text": " -H\u00e9l\u00e8ne Peskine, \n qu'en pensez-vous sur ce plan-l\u00e0 ? ", "start": 340.2, "duration": 2.88}, {"text": " C'est-\u00e0-dire soutenable \n \u00e9conomiquement, ", "start": 343.24, "duration": 2.48}, {"text": " au regard de la situation du pays \n et du fait que le remboursement ", "start": 345.88, "duration": 4.52}, {"text": " de la dette est aujourd'hui ", "start": 350.56, "duration": 1.56}, {"text": " le 1er budget fran\u00e7ais \n avant l'Education nationale. ", "start": 352.28, "duration": 3.08}, {"text": " -Pas tout \u00e0 fait, mais... ", "start": 355.52, "duration": 1.32}, {"text": " Potentiellement. ", "start": 357.0, "duration": 1.36}, {"text": " -Potentiellement. ", "start": 358.52, "duration": 1.4}, {"text": " -On a un peu tendance \n \u00e0 se poser mal la question. ", "start": 360.08, "duration": 2.44}, {"text": " La question est celle de savoir \n si le co\u00fbt de l'inaction est pas ", "start": 362.68, "duration": 3.28}, {"text": " plus \u00e9lev\u00e9 que le co\u00fbt de l'action. \n On est bien oblig\u00e9 d'investir ", "start": 366.12, "duration": 3.44}, {"text": " pour \u00e9viter des co\u00fbts qui seront \n sans doute r\u00e9partis diff\u00e9remment ", "start": 369.72, "duration": 3.52}, {"text": " entre les perdants et les gagnants, ", "start": 373.4, "duration": 1.88}, {"text": " et qui de toute fa\u00e7on \n sont in\u00e9luctables et m\u00eame ", "start": 375.44, "duration": 2.68}, {"text": " bien connus et mesurables. \n Quand une catastrophe survient, ", "start": 378.28, "duration": 3.32}, {"text": " et de plus en plus d'\u00e9v\u00e9nements \n climatiques en g\u00e9n\u00e8rent, ", "start": 381.76, "duration": 3.8}, {"text": " on voit bien que leur co\u00fbt,\n \u00e0 un moment, ", "start": 385.72, "duration": 2.04}, {"text": " il va falloir \n le prendre en charge collectivement. ", "start": 387.92, "duration": 3.4}, {"text": " Dans la mesure o\u00f9 il vaut mieux agir \n que ne pas agir, ", "start": 391.48, "duration": 2.84}, {"text": " il faut trouver \n les leviers financiers pour agir ", "start": 394.48, "duration": 2.72}, {"text": " avec une forme de justice ", "start": 397.36, "duration": 1.36}, {"text": " dans la r\u00e9partition \n des co\u00fbts et des charges ", "start": 398.88, "duration": 2.4}, {"text": " qui doit \u00eatre aussi li\u00e9e, ", "start": 401.44, "duration": 1.8}, {"text": " il me semble, \u00e0 la r\u00e9partition \n des... comment dire, ", "start": 403.4, "duration": 2.92}, {"text": " des \u00e9missions \n de gaz \u00e0 effet de serre ", "start": 406.48, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 l'habitant, \u00e0 l'entreprise ", "start": 408.68, "duration": 2.36}, {"text": " ou \u00e0 la collectivit\u00e9 locale. Si on \n regarde la diff\u00e9rence entre les 10 % ", "start": 411.2, "duration": 3.64}, {"text": " les plus riches et les 50 % \n les plus pauvres, le budget carbone ", "start": 415.0, "duration": 3.24}, {"text": " des 10 % les plus riches \u00e0 l'ann\u00e9e, \n c'est \u00e0 peu pr\u00e8s 22 tonnes ", "start": 418.4, "duration": 3.56}, {"text": " par habitant et par an ", "start": 422.12, "duration": 1.28}, {"text": " et c'est 5 tonnes pour les 50 % \n des Fran\u00e7ais les moins riches. ", "start": 423.56, "duration": 3.32}, {"text": " Donc il y a une logique \n de politique publique ", "start": 427.04, "duration": 2.4}, {"text": " qui s'adresse \u00e0 ceux \n qui sont les plus polluants ", "start": 429.6, "duration": 2.56}, {"text": " sur cet enjeu \n d'\u00e9mission de gaz \u00e0 effet de serre. ", "start": 432.32, "duration": 2.56}, {"text": " Une partie de cette population \n est capable encore aujourd'hui ", "start": 435.04, "duration": 3.44}, {"text": " d'\u00eatre plus mise \u00e0 contribution \n dans la lutte ", "start": 438.64, "duration": 2.88}, {"text": " contre le changement climatique, ", "start": 441.68, "duration": 1.84}, {"text": " dont ils seront \n \u00e9galement les victimes, ", "start": 443.68, "duration": 2.2}, {"text": " par contre, les pauvres le seront ", "start": 446.04, "duration": 1.96}, {"text": " plus vite. \n Il y a une logique \u00e0 avoir, ", "start": 448.16, "duration": 2.16}, {"text": " sans aller dans les chiffres m\u00eames, \n de r\u00e9partition ", "start": 450.48, "duration": 3.12}, {"text": " de la charge et du poids ", "start": 453.76, "duration": 1.92}, {"text": " de cet investissement. Il vaut mieux \n se projeter dans cette r\u00e9flexion ", "start": 455.84, "duration": 4.8}, {"text": " plut\u00f4t que dans le montant\n qu'il faudra ", "start": 460.8, "duration": 2.24}, {"text": " investir et finalement, \n comment dire, le niveau du curseur ", "start": 463.2, "duration": 4.08}, {"text": " en valeur absolue et la capacit\u00e9 \n pour la France \u00e0 le respecter. ", "start": 467.44, "duration": 4.32}, {"text": " -Jean-Claude Mailly, vous avez eu \n des responsabilit\u00e9s sociales ", "start": 471.92, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e0 Force Ouvri\u00e8re. \n Comment vous r\u00e9partissez ", "start": 475.96, "duration": 3.8}, {"text": " la priorit\u00e9 \n entre social et \u00e9cologie ", "start": 479.92, "duration": 2.56}, {"text": " dans un cadre \u00e9conomique qui est \n contraint en ce qui concerne ", "start": 482.64, "duration": 3.8}, {"text": " la France et d'autres pays \n europ\u00e9ens, sauf peut-\u00eatre ", "start": 486.6, "duration": 2.84}, {"text": " l'Allemagne ? ", "start": 489.6, "duration": 1.0}, {"text": " -Comme vous le disiez, plus personne \n ou peu de personnes contestent ", "start": 490.76, "duration": 3.8}, {"text": " la n\u00e9cessit\u00e9 d'investir, \n de prendre en compte ", "start": 494.72, "duration": 2.52}, {"text": " les questions environnementales, \n de faire la transition, etc., ", "start": 497.4, "duration": 3.64}, {"text": " mais cette transition, \n comme d'autres dossiers, ", "start": 501.2, "duration": 2.64}, {"text": " n'est acceptable \n que s'il y a un \u00e9quilibre ", "start": 504.0, "duration": 2.2}, {"text": " et une prise en compte \n des questions sociales. ", "start": 506.36, "duration": 2.44}, {"text": " C'est des trucs tr\u00e8s basiques. ", "start": 508.96, "duration": 1.8}, {"text": " De temps en temps, \n on m'interroge sur Paris, ", "start": 510.92, "duration": 2.48}, {"text": " \"M. Mailly, il faut nous aider, \n parce que 1er janvier 2025, ", "start": 513.56, "duration": 3.36}, {"text": " \"j'ai plus le droit de rouler \n avec mon diesel dans Paris, ", "start": 517.08, "duration": 3.0}, {"text": " \"je peux pas me payer d'autre \n voiture, je suis retrait\u00e9, etc.\" ", "start": 520.24, "duration": 3.4}, {"text": " C'est un exemple, hein, c'est ", "start": 523.8, "duration": 2.28}, {"text": " un \u00e9piph\u00e9nom\u00e8ne, mais en m\u00eame temps, ", "start": 526.24, "duration": 2.08}, {"text": " si on ne prend pas en consid\u00e9ration \n les cons\u00e9quences sociales ", "start": 528.48, "duration": 3.56}, {"text": " pour les individus et notamment ", "start": 532.2, "duration": 2.08}, {"text": " pour ceux qui n'ont pas les moyens \n de faire les travaux ", "start": 534.44, "duration": 2.88}, {"text": " dans leurs appartements ou maisons, \n \u00e7a risque de cr\u00e9er plus de tension ", "start": 537.48, "duration": 4.08}, {"text": " et d'\u00eatre un frein \u00e0 la transition \n \u00e9cologique. C'est un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9. ", "start": 541.72, "duration": 3.96}, {"text": " Deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment, effectivement, \n c'est le probl\u00e8me \u00e9conomique. ", "start": 545.84, "duration": 4.52}, {"text": " D\u00e9gager, il faut les d\u00e9gager, \n ces 60 milliards, c'est \u00e9vident, ", "start": 550.52, "duration": 3.68}, {"text": " mais comment on fait ? \n On peut certes ", "start": 554.36, "duration": 2.12}, {"text": " comme le dit \n le rapport Pisani-Ferry, ", "start": 556.64, "duration": 2.04}, {"text": " allons-y sur l'emprunt, ", "start": 558.84, "duration": 1.4}, {"text": " oui, mais \u00e0 quel moment les taux ", "start": 560.4, "duration": 1.68}, {"text": " d'int\u00e9r\u00eat vont descendre ? \n A quel moment ce sera soutenable ", "start": 562.24, "duration": 3.24}, {"text": " financi\u00e8rement ? Vous pourrez ", "start": 565.64, "duration": 1.8}, {"text": " me confirmer ou m'infirmer \n que l'horizon 2027, on pourrait \u00eatre ", "start": 567.6, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e0 75 milliards dans les conditions \n actuelles de frais de remboursement ", "start": 571.52, "duration": 4.32}, {"text": " d'int\u00e9r\u00eat sur notre dette. ", "start": 576.0, "duration": 2.4}, {"text": " Comment on r\u00e8gle ce probl\u00e8me ? \n En situation de croissance, ", "start": 578.56, "duration": 3.4}, {"text": " m\u00eame si on fait mieux \n que l'Allemagne, ", "start": 582.12, "duration": 2.24}, {"text": " c'est pas terrible, on tourne \u00e0 0,1, \n etc., bon, au trimestre. Donc \u00e7a, ", "start": 584.52, "duration": 4.64}, {"text": " \u00e7a veut dire poser \n les probl\u00e8mes de fiscalit\u00e9. ", "start": 589.32, "duration": 2.64}, {"text": " Je suis d'accord, \n \u00e0 un moment donn\u00e9, ", "start": 592.12, "duration": 2.08}, {"text": " ceux qui ont les moyens, \u00e7a peut \n \u00eatre du c\u00f4t\u00e9 des entreprises. Je dis ", "start": 594.36, "duration": 4.08}, {"text": " toujours, c'est pas nouveau, une \n grande entreprise peut l\u00e9galement ", "start": 598.6, "duration": 3.68}, {"text": " par des syst\u00e8mes \n d'optimisation fiscale payer ", "start": 602.44, "duration": 2.6}, {"text": " 8 % d'imp\u00f4ts sur les soci\u00e9t\u00e9s,\n la PME, elle est ", "start": 605.2, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 25. Voil\u00e0. Qu'est-ce qu'on fait ? \n On traite ces questions ? ", "start": 607.8, "duration": 3.2}, {"text": " Si on veut financer, \n c'est pareil, les r\u00e9formes ", "start": 611.16, "duration": 2.8}, {"text": " ne passent que \n s'il y a un consentement. ", "start": 614.12, "duration": 2.2}, {"text": " Alors, il est pas \u00e0 100 %, ", "start": 616.48, "duration": 1.36}, {"text": " mais quand il y a pas consentement, ", "start": 618.0, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e7a coince. \n\n -Brice Lalonde, ", "start": 620.04, "duration": 1.56}, {"text": " vous qui avez exerc\u00e9 \n des responsabilit\u00e9s minist\u00e9rielles, ", "start": 621.76, "duration": 3.32}, {"text": " comment vous appr\u00e9hendez ", "start": 625.24, "duration": 2.24}, {"text": " la situation pr\u00e9sente sous l'angle ", "start": 627.64, "duration": 3.08}, {"text": " socio\u00e9conomique ? ", "start": 630.88, "duration": 1.36}, {"text": " -D'abord, je pense \n que c'est un projet enthousiasmant ", "start": 632.4, "duration": 3.36}, {"text": " pour la jeunesse fran\u00e7aise \n et les Fran\u00e7ais. ", "start": 635.92, "duration": 2.72}, {"text": " D\u00e9carboner, \u00eatre parmi les premiers \n \u00e0 r\u00e9ussir cette d\u00e9carbonation, ", "start": 638.8, "duration": 4.44}, {"text": " la France a d\u00e9j\u00e0 fait \n la moiti\u00e9 du chemin. ", "start": 643.4, "duration": 2.24}, {"text": " On se rend pas assez compte de \u00e7a. \n On a fait la moiti\u00e9 ", "start": 645.8, "duration": 2.84}, {"text": " du chemin pour les objectifs 2030. ", "start": 648.8, "duration": 2.84}, {"text": " Et cette ann\u00e9e, on a baiss\u00e9 \n de 4 % d\u00e9j\u00e0. C'est inou\u00ef. ", "start": 651.8, "duration": 2.96}, {"text": " On n'a jamais baiss\u00e9 autant. \n Donc, c'est apporter, ", "start": 654.92, "duration": 3.36}, {"text": " voil\u00e0, c'est apporter. ", "start": 658.44, "duration": 1.4}, {"text": " L'ensemble des entreprises \n du CAC 40 est mobilis\u00e9, ", "start": 660.0, "duration": 2.96}, {"text": " c'est incroyable, beaucoup plus \n que dans d'autres pays. ", "start": 663.12, "duration": 3.2}, {"text": " Alors, \u00e9videmment, il va falloir \n prendre des dispositions ", "start": 666.48, "duration": 3.28}, {"text": " et sans doute \n faut-il s'\u00e9vader du carcan ", "start": 669.92, "duration": 2.2}, {"text": " europ\u00e9en budg\u00e9taire, ", "start": 672.28, "duration": 1.52}, {"text": " sans doute faut-il \n que la transition \u00e9cologique ", "start": 673.96, "duration": 3.4}, {"text": " ou la d\u00e9carbonation fasse ", "start": 677.52, "duration": 2.16}, {"text": " l'objet d'un budget \u00e0 part, \n un peu comme la Lib\u00e9ration. ", "start": 679.84, "duration": 3.32}, {"text": " On fait la Caisse nationale \n de l'Energie, ", "start": 683.32, "duration": 2.68}, {"text": " on s'endette et on rembourse \n sur les b\u00e9n\u00e9fices et revenus futurs. ", "start": 686.16, "duration": 3.64}, {"text": " On n'y arrivera pas autrement. ", "start": 689.96, "duration": 1.68}, {"text": " Et \u00e9videmment, il faut de la justice \n sociale. Et il y a beaucoup ", "start": 691.8, "duration": 3.36}, {"text": " de maladresses. \n Donc corrigeons-les. ", "start": 695.32, "duration": 2.2}, {"text": " Les ZFE pour emp\u00eacher ", "start": 697.68, "duration": 1.4}, {"text": " les gens qui sont \u00e0 la campagne \n d'entre en ville, ", "start": 699.24, "duration": 2.76}, {"text": " c'est ridicule. \n On a fait une erreur. ", "start": 702.16, "duration": 2.08}, {"text": " On n'a pas pens\u00e9 aux effets pervers. ", "start": 704.4, "duration": 2.04}, {"text": " M\u00eame chose pour les b\u00e2timents \n et les passoires thermiques. ", "start": 706.6, "duration": 3.88}, {"text": " Le thermom\u00e8tre est \n mal adapt\u00e9 si vous voulez. ", "start": 710.64, "duration": 2.44}, {"text": " Donc on peut pas d'un coup ", "start": 713.24, "duration": 1.4}, {"text": " dire aux gens, c'est termin\u00e9, ", "start": 714.8, "duration": 1.72}, {"text": " virez, partez de l\u00e0, \n vous pouvez plus louer. ", "start": 716.68, "duration": 2.56}, {"text": " Il faut le faire \n plus intelligemment. ", "start": 719.4, "duration": 2.08}, {"text": " Mais c'est parfaitement possible, \n c'est passionnant et la France est ", "start": 721.64, "duration": 4.16}, {"text": " plut\u00f4t bien partie. \n C'est pas une mauvaise \u00e9l\u00e8ve. ", "start": 725.96, "duration": 3.08}, {"text": " Si vous regardez les \u00e9missions \n fran\u00e7aises par habitant, ", "start": 729.2, "duration": 3.44}, {"text": " on est plut\u00f4t bien plac\u00e9s. ", "start": 732.8, "duration": 1.6}, {"text": " -Brice Lalonde, ", "start": 734.56, "duration": 1.16}, {"text": " vous avez parl\u00e9 de carcan europ\u00e9en. \n La r\u00e9duction ", "start": 735.88, "duration": 3.36}, {"text": " envisag\u00e9e des gaz \u00e0 effet de serre ", "start": 739.4, "duration": 2.52}, {"text": " en vue de r\u00e9aliser \n la neutralit\u00e9 carbone ", "start": 742.08, "duration": 3.12}, {"text": " en 2050, est-ce qu'elle vous para\u00eet ", "start": 745.36, "duration": 3.08}, {"text": " r\u00e9alisable au regard ", "start": 748.6, "duration": 1.88}, {"text": " de ce qu'on attend d\u00e9j\u00e0 en 2030 ", "start": 750.64, "duration": 3.0}, {"text": " avec une r\u00e9duction \n de plus de moiti\u00e9 ? ", "start": 753.8, "duration": 3.24}, {"text": " Pensez-vous qu'avec ce qu'on a fait \n aujourd'hui, cela est r\u00e9alisable ? ", "start": 757.2, "duration": 4.08}, {"text": " -C'est r\u00e9alisable, ", "start": 761.44, "duration": 1.12}, {"text": " mais on n'est pas oblig\u00e9s \n de surench\u00e9rir. ", "start": 762.72, "duration": 3.0}, {"text": " L'accord de Paris nous dit, il faut \n viser la neutralit\u00e9 carbone ", "start": 765.88, "duration": 3.92}, {"text": " dans la seconde moiti\u00e9 du si\u00e8cle. ", "start": 769.96, "duration": 1.84}, {"text": " L'Europe nous dit, \n on va pas attendre ", "start": 771.96, "duration": 2.12}, {"text": " la seconde moiti\u00e9 du si\u00e8cle, \n on va faire d\u00e8s 2050. ", "start": 774.24, "duration": 3.2}, {"text": " Bon, alors, on est peut-\u00eatre ", "start": 777.6, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 quelques ann\u00e9es pr\u00e8s, \n c'est pas gravissime. Donc, ", "start": 780.28, "duration": 3.12}, {"text": " ce qui compte maintenant, \n c'est la constance. ", "start": 783.56, "duration": 2.6}, {"text": " Il faut \u00eatre constant, coh\u00e9rent \n et que ce soit ", "start": 786.32, "duration": 2.56}, {"text": " clair et net pour tous. ", "start": 789.04, "duration": 1.6}, {"text": " Il faut surtout pas bouger ", "start": 790.8, "duration": 1.6}, {"text": " toutes les 5 minutes. \n On a eu tendance ", "start": 792.56, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 faire \u00e7a trop souvent. ", "start": 794.96, "duration": 1.68}, {"text": " -Jean-Ren\u00e9 Cazeneuve ? \n\n -J'adore cet enthousiasme, ", "start": 796.8, "duration": 3.64}, {"text": " je... j'esp\u00e8re que vous avez raison ", "start": 800.6, "duration": 4.0}, {"text": " et je respecte trop ce que vous avez \n fait pour le mettre en doute. ", "start": 804.76, "duration": 4.28}, {"text": " Je crois qu'il y a \n une prise de conscience. ", "start": 809.2, "duration": 2.44}, {"text": " J'appartiens \u00e0 une g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 811.8, "duration": 1.64}, {"text": " qui \u00e9tait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque \n sur le sujet. ", "start": 813.6, "duration": 2.16}, {"text": " Je trouve qu'il y a une mont\u00e9e \n en puissance collective. ", "start": 815.92, "duration": 2.88}, {"text": " On ne peut r\u00e9ussir \n que si tout le monde participe. ", "start": 818.96, "duration": 4.52}, {"text": " On a tendance aujourd'hui, ", "start": 823.64, "duration": 1.8}, {"text": " trop en France, ", "start": 825.6, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 se retourner vers l'Etat. \n L'Etat doit nous aider. Non. ", "start": 827.0, "duration": 3.2}, {"text": " Si on veut r\u00e9ussir, \n les entreprises doivent s'y mettre ", "start": 830.36, "duration": 3.0}, {"text": " et elles le font, \n que les collectivit\u00e9s territoriales ", "start": 833.52, "duration": 2.96}, {"text": " s'y mettent, \n que les foyers s'y mettent, ", "start": 836.64, "duration": 2.2}, {"text": " et ils s'y mettent, ", "start": 839.0, "duration": 1.36}, {"text": " tout seuls \n ou les enfants les engueulent. ", "start": 840.52, "duration": 2.48}, {"text": " Je trouve \n que cette prise de conscience ", "start": 843.16, "duration": 2.6}, {"text": " et ce changement, on le voit, \n la sobri\u00e9t\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, ", "start": 845.92, "duration": 2.96}, {"text": " quand l'ann\u00e9e derni\u00e8re, on a dit, \n il faut baisser notre consommation ", "start": 849.04, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e9lectrique, on l'a baiss\u00e9e \n de 10 % collectivement. ", "start": 852.92, "duration": 3.52}, {"text": " Je voudrais rebondir sur \u00e7a, ", "start": 856.6, "duration": 1.8}, {"text": " parce que c'est assez int\u00e9ressant \n et \u00e7a montre beaucoup de choses. ", "start": 858.56, "duration": 4.12}, {"text": " Il se trouve \n que j'\u00e9tais rapporteur g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 862.84, "duration": 2.48}, {"text": " de la loi climat et r\u00e9silience ", "start": 865.48, "duration": 1.68}, {"text": " qui n'a que deux ans. ", "start": 867.32, "duration": 1.48}, {"text": " Cette loi climat et r\u00e9silience, \n c'est quoi, ", "start": 868.96, "duration": 3.16}, {"text": " sa gen\u00e8se ? Elle r\u00e9pondait ", "start": 872.28, "duration": 1.4}, {"text": " aux attentes des Fran\u00e7ais, \n la convention ", "start": 873.84, "duration": 2.28}, {"text": " citoyenne. D'accord ? \n Et dans cette loi, on a mis ", "start": 876.28, "duration": 2.88}, {"text": " le ZAN, les passoires thermiques, \n les ZFE, ", "start": 879.32, "duration": 2.96}, {"text": " tous ces sujets dont on parle. Bon. \n On nous a engueul\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 882.44, "duration": 4.04}, {"text": " on n'avait pas respect\u00e9 \u00e0 la lettre, \n on n'avait pas \u00e9cout\u00e9 ", "start": 886.64, "duration": 3.32}, {"text": " les Fran\u00e7ais, ", "start": 890.12, "duration": 1.6}, {"text": " il y avait rien dans cette loi, etc. ", "start": 891.88, "duration": 2.2}, {"text": " On est en train de l'appliquer, \n 2 ou 3 ans apr\u00e8s, ", "start": 894.24, "duration": 2.72}, {"text": " et \u00e9videmment, on s'aper\u00e7oit ", "start": 897.12, "duration": 1.76}, {"text": " de la complexit\u00e9. Quand on veut \n mettre les ZFE, on s'aper\u00e7oit ", "start": 899.04, "duration": 3.68}, {"text": " que sans accompagnement, \n \u00e7a se fait pas. ", "start": 902.88, "duration": 2.68}, {"text": " Les passoires thermiques, ", "start": 905.72, "duration": 2.0}, {"text": " et Dieu sait qu'on a pr\u00e9venu, \n que c'est \u00e9chelonn\u00e9 dans le temps, ", "start": 907.88, "duration": 4.48}, {"text": " que c'est une petite partie, \n mais il y a des difficult\u00e9s ", "start": 912.52, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 le faire. Et je vous parle pas ", "start": 915.92, "duration": 2.36}, {"text": " du Z\u00e9ro Artificialisation Nette ", "start": 918.44, "duration": 1.84}, {"text": " dans les territoires ruraux \n comme les miens, ", "start": 920.44, "duration": 2.44}, {"text": " o\u00f9 on a l'impression qu'on arr\u00eate \n toute possibilit\u00e9 de d\u00e9veloppement. ", "start": 923.04, "duration": 3.92}, {"text": " Donc on voit bien que... Tout \u00e7a, \n il faut... A la fois, il y a ", "start": 927.12, "duration": 3.52}, {"text": " une sorte d'urgence absolue \n qui nous d\u00e9passe ", "start": 930.8, "duration": 2.6}, {"text": " et il faut beaucoup de nuance ", "start": 933.56, "duration": 1.68}, {"text": " et d'accompagnement dans la mise \n en place. Les m\u00eames qui ont dit, ", "start": 935.4, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e7a va pas assez vite, ", "start": 939.16, "duration": 1.32}, {"text": " disent, \u00e7a va trop vite. \n\n -On va parler ", "start": 940.64, "duration": 2.44}, {"text": " de cet accomplissement. \n H\u00e9l\u00e8ne Peskine, ", "start": 943.24, "duration": 2.4}, {"text": " les actions \u00e0 envisager \n sont nombreuses ", "start": 945.8, "duration": 3.64}, {"text": " et concernent les secteurs \n des transports, des b\u00e2timents, ", "start": 949.6, "duration": 3.32}, {"text": " de l'industrie, \n l'\u00e9nergie, l'agriculture. ", "start": 953.08, "duration": 4.0}, {"text": " Est-ce qu'il faut envisager ", "start": 957.24, "duration": 1.88}, {"text": " toutes ces actions en m\u00eame temps \n et lesquelles prioriser ? ", "start": 959.28, "duration": 3.32}, {"text": " -Je partage l'enthousiasme \n justement parce qu'il existe", "start": 962.76, "duration": 3.88}, {"text": " d\u00e9j\u00e0 des solutions \n pour la partie d\u00e9carbonation. ", "start": 966.8, "duration": 2.72}, {"text": " On n'a pas parl\u00e9 encore \n de l'adaptation aux effets ", "start": 969.68, "duration": 2.68}, {"text": " du changement climatique, un autre \n enjeu socio-\u00e9conomique important. ", "start": 972.52, "duration": 3.84}, {"text": " Sur la baisse des \u00e9missions de gaz \n \u00e0 effet de serre, sur un certain ", "start": 976.52, "duration": 3.44}, {"text": " nombre d'objets \n \u00e9mettant du carbone, on a ", "start": 980.12, "duration": 3.2}, {"text": " des solutions, plus ou moins \n efficaces \u00e0 long terme. ", "start": 983.48, "duration": 2.76}, {"text": " Je pense \u00e0 la voiture \u00e9lectrique ", "start": 986.4, "duration": 1.72}, {"text": " qui pourrait remplacer ", "start": 988.28, "duration": 1.32}, {"text": " la voiture thermique, \n avec les risques d'effets pervers ", "start": 989.76, "duration": 3.64}, {"text": " de cette solution \u00e0 long terme,\n dont on ne mesure pas ", "start": 993.56, "duration": 2.96}, {"text": " les impacts, \n mais qui arriveront peut-\u00eatre. ", "start": 996.68, "duration": 2.52}, {"text": " En tout cas, on sait relativement \n bien avoir un effet rapide ", "start": 999.36, "duration": 3.24}, {"text": " sur certaines \n de ces \u00e9missions de carbone. ", "start": 1002.76, "duration": 2.4}, {"text": " Sur la mobilit\u00e9, v\u00e9hicules lourds \n comme l\u00e9gers, avec l'hydrog\u00e8ne. ", "start": 1005.32, "duration": 4.28}, {"text": " Sur les b\u00e2timents, ", "start": 1009.76, "duration": 1.04}, {"text": " avec la r\u00e9novation, \n mais aussi le r\u00e9emploi, ", "start": 1010.96, "duration": 2.44}, {"text": " le recyclage de l'urbanisation, \n plut\u00f4t que l'\u00e9talement urbain ", "start": 1013.56, "duration": 3.4}, {"text": " qui consomme de terres agricoles, \n c'est le ZAN ", "start": 1017.12, "duration": 3.16}, {"text": " dont vous parliez. ", "start": 1020.44, "duration": 1.04}, {"text": " Mais aussi sur des solutions \n agricoles moins gourmandes en eau ", "start": 1021.64, "duration": 4.44}, {"text": " ou qui pr\u00e9servent le stockage \n carbone dans les sols. ", "start": 1026.24, "duration": 3.44}, {"text": " Ces choses-l\u00e0 sont connues, \n elles ont un co\u00fbt ", "start": 1029.84, "duration": 2.44}, {"text": " et la question est de savoir \n comment se r\u00e9partit ce co\u00fbt, ", "start": 1032.44, "duration": 2.96}, {"text": " puisqu'il faut assez \n rapidement arriver ", "start": 1035.56, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 mettre en oeuvre ces solutions. \n Quand un co\u00fbt est insurmontable ", "start": 1037.96, "duration": 4.32}, {"text": " ou insupportable pour un certain \n nombre de d\u00e9cideurs, ", "start": 1042.44, "duration": 3.04}, {"text": " dont les plus modestes, \n il faut trouver les ajustements ", "start": 1045.64, "duration": 3.12}, {"text": " ou les compensations n\u00e9cessaires \n pour les rendre supportables. ", "start": 1048.92, "duration": 3.64}, {"text": " -Mais est-ce qu'il faut faire ", "start": 1052.72, "duration": 1.6}, {"text": " tout en m\u00eame temps \n ou il y a des priorit\u00e9s ? ", "start": 1054.48, "duration": 2.2}, {"text": " -Non seulement il faut faire tout \n en m\u00eame temps, mais il faut tester ", "start": 1056.84, "duration": 3.56}, {"text": " plusieurs solutions. \n Sur la mobilit\u00e9, ", "start": 1060.56, "duration": 2.44}, {"text": " la mobilit\u00e9 \u00e9lectrique, ", "start": 1063.16, "duration": 1.36}, {"text": " mais avec des enjeux \n sur les batteries pas durables, ", "start": 1064.68, "duration": 2.92}, {"text": " la mobilit\u00e9 hydrog\u00e8ne, \n pas compl\u00e8tement mature, ", "start": 1067.76, "duration": 2.8}, {"text": " la non-mobilit\u00e9, c'est-\u00e0-dire \n r\u00e9duire les d\u00e9placements, ", "start": 1070.72, "duration": 3.2}, {"text": " par exemple en densifiant ", "start": 1074.08, "duration": 1.44}, {"text": " l'urbanisation. Il faut \u00e9videmment \n prendre toutes les solutions ", "start": 1075.68, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e0 la fois. On a assez peu de temps. \n On parle de l'horizon 2030 ", "start": 1079.72, "duration": 3.96}, {"text": " et de l'horizon 2050, \n c'est moins de 10 ans ", "start": 1083.84, "duration": 2.64}, {"text": " pour 2030 et 25 ans pour 2050. \n On est assez peu capables ", "start": 1086.64, "duration": 3.28}, {"text": " de d\u00e9velopper des solutions \n et de les massifier, ", "start": 1090.08, "duration": 2.88}, {"text": " des nouvelles solutions, ", "start": 1093.12, "duration": 1.48}, {"text": " technologies d'optimisation, ", "start": 1094.76, "duration": 2.44}, {"text": " et de les massifier \n \u00e0 cet horizon-l\u00e0. ", "start": 1097.36, "duration": 1.96}, {"text": " Donc il faut tout prendre \n et tester toutes les solutions. ", "start": 1099.48, "duration": 3.08}, {"text": " A la fois construire plus sobrement, \n c'est-\u00e0-dire ", "start": 1102.72, "duration": 2.92}, {"text": " avec moins de mati\u00e8res premi\u00e8res\n et r\u00e9nover ", "start": 1105.8, "duration": 2.72}, {"text": " avec les outils incitatifs \n financiers ", "start": 1108.68, "duration": 2.2}, {"text": " largement mis en place \n par le gouvernement. ", "start": 1111.04, "duration": 2.52}, {"text": " -Jean-Claude Mailly, au regard \n des contingences sociales, ", "start": 1113.72, "duration": 3.4}, {"text": " y a-t-il des choses ", "start": 1117.28, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 faire avant d'autres \n ou vous \u00eates aussi favorable ", "start": 1118.52, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 ce que tout soit mis en chantier \n en m\u00eame temps ? ", "start": 1122.08, "duration": 3.28}, {"text": " Mais par rapport ", "start": 1125.52, "duration": 1.08}, {"text": " aux besoins des Fran\u00e7ais. ", "start": 1126.76, "duration": 3.2}, {"text": " -Moi, j'ai rien ", "start": 1130.12, "duration": 1.76}, {"text": " contre le fait de mettre \n tous les chantiers en m\u00eame temps. ", "start": 1132.04, "duration": 3.2}, {"text": " Vous prenez les entreprises. ", "start": 1135.4, "duration": 1.6}, {"text": " Les entreprises ont besoin \n d'une vision \u00e0 long terme. ", "start": 1137.16, "duration": 2.92}, {"text": " On peut pas changer toutes \n les 5 minutes d'orientation, etc. ", "start": 1140.24, "duration": 3.76}, {"text": " Dans le m\u00eame temps, \n les pouvoirs publics, ", "start": 1144.16, "duration": 2.32}, {"text": " c'est pas d'aujourd'hui, \n on n'a pas la culture ", "start": 1146.64, "duration": 3.0}, {"text": " de l'\u00e9valuation dans notre pays. \n On \u00e9value, parfois on \u00e9value, ", "start": 1149.8, "duration": 3.36}, {"text": " mais on ne tient pas compte, \n \u00e0 part les militaires ", "start": 1153.32, "duration": 2.64}, {"text": " avec les retours d'exp\u00e9rience, ", "start": 1156.12, "duration": 2.24}, {"text": " des r\u00e9sultats d'une \u00e9valuation. \n On change pas ", "start": 1158.52, "duration": 3.16}, {"text": " obligatoirement. \n Il y a des exemples. ", "start": 1161.84, "duration": 2.08}, {"text": " Brice Lalonde citait \n les passoires thermiques.", "start": 1164.08, "duration": 2.72}, {"text": " Ca fait partie \n d'une politique d'\u00e9valuation. ", "start": 1166.96, "duration": 2.72}, {"text": " C'est pas simplement \n est-ce que \u00e7a marche ", "start": 1169.84, "duration": 2.36}, {"text": " techniquement, c'est socialement. Si \n \u00e7a marche pas, on modifie. Ce sont ", "start": 1172.36, "duration": 3.88}, {"text": " des \u00e9l\u00e9ments importants. \n Il faut faire attention. ", "start": 1176.4, "duration": 2.84}, {"text": " Je suis toujours inquiet ", "start": 1179.4, "duration": 1.52}, {"text": " sur l'avenir de l'industrie \n automobile dans notre pays. ", "start": 1181.08, "duration": 3.6}, {"text": " 2035, c'est quand m\u00eame court. \n Il faut pas l'oublier. ", "start": 1184.84, "duration": 3.08}, {"text": " C'est des transformations profondes \n des m\u00e9tiers, ", "start": 1188.08, "duration": 3.04}, {"text": " des m\u00e9tiers moins qualifi\u00e9s. \n Que fera-t-on demain des batteries ? ", "start": 1191.28, "duration": 4.2}, {"text": " Etc. Donc, voil\u00e0. ", "start": 1195.64, "duration": 1.16}, {"text": " Il faudrait pas que l'industrie \n automobile devienne la sid\u00e9rurgie ", "start": 1196.96, "duration": 4.48}, {"text": " des ann\u00e9es 70, 80. Voil\u00e0. Donc, ", "start": 1201.6, "duration": 1.92}, {"text": " il faut \u00eatre tr\u00e8s attentif \n sur ces questions-l\u00e0. ", "start": 1203.68, "duration": 2.96}, {"text": " Obligatoirement, pour moi, les trois ", "start": 1206.8, "duration": 2.52}, {"text": " doivent \u00eatre pris en consid\u00e9ration, ", "start": 1209.48, "duration": 2.24}, {"text": " les exigences en mati\u00e8re d'\u00e9cologie, ", "start": 1211.88, "duration": 2.24}, {"text": " d'environnement, \n les exigences en mati\u00e8re sociale ", "start": 1214.28, "duration": 2.76}, {"text": " et les contraintes \u00e9conomiques. ", "start": 1217.2, "duration": 1.76}, {"text": " Dernier point, \n Brice Lalonde a raison, ", "start": 1219.12, "duration": 2.4}, {"text": " est-ce qu'on sortira ou pas ", "start": 1221.68, "duration": 1.8}, {"text": " des normes europ\u00e9ennes ? \n Des discussions sont en cours, ", "start": 1223.64, "duration": 3.28}, {"text": " on verra ce que \u00e7a donne, ", "start": 1227.08, "duration": 1.44}, {"text": " mais quand on voit par exemple \n le dernier texte, ", "start": 1228.68, "duration": 2.8}, {"text": " l'accord pass\u00e9 le 17 octobre ", "start": 1231.64, "duration": 1.72}, {"text": " sur les questions \u00e9lectriques, ", "start": 1233.52, "duration": 1.72}, {"text": " tant mieux, c'est un progr\u00e8s, \n mais quand m\u00eame, ", "start": 1235.4, "duration": 2.48}, {"text": " c'est bien la technocratie \n europ\u00e9enne, compliqu\u00e9e. ", "start": 1238.04, "duration": 2.88}, {"text": " -Brice Lalonde, vous allez r\u00e9pondre ", "start": 1241.08, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 cette question des priorit\u00e9s, \n mais je vous ai trouv\u00e9 ", "start": 1243.24, "duration": 2.88}, {"text": " tr\u00e8s enthousiaste sur la prise ", "start": 1246.28, "duration": 4.04}, {"text": " de conscience. \n Comment vous expliquez le d\u00e9calage ", "start": 1250.48, "duration": 3.36}, {"text": " entre cette prise ", "start": 1254.0, "duration": 1.2}, {"text": " de conscience enthousiaste \n et le fait que, ", "start": 1255.36, "duration": 2.64}, {"text": " dans tous les sondages \n sur les priorit\u00e9s ", "start": 1258.16, "duration": 2.52}, {"text": " des Fran\u00e7ais, \u00e7a appara\u00eet \n loin derri\u00e8re la s\u00e9curit\u00e9, ", "start": 1260.84, "duration": 3.2}, {"text": " l'immigration, le pouvoir d'achat, ", "start": 1264.2, "duration": 2.36}, {"text": " etc. ? Et qu'est-ce qu'il faut faire ", "start": 1266.72, "duration": 3.12}, {"text": " pour faire remonter la question ", "start": 1270.0, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e9cologique ? ", "start": 1274.12, "duration": 1.12}, {"text": " -Il faut... \n Nous avons besoin de dirigeants ", "start": 1275.4, "duration": 3.64}, {"text": " enthousiastes, qui nous donnent \n de l'espoir, qui nous entra\u00eenent ", "start": 1279.2, "duration": 3.84}, {"text": " et qui nous montrent l'avenir. \n\n -Les dirigeants actuels ", "start": 1283.2, "duration": 3.08}, {"text": " ne donnent pas... \n\n -Oui. ", "start": 1286.44, "duration": 1.36}, {"text": " Oui, en effet. \n Il y a une h\u00e9sitation. ", "start": 1287.96, "duration": 3.48}, {"text": " Et en France, c'est tr\u00e8s frappant \n par rapport \u00e0 d'autres pays. ", "start": 1291.6, "duration": 3.88}, {"text": " La France est pessimiste. ", "start": 1295.64, "duration": 1.44}, {"text": " On est pour la d\u00e9croissance, \n des choses comme \u00e7a. ", "start": 1297.24, "duration": 2.76}, {"text": " Allez discuter ailleurs, \n en Chine, au Br\u00e9sil, ", "start": 1300.16, "duration": 2.8}, {"text": " aux Etats-Unis, etc., \n les gars, ils y croient. ", "start": 1303.12, "duration": 2.64}, {"text": " Ils croient \u00e0 la technique, \n au progr\u00e8s, aux entreprises. ", "start": 1305.92, "duration": 3.16}, {"text": " Il y a un effort \u00e0 faire ", "start": 1309.24, "duration": 1.8}, {"text": " en France... ", "start": 1311.2, "duration": 1.12}, {"text": " -Emmanuel Macron n'est pas \n convaincu ? ", "start": 1312.48, "duration": 2.56}, {"text": " -Il est convaincu. \n\n -Mais ? ", "start": 1315.2, "duration": 1.88}, {"text": " -Allez lui demander, c'est pas \u00e0 moi ", "start": 1317.24, "duration": 2.0}, {"text": " qu'il faut demander, n'est-ce pas ? ", "start": 1319.4, "duration": 2.24}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, ", "start": 1321.8, "duration": 2.24}, {"text": " il est ondoyant, \n on sait pas bien ce qu'il pense. ", "start": 1324.2, "duration": 2.68}, {"text": " Maintenant, on a besoin de \u00e7a. ", "start": 1327.04, "duration": 1.8}, {"text": " Quelle est la priorit\u00e9 ? \n C'est l'\u00e9lectrification. ", "start": 1329.0, "duration": 3.12}, {"text": " Tout le monde partage ce constat, ", "start": 1332.28, "duration": 1.92}, {"text": " il faut \u00e9lectrifier, \n parce qu'on peut ", "start": 1334.36, "duration": 2.2}, {"text": " produire de l'\u00e9lectricit\u00e9 \n de mani\u00e8re d\u00e9carbon\u00e9e. C'est urgent ", "start": 1336.72, "duration": 3.92}, {"text": " d'avoir de l'\u00e9lectricit\u00e9. \n Donc \u00e7a veut dire, par exemple, ", "start": 1340.8, "duration": 3.4}, {"text": " le ZAN, on n'a pas \n le droit d'artificialiser ", "start": 1344.36, "duration": 2.32}, {"text": " la nature, mais si on veut \n mettre des centrales solaires ", "start": 1346.84, "duration": 3.12}, {"text": " de 100 ha, il faut bien \n de la place pour le faire. ", "start": 1350.12, "duration": 2.84}, {"text": " Quelle est la priorit\u00e9, l\u00e0 ? ", "start": 1353.12, "duration": 1.68}, {"text": " Tous les espaces agricoles \n ont-ils la m\u00eame valeur ", "start": 1354.96, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e9cologique \n ou patrimoniale ou agricole ? ", "start": 1358.16, "duration": 2.36}, {"text": " Mais certainement pas ! ", "start": 1360.68, "duration": 1.64}, {"text": " Il faut l\u00e0 aussi \u00eatre flexible, \n intelligent et choisir ", "start": 1362.48, "duration": 3.64}, {"text": " les priorit\u00e9s. \n Electrifier, \u00e7a veut dire ", "start": 1366.28, "duration": 2.56}, {"text": " produire de l'\u00e9lectricit\u00e9 \n et consommer de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 1369.0, "duration": 3.4}, {"text": " Les voitures \u00e9lectriques, parfait, ", "start": 1372.56, "duration": 1.96}, {"text": " mais nos constructeurs ont choisi \n des grosses bagnoles ", "start": 1374.68, "duration": 3.44}, {"text": " pour les riches. C'est pas \n comme \u00e7a qu'on va y arriver. ", "start": 1378.28, "duration": 3.0}, {"text": " Donc il faut des petites voitures ", "start": 1381.44, "duration": 2.4}, {"text": " pour tous les Fran\u00e7ais. ", "start": 1384.0, "duration": 1.28}, {"text": " Ca va commencer, \n mais seulement l'an prochain. ", "start": 1385.44, "duration": 2.64}, {"text": " Il faut acc\u00e9l\u00e9rer. Et en revanche, \n dans les b\u00e2timents, ", "start": 1388.24, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e7a stagne, on n'\u00e9lectrifie pas. \n Pourquoi ? ", "start": 1391.84, "duration": 2.56}, {"text": " Le lobby du gaz s'y oppose. \n Ah, mais il faut \u00eatre courageux, ", "start": 1394.56, "duration": 3.12}, {"text": " un petit peu. Dire au gaz, \n \u00e7a suffit le gaz maintenant, c'est ", "start": 1397.84, "duration": 3.6}, {"text": " la place au d\u00e9carbon\u00e9. ", "start": 1401.6, "duration": 1.4}, {"text": " Il faut l\u00e0 aussi de la volont\u00e9 \n et il faut s'y tenir. Mais il faut ", "start": 1403.16, "duration": 3.96}, {"text": " \u00eatre flexible, il faut \u00eatre \n un peu intelligent quand m\u00eame. ", "start": 1407.28, "duration": 3.24}, {"text": " -H\u00e9l\u00e8ne Peskine ? ", "start": 1410.68, "duration": 1.08}, {"text": " -La transition ", "start": 1411.92, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e9cologique, c'est aussi une question \n de s\u00e9curit\u00e9 et de pouvoir d'achat. ", "start": 1413.48, "duration": 4.04}, {"text": " On pose peut-\u00eatre mal \n la question dans ces sondages. ", "start": 1417.68, "duration": 2.92}, {"text": " Quand le prix de l'\u00e9nergie augmente ", "start": 1420.76, "duration": 2.0}, {"text": " ou m\u00eame on menace \n de couper l'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 1422.92, "duration": 2.48}, {"text": " comme au d\u00e9but de l'hiver dernier, \n les Fran\u00e7ais se rendent compte ", "start": 1425.56, "duration": 3.64}, {"text": " qu'ils doivent modifier \n leur syst\u00e8me de chauffage ", "start": 1429.36, "duration": 2.76}, {"text": " ou r\u00e9duire leur consommation. \n Et ils y arrivent. ", "start": 1432.28, "duration": 2.64}, {"text": " Ils sont volontaires.\n Face \u00e0 des chocs ", "start": 1435.08, "duration": 2.32}, {"text": " de pouvoir d'achat, \n li\u00e9s \u00e0 ces questions ", "start": 1437.56, "duration": 2.6}, {"text": " de transition, de ressource \n ou d'approvisionnement, ", "start": 1440.32, "duration": 2.88}, {"text": " il y a pas de doute sur la solution. \n Et sur la question de la s\u00e9curit\u00e9, ", "start": 1443.36, "duration": 4.12}, {"text": " on a en ce moment \n dans les Hauts-de-France ", "start": 1447.64, "duration": 2.32}, {"text": " des inondations catastrophiques, les \n gens qui les ont v\u00e9cues, qui sont ", "start": 1450.12, "duration": 3.8}, {"text": " de plus en plus nombreux \n et dans de plus ", "start": 1454.08, "duration": 2.16}, {"text": " en plus de r\u00e9gions, la vall\u00e9e \n de la Roya, derri\u00e8re Nice, etc., ", "start": 1456.4, "duration": 3.76}, {"text": " ces gens ont en t\u00eate que leur mode \n de vie ou leur mani\u00e8re ", "start": 1460.32, "duration": 3.36}, {"text": " de... de s'installer ", "start": 1463.84, "duration": 2.28}, {"text": " sur le sol en France n'est pas \n compl\u00e8tement s\u00fbre. Donc, ", "start": 1466.28, "duration": 2.96}, {"text": " cette question de s\u00e9curit\u00e9, \n d'assurance de leur logement, ", "start": 1469.4, "duration": 3.16}, {"text": " de leur capacit\u00e9 \u00e0 transmettre, ", "start": 1472.72, "duration": 1.72}, {"text": " est interrog\u00e9e par ces enjeux\n \u00e9cologiques. C'est un peu ", "start": 1474.6, "duration": 3.08}, {"text": " compliqu\u00e9 de s\u00e9parer \n comme \u00e7a les questions. ", "start": 1477.84, "duration": 2.52}, {"text": " -M. Jean-Ren\u00e9 Cazeneuve, au regard ", "start": 1480.52, "duration": 2.2}, {"text": " de vos comp\u00e9tences ", "start": 1482.88, "duration": 1.88}, {"text": " et comme rapporteur g\u00e9n\u00e9ral \n de la commission des finances ", "start": 1484.92, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, \n je voudrais vous interroger ", "start": 1488.96, "duration": 3.16}, {"text": " sur une proposition \n du rapport Pisani-Ferry ", "start": 1492.28, "duration": 2.64}, {"text": " Mahfouz pour France Strat\u00e9gie, \n l'ancien Haut-Commissariat au Plan. ", "start": 1495.08, "duration": 4.84}, {"text": " Au niveau des investissements requis \n et pour arriver, ", "start": 1500.08, "duration": 3.8}, {"text": " si je puis dire, \u00e0 assumer ", "start": 1504.04, "duration": 1.68}, {"text": " nos objectifs, il propose \n un imp\u00f4t exceptionnel ", "start": 1505.88, "duration": 3.96}, {"text": " pour permettre et rendre possible ", "start": 1510.0, "duration": 2.72}, {"text": " la planification \u00e9cologique. ", "start": 1512.88, "duration": 2.48}, {"text": " Est-ce que vous \u00eates favorable \n \u00e0 cette proposition ", "start": 1515.52, "duration": 4.04}, {"text": " et est-ce qu'elle est r\u00e9alisable ", "start": 1519.72, "duration": 2.16}, {"text": " au regard \n de la situation \u00e9conomique ? ", "start": 1522.04, "duration": 2.28}, {"text": " -Si vous me permettez, \n avant de r\u00e9pondre directement ", "start": 1524.48, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 votre question, j'aimerais \n rebondir sur 2, 3 choses. ", "start": 1527.64, "duration": 2.96}, {"text": " Tout n'est pas qu'un sujet d'argent. ", "start": 1530.76, "duration": 2.04}, {"text": " Je sais bien que c'est le th\u00e8me. \n Je vais vous prendre 2 exemples. ", "start": 1532.96, "duration": 3.6}, {"text": " Dans la loi de finances, ", "start": 1536.72, "duration": 1.28}, {"text": " on a vot\u00e9 2,5 milliards, je crois, \n pour MaPrimeR\u00e9nov', ", "start": 1538.16, "duration": 2.88}, {"text": " donc pour aider. ", "start": 1541.2, "duration": 1.16}, {"text": " On ne les a pas utilis\u00e9s en 2023. ", "start": 1542.52, "duration": 2.08}, {"text": " On vient de faire voter \n la loi de fin de gestion, ", "start": 1544.76, "duration": 2.48}, {"text": " on ne les a pas \n utilis\u00e9s totalement. ", "start": 1547.4, "duration": 1.92}, {"text": " Pourquoi ? \n Parce qu'il y a un accompagnement. ", "start": 1549.48, "duration": 2.72}, {"text": " Est-ce qu'on a assez \n d'entreprises form\u00e9es pour \u00e7a ? ", "start": 1552.36, "duration": 3.96}, {"text": " Assez de gens qui sont pr\u00eats \n \u00e0 le faire pour \u00e7a ? ", "start": 1556.48, "duration": 2.6}, {"text": " On aurait pu doubler \n ou tripler ce budget-l\u00e0, ", "start": 1559.24, "duration": 2.52}, {"text": " on aurait \u00e9t\u00e9 incapables \n de les utiliser. ", "start": 1561.92, "duration": 2.36}, {"text": " 2e point, je rebondis ", "start": 1564.44, "duration": 1.36}, {"text": " sur ce que dit M. Mailly. Sur le... ", "start": 1565.96, "duration": 3.8}, {"text": " ...notre capacit\u00e9 \n \u00e0 nous transformer, ", "start": 1569.92, "duration": 2.08}, {"text": " il faut se transformer. ", "start": 1572.16, "duration": 1.28}, {"text": " Le probl\u00e8me, \n c'est que la valeur ajout\u00e9e ", "start": 1573.6, "duration": 2.44}, {"text": " cr\u00e9\u00e9e \n par cette transition \u00e9cologique, ", "start": 1576.2, "duration": 2.36}, {"text": " n'est... ne remplace pas ", "start": 1578.72, "duration": 4.12}, {"text": " la valeur ajout\u00e9e actuelle ", "start": 1583.0, "duration": 3.68}, {"text": " avec les m\u00eames personnes \n et aux m\u00eames endroits. ", "start": 1586.84, "duration": 2.8}, {"text": " Je suis du Sud-Ouest. \n Dans l'Aveyron, il y a ", "start": 1589.8, "duration": 2.56}, {"text": " la fermeture \n de cette usine qui faisait ", "start": 1592.52, "duration": 2.84}, {"text": " des carburateurs pour le diesel. ", "start": 1595.52, "duration": 2.0}, {"text": " Il y a plus de voitures diesel, \n on ferme. ", "start": 1597.68, "duration": 2.36}, {"text": " On va recr\u00e9er de la valeur, ", "start": 1600.2, "duration": 1.4}, {"text": " avec des batteries \n \u00e9lectriques, ailleurs ", "start": 1601.76, "duration": 2.32}, {"text": " avec d'autres personnes. \n A quelle vitesse socialement ", "start": 1604.24, "duration": 3.6}, {"text": " on est capables de former, de faire ", "start": 1608.0, "duration": 1.92}, {"text": " en sorte \n que les entreprises se forment ", "start": 1610.08, "duration": 2.12}, {"text": " et d'accompagner les gens \n qui vont \u00eatre victimes ", "start": 1612.36, "duration": 2.68}, {"text": " de cette transformation. \n Pour le financement, ", "start": 1615.2, "duration": 2.6}, {"text": " moi, j'y suis favorable. ", "start": 1617.96, "duration": 2.24}, {"text": " Moi, j'y suis favorable. ", "start": 1620.36, "duration": 1.76}, {"text": " Mais \u00e7a ne peut \u00eatre \n qu'une r\u00e9flexion europ\u00e9enne. ", "start": 1622.28, "duration": 2.92}, {"text": " Et c'est d'ailleurs ce que pousse ", "start": 1625.36, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 faire Pisani-Ferry. \n J'y suis favorable. Aujourd'hui, ", "start": 1628.04, "duration": 4.04}, {"text": " heureusement, on n'est pas non plus, ", "start": 1632.24, "duration": 1.96}, {"text": " vous avez dit \n que les plus riches \u00e9taient ", "start": 1634.36, "duration": 2.16}, {"text": " les plus grands consommateurs, ", "start": 1636.68, "duration": 2.2}, {"text": " c'est vrai, \u00e9metteurs, c'est vrai. ", "start": 1639.04, "duration": 2.04}, {"text": " Absolument. Ce sont quand m\u00eame \n aujourd'hui, ceux qui contribuent ", "start": 1641.24, "duration": 3.92}, {"text": " le plus d'un point de vue imposition \n et aujourd'hui, ", "start": 1645.32, "duration": 3.44}, {"text": " les aides sont li\u00e9es aux revenus. \n Vous avez des aides ", "start": 1648.92, "duration": 3.12}, {"text": " pour changer de voiture, \n pour changer ", "start": 1652.2, "duration": 2.76}, {"text": " vos fen\u00eatres, votre chaudi\u00e8re \n et qui sont li\u00e9es ", "start": 1655.12, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 des niveaux de revenus. \n Donc heureusement, ", "start": 1658.28, "duration": 2.84}, {"text": " cette justice sociale est en place. \n Est-elle suffisante, ", "start": 1661.28, "duration": 3.68}, {"text": " importante, on peut en discuter. \n En tout cas, ", "start": 1665.12, "duration": 2.76}, {"text": " la machine est en place. ", "start": 1668.04, "duration": 1.44}, {"text": " Je suis favorable, mais \u00e7a ne peut \n \u00eatre qu'europ\u00e9en, parce que ", "start": 1669.64, "duration": 3.76}, {"text": " le niveau d'imposition en France \n est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9. ", "start": 1673.56, "duration": 2.76}, {"text": " Si vous voulez, on se bat, \n notre majorit\u00e9 se bat, ", "start": 1676.48, "duration": 2.68}, {"text": " l\u00e0 aussi, c'est un propos politique, \n j'en suis d\u00e9sol\u00e9, ", "start": 1679.32, "duration": 3.0}, {"text": " pour que notre pays soit attractif ", "start": 1682.48, "duration": 1.92}, {"text": " d'un point de vue \u00e9conomique, \n pour r\u00e9industrialiser notre pays, ", "start": 1684.56, "duration": 3.6}, {"text": " pour ne pas d\u00e9pendre ", "start": 1688.32, "duration": 1.36}, {"text": " du reste du globe... ", "start": 1689.84, "duration": 1.44}, {"text": " -M. Cazeneuve, sur le plan europ\u00e9en, ", "start": 1691.44, "duration": 2.2}, {"text": " vous savez \n que c'est tr\u00e8s difficile. Regardez ", "start": 1693.8, "duration": 2.84}, {"text": " comment \u00e7a se passe... \n\n -On va y arriver. ", "start": 1696.8, "duration": 2.2}, {"text": " -...pour le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9,\n regardez ", "start": 1699.16, "duration": 2.92}, {"text": " les oppositions de l'Allemagne \n \u00e0 subventionner ", "start": 1702.24, "duration": 3.2}, {"text": " notre nucl\u00e9aire d\u00e9carbon\u00e9, etc. ", "start": 1705.6, "duration": 2.6}, {"text": " -Regardez... \n\n -Non, mais je voudrais ", "start": 1708.36, "duration": 2.12}, {"text": " vous poser \n une question tr\u00e8s pr\u00e9cise. ", "start": 1710.64, "duration": 2.52}, {"text": " Si on devait imposer, \n est-ce que vous \u00eates ", "start": 1713.32, "duration": 2.64}, {"text": " favorable \u00e0 ce qu'on impose, ", "start": 1716.12, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 ce que cet imp\u00f4t exceptionnel ", "start": 1718.12, "duration": 3.04}, {"text": " soit port\u00e9 plus sp\u00e9cialement ", "start": 1721.32, "duration": 3.4}, {"text": " par les entreprises ", "start": 1724.88, "duration": 2.32}, {"text": " qui ont des dividendes \n exceptionnels, ", "start": 1727.36, "duration": 3.16}, {"text": " notamment au sein du CAC 40. \n On l'a dit, c'est ", "start": 1730.68, "duration": 2.92}, {"text": " insupportable \n pour les classes moyennes. ", "start": 1733.76, "duration": 2.44}, {"text": " Est-ce qu'il peut porter \n sur certaines cat\u00e9gories ? ", "start": 1736.36, "duration": 3.24}, {"text": " -Ecoutez, alors l\u00e0, je... ", "start": 1739.76, "duration": 2.0}, {"text": " Je suis d\u00e9sol\u00e9 de vous dire \u00e7a, ", "start": 1741.92, "duration": 1.84}, {"text": " mais on m\u00e9lange \n un peu les sujets. Bon. ", "start": 1743.92, "duration": 2.36}, {"text": " On peut y arriver au niveau ", "start": 1746.44, "duration": 1.64}, {"text": " europ\u00e9en, on y est arriv\u00e9s ", "start": 1748.24, "duration": 1.44}, {"text": " sur l'imposition minimale \n au sein de l'OCDE. ", "start": 1749.84, "duration": 2.52}, {"text": " Aujourd'hui, \u00e0 partir de 2024, ", "start": 1752.52, "duration": 2.88}, {"text": " vous aurez dans le monde entier \n un niveau d'imposition ", "start": 1755.56, "duration": 3.72}, {"text": " des entreprises \u00e0 15 % minimum. \n Est-ce que c'est assez ? ", "start": 1759.44, "duration": 3.72}, {"text": " On est arriv\u00e9s \n \u00e0 avoir cette vision globale. ", "start": 1763.32, "duration": 2.52}, {"text": " La transition \u00e9cologique \n est un sujet global. ", "start": 1766.0, "duration": 2.6}, {"text": " Il y a pas plus global que ce sujet.", "start": 1768.76, "duration": 2.12}, {"text": " Donc, sur l'imposition, ", "start": 1771.04, "duration": 2.16}, {"text": " il faut le faire. ", "start": 1773.36, "duration": 2.16}, {"text": " Si vous imposez les entreprises, \n les grandes entreprises, ", "start": 1775.68, "duration": 3.36}, {"text": " je veux bien, \n c'est grand, donc c'est ", "start": 1779.2, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e9pouvantable.\n\n -On parle pas d'\u00e9pouvantable, ", "start": 1781.56, "duration": 2.56}, {"text": " on parle de r\u00e9sultats... \n\n -Si, derri\u00e8re... ", "start": 1784.28, "duration": 2.48}, {"text": " -Non, il est pas question... ", "start": 1786.92, "duration": 1.56}, {"text": " Non, ma question n'est pas ", "start": 1788.64, "duration": 2.0}, {"text": " du tout morale. Elle est qu'on prend", "start": 1790.8, "duration": 2.36}, {"text": " l'argent l\u00e0 o\u00f9 on le trouve.\n\n -Les entreprises aujourd'hui ", "start": 1793.32, "duration": 3.4}, {"text": " participent \u00e9videmment \n et ont des contributions fortes. ", "start": 1796.88, "duration": 3.32}, {"text": " C'est le pays o\u00f9 les pr\u00e9l\u00e8vements \n obligatoires sur les entreprises ", "start": 1800.36, "duration": 3.88}, {"text": " sont les plus \u00e9lev\u00e9s d'Europe. ", "start": 1804.4, "duration": 1.8}, {"text": " Ca devrait nous calmer\n sur l'efficacit\u00e9 ", "start": 1806.36, "duration": 2.4}, {"text": " de l'augmentation de l'imposition. \n Mais qu'est-ce que vous faites ? ", "start": 1808.92, "duration": 3.88}, {"text": " Si vous avez un \u00e9cart d'imposition ", "start": 1812.96, "duration": 1.96}, {"text": " plus important sur les entreprises \n en France qu'ailleurs, ", "start": 1815.08, "duration": 3.52}, {"text": " les entreprises d\u00e9m\u00e9nagent. ", "start": 1818.76, "duration": 2.16}, {"text": " Si elles d\u00e9m\u00e9nagent, vous avez \n moins de recettes sociales, ", "start": 1821.08, "duration": 3.16}, {"text": " moins de recettes fiscales, etc. \n On a fait \u00e7a des dizaines d'ann\u00e9es, ", "start": 1824.4, "duration": 3.88}, {"text": " on a \u00e9t\u00e9 champions du monde \n de la fiscalit\u00e9. ", "start": 1828.44, "duration": 2.44}, {"text": " On a eu un ch\u00f4mage end\u00e9mique \n et on a perdu ", "start": 1831.04, "duration": 2.56}, {"text": " toute souverainet\u00e9 industrielle. \n On n'est pas dans cette logique-l\u00e0. ", "start": 1833.76, "duration": 4.36}, {"text": " Oui, il faut chercher des moyens, ", "start": 1838.28, "duration": 2.08}, {"text": " mais globalement, \n au niveau europ\u00e9en. ", "start": 1840.52, "duration": 2.52}, {"text": " C'est la bonne \u00e9chelle. ", "start": 1843.2, "duration": 1.52}, {"text": " -Jean-Claude Mailly, \n sur cet imp\u00f4t exceptionnel, ", "start": 1844.88, "duration": 3.2}, {"text": " sur cet investissement ? \n\n -J'y suis favorable, ", "start": 1848.24, "duration": 2.92}, {"text": " y compris si cet imp\u00f4t \n doit \u00eatre temporaire ", "start": 1851.32, "duration": 2.72}, {"text": " d'une mani\u00e8re ou d'une autre. \n Mais globalement, ", "start": 1854.2, "duration": 2.64}, {"text": " on a un probl\u00e8me de fiscalit\u00e9 \n en France depuis tr\u00e8s longtemps. ", "start": 1857.0, "duration": 3.36}, {"text": " Les gens sont pas contre \n payer l'imp\u00f4t. ", "start": 1860.52, "duration": 2.88}, {"text": " Le probl\u00e8me est qu'ils ont ", "start": 1863.56, "duration": 1.6}, {"text": " le sentiment que ceux qui sont \n dans la m\u00eame situation ", "start": 1865.32, "duration": 2.88}, {"text": " devraient payer la m\u00eame chose \n et ne paient pas. ", "start": 1868.36, "duration": 2.52}, {"text": " Il y a un sentiment profond, \n pas nouveau, ", "start": 1871.04, "duration": 2.16}, {"text": " d'iniquit\u00e9 du syst\u00e8me fiscal. ", "start": 1873.36, "duration": 1.68}, {"text": " Ce qui vaut pour les citoyens \n vaut pour les entreprises. ", "start": 1875.2, "duration": 3.2}, {"text": " Entre la PME et la multinationale. ", "start": 1878.56, "duration": 2.08}, {"text": " Si on travaille pas \u00e0 un moment \n sur ces questions plus globalement, ", "start": 1880.8, "duration": 4.0}, {"text": " on n'y arrivera pas. Je suis pour \n une imposition exceptionnelle, ", "start": 1884.96, "duration": 3.84}, {"text": " m\u00eame si elle est temporaire. ", "start": 1888.96, "duration": 1.72}, {"text": " Maintenant, \n c'est vrai qu'en \u00e9conomie ", "start": 1890.84, "duration": 2.08}, {"text": " de march\u00e9, la comp\u00e9titivit\u00e9, \n \u00e7a existe toujours. ", "start": 1893.08, "duration": 3.12}, {"text": " D'une mani\u00e8re ou d'une autre. ", "start": 1896.36, "duration": 1.92}, {"text": " Le gouvernement allemand \n vient d'annoncer ", "start": 1898.44, "duration": 2.68}, {"text": " aujourd'hui que, consid\u00e9rant \n que certaines entreprises allemandes ", "start": 1901.28, "duration": 4.16}, {"text": " sont venues en France, \n parce que le co\u00fbt de l'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 1905.6, "duration": 3.4}, {"text": " pour les entreprises est moins cher, ", "start": 1909.16, "duration": 2.16}, {"text": " un plan de 12 milliards d'euros \n de r\u00e9duction des taxes. ", "start": 1911.48, "duration": 3.24}, {"text": " C'est dans une logique \n qui est purement ", "start": 1914.88, "duration": 2.4}, {"text": " de comp\u00e9titivit\u00e9. Et l'Europe, ", "start": 1917.44, "duration": 2.24}, {"text": " c'est un monstre difficile \u00e0 bouger. \n A 27, c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9. ", "start": 1919.84, "duration": 3.68}, {"text": " -Brice Lalonde, on \u00e9voque ", "start": 1923.68, "duration": 1.76}, {"text": " beaucoup l'\u00e9lectrification. \n Vous l'avez \u00e9voqu\u00e9e. ", "start": 1925.6, "duration": 3.16}, {"text": " Certains consid\u00e8rent ", "start": 1928.92, "duration": 1.4}, {"text": " et vous-m\u00eame le consid\u00e9rez ", "start": 1930.48, "duration": 1.72}, {"text": " que l'\u00e9lectrification aujourd'hui \n est une priorit\u00e9, ", "start": 1932.36, "duration": 2.96}, {"text": " que par ailleurs \n de nombreux industriels, mais aussi ", "start": 1935.48, "duration": 3.88}, {"text": " de grands esprits, \n consid\u00e8rent qu'on ne peut pas ", "start": 1939.52, "duration": 3.0}, {"text": " r\u00e9industrialiser \n sans une \u00e9lectrification. ", "start": 1942.68, "duration": 3.24}, {"text": " Seriez-vous favorable \n \u00e0 ce qu'il y ait un imp\u00f4t ", "start": 1946.08, "duration": 3.12}, {"text": " ou, en tout cas, \n trouver des investissements, ", "start": 1949.36, "duration": 2.96}, {"text": " pour permettre \n \u00e0 la fili\u00e8re nucl\u00e9aire ", "start": 1952.48, "duration": 2.44}, {"text": " fran\u00e7aise de porter le projet ", "start": 1955.08, "duration": 3.2}, {"text": " de la r\u00e9industrialisation ? ", "start": 1958.44, "duration": 1.6}, {"text": " -Alors, ", "start": 1960.2, "duration": 1.36}, {"text": " ce qui est vrai, \n c'est qu'on ne r\u00e9ussit pas ", "start": 1962.56, "duration": 2.48}, {"text": " la d\u00e9carbonation \n sans r\u00e9industrialiser. ", "start": 1965.2, "duration": 2.52}, {"text": " C'est un peu compliqu\u00e9 \n \u00e0 faire comprendre, ", "start": 1967.88, "duration": 2.28}, {"text": " notamment \u00e0 ceux \n qui veulent la d\u00e9croissance. ", "start": 1970.32, "duration": 2.48}, {"text": " Si on veut d\u00e9carboner, \n il va falloir des \u00e9lectrolyses, ", "start": 1972.96, "duration": 4.44}, {"text": " des pompes \u00e0 chaleur, des batteries \n pour les bagnoles, il va falloir ", "start": 1977.56, "duration": 4.08}, {"text": " recycler ces batteries, donc \n des usines aussi grandes. Enfin, ", "start": 1981.8, "duration": 3.48}, {"text": " il va falloir investir \n et en effet faire attention ", "start": 1985.44, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 ce que les imp\u00f4ts de production ", "start": 1988.4, "duration": 1.84}, {"text": " ne soient pas trop \u00e9lev\u00e9s ou on n'y \n arrivera jamais. Je suis d'accord ", "start": 1990.4, "duration": 3.84}, {"text": " avec le rapporteur. ", "start": 1994.4, "duration": 1.44}, {"text": " Absolument. ", "start": 1996.0, "duration": 1.04}, {"text": " Et je voulais reprendre ", "start": 1997.2, "duration": 2.64}, {"text": " ce que dit Mme Peskine. ", "start": 2000.0, "duration": 2.52}, {"text": " Elle a dit que peut-\u00eatre \n que la fiscalit\u00e9 pourrait \u00eatre aussi ", "start": 2002.68, "duration": 3.68}, {"text": " assise sur les \u00e9missions ", "start": 2006.52, "duration": 1.52}, {"text": " de gaz \u00e0 effet de serre. \n C'est bien \u00e7a, le probl\u00e8me. ", "start": 2008.2, "duration": 3.2}, {"text": " Donc, essayons de trouver ", "start": 2011.56, "duration": 2.4}, {"text": " une esp\u00e8ce de combinaison de moyens ", "start": 2014.12, "duration": 3.28}, {"text": " de financement. Il y a de l'emprunt. \n Il faudrait emprunter. ", "start": 2017.56, "duration": 3.56}, {"text": " Peut-\u00eatre qu'on peut faire \n un grand emprunt national fran\u00e7ais. ", "start": 2021.28, "duration": 3.76}, {"text": " On l'a fait autrefois. \n Les gens seront peut-\u00eatre heureux ", "start": 2025.2, "duration": 3.04}, {"text": " de contribuer \u00e0 l'effort. Et puis, ", "start": 2028.4, "duration": 2.48}, {"text": " il y a les taxes, la fiscalit\u00e9, etc. ", "start": 2031.04, "duration": 2.52}, {"text": " Donc soyons un peu inventifs. ", "start": 2033.72, "duration": 2.52}, {"text": " Et puis, ce que je disais au d\u00e9part, \n c'est que la limite des 3 %, ", "start": 2036.4, "duration": 3.4}, {"text": " c'est termin\u00e9, \u00e7a a vol\u00e9 en \u00e9clats. \n Et donc, il va falloir ", "start": 2039.96, "duration": 3.64}, {"text": " sortir. La transition doit sortir ", "start": 2043.76, "duration": 1.92}, {"text": " de ces histoires-l\u00e0. \n Il faut qu'on ait ", "start": 2045.84, "duration": 2.2}, {"text": " un budget \u00e0 part, diff\u00e9rent, \n comme \u00e0 la Lib\u00e9ration. ", "start": 2048.2, "duration": 3.8}, {"text": " -Comment on finance \n la fili\u00e8re nucl\u00e9aire, ", "start": 2052.16, "duration": 2.36}, {"text": " qui a besoin \n de tr\u00e8s gros investissements ? ", "start": 2054.68, "duration": 2.72}, {"text": " -Alors, elle a besoin de tr\u00e8s gros \n investissements surtout pour... ", "start": 2057.56, "duration": 3.84}, {"text": " Comment \u00e7a s'appelle ? ", "start": 2061.56, "duration": 1.32}, {"text": " -Pour le nouveau nucl\u00e9aire. ", "start": 2063.04, "duration": 1.6}, {"text": " -Non ! Pas pour le nouveau. ", "start": 2064.8, "duration": 1.76}, {"text": " Pour le car\u00e9nage, merci ! ", "start": 2066.72, "duration": 1.72}, {"text": " Surtout pour le car\u00e9nage. ", "start": 2068.6, "duration": 1.68}, {"text": " -Non, le car\u00e9nage ", "start": 2070.44, "duration": 1.16}, {"text": " est une chose, \n mais le discours de Belfort ", "start": 2071.76, "duration": 2.84}, {"text": " propose 6 plus 8 nouveaux r\u00e9acteurs. ", "start": 2074.76, "duration": 3.28}, {"text": " Cela repr\u00e9sente une quantit\u00e9 \n de milliards d'euros. ", "start": 2078.2, "duration": 2.84}, {"text": " -Oui. \n\n -Comment ", "start": 2081.2, "duration": 1.0}, {"text": " vous financez \u00e7a ? ", "start": 2082.36, "duration": 1.0}, {"text": " -Demandez \u00e0 EDF. \n On a cette discussion en ce moment ", "start": 2085.2, "duration": 3.12}, {"text": " sur le prix de l'\u00e9lectricit\u00e9. \n Une partie du financement vient ", "start": 2088.48, "duration": 3.68}, {"text": " du co\u00fbt de l'\u00e9lectricit\u00e9. \n Que voulez-vous ? ", "start": 2092.32, "duration": 2.56}, {"text": " Il faut que le gouvernement accepte \n que l'entreprise ", "start": 2095.04, "duration": 3.0}, {"text": " EDF est une entreprise. ", "start": 2098.2, "duration": 1.6}, {"text": " Si c'est pas une entreprise, \n c'est un service public, ", "start": 2099.96, "duration": 3.6}, {"text": " une administration de l'Etat. ", "start": 2103.72, "duration": 1.64}, {"text": " Si c'est pas \u00e7a, \n il faut que normalement, ", "start": 2105.52, "duration": 2.2}, {"text": " dans le prix de l'\u00e9lectricit\u00e9, \n elle finance ", "start": 2107.88, "duration": 2.4}, {"text": " son fonctionnement \n et ses investissements. Une partie ", "start": 2110.44, "duration": 3.2}, {"text": " viendra de l\u00e0. \n Une autre partie viendra sans doute ", "start": 2113.8, "duration": 2.68}, {"text": " des aides de l'Etat accept\u00e9es ", "start": 2116.64, "duration": 1.64}, {"text": " par l'Union europ\u00e9enne. Il y a une \n chose tr\u00e8s nouvelle dans l'Europe, ", "start": 2118.44, "duration": 3.92}, {"text": " elle a compris que c'\u00e9tait pas \n uniquement un truc de consommateurs, ", "start": 2122.52, "duration": 3.84}, {"text": " c'est aussi un truc de producteurs. ", "start": 2126.52, "duration": 2.12}, {"text": " Pour la 1re fois, l'Europe a accept\u00e9 \n des politiques industrielles. ", "start": 2128.8, "duration": 3.68}, {"text": " Dans ce cadre-l\u00e0, ", "start": 2132.64, "duration": 1.04}, {"text": " je crois que Mme Pannier-Runacher \n s'est beaucoup battue pour \u00e7a, ", "start": 2133.84, "duration": 3.96}, {"text": " l'Europe accepte qu'il y ait \n des financements dans la taxonomie ", "start": 2137.96, "duration": 4.36}, {"text": " pour le nucl\u00e9aire. ", "start": 2142.48, "duration": 1.16}, {"text": " -La pens\u00e9e, on l'a affich\u00e9e, \n d'Edouard Philippe : ", "start": 2150.4, "duration": 3.0}, {"text": " \"Il n'y a pas de d\u00e9mocratie \n qui subsiste durablement ", "start": 2153.56, "duration": 3.08}, {"text": " \"\u00e0 une \u00e9rosion continue du pouvoir \n d'achat des classes moyennes.\" ", "start": 2156.8, "duration": 3.92}, {"text": " Alors, justement, \n Jean-Claude Mailly, ", "start": 2160.88, "duration": 2.24}, {"text": " ces classes moyennes voient \n une stagnation ", "start": 2163.28, "duration": 3.4}, {"text": " de leur pouvoir d'achat. \n L'inflation \u00e9tait durable, ", "start": 2166.84, "duration": 3.68}, {"text": " m\u00eame si elle a baiss\u00e9, elle reste \n quand m\u00eame \u00e0 un niveau important. ", "start": 2170.68, "duration": 3.72}, {"text": " Les privations \n au niveau des consommations, ", "start": 2174.56, "duration": 3.32}, {"text": " m\u00eame primaires, \n se manifestent. Les gens ", "start": 2178.04, "duration": 2.92}, {"text": " consomment moins, etc. ", "start": 2181.12, "duration": 1.64}, {"text": " Comment arriver dans ce contexte \n \u00e0 obtenir leur assentiment ", "start": 2182.92, "duration": 4.08}, {"text": " sur des projets \n ambitieux et co\u00fbteux ? ", "start": 2187.16, "duration": 4.0}, {"text": " -Il y a deux choses. ", "start": 2191.32, "duration": 1.32}, {"text": " Enfin, de ce que je ressens moi. \n D'abord, ", "start": 2194.08, "duration": 3.16}, {"text": " Brice Lalonde disait, les Fran\u00e7ais \n sont un peuple pessimiste ", "start": 2198.6, "duration": 3.32}, {"text": " par rapport \u00e0 d'autres. \n J'ai une explication pour \u00e7a. ", "start": 2202.08, "duration": 2.88}, {"text": " Le peuple fran\u00e7ais est \n un peuple tr\u00e8s politique. ", "start": 2205.12, "duration": 3.0}, {"text": " Ca veut dire qu'il attend \u00e9norm\u00e9ment \n de ses gouvernants. ", "start": 2208.28, "duration": 3.2}, {"text": " Et quand il est d\u00e9\u00e7u \n de ses gouvernants, ", "start": 2211.64, "duration": 2.08}, {"text": " on voit ce qu'il arrive. \n Ca a pas \u00e9t\u00e9 ", "start": 2213.88, "duration": 1.84}, {"text": " aujourd'hui, mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 valable \n hier. Apr\u00e8s, la question, ", "start": 2215.88, "duration": 3.28}, {"text": " tous les sondages aujourd'hui ", "start": 2219.32, "duration": 1.72}, {"text": " montrent que la question prioritaire \n dans les r\u00e9ponses aux sondages, ", "start": 2221.2, "duration": 3.92}, {"text": " c'est la question \n du pouvoir d'achat. ", "start": 2225.28, "duration": 2.44}, {"text": " M\u00eame pendant la p\u00e9riode actuelle, ", "start": 2227.88, "duration": 2.4}, {"text": " le pouvoir d'achat n'a pas \u00e9t\u00e9 \n maintenu, malgr\u00e9... y compris ", "start": 2230.44, "duration": 4.44}, {"text": " quand on regarde \n les n\u00e9gociations de salaires ", "start": 2235.04, "duration": 2.44}, {"text": " dans le secteur priv\u00e9, \n encore pire dans le secteur public. ", "start": 2237.64, "duration": 3.08}, {"text": " La perte est plus \u00e9lev\u00e9e \n dans le public ", "start": 2240.88, "duration": 2.04}, {"text": " qu'elle ne l'est globalement \n dans le priv\u00e9. Il faut savoir ", "start": 2243.08, "duration": 3.08}, {"text": " r\u00e9pondre \u00e0 cette question. \n Alors, le gouvernement ", "start": 2246.32, "duration": 2.96}, {"text": " a fait une conf\u00e9rence sociale, \n il n'y a ", "start": 2249.44, "duration": 2.56}, {"text": " pas longtemps. Je regrette ", "start": 2252.16, "duration": 1.52}, {"text": " que certaines des d\u00e9cisions \n qu'il a annonc\u00e9es, ", "start": 2253.84, "duration": 2.64}, {"text": " j'\u00e9tais avec d'autres, on poussait \n pour \u00e7a depuis pas mal d'ann\u00e9es, ", "start": 2256.64, "duration": 4.28}, {"text": " vont dans le bon sens, \n pourquoi attendre 6 mois ", "start": 2261.08, "duration": 2.52}, {"text": " avant de les mettre en oeuvre ? ", "start": 2263.76, "duration": 1.68}, {"text": " Le salaire minimum \n dans les branches, ", "start": 2265.6, "duration": 2.04}, {"text": " par exemple, qui pourrait jouer \n un r\u00f4le de booster ", "start": 2267.8, "duration": 2.8}, {"text": " dans les n\u00e9gociations salariales. ", "start": 2270.76, "duration": 2.0}, {"text": " Mais ce qui est vrai, j'allais dire, ", "start": 2272.92, "duration": 2.36}, {"text": " pour une fois, je suis d'accord ", "start": 2275.44, "duration": 1.96}, {"text": " avec Edouard Philippe, \n mais la question du pouvoir d'achat ", "start": 2277.56, "duration": 3.44}, {"text": " et sa d\u00e9gradation des classes ", "start": 2281.16, "duration": 1.76}, {"text": " moyennes, \u00e7a porte atteinte \n \u00e0 la d\u00e9mocratie. Enfin, \u00e7a participe ", "start": 2283.08, "duration": 4.8}, {"text": " \u00e0 la mont\u00e9e des populismes,\n de gauche ou de droite. ", "start": 2288.04, "duration": 2.92}, {"text": " -Jean-Claude Mailly, \n ici m\u00eame dans une \u00e9mission, ", "start": 2291.12, "duration": 2.88}, {"text": " Daniel Cohen, un \u00e9conomiste ", "start": 2294.16, "duration": 1.68}, {"text": " qui nous a quitt\u00e9s, ", "start": 2296.0, "duration": 1.88}, {"text": " disait qu'il y avait un ph\u00e9nom\u00e8ne ", "start": 2298.04, "duration": 3.32}, {"text": " int\u00e9ressant \n d'un point de vue \u00e9conomique, ", "start": 2301.52, "duration": 2.96}, {"text": " c'est qu'\u00e0 mesure \n que le progr\u00e8s social avance, ", "start": 2304.64, "duration": 2.6}, {"text": " les in\u00e9galit\u00e9s sociales ", "start": 2307.4, "duration": 1.4}, {"text": " se creusent. C'est-\u00e0-dire qu'on vit \n cette esp\u00e8ce de contradiction. ", "start": 2308.96, "duration": 4.24}, {"text": " Est-ce que vous, \n vous sugg\u00e9reriez au gouvernement ", "start": 2313.36, "duration": 3.08}, {"text": " de faire une conf\u00e9rence \n ou des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux ", "start": 2316.6, "duration": 3.96}, {"text": " sur les in\u00e9galit\u00e9s sociales \n qui persistent ", "start": 2320.72, "duration": 2.92}, {"text": " et qui s'aggravent \n dans certaines cat\u00e9gories ", "start": 2323.8, "duration": 2.6}, {"text": " de la population ? \n\n -Sur certains points, ", "start": 2326.56, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 \n lors de la conf\u00e9rence sociale, ", "start": 2329.0, "duration": 2.64}, {"text": " c'\u00e9tait un des th\u00e8mes \n de la conf\u00e9rence. ", "start": 2331.8, "duration": 2.24}, {"text": " Mais il faut maintenant agir, \n on ne peut pas se contenter de dire, ", "start": 2334.2, "duration": 3.64}, {"text": " si, dans 6 mois, les employeurs \n ou les branches en question, ", "start": 2338.0, "duration": 3.2}, {"text": " n'ont pas r\u00e9pondu, \n on sera plus m\u00e9chants. ", "start": 2341.36, "duration": 2.56}, {"text": " Non. Il faut faire les choses \n d\u00e8s maintenant. ", "start": 2344.08, "duration": 2.8}, {"text": " La question des in\u00e9galit\u00e9s est \n \u00e0 la fois une question d'emploi, ", "start": 2347.04, "duration": 3.48}, {"text": " c'est \u00e9vident, m\u00eame si ", "start": 2350.68, "duration": 1.28}, {"text": " le ch\u00f4mage a d\u00e9clin\u00e9, mais il risque ", "start": 2352.12, "duration": 2.2}, {"text": " malheureusement de remonter \n dans les mois \u00e0 venir. ", "start": 2354.48, "duration": 3.32}, {"text": " C'est pour moi toujours une question ", "start": 2357.96, "duration": 2.56}, {"text": " de fiscalit\u00e9 \u00e9galement, d'iniquit\u00e9 ", "start": 2360.68, "duration": 2.6}, {"text": " dans la fiscalit\u00e9 et on peut \n tr\u00e8s bien effectivement... Bon, ", "start": 2363.44, "duration": 4.48}, {"text": " je suis pas non plus pour \n la multiplication des conf\u00e9rences, ", "start": 2368.08, "duration": 4.44}, {"text": " quel que soit leur nom. ", "start": 2372.68, "duration": 1.68}, {"text": " Je remarque quand m\u00eame, \u00e7a, ", "start": 2374.52, "duration": 1.92}, {"text": " c'est l'ancien qui parle, \n que c'est la 1re fois ", "start": 2376.6, "duration": 2.72}, {"text": " qu'une conf\u00e9rence sociale, \n sommet social, ", "start": 2379.48, "duration": 2.64}, {"text": " comme vous voulez, ne soit pas ", "start": 2382.28, "duration": 1.8}, {"text": " faite en pr\u00e9sence du pr\u00e9sident ", "start": 2384.24, "duration": 2.12}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 2386.52, "duration": 1.0}, {"text": " -C'est un manque. \n\n -Une erreur selon moi. ", "start": 2387.68, "duration": 2.72}, {"text": " -H\u00e9l\u00e8ne Peskine, on va rentrer \n dans les difficult\u00e9s ", "start": 2390.56, "duration": 3.4}, {"text": " et dans les propositions ", "start": 2394.12, "duration": 1.72}, {"text": " qui peuvent \u00eatre faites. ", "start": 2396.0, "duration": 1.96}, {"text": " Face aux difficult\u00e9s ", "start": 2398.12, "duration": 1.44}, {"text": " socio-\u00e9conomiques, que vient \n d'\u00e9voquer Jean-Claude Mailly, ", "start": 2399.72, "duration": 3.76}, {"text": " de nos concitoyens, ", "start": 2403.64, "duration": 1.28}, {"text": " de nombreux responsables politiques ", "start": 2405.08, "duration": 3.4}, {"text": " au sein de la majorit\u00e9 proposent ", "start": 2408.64, "duration": 2.88}, {"text": " de temporiser. Qui sur la location ", "start": 2411.68, "duration": 3.0}, {"text": " immobili\u00e8re \n des passoires thermiques. Qui ", "start": 2414.84, "duration": 3.28}, {"text": " sur l'artificialisation des sols \n et de mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 2418.28, "duration": 4.08}, {"text": " qui en viennent \u00e0 consid\u00e9rer ", "start": 2422.52, "duration": 3.28}, {"text": " que la transition \u00e9cologique ", "start": 2425.96, "duration": 3.28}, {"text": " est spontan\u00e9ment in\u00e9galitaire \n pour les classes moyennes. ", "start": 2429.4, "duration": 3.56}, {"text": " Qu'est-ce que vous en pensez ? ", "start": 2433.12, "duration": 2.28}, {"text": " -Le progr\u00e8s environnemental, \n c'est... ", "start": 2435.56, "duration": 2.28}, {"text": " -Et ce sont pas des r\u00e9actionnaires ", "start": 2438.0, "duration": 1.96}, {"text": " qui disent \u00e7a. Je ne les cite pas, \n mais ils sont nombreux. ", "start": 2440.12, "duration": 3.72}, {"text": " -Je pense sinc\u00e8rement \n que le progr\u00e8s environnemental, ", "start": 2444.0, "duration": 3.44}, {"text": " c'est du progr\u00e8s social. ", "start": 2447.6, "duration": 1.56}, {"text": " Notamment car les personnes \n les plus fragiles ou vuln\u00e9rables ", "start": 2449.32, "duration": 3.44}, {"text": " du point de vue de l'environnement, \n qui habitent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des autoroutes, ", "start": 2452.92, "duration": 3.96}, {"text": " dans les passoires thermiques, \n dans les zones fragilis\u00e9es ", "start": 2457.04, "duration": 3.2}, {"text": " par l'\u00e9rosion du littoral, \n sont les personnes ", "start": 2460.4, "duration": 2.56}, {"text": " les plus modestes, les plus pauvres, ", "start": 2463.12, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale \n comme fran\u00e7aise. ", "start": 2465.24, "duration": 2.16}, {"text": " Faire du progr\u00e8s environnemental ", "start": 2467.56, "duration": 1.84}, {"text": " et mettre en avant \n la n\u00e9cessit\u00e9 d'aller vite, ", "start": 2469.56, "duration": 2.4}, {"text": " c'est aussi du progr\u00e8s social.\n C'est un point ", "start": 2472.12, "duration": 2.52}, {"text": " tr\u00e8s important. Si on a \u00e7a en t\u00eate, ", "start": 2474.8, "duration": 1.88}, {"text": " il y a une logique, \n une forme de redistribution ", "start": 2476.84, "duration": 2.68}, {"text": " des b\u00e9n\u00e9fices environnementaux ", "start": 2479.68, "duration": 2.12}, {"text": " vers les plus fragiles. \n En Allemagne, on a mis en place ", "start": 2481.96, "duration": 3.0}, {"text": " un billet de train pour prendre \n les transports d\u00e9carbon\u00e9s ", "start": 2485.12, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 49 euros pour tous les jeunes ", "start": 2488.44, "duration": 1.64}, {"text": " et les personnes qui prennent \n ces trains, c'est une incitation ", "start": 2490.24, "duration": 3.64}, {"text": " des classes moyennes \n \u00e0 se d\u00e9placer de mani\u00e8re d\u00e9carbon\u00e9e. ", "start": 2494.04, "duration": 3.64}, {"text": " Les Espagnols ont fait de m\u00eame.\n En Grande-Bretagne, on a ", "start": 2497.84, "duration": 3.08}, {"text": " renonc\u00e9 \u00e0 faire un TGV pour aller \n dans le nord, vers Manchester. ", "start": 2501.08, "duration": 3.4}, {"text": " On a des politiques publiques \n qui peuvent ", "start": 2504.64, "duration": 2.36}, {"text": " aller dans le sens d'une forme ", "start": 2507.16, "duration": 1.72}, {"text": " de socialisation du b\u00e9n\u00e9fice ", "start": 2509.04, "duration": 1.88}, {"text": " environnemental ", "start": 2511.08, "duration": 1.0}, {"text": " et de faire du progr\u00e8s social \n gr\u00e2ce \u00e0 la transition. ", "start": 2512.24, "duration": 2.8}, {"text": " Sur la question de temporiser, \n je suis pas favorable \u00e0 temporiser, ", "start": 2515.2, "duration": 4.32}, {"text": " car c'est au d\u00e9triment \n des plus fragiles. ", "start": 2519.68, "duration": 2.36}, {"text": " -Jean-Ren\u00e9 Cazeneuve, puisque \n vous \u00eates politique, vous appartenez ", "start": 2522.2, "duration": 4.0}, {"text": " \u00e0 la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle, \n des responsables ", "start": 2526.36, "duration": 3.16}, {"text": " de cette majorit\u00e9 \n et non des moindres, ", "start": 2529.68, "duration": 2.04}, {"text": " on peut citer \n Edouard Philippe, Jean-Louis ", "start": 2531.88, "duration": 2.4}, {"text": " Bourlanges, dans une d\u00e9claration \n r\u00e9cente : \"La politique ", "start": 2534.44, "duration": 3.08}, {"text": " \"de transition \u00e9nerg\u00e9tique \n est une machine \u00e0 exploser.\" ", "start": 2537.68, "duration": 3.08}, {"text": " Est-ce que ceux qui mettent \n en garde, par exemple, ", "start": 2540.92, "duration": 3.48}, {"text": " en disant, on ne... ", "start": 2544.56, "duration": 3.52}, {"text": " c'est un probl\u00e8me ", "start": 2548.24, "duration": 2.04}, {"text": " difficile \u00e0 r\u00e9soudre imm\u00e9diatement \n que d'emp\u00eacher ", "start": 2550.44, "duration": 3.6}, {"text": " la location immobili\u00e8re \n de passoires thermiques ", "start": 2554.2, "duration": 2.92}, {"text": " ou ceux qui disent \n qu'une artificialisation z\u00e9ro ", "start": 2557.28, "duration": 3.04}, {"text": " des sols est impossible... ", "start": 2560.48, "duration": 2.48}, {"text": " Est-ce que vous pensez \n que ces gens-l\u00e0 sont des... ", "start": 2563.12, "duration": 3.2}, {"text": " ...des opposants \n ou est-ce que vous pensez ", "start": 2567.64, "duration": 2.52}, {"text": " qu'il y a du bon sens \n l\u00e0-dedans ? ", "start": 2570.32, "duration": 1.84}, {"text": " -Non, ce sont \n deux personnes formidables, ", "start": 2572.32, "duration": 2.36}, {"text": " mais je pense qu'il y a \n un petit probl\u00e8me de jugement. ", "start": 2574.84, "duration": 2.92}, {"text": " Pas de probl\u00e8me \u00e0 leur dire. ", "start": 2577.92, "duration": 1.44}, {"text": " S'ils \u00e9taient l\u00e0, je leur dirais \n aussi franchement. ", "start": 2579.52, "duration": 2.76}, {"text": " On ne peut pas... \n On ne peut pas ralentir. ", "start": 2582.44, "duration": 2.28}, {"text": " Tout nous dit qu'il faut acc\u00e9l\u00e9rer. ", "start": 2584.88, "duration": 2.44}, {"text": " Tout nous dit qu'on est en retard. ", "start": 2587.48, "duration": 2.36}, {"text": " -Est-ce que, par exemple, ", "start": 2590.0, "duration": 1.92}, {"text": " pour la location \n des passoires thermiques... ", "start": 2592.08, "duration": 2.56}, {"text": " -Bon exemple. \n\n -Alors ?", "start": 2594.8, "duration": 1.92}, {"text": " -Ca concerne qui, \n ces passoires thermiques ? ", "start": 2596.88, "duration": 2.68}, {"text": " Ca concerne ceux \n qui sont propri\u00e9taires ", "start": 2600.56, "duration": 2.2}, {"text": " de leur maison ? Non. ", "start": 2602.92, "duration": 2.52}, {"text": " Ca concerne ", "start": 2606.6, "duration": 1.24}, {"text": " les plus pauvres qui louent ? Non. ", "start": 2608.0, "duration": 2.24}, {"text": " Ce sont les victimes. ", "start": 2610.4, "duration": 1.44}, {"text": " Ca ne concerne que les propri\u00e9taires ", "start": 2612.0, "duration": 2.64}, {"text": " qui font de la location ", "start": 2614.8, "duration": 1.68}, {"text": " au moment ", "start": 2616.64, "duration": 1.0}, {"text": " o\u00f9 ils vont changer de locataire, \n c'est-\u00e0-dire \u00e7a va ", "start": 2617.8, "duration": 3.12}, {"text": " s'\u00e9chelonner dans le temps, ", "start": 2621.08, "duration": 1.6}, {"text": " on commence par les vraies \n passoires thermiques, les G, ", "start": 2622.84, "duration": 3.64}, {"text": " et on parle de 1,7 million \n de logements. ", "start": 2626.64, "duration": 2.56}, {"text": " Donc... \n pourquoi on a fait comme \u00e7a ? ", "start": 2629.36, "duration": 2.08}, {"text": " Pourquoi on a fait \n progressivement jusqu'en 2035, ", "start": 2631.6, "duration": 3.04}, {"text": " je crois, pour les... ", "start": 2634.8, "duration": 3.2}, {"text": " Parce que, justement, \n que les gens se pr\u00e9parent. ", "start": 2638.16, "duration": 3.52}, {"text": " On est partis du principe que ", "start": 2641.84, "duration": 1.84}, {"text": " quelqu'un qui loue, d'accord, \n quelqu'un qui a un bien, ", "start": 2643.84, "duration": 3.24}, {"text": " quand il le loue, \n il en tire un revenu, ", "start": 2647.24, "duration": 2.0}, {"text": " c'est pas compl\u00e8tement anormal ", "start": 2649.4, "duration": 1.72}, {"text": " qu'il prenne une partie \n de ce revenu pour r\u00e9nover. ", "start": 2651.28, "duration": 3.6}, {"text": " La principale victime, ", "start": 2655.04, "duration": 1.4}, {"text": " et vous l'avez tr\u00e8s bien dit, \n Madame, ", "start": 2656.6, "duration": 2.2}, {"text": " c'est quand m\u00eame la personne qui est", "start": 2658.96, "duration": 2.76}, {"text": " le locataire, qui est \n dans une passoire thermique ", "start": 2661.88, "duration": 2.88}, {"text": " et \u00e0 qui on dit : ", "start": 2664.92, "duration": 0.8}, {"text": " \"Continuez dans la passoire ", "start": 2665.88, "duration": 1.8}, {"text": " thermique.\" C'est elle ", "start": 2667.84, "duration": 1.6}, {"text": " qui paie la facture. ", "start": 2669.6, "duration": 1.16}, {"text": " Et le propri\u00e9taire, \n il prend le loyer. ", "start": 2670.92, "duration": 2.44}, {"text": " -Prenons l'exemple \n des logements, de l'habitat, ", "start": 2673.52, "duration": 2.64}, {"text": " on a refait une \u00e9mission ici, \n il y avait un accord ", "start": 2676.32, "duration": 3.0}, {"text": " unanime, \n peut-\u00eatre que c'\u00e9tait orient\u00e9, ", "start": 2679.48, "duration": 3.08}, {"text": " je ne le crois pas, politiquement, ", "start": 2682.72, "duration": 2.48}, {"text": " pour dire que la question \n du logement, elle a \u00e9t\u00e9 ", "start": 2685.36, "duration": 3.36}, {"text": " maltrait\u00e9e, \n elle reste explosive, etc. ", "start": 2688.88, "duration": 3.48}, {"text": " Par rapport \u00e0 l'artificialisation \n des sols et au fait ", "start": 2692.52, "duration": 3.72}, {"text": " qu'il manque \u00e9norm\u00e9ment \n de logements, diriez-vous que ", "start": 2696.4, "duration": 3.36}, {"text": " c'est un faux probl\u00e8me ", "start": 2699.92, "duration": 1.2}, {"text": " que de poser la question comme \u00e7a ? \n\n -Non. ", "start": 2701.28, "duration": 2.16}, {"text": " Je pense \n qu'il faut \u00eatre honn\u00eate, ", "start": 2703.6, "duration": 2.28}, {"text": " je crois, et se dire \n que cette transformation \u00e9cologique, ", "start": 2706.04, "duration": 3.08}, {"text": " elle va faire mal. ", "start": 2709.28, "duration": 1.0}, {"text": " Si on pense que va se faire \u00e7a ", "start": 2711.36, "duration": 2.32}, {"text": " sans imposition suppl\u00e9mentaire, ", "start": 2713.84, "duration": 2.04}, {"text": " sans efforts, sans changer ", "start": 2716.04, "duration": 1.44}, {"text": " nos comportements \n et nos habitudes, ", "start": 2717.64, "duration": 2.28}, {"text": " on se raconte des histoires. ", "start": 2720.08, "duration": 1.6}, {"text": " C'est compliqu\u00e9. ", "start": 2721.84, "duration": 1.32}, {"text": " Ce qui nous attend \n est un effort compliqu\u00e9. ", "start": 2723.32, "duration": 2.28}, {"text": " Il faut que ce soit r\u00e9parti ", "start": 2725.76, "duration": 2.04}, {"text": " le plus justement \n pour \u00eatre accept\u00e9. ", "start": 2727.96, "duration": 2.16}, {"text": " Chacun va devoir s'y mettre, ", "start": 2730.28, "duration": 2.04}, {"text": " si vous voulez. \n Et donc, sur le ZAN... ", "start": 2732.48, "duration": 2.24}, {"text": " Bon... ", "start": 2735.88, "duration": 1.28}, {"text": " -Vous pouvez expliquer ? ", "start": 2737.32, "duration": 1.32}, {"text": " -Z\u00e9ro artificialisation nette. \n On dit pas qu'on arr\u00eate ", "start": 2738.8, "duration": 3.04}, {"text": " du jour au lendemain. \n Le terme a \u00e9t\u00e9 ", "start": 2742.0, "duration": 1.92}, {"text": " mal choisi. ", "start": 2744.08, "duration": 1.0}, {"text": " On dit qu'on veut arr\u00eater\n d'artificialiser ", "start": 2745.24, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 horizon 2050. \n Dans les 10 prochaines ann\u00e9es, ", "start": 2748.52, "duration": 2.48}, {"text": " on veut simplement ", "start": 2751.16, "duration": 1.08}, {"text": " r\u00e9duire de 50 % \n l'artificialisation des sols. ", "start": 2752.4, "duration": 2.48}, {"text": " Il y a pas un mec s\u00e9rieux \n qui peut dire ", "start": 2755.04, "duration": 1.96}, {"text": " que si on se met \u00e0 transformer ", "start": 2757.16, "duration": 1.52}, {"text": " tous les terrains agricoles ", "start": 2758.84, "duration": 1.92}, {"text": " en r\u00e9sidences secondaires, \n en parkings et je ne sais quoi, ", "start": 2762.44, "duration": 3.08}, {"text": " c'est bon pour la plan\u00e8te. \n Tout le monde sait ", "start": 2765.68, "duration": 2.32}, {"text": " qu'il faut arr\u00eater \u00e7a. \n Il y a plein de solutions. ", "start": 2768.16, "duration": 2.52}, {"text": " Il y a plein de friches. ", "start": 2770.84, "duration": 2.24}, {"text": " On peut parfaitement densifier. ", "start": 2773.24, "duration": 1.84}, {"text": " Je suis \n dans un territoire rural, ", "start": 2775.24, "duration": 1.88}, {"text": " je vais le dire, ", "start": 2777.28, "duration": 1.08}, {"text": " je vais me faire gronder,\n mais il y a pas ", "start": 2778.52, "duration": 2.04}, {"text": " un immeuble de 2 \u00e9tages\n dans mon d\u00e9partement. ", "start": 2780.72, "duration": 2.48}, {"text": " Peut-\u00eatre quelques-uns. ", "start": 2783.36, "duration": 1.76}, {"text": " Il y en a tr\u00e8s tr\u00e8s peu. ", "start": 2785.28, "duration": 1.88}, {"text": " Donc on peut \n parfaitement densifier. ", "start": 2787.32, "duration": 2.36}, {"text": " Les usines, \n il y en a pas beaucoup, ", "start": 2790.96, "duration": 2.4}, {"text": " mais les \u00e9tablissements industriels, \n ils sont r\u00e9partis, ", "start": 2793.52, "duration": 3.08}, {"text": " ils sont tous \n entour\u00e9s de parkings.", "start": 2796.76, "duration": 1.88}, {"text": " Il faut concevoir ", "start": 2798.8, "duration": 1.28}, {"text": " cette densification, \n et le faire intelligemment. ", "start": 2801.56, "duration": 2.72}, {"text": " Ca demande de la concertation, \n il faut le faire ", "start": 2804.44, "duration": 2.44}, {"text": " avec les collectivit\u00e9s \n territoriales ", "start": 2807.04, "duration": 2.12}, {"text": " et les acteurs sociaux. \n C'est ce qui manque aujourd'hui. ", "start": 2809.32, "duration": 3.24}, {"text": " Les gens voient \n la d\u00e9cision du politique, ", "start": 2812.72, "duration": 2.56}, {"text": " ou pas, et ils ont l'impression, \n d'un coup... ", "start": 2815.44, "duration": 2.44}, {"text": " Evidemment, il y a \n une s\u00e9rie d'agitateurs, ", "start": 2818.04, "duration": 2.28}, {"text": " de populistes, ", "start": 2820.48, "duration": 1.24}, {"text": " qui alimentent ", "start": 2821.88, "duration": 1.36}, {"text": " ces peurs... \n \"Attention, vous \u00eates tous dehors !\" ", "start": 2823.4, "duration": 3.08}, {"text": " La loi sur les passoires\n thermiques, ", "start": 2826.64, "duration": 1.96}, {"text": " elle serait responsable \n du probl\u00e8me de logement.", "start": 2828.76, "duration": 2.64}, {"text": " Ca me fait doucement rigoler. ", "start": 2831.56, "duration": 1.6}, {"text": " Elle s'applique \n qu'\u00e0 partir de 2025. ", "start": 2833.32, "duration": 1.96}, {"text": " Elle est pas du tout responsable, \n et pourtant, on va dire : ", "start": 2835.44, "duration": 3.08}, {"text": " \"Et le probl\u00e8me...\" \n Pareil pour le ZAN. ", "start": 2838.68, "duration": 2.12}, {"text": " Les d\u00e9crets sont pas sortis. \n On a vot\u00e9 une loi ", "start": 2840.96, "duration": 2.56}, {"text": " pour la dater, mais c'est \n \u00e0 cause de \u00e7a aujourd'hui...", "start": 2843.68, "duration": 2.96}, {"text": " Non ! Je crois ", "start": 2846.8, "duration": 1.36}, {"text": " qu'il faut... \n Il y a... ", "start": 2848.32, "duration": 1.96}, {"text": " C'est un chantier fabuleux \n et je crois aussi ", "start": 2850.44, "duration": 2.56}, {"text": " qu'il est enthousiasmant. \n D'accord ? ", "start": 2853.16, "duration": 2.24}, {"text": " Comment on adapte notre pays, ", "start": 2855.56, "duration": 1.92}, {"text": " notre \u00e9conomie, ", "start": 2857.64, "duration": 1.48}, {"text": " nos comportements individuels, ", "start": 2859.28, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 cette obligation \n de la transition \u00e9cologique ?", "start": 2861.84, "duration": 3.36}, {"text": " Et donc, il faut se fixer \n des objectifs collectifs. ", "start": 2865.36, "duration": 2.8}, {"text": " Quand c'est dans la loi, \n c'est collectif. ", "start": 2868.32, "duration": 2.6}, {"text": " C'est la repr\u00e9sentation \n qui d\u00e9cide. ", "start": 2871.08, "duration": 1.96}, {"text": " Apr\u00e8s, comment on aligne \n - et c'est tr\u00e8s complexe - ", "start": 2873.2, "duration": 2.72}, {"text": " les moyens, les financements, \n cet accompagnement... ", "start": 2876.08, "duration": 3.04}, {"text": " Mais reculer aujourd'hui, ", "start": 2879.28, "duration": 2.04}, {"text": " ou freiner aujourd'hui, ", "start": 2881.48, "duration": 1.56}, {"text": " ne me para\u00eet pas \u00eatre \n la bonne attitude. ", "start": 2883.2, "duration": 2.08}, {"text": " -Ecoutez, \n on va conclure l\u00e0-dessus, ", "start": 2885.44, "duration": 1.96}, {"text": " sur cette question-l\u00e0. ", "start": 2887.56, "duration": 1.36}, {"text": " Est-ce que... ", "start": 2890.24, "duration": 1.12}, {"text": " Dans la comp\u00e9titivit\u00e9 \n \u00e9conomique mondiale, ", "start": 2891.52, "duration": 2.44}, {"text": " quand on voit ", "start": 2894.12, "duration": 1.2}, {"text": " les budgets consacr\u00e9s \n par la Chine ", "start": 2895.48, "duration": 2.6}, {"text": " ou les investissements \n des Etats-Unis, ", "start": 2898.24, "duration": 2.84}, {"text": " notamment dans l'attraction \n industrielle, ", "start": 2901.24, "duration": 3.28}, {"text": " la d\u00e9carbonation \u00e9cologique, ", "start": 2904.68, "duration": 1.72}, {"text": " on se rend compte ", "start": 2906.56, "duration": 1.88}, {"text": " que l'Union Europ\u00e9enne peine ", "start": 2908.6, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 aller de l'avant ", "start": 2910.68, "duration": 1.48}, {"text": " et \u00e0 se montrer \n \u00e0 son tour comp\u00e9titive. ", "start": 2912.32, "duration": 2.72}, {"text": " H\u00e9l\u00e8ne Peskine, ", "start": 2916.24, "duration": 1.56}, {"text": " est-ce que vous pensez ", "start": 2917.96, "duration": 2.12}, {"text": " qu'\u00e0 ce niveau-l\u00e0, ", "start": 2920.24, "duration": 1.36}, {"text": " un ajustement, ", "start": 2921.76, "duration": 1.0}, {"text": " notamment \n avec une taxe carbone, ", "start": 2922.92, "duration": 2.0}, {"text": " mais une v\u00e9ritable \n taxe carbone, ", "start": 2925.08, "duration": 2.12}, {"text": " nous permettrait ", "start": 2927.36, "duration": 1.16}, {"text": " d'aller de l'avant ", "start": 2928.68, "duration": 1.8}, {"text": " ou \u00e0 quel autre moyen ", "start": 2930.64, "duration": 1.32}, {"text": " on peut faire appel ", "start": 2933.12, "duration": 1.8}, {"text": " pour \u00eatre comp\u00e9titif ? ", "start": 2935.08, "duration": 1.68}, {"text": " Parce que nous sommes... ", "start": 2936.92, "duration": 1.56}, {"text": " L'Europe est en face de la Chine, \n en face des Etats-Unis, ", "start": 2938.64, "duration": 3.52}, {"text": " dans ce domaine. ", "start": 2942.32, "duration": 1.24}, {"text": " -Ca a \u00e9t\u00e9 dit, ", "start": 2944.56, "duration": 1.08}, {"text": " d\u00e9j\u00e0 un peu \n par Brice Lalonde, ", "start": 2945.8, "duration": 1.6}, {"text": " un des enjeux \n de la d\u00e9carbonation, ", "start": 2947.56, "duration": 1.84}, {"text": " c'est de rapprocher la production \n de la consommation ", "start": 2949.56, "duration": 2.92}, {"text": " et donc d'avoir \u00e0 proximit\u00e9, \n dans l'espace europ\u00e9en, ", "start": 2952.64, "duration": 2.96}, {"text": " de quoi nourrir \n le projet industriel, ", "start": 2955.76, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e9nerg\u00e9tique \n et \u00e9cologique europ\u00e9en. ", "start": 2958.04, "duration": 2.12}, {"text": " A priori, la solution id\u00e9ale, ", "start": 2960.32, "duration": 1.6}, {"text": " c'est la taxe carbone \n aux fronti\u00e8res, ", "start": 2962.08, "duration": 2.04}, {"text": " telle qu'elle commence \n \u00e0 \u00eatre mise en oeuvre. ", "start": 2964.28, "duration": 2.4}, {"text": " -A combien \n pour qu'elle soit efficace ? ", "start": 2966.84, "duration": 2.08}, {"text": " -Je saurais pas dire. ", "start": 2969.08, "duration": 1.16}, {"text": " En tout cas, il faut donner un prix \n au carbone et consid\u00e9rer ", "start": 2970.4, "duration": 3.48}, {"text": " que le carbone import\u00e9 \n doit \u00eatre r\u00e9duit au minimum ", "start": 2974.04, "duration": 3.0}, {"text": " dans le monde ", "start": 2977.2, "duration": 1.0}, {"text": " de la consommation en Europe. ", "start": 2978.36, "duration": 1.6}, {"text": " Mais \u00e7a pose \n un certain nombre ", "start": 2980.12, "duration": 1.8}, {"text": " de questions d'adaptation, ", "start": 2982.08, "duration": 1.56}, {"text": " par fili\u00e8re, par outils, par objets, \n par cha\u00eene de valeur. ", "start": 2983.8, "duration": 3.12}, {"text": " Et \u00e7a, \n c'est sans doute aujourd'hui ", "start": 2987.08, "duration": 2.2}, {"text": " ce qu'on a pas bien fait \n en Europe. ", "start": 2989.44, "duration": 1.76}, {"text": " On n'arrive pas \u00e0 mesure \n \u00e0 quel endroit de la cha\u00eene ", "start": 2991.36, "duration": 2.68}, {"text": " d'approvisionnement donn\u00e9e, \n sur un objet ou un outil industriel. ", "start": 2994.2, "duration": 3.64}, {"text": " On a int\u00e9r\u00eat \u00e0 mettre \n cette barri\u00e8re \u00e0 l'entr\u00e9e. ", "start": 2998.0, "duration": 2.6}, {"text": " Sinon, on risque de perdre \n de la comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 3000.76, "duration": 2.6}, {"text": " Je pense \u00e0 l'acier, par exemple, \n ou d'autres fili\u00e8res. ", "start": 3003.52, "duration": 2.92}, {"text": " Il y a certainement \n \u00e0 \u00eatre plus subtil ", "start": 3006.6, "duration": 2.12}, {"text": " sur la mani\u00e8re \n dont on va mettre en place, ", "start": 3008.88, "duration": 2.28}, {"text": " en concertation avec ces fili\u00e8res \n \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne, ", "start": 3011.32, "duration": 3.28}, {"text": " ces outils \n de taxation fronti\u00e8re. ", "start": 3014.76, "duration": 1.92}, {"text": " Mais pour moi, \n c'est l'outil \"id\u00e9al\", ", "start": 3016.84, "duration": 2.44}, {"text": " le plus compr\u00e9hensible par tous \n et le plus logique, ", "start": 3019.44, "duration": 3.24}, {"text": " pour prot\u00e9ger \n un espace de march\u00e9, ", "start": 3022.84, "duration": 1.84}, {"text": " qui est l'espace \n qui consomme le plus dans le monde. ", "start": 3024.84, "duration": 2.76}, {"text": " Les consommateurs riches \n en Europe, ", "start": 3027.76, "duration": 2.92}, {"text": " c'est le Graal \n des producteurs ", "start": 3030.84, "duration": 2.08}, {"text": " am\u00e9ricains et chinois \n pour vendre leur production. ", "start": 3033.08, "duration": 2.84}, {"text": " -Merci. \n Jean-Claude Mailly ? ", "start": 3036.08, "duration": 2.0}, {"text": " La comp\u00e9titivit\u00e9, comment \n on l'assure au niveau europ\u00e9en ? ", "start": 3038.24, "duration": 3.16}, {"text": " -Je suis aussi favorable\n \u00e0 une taxe carbone ", "start": 3041.56, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 la fronti\u00e8re europ\u00e9enne. \n Ca, \u00e7a me para\u00eet \u00e9vident. ", "start": 3044.0, "duration": 2.84}, {"text": " Apr\u00e8s, c'est effectivement \n complexe \u00e0 mettre en place, ", "start": 3047.0, "duration": 3.12}, {"text": " mais il faut y aller. ", "start": 3050.28, "duration": 1.08}, {"text": " Je pense que l'Europe, \n globalement, ", "start": 3051.52, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e9conomiquement, politiquement, ", "start": 3053.72, "duration": 2.0}, {"text": " y compris g\u00e9opolitiquement, ", "start": 3055.88, "duration": 1.76}, {"text": " on voit bien \n que c'est un nain ", "start": 3057.8, "duration": 1.72}, {"text": " par rapport aux Etats-Unis, \n la Russie ", "start": 3059.68, "duration": 2.36}, {"text": " et la Chine, \n y compris \u00e9conomiquement. ", "start": 3062.2, "duration": 2.16}, {"text": " Je pense qu'au-del\u00e0 des crit\u00e8res \n \u00e9conomiques qu'il faut revoir... ", "start": 3064.52, "duration": 3.6}, {"text": " Ca fait longtemps \n que je suis partisan", "start": 3068.28, "duration": 2.4}, {"text": " des cercles concentriques. ", "start": 3070.84, "duration": 1.68}, {"text": " Il n'y a aucune raison \n que des pays, ", "start": 3072.68, "duration": 1.88}, {"text": " au sein de l'Union europ\u00e9enne, ", "start": 3074.72, "duration": 1.64}, {"text": " ne puissent pas d\u00e9cider \n d'aller plus vite ", "start": 3076.52, "duration": 2.2}, {"text": " et plus loin, \n y compris sur l'harmonisation ", "start": 3078.88, "duration": 2.32}, {"text": " de leurs politiques \n fiscales et sociales.", "start": 3081.36, "duration": 2.4}, {"text": " Tant qu'on ne travaillera pas \n ces questions, ", "start": 3083.92, "duration": 2.6}, {"text": " on aura toujours \n des difficult\u00e9s ", "start": 3086.68, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 prendre des d\u00e9cisions \n en Europe. ", "start": 3088.8, "duration": 1.88}, {"text": " -M. Lalonde, taxe carbone ? \n Et combien ? ", "start": 3090.84, "duration": 2.64}, {"text": " -L'un des objectifs de la politique \n \u00e9nerg\u00e9tique, c'est la souverainet\u00e9. ", "start": 3093.64, "duration": 4.12}, {"text": " La souverainet\u00e9 europ\u00e9enne \n nous est importante. ", "start": 3097.92, "duration": 2.68}, {"text": " Mais alors, comment on fait ? \n Par exemple, ", "start": 3100.76, "duration": 2.24}, {"text": " tous les panneaux photovolta\u00efques \n sont fabriqu\u00e9s en Chine. ", "start": 3103.16, "duration": 3.32}, {"text": " Certains disent : \n \"Ben, tiens, ", "start": 3106.64, "duration": 2.24}, {"text": " \"mettons une taxe parce que... ", "start": 3109.04, "duration": 2.2}, {"text": " \"ces panneaux photovolta\u00efques \n sont fabriqu\u00e9s avec du charbon. ", "start": 3111.4, "duration": 3.4}, {"text": " \"Le contenu carbone de ces panneaux \n ne nous convient pas.\" ", "start": 3114.96, "duration": 3.12}, {"text": " Faisons \u00e7a ", "start": 3118.24, "duration": 1.12}, {"text": " chez nous, \n \u00e7a nous co\u00fbtera plus cher. ", "start": 3119.52, "duration": 1.96}, {"text": " En m\u00eame temps, \n si on disait : ", "start": 3121.64, "duration": 1.96}, {"text": " \"Acceptons d'importer \n ces panneaux, ", "start": 3123.76, "duration": 2.48}, {"text": " \"puisque ces panneaux \n photovolta\u00efques vont ", "start": 3126.4, "duration": 2.4}, {"text": " \"contribuer \n \u00e0 notre souverainet\u00e9.\" ", "start": 3128.96, "duration": 1.96}, {"text": " Ah... C'est compliqu\u00e9. ", "start": 3131.08, "duration": 1.52}, {"text": " Donc, en r\u00e9alit\u00e9, \n soyons intelligents. ", "start": 3132.76, "duration": 2.2}, {"text": " C'est \u00e7a, le truc final : ", "start": 3135.12, "duration": 1.32}, {"text": " soyons intelligents, \n nom d'un chien ! ", "start": 3136.6, "duration": 2.12}, {"text": " -Jean-Ren\u00e9 Cazeneuve, ", "start": 3138.88, "duration": 1.28}, {"text": " sur ce point-l\u00e0 ? ", "start": 3140.32, "duration": 1.32}, {"text": " Cette taxe carbone, ", "start": 3141.8, "duration": 1.32}, {"text": " qu'on \u00e9voque \n comme un serpent de mer, ", "start": 3143.28, "duration": 2.48}, {"text": " et qui vient pas ? \n\n -Si, \u00e7a y est, ", "start": 3145.92, "duration": 2.0}, {"text": " elle a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e... ", "start": 3148.08, "duration": 1.44}, {"text": " -Elle est comp\u00e9titive \n \u00e0 quel niveau ? ", "start": 3149.68, "duration": 2.0}, {"text": " -Elle est en train \n de se mettre en place. ", "start": 3151.84, "duration": 2.2}, {"text": " C'est tr\u00e8s compliqu\u00e9, \n elle est sur l'acier. ", "start": 3154.2, "duration": 2.48}, {"text": " -Elle est corr\u00e9l\u00e9e \n au march\u00e9 ETS, ", "start": 3156.84, "duration": 1.76}, {"text": " de toute mani\u00e8re. \n Ca passe par... ", "start": 3158.76, "duration": 1.8}, {"text": " -M\u00eame l'Europe \n a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9curseur de \u00e7a. ", "start": 3160.72, "duration": 2.16}, {"text": " -Oui, oui. \n\n -Votre avis l\u00e0-dessus. ", "start": 3163.04, "duration": 1.84}, {"text": " -Ca dit que, pour moi, ", "start": 3165.04, "duration": 1.28}, {"text": " ce sujet-l\u00e0, ", "start": 3166.48, "duration": 1.24}, {"text": " les r\u00e9ponses sont europ\u00e9ennes. \n Je suis... ", "start": 3167.88, "duration": 2.88}, {"text": " un Europ\u00e9en convaincu. ", "start": 3170.92, "duration": 1.6}, {"text": " Effectivement, il faut se prot\u00e9ger. \n Il faut faire attention. ", "start": 3172.68, "duration": 3.32}, {"text": " Si vous prot\u00e9gez \n les taxes carbones,", "start": 3176.16, "duration": 2.12}, {"text": " les autres font pareil. ", "start": 3178.44, "duration": 1.32}, {"text": " Quand on voit ce qui se passe \n d'un point de vue g\u00e9opolitique, ", "start": 3179.92, "duration": 3.16}, {"text": " l'Europe, c'est vraiment \n le minimum de la taille... ", "start": 3183.24, "duration": 3.68}, {"text": " -Une derni\u00e8re question. \n Vous appartenez \u00e0 la majorit\u00e9 ", "start": 3187.08, "duration": 3.4}, {"text": " et vous avez \n des fonctions importantes ", "start": 3191.48, "duration": 2.64}, {"text": " au sein de cette majorit\u00e9. \n A votre avis, ", "start": 3194.28, "duration": 2.12}, {"text": " les \u00e9lections europ\u00e9ennes ", "start": 3196.56, "duration": 1.48}, {"text": " vont se jouer sur quoi ? ", "start": 3198.2, "duration": 1.84}, {"text": " Sur quel th\u00e8me essentiel ? ", "start": 3201.52, "duration": 1.6}, {"text": " Est-ce que, par rapport ", "start": 3204.32, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 notre discussion ", "start": 3205.76, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e9cologique et sociale, ", "start": 3207.52, "duration": 1.44}, {"text": " vous pensez ", "start": 3209.12, "duration": 1.0}, {"text": " que \u00e7a fera partie \n du package \u00e9lectoral ? ", "start": 3210.28, "duration": 2.4}, {"text": " -Je crois \n qu'avec ce qui se passe en Ukraine, ", "start": 3212.84, "duration": 3.48}, {"text": " les questions de s\u00e9curit\u00e9 \n vont \u00eatre \u00e9videmment ", "start": 3216.48, "duration": 2.64}, {"text": " extr\u00eamement importantes. ", "start": 3219.28, "duration": 1.52}, {"text": " Avec ce qui se passe... ", "start": 3220.96, "duration": 1.44}, {"text": " en Italie, en particulier, ", "start": 3223.6, "duration": 2.44}, {"text": " et en Allemagne, aujourd'hui, ", "start": 3226.2, "duration": 1.72}, {"text": " les questions d'immigration ", "start": 3228.08, "duration": 1.6}, {"text": " vont \u00eatre aussi... ", "start": 3229.84, "duration": 2.32}, {"text": " centrales. ", "start": 3232.32, "duration": 1.0}, {"text": " Le sujet du pouvoir d'achat, \n il n'est pas que fran\u00e7ais. ", "start": 3235.24, "duration": 2.96}, {"text": " On est m\u00eame relativement prot\u00e9g\u00e9s, ", "start": 3238.36, "duration": 1.96}, {"text": " notre inflation est plus faible. ", "start": 3240.48, "duration": 1.76}, {"text": " -Pour que ce soit plus soft, ", "start": 3242.4, "duration": 1.64}, {"text": " vous pensez qu'il faut mettre \n un peu de climat, d'\u00e9cologie, ", "start": 3244.2, "duration": 3.16}, {"text": " pousser ces questions-l\u00e0 ? \n\n -Moi, j'esp\u00e8re. ", "start": 3247.52, "duration": 2.68}, {"text": " J'esp\u00e8re et je crois ", "start": 3250.36, "duration": 1.2}, {"text": " que l'Europe \n aujourd'hui est moteur ", "start": 3251.72, "duration": 2.2}, {"text": " sur ces questions-l\u00e0. ", "start": 3254.08, "duration": 1.44}, {"text": " On vote en France \n les lois europ\u00e9ennes ", "start": 3257.8, "duration": 2.04}, {"text": " avec du retard, \n un d\u00e9calage. ", "start": 3260.0, "duration": 1.84}, {"text": " Sur certains sujets, \n on a \u00e9t\u00e9 moteur ", "start": 3262.0, "duration": 2.24}, {"text": " suite \u00e0 la convention citoyenne, ", "start": 3264.4, "duration": 1.8}, {"text": " en particulier.\n Pour d'autres, ", "start": 3266.36, "duration": 1.8}, {"text": " il faut \n que l'Europe nous aide. ", "start": 3268.32, "duration": 1.64}, {"text": " L'Europe, \n c'est aussi enthousiasmant. ", "start": 3270.12, "duration": 2.16}, {"text": " Il faut qu'elle le reste. \n\n -Merci. ", "start": 3272.44, "duration": 2.08}, {"text": " Ecoutez, je vais vous pr\u00e9senter \n une br\u00e8ve bibliographie. ", "start": 3274.68, "duration": 3.76}, {"text": " Je voudrais \n signaler le rapport, ", "start": 3278.6, "duration": 2.2}, {"text": " qu'on a longuement \u00e9voqu\u00e9 \n dans cette \u00e9mission, ", "start": 3280.96, "duration": 2.72}, {"text": " de Jean Pisani-Ferry \n et Selma Mahfouz, ", "start": 3283.84, "duration": 3.52}, {"text": " \"Les incidences \u00e9conomiques \n de l'action pour le climat\". ", "start": 3287.52, "duration": 3.36}, {"text": " Une publication \n France Strat\u00e9gie. ", "start": 3291.88, "duration": 2.68}, {"text": " Je voudrais ", "start": 3294.72, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e9voquer un livre de Lucas Chancel. \n \"Insoutenables in\u00e9galit\u00e9s : ", "start": 3296.2, "duration": 3.44}, {"text": " \"pour une justice sociale \n et environnementale\", ", "start": 3299.8, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e9ditions Les Petits Matins. ", "start": 3303.28, "duration": 1.6}, {"text": " En deux mots, \n H\u00e9l\u00e8ne Peskine ? ", "start": 3305.04, "duration": 1.68}, {"text": " -Lucas Chancel, un \u00e9conomiste, \n a travaill\u00e9 ", "start": 3306.88, "duration": 2.32}, {"text": " avec Thomas Piketty \n sur le rapport sur l'\u00e9galit\u00e9 ", "start": 3309.36, "duration": 2.64}, {"text": " et sa sp\u00e9cialit\u00e9, ", "start": 3312.16, "duration": 1.0}, {"text": " c'est les in\u00e9galit\u00e9s \n environnementales. ", "start": 3313.32, "duration": 2.4}, {"text": " Cet ouvrage, ", "start": 3315.88, "duration": 1.16}, {"text": " c'est la restitution \n de la partie du rapport ", "start": 3317.2, "duration": 2.32}, {"text": " qui concerne les vuln\u00e9rabilit\u00e9s \n environnementales. ", "start": 3319.68, "duration": 2.88}, {"text": " C'est de lui que viennent \n les budgets carbone par personne ", "start": 3322.72, "duration": 3.08}, {"text": " en Europe et dans le monde. \n C'est une mani\u00e8re de relativiser ", "start": 3325.96, "duration": 3.36}, {"text": " la part des \u00e9missions \n de gaz \u00e0 effet de serre ", "start": 3329.48, "duration": 2.36}, {"text": " en fonction du niveau de vie \n et des in\u00e9galit\u00e9s sociales. ", "start": 3332.0, "duration": 3.16}, {"text": " -H\u00e9l\u00e8ne Peskine, \n en tant que responsable du PUCA, ", "start": 3335.32, "duration": 2.92}, {"text": " vous avez de nombreuses \n publications. ", "start": 3338.4, "duration": 2.08}, {"text": " Est-ce qu'il y en a une derni\u00e8re \n qui est en lien ", "start": 3340.64, "duration": 3.56}, {"text": " avec les th\u00e8mes \u00e9voqu\u00e9s ? ", "start": 3344.36, "duration": 1.8}, {"text": " -Un th\u00e8me qu'on n'a pas eu \n le temps d'aborder, ", "start": 3346.32, "duration": 2.4}, {"text": " c'est l'adaptation. ", "start": 3348.88, "duration": 1.16}, {"text": " Avec l'acc\u00e9l\u00e9ration \n des effets du changement climatique, ", "start": 3350.2, "duration": 3.16}, {"text": " on a des effets qui ont \n des cons\u00e9quences sociales ", "start": 3353.52, "duration": 2.6}, {"text": " de vuln\u00e9rabilit\u00e9 renforc\u00e9e \n de certains territoires. ", "start": 3356.28, "duration": 2.88}, {"text": " En l'occurrence, \n on a travaill\u00e9 au PUCA ", "start": 3359.32, "duration": 2.08}, {"text": " sur ces territoires \n littoraux en outre-mer. ", "start": 3361.56, "duration": 2.44}, {"text": " L'ouvrage \n \"Territoires submerg\u00e9s\" ", "start": 3364.16, "duration": 1.96}, {"text": " concerne Saint-Pierre-et-Miquelon \n et la Martinique, en particulier, ", "start": 3366.28, "duration": 3.88}, {"text": " avec des bourgs qui sont menac\u00e9s \n par la mont\u00e9e des eaux. ", "start": 3370.32, "duration": 2.88}, {"text": " C'est des questions ", "start": 3373.36, "duration": 1.08}, {"text": " qui se rencontrent \n dans le monde entier, ", "start": 3374.6, "duration": 2.16}, {"text": " avec derri\u00e8re, des enjeux sociaux \n et de populations ", "start": 3376.92, "duration": 2.84}, {"text": " qui sont colossaux. ", "start": 3379.92, "duration": 1.28}, {"text": " Cet ouvrage est un peu ", "start": 3381.36, "duration": 1.36}, {"text": " une tentative de d\u00e9crire \n le monde vers lequel on va ", "start": 3382.88, "duration": 2.72}, {"text": " finalement \u00e0 l'\u00e9ch\u00e9ance des effets \n du changement climatique. ", "start": 3385.76, "duration": 3.44}, {"text": " -Merci. \n Brice Lalonde, je rappelle ", "start": 3389.36, "duration": 2.24}, {"text": " que vous continuez \n \u00e0 d\u00e9ranger un petit peu. ", "start": 3391.76, "duration": 2.72}, {"text": " \"Excusez-moi de vous d\u00e9ranger,\" ", "start": 3394.64, "duration": 2.24}, {"text": " L'aube. ", "start": 3397.04, "duration": 1.2}, {"text": " Il faut encore... ", "start": 3398.4, "duration": 1.56}, {"text": " que le militantisme continue. ", "start": 3400.12, "duration": 2.68}, {"text": " Il faut d\u00e9ranger pour faire \n prendre conscience des enjeux. ", "start": 3402.96, "duration": 3.44}, {"text": " -Il faut arr\u00eater les guerres ! ", "start": 3406.56, "duration": 1.6}, {"text": " 55... 5,5 % au moins des \u00e9missions \n de gaz \u00e0 effet de serre, ", "start": 3408.32, "duration": 3.0}, {"text": " c'est les tanks, \n les chars, etc. ", "start": 3411.48, "duration": 1.76}, {"text": " Et puis, si on fait la guerre, \n on fera pas... ", "start": 3413.4, "duration": 2.44}, {"text": " On va pas lutter \n contre le changement climatique. ", "start": 3416.0, "duration": 3.0}, {"text": " Il faut arr\u00eater les guerres. \n\n -Merci, Brice Lalonde. ", "start": 3419.16, "duration": 2.88}, {"text": " Ecoutez... ", "start": 3422.2, "duration": 1.64}, {"text": " Merci, madame. ", "start": 3424.0, "duration": 1.0}, {"text": " Merci, messieurs, ", "start": 3425.16, "duration": 1.04}, {"text": " d'avoir particip\u00e9 \n \u00e0 la conversation ", "start": 3426.36, "duration": 2.04}, {"text": " qui \u00e9tait \u00e0 la fois f\u00e9conde \n et fructueuse. ", "start": 3428.56, "duration": 2.76}, {"text": " Je voudrais remercier \n l'\u00e9quipe de LCP, ", "start": 3431.48, "duration": 3.0}, {"text": " qui a permis la r\u00e9alisation \n de cette \u00e9mission. ", "start": 3434.64, "duration": 2.6}, {"text": " Avant de nous quitter, j'aimerais \n vous soumettre cette pens\u00e9e ", "start": 3437.4, "duration": 3.76}, {"text": " de Bertrand Piccard, \n qui est \u00e0 la fois psychiatre ", "start": 3441.32, "duration": 2.64}, {"text": " et qui anime la fondation \n Solar Impulse : ", "start": 3444.12, "duration": 3.64}, {"text": " \"L'\u00e9cologie peut aujourd'hui \n booster l'\u00e9conomie ", "start": 3447.92, "duration": 2.84}, {"text": " \"gr\u00e2ce \u00e0 toutes les solutions \n efficientes ", "start": 3450.92, "duration": 3.0}, {"text": " \"et aux opportunit\u00e9s \n industrielles propres.\" ", "start": 3454.08, "duration": 2.96}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 3458.48, "duration": 2.0}]}