{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Mon invit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \n l'un des plus fid\u00e8les conseillers ", "start": 0.08, "duration": 2.92}, {"text": " d'Emmanuel Macron, \n \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s d\u00e8s 2014. ", "start": 3.16, "duration": 2.32}, {"text": " Puis il a fait sa mue pour devenir ", "start": 5.64, "duration": 1.72}, {"text": " un ministre \n tr\u00e8s politique, mais l'aventure ", "start": 7.52, "duration": 2.44}, {"text": " s'est arr\u00eat\u00e9e d\u00e9but 2024. ", "start": 10.12, "duration": 1.4}, {"text": " Il si\u00e8ge d\u00e9sormais \u00e0 l'Assembl\u00e9e \n au sein du groupe Renaissance. ", "start": 11.68, "duration": 3.8}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 15.64, "duration": 2.6}, {"text": " ... ", "start": 18.4, "duration": 9.8}, {"text": " Bonjour. ", "start": 28.36, "duration": 1.12}, {"text": " -Bonjour. \n\n -Le 21 avril 2002, ", "start": 29.64, "duration": 1.76}, {"text": " quand Jean-Marie Le Pen \n est au 2nd tour ", "start": 31.56, "duration": 2.28}, {"text": " de la pr\u00e9sidentielle, ", "start": 34.0, "duration": 1.2}, {"text": " vous \u00e9tudiiez \u00e0 Dublin ", "start": 35.36, "duration": 1.24}, {"text": " et vous avez d\u00e9cid\u00e9 d'organiser ", "start": 36.76, "duration": 2.0}, {"text": " une manifestation \n sur le campus de l'universit\u00e9. ", "start": 38.92, "duration": 3.12}, {"text": " -Ce jour-l\u00e0, vous aviez pr\u00e9vu \n de prononcer un discours, ", "start": 42.2, "duration": 3.36}, {"text": " vous l'avez \u00e9crit, ", "start": 45.72, "duration": 1.04}, {"text": " mais jamais prononc\u00e9, pourquoi ? ", "start": 46.92, "duration": 1.76}, {"text": " -Oui, c'est vrai, j'\u00e9tais ", "start": 48.84, "duration": 1.56}, {"text": " encore assez timide. J'avais pris \n l'initiative d'organiser ", "start": 50.56, "duration": 3.52}, {"text": " cette petite manifestation \n qui, \u00e0 Dublin, \u00e9tait tr\u00e8s incongrue. ", "start": 54.24, "duration": 3.64}, {"text": " Il y avait tr\u00e8s peu \n de manifestations, on n'a pas ", "start": 58.04, "duration": 2.84}, {"text": " la m\u00eame culture politique \n qu'en France. ", "start": 61.04, "duration": 2.36}, {"text": " Et c'\u00e9tait des Fran\u00e7ais \n qui manifestaient pour une \u00e9lection ", "start": 63.56, "duration": 3.48}, {"text": " en France, mais on avait r\u00e9uni \n des \u00e9tudiants europ\u00e9ens en Erasmus, ", "start": 67.2, "duration": 3.88}, {"text": " avec quelques copains fran\u00e7ais.\n Donc je suis assez \u00e9mu ", "start": 71.24, "duration": 3.12}, {"text": " en y repensant et fier, \n mais c'est vrai. ", "start": 74.52, "duration": 2.24}, {"text": " -Ce discours, vous avez ", "start": 76.92, "duration": 1.4}, {"text": " demand\u00e9 \u00e0 une amie \n de le lire \u00e0 votre place. ", "start": 78.48, "duration": 2.56}, {"text": " -Une amie italienne \n qui l'a lu \u00e0 ma place. ", "start": 81.2, "duration": 2.16}, {"text": " -Cette timidit\u00e9 a ", "start": 83.52, "duration": 1.12}, {"text": " fait que vous \u00e9tiez \n attir\u00e9 par la politique, ", "start": 84.8, "duration": 2.64}, {"text": " mais vous avez pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \n choisir d'\u00eatre conseiller ", "start": 87.6, "duration": 2.72}, {"text": " d'homme politique plut\u00f4t que ", "start": 90.48, "duration": 1.8}, {"text": " d'\u00eatre un homme politique ? \n\n -Oui, \u00e7a a jou\u00e9. ", "start": 92.44, "duration": 2.64}, {"text": " La politique a \u00e9t\u00e9, \n \u00e0 partir du moment o\u00f9 j'en ai fait ", "start": 95.24, "duration": 3.2}, {"text": " de mani\u00e8re plus active ", "start": 98.6, "duration": 1.52}, {"text": " une forme de th\u00e9rapie aussi ", "start": 100.28, "duration": 1.72}, {"text": " pour me forcer \u00e0 sortir ", "start": 102.16, "duration": 1.48}, {"text": " de moi-m\u00eame en quelque sorte \n jusqu'\u00e0 faire une campagne ", "start": 103.8, "duration": 3.0}, {"text": " pour les l\u00e9gislatives. \n Mais par \u00e9tapes, et c'est agr\u00e9able, ", "start": 106.96, "duration": 3.24}, {"text": " j'ai appris \u00e0 faire des choses que \n je ne savais pas faire, m'exprimer ", "start": 110.36, "duration": 3.64}, {"text": " en public, faire des discours, \n \u00eatre chahut\u00e9, r\u00e9agir, r\u00e9pliquer, ", "start": 114.16, "duration": 4.2}, {"text": " tout en essayant de rester, ", "start": 118.52, "duration": 1.68}, {"text": " j'y tiens, ce que je suis, ", "start": 120.36, "duration": 1.44}, {"text": " parfois on le me reproche, quelqu'un ", "start": 121.96, "duration": 2.08}, {"text": " de nuanc\u00e9, de mod\u00e9r\u00e9, de calme. \n Et \u00e7a n'emp\u00eache pas d'avoir ", "start": 124.2, "duration": 3.6}, {"text": " des convictions \n qui sont n\u00e9es ou se sont", "start": 127.96, "duration": 2.4}, {"text": " affirm\u00e9es ce 21 avril 2002. \n C'est un choc politique ", "start": 130.52, "duration": 2.88}, {"text": " comme moi j'en ai jamais ", "start": 133.56, "duration": 1.28}, {"text": " v\u00e9cu d'autres dans ma vie. \n Ca para\u00eet aujourd'hui ", "start": 135.0, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e0 la fois lointain \n et presque banal, mais avoir ", "start": 138.08, "duration": 2.6}, {"text": " l'extr\u00eame droite au 2e tour \n d'une pr\u00e9sidentielle, ", "start": 140.84, "duration": 3.12}, {"text": " Jean-Marie Le Pen, \n battre le candidat ", "start": 144.12, "duration": 2.12}, {"text": " que je soutenais, \n Lionel Jospin, un socialiste, ", "start": 146.4, "duration": 2.76}, {"text": " c'\u00e9tait un \u00e9norme s\u00e9isme politique \n qui, pour le jeune que j'\u00e9tais, ", "start": 149.32, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e9tait vraiment une d\u00e9ception, ", "start": 153.16, "duration": 2.0}, {"text": " une tristesse, mais aussi ", "start": 155.32, "duration": 1.76}, {"text": " un tremplin. \n\n -Alors, ", "start": 157.24, "duration": 1.68}, {"text": " vous \u00eates en 2005 \n dipl\u00f4m\u00e9 du Coll\u00e8ge d'Europe ", "start": 159.08, "duration": 2.4}, {"text": " de Bruges, l'\u00e9quivalent de l'ENA, ", "start": 161.64, "duration": 1.96}, {"text": " mais pour la fonction publique \n europ\u00e9enne. ", "start": 163.76, "duration": 2.48}, {"text": " -Oui, un peu. \n\n -Si on simplifie. ", "start": 166.4, "duration": 1.96}, {"text": " A cette occasion, ", "start": 168.52, "duration": 1.4}, {"text": " vous avez r\u00e9pondu \n \u00e0 une sorte de questionnaire ", "start": 170.08, "duration": 3.36}, {"text": " pour le Year Book. A la question ", "start": 173.6, "duration": 1.88}, {"text": " \"o\u00f9 vous voyez-vous dans 10 ans ?\", ", "start": 175.64, "duration": 2.24}, {"text": " vous avez r\u00e9pondu \n au gouvernement fran\u00e7ais. ", "start": 178.04, "duration": 2.68}, {"text": " Vous disiez, la timidit\u00e9 \n n'emp\u00eache pas les convictions, ", "start": 180.88, "duration": 3.28}, {"text": " elle emp\u00eache pas \n les ambitions non plus. ", "start": 184.32, "duration": 2.28}, {"text": " -Non, j'ai toujours \u00e9t\u00e9 ambitieux. \n C'est pas un d\u00e9faut. ", "start": 186.76, "duration": 2.96}, {"text": " -Vous dites, un homme politique \n sans ambition n'en est pas un. ", "start": 189.88, "duration": 3.84}, {"text": " -On va pas se mentir, \n un homme ou une femme politique ", "start": 193.88, "duration": 3.44}, {"text": " se met en avant, \n il faut avoir une forme d'\u00e9go, ", "start": 197.48, "duration": 3.08}, {"text": " un sentiment ", "start": 200.72, "duration": 1.4}, {"text": " de confiance, mais ", "start": 202.28, "duration": 1.6}, {"text": " j'y tiens vraiment, \u00e7a n'emp\u00eache ", "start": 204.04, "duration": 1.76}, {"text": " pas d'avoir \n des moments de doute, des moments ", "start": 205.96, "duration": 2.56}, {"text": " d'h\u00e9sitation, \n de se poser des questions ", "start": 208.68, "duration": 2.68}, {"text": " et d'apprendre. Le combat politique, \n cela se forge aussi dans la dur\u00e9e. ", "start": 211.52, "duration": 4.64}, {"text": " J'aurais pas \u00e9t\u00e9 capable de le faire", "start": 216.32, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 25 ans. Je le suis \u00e0 35, 40 ans. ", "start": 218.68, "duration": 2.44}, {"text": " -Il vous a fallu ", "start": 221.28, "duration": 1.2}, {"text": " moins de 10 ans pour \u00eatre \n \u00e0 Matignon. Vous aviez pas tort. ", "start": 222.64, "duration": 3.04}, {"text": " -Pas Premier ministre. ", "start": 225.84, "duration": 1.68}, {"text": " -Conseiller de Jean-Marc Ayrault, ", "start": 227.68, "duration": 2.2}, {"text": " apr\u00e8s avoir soutenu ", "start": 230.04, "duration": 1.2}, {"text": " la campagne \n pr\u00e9sidentielle de Fran\u00e7ois ", "start": 231.4, "duration": 2.44}, {"text": " Hollande. \n C'est \u00e0 ce poste de conseiller ", "start": 234.0, "duration": 2.32}, {"text": " pendant 2 ans \n que vous avez travaill\u00e9 ", "start": 236.48, "duration": 2.44}, {"text": " avec Emmanuel Macron, \n lui-m\u00eame Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint ", "start": 239.08, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e0 l'Elys\u00e9e. Qu'est-ce qui fait \n que \u00e7a a fonctionn\u00e9 ", "start": 242.68, "duration": 2.96}, {"text": " intellectuellement entre vous ? ", "start": 245.8, "duration": 1.76}, {"text": " -Emmanuel Macron, je trouvais, ", "start": 247.72, "duration": 1.92}, {"text": " avait un c\u00f4t\u00e9 optimiste et positif \n tout le temps. Il \u00e9tait souriant, ", "start": 249.8, "duration": 3.64}, {"text": " il allait de l'avant, ", "start": 253.6, "duration": 1.56}, {"text": " il disait, on va s'en sortir, \n on va trouver autre chose, ", "start": 255.32, "duration": 3.24}, {"text": " faire des r\u00e9formes nouvelles, etc. ", "start": 258.72, "duration": 2.12}, {"text": " Ca m'a plu, \n parce que j'ai ce temp\u00e9rament aussi. ", "start": 261.0, "duration": 3.36}, {"text": " Et puis il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ministre. \n Je savais pas que \u00e7a arriverait. ", "start": 264.52, "duration": 3.6}, {"text": " Lui non plus. \n Et je l'ai rejoint dans son \u00e9quipe, ", "start": 268.28, "duration": 2.76}, {"text": " son cabinet. ", "start": 271.2, "duration": 1.04}, {"text": " -En 2014, \n effectivement, il devient ministre ", "start": 272.4, "duration": 2.76}, {"text": " de l'Economie, \n vous, son conseiller Europe, ", "start": 275.32, "duration": 2.4}, {"text": " quand il va \u00e0 l'Elys\u00e9e, vous \n le suivez sur ces m\u00eames fonctions. ", "start": 277.88, "duration": 3.28}, {"text": " Conseiller Europe, \n Secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires ", "start": 281.32, "duration": 3.4}, {"text": " europ\u00e9ennes. Quand on vous \n demande pourquoi, vous faites ", "start": 284.88, "duration": 3.16}, {"text": " le lien \n avec votre histoire familiale. ", "start": 288.2, "duration": 2.44}, {"text": " -C'est vrai. Comme beaucoup \n de Fran\u00e7ais, je viens par ma m\u00e8re, ", "start": 290.8, "duration": 3.36}, {"text": " par le c\u00f4t\u00e9 maternel, \n de l'immigration. ", "start": 294.32, "duration": 2.24}, {"text": " Il y a 3 g\u00e9n\u00e9rations, une famille ", "start": 296.72, "duration": 2.76}, {"text": " juive ukrainienne, \n l'Ukraine aujourd'hui, ", "start": 299.64, "duration": 2.4}, {"text": " l'Empire russe \u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 302.2, "duration": 1.48}, {"text": " c'\u00e9tait au tout d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. \n Une famille de 9 enfants ", "start": 303.84, "duration": 3.16}, {"text": " qui a \u00e9migr\u00e9 en France, accueillie \n \u00e0 Marseille en partant d'Odessa, ", "start": 307.16, "duration": 3.64}, {"text": " et ma grand-m\u00e8re a \u00e9t\u00e9 \n tr\u00e8s importante ", "start": 310.96, "duration": 2.28}, {"text": " dans ma vie, mon \u00e9ducation. ", "start": 313.4, "duration": 1.68}, {"text": " Elle habitait le m\u00eame immeuble, \n elle \u00e9tait l\u00e0 tous les jours. ", "start": 315.24, "duration": 3.36}, {"text": " Elle m'a transmis \n par petites touches ", "start": 318.76, "duration": 2.04}, {"text": " cette m\u00e9moire d'abord ", "start": 320.96, "duration": 1.28}, {"text": " des drames, de la d\u00e9portation, ", "start": 322.4, "duration": 1.84}, {"text": " de la Shoah, \n qui avait touch\u00e9 sa famille. ", "start": 324.4, "duration": 2.56}, {"text": " Son p\u00e8re y est mort. ", "start": 327.12, "duration": 1.36}, {"text": " Donc j'ai grandi \n avec ces r\u00e9cits discrets, ", "start": 328.64, "duration": 2.48}, {"text": " parce que c'est \n encore une g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 331.28, "duration": 2.24}, {"text": " qui voulait qu'on n'oublie pas, \n voulait transmettre, ", "start": 333.68, "duration": 3.64}, {"text": " mais ne racontait pas tout. ", "start": 337.48, "duration": 1.84}, {"text": " Mais \u00e7a m'a beaucoup, je crois, ", "start": 339.48, "duration": 1.88}, {"text": " marqu\u00e9 sur une forme \n de responsabilit\u00e9 dans l'histoire. ", "start": 341.52, "duration": 3.48}, {"text": " J'\u00e9tais \u00e0 l'\u00e9chelle ", "start": 345.16, "duration": 1.28}, {"text": " d'un enfant conscient \n de \u00e7a progressivement. ", "start": 346.6, "duration": 3.44}, {"text": " Et mes parents aussi, \n je sais pas si tout avait ", "start": 350.2, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e9t\u00e9 bien pr\u00e9vu, mais comme j'\u00e9tais ", "start": 352.96, "duration": 2.24}, {"text": " un gamin lors de la chute du Mur \n de Berlin, eux ont eu conscience que ", "start": 355.36, "duration": 3.52}, {"text": " c'\u00e9tait un moment important et m'ont \n beaucoup expliqu\u00e9 \u00e7a et m'ont emmen\u00e9 ", "start": 359.04, "duration": 4.0}, {"text": " \u00e0 Berlin apr\u00e8s la chute \n du Mur en me disant, ", "start": 363.2, "duration": 2.68}, {"text": " il faut que tu voies. \n\n -Ca a ", "start": 366.04, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e9veill\u00e9 votre conscience d'Europ\u00e9en. ", "start": 367.84, "duration": 2.48}, {"text": " -J'ai pas fait une th\u00e8se \n sur l'Europe \u00e0 10 ans, ce serait ", "start": 370.48, "duration": 2.96}, {"text": " un peu inqui\u00e9tant, mais \u00e7a a plant\u00e9 \n quelques graines qui ont germ\u00e9 ", "start": 373.6, "duration": 3.6}, {"text": " ensuite sur cette conscience \n du destin de la France en Europe. ", "start": 377.36, "duration": 3.88}, {"text": " -Vous avez c\u00f4toy\u00e9 \n les principaux dirigeants europ\u00e9ens, ", "start": 381.4, "duration": 3.36}, {"text": " particip\u00e9 \u00e0 des n\u00e9gociations ", "start": 384.92, "duration": 1.8}, {"text": " sur l'avenir de l'Europe, \n vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e0 la table ", "start": 386.88, "duration": 2.64}, {"text": " d'Ursula von der Leyen, \n Charles Michel et Angela ", "start": 389.68, "duration": 2.88}, {"text": " Merkel. On vous voit sur ces photos \n lors d'un Conseil europ\u00e9en. ", "start": 392.72, "duration": 3.96}, {"text": " -Oui, de dos. \n\n -Et puis, ", "start": 396.84, "duration": 1.8}, {"text": " apr\u00e8s le fameux accord sur le plan \n de relance europ\u00e9en en juillet 2020, ", "start": 398.8, "duration": 3.92}, {"text": " vous avez int\u00e9gr\u00e9 le gouvernement ", "start": 402.88, "duration": 1.96}, {"text": " et l\u00e0, vous avez r\u00e9ussi \n \u00e0 imprimer une dimension europ\u00e9enne ", "start": 405.0, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e0 beaucoup de sujets. Tous \n les sujets sont devenus europ\u00e9ens. ", "start": 408.6, "duration": 3.6}, {"text": " Vous \u00eates presque all\u00e9 \n jusqu'\u00e0 l'incident diplomatique ", "start": 412.36, "duration": 3.2}, {"text": " sur les droits LGBT avec la Pologne ", "start": 415.72, "duration": 2.0}, {"text": " et avec la Hongrie. Pourquoi \n sur ce sujet en particulier ? ", "start": 417.88, "duration": 3.88}, {"text": " -Il y aurait \n une r\u00e9ponse qui serait pas ", "start": 421.92, "duration": 2.2}, {"text": " tout \u00e0 fait juste, qui serait ", "start": 424.28, "duration": 1.68}, {"text": " parce que j'ai moi-m\u00eame assum\u00e9 \n mon homosexualit\u00e9 publiquement, ", "start": 426.12, "duration": 3.64}, {"text": " mais c'est pas le combat \n d'un gay pour les droits gays. ", "start": 429.92, "duration": 3.0}, {"text": " M\u00eame si on est sensible \n \u00e0 des causes, car on a ", "start": 433.08, "duration": 2.4}, {"text": " v\u00e9cu des insultes \n ou des discriminations. ", "start": 435.64, "duration": 2.4}, {"text": " C'\u00e9tait un moment o\u00f9 en Pologne, \n il y avait des zones anti-LGBT. ", "start": 438.2, "duration": 3.56}, {"text": " Ca faisait \u00e9cho \u00e0 l'histoire. ", "start": 441.92, "duration": 1.64}, {"text": " Des magasins qui ont \u00e9t\u00e9 interdits ", "start": 443.72, "duration": 1.92}, {"text": " aux juifs dans le temps, \n aujourd'hui aux LGBT, ", "start": 445.8, "duration": 3.12}, {"text": " mais \u00e7a pourrait \u00eatre aux femmes, \n \u00e0 une couleur de peau, ", "start": 449.08, "duration": 2.88}, {"text": " une religion. \n On peut pas imaginer \u00e7a en Europe ", "start": 452.12, "duration": 2.64}, {"text": " et pourtant, \n c'\u00e9tait le cas r\u00e9cemment en Pologne. ", "start": 454.92, "duration": 2.92}, {"text": " Un gouvernement qui \n d'ailleurs a aussi reni\u00e9 et rogn\u00e9 ", "start": 458.0, "duration": 3.2}, {"text": " sur les droits des femmes \n et la justice. ", "start": 461.36, "duration": 2.16}, {"text": " Et moi, je pouvais pas ", "start": 463.68, "duration": 1.36}, {"text": " imaginer \u00eatre un ministre \n des Affaires europ\u00e9ennes ", "start": 465.2, "duration": 3.6}, {"text": " qui ne faisait que n\u00e9gocier ", "start": 468.96, "duration": 2.36}, {"text": " une petite directive, \n un petit r\u00e8glement. C'est ", "start": 471.48, "duration": 3.24}, {"text": " int\u00e9ressant, \n mais l'Europe, c'est politique, ", "start": 474.88, "duration": 2.56}, {"text": " c'est une chose \n de culture, de civilisation ", "start": 477.6, "duration": 2.4}, {"text": " et de politique.\n\n -Votre carri\u00e8re a failli ", "start": 480.16, "duration": 2.56}, {"text": " s'arr\u00eater en 2022. Vous vous \u00eates \n pr\u00e9sent\u00e9 aux l\u00e9gislatives \u00e0 Paris. ", "start": 482.88, "duration": 3.76}, {"text": " Et un ministre battu ", "start": 486.8, "duration": 1.12}, {"text": " doit d\u00e9missionner et au soir ", "start": 488.08, "duration": 1.96}, {"text": " du 1er tour, \n peu de journalistes pariaient ", "start": 490.2, "duration": 3.08}, {"text": " sur votre victoire au 2nd. ", "start": 493.44, "duration": 1.6}, {"text": " -C'est vrai. ", "start": 495.2, "duration": 0.8}, {"text": " *-3 membres du gouvernement, ", "start": 496.16, "duration": 1.72}, {"text": " *dont Cl\u00e9ment Beaune \n et Am\u00e9lie de Montchalin, ", "start": 498.04, "duration": 2.68}, {"text": " *sont en ballotage d\u00e9favorable. ", "start": 500.88, "duration": 1.84}, {"text": " *-Autre ministre distanc\u00e9 \n par l'Union de la Gauche, ", "start": 502.88, "duration": 3.92}, {"text": " *Cl\u00e9ment Beaune. ", "start": 506.96, "duration": 1.28}, {"text": " *-3 en revanche sont en danger, ", "start": 508.4, "duration": 1.64}, {"text": " *Stanislas Gu\u00e9rini, \n ministre de la Fonction publique, ", "start": 510.2, "duration": 2.96}, {"text": " *Cl\u00e9ment Beaune, \n ministre de l'Europe, ", "start": 513.32, "duration": 2.24}, {"text": " *ou encore Am\u00e9lie de Montchalin. ", "start": 515.72, "duration": 1.84}, {"text": " *-Lui est qualifi\u00e9, mais \n reste un ministre en difficult\u00e9, ", "start": 517.72, "duration": 3.52}, {"text": " *Cl\u00e9ment Beaune, \n ministre de l'Europe, ", "start": 521.4, "duration": 2.36}, {"text": " *en ballotage d\u00e9favorable ", "start": 523.92, "duration": 1.6}, {"text": " *\u00e0 Paris. \n\n -Ca a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s compliqu\u00e9 pour vous. ", "start": 525.68, "duration": 3.0}, {"text": " Ca s'est jou\u00e9 \u00e0 des centaines ", "start": 528.84, "duration": 1.64}, {"text": " de voix, mais vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e9lu. \n On a le sentiment ", "start": 530.64, "duration": 2.6}, {"text": " que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 pour vous \n un moment fondateur. ", "start": 533.4, "duration": 2.2}, {"text": " -Totalement. \n Ca renvoie \u00e0 ce qu'on disait. ", "start": 535.76, "duration": 2.4}, {"text": " Je me suis lanc\u00e9 \n en politique pour de vrai. ", "start": 538.32, "duration": 2.4}, {"text": " Dans une circonscription, \n on m'en avait ", "start": 540.88, "duration": 2.16}, {"text": " propos\u00e9 d'autres, peut-\u00eatre moins \n difficiles, o\u00f9 j'ai voulu prendre ", "start": 543.2, "duration": 3.84}, {"text": " mon risque, \n o\u00f9 j'ai voulu gagner \u00e0 un endroit ", "start": 547.2, "duration": 2.32}, {"text": " qui avait du sens. Je suis parisien, ", "start": 549.68, "duration": 1.88}, {"text": " je suis n\u00e9 \u00e0 Paris. Dans \n une circonscription qui me parle, ", "start": 551.72, "duration": 3.2}, {"text": " elle est historiquement \n de centre gauche, ", "start": 555.08, "duration": 2.32}, {"text": " je me sens encore \n dans cette sensibilit\u00e9-l\u00e0. ", "start": 557.56, "duration": 2.52}, {"text": " Et voil\u00e0, ", "start": 560.24, "duration": 1.2}, {"text": " j'ai voulu y aller. \n La victoire est d'autant ", "start": 561.6, "duration": 2.48}, {"text": " plus belle, elle a \u00e9t\u00e9 difficile. ", "start": 564.24, "duration": 1.84}, {"text": " -On va \u00e9voquer des jours peut-\u00eatre \n plus difficiles pour vous. ", "start": 566.24, "duration": 3.44}, {"text": " Vous avez une sensibilit\u00e9 \n de gauche et que ce soit ", "start": 569.84, "duration": 3.08}, {"text": " aux Affaires europ\u00e9ennes \n ou aux Transports, ", "start": 573.08, "duration": 2.56}, {"text": " vous avez multipli\u00e9 ", "start": 575.8, "duration": 1.16}, {"text": " les prises de position. \n Il y a eu la GPA, ", "start": 577.12, "duration": 2.28}, {"text": " la gestation pour autrui, ", "start": 579.56, "duration": 2.04}, {"text": " la taxe sur les superprofits, ", "start": 581.76, "duration": 2.24}, {"text": " et puis, fin 2023, en plein d\u00e9bat \n sur la loi immigration, ", "start": 584.16, "duration": 3.16}, {"text": " vous avez voulu vous faire entendre ", "start": 587.48, "duration": 2.08}, {"text": " en organisant \n un d\u00eener entre ministres ", "start": 589.72, "duration": 2.24}, {"text": " qui n'\u00e9taient pas d'accord \n avec cette loi. ", "start": 592.12, "duration": 2.64}, {"text": " L'Elys\u00e9e y a vu un manque \n de loyaut\u00e9 et \u00e7a vous a co\u00fbt\u00e9 ", "start": 594.92, "duration": 3.24}, {"text": " votre place au gouvernement. ", "start": 598.32, "duration": 2.0}, {"text": " Diriez-vous que vous \u00eates all\u00e9 \n trop loin en organisant ce d\u00eener ? ", "start": 600.48, "duration": 4.32}, {"text": " -Non. D'abord, \n vous voyez de quoi on parle, ", "start": 604.96, "duration": 2.36}, {"text": " organiser un d\u00eener. \n On m'a pr\u00eat\u00e9 ensuite ", "start": 607.48, "duration": 2.24}, {"text": " beaucoup d'intentions, dont beaucoup \n \u00e9taient fausses ou exag\u00e9r\u00e9es ", "start": 609.88, "duration": 3.68}, {"text": " ou malveillantes, \n mais c'est la politique. ", "start": 613.72, "duration": 2.4}, {"text": " Il y a des moments o\u00f9 il faut dire \n ce qu'on pense un peu plus fort. ", "start": 616.28, "duration": 3.32}, {"text": " Donc je regrette pas, ", "start": 619.76, "duration": 1.16}, {"text": " mais apr\u00e8s, je savais \n que c'\u00e9tait aussi un risque. ", "start": 621.08, "duration": 2.64}, {"text": " D'une certaine fa\u00e7on, \n j'en ai pay\u00e9 le prix, ", "start": 623.88, "duration": 2.48}, {"text": " je suis plus au gouvernement, \n mais \u00e7a n'est pas l'essentiel. ", "start": 626.52, "duration": 3.36}, {"text": " Je continue la politique, \n je suis \u00e9lu. ", "start": 630.04, "duration": 2.12}, {"text": " Je continue \u00e0 soutenir \n le pr\u00e9sident et la majorit\u00e9. ", "start": 632.32, "duration": 2.8}, {"text": " Ces d\u00e9bats font du bien, ", "start": 635.28, "duration": 1.32}, {"text": " en fait. ", "start": 636.76, "duration": 1.68}, {"text": " -La presse vous a longtemps \n qualifi\u00e9 de chouchou ", "start": 638.6, "duration": 3.24}, {"text": " du pr\u00e9sident Macron. ", "start": 642.0, "duration": 1.76}, {"text": " Brigitte Macron vous surnommerait \n \"le fiston\". ", "start": 643.92, "duration": 2.84}, {"text": " -Oui, je crois. \n\n -Vous avez pass\u00e9 ", "start": 646.92, "duration": 2.28}, {"text": " 10 ans au service d'Emmanuel Macron, ", "start": 649.36, "duration": 2.32}, {"text": " et du jour au lendemain, ", "start": 651.84, "duration": 1.28}, {"text": " vous voil\u00e0 limog\u00e9, remerci\u00e9, \n accus\u00e9 de manque de loyaut\u00e9. ", "start": 653.28, "duration": 3.2}, {"text": " Est-ce que c'est pas \n terriblement ingrat ? ", "start": 656.64, "duration": 2.36}, {"text": " -C'est pas \u00e0 moi ", "start": 659.16, "duration": 1.0}, {"text": " de le dire. \n\n -Comment vous l'avez ", "start": 660.32, "duration": 1.72}, {"text": " ressenti ? \n\n -Oui, il y a ", "start": 662.2, "duration": 1.6}, {"text": " toujours une douleur, \n mais vous savez, on va pas \u00e9piloguer ", "start": 663.96, "duration": 4.16}, {"text": " sur des douleurs politiques qui sont ", "start": 668.28, "duration": 2.0}, {"text": " pas grand-chose \n par rapport \u00e0 d'autres. ", "start": 670.44, "duration": 2.16}, {"text": " C'est des moments difficiles, \n mais il faut s'armer. ", "start": 672.76, "duration": 2.84}, {"text": " -Vous avez pens\u00e9 arr\u00eater ? ", "start": 675.76, "duration": 1.4}, {"text": " -Non, du tout. J'ai appris \n des choses dans cette p\u00e9riode, ", "start": 677.32, "duration": 3.4}, {"text": " j'en apprendrai d'autres. ", "start": 680.88, "duration": 1.56}, {"text": " Il faut redonner \u00e0 la politique, ", "start": 682.6, "duration": 1.88}, {"text": " y compris pour les carri\u00e8res, ", "start": 684.64, "duration": 1.8}, {"text": " les parcours, le temps long. ", "start": 686.6, "duration": 1.52}, {"text": " Je suis aujourd'hui d\u00e9put\u00e9, \n j'ai \u00e9t\u00e9 ministre, ", "start": 688.28, "duration": 2.52}, {"text": " peut-\u00eatre que je serai ministre, \n maire, pr\u00e9sident d'une collectivit\u00e9, ", "start": 690.96, "duration": 3.84}, {"text": " j'en sais rien, en Europe, on verra, ", "start": 694.96, "duration": 2.76}, {"text": " mais j'ai pas envie d'arr\u00eater. ", "start": 697.88, "duration": 1.88}, {"text": " Je me suis pas pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 une \n \u00e9lection pour aller au gouvernement, ", "start": 699.92, "duration": 3.44}, {"text": " mais pour d\u00e9fendre des convictions. ", "start": 703.52, "duration": 1.96}, {"text": " -Vos ambitions, \n notamment la mairie de Paris. ", "start": 705.64, "duration": 3.08}, {"text": " -Oui, on verra. ", "start": 708.88, "duration": 1.0}, {"text": " Mais je m'inscris toujours \n dans cette fid\u00e9lit\u00e9, ", "start": 710.04, "duration": 2.88}, {"text": " parce que la politique, c'est des \n convictions et des sentiments ", "start": 713.08, "duration": 3.72}, {"text": " et le sentiment de m'\u00eatre engag\u00e9 \n pour Emmanuel Macron, ", "start": 716.96, "duration": 3.08}, {"text": " d'\u00eatre toujours proche de lui, ", "start": 720.2, "duration": 1.8}, {"text": " de tenir \u00e0 la majorit\u00e9 \n et \u00e0 ce projet, il demeure. ", "start": 722.16, "duration": 3.56}, {"text": " -On va passer \u00e0 notre quiz ", "start": 725.88, "duration": 1.64}, {"text": " pour terminer cette \u00e9mission. ", "start": 727.68, "duration": 1.72}, {"text": " On a modifi\u00e9 l'exercice pour vous. ", "start": 729.56, "duration": 2.0}, {"text": " Vous allez devoir choisir ", "start": 731.72, "duration": 2.04}, {"text": " entre 2 propositions. ", "start": 733.92, "duration": 1.76}, {"text": " On reste sur la politique. Entre \n maire de Paris et Premier ministre, ", "start": 735.84, "duration": 3.92}, {"text": " je choisis... ", "start": 739.92, "duration": 1.28}, {"text": " -Il y en a un qui est une \u00e9lection \n et l'autre, c'est une nomination. ", "start": 741.36, "duration": 3.84}, {"text": " Si vous me demandez vraiment, ", "start": 745.36, "duration": 1.96}, {"text": " si on me donnait le choix, \n Premier ministre. ", "start": 747.48, "duration": 2.84}, {"text": " -Musique. Entre Carmen \n \u00e0 l'op\u00e9ra ou l'Eurovision ", "start": 750.48, "duration": 2.72}, {"text": " devant ma t\u00e9l\u00e9 ? ", "start": 753.36, "duration": 1.12}, {"text": " -J'aime beaucoup l'op\u00e9ra, mais \n je ne raterais jamais l'Eurovision. ", "start": 754.64, "duration": 3.84}, {"text": " Donc l'Eurovision. ", "start": 758.64, "duration": 1.72}, {"text": " C'est un moment ", "start": 760.52, "duration": 1.4}, {"text": " europ\u00e9en au bon sens du terme \n et de partage. Je regarde \u00e7a ", "start": 762.08, "duration": 3.24}, {"text": " souvent avec des copains. \n J'y renoncerais pas. ", "start": 765.48, "duration": 2.76}, {"text": " -Derni\u00e8re question. \n Vous risquez de perdre un ami. ", "start": 768.4, "duration": 3.08}, {"text": " Question humour. Matthieu No\u00ebl ", "start": 771.64, "duration": 1.96}, {"text": " ou David Castello-Lopes ? ", "start": 773.76, "duration": 1.68}, {"text": " -J'aime pas louvoyer, \n donc je vais dire ", "start": 775.6, "duration": 2.12}, {"text": " David Castello-Lopes, mais je dois ", "start": 777.88, "duration": 1.96}, {"text": " dire \u00e0 Matthieu No\u00ebl pourquoi. \n\n -Ce sont 2 amis. ", "start": 780.0, "duration": 2.6}, {"text": " -Entre eux aussi, mais c'est ", "start": 782.76, "duration": 1.92}, {"text": " 2 amis humoristes qui font ", "start": 784.84, "duration": 1.6}, {"text": " de tr\u00e8s belles carri\u00e8res, ", "start": 786.6, "duration": 1.6}, {"text": " ils sont impressionnants et dr\u00f4les. \n\n -David Castello-Lopes, ", "start": 788.36, "duration": 3.6}, {"text": " vous le connaissiez avant. ", "start": 792.12, "duration": 1.44}, {"text": " -C'est mon copain \n de lyc\u00e9e, d'enfance. ", "start": 793.72, "duration": 2.2}, {"text": " Matthieu, on \u00e9tait \u00e0 Sciences Po, ", "start": 796.08, "duration": 1.84}, {"text": " mais je les aime beaucoup \n tous les deux. ", "start": 798.08, "duration": 2.2}, {"text": " Pas de jalousie. \n\n -Parfait. ", "start": 800.44, "duration": 2.08}, {"text": " -Merci beaucoup. ", "start": 802.68, "duration": 1.28}, {"text": " -Merci \u00e0 vous. ", "start": 804.12, "duration": 1.6}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 805.88, "duration": 4.0}, {"text": " ... ", "start": 810.04, "duration": 16.16}]}