{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "une semaine apr\u00e8s leur \u00e9mission", "start": 0.04, "duration": 2.76}, {"text": "consacr\u00e9e \u00e0 Cyril Hanouna le magazine", "start": 1.12, "duration": 3.679}, {"text": "compl\u00e9ment d'enqu\u00eate diffus\u00e9 sur France", "start": 2.8, "duration": 4.519}, {"text": "2 ce soir \u00e0 23h s'int\u00e9resse \u00e0 l'un des", "start": 4.799, "duration": 4.601}, {"text": "g\u00e9ants du cin\u00e9ma fran\u00e7ais l'acteur", "start": 7.319, "duration": 4.44}, {"text": "G\u00e9rard pardieu qui est accus\u00e9 par", "start": 9.4, "duration": 4.72}, {"text": "plusieurs femmes de viol et d'agression", "start": 11.759, "duration": 4.28}, {"text": "sexuelle alors que va-t-on apprendre et", "start": 14.12, "duration": 3.76}, {"text": "plus largement o\u00f9 en est l'enqu\u00eate", "start": 16.039, "duration": 4.24}, {"text": "judiciaire concernant l'un des acteurs", "start": 17.88, "duration": 4.36}, {"text": "les plus connus du cin\u00e9ma fran\u00e7ais salut", "start": 20.279, "duration": 3.16}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 22.24, "duration": 2.76}, {"text": "on est parti ensemble pour une nouvelle", "start": 23.439, "duration": 3.481}, {"text": "plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une dizaine", "start": 25.0, "duration": 3.96}, {"text": "de minutes alors G\u00e9rard pardieu selon", "start": 26.92, "duration": 4.04}, {"text": "les g\u00e9n\u00e9rationsel l'\u00e2ge que vous avez", "start": 28.96, "duration": 3.56}, {"text": "vous l'avez peut-\u00eatre connu dans le film", "start": 30.96, "duration": 4.119}, {"text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix mission Cl\u00e9op\u00e2tre", "start": 32.52, "duration": 4.48}, {"text": "sortie en 2002 il y jouait justement", "start": 35.079, "duration": 4.521}, {"text": "Ob\u00e9lix au c\u00f4t\u00e9 de Christian Clavier mais", "start": 37.0, "duration": 4.6}, {"text": "il est aussi connu pour avoir interpr\u00e9t\u00e9", "start": 39.6, "duration": 4.56}, {"text": "Cano dans le film CIRANO de Bergerac", "start": 41.6, "duration": 5.2}, {"text": "sorti en 1990 c'est d'ailleurs gr\u00e2ce \u00e0", "start": 44.16, "duration": 4.239}, {"text": "ce r\u00f4le qu'il avait remport\u00e9 pour la", "start": 46.8, "duration": 3.96}, {"text": "deux\u00e8me fois le C\u00e9sar du meilleur acteur", "start": 48.399, "duration": 6.16}, {"text": "en 1991 la premi\u00e8re fois c'\u00e9tait en 1981", "start": 50.76, "duration": 5.799}, {"text": "pour son r\u00f4le dans le dernier m\u00e9tro mais", "start": 54.559, "duration": 3.52}, {"text": "depuis quelques ann\u00e9es de plus en plus", "start": 56.559, "duration": 3.561}, {"text": "de femmes d\u00e9noncent son comportement il", "start": 58.079, "duration": 4.041}, {"text": "est accus\u00e9 de tenir des propos d\u00e9plac\u00e9s", "start": 60.12, "duration": 3.72}, {"text": "envers les femmes mais il est aussi", "start": 62.12, "duration": 4.12}, {"text": "accus\u00e9 de viol et d'agression sexuelle", "start": 63.84, "duration": 4.319}, {"text": "et c'est dans ce contexte que l'\u00e9mission", "start": 66.24, "duration": 3.8}, {"text": "Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate diffuse donc ce", "start": 68.159, "duration": 4.401}, {"text": "jeudi sur France 2 un num\u00e9ro consacr\u00e9 \u00e0", "start": 70.04, "duration": 4.52}, {"text": "l'acteur mais alors que d\u00e9voile cette", "start": 72.56, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9mission et bien d\u00e9j\u00e0 il faut savoir que", "start": 74.56, "duration": 3.48}, {"text": "cette \u00e9mission a pu \u00eatre visionn\u00e9e par", "start": 75.96, "duration": 3.68}, {"text": "plusieurs journalistes un certain nombre", "start": 78.04, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9ments donc sont d\u00e9j\u00e0 sortis dans la", "start": 79.64, "duration": 4.0}, {"text": "presse parmi eux il y a un passage qui", "start": 82.04, "duration": 3.24}, {"text": "fait beaucoup parl c'est les extraits", "start": 83.64, "duration": 4.799}, {"text": "d'un tournage tourn\u00e9 en 2018 un tournage", "start": 85.28, "duration": 5.879}, {"text": "et des images qui ne sont jamais sortis", "start": 88.439, "duration": 4.921}, {"text": "mais des images d'un s\u00e9jour de G\u00e9rard", "start": 91.159, "duration": 4.841}, {"text": "pardieu en Cor\u00e9e du Nord oui oui pour", "start": 93.36, "duration": 5.28}, {"text": "les 70 ans du pays ces images ont \u00e9t\u00e9", "start": 96.0, "duration": 4.759}, {"text": "tourn\u00e9es par l'\u00e9crivain fran\u00e7ais Yan MOX", "start": 98.64, "duration": 3.839}, {"text": "sur ces images on voit que G\u00e9rard", "start": 100.759, "duration": 4.04}, {"text": "pardieu est extr\u00eamement insistant et", "start": 102.479, "duration": 4.201}, {"text": "fait des remarques extr\u00eamement d\u00e9plac\u00e9", "start": 104.799, "duration": 3.761}, {"text": "aux femmes qu'il rencontre on l'entend", "start": 106.68, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9galement faire plusieurs remarques", "start": 108.56, "duration": 3.159}, {"text": "obs\u00e8es en parlant des femmes qui", "start": 109.84, "duration": 3.919}, {"text": "pratiquent l'\u00e9quitation sous-entendant", "start": 111.719, "duration": 4.32}, {"text": "que \u00e7a les fait jouir et faisant m\u00eame", "start": 113.759, "duration": 4.601}, {"text": "des sous-entendus concernant une petite", "start": 116.039, "duration": 4.521}, {"text": "fille d'\u00e0 peine 10 ans en fait sur les", "start": 118.36, "duration": 4.119}, {"text": "18h de Rush qui ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9", "start": 120.56, "duration": 3.879}, {"text": "pendant ces 6 jours de tournage et bien", "start": 122.479, "duration": 3.56}, {"text": "les \u00e9quipes de compl\u00e9ment d'enqu\u00eate", "start": 124.439, "duration": 3.96}, {"text": "disent avoir relev\u00e9 au moins une", "start": 126.039, "duration": 4.881}, {"text": "remarque graveleuse par femme crois\u00e9e", "start": 128.399, "duration": 4.001}, {"text": "dans ce num\u00e9ro de compl\u00e9ment d'enqu\u00eate", "start": 130.92, "duration": 2.84}, {"text": "on entend par ailleurs le t\u00e9moignage de", "start": 132.4, "duration": 3.88}, {"text": "H\u00e9len Daras qui avait un petit r\u00f4le dans", "start": 133.76, "duration": 4.52}, {"text": "le film disco sorti en 2008 alors", "start": 136.28, "duration": 4.88}, {"text": "qu'elle avait 26 ans et lui pr\u00e8s de 60", "start": 138.28, "duration": 4.8}, {"text": "ans elle explique que sur le tournage", "start": 141.16, "duration": 4.0}, {"text": "G\u00e9rard pardieu la regard\u00e9 comme si elle", "start": 143.08, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9tait je cite un morceau de viande qui", "start": 145.16, "duration": 4.32}, {"text": "lui passait sa main sur ses hanches ses", "start": 147.72, "duration": 3.72}, {"text": "fesses c'est qui lui avait propos\u00e9 de", "start": 149.48, "duration": 4.039}, {"text": "monter dans sa loge ce qu'elle avait", "start": 151.44, "duration": 4.28}, {"text": "refus\u00e9 mais il aurait cependant continu\u00e9", "start": 153.519, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 la plotter par la suite on apprend", "start": 155.72, "duration": 3.84}, {"text": "finalement que l'actrice a donc port\u00e9", "start": 157.959, "duration": 3.481}, {"text": "plainte pour agression sexuelle en", "start": 159.56, "duration": 3.88}, {"text": "septembre dernier apr\u00e8s qu'elle ait", "start": 161.44, "duration": 3.6}, {"text": "t\u00e9moign\u00e9 donc pour l'\u00e9mission alors", "start": 163.44, "duration": 3.28}, {"text": "concernant cette plainte il semblerait", "start": 165.04, "duration": 3.88}, {"text": "que les faits soient pr\u00e9scrits car il se", "start": 166.72, "duration": 4.4}, {"text": "seraiit produit en 2007 ce que \u00e7a veut", "start": 168.92, "duration": 4.16}, {"text": "dire donc c'est que G\u00e9rard pardieu ne", "start": 171.12, "duration": 4.52}, {"text": "pourra pas \u00eatre condamn\u00e9 en cas de fait", "start": 173.08, "duration": 4.96}, {"text": "av\u00e9r\u00e9 en effet en France le d\u00e9lai pour", "start": 175.64, "duration": 4.2}, {"text": "engager des poursuites judiciaires pour", "start": 178.04, "duration": 4.08}, {"text": "pour agression sexuelle et de 6 ans", "start": 179.84, "duration": 4.08}, {"text": "passer donc ce d\u00e9lai on dit que les", "start": 182.12, "duration": 3.839}, {"text": "faits donc sont pr\u00e9scrits en tout cas le", "start": 183.92, "duration": 3.36}, {"text": "parquet de Paris est actuellement en", "start": 185.959, "duration": 3.321}, {"text": "train d'\u00e9tudier cette plainte par contre", "start": 187.28, "duration": 3.56}, {"text": "une autre plainte existe cette fois-ci", "start": 189.28, "duration": 3.28}, {"text": "pour viol et agression sexuelle elle a", "start": 190.84, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e en 2020 par l'actrice", "start": 192.56, "duration": 3.44}, {"text": "Charlotte Arnou qui t\u00e9moigne elle aussi", "start": 194.239, "duration": 3.521}, {"text": "dans compl\u00e9ment d'enqu\u00eate elle explique", "start": 196.0, "duration": 3.72}, {"text": "que l'acteur l'aurait viol\u00e9 \u00e0 deux", "start": 197.76, "duration": 4.36}, {"text": "reprises en ao\u00fbt 2018 alors qu'elle", "start": 199.72, "duration": 4.4}, {"text": "avait 22 ans l'enqu\u00eate l' aussi est", "start": 202.12, "duration": 3.88}, {"text": "actuellement en cours en tout cas depuis", "start": 204.12, "duration": 3.6}, {"text": "cette premi\u00e8re accusation il faut noter", "start": 206.0, "duration": 3.84}, {"text": "qu'au moins 16 femmes l'ont accus\u00e9 de", "start": 207.72, "duration": 4.079}, {"text": "violence sexiste et sexuelle dans une", "start": 209.84, "duration": 3.72}, {"text": "enqu\u00eate du m\u00e9dia d'investigation m\u00e9ia", "start": 211.799, "duration": 4.041}, {"text": "part paru en avril 13 femmes des", "start": 213.56, "duration": 4.08}, {"text": "com\u00e9diennes des maquilleuses ou encore", "start": 215.84, "duration": 3.679}, {"text": "des techniciennes qui ont travaill\u00e9 sur", "start": 217.64, "duration": 5.319}, {"text": "des films avec lui entre 2004 et 2022", "start": 219.519, "duration": 5.521}, {"text": "l'avait notamment accus\u00e9 sans pour", "start": 222.959, "duration": 4.0}, {"text": "autant porter plainte mais pour voir", "start": 225.04, "duration": 4.119}, {"text": "leur t\u00e9moignage je vous mets des liens", "start": 226.959, "duration": 4.041}, {"text": "directement en description mais alors", "start": 229.159, "duration": 4.08}, {"text": "face \u00e0 ces multiples accusations quelle", "start": 231.0, "duration": 4.439}, {"text": "est la r\u00e9ponse de g\u00e9rrard de pardieu et", "start": 233.239, "duration": 4.441}, {"text": "bien depuis le d\u00e9but l'acteur pr\u00e9sum\u00e9", "start": 235.439, "duration": 4.601}, {"text": "innocent tant que le jugement n'a pas", "start": 237.68, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 rendu rejette l'ensemble des", "start": 240.04, "duration": 4.279}, {"text": "accusations G\u00e9rard deieu et son avocat", "start": 242.4, "duration": 3.64}, {"text": "n'ont pas souhait\u00e9 r\u00e9pondre aux", "start": 244.319, "duration": 3.441}, {"text": "journalistes de compl\u00e9ment d'enqu\u00eate", "start": 246.04, "duration": 3.279}, {"text": "mais l'acteur a publi\u00e9 en octobre", "start": 247.76, "duration": 3.08}, {"text": "dernier une lettre ouverte dans le", "start": 249.319, "duration": 3.801}, {"text": "journal Le Figaro dans laquelle il \u00e9crit", "start": 250.84, "duration": 5.039}, {"text": "je cite je ne suis ni un violeur ni un", "start": 253.12, "duration": 4.839}, {"text": "pr\u00e9dateur il affirme par ailleurs je", "start": 255.879, "duration": 4.64}, {"text": "cite n'avoir jamais au grand jamais", "start": 257.959, "duration": 4.641}, {"text": "abuser d'une femme alors maintenant dans", "start": 260.519, "duration": 4.281}, {"text": "le milieu du cin\u00e9ma m\u00eame si certains le", "start": 262.6, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9fendent par exemple la r\u00e9alisatrice", "start": 264.8, "duration": 3.52}, {"text": "Jos\u00e9 d'an qui affirme qu'il est", "start": 266.479, "duration": 3.641}, {"text": "impossible qu'il ait commis de tels", "start": 268.32, "duration": 3.28}, {"text": "actes et bien d'autres personnes", "start": 270.12, "duration": 3.44}, {"text": "reconnaissent que je cite le cin\u00e9ma", "start": 271.6, "duration": 4.76}, {"text": "fran\u00e7ais n'ignorz pas le comportement", "start": 273.56, "duration": 4.84}, {"text": "probl\u00e9matique de G\u00e9rard de pardu c'est", "start": 276.36, "duration": 4.119}, {"text": "ce qu'estime par exemple le pr\u00e9sident du", "start": 278.4, "duration": 4.28}, {"text": "Syndicat des Producteurs Marc missonier", "start": 280.479, "duration": 3.641}, {"text": "en tout cas c'est donc une nouvelle", "start": 282.68, "duration": 3.56}, {"text": "accusation et un nouveau d\u00e9p\u00f4t de", "start": 284.12, "duration": 4.28}, {"text": "plainte contre G\u00e9rard pardieu je vous", "start": 286.24, "duration": 3.399}, {"text": "mets des liens directement en", "start": 288.4, "duration": 2.6}, {"text": "description si jamais vous voulez en", "start": 289.639, "duration": 3.161}, {"text": "savoir plus je vous laisse avec Blanche", "start": 291.0, "duration": 3.039}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 292.8, "duration": 3.239}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et salut", "start": 294.039, "duration": 3.481}, {"text": "tout le monde on commence avec cette", "start": 296.039, "duration": 3.121}, {"text": "infos sur la bande de Gaza le Premier", "start": 297.52, "duration": 4.04}, {"text": "ministre isra\u00e9lien Benjamin netaniahou a", "start": 299.16, "duration": 4.8}, {"text": "annonc\u00e9 ce jeudi que l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne", "start": 301.56, "duration": 4.52}, {"text": "encerclait d\u00e9sormais la maison de Yaya", "start": 303.96, "duration": 4.6}, {"text": "sinoir le chef du Hamas \u00e0 hananones dans", "start": 306.08, "duration": 4.28}, {"text": "le sud de Gaza cet homme est consid\u00e9r\u00e9", "start": 308.56, "duration": 3.479}, {"text": "comme l'architecte de l'attaque du 7", "start": 310.36, "duration": 3.6}, {"text": "octobre qui a fait 1200 morts c\u00f4t\u00e9", "start": 312.039, "duration": 4.241}, {"text": "isra\u00e9lien et 240 autage selon les", "start": 313.96, "duration": 4.239}, {"text": "autorit\u00e9s isra\u00e9liennes il n'a pas \u00e9t\u00e9 vu", "start": 316.28, "duration": 3.919}, {"text": "publiquement \u00e0 Gaza depuis le 7 octobre", "start": 318.199, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e0 noter que le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des", "start": 320.199, "duration": 3.241}, {"text": "nations- Unies Antonio guterz a d\u00e9clar\u00e9", "start": 321.52, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il s'inqui\u00e9tait je cite d'un", "start": 323.44, "duration": 3.879}, {"text": "effondrement total de l'ordre public", "start": 325.12, "duration": 4.079}, {"text": "bient\u00f4t \u00e0 Gaza d'ailleurs il a invoqu\u00e9", "start": 327.319, "duration": 4.16}, {"text": "l'article le 99 de la Charte des Nations", "start": 329.199, "duration": 3.761}, {"text": "Unies c'est la premi\u00e8re fois qu'il le", "start": 331.479, "duration": 3.201}, {"text": "fait son objectif c'est d'obtenir un", "start": 332.96, "duration": 3.88}, {"text": "cess le feu qui est donc un arr\u00eat plus", "start": 334.68, "duration": 3.92}, {"text": "long des combats alors que la situation", "start": 336.84, "duration": 3.16}, {"text": "humanitaire est absolument", "start": 338.6, "duration": 3.319}, {"text": "catastrophique selon l'ONU et toutes les", "start": 340.0, "duration": 4.36}, {"text": "ONG sur place en fin de journ\u00e9e l'ONU a", "start": 341.919, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 voir des signes prometteur dans", "start": 344.36, "duration": 4.119}, {"text": "l'ouverture prochaine d'un second", "start": 346.639, "duration": 3.881}, {"text": "passage \u00e0 Gaza ce qui assurerait un", "start": 348.479, "duration": 3.881}, {"text": "deuxi\u00e8me acc\u00e8s \u00e0 l'aide humanitaire en", "start": 350.52, "duration": 3.92}, {"text": "plus du passage de Rafa \u00e0 la fronti\u00e8re", "start": 352.36, "duration": 3.8}, {"text": "avec l'\u00c9gypte on en parle plus en d\u00e9tail", "start": 354.44, "duration": 3.44}, {"text": "demain en tout cas les bombardements et", "start": 356.16, "duration": 3.64}, {"text": "les combats continuent \u00e0 Gaza on", "start": 357.88, "duration": 3.439}, {"text": "continuera de vous informer deux\u00e8me actu", "start": 359.8, "duration": 3.56}, {"text": "les tarifs pour les wigo les Intercit\u00e9s", "start": 361.319, "duration": 3.44}, {"text": "et les prix plafonds de la carte", "start": 363.36, "duration": 3.8}, {"text": "avantage n'augmenteront pas en 2024", "start": 364.759, "duration": 4.361}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 un bouclier tarifaire c'est ce", "start": 367.16, "duration": 3.479}, {"text": "qu'a annonc\u00e9 le ministre des Transports", "start": 369.12, "duration": 3.56}, {"text": "Cl\u00e9ment bonne sur France Info ce jeudi", "start": 370.639, "duration": 3.521}, {"text": "il en a aussi profit\u00e9 pour annoncer que", "start": 372.68, "duration": 3.44}, {"text": "le passrail serait lanc\u00e9 d'ici l'\u00e9t\u00e9", "start": 374.16, "duration": 3.879}, {"text": "prochain c'est un dispositif inspir\u00e9 de", "start": 376.12, "duration": 3.24}, {"text": "l'Allemagne qui doit permettre de", "start": 378.039, "duration": 3.56}, {"text": "voyager partout en France en illimit\u00e9 en", "start": 379.36, "duration": 4.399}, {"text": "TER ou en Intercit\u00e9 sur un autre sujet", "start": 381.599, "duration": 3.801}, {"text": "Cl\u00e9ment bon a d\u00e9clar\u00e9 que l'\u00c9tat ne", "start": 383.759, "duration": 3.601}, {"text": "validerait pas la limitation de vitesse", "start": 385.4, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 50 km/h sur le p\u00e9riph\u00e9rique parisien", "start": 387.36, "duration": 3.88}, {"text": "qui est voulu par la mre de Paris", "start": 389.96, "duration": 3.56}, {"text": "anidalgo apr\u00e8s les Jos l'objectif de", "start": 391.24, "duration": 3.48}, {"text": "cette mesure c'est de r\u00e9duire la", "start": 393.52, "duration": 2.64}, {"text": "pollution et les nuisances sonores", "start": 394.72, "duration": 3.039}, {"text": "notamment la nuit pour les personnes qui", "start": 396.16, "duration": 3.28}, {"text": "vivent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 alors le p\u00e9riph\u00e9rique est", "start": 397.759, "duration": 3.241}, {"text": "bien g\u00e9r\u00e9 par la Mairie de Paris mais", "start": 399.44, "duration": 3.319}, {"text": "pour changer la limitation de vitesse il", "start": 401.0, "duration": 3.479}, {"text": "faut une validation de l'\u00c9tat Cl\u00e9ment", "start": 402.759, "duration": 2.961}, {"text": "bon s'est dit pr\u00eas de son c\u00f4t\u00e9 quand", "start": 404.479, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00eame \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une voie r\u00e9serv\u00e9e on", "start": 405.72, "duration": 4.039}, {"text": "suivra \u00e7a tr\u00e8me actu la prochaine", "start": 407.919, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en Russie aura", "start": 409.759, "duration": 4.121}, {"text": "lieu dans quelques mois le 17 mars 2024", "start": 411.599, "duration": 3.841}, {"text": "c'est ce qui a annonc\u00e9 ce jeudi le", "start": 413.88, "duration": 3.28}, {"text": "Conseil de la f\u00e9d\u00e9ration l'une des", "start": 415.44, "duration": 3.599}, {"text": "chambres du Parlement russe l'\u00e9quivalent", "start": 417.16, "duration": 3.24}, {"text": "du S\u00e9nat alors le pr\u00e9sident russe", "start": 419.039, "duration": 2.681}, {"text": "Vladimir Poutine n'est pas encore", "start": 420.4, "duration": 2.76}, {"text": "officiellement candidat mais il faut", "start": 421.72, "duration": 2.96}, {"text": "savoir qu'une r\u00e9vision de la", "start": 423.16, "duration": 3.439}, {"text": "Constitution donc la loi supr\u00eame du pays", "start": 424.68, "duration": 4.199}, {"text": "datant de 2020 lui permet th\u00e9oriquement", "start": 426.599, "duration": 4.761}, {"text": "d'\u00eatre pr\u00e9sident jusqu'en 2036 en tout", "start": 428.879, "duration": 3.961}, {"text": "cas c'est une date assez symbolique car", "start": 431.36, "duration": 3.279}, {"text": "le scrutin aura lieu 2 ans apr\u00e8s", "start": 432.84, "duration": 3.479}, {"text": "l'invasion russe en Ukraine sachant que", "start": 434.639, "duration": 4.161}, {"text": "la Russie a revendiqu\u00e9 en septembre 2022", "start": 436.319, "duration": 4.081}, {"text": "l'annexion de quatre r\u00e9gions", "start": 438.8, "duration": 2.72}, {"text": "ukrainiennes qu'elle occupe", "start": 440.4, "duration": 3.76}, {"text": "partiellement Donetsk Lugansk Kerson et", "start": 441.52, "duration": 4.64}, {"text": "zaporidia ce scrutin aura lieu aussi la", "start": 444.16, "duration": 4.319}, {"text": "veille du 10e anniversaire de l'annexion", "start": 446.16, "duration": 3.92}, {"text": "par la Russie de la la p\u00e9ninsule", "start": 448.479, "duration": 3.241}, {"text": "ukrainienne de Crim\u00e9e bref selon la", "start": 450.08, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sidente du Conseil de la f\u00e9d\u00e9ration", "start": 451.72, "duration": 3.56}, {"text": "cette pr\u00e9sidentielle sera je cite une", "start": 453.4, "duration": 3.56}, {"text": "sorte de point culminant de la", "start": 455.28, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9unification on suivra \u00e7a 4\u00e8 actu", "start": 456.96, "duration": 4.04}, {"text": "toujours en France une enqu\u00eate", "start": 459.52, "duration": 3.6}, {"text": "administrative a \u00e9t\u00e9 ouverte \u00e0 Marseille", "start": 461.0, "duration": 3.72}, {"text": "suite \u00e0 des plaintes d'\u00e9l\u00e8ves d'une", "start": 463.12, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9cole qui pendant leur pause- d\u00e9\u00e9jeuner", "start": 464.72, "duration": 3.879}, {"text": "n'ont pas eu le droit de chuchoter ou", "start": 466.52, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame de sourire \u00e7a s'est pass\u00e9 ce lundi", "start": 468.599, "duration": 3.641}, {"text": "en fait \u00e0 cause d'un mouvement de gr\u00e8ve", "start": 470.68, "duration": 3.28}, {"text": "la ville a fait appel \u00e0 des rempla\u00e7ant", "start": 472.24, "duration": 3.0}, {"text": "pour surveiller les enfants pendant la", "start": 473.96, "duration": 3.079}, {"text": "pose d'IG et en fait avant de pouvoir", "start": 475.24, "duration": 3.359}, {"text": "manger \u00e0 la cantine les enfants qui", "start": 477.039, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9taient environ ont d\u00fb patienter dans", "start": 478.599, "duration": 4.201}, {"text": "une salle o\u00f9 ils ont subi je cite des", "start": 480.599, "duration": 4.361}, {"text": "vexations et punition de la part des", "start": 482.8, "duration": 3.799}, {"text": "agents selon l'association des parents", "start": 484.96, "duration": 3.239}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves cette situation \u00e9tait d'autant", "start": 486.599, "duration": 3.0}, {"text": "plus inhabituelle pour eux car leur", "start": 488.199, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9cole est enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la", "start": 489.599, "duration": 3.361}, {"text": "p\u00e9dagogie frein\u00e9e qui met en avant", "start": 491.199, "duration": 3.4}, {"text": "l'expression libre des enfants toujours", "start": 492.96, "duration": 3.4}, {"text": "selon l'association cette situation a", "start": 494.599, "duration": 3.961}, {"text": "provoqu\u00e9 je cite un \u00e9tat de stress et de", "start": 496.36, "duration": 4.239}, {"text": "nervosit\u00e9 manifeste chez les enfants", "start": 498.56, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9sultat les professeurs ont eu du mal \u00e0", "start": 500.599, "duration": 3.481}, {"text": "faire cours l'apr\u00e8s-midi 5\u00e8 actu je", "start": 502.12, "duration": 3.24}, {"text": "voulais vous parler des pages les plus", "start": 504.08, "duration": 3.16}, {"text": "vues en anglais sur l'encyclop\u00e9die en", "start": 505.36, "duration": 4.279}, {"text": "ligne Wikip\u00e9dia en 2023 plusque le", "start": 507.24, "duration": 4.079}, {"text": "classement vient d'\u00eatre publi\u00e9 et c'est", "start": 509.639, "duration": 3.84}, {"text": "la page sur Chat GPT l'intelligence", "start": 511.319, "duration": 4.921}, {"text": "artificielle qui arrive en t\u00eate avec 49", "start": 513.479, "duration": 4.401}, {"text": "millions de pages lu on en avait parl\u00e9", "start": 516.24, "duration": 3.719}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re chat GPT a \u00e9t\u00e9 rendu", "start": 517.88, "duration": 4.719}, {"text": "publi un peu avant fin 2022 r\u00e9sultat", "start": 519.959, "duration": 4.601}, {"text": "elle a \u00e9norm\u00e9ment attis\u00e9 la curiosit\u00e9 en", "start": 522.599, "duration": 4.521}, {"text": "2023 et a notamment \u00e9t\u00e9 beaucoup utilis\u00e9", "start": 524.56, "duration": 4.0}, {"text": "en 2\u00e8me position on retrouve la page", "start": 527.12, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9di\u00e9e au Morts de 2023 avec 42 millions", "start": 528.56, "duration": 5.0}, {"text": "de pages vues et en 3o\u00e8 position la page", "start": 531.24, "duration": 3.92}, {"text": "sur le championnat du monde de cricket", "start": 533.56, "duration": 3.44}, {"text": "oui oui avec 38 millions de vues alors", "start": 535.16, "duration": 2.76}, {"text": "je vous le disais \u00e7a c'est donc le", "start": 537.0, "duration": 2.6}, {"text": "classement des pages en anglais et pour", "start": 537.92, "duration": 3.08}, {"text": "celui des pages fran\u00e7aises les plus", "start": 539.6, "duration": 2.88}, {"text": "populaires il devrait sortir dans les", "start": 541.0, "duration": 2.72}, {"text": "prochaines semaines enfin on termine", "start": 542.48, "duration": 2.599}, {"text": "avec cette actu on n' pas eu le temps", "start": 543.72, "duration": 2.679}, {"text": "d'en parler hier mais la chanteuse", "start": 545.079, "duration": 3.44}, {"text": "am\u00e9ricaine Taylor Swift a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 546.399, "duration": 4.041}, {"text": "personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e par le magazine", "start": 548.519, "duration": 3.481}, {"text": "am\u00e9ricain Time c'est un titre qui est", "start": 550.44, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9cern\u00e9 chaque ann\u00e9e en d\u00e9cembre depuis", "start": 552.0, "duration": 4.56}, {"text": "1927 par la r\u00e9daction du magazine \u00e0 la", "start": 553.8, "duration": 4.76}, {"text": "personne qui je cite a marqu\u00e9 le plus", "start": 556.56, "duration": 4.04}, {"text": "l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e pour le meilleur ou pour", "start": 558.56, "duration": 3.32}, {"text": "le pire c'est vrai qu'on a pas mal", "start": 560.6, "duration": 2.56}, {"text": "entendu parler de Taylor swii cette", "start": 561.88, "duration": 3.519}, {"text": "ann\u00e9e notamment avec sa tourn\u00e9e The eras", "start": 563.16, "duration": 3.919}, {"text": "tour et les probl\u00e8mes rencontr\u00e9s par ses", "start": 565.399, "duration": 3.521}, {"text": "fans sur le site ticket master qu'elle a", "start": 567.079, "duration": 3.88}, {"text": "d'ailleurs ouvertement critiqu\u00e9 \u00e0 cause", "start": 568.92, "duration": 3.72}, {"text": "de sa mauvaise gestion de la vente des", "start": 570.959, "duration": 3.161}, {"text": "billets ce qui a conduit la plateforme \u00e0", "start": 572.64, "duration": 3.04}, {"text": "s'expliquer devant le Congr\u00e8s am\u00e9ricain", "start": 574.12, "duration": 2.839}, {"text": "le Time a soulign\u00e9 que c'\u00e9tait la", "start": 575.68, "duration": 3.159}, {"text": "premi\u00e8re personnalit\u00e9 du monde des arts", "start": 576.959, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e0 \u00eatre nomm\u00e9 Personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e", "start": 578.839, "duration": 3.56}, {"text": "pour son succ\u00e8s en tant qu'artiste", "start": 580.68, "duration": 3.2}, {"text": "habituellement ce titre revient \u00e0 des", "start": 582.399, "duration": 2.961}, {"text": "chefs d'\u00c9tat ou des hommes d'affaires", "start": 583.88, "duration": 2.48}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re le Time avait", "start": 585.36, "duration": 2.599}, {"text": "d'ailleurs choisi le pr\u00e9sident ukrainien", "start": 586.36, "duration": 3.32}, {"text": "volodimir Zelenski merci beaucoup", "start": 587.959, "duration": 3.521}, {"text": "blanche alors le d\u00e9bat c'\u00e9tait le", "start": 589.68, "duration": 3.8}, {"text": "suivant hier est-ce important pour vous", "start": 591.48, "duration": 3.52}, {"text": "de devenir propri\u00e9taire de votre", "start": 593.48, "duration": 2.919}, {"text": "logement un jour dit comme \u00e7a on", "start": 595.0, "duration": 2.519}, {"text": "comprend pas trop pourquoi il y a un", "start": 596.399, "duration": 2.401}, {"text": "d\u00e9bat mais je vous renvoie du coup aux", "start": 597.519, "duration": 3.121}, {"text": "actualit\u00e9s jour qu'on a post\u00e9 hier sur", "start": 598.8, "duration": 3.56}, {"text": "le sujet et je prends note du fait que", "start": 600.64, "duration": 3.319}, {"text": "et bien vous ce genre de sujet vous", "start": 602.36, "duration": 2.96}, {"text": "int\u00e9resse l'id\u00e9e d'avoir des sujets", "start": 603.959, "duration": 2.801}, {"text": "parfois qui sortent de l'actualit\u00e9", "start": 605.32, "duration": 2.8}, {"text": "chaude mais qui pour autant et bien ont", "start": 606.76, "duration": 2.84}, {"text": "un lien avec l'actualit\u00e9 et sont", "start": 608.12, "duration": 2.959}, {"text": "int\u00e9ressants en tout cas il me semble \u00e0", "start": 609.6, "duration": 2.88}, {"text": "traiter donc on va continuer \u00e0 traiter", "start": 611.079, "duration": 2.681}, {"text": "ce genre de sujet n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous", "start": 612.48, "duration": 2.359}, {"text": "abonner en tout cas siamais c'est pas", "start": 613.76, "duration": 2.56}, {"text": "encore le cas prenez soin de vous prenez", "start": 614.839, "duration": 2.761}, {"text": "sonin de proches et puis je vous dis \u00e0", "start": 616.32, "duration": 4.44}, {"text": "demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 617.6, "duration": 3.16}]}