{"label": "politique", "transcript": [{"text": "ces derniers jours nombre d'entre nous", "start": 0.08, "duration": 4.199}, {"text": "avons vu avec inqui\u00e9tude se multiplier", "start": 2.2, "duration": 3.4}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux les tags", "start": 4.279, "duration": 4.201}, {"text": "antis\u00e9mites partout en France cela nous", "start": 5.6, "duration": 4.44}, {"text": "rappelle avec horreur les temps de la", "start": 8.48, "duration": 4.239}, {"text": "peur que nous croyons disparu cette peur", "start": 10.04, "duration": 4.28}, {"text": "est ressentie aujourd'hui par nombre de", "start": 12.719, "duration": 3.881}, {"text": "familles de confessions juives avec la", "start": 14.32, "duration": 4.0}, {"text": "multiplication des actes antis\u00e9mites", "start": 16.6, "duration": 4.36}, {"text": "depuis le 7 octobre dernier pour l'ann\u00e9e", "start": 18.32, "duration": 6.0}, {"text": "2015 nous d\u00e9plorions 808 actes", "start": 20.96, "duration": 5.319}, {"text": "antis\u00e9mites au cours de ces trois", "start": 24.32, "duration": 4.959}, {"text": "derni\u00e8res semaines ces 850 actes ont \u00e9t\u00e9", "start": 26.279, "duration": 4.92}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 commis en France plus de", "start": 29.279, "duration": 3.561}, {"text": "6000 messages sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 31.199, "duration": 3.401}, {"text": "ont fait l'objet d'un signalement sur", "start": 32.84, "duration": 4.719}, {"text": "Faros en r\u00e9ponse 430 personnes ont \u00e9t\u00e9", "start": 34.6, "duration": 6.2}, {"text": "interpell\u00e9 234 enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9 ouvertes", "start": 37.559, "duration": 5.201}, {"text": "la r\u00e9ponse de l'\u00c9tat est forte et nous", "start": 40.8, "duration": 4.84}, {"text": "la saluons mais au-del\u00e0 la r\u00e9ponse", "start": 42.76, "duration": 5.36}, {"text": "p\u00e9nale nous d\u00e9put\u00e9s d\u00e9mocrates sommes", "start": 45.64, "duration": 5.12}, {"text": "alarm\u00e9s sur ce que cette recrudescence", "start": 48.12, "duration": 5.84}, {"text": "de l'antis\u00e9mitiste dit de notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 50.76, "duration": 5.639}, {"text": "car l'antis\u00e9mitisme agit comme un canari", "start": 53.96, "duration": 4.96}, {"text": "dans la mine la Rabin Delphine", "start": 56.399, "duration": 4.601}, {"text": "Horvilleur je le rappelle la fr\u00e9n\u00e9sie", "start": 58.92, "duration": 4.24}, {"text": "antis\u00e9mite r\u00e9v\u00e8le les failles de notre", "start": 61.0, "duration": 4.119}, {"text": "nation dans l'esprit malade des", "start": 63.16, "duration": 4.2}, {"text": "antis\u00e9mites les Fran\u00e7ais de confession", "start": 65.119, "duration": 4.281}, {"text": "juif sont et ne seront jamais que des", "start": 67.36, "duration": 4.84}, {"text": "juifs et non des citoyens ce faisant la", "start": 69.4, "duration": 4.68}, {"text": "passion antis\u00e9mite s'attaque au", "start": 72.2, "duration": 3.76}, {"text": "fondement m\u00eame de notre nation", "start": 74.08, "duration": 3.76}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme est une insulte \u00e0 notre", "start": 75.96, "duration": 4.32}, {"text": "histoire \u00e0 nos principes r\u00e9publicains \u00e0", "start": 77.84, "duration": 4.76}, {"text": "la coh\u00e9sion nationale sans prendre un", "start": 80.28, "duration": 5.0}, {"text": "juif c'est offenser la R\u00e9publique c'est", "start": 82.6, "duration": 5.159}, {"text": "attaquer la", "start": 85.28, "duration": 2.479}, {"text": "France", "start": 88.84, "duration": 3.0}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on tout acte qui vise \u00e0", "start": 96.88, "duration": 4.72}, {"text": "condamner l'autre \u00e0 l'agresser pour ce", "start": 99.799, "duration": 3.721}, {"text": "qu'il est pour sa religion pour son", "start": 101.6, "duration": 4.119}, {"text": "origine est insupportable pour notre", "start": 103.52, "duration": 4.879}, {"text": "pays madame la Premi\u00e8re ministre face \u00e0", "start": 105.719, "duration": 4.961}, {"text": "ce fl\u00e9o quelle r\u00e9ponse pouvons-nous", "start": 108.399, "duration": 4.921}, {"text": "apporter non pas en tant qu'\u00c9tat mais", "start": 110.68, "duration": 4.52}, {"text": "comme nation je vous", "start": 113.32, "duration": 4.32}, {"text": "remercie merci beaucoup monsieur le", "start": 115.2, "duration": 4.879}, {"text": "Pr\u00e9sident la parole est \u00e0 Madame la", "start": 117.64, "duration": 4.0}, {"text": "premi\u00e8re", "start": 120.079, "duration": 3.761}, {"text": "ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 121.64, "duration": 3.839}, {"text": "Mesdames et Messieurs les d\u00e9put\u00e9", "start": 123.84, "duration": 4.72}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident Jean-Paul matthi", "start": 125.479, "duration": 5.961}, {"text": "des slogans haineux sur des banderoles", "start": 128.56, "duration": 5.52}, {"text": "des commentaires odieux sur les r\u00e9seaux", "start": 131.44, "duration": 6.12}, {"text": "sociaux des menaces des insultes et", "start": 134.08, "duration": 7.04}, {"text": "parfois des coups l'antis\u00e9mitisme a de", "start": 137.56, "duration": 7.24}, {"text": "multiples visages tous aussi", "start": 141.12, "duration": 5.68}, {"text": "insupportable depuis les attaques", "start": 144.8, "duration": 5.079}, {"text": "terroristes du 7 octobre contre Isra\u00ebl", "start": 146.8, "duration": 5.719}, {"text": "les manifestations de haine se sont", "start": 149.879, "duration": 5.841}, {"text": "intensifi\u00e9es plus de 850 incidents ont", "start": 152.519, "duration": 5.881}, {"text": "eu lieu et pr\u00e8s de 6000 signalement en", "start": 155.72, "duration": 5.76}, {"text": "ligne ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s ces derniers", "start": 158.4, "duration": 5.8}, {"text": "jours \u00e0 saint-toin \u00e0 Paris au", "start": 161.48, "duration": 4.92}, {"text": "petitquevilly les habitants ont", "start": 164.2, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9couvert des T des tags antis\u00e9mites sur", "start": 166.4, "duration": 5.4}, {"text": "les murs de leur villees des \u00e9toiles de", "start": 169.319, "duration": 5.761}, {"text": "David ou des des croix gam\u00e9 comme une", "start": 171.8, "duration": 6.96}, {"text": "\u00e9vocation gla\u00e7ante du pass\u00e9 au nom du", "start": 175.08, "duration": 5.84}, {"text": "gouvernement je condamne avec une", "start": 178.76, "duration": 6.52}, {"text": "fermet\u00e9 absolue ces agissements", "start": 180.92, "duration": 4.36}, {"text": "ignobles", "start": 193.799, "duration": 4.841}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme c'est la l\u00e2chet\u00e9 la", "start": 195.92, "duration": 5.399}, {"text": "haine de l'autre et tous ceux qui se", "start": 198.64, "duration": 4.8}, {"text": "rendent coupabl de ces actes doivent", "start": 201.319, "duration": 4.28}, {"text": "\u00eatre interpell\u00e9 et", "start": 203.44, "duration": 4.4}, {"text": "condamn\u00e9 la France s'est construite", "start": 205.599, "duration": 4.601}, {"text": "depuis plus de 200 ans comme une terre", "start": 207.84, "duration": 5.72}, {"text": "de libert\u00e9 d'ouverture et de tol\u00e9rance", "start": 210.2, "duration": 5.599}, {"text": "s'en prendre \u00e0 quelqu'un parce qu'il est", "start": 213.56, "duration": 4.679}, {"text": "juif c'est s'en prendre \u00e0 nos valeurs", "start": 215.799, "duration": 4.921}, {"text": "les plus fortes c'est s'en prendre \u00e0 ce", "start": 218.239, "duration": 4.72}, {"text": "qui nous rassemble c'est s'en prendre \u00e0", "start": 220.72, "duration": 5.159}, {"text": "la m\u00eame de la R\u00e9publique rien ne peut", "start": 222.959, "duration": 5.801}, {"text": "\u00eatre tol\u00e9r\u00e9 justifi\u00e9 ou", "start": 225.879, "duration": 5.521}, {"text": "excus\u00e9 depuis le 7 octobre nous avons", "start": 228.76, "duration": 4.64}, {"text": "redoubl\u00e9 d'efforts le ministre de", "start": 231.4, "duration": 4.36}, {"text": "l'Int\u00e9rieur a imm\u00e9diatement pass\u00e9 des", "start": 233.4, "duration": 4.839}, {"text": "consignes de vigilance au pr\u00e9fet et aux", "start": 235.76, "duration": 4.92}, {"text": "forces de l'ordre la s\u00e9curisation des", "start": 238.239, "duration": 4.321}, {"text": "lieux sensibles les \u00e9coles les lieux de", "start": 240.68, "duration": 3.44}, {"text": "culte a \u00e9t\u00e9", "start": 242.56, "duration": 4.239}, {"text": "renforc\u00e9 les enqu\u00eates avancent et la", "start": 244.12, "duration": 4.16}, {"text": "justice est ferme vous l'avez dit", "start": 246.799, "duration": 3.401}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident matthi d'ors et", "start": 248.28, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 plus de 430 interpellations et plus", "start": 250.2, "duration": 6.48}, {"text": "de 230 enqu\u00eates en cours nous ne", "start": 253.92, "duration": 5.839}, {"text": "laisserons rien passer depuis ce 7", "start": 256.68, "duration": 5.44}, {"text": "octobre les Juifs de France connaissent", "start": 259.759, "duration": 4.44}, {"text": "le poids de l'angoisse alors je veux", "start": 262.12, "duration": 4.639}, {"text": "leur dire avec mon gouvernement et je", "start": 264.199, "duration": 4.84}, {"text": "n'en doute pas avec vous nous sommes \u00e0", "start": 266.759, "duration": 3.641}, {"text": "vos c\u00f4", "start": 269.039, "duration": 4.281}, {"text": "n nous le resterons rien ne justifie la", "start": 270.4, "duration": 5.12}, {"text": "haine et la violence c'est notre c'est", "start": 273.32, "duration": 4.64}, {"text": "le devoir de notre pays de le combattre", "start": 275.52, "duration": 4.399}, {"text": "c'est le devoir de la R\u00e9publique de", "start": 277.96, "duration": 3.92}, {"text": "prot\u00e9ger tous les Juifs de France et", "start": 279.919, "duration": 3.441}, {"text": "vous pouvez compter sur mon engagement", "start": 281.88, "duration": 3.52}, {"text": "sans faille je vous", "start": 283.36, "duration": 4.32}, {"text": "mercie je vous remercie madame la", "start": 285.4, "duration": 3.44}, {"text": "Premi\u00e8re", "start": 287.68, "duration": 4.16}, {"text": "ministre", "start": 288.84, "duration": 3.0}]}