{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous pour ce club trard", "start": 0.24, "duration": 3.479}, {"text": "directeur adjoint de la r\u00e9daction du", "start": 2.36, "duration": 4.12}, {"text": "Figaro bonjour merci d'\u00eatre avec nous", "start": 3.719, "duration": 4.561}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric dab directeur g\u00e9n\u00e9ral opinion", "start": 6.48, "duration": 3.039}, {"text": "de l'Institut de sondageob bonjour", "start": 8.28, "duration": 3.2}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric merci beaucoup d'\u00eatre l\u00e0", "start": 9.519, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9galement on va parler de la campagne", "start": 11.48, "duration": 3.359}, {"text": "l\u00e9gislative \u00e9videmment une semaine du", "start": 13.36, "duration": 3.16}, {"text": "premier tour on verra votre projection", "start": 14.839, "duration": 4.081}, {"text": "au si\u00e8ge Fr\u00e9d\u00e9ric on verra ce qu'a dit", "start": 16.52, "duration": 4.64}, {"text": "c'est un sondage Hipop pour Le Figaro", "start": 18.92, "duration": 3.76}, {"text": "Sud Radio LCI on voit \u00e7a dans quelques", "start": 21.16, "duration": 3.08}, {"text": "instants et Alex votre journal de", "start": 22.68, "duration": 3.0}, {"text": "campagne il est charg\u00e9 et oui le", "start": 24.24, "duration": 2.52}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel", "start": 25.68, "duration": 3.32}, {"text": "Macron a \u00e9crit une lettre au fran\u00e7ais", "start": 26.76, "duration": 3.999}, {"text": "pour tenter de convaincre dans cette", "start": 29.0, "duration": 3.48}, {"text": "campagne des l\u00e9gislatives alors que dans", "start": 30.759, "duration": 4.48}, {"text": "son propre camp on aimerait qu'il soit", "start": 32.48, "duration": 3.919}, {"text": "de plus en plus discret dans cette", "start": 35.239, "duration": 4.561}, {"text": "campagne et on va \u00e7a tout de", "start": 36.399, "duration": 3.401}, {"text": "suite et durant cette courte campagne", "start": 46.96, "duration": 3.759}, {"text": "nous suivons des candidats dans leur", "start": 49.399, "duration": 2.68}, {"text": "circonscription aujourd'hui direction", "start": 50.719, "duration": 3.241}, {"text": "l'h\u00e9ros o\u00f9 Jean-Luc M\u00e9lenchon s'est", "start": 52.079, "duration": 3.441}, {"text": "rendu d'ailleurs hier on va voir ces", "start": 53.96, "duration": 3.56}, {"text": "images pour soutenir les candidats du", "start": 55.52, "duration": 3.879}, {"text": "nouveau front populaire dont Sylvain", "start": 57.52, "duration": 4.32}, {"text": "carri\u00e8re et justement le d\u00e9put\u00e9 sortant", "start": 59.399, "duration": 4.081}, {"text": "la France insoumise repart en campagne", "start": 61.84, "duration": 3.639}, {"text": "dans la 8e circonscription de l'h\u00e9rro en", "start": 63.48, "duration": 4.56}, {"text": "2022 il a gagn\u00e9 avec moins de 500 voix", "start": 65.479, "duration": 4.601}, {"text": "d'avance sur le rassemblement national", "start": 68.04, "duration": 4.119}, {"text": "et depuis le parti Jordane Bardella a", "start": 70.08, "duration": 3.92}, {"text": "gagn\u00e9 du terrain on regarde ce reportage", "start": 72.159, "duration": 4.081}, {"text": "de C\u00e9cile sixxou et Flora", "start": 74.0, "duration": 4.52}, {"text": "sauvage il y a encore quelques jours", "start": 76.24, "duration": 5.44}, {"text": "Sylvain carri\u00e8re le d\u00e9put\u00e9 LFI sortant", "start": 78.52, "duration": 5.0}, {"text": "ne s'imaginait pas revenir faire du", "start": 81.68, "duration": 4.36}, {"text": "porte \u00e0 porte dans ce quartier de grabel", "start": 83.52, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 quelques kilom\u00e8tres de Montpellier le", "start": 86.04, "duration": 3.48}, {"text": "pouvoir d'achat il y a vraiment un gros", "start": 88.4, "duration": 3.079}, {"text": "travaill \u00e0 faire pouvoir d'achat le", "start": 89.52, "duration": 4.8}, {"text": "logement on va r\u00e9fl\u00e9ch parler des", "start": 91.479, "duration": 4.801}, {"text": "programmes rappeler les dates des", "start": 94.32, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9lections Motier les gens \u00e0 se d\u00e9placer", "start": 96.28, "duration": 4.799}, {"text": "Sylvain carri\u00e8re est surtout venu pour", "start": 99.0, "duration": 3.799}, {"text": "inciter les habitants qui ne pourront", "start": 101.079, "duration": 3.881}, {"text": "pas voter le 30 juin \u00e0 faire des", "start": 102.799, "duration": 3.96}, {"text": "procurations sur Internet vous allez", "start": 104.96, "duration": 3.96}, {"text": "pouvoir remplir le formulaire", "start": 106.759, "duration": 3.281}, {"text": "et apr\u00e8s il vous faut aller \u00e0 la", "start": 108.92, "duration": 2.6}, {"text": "gendarmerie juste qui valide le", "start": 110.04, "duration": 3.28}, {"text": "formulaire \u00e7a prend vraiment 5 minutes", "start": 111.52, "duration": 3.919}, {"text": "he car chaque voix compte les", "start": 113.32, "duration": 5.079}, {"text": "l\u00e9gislatifs de 2022 il les a gagn\u00e9 d'une", "start": 115.439, "duration": 6.081}, {"text": "courte t\u00eate avec 158 voix d'avance sur", "start": 118.399, "duration": 5.121}, {"text": "le candidat RN les \u00e9quipes sont all\u00e9s en", "start": 121.52, "duration": 3.239}, {"text": "pr\u00e9fecture r\u00e9cup\u00e9rer les listes", "start": 123.52, "duration": 2.959}, {"text": "d'\u00e9margements de dimanche dernier et", "start": 124.759, "duration": 3.121}, {"text": "vraiment se dire bon mais cette personne", "start": 126.479, "duration": 2.601}, {"text": "n pas vot\u00e9 m\u00eame si on la conna\u00eet pas", "start": 127.88, "duration": 3.719}, {"text": "c'est \u00e0 elle en priorit\u00e9 qu'on va aller", "start": 129.08, "duration": 4.44}, {"text": "taper \u00e0 la porte pour voir pourquoi elle", "start": 131.599, "duration": 4.121}, {"text": "a pas vot\u00e9 la bataille s'annonce \u00e0", "start": 133.52, "duration": 4.64}, {"text": "nouveau serr\u00e9 dans ce bastion de gauche", "start": 135.72, "duration": 4.96}, {"text": "le RN a encore gagn\u00e9 du terrain il est", "start": 138.16, "duration": 4.48}, {"text": "arriv\u00e9 en t\u00eate aux", "start": 140.68, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9ennes mais le rassemblement de la", "start": 142.64, "duration": 4.28}, {"text": "gauche le nouveau front populaire donne", "start": 144.76, "duration": 4.559}, {"text": "de l'espoir aux habitants ah c'est une", "start": 146.92, "duration": 5.28}, {"text": "excellente nouvelle \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dict\u00e9 par", "start": 149.319, "duration": 4.441}, {"text": "la situation et par le r\u00e9sultat des", "start": 152.2, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes mais moi bon c'est", "start": 153.76, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e7a correspond tout \u00e0 fait \u00e0 ce que je", "start": 156.92, "duration": 4.84}, {"text": "pronne depuis 2 ans soutien \u00e0 fond le le", "start": 158.519, "duration": 5.0}, {"text": "le frontc populaire parce que je veux", "start": 161.76, "duration": 5.559}, {"text": "dire faire front au Front national enfin", "start": 163.519, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e7a fait partie de mon ADN surtout dans", "start": 167.319, "duration": 4.681}, {"text": "cette r\u00e9gion o\u00f9 les socialistes locaux", "start": 169.879, "duration": 3.72}, {"text": "comme michaell de la fusse le maire de", "start": 172.0, "duration": 3.72}, {"text": "Montpellier et Carole Delga la", "start": 173.599, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion refusait", "start": 175.72, "duration": 4.159}, {"text": "jusque-l de s'allier avec le parti de de", "start": 177.84, "duration": 3.679}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon c'est vrai que \u00e7a a", "start": 179.879, "duration": 4.36}, {"text": "aid\u00e9 et lib\u00e9r\u00e9 beaucoup de militants et", "start": 181.519, "duration": 4.72}, {"text": "beaucoup d'\u00e9lus aussi locaux qui se sont", "start": 184.239, "duration": 4.241}, {"text": "dit ben il y a pas le le risque de de", "start": 186.239, "duration": 4.961}, {"text": "pression au niveau d\u00e9partemental ou au", "start": 188.48, "duration": 4.56}, {"text": "niveau r\u00e9gional l\u00e0 on va tous dans le", "start": 191.2, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00eame sens avec le m\u00eame objectif bloc", "start": 193.04, "duration": 4.119}, {"text": "contrebloc dans le sud de la", "start": 195.44, "duration": 4.6}, {"text": "circonscription \u00e0 Balaruc le candida RN", "start": 197.159, "duration": 5.521}, {"text": "arpente le march\u00e9 o\u00f9 il est plut\u00f4t bien", "start": 200.04, "duration": 4.08}, {"text": "accueilli bonjour monsieur je suis le", "start": 202.68, "duration": 3.76}, {"text": "candidat Jordan Bardella police cr\u00e9ative", "start": 204.12, "duration": 3.88}, {"text": "merci on compte sur vous hein d\u00e8s le", "start": 206.44, "duration": 3.68}, {"text": "premier tour je suis candidat de Jordan", "start": 208.0, "duration": 3.68}, {"text": "Bardella pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 210.12, "duration": 4.399}, {"text": "Bordella alors on prend et bah oui ou on", "start": 211.68, "duration": 4.24}, {"text": "compte sur vous hein d\u00e8s le premier tour", "start": 214.519, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e8s le premier tour he dans cette", "start": 215.92, "duration": 4.399}, {"text": "commune aux europ\u00e9ennes on a vot\u00e9", "start": 218.08, "duration": 5.64}, {"text": "Jordane Bardella \u00e0 pr\u00e8s de 50 %. je", "start": 220.319, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00eache pour Bardella mais parce que", "start": 223.72, "duration": 4.32}, {"text": "j'aime bien tout ce qui dit est vrai bah", "start": 225.319, "duration": 6.081}, {"text": "surtout les les immigr\u00e9s et et et le", "start": 228.04, "duration": 6.759}, {"text": "pouvoir d'achat par qu'il en r le bol", "start": 231.4, "duration": 8.0}, {"text": "marine et puis euh Bern berdellaa je pas", "start": 234.799, "duration": 7.08}, {"text": "dire et ben c'est ils sont formidables", "start": 239.4, "duration": 4.479}, {"text": "ils d\u00e9fendent les les pauvres les", "start": 241.879, "duration": 4.881}, {"text": "Fran\u00e7ais ets sont logiques cette fois", "start": 243.879, "duration": 5.161}, {"text": "C\u00e9dric de laapierre est confiant sur son", "start": 246.76, "duration": 4.6}, {"text": "entr\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale il ne", "start": 249.04, "duration": 4.6}, {"text": "croit pas \u00e0 l'union de la gauche oui la", "start": 251.36, "duration": 3.959}, {"text": "gauche on a l'habitude il serattend pour", "start": 253.64, "duration": 3.36}, {"text": "un plat de Lenti ils n'ont aucune", "start": 255.319, "duration": 4.401}, {"text": "conviction commune on sait m\u00eame pas quel", "start": 257.0, "duration": 3.759}, {"text": "est vraiment leur programme ils ont", "start": 259.72, "duration": 2.28}, {"text": "investi dans certaines circonceptions", "start": 260.759, "duration": 2.281}, {"text": "des gens qui sont", "start": 262.0, "duration": 3.04}, {"text": "fichis leur programme est une", "start": 263.04, "duration": 4.32}, {"text": "catastrophe pour l'\u00e9conomie les gens ils", "start": 265.04, "duration": 3.64}, {"text": "ont besoin d'\u00e9lu s\u00e9rieux de gens qui", "start": 267.36, "duration": 2.88}, {"text": "travaillent qui d\u00e9fendent leurs", "start": 268.68, "duration": 3.4}, {"text": "compatriotes qui d\u00e9fendent les dossiers", "start": 270.24, "duration": 3.679}, {"text": "du territoire ils ont pas besoin", "start": 272.08, "duration": 3.24}, {"text": "d'exciter \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale qui se", "start": 273.919, "duration": 3.241}, {"text": "metent \u00e0 crier sur le m\u00eame march\u00e9 de", "start": 275.32, "duration": 4.68}, {"text": "Balaruc la candidate Horizon est", "start": 277.16, "duration": 4.8}, {"text": "beaucoup moins bien accueilli je suis", "start": 280.0, "duration": 3.4}, {"text": "isabelletier je suis candidate aux", "start": 281.96, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives sur la 8e", "start": 283.4, "duration": 6.48}, {"text": "circo horizon \u00c9douard Philippe notre", "start": 285.639, "duration": 7.241}, {"text": "Chelle de fil elle fait campagne sur le", "start": 289.88, "duration": 5.879}, {"text": "rejet des extr\u00eame que ce soit \u00e0 droite", "start": 292.88, "duration": 4.159}, {"text": "ou \u00e0 gauche il faut vraiment exhibiter", "start": 295.759, "duration": 2.641}, {"text": "les extr\u00eames parce que justement", "start": 297.039, "duration": 2.801}, {"text": "l'avenir est devant nous il faut que", "start": 298.4, "duration": 2.92}, {"text": "tout le monde travaille ensemble au", "start": 299.84, "duration": 3.4}, {"text": "second tour ces \u00e9lecteurs pourraient", "start": 301.32, "duration": 3.64}, {"text": "faire la diff\u00e9rence mais elle n'a pas", "start": 303.24, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9vu de donner de consignes de vote et", "start": 304.96, "duration": 4.92}, {"text": "on va regarder la liste de tous les", "start": 307.6, "duration": 4.48}, {"text": "candidats dans cette 8e circonscription", "start": 309.88, "duration": 4.28}, {"text": "de l'h\u00e9ros et on vous rappelle que le", "start": 312.08, "duration": 4.28}, {"text": "premier tour de ces l\u00e9gislative anticip\u00e9", "start": 314.16, "duration": 5.039}, {"text": "ce sera dimanche on va voir ce sujet il", "start": 316.36, "duration": 4.119}, {"text": "est int\u00e9ressant parce que la r\u00e9gion", "start": 319.199, "duration": 3.521}, {"text": "Occitanie on le sait c'\u00e9tait un peu le", "start": 320.479, "duration": 3.961}, {"text": "laboratoire des division de laanupe he", "start": 322.72, "duration": 3.919}, {"text": "Carole Delga \u00e9tait fortement oppos\u00e9 l\u00e0", "start": 324.44, "duration": 4.199}, {"text": "on l'entend dans le sujet le candidat", "start": 326.639, "duration": 3.521}, {"text": "dire ben finalement le nouveau front", "start": 328.639, "duration": 3.321}, {"text": "populaire \u00e7a a lib\u00e9r\u00e9 des pressions", "start": 330.16, "duration": 3.24}, {"text": "est-ce que c'est le symbole de cette", "start": 331.96, "duration": 4.16}, {"text": "nouvelle union de la gauche Yve", "start": 333.4, "duration": 4.84}, {"text": "oui d'une certaine fa\u00e7on bon c'est vrai", "start": 336.12, "duration": 4.48}, {"text": "que Madame Delga a toujours \u00e9t\u00e9 oppos\u00e9e", "start": 338.24, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0", "start": 340.6, "duration": 3.4}, {"text": "cette a toujours \u00e9t\u00e9 oppos\u00e9 \u00e0 M\u00e9lenchon", "start": 341.44, "duration": 6.72}, {"text": "et au au \u00e0 la France insoumise n\u00e9anmoins", "start": 344.0, "duration": 6.44}, {"text": "faut pas se cacher la v\u00e9rit\u00e9 hein il y a", "start": 348.16, "duration": 3.879}, {"text": "quand m\u00eame des divisions importantes", "start": 350.44, "duration": 3.96}, {"text": "entre ces deux entre ces deux", "start": 352.039, "duration": 4.761}, {"text": "sensibilit\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de du front", "start": 354.4, "duration": 4.72}, {"text": "du nouveau front populaire et et c'est", "start": 356.8, "duration": 3.92}, {"text": "tout le probl\u00e8me probl\u00e8me d'ailleurs", "start": 359.12, "duration": 3.799}, {"text": "alors ils arrivent nationalement \u00e0 faire", "start": 360.72, "duration": 3.4}, {"text": "un score pour le moment je vous parle", "start": 362.919, "duration": 3.201}, {"text": "nationalement parce que je ne sais pas", "start": 364.12, "duration": 4.12}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric sera plus que moi sur le plan", "start": 366.12, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9gional et local mais nationalement ils", "start": 368.24, "duration": 5.799}, {"text": "arrivent \u00e0 \u00e0 \u00e0 pas loin de 30 % si j'en", "start": 370.8, "duration": 5.239}, {"text": "crois les les \u00e9tudes d'opinion ce qui", "start": 374.039, "duration": 3.121}, {"text": "est pas mal quand m\u00eame ce qui veut dire", "start": 376.039, "duration": 3.921}, {"text": "que il pourrait approcher les 200", "start": 377.16, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ce qui", "start": 379.96, "duration": 3.519}, {"text": "est quand m\u00eame beaucoup c'est beaucoup", "start": 382.28, "duration": 2.44}, {"text": "plus qu'aujourd'hui parce que je crois", "start": 383.479, "duration": 4.681}, {"text": "qu'ils sont 130 \u00e0 peu pr\u00e8s euh donc \u00e7a", "start": 384.72, "duration": 5.4}, {"text": "c'est une premi\u00e8re chose deuxi\u00e8me chose", "start": 388.16, "duration": 3.52}, {"text": "c'est que il y a quand m\u00eame des", "start": 390.12, "duration": 4.24}, {"text": "divisions tr\u00e8s tr\u00e8s importantes entre", "start": 391.68, "duration": 5.68}, {"text": "eux et moi je pense que il y a quand", "start": 394.36, "duration": 4.559}, {"text": "m\u00eame beaucoup d'\u00e9lecteurs qui vont", "start": 397.36, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir avant de voter pour ce Front", "start": 398.919, "duration": 5.84}, {"text": "populaire alors", "start": 402.44, "duration": 5.52}, {"text": "que bah ils sont probablement un peu", "start": 404.759, "duration": 6.72}, {"text": "plus proches de la majorit\u00e9 sortante que", "start": 407.96, "duration": 5.84}, {"text": "de de de de Jean-Luc M\u00e9lenchon ouais", "start": 411.479, "duration": 3.72}, {"text": "quel est le comportement des \u00e9lecteurs", "start": 413.8, "duration": 2.64}, {"text": "face \u00e0 ce nouveau front populaire", "start": 415.199, "duration": 2.601}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric est-ce qu'ils se disent bah il", "start": 416.44, "duration": 2.4}, {"text": "y a une union de la gauche on va", "start": 417.8, "duration": 2.239}, {"text": "soutenir l'union de la gauche ou est-ce", "start": 418.84, "duration": 3.16}, {"text": "qu'il se disent il y a LFI c'est un", "start": 420.039, "duration": 4.641}, {"text": "blocage alors d\u00e9j\u00e0 \u00e7a marche un peu plus", "start": 422.0, "duration": 4.919}, {"text": "que la que la nuupes on va dire", "start": 424.68, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lectoralement la nupess c'est on a bien", "start": 426.919, "duration": 4.361}, {"text": "fait de montrer l'occcitanie il y avait", "start": 429.12, "duration": 4.479}, {"text": "de nombreux divers gauches les divers", "start": 431.28, "duration": 4.68}, {"text": "gauches au National avaient fait 4 % 3", "start": 433.599, "duration": 4.88}, {"text": "et demi 4 en 2022 dans notre rollingifop", "start": 435.96, "duration": 4.44}, {"text": "fiduciale pour Le Figaro LCI et SUD", "start": 438.479, "duration": 4.0}, {"text": "RADIO on a des divers gauches \u00e0 un parce", "start": 440.4, "duration": 3.919}, {"text": "que Carole Delga parce que Fran\u00e7ois hand", "start": 442.479, "duration": 4.961}, {"text": "parce que la la la part social-d\u00e9mocrate", "start": 444.319, "duration": 5.761}, {"text": "forte de la gauche tr\u00e8s anti M\u00e9lenchon", "start": 447.44, "duration": 4.28}, {"text": "Bongr\u00e9 malgr\u00e9 on voit tous les", "start": 450.08, "duration": 4.119}, {"text": "tiraillements toutes les toutes les", "start": 451.72, "duration": 4.919}, {"text": "divisions tout le discours anti", "start": 454.199, "duration": 4.641}, {"text": "M\u00e9lenchon et Jean M\u00e9lenchon qui reste au", "start": 456.639, "duration": 3.96}, {"text": "centre du jeu sur la question du poste", "start": 458.84, "duration": 4.28}, {"text": "de Premier ministre cr\u00e9 mais en tout cas", "start": 460.599, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e7a fonctionne beaucoup plus puisque dans", "start": 463.12, "duration": 4.24}, {"text": "notre rolling d'hier il y a une vague", "start": 465.08, "duration": 4.32}, {"text": "d'enqu\u00eate dimanche le nouveau frond", "start": 467.36, "duration": 4.44}, {"text": "populaire est \u00e0 29 % d'attention de vote", "start": 469.4, "duration": 4.799}, {"text": "il avait fait 26,3 en France", "start": 471.8, "duration": 4.88}, {"text": "m\u00e9tropolitaine en 2022 peut-\u00eatre un peu", "start": 474.199, "duration": 4.68}, {"text": "plus 26 et demi sur l'ensemble du", "start": 476.68, "duration": 4.88}, {"text": "territoire fran\u00e7ais donc \u00e7a \u00e7a marche", "start": 478.879, "duration": 4.16}, {"text": "mieux c'est clairement c'est moins que", "start": 481.56, "duration": 2.88}, {"text": "le total de la gauche aux europ\u00e9enne \u00e7a", "start": 483.039, "duration": 3.28}, {"text": "veut dire qu'il a perte de voix ah ben", "start": 484.44, "duration": 5.159}, {"text": "il y a encore des \u00e9lecteurs de gauche et", "start": 486.319, "duration": 5.28}, {"text": "assez nombreux m\u00eame des \u00e9lecteurs de", "start": 489.599, "duration": 5.28}, {"text": "Raphael gluxman environ 30 % qui sont en", "start": 491.599, "duration": 4.761}, {"text": "coh\u00e9rence dans le sens o\u00f9 RAPHAEL", "start": 494.879, "duration": 3.481}, {"text": "gluxman a \u00e9t\u00e9 fortement attaqu\u00e9 par la", "start": 496.36, "duration": 3.679}, {"text": "France pendant la campagne pour les", "start": 498.36, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes il est sur une", "start": 500.039, "duration": 3.321}, {"text": "ligne qui pas sur la ligne M\u00e9lanchon", "start": 501.639, "duration": 3.361}, {"text": "alors lui et on voit toutes les", "start": 503.36, "duration": 3.119}, {"text": "contorions qu'il peut faire et une forme", "start": 505.0, "duration": 4.08}, {"text": "de souffrance qu'il peut \u00e9prouver et", "start": 506.479, "duration": 4.481}, {"text": "dans ce nouveau front populaire mais on", "start": 509.08, "duration": 3.56}, {"text": "n'est pas propri\u00e9taire de ces votes on", "start": 510.96, "duration": 4.28}, {"text": "n'est pas ma\u00eetre de son de son \u00e9lectorat", "start": 512.64, "duration": 6.36}, {"text": "entre 30 % et 1/3 de ces \u00e9lecteurs c'est", "start": 515.24, "duration": 5.76}, {"text": "TR qu points quand on regarde les", "start": 519.0, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes de la", "start": 521.0, "duration": 3.64}, {"text": "participation des europ\u00e9ennes qui sera", "start": 523.039, "duration": 3.601}, {"text": "moins forte que les l\u00e9gisative qui ne", "start": 524.64, "duration": 4.0}, {"text": "vont pas au nouveau front populaire mais", "start": 526.64, "duration": 4.04}, {"text": "clairement par rapport \u00e0 la nupes qui", "start": 528.64, "duration": 3.84}, {"text": "avait cr\u00e9\u00e9 et l\u00e0 je parle d'offre", "start": 530.68, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9lectorale pas de sondage de tr\u00e8s", "start": 532.48, "duration": 3.479}, {"text": "nombreux candidats dissidents de gauche", "start": 534.0, "duration": 3.8}, {"text": "il y en a beaucoup moins m\u00eame si on", "start": 535.959, "duration": 4.041}, {"text": "regarde ce un peu embl\u00e9matique des", "start": 537.8, "duration": 5.88}, {"text": "circonscriptions o\u00f9 les sortants l F les", "start": 540.0, "duration": 6.44}, {"text": "cinq sortants ont \u00e9t\u00e9 purg\u00e9s par", "start": 543.68, "duration": 4.36}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon notamment Alexis", "start": 546.44, "duration": 3.959}, {"text": "Corbier Daniel Simonet et raacel garido", "start": 548.04, "duration": 3.68}, {"text": "et Jean-Luc M\u00e9lenchon qui redit ce", "start": 550.399, "duration": 2.841}, {"text": "weekend qu'il a l'intention de gouverner", "start": 551.72, "duration": 3.679}, {"text": "le pays qu'est-ce qu'il cherche \u00e0 faire", "start": 553.24, "duration": 4.32}, {"text": "avec ce type de d\u00e9claration il fait de", "start": 555.399, "duration": 3.721}, {"text": "la politique Jean-Luc M\u00e9lenchon c'est ce", "start": 557.56, "duration": 3.64}, {"text": "qui sait faire et ce qui fait plut\u00f4t", "start": 559.12, "duration": 3.279}, {"text": "bien d'ailleurs qu'on soit d'accord ou", "start": 561.2, "duration": 4.12}, {"text": "en d\u00e9saccord avec lui il a toujours", "start": 562.399, "duration": 6.161}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 se faire entendre \u00e0 se faire", "start": 565.32, "duration": 5.32}, {"text": "respecter et avoir des r\u00e9sultats qui", "start": 568.56, "duration": 3.519}, {"text": "sont quand m\u00eame des r\u00e9sultats", "start": 570.64, "duration": 3.68}, {"text": "int\u00e9ressants sur le plan \u00e9lectoral donc", "start": 572.079, "duration": 5.041}, {"text": "ce qu'il cherche \u00e0 faire c'est", "start": 574.32, "duration": 5.32}, {"text": "euh il faut il faut s'y faire justement", "start": 577.12, "duration": 4.159}, {"text": "c'est que il veut \u00eatre Premier ministre", "start": 579.64, "duration": 5.199}, {"text": "euh voter pour moi et voter pour la pour", "start": 581.279, "duration": 5.721}, {"text": "la le Front de gauche et moi je pense", "start": 584.839, "duration": 4.761}, {"text": "que si d'aventure en disant \u00e7a \u00e7a fait", "start": 587.0, "duration": 4.76}, {"text": "gagner des vot \u00e7a \u00e7a fait \u00e7a fait per P", "start": 589.6, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a fait gagner aussi c'est\u00e0d que il en", "start": 591.76, "duration": 3.68}, {"text": "perd sans doute un petit il en perd sans", "start": 593.8, "duration": 2.96}, {"text": "doute comme vient de le dire Fr\u00e9d\u00e9ric", "start": 595.44, "duration": 3.44}, {"text": "mais je suis persuad\u00e9 je le dis depuis", "start": 596.76, "duration": 4.6}, {"text": "le d\u00e9but c'est\u00e0dire depuis 4 5 ans", "start": 598.88, "duration": 4.959}, {"text": "depuis qu'il a pris cette option d'un", "start": 601.36, "duration": 4.479}, {"text": "discours extr\u00eamement clivant qui va", "start": 603.839, "duration": 4.68}, {"text": "chercher des clientelle \u00e9lectoral qui", "start": 605.839, "duration": 5.601}, {"text": "sont g\u00e9n\u00e9ralement assez absenionistes et", "start": 608.519, "duration": 7.121}, {"text": "qui sont dans un un univers on va dire", "start": 611.44, "duration": 6.639}, {"text": "communotariste et bien en faisant \u00e7a je", "start": 615.64, "duration": 4.96}, {"text": "suis persuad\u00e9 qu'il fait un choix", "start": 618.079, "duration": 6.0}, {"text": "pertinent \u00e9lectoralement pour lui et on", "start": 620.6, "duration": 4.96}, {"text": "le voit", "start": 624.079, "duration": 5.241}, {"text": "d'ailleurs il a il a il a r\u00e9ussi qu", "start": 625.56, "duration": 5.839}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 \u00e0 mobiliser dans dans dans", "start": 629.32, "duration": 3.639}, {"text": "dans dans ce qu'on appelle les quartiers", "start": 631.399, "duration": 2.241}, {"text": "les", "start": 632.959, "duration": 3.521}, {"text": "banlieux avec alors \u00e7a \u00e7a peut l'amener", "start": 633.64, "duration": 3.92}, {"text": "au second tour mais est-ce que \u00e7a peut", "start": 636.48, "duration": 2.56}, {"text": "lui donner la majorit\u00e9 alors je crois", "start": 637.56, "duration": 3.6}, {"text": "que ce qu'il cherchit pour la", "start": 639.04, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9sidentielle en tous les cas c'est", "start": 641.16, "duration": 3.119}, {"text": "d'aller au deux\u00e8me tour de la", "start": 642.519, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pas du tout de devenir", "start": 644.279, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ce qu'il veut", "start": 646.639, "duration": 3.521}, {"text": "c'est son c'est son d\u00e9fi je suis assez", "start": 647.959, "duration": 3.761}, {"text": "d'accord avec y d'ailleurs quand on", "start": 650.16, "duration": 4.119}, {"text": "prend quitons ce contexte \u00e9lectoral", "start": 651.72, "duration": 4.76}, {"text": "br\u00fblant mais l'enquop fiduciale pour le", "start": 654.279, "duration": 5.041}, {"text": "Figur magazine et s de radio il restait", "start": 656.48, "duration": 4.32}, {"text": "malgr\u00e9 tout jeanuc M\u00e9lenchon en", "start": 659.32, "duration": 2.88}, {"text": "intention de vote pr\u00e9sidentiel le", "start": 660.8, "duration": 2.839}, {"text": "premier candidat \u00e0 gauche mais c'est", "start": 662.2, "duration": 3.0}, {"text": "aussi l'homme le plus riche du cimeti\u00e8re", "start": 663.639, "duration": 4.2}, {"text": "puisque il est incapable de gagner un", "start": 665.2, "duration": 4.96}, {"text": "second tour sur la question de ce qu'il", "start": 667.839, "duration": 3.721}, {"text": "fait depuis quelques jours oui il fait", "start": 670.16, "duration": 3.119}, {"text": "de la politique tr\u00e8s tr\u00e8s clairement les", "start": 671.56, "duration": 3.68}, {"text": "Fran\u00e7ais n'en veulent pas comme premier", "start": 673.279, "duration": 3.841}, {"text": "ministre \u00e0 une enqu\u00eate f\u00e9duciale pour su", "start": 675.24, "duration": 3.32}, {"text": "de radio diffus\u00e9e vendredi dernier", "start": 677.12, "duration": 3.719}, {"text": "montre que 81 % des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent", "start": 678.56, "duration": 4.16}, {"text": "qu'il ferait un mauvais Premier ministre", "start": 680.839, "duration": 3.641}, {"text": "mais le plus important c'est regardez", "start": 682.72, "duration": 4.2}, {"text": "les sympathisants de gauche ils sont 61", "start": 684.48, "duration": 6.12}, {"text": "% \u00e0 \u00e9prouver euh ce jugement et ce qui", "start": 686.92, "duration": 6.64}, {"text": "explique les prises de parole aussi bien", "start": 690.6, "duration": 6.2}, {"text": "de Fran\u00e7ois Hollande que Rapha\u00ebl gluxman", "start": 693.56, "duration": 5.24}, {"text": "que J\u00e9r\u00f4me gelge qui lui a cri\u00e9 si je", "start": 696.8, "duration": 4.479}, {"text": "puis dire au visage je ne voterai jamais", "start": 698.8, "duration": 4.039}, {"text": "pour vous comme premier ministre et l\u00e0", "start": 701.279, "duration": 3.281}, {"text": "c'est un probl\u00e8me pour ce nouveau front", "start": 702.839, "duration": 3.841}, {"text": "populaire une \u00e9lection tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 704.56, "duration": 4.519}, {"text": "personnalis\u00e9e c'est clair du c\u00f4t\u00e9 du RN", "start": 706.68, "duration": 4.599}, {"text": "ce sera Jordan Bardella c'est clair du", "start": 709.079, "duration": 4.921}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la majorit\u00e9 Gabriel tal est", "start": 711.279, "duration": 4.841}, {"text": "candidat \u00e0 sa propre succession avec", "start": 714.0, "duration": 5.32}, {"text": "cette \u00e9trange phrase choisissez moi et", "start": 716.12, "duration": 4.92}, {"text": "en revanche du c\u00f4t\u00e9 de la gauche il y a", "start": 719.32, "duration": 4.24}, {"text": "vraiment un non dit un impens\u00e9 m\u00eame si", "start": 721.04, "duration": 4.08}, {"text": "on tr\u00e8s bien on voit tr\u00e8s bien ce que", "start": 723.56, "duration": 3.48}, {"text": "les leaders pensent de ce point de vue", "start": 725.12, "duration": 4.719}, {"text": "l\u00e0 et du c\u00f4t\u00e9 de l'opinion c'est un nom", "start": 727.04, "duration": 5.32}, {"text": "pour Jean-Luc M\u00e9lenchon le candidat de", "start": 729.839, "duration": 3.961}, {"text": "gauche qui recueille le plus grand", "start": 732.36, "duration": 4.68}, {"text": "nombre de soutien comme premier ministre", "start": 733.8, "duration": 4.479}, {"text": "c'est Raphael Luxman aupr\u00e8s des", "start": 737.04, "duration": 3.08}, {"text": "sympathisants de gauche et il y a il y a", "start": 738.279, "duration": 3.721}, {"text": "un nom juste puisqueon on parle du du", "start": 740.12, "duration": 3.839}, {"text": "Premier ministre Raphael Luxman il avait", "start": 742.0, "duration": 4.24}, {"text": "lanc\u00e9 le nom de Laurent Berger Laurent", "start": 743.959, "duration": 4.281}, {"text": "Berger qui dit ce matin que c'est pas le", "start": 746.24, "duration": 4.159}, {"text": "moment de parler du Premier ministre \u00e7a", "start": 748.24, "duration": 4.959}, {"text": "pourrait \u00eatre une solution non euh \u00e7a", "start": 750.399, "duration": 4.401}, {"text": "pourrait en aucun cas \u00eatre une solution", "start": 753.199, "duration": 4.041}, {"text": "je vois pas du tout d'ailleurs euh", "start": 754.8, "duration": 4.96}, {"text": "Laurent Berger \u00e0 Matignon mais enfin bon", "start": 757.24, "duration": 4.0}, {"text": "vous me direz \u00e7a c'est pas le non mais", "start": 759.76, "duration": 2.879}, {"text": "je crois que Laurent Berger tout c'est", "start": 761.24, "duration": 3.24}, {"text": "quelqu'un de raisonnable aussi il sait", "start": 762.639, "duration": 4.921}, {"text": "que aujourd'hui euh le", "start": 764.48, "duration": 6.08}, {"text": "l'option pour le la la la France Insou", "start": 767.56, "duration": 4.719}, {"text": "enfin pour la la France insoumise pour", "start": 770.56, "duration": 4.639}, {"text": "le le le nouveau front de gauche c'est", "start": 772.279, "duration": 4.881}, {"text": "de faire bonne figure ils savent que de", "start": 775.199, "duration": 4.801}, {"text": "toute mani\u00e8re euh la la marche est trop", "start": 777.16, "duration": 6.16}, {"text": "haute pour eux aujourd'hui pour arriver", "start": 780.0, "duration": 6.639}, {"text": "\u00e0 Matignon sachant que le rassemblement", "start": 783.32, "duration": 6.44}, {"text": "national distance quand m\u00eame les", "start": 786.639, "duration": 5.121}, {"text": "distances de 6 ou se points donc ils", "start": 789.76, "duration": 3.48}, {"text": "sont ils font largement la course en", "start": 791.76, "duration": 4.879}, {"text": "t\u00eate donc Laurent Berger je pense qu' il", "start": 793.24, "duration": 6.32}, {"text": "est aussi assez embarrass\u00e9 de ces de", "start": 796.639, "duration": 6.241}, {"text": "cette proximit\u00e9 avec avec Jean-Luc", "start": 799.56, "duration": 5.12}, {"text": "M\u00e9lenchon dont il partage quand m\u00eame pas", "start": 802.88, "duration": 4.04}, {"text": "beaucoup d'id\u00e9es oui en plus Laurent", "start": 804.68, "duration": 4.48}, {"text": "Berger n'est pas un acteur", "start": 806.92, "duration": 4.56}, {"text": "incontournable pour les Fran\u00e7ais m\u00eame", "start": 809.16, "duration": 3.679}, {"text": "pendant la r\u00e9f\u00e9rente des retraite \u00e0 la", "start": 811.48, "duration": 2.719}, {"text": "fin de la longue s\u00e9quence lu a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 812.839, "duration": 2.641}, {"text": "visible il y avait un gros tiers des", "start": 814.199, "duration": 3.041}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ne le connaissaient pas et", "start": 815.48, "duration": 3.32}, {"text": "justement l'opinion op\u00e8re une", "start": 817.24, "duration": 3.12}, {"text": "distinction tr\u00e8s fort entre sph\u00e8re", "start": 818.8, "duration": 4.2}, {"text": "syndicale et sph\u00e8re politique mais des", "start": 820.36, "duration": 5.159}, {"text": "noms sont lanc\u00e9s \u00e0 la cantonade on sa", "start": 823.0, "duration": 3.959}, {"text": "jamais c'est jamais les noms qui", "start": 825.519, "duration": 3.12}, {"text": "finissent \u00e0 l'h\u00f4tel matinon mais c'est", "start": 826.959, "duration": 3.68}, {"text": "le reflet aussi de cet embarras de la", "start": 828.639, "duration": 4.44}, {"text": "gauche Fran\u00e7ois Ruffin s'est d\u00e9clar\u00e9", "start": 830.639, "duration": 4.921}, {"text": "candidat possible Cl\u00e9mentine hatin en", "start": 833.079, "duration": 4.241}, {"text": "opposition avec Jean-Luc M\u00e9lenchon se", "start": 835.56, "duration": 4.48}, {"text": "voit \u00e9galement \u00e0 l'h\u00f4tel Matignon \u00e7a", "start": 837.32, "duration": 4.4}, {"text": "serait pas g\u00eanant pour une \u00e9lection", "start": 840.04, "duration": 3.919}, {"text": "l\u00e9gislative traditionnelle celle-l\u00e0 est", "start": 841.72, "duration": 4.039}, {"text": "tellement courte il y a une telle", "start": 843.959, "duration": 4.24}, {"text": "nationalisation de la campagne il y a", "start": 845.759, "duration": 5.2}, {"text": "une telle dramatisation de ces enjeux et", "start": 848.199, "duration": 6.481}, {"text": "de la projection post 7 juillet que je", "start": 850.959, "duration": 5.401}, {"text": "le r\u00e9p\u00e8te c'est plut\u00f4t un handicap pour", "start": 854.68, "duration": 3.68}, {"text": "ce nouveau front populaire qui a r\u00e9ussi", "start": 856.36, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 se constituer tr\u00e8s rapidement par", "start": 858.36, "duration": 3.599}, {"text": "rapport aux deux autres blocs et \u00e0", "start": 860.199, "duration": 3.241}, {"text": "l'image de ce qu'on a vu dans l'h\u00e9ros il", "start": 861.959, "duration": 2.401}, {"text": "va y avoir une bataille dans de", "start": 863.44, "duration": 2.24}, {"text": "nombreuses circonscriptions entre le", "start": 864.36, "duration": 2.479}, {"text": "nouveau front populaire et le", "start": 865.68, "duration": 2.92}, {"text": "rassemblement national Jordane Bardella", "start": 866.839, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 l'AC a livr\u00e9 une longue interview au", "start": 868.6, "duration": 3.239}, {"text": "Journal du dimanche il d\u00e9taille sa", "start": 870.639, "duration": 3.041}, {"text": "feuille de route il la la matigon oui", "start": 871.839, "duration": 3.8}, {"text": "Jordan Bardella le dit tout est d\u00e9j\u00e0", "start": 873.68, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00eat je le cite j'ai mon gouvernement en", "start": 875.639, "duration": 4.56}, {"text": "t\u00eate et certaines des personnalit\u00e9s", "start": 878.12, "duration": 3.92}, {"text": "concern\u00e9es ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 avis\u00e9es ma", "start": 880.199, "duration": 3.361}, {"text": "volont\u00e9 de former un gouvernement", "start": 882.04, "duration": 3.599}, {"text": "d'union nationale resserr\u00e9 dans son", "start": 883.56, "duration": 4.12}, {"text": "organisation avec comme alli\u00e9 les", "start": 885.639, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9publicains version Eric cotti Eric", "start": 887.68, "duration": 3.56}, {"text": "cotti qui sera d'ailleurs ministre", "start": 889.519, "duration": 3.76}, {"text": "a-t-il pr\u00e9cis\u00e9 le minist\u00e8re des", "start": 891.24, "duration": 4.64}, {"text": "outrem\u00e8res deviendra un minist\u00e8re d'\u00c9tat", "start": 893.279, "duration": 4.36}, {"text": "pour donner plus de moyens \u00e0 ces", "start": 895.88, "duration": 3.84}, {"text": "territoires ultramarins Jordan Bardella", "start": 897.639, "duration": 3.76}, {"text": "a rappel\u00e9 le calendrier qu'il comptait", "start": 899.72, "duration": 3.16}, {"text": "mettre en \u0153uvre dans les 100 premiers", "start": 901.399, "duration": 3.88}, {"text": "jours ma priorit\u00e9 sera d'engager d\u00e8s cet", "start": 902.88, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9t\u00e9 par l'interm\u00e9diaire d'un projet de", "start": 905.279, "duration": 3.721}, {"text": "loi de finance rectificative la baisse", "start": 907.199, "duration": 5.721}, {"text": "de la TVA de 20 % \u00e0 5,5 % sur l'\u00e9nergie", "start": 909.0, "duration": 6.519}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 le gaz le fouel et le", "start": 912.92, "duration": 4.279}, {"text": "carburant car il rappelle que les", "start": 915.519, "duration": 3.281}, {"text": "factures d'\u00e9lectricit\u00e9 ont augment\u00e9 de", "start": 917.199, "duration": 3.921}, {"text": "moiti\u00e9 en 2 ans et puis \u00e0 l'automne il", "start": 918.8, "duration": 4.399}, {"text": "lancera une grande conf\u00e9rence sociale", "start": 921.12, "duration": 3.68}, {"text": "avec syndicat et patronat sur", "start": 923.199, "duration": 3.64}, {"text": "l'augmentation des salaires ainsi que", "start": 924.8, "duration": 3.719}, {"text": "les \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de la simplification", "start": 926.839, "duration": 4.201}, {"text": "de \u00e9conomie cette simplification ne", "start": 928.519, "duration": 4.361}, {"text": "concerne pas seulement l'inflation des", "start": 931.04, "duration": 3.52}, {"text": "prix du quotidien mais aussi une", "start": 932.88, "duration": 3.48}, {"text": "inflation de norm qui neutralise une", "start": 934.56, "duration": 3.88}, {"text": "partie de la comp\u00e9titivit\u00e9 de la France", "start": 936.36, "duration": 3.2}, {"text": "c'est dommage parce que le gouvernement", "start": 938.44, "duration": 2.8}, {"text": "de Gabriel Atal avait justement un", "start": 939.56, "duration": 3.8}, {"text": "projet de loi de simplification dans ses", "start": 941.24, "duration": 4.159}, {"text": "cartons pr\u00eat \u00e0 \u00eatre examin\u00e9 au Parlement", "start": 943.36, "duration": 3.64}, {"text": "et voil\u00e0 on le voit l'objectif de Jordan", "start": 945.399, "duration": 3.081}, {"text": "Bardella c'est demand qu'il est pr\u00eat", "start": 947.0, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il a un programme alors que la", "start": 948.48, "duration": 3.76}, {"text": "majorit\u00e9 pilone sur son inexp\u00e9rience r", "start": 950.0, "duration": 4.519}, {"text": "ce matin G\u00e9rald d'Anin sur RTL Jordane", "start": 952.24, "duration": 3.88}, {"text": "Bardella n'a jamais rien dirig\u00e9 cette", "start": 954.519, "duration": 3.56}, {"text": "inexp\u00e9rience me fait peur Gabriel Atal", "start": 956.12, "duration": 3.399}, {"text": "le rassemblement nation", "start": 958.079, "duration": 3.041}, {"text": "sur C news il le dit n'est pas pr\u00eat \u00e0", "start": 959.519, "duration": 3.281}, {"text": "gouverner est-ce que c'est des arguments", "start": 961.12, "duration": 3.44}, {"text": "qui prennent aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais oui", "start": 962.8, "duration": 3.159}, {"text": "c'est vrai que \u00e7a peut \u00e7a peut prendre", "start": 964.56, "duration": 3.04}, {"text": "quand on interrogait les Fran\u00e7ais il y a", "start": 965.959, "duration": 3.32}, {"text": "encore un an des Fran\u00e7ais qui avaient", "start": 967.6, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 au moins une fois pour le RN", "start": 969.279, "duration": 4.441}, {"text": "on leur demandait qu'est-ce qui freinait", "start": 971.04, "duration": 4.56}, {"text": "d'apr\u00e8s eux l'accession du pouvoir duurn", "start": 973.72, "duration": 4.239}, {"text": "c'est le c\u00f4t\u00e9 saut dans l'inconnu c'est", "start": 975.6, "duration": 5.0}, {"text": "la crainte du d\u00e9sordre cette C crainte", "start": 977.959, "duration": 5.281}, {"text": "est un peu pr\u00e9venue par le sentiment qui", "start": 980.6, "duration": 4.239}, {"text": "exprim les Fran\u00e7ais que le d\u00e9sordre est", "start": 983.24, "duration": 4.68}, {"text": "en ce moment l\u00e0 bien pr\u00e9sent et c'est", "start": 984.839, "duration": 5.8}, {"text": "l'insuffi ance de cadrees dirigeants et", "start": 987.92, "duration": 4.479}, {"text": "c'est vrai que le RN a toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 990.639, "duration": 4.12}, {"text": "isol\u00e9 je mets de c\u00f4t\u00e9 l'alliance d'entre", "start": 992.399, "duration": 3.961}, {"text": "les deux tours entre Marine Le Pen et", "start": 994.759, "duration": 4.041}, {"text": "Nicolas dupignon en 2017 et c'est vrai", "start": 996.36, "duration": 3.88}, {"text": "que tout ce qui peut \u00eatre fait pour", "start": 998.8, "duration": 3.479}, {"text": "montrer que nous sommes pr\u00eats sachant", "start": 1000.24, "duration": 4.039}, {"text": "que c'est un grand classique he la", "start": 1002.279, "duration": 4.401}, {"text": "campagne de Sarkozi nous sommes pr\u00eats de", "start": 1004.279, "duration": 4.201}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande Laurent fabus qui", "start": 1006.68, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9tait en charge de la pr\u00e9paration des", "start": 1008.48, "duration": 3.2}, {"text": "100 jours disait que tout \u00e9tait pr\u00eat et", "start": 1009.8, "duration": 3.279}, {"text": "finalement on sait toujours qu'il y a un", "start": 1011.68, "duration": 5.0}, {"text": "moment de vertige et c'est vrai que les", "start": 1013.079, "duration": 5.0}, {"text": "les r\u00e9ponses apport\u00e9es par jeanan", "start": 1016.68, "duration": 3.159}, {"text": "Bardella dans le journal du du dimanche", "start": 1018.079, "duration": 3.56}, {"text": "c'est tr\u00e8s clairement des r\u00e9ponses \u00e0", "start": 1019.839, "duration": 4.681}, {"text": "cette critique qui prend euh sur", "start": 1021.639, "duration": 5.8}, {"text": "l'inexp\u00e9rience et le S dans inconnu que", "start": 1024.52, "duration": 5.36}, {"text": "repr\u00e9senterait le RN arriv au pouvoir", "start": 1027.439, "duration": 4.4}, {"text": "quand on voit son socle de premier tour", "start": 1029.88, "duration": 4.799}, {"text": "entre 35 et 36 % imp parti entre", "start": 1031.839, "duration": 5.281}, {"text": "guillemet traditionnel \u00e7a lui \u00e7a lui", "start": 1034.679, "duration": 4.721}, {"text": "assurerait une majorit\u00e9 absolue", "start": 1037.12, "duration": 4.919}, {"text": "quasiment automatique 36 % c'est le", "start": 1039.4, "duration": 6.039}, {"text": "score du PS en 19801 l'anneau projection", "start": 1042.039, "duration": 5.4}, {"text": "si\u00e8ge donne plut\u00f4t une majorit\u00e9 nette", "start": 1045.439, "duration": 4.6}, {"text": "pour le RN mais pas encore de majorit\u00e9", "start": 1047.439, "duration": 5.161}, {"text": "absolue c'est cette crainte qui explique", "start": 1050.039, "duration": 4.721}, {"text": "cette difficult\u00e9 \u00e0 avoir la majorit\u00e9", "start": 1052.6, "duration": 4.84}, {"text": "absolue Yve oui c'est s\u00fbr bah on n", "start": 1054.76, "duration": 4.36}, {"text": "jamais vu le rassemblement national ni", "start": 1057.44, "duration": 5.28}, {"text": "le Fond national au pouvoir le gar\u00e7on", "start": 1059.12, "duration": 5.2}, {"text": "effectivement est tr\u00e8s jeune il a pas 30", "start": 1062.72, "duration": 4.64}, {"text": "ans quand m\u00eame euh et on sent que si", "start": 1064.32, "duration": 5.04}, {"text": "vous voulez les id\u00e9es avanc\u00e9es", "start": 1067.36, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui par le rassemblement", "start": 1069.36, "duration": 4.559}, {"text": "national y compris d'ailleurs par sont", "start": 1070.64, "duration": 6.08}, {"text": "par par Jordan Bardella sont des des des", "start": 1073.919, "duration": 4.401}, {"text": "id\u00e9es bricol\u00e9es au dernier moment hein", "start": 1076.72, "duration": 3.28}, {"text": "parce que il pensait absolument pas \u00e0 la", "start": 1078.32, "duration": 4.56}, {"text": "dissolution donc malgr\u00e9 le fait que", "start": 1080.0, "duration": 4.12}, {"text": "c'est lui qui l'a demand\u00e9 oui il l'a", "start": 1082.88, "duration": 2.36}, {"text": "demand\u00e9 mais il pensait pas qu'il", "start": 1084.12, "duration": 3.72}, {"text": "l'obtiendrait c'\u00e9tait et tout le monde a", "start": 1085.24, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 quand m\u00eame", "start": 1087.84, "duration": 4.719}, {"text": "pris a \u00e9t\u00e9 surpris donc je dirais que ce", "start": 1089.159, "duration": 5.841}, {"text": "sont des des des des des id\u00e9es en plus", "start": 1092.559, "duration": 5.48}, {"text": "qui sont assez banales hein la norm la", "start": 1095.0, "duration": 4.919}, {"text": "la l'inflation", "start": 1098.039, "duration": 5.681}, {"text": "normative le prix des des des \u00e9nergies", "start": 1099.919, "duration": 5.88}, {"text": "tout \u00e7a c'est bon c'est c'est \u00e7a figure", "start": 1103.72, "duration": 3.24}, {"text": "quasiment au programme de tous les", "start": 1105.799, "duration": 3.841}, {"text": "partis hein c'est il y a rien de tr\u00e8s", "start": 1106.96, "duration": 4.839}, {"text": "tr\u00e8s original on parlait de on sait que", "start": 1109.64, "duration": 3.84}, {"text": "et on sait qu'elle sort par exemple", "start": 1111.799, "duration": 3.401}, {"text": "l'inflation normative on sait qu'elle", "start": 1113.48, "duration": 3.8}, {"text": "sort lui est r\u00e9serv\u00e9 parce que \u00e7a fait", "start": 1115.2, "duration": 3.479}, {"text": "au moins 50 ans qu'on nous rabat les", "start": 1117.28, "duration": 3.16}, {"text": "oreilles avec \u00e7a \u00e7a fait 50 ans que \u00e7a", "start": 1118.679, "duration": 3.321}, {"text": "sent pire et on disait on va parler de", "start": 1120.44, "duration": 3.08}, {"text": "la majorit\u00e9 dans quelques instants le", "start": 1122.0, "duration": 3.919}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel qui attaque notamment", "start": 1123.52, "duration": 3.84}, {"text": "le rassemblement national on va \u00e9couter", "start": 1125.919, "duration": 3.041}, {"text": "G\u00e9rald armanin qui \u00e9tait l'invit\u00e9 ce", "start": 1127.36, "duration": 4.16}, {"text": "matin de RTL et moi j'ai surtout peur", "start": 1128.96, "duration": 4.8}, {"text": "des des tensions \u00e0 la rentr\u00e9 parce que", "start": 1131.52, "duration": 3.32}, {"text": "que ce soit l'extr\u00eame droite ou", "start": 1133.76, "duration": 2.279}, {"text": "l'extr\u00eame gauche vous en parlez tout \u00e0", "start": 1134.84, "duration": 2.319}, {"text": "l'heure sur le programme \u00e9conomique je", "start": 1136.039, "duration": 3.361}, {"text": "pense qu'ils ont deux solutions soit", "start": 1137.159, "duration": 3.601}, {"text": "d'appliquer leur programme totalement", "start": 1139.4, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9lirant \u00e9conomiquement et dans ces", "start": 1140.76, "duration": 4.12}, {"text": "cas-l\u00e0 il y aura \u00e9videmment des", "start": 1143.44, "duration": 2.84}, {"text": "difficult\u00e9s extr\u00eamement fortes et \u00e0 la", "start": 1144.88, "duration": 2.76}, {"text": "fin ce sera qui ce sera le bon peuple", "start": 1146.28, "duration": 3.16}, {"text": "qui va payer quand vous aurez fait payer", "start": 1147.64, "duration": 4.48}, {"text": "quelques riches et et ben vous aurez pas", "start": 1149.44, "duration": 3.92}, {"text": "assez pour rembourser les milliards", "start": 1152.12, "duration": 2.799}, {"text": "d'euros de d\u00e9penses d\u00e9magogiques que", "start": 1153.36, "duration": 3.92}, {"text": "vous aurez engag\u00e9 le SMIC \u00e0 1600 \u20ac la", "start": 1154.919, "duration": 3.801}, {"text": "retraite \u00e0 60 ans je vais pas faire la", "start": 1157.28, "duration": 3.32}, {"text": "liste du P\u00e8re No\u00ebl parce que chacun voit", "start": 1158.72, "duration": 3.88}, {"text": "que c'est un peu grossier et du coup qui", "start": 1160.6, "duration": 3.319}, {"text": "va payer bah c'est toujours le peuple", "start": 1162.6, "duration": 3.319}, {"text": "qui paye les b\u00eatises d\u00e9magogiques des", "start": 1163.919, "duration": 4.12}, {"text": "des extr\u00eames c'est toujours le peuple", "start": 1165.919, "duration": 3.161}, {"text": "qui paye alors c'est c'est vrai qu'on", "start": 1168.039, "duration": 2.52}, {"text": "l'entend ces derniers", "start": 1169.08, "duration": 4.719}, {"text": "jours faire le le dire que lui il est", "start": 1170.559, "duration": 4.641}, {"text": "candidat du peuple il est proche du", "start": 1173.799, "duration": 3.801}, {"text": "peuple et m\u00eame critiquer la majorit\u00e9 sur", "start": 1175.2, "duration": 4.52}, {"text": "sa rupture avec le peuple et le fait", "start": 1177.6, "duration": 3.76}, {"text": "qu'elle a \u00e9t\u00e9 trop \u00e9litiste oui mais \u00e7a", "start": 1179.72, "duration": 3.72}, {"text": "c'est de bon ton c'est toujours le", "start": 1181.36, "duration": 4.6}, {"text": "pouvoir en place et toujours accus\u00e9", "start": 1183.44, "duration": 5.4}, {"text": "d'\u00eatre d\u00e9connect\u00e9 de \u00e7a fait aussi des", "start": 1185.96, "duration": 5.44}, {"text": "ann\u00e9es et des ann\u00e9es que on ne cesse et", "start": 1188.84, "duration": 4.8}, {"text": "que les oppositions ne cessent de le", "start": 1191.4, "duration": 4.44}, {"text": "dire \u00e9videmment le rassemblement", "start": 1193.64, "duration": 4.08}, {"text": "national joue l\u00e0-dessus en disant c'est", "start": 1195.84, "duration": 4.839}, {"text": "le parti du bon sens c'est parti de la", "start": 1197.72, "duration": 5.68}, {"text": "proximit\u00e9 c'est c'est un discours qui on", "start": 1200.679, "duration": 5.48}, {"text": "ne peut plus classique qu'on conna\u00eet", "start": 1203.4, "duration": 4.72}, {"text": "bien bon c'est un discours qui porte la", "start": 1206.159, "duration": 4.361}, {"text": "preuve c'est que ils obtiennent de de", "start": 1208.12, "duration": 4.72}, {"text": "bons r\u00e9sultats apr\u00e8s il faut voir \u00e0", "start": 1210.52, "duration": 4.72}, {"text": "l'exp\u00e9rience et c'est ce que tout le", "start": 1212.84, "duration": 5.12}, {"text": "monde redoute pour pour certains c'est", "start": 1215.24, "duration": 4.6}, {"text": "pour \u00e7a que Fr\u00e9d\u00e9ric a raison c'est pour", "start": 1217.96, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a que il y a parfois quelques", "start": 1219.84, "duration": 3.36}, {"text": "h\u00e9sitations et d'autres au contraire", "start": 1221.44, "duration": 3.719}, {"text": "disent bon bah voil\u00e0 tu voy on a tout", "start": 1223.2, "duration": 3.359}, {"text": "essay\u00e9", "start": 1225.159, "duration": 3.721}, {"text": "essayonsles un M juste Fr\u00e9d\u00e9rique on va", "start": 1226.559, "duration": 3.681}, {"text": "parler de la lettre d'Emmanuel Macron", "start": 1228.88, "duration": 2.76}, {"text": "alex va nous en dire un petit mot", "start": 1230.24, "duration": 2.96}, {"text": "Emmanuel Macron qui publie une lettre au", "start": 1231.64, "duration": 2.48}, {"text": "fran\u00e7ais ce matin dans la presse", "start": 1233.2, "duration": 2.599}, {"text": "r\u00e9gionale ou oui une lettre dans", "start": 1234.12, "duration": 3.16}, {"text": "laquelle Emmanuel Macron r\u00e9pond", "start": 1235.799, "duration": 2.801}, {"text": "indirectement \u00e0 Marine Le Pen qui", "start": 1237.28, "duration": 2.84}, {"text": "demande sa d\u00e9mission en cas de d\u00e9faite", "start": 1238.6, "duration": 4.4}, {"text": "au l\u00e9gislatives fin de non recevoir pour", "start": 1240.12, "duration": 4.16}, {"text": "Emmanuel Macron qui s'adresse aux", "start": 1243.0, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ais vous pouvez me faire confiance", "start": 1244.28, "duration": 4.279}, {"text": "pour agir jusqu'en mai 2027 comme votre", "start": 1246.12, "duration": 4.679}, {"text": "pr\u00e9sident protecteur \u00e0 chaque instant de", "start": 1248.559, "duration": 4.081}, {"text": "notre R\u00e9publique de nos valeurs", "start": 1250.799, "duration": 3.961}, {"text": "respectueux du pluralisme et de vos", "start": 1252.64, "duration": 4.44}, {"text": "choix \u00e0 votre service et \u00e0 celui de la", "start": 1254.76, "duration": 4.279}, {"text": "nation Emmanuel Macron qui fait m de ne", "start": 1257.08, "duration": 2.64}, {"text": "pas", "start": 1259.039, "duration": 3.481}, {"text": "trop pr\u00e9sidentialiser pardon ces", "start": 1259.72, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives je le cite ce", "start": 1262.52, "duration": 3.399}, {"text": "scrutin n'est ni une \u00e9lection", "start": 1264.88, "duration": 2.919}, {"text": "pr\u00e9sidentielle ni un vote de confiance", "start": 1265.919, "duration": 3.521}, {"text": "envers le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1267.799, "duration": 3.601}, {"text": "mais la r\u00e9ponse \u00e0 une seule question qui", "start": 1269.44, "duration": 4.839}, {"text": "pour gouverner la France l'objectif ne", "start": 1271.4, "duration": 5.6}, {"text": "peut-\u00eatre de seulement continuer ce qui", "start": 1274.279, "duration": 5.041}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 fait j'ai entendu que vous vouliez", "start": 1277.0, "duration": 4.919}, {"text": "que cela change une sorte de macoupa", "start": 1279.32, "duration": 3.68}, {"text": "pour le pr\u00e9sident de la r\u00e9puique qui", "start": 1281.919, "duration": 2.64}, {"text": "promet une r\u00e9ponse beaucoup plus forte \u00e0", "start": 1283.0, "duration": 3.559}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 mais aussi une meilleure", "start": 1284.559, "duration": 3.641}, {"text": "protection de notre jeunesse et une", "start": 1286.559, "duration": 4.161}, {"text": "lutte contre les discriminations est-ce", "start": 1288.2, "duration": 3.719}, {"text": "que les Fran\u00e7ais l'\u00e9coutent encore", "start": 1290.72, "duration": 3.8}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric bah c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 on", "start": 1291.919, "duration": 4.841}, {"text": "vient de publier nos indicesop JDD fait", "start": 1294.52, "duration": 5.56}, {"text": "apr\u00e8s l'annonce de la dissolution moins", "start": 1296.76, "duration": 5.76}, {"text": "5 points il n'est plus qu'\u00e0 26 % \u00e0 son", "start": 1300.08, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9tiage le plus bas depuis les Gil jaunes", "start": 1302.52, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 titre de comparaison m\u00eame si", "start": 1304.96, "duration": 4.36}, {"text": "comparaison n'est pas raison en mai 97", "start": 1306.84, "duration": 4.92}, {"text": "Jacques Chirac \u00e9tait \u00e0 39 % et il avait", "start": 1309.32, "duration": 4.479}, {"text": "gagn\u00e9 8 points parce que il remobilisait", "start": 1311.76, "duration": 3.76}, {"text": "son camp m\u00eame si \u00e7a n'a pas suffi et", "start": 1313.799, "duration": 3.36}, {"text": "finalement la droite a perdu lors de", "start": 1315.52, "duration": 4.12}, {"text": "cette dissolution l\u00e0 c'est int\u00e9ressant", "start": 1317.159, "duration": 4.201}, {"text": "parce que sur le fond il y a des choses", "start": 1319.64, "duration": 4.399}, {"text": "qui sont en continuit\u00e9 renvoyer dos ados", "start": 1321.36, "duration": 4.16}, {"text": "les extr\u00eames mais on sent que le", "start": 1324.039, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sident a lui-m\u00eame int\u00e9rioriser sa", "start": 1325.52, "duration": 4.279}, {"text": "propre fragilit\u00e9 il ne demande pas un", "start": 1327.559, "duration": 4.441}, {"text": "vote de confiance on est loin de ces", "start": 1329.799, "duration": 4.76}, {"text": "v\u00e9\u00e9it\u00e9 de prendre trois fois la parole", "start": 1332.0, "duration": 5.279}, {"text": "par semaine au d\u00e9but de la campagne il", "start": 1334.559, "duration": 5.041}, {"text": "parle il parle bien du gouvernement donc", "start": 1337.279, "duration": 6.161}, {"text": "apr\u00e8s les tiraillements forts et les les", "start": 1339.6, "duration": 6.12}, {"text": "les d\u00e9clarations tr\u00e8s tr\u00e8s fortes", "start": 1343.44, "duration": 4.2}, {"text": "vis-\u00e0-vis de son de son propre camp il", "start": 1345.72, "duration": 3.6}, {"text": "fait un service minimum avec une lettre", "start": 1347.64, "duration": 4.36}, {"text": "assez mit\u00e9randienne en terme de en terme", "start": 1349.32, "duration": 5.12}, {"text": "de forme clairement il se met en retrait", "start": 1352.0, "duration": 4.48}, {"text": "mais il a toujours du mal \u00e0 compl\u00e8tement", "start": 1354.44, "duration": 3.64}, {"text": "se mettre en retrait et et Alex juste", "start": 1356.48, "duration": 3.559}, {"text": "avant de vous donner la parole vous le", "start": 1358.08, "duration": 3.719}, {"text": "disiez Alex Emmanuel Macron il veut pas", "start": 1360.039, "duration": 3.201}, {"text": "pr\u00e9sidentialiser alors \u00e7a tombe bien", "start": 1361.799, "duration": 3.0}, {"text": "parce que les t\u00e9nors de la majorit\u00e9 ils", "start": 1363.24, "duration": 2.76}, {"text": "veulent surtout pas qu'il intervienne", "start": 1364.799, "duration": 2.601}, {"text": "dans cette campagne oui des t\u00e9nors qui", "start": 1366.0, "duration": 2.96}, {"text": "aimerait qu'il se metent encore plus en", "start": 1367.4, "duration": 3.32}, {"text": "retrait le Premier ministre Gabriel", "start": 1368.96, "duration": 3.88}, {"text": "hatal lui veut compl\u00e8tement dissocier", "start": 1370.72, "duration": 4.76}, {"text": "aux yeux des \u00e9lecteurs et bien l'enjeu", "start": 1372.84, "duration": 4.6}, {"text": "de cette campagne l\u00e9gislative qu'il m\u00e8ne", "start": 1375.48, "duration": 3.72}, {"text": "dissocier de la personne du pr\u00e9sident de", "start": 1377.44, "duration": 3.479}, {"text": "la R\u00e9publique on l'\u00e9coute c'est pas un", "start": 1379.2, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum pour compre le pr\u00e9sident de", "start": 1380.919, "duration": 3.76}, {"text": "la R\u00e9publique je m\u00e8ne cette campagne qui", "start": 1382.24, "duration": 4.24}, {"text": "est une campagne l\u00e9gislative qui n'est", "start": 1384.679, "duration": 4.24}, {"text": "pas une campagne pr\u00e9sidentielle le seul", "start": 1386.48, "duration": 3.679}, {"text": "la seule personne qui est assur\u00e9e de", "start": 1388.919, "duration": 2.76}, {"text": "rester en poste \u00e0 l'issue de ces", "start": 1390.159, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives c'est le", "start": 1391.679, "duration": 3.201}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le sens de", "start": 1392.96, "duration": 3.24}, {"text": "ces \u00e9lections c'est pas de choisir un", "start": 1394.88, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est de", "start": 1396.2, "duration": 2.839}, {"text": "choisir un premier ministre un", "start": 1397.72, "duration": 2.959}, {"text": "gouvernement une majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1399.039, "duration": 3.561}, {"text": "nationale m\u00eame position du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 1400.679, "duration": 3.281}, {"text": "l'ancien Premier ministre \u00c9douard", "start": 1402.6, "duration": 3.12}, {"text": "Philippe qui fait campagne et qui en a", "start": 1403.96, "duration": 3.36}, {"text": "marque qu'on lui parle d'Emmanuel Macron", "start": 1405.72, "duration": 4.28}, {"text": "je suis effar\u00e9 par la place que prennent", "start": 1407.32, "duration": 4.12}, {"text": "les commentaires sur le pr\u00e9sident de la", "start": 1410.0, "duration": 2.44}, {"text": "R\u00e9publique dans cette campagne", "start": 1411.44, "duration": 2.52}, {"text": "l\u00e9gislative mais c'est lui qui a d\u00e9cid\u00e9", "start": 1412.44, "duration": 3.2}, {"text": "c'est forc\u00e9ment il incarne il a d\u00e9cid\u00e9", "start": 1413.96, "duration": 2.76}, {"text": "qu'il y avait une campagne l\u00e9gislative", "start": 1415.64, "duration": 1.88}, {"text": "mais il n'est pas candidat au", "start": 1416.72, "duration": 2.36}, {"text": "l\u00e9gislative et la question des \u00e9lections", "start": 1417.52, "duration": 3.2}, {"text": "l\u00e9gislatives n'est pas Emmanuel Macron", "start": 1419.08, "duration": 2.76}, {"text": "ils prennent de plus en plus leur", "start": 1420.72, "duration": 2.92}, {"text": "distance avec Emmanuel Macron dans bah", "start": 1421.84, "duration": 4.4}, {"text": "oui je dirais m\u00eame que si la la majorit\u00e9", "start": 1423.64, "duration": 4.8}, {"text": "sortante \u00e9tait", "start": 1426.24, "duration": 4.52}, {"text": "reconduite on serait dans une forme de", "start": 1428.44, "duration": 4.04}, {"text": "nouvelle forme de cohabitation aussi", "start": 1430.76, "duration": 3.76}, {"text": "c'estd que dans les trois cas quels que", "start": 1432.48, "duration": 3.799}, {"text": "soi les blocs qui", "start": 1434.52, "duration": 4.44}, {"text": "gagnent on sera dans une coabit tion \u00e7a", "start": 1436.279, "duration": 4.441}, {"text": "c'est tr\u00e8s clair l\u00e0 ils disent que le", "start": 1438.96, "duration": 3.88}, {"text": "pouvoir bah c'est eux qui", "start": 1440.72, "duration": 3.8}, {"text": "l'exerceront d'ailleurs je sais pas", "start": 1442.84, "duration": 2.68}, {"text": "s'ils sont", "start": 1444.52, "duration": 3.48}, {"text": "tr\u00e8s il y a aussi des rivalit\u00e9s internes", "start": 1445.52, "duration": 4.08}, {"text": "entre eux hein mais c'est s\u00fbr que le", "start": 1448.0, "duration": 3.039}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique si vous", "start": 1449.6, "duration": 4.04}, {"text": "voulez ils veulent lui faire payer le", "start": 1451.039, "duration": 5.401}, {"text": "geste de la dissolution et ils estiment", "start": 1453.64, "duration": 4.8}, {"text": "que effectivement c'est un point mort un", "start": 1456.44, "duration": 4.839}, {"text": "poid mort pour eux \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s", "start": 1458.44, "duration": 3.64}, {"text": "difficile pour le pr\u00e9sident de la", "start": 1461.279, "duration": 2.88}, {"text": "R\u00e9publique quoi qu'il arrive \u00e7a peut", "start": 1462.08, "duration": 3.88}, {"text": "marcher le \u00c9douard Philippe qui dit ce", "start": 1464.159, "duration": 3.4}, {"text": "sont des candidats horizon le Gabriel", "start": 1465.96, "duration": 3.64}, {"text": "hatal qui dit \u00e9lis et moi Premier", "start": 1467.559, "duration": 3.321}, {"text": "ministre est-ce que les Fran\u00e7ais peuvent", "start": 1469.6, "duration": 2.64}, {"text": "dissocier Emmanuel Macron du camp", "start": 1470.88, "duration": 2.519}, {"text": "pr\u00e9sidentiel surtout est-ce qu'ils", "start": 1472.24, "duration": 3.799}, {"text": "peuvent dissocier leur vote du 9 juin", "start": 1473.399, "duration": 4.801}, {"text": "moi je crois beaucoup \u00e0 la th\u00e9orie de la", "start": 1476.039, "duration": 3.961}, {"text": "de la r\u00e9plique c'estction l\u00e9gislatives", "start": 1478.2, "duration": 3.199}, {"text": "comme r\u00e9plique des europ\u00e9ennes la", "start": 1480.0, "duration": 2.559}, {"text": "question qui se pose c'est est-ce que \u00e7a", "start": 1481.399, "duration": 3.0}, {"text": "sera une r\u00e9plique de forte intensit\u00e9 ou", "start": 1482.559, "duration": 2.801}, {"text": "que toute une s\u00e9rie d'\u00e9l\u00e9ments", "start": 1484.399, "duration": 3.041}, {"text": "d'att\u00e9nuation vont \u00e9quilibrer les choses", "start": 1485.36, "duration": 3.64}, {"text": "une forte participation le poids des", "start": 1487.44, "duration": 4.119}, {"text": "sortants et cetera en tout cas j'avais", "start": 1489.0, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par un chiffre dans notre", "start": 1491.559, "duration": 2.881}, {"text": "sondage aujourd'hui vote fiduciale pour", "start": 1492.76, "duration": 4.2}, {"text": "le Figaro c'\u00e9tait 45 % des \u00e9lecteurs qui", "start": 1494.44, "duration": 3.92}, {"text": "avaient vot\u00e9 pour sanctionner la poli", "start": 1496.96, "duration": 2.959}, {"text": "que du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l\u00e0 il", "start": 1498.36, "duration": 4.039}, {"text": "est beaucoup plus en retrait je pense", "start": 1499.919, "duration": 4.081}, {"text": "pas que les d\u00e9clarations d'\u00c9douard", "start": 1502.399, "duration": 4.201}, {"text": "Philippe gabatal vont \u00eatre vont \u00eatre", "start": 1504.0, "duration": 4.039}, {"text": "prise pour argent comptant par les", "start": 1506.6, "duration": 3.36}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est une petite musique il", "start": 1508.039, "duration": 2.88}, {"text": "faut le dire", "start": 1509.96, "duration": 3.48}, {"text": "assez \u00e9trange on a une gauche qui se", "start": 1510.919, "duration": 5.841}, {"text": "d\u00e9chire un peu un une une majorit\u00e9 o\u00f9 il", "start": 1513.44, "duration": 5.56}, {"text": "y a beaucoup de beaucoup de ranc\u0153ur et", "start": 1516.76, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e7a et l\u00e0 des expressions tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8res", "start": 1519.0, "duration": 3.159}, {"text": "sur le Pr\u00e9sident il y a que le camp", "start": 1520.919, "duration": 3.281}, {"text": "duuren qui appara\u00eet tr\u00e8s en ordre de", "start": 1522.159, "duration": 3.721}, {"text": "bataille et \u00e7a \u00e7a compte pour les", "start": 1524.2, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9lecteurs toujours pour cette id\u00e9e", "start": 1525.88, "duration": 3.48}, {"text": "d'alternative dont parlait Yve ce qu'on", "start": 1527.52, "duration": 4.159}, {"text": "en a jamais essay\u00e9 on va regarder vous", "start": 1529.36, "duration": 4.439}, {"text": "en avez parl\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric vos projections", "start": 1531.679, "duration": 4.401}, {"text": "en si\u00e8ge he sondage Ifop Fiducial pour", "start": 1533.799, "duration": 5.36}, {"text": "Le Figaro LCI Sud Radio personne", "start": 1536.08, "duration": 5.12}, {"text": "n'obtient la majorit\u00e9 absolue on est sur", "start": 1539.159, "duration": 3.721}, {"text": "une assembl\u00e9e en trois blocs oui pour", "start": 1541.2, "duration": 3.88}, {"text": "l'instant oui alors bien s\u00fbr prudent sur", "start": 1542.88, "duration": 4.6}, {"text": "une projection en si\u00e8ge avant un second", "start": 1545.08, "duration": 4.4}, {"text": "tour \u00e7a ne prend pas en compte des", "start": 1547.48, "duration": 3.36}, {"text": "configurations il y aurait de nombreux", "start": 1549.48, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9sistements qu'a dit mathil panneau", "start": 1550.84, "duration": 3.559}, {"text": "vendredi est assez historique que les", "start": 1552.52, "duration": 3.56}, {"text": "filles se retireraient pour \u00e9viter que", "start": 1554.399, "duration": 3.4}, {"text": "le RN gagne mais en tout cas le RN", "start": 1556.08, "duration": 4.52}, {"text": "aurait gr le plus important et progresse", "start": 1557.799, "duration": 4.6}, {"text": "en nombre de si\u00e8ges par rapport \u00e0 nos", "start": 1560.6, "duration": 4.199}, {"text": "vagues pr\u00e9c\u00e9dentes avec un haut de la", "start": 1562.399, "duration": 4.441}, {"text": "fourchette \u00e0 seulement 35 si\u00e8ges de la", "start": 1564.799, "duration": 4.841}, {"text": "majorit\u00e9 absolue les blocs sont l\u00e0 ce", "start": 1566.84, "duration": 4.719}, {"text": "qui est tr\u00e8s impressionnant c'est la", "start": 1569.64, "duration": 4.039}, {"text": "sanction vis-\u00e0-vis du bloc ensemble", "start": 1571.559, "duration": 5.401}, {"text": "puisque il y avait 250 d\u00e9put\u00e9s environ", "start": 1573.679, "duration": 5.72}, {"text": "Renaissance modem horizon on serait sur", "start": 1576.96, "duration": 6.439}, {"text": "90 un score divis\u00e9 par 2 et demiou c'est", "start": 1579.399, "duration": 5.441}, {"text": "il peut y avoir un appoint deslr parce", "start": 1583.399, "duration": 2.841}, {"text": "que les LR on a beaucoup dit qu'ils", "start": 1584.84, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9taient en crise finalement ils perdent", "start": 1586.24, "duration": 3.2}, {"text": "pas temp \u00e7a ils sont \u00e0 62 vous vous", "start": 1587.64, "duration": 4.0}, {"text": "mettez 40 60 juste dans les LR il y a", "start": 1589.44, "duration": 3.839}, {"text": "tout le monde voil\u00e0 ce sont les LR et", "start": 1591.64, "duration": 3.519}, {"text": "les divers droites on les a pas s\u00e9par\u00e9", "start": 1593.279, "duration": 3.241}, {"text": "parce que beaucoup de candidats l", "start": 1595.159, "duration": 3.041}, {"text": "beaucoup de sortant LR ne se pr\u00e9sentent", "start": 1596.52, "duration": 4.24}, {"text": "pas sous se disent en divers droite et", "start": 1598.2, "duration": 4.76}, {"text": "dans le bloc Ren il y a une quinzaine", "start": 1600.76, "duration": 6.44}, {"text": "vingtaine de candidat d\u00e9put\u00e9s siotiste", "start": 1602.96, "duration": 7.16}, {"text": "est le GR BL parce que il est alli\u00e9 ils", "start": 1607.2, "duration": 5.8}, {"text": "font 4 % au global c'est sioti \u00e7a para\u00eet", "start": 1610.12, "duration": 4.679}, {"text": "peu mais comme ils sont que dans 70", "start": 1613.0, "duration": 3.84}, {"text": "circonscription clairement c'est des", "start": 1614.799, "duration": 4.961}, {"text": "circonscriptions assez poreuses rnlr o\u00f9", "start": 1616.84, "duration": 4.559}, {"text": "ils sont peut-\u00eatre en dynamique est-ce", "start": 1619.76, "duration": 2.48}, {"text": "qu'on va vers une assembl\u00e9e", "start": 1621.399, "duration": 3.681}, {"text": "engouvernable bah euh effectivement s'il", "start": 1622.24, "duration": 5.08}, {"text": "y a pas s'il y a pas de majorit\u00e9 absolue", "start": 1625.08, "duration": 3.92}, {"text": "qui se d\u00e9gage \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9", "start": 1627.32, "duration": 4.8}, {"text": "parce que avec un RN qui sera quand m\u00eame", "start": 1629.0, "duration": 4.48}, {"text": "le groupe", "start": 1632.12, "duration": 3.84}, {"text": "majoritaire qui peut \u00eatre au", "start": 1633.48, "duration": 4.84}, {"text": "gouvernement m\u00eame si Bardella et bien", "start": 1635.96, "duration": 3.68}, {"text": "dit que s'ils n'y ont pas de majorit\u00e9", "start": 1638.32, "duration": 3.4}, {"text": "absolue ils n'iront pas au gouvernement", "start": 1639.64, "duration": 4.919}, {"text": "on voit mal comment les oppositions et", "start": 1641.72, "duration": 4.959}, {"text": "toutes les oppositions cette fois ne", "start": 1644.559, "duration": 4.36}, {"text": "pourrai pas voter monsieur de censure", "start": 1646.679, "duration": 4.081}, {"text": "euh qui ferait tomber le gouvernement", "start": 1648.919, "duration": 3.961}, {"text": "donc on va vers des un avenir incertain", "start": 1650.76, "duration": 3.799}, {"text": "je dirais allez on continue \u00e0 parler de", "start": 1652.88, "duration": 3.08}, {"text": "ces l\u00e9gislatif c'est bien s\u00fbr \u00e0 la une", "start": 1654.559, "duration": 3.761}, {"text": "de la presse", "start": 1655.96, "duration": 2.36}, {"text": "[Musique]", "start": 1661.12, "duration": 3.35}, {"text": "r\u00e9gionale Alex derni\u00e8re ligne droite", "start": 1664.559, "duration": 4.281}, {"text": "pour la campagne l\u00e9gislative et oui une", "start": 1667.2, "duration": 3.4}, {"text": "semaine pour convaincre titre le journal", "start": 1668.84, "duration": 3.64}, {"text": "cors ce matin avant le premier tour de", "start": 1670.6, "duration": 4.199}, {"text": "ces l\u00e9gislatives dimanche derni\u00e8re ligne", "start": 1672.48, "duration": 4.559}, {"text": "droite d'une campagne exceptionnellement", "start": 1674.799, "duration": 4.12}, {"text": "courte et effectivement au soir du", "start": 1677.039, "duration": 3.36}, {"text": "second tour le 7 juillet il n'y aura", "start": 1678.919, "duration": 3.561}, {"text": "peut-\u00eatre pas de majorit\u00e9 claire et", "start": 1680.399, "duration": 4.52}, {"text": "lisible \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et dans", "start": 1682.48, "duration": 4.72}, {"text": "ce cas-l\u00e0 le constitutionnaliste le", "start": 1684.919, "duration": 4.041}, {"text": "constitutionnaliste Benjamin Morel", "start": 1687.2, "duration": 3.64}, {"text": "estime dans les colonnes de La D\u00e9p\u00eache", "start": 1688.96, "duration": 3.68}, {"text": "du Midi que la France pourra avoir un", "start": 1690.84, "duration": 3.959}, {"text": "gouvernement de techniciens dirig\u00e9 je", "start": 1692.64, "duration": 4.36}, {"text": "cite par un vieux sage consensuel qui", "start": 1694.799, "duration": 3.88}, {"text": "g\u00e9rerait les affaires courantes d'ici \u00e0", "start": 1697.0, "duration": 4.039}, {"text": "la pr\u00e9sidentielle 2027 c'est ce type de", "start": 1698.679, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement de techniciens qui a connu", "start": 1701.039, "duration": 3.0}, {"text": "l'Italie il y a quelques ann\u00e9es avant", "start": 1702.559, "duration": 2.96}, {"text": "l'arriv\u00e9e au pouvoir de l'extr\u00eame droite", "start": 1704.039, "duration": 4.081}, {"text": "de Georgia melony en 2022 la France", "start": 1705.519, "duration": 4.481}, {"text": "serait alors quasiment ingouvernable et", "start": 1708.12, "duration": 3.64}, {"text": "c'est ce sc\u00e9nario qui est \u00e9galement", "start": 1710.0, "duration": 4.48}, {"text": "envisag\u00e9 par le journal La Provence dans", "start": 1711.76, "duration": 4.759}, {"text": "son \u00e9dition du jour zoom sur la campagne", "start": 1714.48, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e9gislative \u00e0 perpignon ah oui", "start": 1716.519, "duration": 3.16}, {"text": "l'ind\u00e9pendant catalan d\u00e9crypte les", "start": 1717.96, "duration": 3.12}, {"text": "enjeux du scrutin dans la premi\u00e8re", "start": 1719.679, "duration": 3.441}, {"text": "circonscription des p\u00e9r\u00e9n\u00e9es orientales", "start": 1721.08, "duration": 3.52}, {"text": "qui comprend Perpignan et son", "start": 1723.12, "duration": 3.12}, {"text": "agglom\u00e9ration Perpignan on le rappelle", "start": 1724.6, "duration": 3.76}, {"text": "est la plus grande ville dirig\u00e9e par le", "start": 1726.24, "duration": 4.48}, {"text": "rassemblement national c'est une d\u00e9put\u00e9e", "start": 1728.36, "duration": 4.6}, {"text": "Ren Sophie blanc qui se pr\u00e9sente \u00e0 sa", "start": 1730.72, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection face \u00e0 elle l'ancienne", "start": 1732.96, "duration": 3.959}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle part en ordre", "start": 1734.919, "duration": 4.161}, {"text": "dispers\u00e9 et aura du mal a se qualifier\u00e9", "start": 1736.919, "duration": 4.801}, {"text": "pour le second tour un duel se dessine", "start": 1739.08, "duration": 4.599}, {"text": "entre le RN et le candidat insoumis", "start": 1741.72, "duration": 4.559}, {"text": "Francis Daspe soutenu par le la ban\u00e8re", "start": 1743.679, "duration": 4.641}, {"text": "du nouveau front populaire la France", "start": 1746.279, "duration": 4.12}, {"text": "insoumise qui pourra compter sur de bons", "start": 1748.32, "duration": 3.56}, {"text": "scoresx europ\u00e9ennes dans les quartiers", "start": 1750.399, "duration": 3.321}, {"text": "populaires de Perpignan et cette", "start": 1751.88, "duration": 3.24}, {"text": "campagne l\u00e9gislative elle complique les", "start": 1753.72, "duration": 3.12}, {"text": "relations sociales oui c'est \u00e0 la Une", "start": 1755.12, "duration": 3.6}, {"text": "des Derni\u00e8res Nouvelles d'Alsace ces", "start": 1756.84, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9lections o\u00f9 l'avenir du pays se joue et", "start": 1758.72, "duration": 5.72}, {"text": "le terraot de discussion parfois houleus", "start": 1761.039, "duration": 5.76}, {"text": "parmi les proches le journal les DNA par", "start": 1764.44, "duration": 5.04}, {"text": "exemple interrog\u00e9 t 31 ans qui va voter", "start": 1766.799, "duration": 4.801}, {"text": "nouveau front populaire mais qui partage", "start": 1769.48, "duration": 4.0}, {"text": "laavis de Maxence qui lui va voter", "start": 1771.6, "duration": 4.6}, {"text": "reconqu\u00eate le parti d'\u00c9ric Zemmour une", "start": 1773.48, "duration": 4.679}, {"text": "divergence politique qui l'a d\u00e9j\u00e0 amen\u00e9", "start": 1776.2, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 envisager une s\u00e9paration je la cite je", "start": 1778.159, "duration": 3.36}, {"text": "me dis que c'est compliqu\u00e9 d'\u00e9lever des", "start": 1779.96, "duration": 2.719}, {"text": "enfants avec quelqu'un qui est \u00e0 ce", "start": 1781.519, "duration": 3.801}, {"text": "point oppos\u00e9 \u00e0 mes opinion autre point", "start": 1782.679, "duration": 4.641}, {"text": "de tension potentielle la famille", "start": 1785.32, "duration": 4.839}, {"text": "margaot 25 ans confie que la discussion", "start": 1787.32, "duration": 4.479}, {"text": "politique est de plus en plus frontale", "start": 1790.159, "duration": 3.76}, {"text": "avec sa m\u00e8re d\u00e8s que je fais une", "start": 1791.799, "duration": 4.081}, {"text": "allusion \u00e0 mes convictions elle me fait", "start": 1793.919, "duration": 3.721}, {"text": "une remarque du genre ah je te pensais", "start": 1795.88, "duration": 3.56}, {"text": "plus en intelligente voil\u00e0 un conseil", "start": 1797.64, "duration": 3.279}, {"text": "pour \u00e9viter que \u00e7a d\u00e9rape dans les repas", "start": 1799.44, "duration": 3.04}, {"text": "de famille en ce moment jouer la carte", "start": 1800.919, "duration": 4.201}, {"text": "de l'humour parler des gios ouais ou", "start": 1802.48, "duration": 4.559}, {"text": "jouer le brame du SER Alex que vous avez", "start": 1805.12, "duration": 3.919}, {"text": "choisi voil\u00e0 voil\u00e0 ou essayer d'imiter", "start": 1807.039, "duration": 3.401}, {"text": "le brame du SER on en parle parce que", "start": 1809.039, "duration": 3.64}, {"text": "c'est \u00e0 la Une du journal lardenis ce", "start": 1810.44, "duration": 3.56}, {"text": "weekend c'\u00e9tait le championnat de France", "start": 1812.679, "duration": 3.441}, {"text": "d'imitation du brame du SER \u00e7a avait", "start": 1814.0, "duration": 4.12}, {"text": "lieu \u00e0 Saint-Laurent dans les Ardennes", "start": 1816.12, "duration": 3.88}, {"text": "il y avait 10 candidats dont le champion", "start": 1818.12, "duration": 4.2}, {"text": "d'Europe de la discipline alors les", "start": 1820.0, "duration": 3.88}, {"text": "participants utilisent ce qu'on appelle", "start": 1822.32, "duration": 4.959}, {"text": "un naau pour imiter le brame de l'animal", "start": 1823.88, "duration": 5.0}, {"text": "et quand on le le dit que cette activit\u00e9", "start": 1827.279, "duration": 3.201}, {"text": "est \u00e9trange et bien ils savent vous", "start": 1828.88, "duration": 3.96}, {"text": "convaincre comme Alexis 30 ans bramer", "start": 1830.48, "duration": 3.88}, {"text": "sur sc\u00e8ne c'est vrai peut para\u00eetre", "start": 1832.84, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9trange mais quand vous \u00eates en for\u00eat et", "start": 1834.36, "duration": 3.439}, {"text": "que vous entamez une discussion avec un", "start": 1836.08, "duration": 4.52}, {"text": "ser qu'il vous r\u00e9pond \u00e0 plus d'un KMT et", "start": 1837.799, "duration": 4.72}, {"text": "que vous le faites venir jusqu'\u00e0 vous et", "start": 1840.6, "duration": 4.28}, {"text": "bien l\u00e0 c'est le frisson garantie allez", "start": 1842.519, "duration": 4.28}, {"text": "on va regarder un extrait du concours ah", "start": 1844.88, "duration": 3.92}, {"text": "j'esp\u00e8re", "start": 1846.799, "duration": 7.6}, {"text": "[Musique]", "start": 1848.8, "duration": 8.64}, {"text": "ah donc voil\u00e0 rien dans prochaine balade", "start": 1854.399, "duration": 5.801}, {"text": "en for\u00ea ouais je vais r\u00e9fl\u00e9chir il y a", "start": 1857.44, "duration": 4.4}, {"text": "pas que l\u00e9gislative il y a l\u00e9gislative \u00e0", "start": 1860.2, "duration": 3.719}, {"text": "la du Figaro quand m\u00eame Emmanuel Macron", "start": 1861.84, "duration": 4.48}, {"text": "face au SPECT de la coabitation bah oui", "start": 1863.919, "duration": 4.76}, {"text": "c'est le plus que probable hein on va", "start": 1866.32, "duration": 3.959}, {"text": "dire que c'est c'est quasiment certain", "start": 1868.679, "duration": 4.0}, {"text": "et et encore y compris avec son camp si", "start": 1870.279, "duration": 4.041}, {"text": "tentait que son camp puisse faire bonne", "start": 1872.679, "duration": 3.921}, {"text": "figure au l\u00e9gislative merci beaucoup Yve", "start": 1874.32, "duration": 4.04}, {"text": "merci beaucoup Fr\u00e9d\u00e9ric d'avoir \u00e9t\u00e9 avec", "start": 1876.6, "duration": 4.439}, {"text": "nous merci \u00e0 Alex \u00e0 demain merci \u00e0 tous", "start": 1878.36, "duration": 4.0}, {"text": "de nous avoir suivi \u00e0 18h vous avez", "start": 1881.039, "duration": 2.88}, {"text": "rendez-vous avec Thomas pour sens public", "start": 1882.36, "duration": 5.36}, {"text": "on se retrouve demain tr\u00e8s bonne journ\u00e9e", "start": 1883.919, "duration": 3.801}]}