{"label": "politique", "transcript": [{"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.24, "duration": 5.72}, {"text": "  (...) ", "start": 6.0, "duration": 5.96}, {"text": " Bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous. \n Vous avez r\u00e9serv\u00e9 ? ", "start": 18.0, "duration": 2.56}, {"text": " Allez, suivez-moi, \n je vous emm\u00e8ne \u00e0 la meilleure place ", "start": 20.6, "duration": 2.68}, {"text": " de Politiques \u00e0 table, \n l'\u00e9mission qui fait mijoter ", "start": 23.32, "duration": 2.56}, {"text": " l'actualit\u00e9 politique \n autour de la production alimentaire, ", "start": 25.92, "duration": 3.0}, {"text": " de la gastronomie fran\u00e7aise \n et d'ailleurs. ", "start": 28.96, "duration": 1.96}, {"text": " Pour partager cela, nous accueillons ", "start": 30.96, "duration": 1.76}, {"text": " Sylvain Maillard. \n  \n -Bonjour. ", "start": 32.76, "duration": 1.2}, {"text": "  -Bonjour. \n  \n  -Et puis le p\u00e9tillant ", "start": 34.0, "duration": 1.36}, {"text": " Jean-Pierre Montanay. ", "start": 35.4, "duration": 1.2}, {"text": "  Bonjour. \n  \n -Bonjour, Val\u00e9rie. ", "start": 36.64, "duration": 1.64}, {"text": " -Alors Sylvain Maillard, \n vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 ", "start": 38.32, "duration": 1.84}, {"text": " de la premi\u00e8re circonscription ", "start": 40.2, "duration": 1.4}, {"text": "  de Paris, mais vous avez grandi ", "start": 41.64, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 Versailles. \n Dans votre biberon, ", "start": 43.64, "duration": 1.84}, {"text": " on trouve d\u00e9j\u00e0 beaucoup d'ambition ", "start": 45.52, "duration": 1.68}, {"text": " et des envies de voyage. \n Vous \u00e9tudiez \u00e0 Grenoble, ", "start": 47.24, "duration": 3.04}, {"text": "  mais aussi \u00e0 Munich, en Allemagne. ", "start": 50.32, "duration": 2.24}, {"text": " Dans vos bagages, \n vous rapportez le go\u00fbt du houblon ", "start": 52.6, "duration": 3.08}, {"text": "  et un app\u00e9tit naissant \n  pour la politique. ", "start": 55.72, "duration": 1.84}, {"text": "  Militant de centre droit, ", "start": 57.6, "duration": 1.08}, {"text": " vous devenez membre de l'UDF, puis, \n du Nouveau Centre, puis de l'UDI. ", "start": 58.72, "duration": 3.4}, {"text": "  Un parcours que vous laissez cuire \n  lentement pour y rajouter ", "start": 62.16, "duration": 3.32}, {"text": " l'ingr\u00e9dient cl\u00e9, \n en 2016, le mouvement ", "start": 65.52, "duration": 2.32}, {"text": "  En Marche ", "start": 67.88, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 la t\u00eate du groupe Renaissance. ", "start": 69.24, "duration": 2.24}, {"text": "  pendant votre deuxi\u00e8me mandat. \n  Vous avez su m\u00e9langer ", "start": 71.52, "duration": 2.2}, {"text": "  dans votre marmite ", "start": 73.76, "duration": 1.0}, {"text": " toutes les sensibilit\u00e9s. \n Une recette plut\u00f4t complexe, ", "start": 74.8, "duration": 2.32}, {"text": " notamment lors de l'examen \n de la r\u00e9forme des retraites ", "start": 77.16, "duration": 2.44}, {"text": " que vous avez vous-m\u00eame qualifi\u00e9e \n d'impopulaire, ", "start": 79.64, "duration": 2.12}, {"text": "  mais n\u00e9cessaire. \n  Alors, on va revenir \u00e9videmment ", "start": 81.8, "duration": 2.24}, {"text": " sur votre parcours \n et ce que vous d\u00e9fendez aujourd'hui. ", "start": 84.08, "duration": 2.8}, {"text": "  Mais juste avant, avec Jean-Pierre, \n  on va vous pr\u00e9senter le menu. ", "start": 86.92, "duration": 2.76}, {"text": " -Oui, le menu de Sylvain Maillard. \n Une c\u00f4te de boeuf ", "start": 89.72, "duration": 2.2}, {"text": " avec des frites \n et en dessert, des profiteroles. ", "start": 91.96, "duration": 2.16}, {"text": " On est g\u00e2t\u00e9s, non ? ", "start": 94.16, "duration": 1.12}, {"text": "  - Dans le dessous des plats, \n  nous irons visiter un campus ", "start": 95.32, "duration": 2.96}, {"text": " en Charente o\u00f9 l'on apprend \u00e0 devenir \n agriculteur ou agricultrice. ", "start": 98.32, "duration": 3.56}, {"text": " -Dans Les pieds dans le plat, \n gros plan sur la Currywurst, ", "start": 102.24, "duration": 2.56}, {"text": " la saucisse au curry, \n peu connue chez nous, ", "start": 104.84, "duration": 2.44}, {"text": "  mais v\u00e9n\u00e9r\u00e9e en Allemagne. ", "start": 107.32, "duration": 1.68}, {"text": "  -Voil\u00e0, ", "start": 109.04, "duration": 1.24}, {"text": " pour le menu du jour \n maintenant, on passe \u00e0 table ", "start": 110.4, "duration": 2.64}, {"text": " et je vous propose \n de nous ouvrir l'app\u00e9tit ", "start": 113.08, "duration": 2.0}, {"text": " avec Cuisine et confidence. ", "start": 115.12, "duration": 1.72}, {"text": "  Jingle ", "start": 116.88, "duration": 5.96}, {"text": " -M. Maillard, je sais \n que dans la majorit\u00e9, ", "start": 122.88, "duration": 1.84}, {"text": " on aime s'en prendre au tabou. ", "start": 124.76, "duration": 1.32}, {"text": "  Et vous, vous profitez \n  de cette invitation ", "start": 126.52, "duration": 1.92}, {"text": " pour en faire tomber un qui hante \n nos assiettes en cette p\u00e9riode ", "start": 128.48, "duration": 3.36}, {"text": " o\u00f9 les caricatures sont plus voraces \n que la nuance, ", "start": 131.88, "duration": 2.72}, {"text": " celui de la c\u00f4te de boeuf. ", "start": 134.64, "duration": 2.12}, {"text": " Personne avant vous ", "start": 136.8, "duration": 1.08}, {"text": "  n'avait os\u00e9, \u00e0 cette table, ", "start": 137.92, "duration": 2.24}, {"text": "  commander la Rolls \n  des viandes rouges. ", "start": 140.2, "duration": 2.12}, {"text": "  Mais vous, ", "start": 142.36, "duration": 1.12}, {"text": "  le viandard inv\u00e9t\u00e9r\u00e9, ", "start": 143.52, "duration": 1.88}, {"text": " et surtout assum\u00e9, bravo, ", "start": 145.44, "duration": 1.8}, {"text": " c'est une forme de courage \n aujourd'hui. ", "start": 147.28, "duration": 2.24}, {"text": "  Vous \u00eates fourchette en main, \n  pr\u00eat \u00e0 en d\u00e9coudre, avec votre c\u00f4te, ", "start": 149.56, "duration": 2.92}, {"text": " mais aussi avec ceux \n qui la diabolisent. ", "start": 152.52, "duration": 1.76}, {"text": " Oui, ce symbole \n de la convivialit\u00e9, du partage, ", "start": 154.32, "duration": 2.36}, {"text": " cette pi\u00e8ce que l'on d\u00e9coupe \n encore chaude et fumante ", "start": 156.72, "duration": 3.08}, {"text": " au pied du barbecue est devenu ", "start": 159.84, "duration": 1.52}, {"text": "  un sujet de crispation politique, \n  aliment\u00e9 par des d\u00e9clarations ", "start": 161.4, "duration": 3.24}, {"text": " de guerre contre la viande, ", "start": 164.68, "duration": 1.92}, {"text": "  notamment, Val\u00e9rie, \n  de la part des \u00e9cologistes. ", "start": 167.24, "duration": 2.12}, {"text": " Incarnation \u00e0 la fois du machisme, \n de la droite, ", "start": 169.4, "duration": 3.08}, {"text": "  voire de l'extr\u00eame droite, \n  et de ce capitalisme d\u00e9vastateur ", "start": 172.52, "duration": 2.84}, {"text": " pour le climat. \n Bref, vous voil\u00e0 sur le billot ", "start": 175.4, "duration": 3.72}, {"text": "  avec votre barbaque h\u00e9r\u00e9tique. ", "start": 179.72, "duration": 1.44}, {"text": "  A ce stade-l\u00e0, \n  vous vous dites peut-\u00eatre ", "start": 181.2, "duration": 1.72}, {"text": " que vous auriez mieux fait \n de commander du colin. ", "start": 182.96, "duration": 2.08}, {"text": " Non seulement \u00e7a faisait la blague, \n un colin-maillard, mais c'\u00e9tait ", "start": 185.08, "duration": 2.84}, {"text": "  surtout sans douleur. ", "start": 187.96, "duration": 1.6}, {"text": " Alors, d\u00e9guster une c\u00f4te de boeuf, \n est-ce encore vraiment ", "start": 189.72, "duration": 2.84}, {"text": " dans l'air du temps, \n Sylvain Maillard ? ", "start": 192.6, "duration": 2.32}, {"text": " -Je ne sais pas \n si c'est dans l'air du temps, ", "start": 194.96, "duration": 1.76}, {"text": " en tout cas, moi, j'adore \u00e7a. \n Quand on en a discut\u00e9 tous ensemble, ", "start": 196.76, "duration": 3.56}, {"text": " l'id\u00e9e, pour moi, c'est un plat ", "start": 200.36, "duration": 1.96}, {"text": " que je mange r\u00e9guli\u00e8rement. ", "start": 202.76, "duration": 1.76}, {"text": " J'aime manger de la viande, \n je suis un viandard. ", "start": 204.56, "duration": 2.04}, {"text": " Quelle que soit l'humeur \n des uns des autres politiques, ", "start": 207.6, "duration": 2.4}, {"text": "  \u00e7a m'est totalement \u00e9gal. \n  Moi, j'ai besoin, j'aime \u00e7a. ", "start": 210.04, "duration": 2.48}, {"text": " Et donc, je trouve que c'est le plat \n tout \u00e0 fait naturel. ", "start": 212.56, "duration": 2.8}, {"text": " Et le midi, \n j'aime bien manger de la viande. ", "start": 215.4, "duration": 1.88}, {"text": " -Mais est-ce que c'est un choix \n authentique ou politique ? ", "start": 217.32, "duration": 2.56}, {"text": "  -Ecoutez, ", "start": 219.92, "duration": 1.0}, {"text": " vous aurez l'occasion, \n vous me croisez r\u00e9guli\u00e8rement. ", "start": 220.96, "duration": 2.4}, {"text": " Vous me verrez tr\u00e8s souvent \n avec des viandes. ", "start": 223.4, "duration": 2.04}, {"text": " Je mange de la viande et j'aime \u00e7a. \n Et \u00e0 la limite, ", "start": 225.48, "duration": 3.8}, {"text": "  moi je suis tr\u00e8s content, ", "start": 229.4, "duration": 1.52}, {"text": " je l'apprends, que je suis le premier ", "start": 230.96, "duration": 1.72}, {"text": "  \u00e0 manger de la viande. ", "start": 232.72, "duration": 1.6}, {"text": " C'est un choix politique. \n Pour moi, ", "start": 234.36, "duration": 2.0}, {"text": "  c'est important qu'on puisse... ", "start": 236.6, "duration": 1.68}, {"text": " D'abord, on est des femmes \n et des hommes, omnivores, ", "start": 238.44, "duration": 4.12}, {"text": " on mange de tout. ", "start": 242.6, "duration": 1.08}, {"text": " Et qui me semble essentiel \n dans la gastronomie fran\u00e7aise, ", "start": 244.56, "duration": 2.48}, {"text": " de maintenir cette... ", "start": 247.08, "duration": 2.48}, {"text": " ce go\u00fbt culinaire pour la viande. ", "start": 250.36, "duration": 2.08}, {"text": " Je ne comprends pas \n l'ostracisme sur la viande. ", "start": 252.48, "duration": 2.64}, {"text": " -Parce que quand m\u00eame, \n il y a des injonctions. ", "start": 255.16, "duration": 2.56}, {"text": " M\u00eame la Cour des comptes dit \n que si on veut r\u00e9duire ", "start": 257.76, "duration": 2.64}, {"text": "  la trace carbone en 2050, \n  il va falloir r\u00e9duire ", "start": 260.44, "duration": 1.96}, {"text": " la consommation de viande. \n Il y a quand m\u00eame des choses ", "start": 262.44, "duration": 2.24}, {"text": " dans l'air du temps qui nous disent \n que manger de la viande, ", "start": 264.72, "duration": 2.4}, {"text": " c'est mauvais pour la sant\u00e9 \n en grosse quantit\u00e9. ", "start": 267.16, "duration": 2.0}, {"text": " C'est mauvais pour la plan\u00e8te. \n Quand vous dites que c'est politique, ", "start": 269.2, "duration": 2.84}, {"text": " vous vous fichez de ces injonctions ? ", "start": 272.08, "duration": 1.56}, {"text": " -D'abord, j'aime beaucoup \n la Cour des comptes, ", "start": 273.68, "duration": 1.96}, {"text": " mais je ne demande pas \n \u00e0 la Cour des comptes ", "start": 275.68, "duration": 1.92}, {"text": " ce que je vais manger. ", "start": 277.64, "duration": 1.08}, {"text": "  Deuxi\u00e8mement, vous savez, ", "start": 278.76, "duration": 1.88}, {"text": " c'est comme tout, ", "start": 280.68, "duration": 1.0}, {"text": " l'essentiel c'est de ne pas abuser \n des choses. ", "start": 281.72, "duration": 2.0}, {"text": " Donc, je pars du principe \n qu'on essaie de ne pas abuser ", "start": 283.76, "duration": 2.36}, {"text": " des choses, on essaie \n de ne pas abuser de l'alcool, ", "start": 286.16, "duration": 2.04}, {"text": " mais c'est sympa, \n un verre de bi\u00e8re l\u00e0, ", "start": 288.24, "duration": 1.56}, {"text": " ou un verre d'alcool, \n enfin, en tout cas, d'un vin le soir, ", "start": 289.84, "duration": 3.96}, {"text": " moi, j'aime \u00e7a. ", "start": 293.84, "duration": 1.08}, {"text": " Je pense qu'il faut \n un \u00e9quilibre pour tout. ", "start": 295.2, "duration": 2.92}, {"text": " Ma grand-m\u00e8re, paix \u00e0 son \u00e2me, ", "start": 298.68, "duration": 2.92}, {"text": " qui a v\u00e9cu tr\u00e8s longtemps \n et en tr\u00e8s bonne sant\u00e9, ", "start": 301.64, "duration": 3.28}, {"text": " me disait toujours : \"Tu bois \n un verre de vin tous les jours\". ", "start": 304.96, "duration": 2.96}, {"text": " M\u00eame si la Cour des comptes \n me dit que ce n'est pas bien, ", "start": 307.96, "duration": 2.92}, {"text": "  je m'en fous. \n  \n  -Le minist\u00e8re ", "start": 310.92, "duration": 1.12}, {"text": " de la Sant\u00e9 aussi. ", "start": 312.08, "duration": 1.24}, {"text": " -Je suis les principes \n de ma grand-m\u00e8re. ", "start": 313.36, "duration": 2.64}, {"text": " -Alors, je vous propose \n de la go\u00fbter, d\u00e9j\u00e0, ", "start": 316.84, "duration": 1.72}, {"text": " cette c\u00f4te de boeuf. ", "start": 318.6, "duration": 1.04}, {"text": " Est-ce que, par ailleurs, ", "start": 319.68, "duration": 3.64}, {"text": "  la viande, il faut, \n  comme vous l'avez dit, ", "start": 323.92, "duration": 3.08}, {"text": "  la choisir, \n  pas en abuser non plus, ", "start": 327.04, "duration": 2.2}, {"text": "  o\u00f9 est-ce que vous l'achetez, \n  votre viande ? ", "start": 329.28, "duration": 2.4}, {"text": " -Alors, vous savez quoi ? ", "start": 331.8, "duration": 1.52}, {"text": " La chance que j'ai, \n ou chance, comme \u00e7a, ", "start": 333.36, "duration": 2.24}, {"text": " c'est qu'on est \n quand m\u00eame tr\u00e8s souvent ", "start": 335.64, "duration": 3.68}, {"text": " au restaurant ici o\u00f9 on mange \n avec des horaires quand m\u00eame ", "start": 339.36, "duration": 2.72}, {"text": " tr\u00e8s d\u00e9cal\u00e9s, les d\u00e9put\u00e9s. ", "start": 342.12, "duration": 1.6}, {"text": " D'ailleurs, c'est un des soucis \n pour notre sant\u00e9. ", "start": 343.76, "duration": 2.72}, {"text": " Et en tout cas, \n on dit toujours que les d\u00e9put\u00e9s ", "start": 346.52, "duration": 2.32}, {"text": " prennent un kilo par mandat. ", "start": 348.88, "duration": 2.16}, {"text": " Ce n'est pas \n qu'ils mangent beaucoup, ", "start": 351.28, "duration": 1.6}, {"text": " c'est que souvent, \n ils mangent en d\u00e9cal\u00e9 ", "start": 352.92, "duration": 1.68}, {"text": " de fa\u00e7on tr\u00e8s tard ou beaucoup \n pour pouvoir se maintenir \u00e9veill\u00e9 ", "start": 354.64, "duration": 5.16}, {"text": " tard dans la nuit. ", "start": 359.84, "duration": 1.28}, {"text": " Mais pour moi, ", "start": 361.16, "duration": 2.56}, {"text": " je mange, ce que vous m'avez dit. ", "start": 364.84, "duration": 1.96}, {"text": " Manger de la viande \n tout le temps, en permanence. ", "start": 366.84, "duration": 4.48}, {"text": " Ce n'\u00e9tait pas le sens \n de votre question, d'ailleurs... ", "start": 371.36, "duration": 2.44}, {"text": " -Non, je vous demandais \n si vous choisissez votre viande ", "start": 374.24, "duration": 2.44}, {"text": " ou quand vous allez au restaurant, \n vous faites attention \u00e0 son origine. ", "start": 376.72, "duration": 3.0}, {"text": "  Faites-vous attention \n  \u00e0 ce que la viande soit... ", "start": 379.76, "duration": 2.08}, {"text": "  -J'avais perdu le fil. ", "start": 381.88, "duration": 2.08}, {"text": " J'essaie de faire attention, \n et je remarque \u00e0 Paris, ", "start": 384.0, "duration": 3.08}, {"text": " je suis d\u00e9put\u00e9 parisien, \n que souvent les restaurateurs ", "start": 387.12, "duration": 2.32}, {"text": " font attention, c'est un argument ", "start": 389.48, "duration": 1.48}, {"text": "  de vente, \n  qu'ils mettent en avant ", "start": 391.0, "duration": 1.52}, {"text": " les viandes fran\u00e7aises. ", "start": 392.56, "duration": 1.32}, {"text": "  -Il y a une attente ", "start": 393.92, "duration": 1.08}, {"text": " du consommateur maintenant. ", "start": 395.04, "duration": 1.36}, {"text": " -Oui, mais ils font attention. ", "start": 396.44, "duration": 1.76}, {"text": " Apr\u00e8s, j'ai une autre chose, \n j'aime bien faire des barbecues, ", "start": 398.6, "duration": 4.56}, {"text": " Et donc l\u00e0, j'ai un super boucher ", "start": 403.2, "duration": 2.8}, {"text": " qui me fait des super viandes, \n des saucisses, des merguez. ", "start": 406.2, "duration": 3.0}, {"text": " J'aime bien \u00e7a. ", "start": 409.24, "duration": 1.28}, {"text": " Je fais assez attention \n \u00e0 ce qu'on mange. ", "start": 411.36, "duration": 1.64}, {"text": " Comme on mange globalement moins, \n on essaie de faire, je crois, ", "start": 413.16, "duration": 3.8}, {"text": " tous un peu attention, \n quand on le peut, ", "start": 417.0, "duration": 1.92}, {"text": " de la qualit\u00e9 des aliments. ", "start": 418.96, "duration": 1.64}, {"text": " -Qu'est-ce qui vous pla\u00eet \n dans la viande ? ", "start": 421.4, "duration": 1.68}, {"text": " La cuisinez-vous, cette viande ? \n Par exemple, ", "start": 423.12, "duration": 2.04}, {"text": "  une c\u00f4te de boeuf, \n  vous savez faire \u00e7a chez vous ? ", "start": 425.2, "duration": 1.92}, {"text": " -Avec un petit barbecue, non ? \n  \n -Un barbecue. ", "start": 427.16, "duration": 2.44}, {"text": "  -C'est dans vos cordes ? \n  \n -Un barbecue, oui. ", "start": 429.64, "duration": 2.2}, {"text": " J'aime bien. ", "start": 432.2, "duration": 1.24}, {"text": " La cuisine, c'est vrai que je ne fais \n pas beaucoup la cuisine. ", "start": 434.16, "duration": 2.48}, {"text": " Je dois reconna\u00eetre. ", "start": 436.68, "duration": 1.12}, {"text": " Je ne suis pas tr\u00e8s bon en cuisine. ", "start": 437.84, "duration": 1.52}, {"text": " -Bon, une c\u00f4te de boeuf, \n ce n'est pas tr\u00e8s compliqu\u00e9. ", "start": 439.92, "duration": 2.12}, {"text": " Je vous donnerai des conseils. ", "start": 442.48, "duration": 1.4}, {"text": " -Mais je vous avoue, \n je ne vous mens pas, ", "start": 443.92, "duration": 1.84}, {"text": " je ne suis pas tr\u00e8s bon cuisinier. \n Je pense que j'ai plein de... ", "start": 445.8, "duration": 3.0}, {"text": " Si j'ai des copains qui regardent, \n ils vont dire : ", "start": 448.84, "duration": 2.24}, {"text": " \"Non, qu'il ne mente pas.\" ", "start": 451.12, "duration": 1.28}, {"text": " Je suis pas tr\u00e8s bon cuisinier. \n Et j'aime bien ", "start": 452.44, "duration": 3.0}, {"text": " qu'on me pr\u00e9pare la viande. ", "start": 455.48, "duration": 2.56}, {"text": "  -Et pour l'accompagner, ", "start": 458.08, "duration": 1.12}, {"text": " cette c\u00f4te de boeuf, des frites ? \n Pas de salade ? ", "start": 459.24, "duration": 2.08}, {"text": " C'est pas dans le menu ? ", "start": 461.52, "duration": 1.64}, {"text": " -Le midi, j'aime bien. \n  \n  -Elle rit ", "start": 463.2, "duration": 1.44}, {"text": " -J'aime bien les frites. ", "start": 464.68, "duration": 1.2}, {"text": " Pour moi, c'est un plat aussi \n facile, gourmand. ", "start": 467.36, "duration": 3.2}, {"text": " J'aime bien manger le midi \n assez gourmand ", "start": 471.48, "duration": 4.48}, {"text": "  pour essayer de moins manger \n  le soir. ", "start": 476.0, "duration": 1.52}, {"text": "  C'est vraiment \n  ce que j'essaie de faire. ", "start": 477.56, "duration": 2.48}, {"text": " J'y arrive pas toujours, \n parce que parfois on a aussi ", "start": 480.08, "duration": 3.12}, {"text": " des contraintes de repas, \n de repas de boulot. ", "start": 483.24, "duration": 3.24}, {"text": " On passe beaucoup de temps ici \n \u00e0 travailler le soir, ", "start": 486.52, "duration": 2.48}, {"text": " donc on peut faire \n un peu moins attention. ", "start": 489.04, "duration": 1.72}, {"text": " Mais j'essaie le midi de manger... ", "start": 490.8, "duration": 2.08}, {"text": " Par exemple, je ne prends jamais \n de dessert le soir. ", "start": 492.92, "duration": 2.08}, {"text": " Mais tout \u00e0 l'heure, on aura ", "start": 495.04, "duration": 1.16}, {"text": "  un joli dessert ", "start": 496.24, "duration": 1.68}, {"text": "  que j'aime beaucoup. ", "start": 497.96, "duration": 1.28}, {"text": " Que le midi. ", "start": 499.48, "duration": 1.0}, {"text": " S'il y a dessert, \n c'est que le midi. ", "start": 500.52, "duration": 1.4}, {"text": "  -Comme les enfants. Vous aurez ", "start": 501.96, "duration": 1.32}, {"text": " le dessert \n si vous finissez votre assiette. ", "start": 503.32, "duration": 1.84}, {"text": " -Elle est belle. ", "start": 505.2, "duration": 1.0}, {"text": "  -Jugez cette viande. \n  Dites-nous ce qui vous pla\u00eet. ", "start": 506.24, "duration": 2.12}, {"text": "  Est-elle cuite comme le souhaitiez ? ", "start": 508.4, "duration": 1.48}, {"text": "  -Oui, tr\u00e8s bien. ", "start": 509.92, "duration": 1.32}, {"text": " -Vous l'aimez plut\u00f4t saignante ? ", "start": 511.72, "duration": 1.36}, {"text": " -Je l'aime plut\u00f4t saignante. ", "start": 513.12, "duration": 1.56}, {"text": " Un peu saignante. Elle n'est parfois \n pas facile \u00e0 couper. ", "start": 516.28, "duration": 3.12}, {"text": " Mais je l'aime plut\u00f4t saignante. ", "start": 519.44, "duration": 2.4}, {"text": " Et puis, ", "start": 521.88, "duration": 1.4}, {"text": " bien chaude \n et qui se mange bien. ", "start": 523.56, "duration": 3.76}, {"text": " Que ce soit facile. ", "start": 527.36, "duration": 1.2}, {"text": " J'aime bien la nourriture \n facile, efficace. ", "start": 528.6, "duration": 3.96}, {"text": "  -Val\u00e9rie, vous assumez la viande ? \n  Vous aimez ? ", "start": 532.76, "duration": 2.4}, {"text": " -Moi, j'adore. J'adore \u00e7a. \n J'adore la c\u00f4te de boeuf. ", "start": 535.2, "duration": 2.16}, {"text": " On l'a accompagn\u00e9e \n d'une petite sauce b\u00e9arnaise. ", "start": 540.16, "duration": 2.28}, {"text": " C'est Le Bourbon qui nous cuisine \n ces super plats pour cette \u00e9mission, ", "start": 542.48, "duration": 4.36}, {"text": " le restaurant Le Bourbon. ", "start": 546.88, "duration": 1.24}, {"text": " Sauce b\u00e9arnaise, \n mais \u00e7a peut se manger aussi ", "start": 548.16, "duration": 2.44}, {"text": " avec une sauce au bleu, \n une sauce \u00e0 l'\u00e9chalote. ", "start": 550.64, "duration": 2.04}, {"text": " Vous avez une pr\u00e9f\u00e9rence \n dans les sauces ? ", "start": 552.72, "duration": 1.68}, {"text": " -Tr\u00e8s longtemps, \n je mangeais \u00e7a avec du ketchup. ", "start": 554.44, "duration": 2.0}, {"text": " Ce n'\u00e9tait pas bien du tout. ", "start": 556.48, "duration": 1.36}, {"text": " Maintenant, c'est vrai \n que j'aime bien une sauce. ", "start": 559.04, "duration": 2.32}, {"text": " La sauce b\u00e9arnaise, c'est super. ", "start": 561.4, "duration": 1.88}, {"text": " Parfois, j'aime bien, \n simplement avec de la moutarde. ", "start": 563.32, "duration": 2.28}, {"text": " Oui, tr\u00e8s bien. Au Bourbon, \n ils font des super trucs. ", "start": 565.64, "duration": 2.24}, {"text": "  - On les salue. \n  \n -On les salue. ", "start": 567.92, "duration": 1.48}, {"text": " J'aime bien aussi \n une viande avec de la moutarde, ", "start": 569.44, "duration": 5.44}, {"text": " tout simple. C'est bien aussi. \n  \n  -D'accord. ", "start": 574.92, "duration": 1.8}, {"text": " Pour accompagner ce plat, ", "start": 576.76, "duration": 2.8}, {"text": "  vous avez choisi une bi\u00e8re. ", "start": 579.8, "duration": 1.36}, {"text": " Vous pouvez nous en parler \n un petit peu de cette bi\u00e8re ? ", "start": 581.64, "duration": 2.32}, {"text": " En plus, elle ne vient pas d'ici, \n si j'ai bien compris. ", "start": 584.0, "duration": 2.36}, {"text": " -Non. ", "start": 586.4, "duration": 1.04}, {"text": " Vous l'avez dit, j'ai pass\u00e9 \n plusieurs ann\u00e9es en Allemagne. ", "start": 588.12, "duration": 3.96}, {"text": " J'y ai \u00e9tudi\u00e9, j'y ai travaill\u00e9. ", "start": 592.12, "duration": 1.52}, {"text": " Et \u00e0 Munich, entre autres. ", "start": 594.56, "duration": 2.68}, {"text": "  En plus, on est en pleine p\u00e9riode \n  de l'Oktoberfest. ", "start": 598.92, "duration": 2.16}, {"text": "  Autant vous dire que si \u00e0 Munich, \n  vous ne buvez pas de bi\u00e8re, ", "start": 601.12, "duration": 3.52}, {"text": "  vous pouvez mourir de soif, \n  surtout \u00e0 cette p\u00e9riode-l\u00e0. ", "start": 604.68, "duration": 2.44}, {"text": " Et donc, je vous ai ramen\u00e9 \n une bi\u00e8re, une Weissbier, ", "start": 607.24, "duration": 2.96}, {"text": " une bi\u00e8re blanche. ", "start": 610.24, "duration": 1.32}, {"text": " Voil\u00e0, une marque, je ne sais pas \n si on a le droit de dire les marques. ", "start": 611.84, "duration": 3.08}, {"text": " -Non, on n'a pas le droit \n de dire la marque. ", "start": 614.96, "duration": 2.6}, {"text": " -Qui est une bi\u00e8re \n tr\u00e8s traditionnelle l\u00e0-bas \u00e0 Munich. ", "start": 618.44, "duration": 4.48}, {"text": "  Vous avez les drapeaux, d'ailleurs, \n  vous avez l'embl\u00e8me ", "start": 622.96, "duration": 2.36}, {"text": "  de la Bavi\u00e8re dessus. Le symbole \n  juste au-dessus de la marque. ", "start": 625.36, "duration": 2.6}, {"text": " -Qu'est-ce qu'elle a ? ", "start": 628.68, "duration": 1.16}, {"text": " Moi, je ne suis pas \n une sp\u00e9cialiste de bi\u00e8re. ", "start": 629.88, "duration": 1.88}, {"text": " Si vous deviez la d\u00e9crire ? ", "start": 631.8, "duration": 2.0}, {"text": " -D'abord, quand vous la prenez, \n elle sent la bi\u00e8re. ", "start": 635.2, "duration": 5.24}, {"text": " Tout de suite, \n elle a un odorat extr\u00eamement fort. ", "start": 640.48, "duration": 2.4}, {"text": " Vous savez qu'en buvant cette bi\u00e8re \n vous allez prendre plaisir. ", "start": 643.0, "duration": 2.64}, {"text": " C'est ce que j'aime ", "start": 645.68, "duration": 1.04}, {"text": " dans la bi\u00e8re. \n Souvent, les vins, ", "start": 646.76, "duration": 3.12}, {"text": " on aime bien les sentir. ", "start": 649.92, "duration": 1.04}, {"text": " Puis la bi\u00e8re, on la boit \n finalement assez naturellement. ", "start": 651.0, "duration": 2.6}, {"text": " Moi, j'aime bien que la bi\u00e8re ", "start": 653.64, "duration": 1.28}, {"text": " vous prenne l'odorat \n avant de la boire. ", "start": 654.96, "duration": 2.96}, {"text": "  Et du coup, \n  le plaisir en est d\u00e9cupl\u00e9. ", "start": 658.08, "duration": 1.76}, {"text": " Donc, je trouve \n que la bi\u00e8re allemande, pardon, ", "start": 659.88, "duration": 2.68}, {"text": " il y a des bi\u00e8res fran\u00e7aises super, ", "start": 662.6, "duration": 2.24}, {"text": " mais peut-\u00eatre que j'\u00e9tais plus \u00e9lev\u00e9 \n au fond \u00e0 la bi\u00e8re allemande ", "start": 664.88, "duration": 4.04}, {"text": " parce que j'ai commenc\u00e9 \u00e0 boire \n de la bi\u00e8re l\u00e0-bas en \u00e9tudiant. ", "start": 668.96, "duration": 3.16}, {"text": " Et j'aime vraiment, \n c'est un plaisir. ", "start": 672.6, "duration": 1.72}, {"text": " A chaque fois que j'y vais, ", "start": 674.36, "duration": 1.08}, {"text": " j'ai la chance d'aller souvent \n en Allemagne. ", "start": 675.48, "duration": 1.92}, {"text": " Et pour moi, c'est l'arriv\u00e9e, ", "start": 677.44, "duration": 1.28}, {"text": " mes coll\u00e8gues berlinois d\u00e9put\u00e9s, \n \u00e0 chaque fois qu'ils me voient, ", "start": 678.76, "duration": 2.92}, {"text": " ils savent \n qu'il faut me pr\u00e9parer une bi\u00e8re. ", "start": 681.72, "duration": 2.0}, {"text": " -Pour que M. Maillard \n ne reparte pas compl\u00e8tement... ", "start": 683.76, "duration": 2.16}, {"text": " ivre. ", "start": 687.52, "duration": 1.4}, {"text": "  Dans cette \u00e9mission, \n  je veux lui donner ", "start": 688.96, "duration": 1.68}, {"text": " trois conseils \n pour r\u00e9ussir une c\u00f4te de boeuf, ", "start": 690.68, "duration": 1.92}, {"text": " puisqu'il nous dit : \n \"Je ne sais pas cuisiner, ", "start": 692.64, "duration": 1.84}, {"text": " mes copains le savent.\" \n Il faut d'abord, ", "start": 694.52, "duration": 1.88}, {"text": " pr\u00e9f\u00e9rer une c\u00f4te de boeuf \n provenant de race \u00e0 viande. ", "start": 696.44, "duration": 2.36}, {"text": "  -Ah, d'accord. \n  \n -Oui, la viande doit \u00eatre brillante, ", "start": 698.84, "duration": 2.24}, {"text": " vous pouvez la voir sur l'\u00e9tale \n du boucher, mais jamais saignante. ", "start": 701.12, "duration": 2.8}, {"text": " D'un beau rouge qui peut m\u00eame aller \n vers un rouge plus sombre, ", "start": 703.96, "duration": 2.64}, {"text": " parfois un peu noir. \n Parfois, on se dit : ", "start": 706.64, "duration": 2.4}, {"text": "  \"Tiens, ce n'est pas normal.\" \n  Si, une viande rouge peut \u00eatre ", "start": 709.08, "duration": 2.76}, {"text": " un tout petit peu rouge sombre \n et noir. ", "start": 711.88, "duration": 1.88}, {"text": " Une viande persill\u00e9e, \n c'est-\u00e0-dire avec du gras, ", "start": 713.8, "duration": 2.32}, {"text": " est un signe de qualit\u00e9 \n et de bon go\u00fbt. ", "start": 716.16, "duration": 2.36}, {"text": " Certains la pr\u00e9f\u00e8rent matur\u00e9e, ", "start": 718.56, "duration": 1.6}, {"text": " c'est-\u00e0-dire qu'elle a vieilli. ", "start": 720.2, "duration": 1.44}, {"text": "  Et \u00e7a, c'est une affaire de go\u00fbt. \n  C'est plus go\u00fbteux, c'est vrai, ", "start": 721.68, "duration": 3.36}, {"text": " mais c'est aussi plus cher. ", "start": 725.08, "duration": 1.52}, {"text": " Alors, il faut une c\u00f4te de boeuf, \n lorsqu'elle est grosse, ", "start": 726.64, "duration": 2.6}, {"text": " il faut d\u00e9marrer la cuisson \n \u00e0 la po\u00eale. ", "start": 729.28, "duration": 2.0}, {"text": " On met un peu de sel \n et on la saisit sal\u00e9e ", "start": 731.32, "duration": 3.08}, {"text": " parce que \u00e7a va faire \n une petite cro\u00fbte avec le sel. ", "start": 734.44, "duration": 2.28}, {"text": " On fait \u00e7a, un petit aller-retour \n et ensuite on la d\u00e9pose dans un plat, ", "start": 736.76, "duration": 3.76}, {"text": " dans un four \u00e0 240. ", "start": 740.56, "duration": 1.84}, {"text": " Il faut que \u00e7a soit chaud ", "start": 742.44, "duration": 1.48}, {"text": " et pour une grosse c\u00f4te de boeuf \n d'un kilo, ", "start": 743.96, "duration": 2.68}, {"text": " parce que celles-ci \n sont un peu petites, ", "start": 746.68, "duration": 1.96}, {"text": " il faut presque compter 20 minutes ", "start": 748.68, "duration": 1.76}, {"text": " pour qu'elle soit \n \u00e0 peu pr\u00e8s saignante. ", "start": 750.48, "duration": 1.68}, {"text": " Alors, si on la veut bleue, \n par exemple, ", "start": 752.2, "duration": 1.64}, {"text": " il faut la laisser \n moins longtemps au four. ", "start": 753.88, "duration": 1.76}, {"text": " Une fois cuite, \n on la sort aussit\u00f4t ", "start": 755.68, "duration": 1.8}, {"text": " et on la recouvre \n de papier aluminium. ", "start": 757.52, "duration": 1.92}, {"text": "  M. Maillard, \n  vous \u00e9coutez bien, parce que... ", "start": 759.48, "duration": 2.0}, {"text": " -Je vous \u00e9coute. \n  \n  -Si vous voulez \u00e9pater vos amis... ", "start": 761.52, "duration": 2.36}, {"text": " On la laisse reposer 10 minutes \n avant de la servir. ", "start": 763.92, "duration": 4.28}, {"text": " Les tissus vont se d\u00e9tendre \n et la viande sera plus moelleuse ", "start": 768.24, "duration": 3.16}, {"text": " quand on la d\u00e9gustera. Voil\u00e0. ", "start": 771.44, "duration": 1.6}, {"text": " -C'est bien not\u00e9. ", "start": 773.08, "duration": 1.16}, {"text": " Justement, j'allais revenir \n sur cette cuisson de la viande. ", "start": 774.28, "duration": 2.6}, {"text": " Vous, vous l'aimez saignante, \n bien cuite ? ", "start": 776.92, "duration": 1.84}, {"text": " -Saignante. \n Oui, j'aime bien saignante. ", "start": 778.88, "duration": 2.04}, {"text": "  -Vous demandez toujours ", "start": 781.68, "duration": 1.04}, {"text": " votre viande saignante ? \n  \n  -Toujours saignante, ", "start": 782.76, "duration": 2.0}, {"text": " c'est pour moi, le go\u00fbt \n le plus authentique de la viande, ", "start": 784.8, "duration": 2.92}, {"text": " j'aime bien \u00e7a. \n  \n  -Il y en a qui aiment bleu ", "start": 787.76, "duration": 1.68}, {"text": " pour la c\u00f4te de boeuf, ", "start": 789.48, "duration": 1.24}, {"text": " alors l\u00e0, pour le coup, \n on est aux confins du cru. ", "start": 790.76, "duration": 2.12}, {"text": " -C'est vrai, c'est vrai. \n  \n  -Pour revenir ", "start": 792.92, "duration": 2.16}, {"text": " sur la consommation de viande, ", "start": 795.12, "duration": 2.52}, {"text": " on en a un petit peu parl\u00e9 \n en d\u00e9but d'\u00e9mission, ", "start": 797.68, "duration": 2.64}, {"text": " mais comment vous regardez ", "start": 800.36, "duration": 1.64}, {"text": "  les v\u00e9gans, ", "start": 803.76, "duration": 1.28}, {"text": " les v\u00e9g\u00e9tariens ? \n Quel message vous avez envie ", "start": 805.08, "duration": 2.04}, {"text": " de leur passer, \n de leur transmettre ? ", "start": 807.16, "duration": 2.16}, {"text": " -Je respecte tout le monde. \n Chacun se nourrit comme il a envie. ", "start": 809.76, "duration": 2.8}, {"text": " J'ai aussi, dans ma famille, ", "start": 812.6, "duration": 2.08}, {"text": " certains... ", "start": 814.72, "duration": 1.2}, {"text": " -On conna\u00eet tous quelqu'un \n qui est v\u00e9gan. ", "start": 815.96, "duration": 1.92}, {"text": " -C'est toujours un peu compliqu\u00e9 \n pour les repas. ", "start": 818.36, "duration": 2.08}, {"text": " Vous avez les r\u00e9gimes alimentaires, \n c'est toujours un peu compliqu\u00e9. ", "start": 820.48, "duration": 3.32}, {"text": " C'est pour \u00e7a que c'est d'ailleurs \n plus pratique d'aller au restaurant ", "start": 823.84, "duration": 3.08}, {"text": " parce que chacun finalement \n trouve son bonheur. ", "start": 826.96, "duration": 4.04}, {"text": " Mais moi, je suis tr\u00e8s respectueux. ", "start": 831.84, "duration": 1.56}, {"text": " Chacun doit manger comme il a envie. ", "start": 833.44, "duration": 1.84}, {"text": " C'est un plaisir, \n c'est un besoin naturel, fondamental. ", "start": 835.32, "duration": 3.72}, {"text": " Et chacun y a son plaisir \n ou son moment particulier. ", "start": 839.08, "duration": 4.88}, {"text": " Donc moi, tr\u00e8s respectueux. \n Je respecte tout le monde. ", "start": 844.0, "duration": 2.28}, {"text": " Je veux juste qu'on respecte \n que j'aime la viande ", "start": 846.32, "duration": 1.96}, {"text": " et qu'on ne m'emb\u00eate pas l\u00e0-dessus. ", "start": 848.32, "duration": 1.52}, {"text": " Je n'emb\u00eate personne \n et je ne juge personne. ", "start": 849.88, "duration": 3.4}, {"text": " Mais chacun doit \u00eatre bien \n conscient du fait ", "start": 853.32, "duration": 3.48}, {"text": " que c'est un besoin primaire \n et qu'il assouvit ses besoins ", "start": 856.84, "duration": 2.8}, {"text": " comme il peut. ", "start": 859.68, "duration": 1.92}, {"text": " -Alors on en sait plus sur vous \n maintenant, ", "start": 863.0, "duration": 1.76}, {"text": " du moins, \n sur ce que vous aimez manger ", "start": 864.8, "duration": 1.6}, {"text": " et votre fa\u00e7on de cuisiner, ", "start": 866.44, "duration": 1.72}, {"text": " votre amour de la viande, \n mais saurez-vous r\u00e9pondre ", "start": 868.2, "duration": 2.32}, {"text": "  \u00e0 notre quiz ? On voit \u00e7a. ", "start": 870.56, "duration": 1.4}, {"text": "  Jingle ", "start": 873.28, "duration": 2.8}, {"text": " -Alors, Sylvain Maillard, ", "start": 876.32, "duration": 2.44}, {"text": " vous avez grandi \u00e0 Versailles, \n la terre du roi Louis XIV. ", "start": 878.8, "duration": 2.76}, {"text": " Sauriez-vous nous dire \n si ces affirmations, ", "start": 881.6, "duration": 2.2}, {"text": "  les affirmations suivantes, ", "start": 883.84, "duration": 1.52}, {"text": " sont vraies ou fausses \n \u00e0 propos de ce monarque ? ", "start": 885.4, "duration": 2.8}, {"text": " Selon un r\u00e8glement de 1681, ", "start": 888.24, "duration": 2.52}, {"text": " les cuisiniers du roi ", "start": 890.8, "duration": 1.84}, {"text": "  sont somm\u00e9s de go\u00fbter avant le roi, \n  histoire de voir si les mets ", "start": 892.68, "duration": 4.04}, {"text": "  ne sont pas empoisonn\u00e9s. ", "start": 896.76, "duration": 1.52}, {"text": "  Est-ce que c'est vrai ou est-ce \n  que c'est une l\u00e9gende urbaine ", "start": 898.32, "duration": 2.8}, {"text": "  ou royale ? ", "start": 901.16, "duration": 1.28}, {"text": " -Moi, je dirais vrai \n parce que c'\u00e9tait... ", "start": 902.48, "duration": 2.04}, {"text": " Evidemment, on a aussi \n toutes les histoires des poisons ", "start": 904.56, "duration": 2.6}, {"text": " et qui ont \u00e9t\u00e9, \n pour le coup, un poison ", "start": 907.2, "duration": 2.12}, {"text": " pour la monarchie fran\u00e7aise. ", "start": 909.36, "duration": 1.56}, {"text": " Donc oui, et \u00e7a me semblerait \n m\u00eame de bon aloi. ", "start": 910.96, "duration": 2.8}, {"text": "  -C'\u00e9tait de bon aloi \n  et c'\u00e9tait vrai. ", "start": 913.8, "duration": 1.92}, {"text": " Le 7 mai 1664, le roi, ", "start": 915.76, "duration": 2.76}, {"text": "  mari\u00e9 depuis quatre ans, \n  organise un d\u00eener fastueux ", "start": 918.56, "duration": 2.44}, {"text": "  avec p\u00e2t\u00e9 de merle, de faisan, \n  pour \u00e9blouir son \u00e9pouse. ", "start": 921.04, "duration": 5.16}, {"text": "  C'est l\u00e9gitime. ", "start": 926.24, "duration": 1.0}, {"text": "  Est-ce que c'est vrai \n  ou est-ce que c'est faux ? ", "start": 927.28, "duration": 1.88}, {"text": " -1664 ? \n  \n  -Oui. ", "start": 929.2, "duration": 1.68}, {"text": " Il est mari\u00e9 depuis quatre ans. ", "start": 931.0, "duration": 1.48}, {"text": "  -Il h\u00e9site ", "start": 932.76, "duration": 1.88}, {"text": " C'est possible. ", "start": 934.68, "duration": 1.04}, {"text": " En tout cas, \n c'est que ce n'\u00e9tait pas Versailles. ", "start": 935.76, "duration": 2.0}, {"text": "  Ce n'\u00e9tait pas encore le temps ", "start": 937.92, "duration": 1.64}, {"text": " de Versailles, \n mais tout \u00e0 fait possible. ", "start": 939.6, "duration": 2.52}, {"text": "  -Alors, c'est faux. \n  C'\u00e9tait pour \u00e9blouir ", "start": 942.16, "duration": 2.24}, {"text": " Louise de La Valli\u00e8re, \n demoiselle d'honneur de la cour, ", "start": 944.44, "duration": 2.56}, {"text": " dont le roi est fou amoureux. ", "start": 947.04, "duration": 1.96}, {"text": "  Infid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 table. \n  En juin 1608, ", "start": 949.44, "duration": 2.84}, {"text": " le roi exige un r\u00e9gime ", "start": 952.32, "duration": 1.2}, {"text": "  pour son d\u00eener, \n  d\u00e9sormais compos\u00e9 seulement ", "start": 953.56, "duration": 2.08}, {"text": "  de p\u00e2t\u00e9s de viande, \n  d'un potage aux pigeons ", "start": 955.68, "duration": 2.56}, {"text": "  et de trois poulets r\u00f4tis. ", "start": 958.28, "duration": 1.48}, {"text": "  Est-ce que c'est vrai ou faux ? ", "start": 959.8, "duration": 1.8}, {"text": " -1608 ? C'est pas Louis XIV. ", "start": 961.72, "duration": 1.68}, {"text": "  Ah, 1708... ", "start": 963.44, "duration": 1.12}, {"text": " C'est un gros mangeur, Louis XIV. \n  \n  -Mais l\u00e0, c'est un r\u00e9gime. ", "start": 964.88, "duration": 4.92}, {"text": "  -Oui, mais c'est un gros mangeur. ", "start": 969.84, "duration": 1.6}, {"text": " Et fin de sa vie, c'est possible. ", "start": 971.76, "duration": 2.96}, {"text": "  -Oui, c'est possible. ", "start": 974.76, "duration": 1.04}, {"text": "  Mais il faut dire, vous avez raison, \n  il conna\u00eet bien le roi. ", "start": 975.84, "duration": 2.4}, {"text": "  Il a bel app\u00e9tit. ", "start": 978.28, "duration": 1.04}, {"text": " Il pouvait d\u00e9vorer, en un seul repas, ", "start": 979.36, "duration": 1.48}, {"text": " quatre assiettes de potage, ", "start": 980.88, "duration": 1.28}, {"text": "  une perdrix, un faisan entier ", "start": 982.2, "duration": 1.6}, {"text": " et du mouton \u00e0 l'ail. Donc, ", "start": 983.84, "duration": 1.12}, {"text": "  il \u00e9tait au r\u00e9gime \n  quand il manquait trois poulets. ", "start": 985.0, "duration": 2.12}, {"text": " -L'avantage quand on a grandi \n \u00e0 Versailles, ", "start": 987.16, "duration": 3.04}, {"text": " c'est plus ou moins \n \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du ch\u00e2teau, ", "start": 990.24, "duration": 2.24}, {"text": " et je pense que tous les Versaillais ", "start": 992.52, "duration": 3.4}, {"text": " sont des adeptes \u00e9videmment \n de l'histoire, ", "start": 995.96, "duration": 2.48}, {"text": " mais nos trois rois, \n Louis XIV, Louis XV et Louis XVI, ", "start": 998.48, "duration": 3.56}, {"text": " de pouvoir rentrer \n dans l'histoire fran\u00e7aise ", "start": 1002.08, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 travers ce ch\u00e2teau magnifique. ", "start": 1005.2, "duration": 2.04}, {"text": " Pardon, je vous ai coup\u00e9. ", "start": 1007.28, "duration": 1.6}, {"text": " Mais c'est vraiment \n une chance incroyable. ", "start": 1008.92, "duration": 1.84}, {"text": " Rien que... Vous me faites repenser \n les ann\u00e9es que j'ai pu passer. ", "start": 1010.8, "duration": 3.72}, {"text": " Il y a un truc extraordinaire. ", "start": 1014.56, "duration": 1.28}, {"text": " Pour aller au lyc\u00e9e, ", "start": 1015.88, "duration": 1.04}, {"text": " je devais traverser \n le parc du ch\u00e2teau. ", "start": 1016.96, "duration": 2.84}, {"text": " Le matin, t\u00f4t, ", "start": 1019.84, "duration": 1.08}, {"text": "  j'avais une mobylette. ", "start": 1020.96, "duration": 1.24}, {"text": " C'\u00e9tait ouvert \u00e0 ce moment-l\u00e0. \n Ce n'est plus le cas. ", "start": 1022.68, "duration": 2.44}, {"text": " Et donc, je me retrouvais \n tous les matins, ", "start": 1025.16, "duration": 1.96}, {"text": " tous les matins, tout seul \n dans le parc du ch\u00e2teau, ", "start": 1027.16, "duration": 2.16}, {"text": " entre le ch\u00e2teau et le Grand Canal. ", "start": 1029.36, "duration": 2.44}, {"text": " Tous les matins, \n m\u00eame si j'\u00e9tais en retard, ", "start": 1031.84, "duration": 2.44}, {"text": " je m'arr\u00eatais deux secondes, \n dix secondes, une minute ", "start": 1034.32, "duration": 2.76}, {"text": " pour me dire que je suis le seul \n au monde, dans l'endroit, ", "start": 1037.12, "duration": 2.64}, {"text": " peut-\u00eatre un des endroits \n les plus mythiques du monde. ", "start": 1039.8, "duration": 2.24}, {"text": " Je crois que c'est interdit \n maintenant. ", "start": 1042.08, "duration": 1.76}, {"text": " Mais j'en garde \n un souvenir incroyable. ", "start": 1043.88, "duration": 2.16}, {"text": " -Incollable pour l'instant. ", "start": 1046.08, "duration": 1.36}, {"text": " Quatri\u00e8me question \n et on passe \u00e0 autre chose. ", "start": 1047.48, "duration": 1.84}, {"text": " C'\u00e9tait un fan \n des petits pois frais, ", "start": 1049.36, "duration": 1.56}, {"text": "  Louis XIV. ", "start": 1050.96, "duration": 1.12}, {"text": "  Il les fait entrer \n  dans la gastronomie fran\u00e7aise ", "start": 1052.12, "duration": 1.96}, {"text": "  et exige qu'on les cultive \n  dans les jardins du ch\u00e2teau. ", "start": 1054.12, "duration": 2.24}, {"text": "  Vrai ou faux ? ", "start": 1056.4, "duration": 1.2}, {"text": " -Beaucoup de cultures \n dans le potager du roi, ", "start": 1057.64, "duration": 3.24}, {"text": " c'\u00e9tait quelque chose \n d'extraordinaire puisqu'il avait... ", "start": 1060.92, "duration": 2.48}, {"text": " Il avait, \n en avance de tout le monde, ", "start": 1063.44, "duration": 2.2}, {"text": " dans le Royaume et en Europe, ", "start": 1065.68, "duration": 1.8}, {"text": " puisqu'il avait un syst\u00e8me avec... \n Attends, je vais peut-\u00eatre rentrer. ", "start": 1067.52, "duration": 2.92}, {"text": "  -Allez-y. \n  \n -Un syst\u00e8me incroyable ", "start": 1070.48, "duration": 1.4}, {"text": " avec des glaces qui permettaient \n de chauffer plus rapidement ", "start": 1071.92, "duration": 3.12}, {"text": " les fruits et l\u00e9gumes. ", "start": 1075.08, "duration": 2.36}, {"text": " Il avait 15 jours \n avant tout le monde, ", "start": 1077.48, "duration": 3.04}, {"text": " tout le monde en Europe \n et tout le monde en France, ", "start": 1080.56, "duration": 2.24}, {"text": " des fruits ou des l\u00e9gumes. ", "start": 1082.84, "duration": 1.32}, {"text": " Et donc, je dirais vrai. ", "start": 1084.2, "duration": 1.16}, {"text": "  -Oui, vrai. C'\u00e9tait des petits ", "start": 1085.4, "duration": 1.28}, {"text": "  pois secs qui ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s \n  pour la premi\u00e8re fois d'Italie ", "start": 1086.72, "duration": 2.88}, {"text": " en 1660... \n  \n  -Un sans faute. ", "start": 1089.64, "duration": 2.6}, {"text": "  -J'ai un faux \n  avec Louise de La Valli\u00e8re. ", "start": 1092.36, "duration": 1.8}, {"text": "  -Oui, c'est vrai. ", "start": 1094.2, "duration": 1.6}, {"text": " -Oui, mais parce que \n ce n'est pas \u00e9vident ", "start": 1095.84, "duration": 2.72}, {"text": "  de savoir que son roi est infid\u00e8le. ", "start": 1098.6, "duration": 2.24}, {"text": "  -Celui-l\u00e0, on le savait. ", "start": 1100.88, "duration": 1.56}, {"text": " -On va essayer de vous avoir \n sur le deuxi\u00e8me quiz. ", "start": 1103.72, "duration": 2.6}, {"text": " Vous l'avez dit, vous avez \u00e9tudi\u00e9, \n m\u00eame travaill\u00e9 \u00e0 Munich ", "start": 1106.36, "duration": 2.96}, {"text": " en Allemagne. Et c'est l\u00e0-bas ", "start": 1109.36, "duration": 1.24}, {"text": " qu'est n\u00e9 l'anc\u00eatre du hamburger. \n Sauriez-vous nous dire ", "start": 1110.64, "duration": 3.04}, {"text": " si ces affirmations, pareil, \n sont vraies ou fausses ? ", "start": 1113.72, "duration": 2.56}, {"text": " Le hamburger ", "start": 1116.32, "duration": 1.04}, {"text": "  doit son nom \n  \u00e0 la saucisse de boeuf ", "start": 1117.4, "duration": 1.68}, {"text": "  de la ville D'Hambourg ? ", "start": 1119.12, "duration": 1.48}, {"text": "  -Je crois que c'est vrai. ", "start": 1121.44, "duration": 1.28}, {"text": " Mais ce n'est pas Munich, ", "start": 1122.76, "duration": 1.08}, {"text": " Hambourg, on traverse \n toute l'Allemagne ", "start": 1123.88, "duration": 1.68}, {"text": "  et on va au nord. \n  \n -Absolument, ", "start": 1125.6, "duration": 1.4}, {"text": " je faisais juste r\u00e9f\u00e9rence \n \u00e0 l\u00e0 o\u00f9 vous avez \u00e9tudi\u00e9. ", "start": 1127.04, "duration": 2.92}, {"text": "  Mais c'est vrai, absolument, \n  \u00e7a vient de la ville d'Hambourg. ", "start": 1130.0, "duration": 2.68}, {"text": " Deuxi\u00e8me question. ", "start": 1132.72, "duration": 1.6}, {"text": "  En 1870, le hamburger steak \n  avec de la viande hach\u00e9e ", "start": 1134.36, "duration": 3.04}, {"text": "  est tr\u00e8s en vogue \n  dans la bonne soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 1137.44, "duration": 2.16}, {"text": "  aux Etats-Unis. ", "start": 1139.64, "duration": 1.04}, {"text": "  C'\u00e9tait un mets un peu \n  de la bonne soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 1140.72, "duration": 2.64}, {"text": "  C'est vrai ou c'est faux ? ", "start": 1143.4, "duration": 1.12}, {"text": "  -Il h\u00e9site ", "start": 1145.28, "duration": 2.36}, {"text": " Les Etats-Unis, \n ils adorent la nourriture facile, ", "start": 1147.68, "duration": 4.04}, {"text": " go\u00fbteuse mais facile, \n donc, je dirais vrai. ", "start": 1151.76, "duration": 2.52}, {"text": "  -Eh bien non, c'est faux. ", "start": 1154.32, "duration": 1.08}, {"text": " Non, non, c'est faux. \n Au contraire, ", "start": 1155.44, "duration": 1.92}, {"text": "  suspect\u00e9 de provenir \n  de viande putride, ", "start": 1157.4, "duration": 1.96}, {"text": " il est rejet\u00e9 par la bonne soci\u00e9t\u00e9 \n mais adopt\u00e9 par les ouvriers ", "start": 1159.68, "duration": 2.88}, {"text": " en raison de son prix ", "start": 1162.6, "duration": 1.04}, {"text": "  \u00e9conomique. \n  Troisi\u00e8me question, ", "start": 1163.68, "duration": 1.84}, {"text": " en 1940, les fr\u00e8res ", "start": 1165.56, "duration": 1.12}, {"text": "  McDonald ont l'id\u00e9e d'aplatir \n  ce bout de viande de boeuf ", "start": 1166.72, "duration": 3.6}, {"text": "  et de le glisser \n  entre deux morceaux de pain. ", "start": 1170.36, "duration": 1.96}, {"text": "  C'est vrai ou c'est faux ? ", "start": 1172.36, "duration": 1.08}, {"text": " -Je crois que ce n'est pas d'eux \n que \u00e7a vient. ", "start": 1174.16, "duration": 1.92}, {"text": " Je crois que ce n'est pas d'eux, \n McDonald. ", "start": 1176.12, "duration": 2.04}, {"text": " Ce qui a fait la fortune \n de McDonald's, c'est l'ice cream. ", "start": 1178.2, "duration": 4.28}, {"text": " Donc, je dirais faux. \n  \n  -Vous avez raison. ", "start": 1183.04, "duration": 2.04}, {"text": " Vous avez enti\u00e8rement raison. ", "start": 1185.12, "duration": 1.6}, {"text": "  C'est un certain \n  J. Walter Anderson qui a eu ", "start": 1186.96, "duration": 2.36}, {"text": " l'id\u00e9e d'aplatir la viande. \n Et puis, derni\u00e8re question. ", "start": 1189.36, "duration": 3.2}, {"text": "  Est-ce qu'il faut attendre \n  les ann\u00e9es 80 ", "start": 1192.6, "duration": 2.24}, {"text": "  pour voir la compagnie McDonald's \n  se lancer \u00e0 la conqu\u00eate du monde ", "start": 1194.88, "duration": 2.68}, {"text": "  en exportant le fameux hamburger ? ", "start": 1197.6, "duration": 2.24}, {"text": "  Ca n'arrive que dans les ann\u00e9es 80 ? ", "start": 1199.88, "duration": 1.64}, {"text": " -Non, c'est plus t\u00f4t que \u00e7a. \n  \n  -Vous diriez en quelle ann\u00e9e ? ", "start": 1202.28, "duration": 3.32}, {"text": " -Des ann\u00e9es 70. Non ? \n  \n  -Non mais c'est \u00e7a, ", "start": 1205.64, "duration": 4.76}, {"text": " c'est 1966. ", "start": 1210.44, "duration": 1.24}, {"text": " 1966, McDo profite \n de son introduction en bourse ", "start": 1211.72, "duration": 2.0}, {"text": "  pour vendre ses sandwiches \n  \u00e0 l'\u00e9tranger. ", "start": 1213.76, "duration": 3.52}, {"text": " -Ils sont arriv\u00e9s tr\u00e8s tard \n en France, ils pensaient ", "start": 1217.32, "duration": 2.12}, {"text": " ne pas r\u00e9ussir en France. ", "start": 1219.48, "duration": 1.12}, {"text": " Et du fait de la gastronomie, \n et maintenant ", "start": 1220.64, "duration": 1.8}, {"text": " c'est le premier march\u00e9 europ\u00e9en \n de McDonald's. ", "start": 1222.48, "duration": 1.96}, {"text": " -Eh oui. \n  \n  -C'est pas \u00e0 Strasbourg ", "start": 1224.48, "duration": 1.8}, {"text": " qu'est arriv\u00e9 le premier McDo \n en France. ", "start": 1226.32, "duration": 1.92}, {"text": " -Possible. \n  \n -Pas \u00e0 Paris, ils avaient tent\u00e9 ", "start": 1228.28, "duration": 1.72}, {"text": " en province. \n  \n - Pas \u00e0 Millau. ", "start": 1230.04, "duration": 1.36}, {"text": "  -On v\u00e9rifiera, non, c'est s\u00fbr. ", "start": 1231.44, "duration": 1.48}, {"text": " C'est souvent autour d'un bon plat \n que les silences se brisent ", "start": 1233.76, "duration": 2.76}, {"text": " et que les caract\u00e8res se r\u00e9v\u00e8lent. ", "start": 1236.56, "duration": 1.52}, {"text": " C'est maintenant l'heure \n de La br\u00e8ve de comptoir. ", "start": 1238.12, "duration": 2.08}, {"text": "  Jingle ", "start": 1240.68, "duration": 2.72}, {"text": " Sylvain Maillard, ", "start": 1245.24, "duration": 1.04}, {"text": " on vous a demand\u00e9 \n de rechercher dans vos souvenirs ", "start": 1246.32, "duration": 3.32}, {"text": " une anecdote qui m\u00ealerait politique \n et bon petit plat. ", "start": 1249.68, "duration": 3.24}, {"text": "  Et vous en avez une \n  \u00e0 nous raconter ? ", "start": 1253.36, "duration": 1.6}, {"text": " -Oui, en r\u00e9fl\u00e9chissant, \n il y en a plein. ", "start": 1255.08, "duration": 2.04}, {"text": " Mais je trouvais que sur LCP, \n \u00e7a fait partie des discussions. ", "start": 1257.16, "duration": 4.84}, {"text": " C'est la premi\u00e8re fois \n o\u00f9 je rencontrais Emmanuel Macron. ", "start": 1262.04, "duration": 2.52}, {"text": " C'\u00e9tait au cours d'un repas. ", "start": 1264.6, "duration": 1.52}, {"text": " -OK. ", "start": 1266.16, "duration": 1.08}, {"text": " -Septembre 2016. ", "start": 1268.0, "duration": 2.16}, {"text": " Donc, il n'est plus ministre \n depuis quelques jours ", "start": 1270.28, "duration": 2.76}, {"text": " et il commence \u00e0 pr\u00e9parer \n sa campagne pr\u00e9sidentielle. ", "start": 1273.96, "duration": 2.6}, {"text": " Enfin, voil\u00e0, \n c'\u00e9tait pas encore lanc\u00e9. ", "start": 1277.52, "duration": 2.56}, {"text": " Et donc, je le rencontre. \n Moi, je le connais juste \u00e0 la t\u00e9l\u00e9. ", "start": 1281.56, "duration": 2.92}, {"text": " Et donc, j'arrive, \n c'\u00e9tait \u00e0 la Tour Montparnasse, ", "start": 1285.28, "duration": 2.92}, {"text": " pour ceux qui ont connu \n Tour Montparnasse, ", "start": 1288.24, "duration": 2.12}, {"text": " il y avait le premier si\u00e8ge \n de la campagne. ", "start": 1290.4, "duration": 2.04}, {"text": " Ensuite, c'est la rue \n de l'Abb\u00e9 Groult dans le XVe. ", "start": 1292.48, "duration": 2.16}, {"text": " Mais d'abord, Montparnasse. ", "start": 1294.68, "duration": 1.72}, {"text": " Et donc, je monte le retrouver. ", "start": 1296.44, "duration": 2.08}, {"text": " Et puis, j'ouvre la porte. ", "start": 1298.56, "duration": 1.52}, {"text": " Quelqu'un vient m'accueillir ", "start": 1301.08, "duration": 1.56}, {"text": " que je ne connais pas. \n C'est St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9. ", "start": 1302.68, "duration": 1.96}, {"text": "  Je le d\u00e9couvre \n  pour la premi\u00e8re fois. ", "start": 1305.84, "duration": 1.48}, {"text": " On se rencontre en septembre, \n mais je ne sais pas qui c'est. ", "start": 1307.36, "duration": 2.4}, {"text": " Et puis, on attend. ", "start": 1309.8, "duration": 2.28}, {"text": " On va manger \n un plateau repas tr\u00e8s rapide. ", "start": 1312.12, "duration": 2.12}, {"text": " Un plateau qui arrive, tout fait. ", "start": 1314.28, "duration": 2.64}, {"text": "  -D'accord. ", "start": 1316.96, "duration": 1.0}, {"text": " -On est l\u00e0 pour manger \n et en m\u00eame temps parler politique. ", "start": 1318.0, "duration": 2.4}, {"text": " Et donc, je me retrouve \n sur un plateau repas, ", "start": 1321.12, "duration": 2.44}, {"text": " en haut de la Tour Montparnasse, ", "start": 1323.6, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 d\u00e9couvrir Emmanuel Macron \n et discuter avec lui. ", "start": 1325.96, "duration": 2.36}, {"text": " Il y avait le maire de Nevers, \n qui \u00e9tait l\u00e0 aussi. ", "start": 1328.56, "duration": 2.24}, {"text": " On \u00e9tait \u00e0 quatre. \n St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9, ", "start": 1330.84, "duration": 1.8}, {"text": " que je d\u00e9couvre. ", "start": 1332.84, "duration": 1.48}, {"text": "  -Vous ne le connaissiez pas avant ? ", "start": 1334.72, "duration": 1.48}, {"text": " -Je ne connais pas du tout. ", "start": 1336.24, "duration": 1.32}, {"text": " Et donc, j'en ai un souvenir, ", "start": 1337.88, "duration": 1.72}, {"text": " un repas qui a dur\u00e9 assez longtemps, \n en fait. ", "start": 1339.64, "duration": 2.12}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, on a pass\u00e9 \n une heure et demie, deux heures ", "start": 1341.8, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 discuter, \u00e0 parler politique, \n de la suite, ", "start": 1344.04, "duration": 2.6}, {"text": " de ce qu'il voulait faire, \n de l'organiser, droite, gauche, ", "start": 1346.68, "duration": 4.56}, {"text": " comment faire pour r\u00e9unir \n deux familles politiques ", "start": 1351.68, "duration": 2.2}, {"text": " qui ne se parlent pas, \n qui s'opposent ? ", "start": 1353.92, "duration": 1.6}, {"text": " Et \u00e0 ce moment-l\u00e0, ", "start": 1356.8, "duration": 1.04}, {"text": "  vous l'avez dit, ", "start": 1357.88, "duration": 1.08}, {"text": " j'ai un parcours \n qui est totalement diff\u00e9rent. ", "start": 1359.0, "duration": 1.92}, {"text": " Je suis maire adjoint \u00e0 Paris, \n je viens du centre-droit ", "start": 1360.96, "duration": 3.08}, {"text": " et donc Emmanuel Macron \n est encore per\u00e7u ", "start": 1364.32, "duration": 2.84}, {"text": " comme un horrible socialiste ", "start": 1367.2, "duration": 2.56}, {"text": " qui est un opposant politique ", "start": 1370.24, "duration": 2.8}, {"text": " et moi, je suis s\u00e9duit \n par le discours qu'il porte. ", "start": 1373.08, "duration": 2.64}, {"text": " L'entrepreneur que je suis, \n que je reste... ", "start": 1375.92, "duration": 1.8}, {"text": " -Bien s\u00fbr. ", "start": 1378.08, "duration": 1.24}, {"text": " -...est s\u00e9duit \n par ce discours \u00e9conomique, ", "start": 1379.44, "duration": 3.24}, {"text": " cette vision de la France, \n de voir la France grande, ", "start": 1382.72, "duration": 2.96}, {"text": " qu'on peut tout construire ici ", "start": 1385.72, "duration": 1.92}, {"text": " et qu'il faut qu'on l\u00e8ve les verrous \n et qu'on arrive au plein emploi. ", "start": 1387.68, "duration": 3.2}, {"text": " Et moi je suis s\u00e9duit, \n je ressors de ce d\u00eener, ", "start": 1391.12, "duration": 2.08}, {"text": " ma vie est transform\u00e9e. ", "start": 1393.24, "duration": 1.24}, {"text": " De ce d\u00e9jeuner... \n  \n -C'est un coup de foudre ? ", "start": 1394.52, "duration": 2.0}, {"text": "  -Ma vie est transform\u00e9e. \n  Je ressors de l\u00e0, ", "start": 1396.56, "duration": 1.76}, {"text": " je dis : \"Je vais l'accompagner.\" ", "start": 1398.36, "duration": 1.84}, {"text": " En septembre, \n vous \u00eates \u00e9lu de droite, ", "start": 1400.24, "duration": 2.04}, {"text": "  de centre-droite, \n  mais de droite \u00e0 Paris, ", "start": 1402.32, "duration": 2.64}, {"text": " quand vous d\u00e9cidez de rejoindre \n Emmanuel Macron en septembre. ", "start": 1405.2, "duration": 2.56}, {"text": " Autant vous dire \n que ma famille politique, ", "start": 1407.8, "duration": 2.52}, {"text": " on ne m'a pas envoy\u00e9 des roses, ", "start": 1410.36, "duration": 1.88}, {"text": " c'\u00e9tait un moment \n extr\u00eamement difficile politiquement, ", "start": 1412.28, "duration": 2.44}, {"text": " mais j'ai \u00e9t\u00e9 s\u00e9duit \n par cette aventure ", "start": 1414.76, "duration": 1.8}, {"text": " et je me suis dit : \n \"Il faut que je l'accompagne.\" ", "start": 1416.6, "duration": 2.0}, {"text": " Honn\u00eatement, en septembre, ", "start": 1418.64, "duration": 1.16}, {"text": " je ne pensais pas \n qu'il gagnerait. ", "start": 1419.84, "duration": 1.44}, {"text": " Je ne pensais pas. ", "start": 1421.32, "duration": 1.12}, {"text": " Je pensais qu'on pouvait faire \n 15, 16 % mais jamais de gagner. ", "start": 1422.48, "duration": 3.88}, {"text": " Et puis, j'ai pu accompagner \n cette trajectoire ", "start": 1426.4, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 la place qui \u00e9tait la mienne. \n J'ai trouv\u00e9 \u00e7a assez extraordinaire. ", "start": 1428.88, "duration": 3.12}, {"text": " Mais ce souvenir \n de ce premier repas, ", "start": 1432.04, "duration": 1.64}, {"text": " avec cette rencontre \n de St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9, ", "start": 1433.72, "duration": 1.8}, {"text": " qui est quand m\u00eame... ", "start": 1435.56, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai v\u00e9cu aussi \n toute ma vie politique \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 1436.6, "duration": 3.68}, {"text": " Je trouve \u00e7a... ", "start": 1440.32, "duration": 1.44}, {"text": " Ca m'a toujours marqu\u00e9. ", "start": 1441.8, "duration": 1.88}, {"text": " Et peu ont rencontr\u00e9 Emmanuel Macron \n en haut de la Tour Montparnasse. ", "start": 1443.72, "duration": 3.36}, {"text": " Ca n'a pas dur\u00e9 tr\u00e8s longtemps. \n Mais c'\u00e9tait un beau moment. ", "start": 1447.12, "duration": 2.76}, {"text": " -Bon allez, on quitte \n la Tour Montparnasse ", "start": 1450.96, "duration": 1.76}, {"text": " et on part en Charente \n dans un campus agro-viticole. ", "start": 1452.76, "duration": 4.88}, {"text": " C'est Les pieds dans le plat. ", "start": 1457.68, "duration": 1.28}, {"text": "  Jingle ", "start": 1459.64, "duration": 4.84}, {"text": " Pour former nos futurs agriculteurs \n et agricultrices, ", "start": 1465.16, "duration": 3.08}, {"text": " direction le centre d'apprentissage \n d'Oisellerie, ", "start": 1468.28, "duration": 3.28}, {"text": " juste en dessous d'Angoul\u00eame. ", "start": 1471.6, "duration": 1.56}, {"text": " L\u00e0-bas, la plupart des \u00e9l\u00e8ves \n sont fils de mara\u00eechers ", "start": 1473.2, "duration": 2.6}, {"text": " ou filles d'\u00e9leveurs. ", "start": 1475.96, "duration": 1.48}, {"text": " Et reprendre l'exploitation familiale \n est une \u00e9vidence. ", "start": 1477.48, "duration": 3.0}, {"text": " Une ambition qui peut mettre \n un peu plus de temps \u00e0 germer ", "start": 1480.52, "duration": 3.16}, {"text": " pour celles et ceux qui choisissent \n le travail de la terre ou des b\u00eates ", "start": 1483.72, "duration": 3.56}, {"text": " en reconversion. ", "start": 1487.32, "duration": 1.0}, {"text": " Dario Borgogno \n et Pierre Beretta sont partis ", "start": 1488.36, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 la rencontre de ces paysans \n et paysannes de demain. ", "start": 1491.28, "duration": 2.64}, {"text": "  -A votre avis, R\u00e9mi, \n  c'est quoi comme alimentation ? ", "start": 1495.24, "duration": 3.96}, {"text": " -Une ration m\u00e9lang\u00e9e ? ", "start": 1499.24, "duration": 1.76}, {"text": "  -Oui, \u00e0 base de ? ", "start": 1501.04, "duration": 1.36}, {"text": " -D'ensilage, je dirais. ", "start": 1502.44, "duration": 1.6}, {"text": "  -Devenir agriculteur, \n  le r\u00eave de toute une vie ", "start": 1504.08, "duration": 2.2}, {"text": "  pour ces jeunes. ", "start": 1506.32, "duration": 1.0}, {"text": "  Form\u00e9 au campus agro-viticole \n  de la Charente, ", "start": 1507.36, "duration": 2.52}, {"text": "  R\u00e9mi veut poursuivre \n  l'aventure familiale, ", "start": 1509.92, "duration": 2.4}, {"text": "  une ferme c\u00e9r\u00e9ali\u00e8re \n  transmise depuis deux g\u00e9n\u00e9rations. ", "start": 1512.36, "duration": 2.64}, {"text": " -Mon p\u00e8re est tr\u00e8s fier. ", "start": 1515.04, "duration": 1.24}, {"text": " Il sait que derri\u00e8re, \n je vais reprendre l'exploitation. ", "start": 1516.72, "duration": 3.24}, {"text": " Il ne m'a pas forc\u00e9 la main, \n il m'a laiss\u00e9 le choix ", "start": 1520.0, "duration": 2.24}, {"text": " de faire le m\u00e9tier que je voulais. ", "start": 1522.28, "duration": 1.56}, {"text": " Il m'a juste montr\u00e9 son m\u00e9tier \n depuis que je suis tout petit. ", "start": 1523.88, "duration": 2.88}, {"text": " Et il m'a bien demand\u00e9 d'\u00eatre s\u00fbr ", "start": 1526.8, "duration": 3.72}, {"text": " si je voulais bien le faire. \n Et je lui ai dit : \"Oui, ", "start": 1530.56, "duration": 2.0}, {"text": " je vais bien reprendre.\" ", "start": 1532.6, "duration": 1.08}, {"text": "  -Entre deux \u00e0 cinq ans \n  d'apprentissage ", "start": 1534.04, "duration": 1.96}, {"text": "  en fonction de la formation, \n  le temps de corriger ", "start": 1536.04, "duration": 2.48}, {"text": "  certaines maladresses. ", "start": 1538.56, "duration": 1.12}, {"text": " -Allez, tu vas repousser un peu. ", "start": 1541.2, "duration": 1.56}, {"text": " -On n'ira pas plus loin. ", "start": 1549.96, "duration": 1.48}, {"text": " -C'est des choses qui arrivent... ", "start": 1551.72, "duration": 2.24}, {"text": "  -Pour Ga\u00ebtan, prendre la rel\u00e8ve, \n  c'est surtout ", "start": 1554.0, "duration": 1.96}, {"text": "  sauver l'exploitation familiale, ", "start": 1556.0, "duration": 1.6}, {"text": "  menac\u00e9e \n  par des probl\u00e8mes financiers. ", "start": 1557.64, "duration": 1.76}, {"text": " -Tous les jours, je me demande \n comment \u00e7a va se passer, ", "start": 1559.44, "duration": 3.92}, {"text": "  si on va \u00eatre dehors \n  du jour au lendemain. ", "start": 1563.4, "duration": 2.12}, {"text": "  Je sais que m\u00eame mes parents, \n  \u00e7a les inqui\u00e8te beaucoup ", "start": 1565.56, "duration": 2.2}, {"text": "  qu'on risque de la perdre et tout, \n  mais je ne me vois pas ", "start": 1567.8, "duration": 2.2}, {"text": "  faire autre chose. ", "start": 1570.04, "duration": 1.0}, {"text": " C'est mon avenir \n et puis autant en profiter ", "start": 1571.08, "duration": 3.04}, {"text": "  tant qu'on peut. \n  \n  -A quelques m\u00e8tres des vaches, ", "start": 1574.16, "duration": 2.16}, {"text": "  Ana\u00efs s'entra\u00eene \n  \u00e0 manier un tracteur. ", "start": 1576.36, "duration": 1.88}, {"text": " -La douceur du d\u00e9marrage... ", "start": 1578.56, "duration": 2.48}, {"text": " -Comme une voiture ! \n Le point de patine. ", "start": 1581.08, "duration": 3.0}, {"text": "  -Sur ce campus, \n  des profils de personnes ", "start": 1584.24, "duration": 2.16}, {"text": "  \u00e0 la recherche d'une autre vie, ", "start": 1586.44, "duration": 1.28}, {"text": "  comme cette ancienne professeure. ", "start": 1587.76, "duration": 1.8}, {"text": " -J'\u00e9tais enseignante en coll\u00e8ge \n et en lyc\u00e9e pro. ", "start": 1589.6, "duration": 3.56}, {"text": " J'ai fait \u00e7a pendant \n une petite dizaine d'ann\u00e9es. ", "start": 1593.56, "duration": 2.04}, {"text": "  Quand on transmet \u00e0 beaucoup \n  d'\u00e9l\u00e8ves, on n'a plus l'envie ", "start": 1595.64, "duration": 3.36}, {"text": "  ou le temps ou la motivation \n  de transmettre ", "start": 1599.04, "duration": 1.76}, {"text": "  \u00e0 ses propres enfants. Et \u00e7a, \n  \u00e7a m'a pos\u00e9 un vrai probl\u00e8me. ", "start": 1600.84, "duration": 2.36}, {"text": "  Et je choisis de transmettre \n  \u00e0 mes enfants. ", "start": 1603.24, "duration": 2.08}, {"text": "  Je choisis que mes enfants \n  sachent exploiter la terre, ", "start": 1605.36, "duration": 2.44}, {"text": "  cr\u00e9er un potager, \n  s'occuper de b\u00eates. ", "start": 1607.84, "duration": 1.72}, {"text": "  Je sais que peut-\u00eatre \n  je ne vais pas pouvoir en vivre, ", "start": 1609.6, "duration": 2.24}, {"text": "  mais je veux essayer. ", "start": 1611.88, "duration": 1.04}, {"text": " Si \u00e7a ne marche pas, \n je pourrais toujours ", "start": 1612.96, "duration": 1.64}, {"text": " retourner dans l'enseignement. \n Il manque toujours des profs. ", "start": 1614.64, "duration": 2.76}, {"text": "  -Parmi les 700 apprentis du campus, ", "start": 1617.52, "duration": 2.08}, {"text": "  ceux en reconversion professionnelle \n  sont minoritaires ", "start": 1619.64, "duration": 2.72}, {"text": "  compar\u00e9s aux jeunes \n  issus du monde agricole. ", "start": 1622.4, "duration": 1.88}, {"text": "  -On voit revenir des jeunes \n  avec un regain d'attrait ", "start": 1624.32, "duration": 3.16}, {"text": "  et d'envie. \n  On retrouve des jeunes passionn\u00e9s ", "start": 1627.52, "duration": 1.96}, {"text": "  qu'on avait peut-\u00eatre perdu \n  \u00e0 un moment donn\u00e9. ", "start": 1629.52, "duration": 1.88}, {"text": " Pas assez nombreux, h\u00e9las, \n pour l'instant, ", "start": 1631.44, "duration": 2.12}, {"text": " puisque si on r\u00e9fl\u00e9chit \n et si on regarde un peu ", "start": 1633.6, "duration": 2.52}, {"text": " le nombre de d\u00e9parts qu'il va y avoir \n dans les dix ans \u00e0 venir ", "start": 1636.16, "duration": 2.36}, {"text": " en termes de population agricole, ", "start": 1638.56, "duration": 1.56}, {"text": " Il en faudrait beaucoup, \n puisque c'est quasiment 50 % ", "start": 1640.16, "duration": 3.12}, {"text": " d'une classe d'\u00e2ge. ", "start": 1643.32, "duration": 1.24}, {"text": " Et ces 50 %, \n on ne les a pas forc\u00e9ment ", "start": 1644.6, "duration": 1.56}, {"text": " dans les \u00e9tablissements agricoles. ", "start": 1646.2, "duration": 1.48}, {"text": "  -Le Gouvernement souhaite renforcer \n  dans les prochaines ann\u00e9es ", "start": 1647.72, "duration": 3.24}, {"text": "  la communication \n  autour des m\u00e9tiers agricoles ", "start": 1651.0, "duration": 2.52}, {"text": "  pour susciter \n  de nouvelles vocations. ", "start": 1653.56, "duration": 2.04}, {"text": " -Sylvain Maillard, \n dans sa d\u00e9claration ", "start": 1657.16, "duration": 1.84}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale, \n le Premier ministre Michel Barnier ", "start": 1659.04, "duration": 2.56}, {"text": " l'a annonc\u00e9, ", "start": 1661.64, "duration": 1.2}, {"text": " il va remettre \u00e0 l'ouvrage \n la loi d'orientation agricole. ", "start": 1662.88, "duration": 3.4}, {"text": " Est-ce que c'est \u00e7a \n qui peut susciter des vocations ? ", "start": 1667.88, "duration": 3.52}, {"text": "  Ca peut aider le monde agricole ? ", "start": 1671.44, "duration": 1.4}, {"text": " -Oui, il faut qu'on mette \n de la fluidit\u00e9, ", "start": 1672.88, "duration": 2.28}, {"text": " il faut qu'on accompagne les jeunes. ", "start": 1675.2, "duration": 1.52}, {"text": " D'ailleurs, le cadre de cette loi, ", "start": 1676.76, "duration": 1.52}, {"text": " c'est vraiment \n d'accompagner les jeunes. ", "start": 1678.32, "duration": 1.76}, {"text": " Et vous montrez un exemple \n qui est int\u00e9ressant ", "start": 1680.12, "duration": 2.08}, {"text": " parce qu'on imagine toujours \u00e7a, \n d'autant plus quand on est citadin, ", "start": 1682.24, "duration": 3.04}, {"text": " qu'au fond, l'agriculture ou la ferme ", "start": 1685.32, "duration": 3.56}, {"text": " se transmet de p\u00e8re en fils \n ou de m\u00e8re en fille, ", "start": 1688.92, "duration": 2.36}, {"text": " de p\u00e8re en fille, enfin bref, \n \u00e7a reste dans la famille. ", "start": 1691.32, "duration": 2.72}, {"text": " Un, d'abord, \n c'est de moins en moins le cas. ", "start": 1694.96, "duration": 1.76}, {"text": " -De moins en moins le cas, \n absolument. ", "start": 1696.76, "duration": 1.6}, {"text": " -Deux, moi, je vais vous dire, \n je suis admiratif des jeunes ", "start": 1698.4, "duration": 2.8}, {"text": " qui reprennent la succession \n de leurs parents. ", "start": 1701.24, "duration": 2.0}, {"text": " Parce que c'est tr\u00e8s dur. \n Car on croit, ", "start": 1703.28, "duration": 1.6}, {"text": " nous, quand on est loin, \n on dit : \"C'est simple\". ", "start": 1704.92, "duration": 2.0}, {"text": " En fait, en r\u00e9alit\u00e9, \n c'est plus dur. ", "start": 1706.96, "duration": 1.6}, {"text": " Vous avez le jugement en permanence \n de vos parents. ", "start": 1708.6, "duration": 2.08}, {"text": " Vous \u00e9crivez une histoire \n qui n'est pas totalement la v\u00f4tre, ", "start": 1710.72, "duration": 2.44}, {"text": " qui est celle de votre famille. \n Et qui me semble parfois compliqu\u00e9e. ", "start": 1713.2, "duration": 3.0}, {"text": " Moi, je ne fais pas partie de ceux \n qui sont pour promouvoir ", "start": 1716.24, "duration": 2.36}, {"text": " les h\u00e9ritages. Voil\u00e0. ", "start": 1718.64, "duration": 1.36}, {"text": " Je suis vraiment pour que chacun \n puisse se d\u00e9terminer ", "start": 1720.76, "duration": 2.28}, {"text": " et avoir la chance \n de construire sa vie ", "start": 1723.08, "duration": 1.64}, {"text": " comme il le souhaite. \n S'il veut reprendre ", "start": 1724.76, "duration": 2.2}, {"text": " et qu'il a le courage de reprendre \n l'exploitation familiale ", "start": 1727.0, "duration": 2.8}, {"text": " avec les difficult\u00e9s \n qui sont les siennes, ", "start": 1729.84, "duration": 2.0}, {"text": " je trouve \u00e7a extraordinaire. ", "start": 1731.88, "duration": 1.2}, {"text": " Mais en m\u00eame temps, \n on n'est pas, entre guillemets, ", "start": 1733.12, "duration": 2.8}, {"text": " condamn\u00e9 \u00e0 faire \n le boulot de son p\u00e8re ", "start": 1735.96, "duration": 2.76}, {"text": " ou de sa m\u00e8re, \n y compris m\u00eame si on est... ", "start": 1738.76, "duration": 3.04}, {"text": " On aime \u00e7a, \n \u00e7a peut \u00eatre sa passion. ", "start": 1742.08, "duration": 1.48}, {"text": " J'entends \n l'ancienne institutrice dire ", "start": 1743.6, "duration": 2.44}, {"text": " que c'est sa passion. ", "start": 1746.08, "duration": 1.52}, {"text": " Il faut faire la diff\u00e9rence \n entre la passion et le m\u00e9tier. ", "start": 1747.64, "duration": 2.6}, {"text": "  -Une passion, \n  peut se transformer en m\u00e9tier. ", "start": 1751.84, "duration": 1.84}, {"text": "  -Oui, bien s\u00fbr. ", "start": 1753.72, "duration": 1.48}, {"text": " -Voil\u00e0. ", "start": 1755.96, "duration": 1.16}, {"text": " J'ai vu trop de gens, dans ma vie, ", "start": 1757.84, "duration": 3.0}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 contraints, ", "start": 1760.88, "duration": 1.16}, {"text": " parce que c'est comme \u00e7a, ", "start": 1762.08, "duration": 1.6}, {"text": " de faire le m\u00e9tier de leurs parents. ", "start": 1763.72, "duration": 1.48}, {"text": " Et quand j'ai port\u00e9 la loi \n sur l'apprentissage ", "start": 1766.92, "duration": 3.68}, {"text": " avec Muriel P\u00e9nicaud, \n et toute l'\u00e9quipe ", "start": 1770.64, "duration": 3.48}, {"text": " de La R\u00e9publique En Marche \n \u00e0 ce moment-l\u00e0, ", "start": 1774.16, "duration": 2.2}, {"text": " il y a aussi cette id\u00e9e-l\u00e0, c'est \n que chacun peut devenir agriculteur, ", "start": 1776.4, "duration": 2.96}, {"text": " chacun peut devenir \n ce qu'il a envie d'\u00eatre. ", "start": 1779.4, "duration": 2.08}, {"text": " C'est vraiment dans l'ADN \n de ce que nous sommes. ", "start": 1781.52, "duration": 2.88}, {"text": " Il n'y a pas de pr\u00e9disposition \n \u00e0 \u00eatre ceci, cela. ", "start": 1784.44, "duration": 3.56}, {"text": " C'est comment on construit \n ce qu'on a envie d'\u00eatre. ", "start": 1788.04, "duration": 2.08}, {"text": " Puis, vous avez \n le droit de changer de m\u00e9tier. ", "start": 1790.16, "duration": 1.88}, {"text": " A la limite, je trouve \u00e7a bien. ", "start": 1792.08, "duration": 1.4}, {"text": "  -Oui, il y a ", "start": 1793.52, "duration": 1.08}, {"text": " des reconversions dans ce reportage. ", "start": 1794.64, "duration": 1.68}, {"text": " -Moi, j'entends \n que le positif quand elle me dit : ", "start": 1796.36, "duration": 2.0}, {"text": " \"J'en ai un peu marre \n d'\u00eatre face aux \u00e9l\u00e8ves.\" ", "start": 1798.4, "duration": 1.88}, {"text": " Moi, j'entends que du positif. ", "start": 1800.32, "duration": 1.48}, {"text": " Au fond, pas qu'elle en ait marre, \n mais elle a envie de changer, ", "start": 1801.84, "duration": 2.6}, {"text": " de faire autre chose. ", "start": 1804.48, "duration": 1.0}, {"text": " Dans la vie, on a envie de changer. ", "start": 1805.52, "duration": 1.44}, {"text": " On n'est pas pr\u00e9destin\u00e9 \u00e0 faire \n toute sa vie la m\u00eame chose. ", "start": 1807.0, "duration": 2.36}, {"text": "  -Pour revenir ", "start": 1809.4, "duration": 1.04}, {"text": " sur le mouvement agricole, \n en 2023-2024, ", "start": 1810.48, "duration": 2.4}, {"text": " deux ann\u00e9es qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9maill\u00e9es \n par un mouvement, ", "start": 1812.92, "duration": 2.08}, {"text": "  une col\u00e8re agricole. \n  On a vu des tracteurs ", "start": 1815.04, "duration": 2.32}, {"text": " d\u00e9bouler devant beaucoup \n de pr\u00e9fectures en France, ", "start": 1817.4, "duration": 3.84}, {"text": " mais aussi jusqu'\u00e0 Bruxelles. \n Comment vous r\u00e9pondez ", "start": 1821.28, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 cette col\u00e8re paysanne ? ", "start": 1823.72, "duration": 1.68}, {"text": " -C'est la France qui bosse, \n qui n'y arrive pas, ", "start": 1825.44, "duration": 2.52}, {"text": " qui vit dans l'angoisse, \n qui vit dans les dettes. ", "start": 1828.0, "duration": 2.2}, {"text": " Quand je regardais un peu les bilans ", "start": 1830.24, "duration": 2.88}, {"text": " des diff\u00e9rentes exploitations, ", "start": 1833.16, "duration": 3.4}, {"text": " Quand vous avez des emprunts \n de 600, 700 000 euros \u00e0 faire ", "start": 1837.2, "duration": 3.0}, {"text": " pour refaire un hangar \n et qu'\u00e0 la fin, ", "start": 1840.24, "duration": 2.04}, {"text": " vous gagnez 1 500, \n 1 700 euros par mois. ", "start": 1842.32, "duration": 2.44}, {"text": "  -Au mieux. \n  \n -Au mieux. ", "start": 1844.8, "duration": 1.32}, {"text": " -Au mieux. \n  \n  -Au mieux. Apr\u00e8s, il y en a ", "start": 1846.16, "duration": 1.76}, {"text": " qui s'en sortent bien. ", "start": 1847.96, "duration": 1.32}, {"text": "  -Bien s\u00fbr, \n  mais ce n'est pas la majorit\u00e9. ", "start": 1849.32, "duration": 1.88}, {"text": " -Mais au fond, \n vous construisez des gens ", "start": 1851.24, "duration": 2.36}, {"text": " qui vont \u00eatre des gilets jaunes, \n des gens qui ne vont pas pouvoir ", "start": 1853.64, "duration": 4.2}, {"text": " dormir tranquillement, \n vivre de leur m\u00e9tier. ", "start": 1857.88, "duration": 2.48}, {"text": " Et donc, il faut \n qu'on puisse accompagner. ", "start": 1860.88, "duration": 1.76}, {"text": " On a besoin d'avoir \n une alimentation. ", "start": 1862.68, "duration": 1.68}, {"text": " C'est la base de la souverainet\u00e9 \n d'un pays, d'avoir ", "start": 1864.4, "duration": 2.2}, {"text": "  une bonne alimentation. ", "start": 1866.64, "duration": 1.16}, {"text": " -Qu'est-ce que la loi d'orientation \n peut proposer \u00e0 ces agriculteurs ? ", "start": 1867.84, "duration": 3.16}, {"text": " -En fait, il y a \n tout un panel de choses. ", "start": 1871.04, "duration": 1.6}, {"text": " Il y a eu beaucoup de d\u00e9cr\u00e9tales \n avec les pr\u00e9fets, ", "start": 1872.68, "duration": 2.16}, {"text": " et \u00e7a continue. ", "start": 1874.88, "duration": 1.04}, {"text": " Comment on fait \n pour leur faciliter la vie ? ", "start": 1875.96, "duration": 1.84}, {"text": " On leur complexifie la vie. ", "start": 1877.84, "duration": 1.12}, {"text": " Un agriculteur, \n pour une partie d'entre eux, ", "start": 1879.0, "duration": 1.84}, {"text": " c'est tr\u00e8s large l'agriculture, ", "start": 1880.88, "duration": 1.36}, {"text": " ils remplissent des papiers \n la moiti\u00e9 du temps. ", "start": 1882.28, "duration": 2.24}, {"text": " Pour vivre, ils ne vivent plus \n de leur exploitation, ", "start": 1885.04, "duration": 2.44}, {"text": " ils vivent de subventions \n qui arrivent d'un peu partout. ", "start": 1887.52, "duration": 2.84}, {"text": " Et pour eux, c'est une d\u00e9possession, \n \u00e9videmment, de leur m\u00e9tier. ", "start": 1890.72, "duration": 2.72}, {"text": " \"Au fond, \n mon m\u00e9tier n'a plus de valeur.\" ", "start": 1893.48, "duration": 1.84}, {"text": " Et deuxi\u00e8me chose, \n surtout une angoisse permanente. ", "start": 1895.36, "duration": 3.24}, {"text": " Tous les ans, c'est : \n \"Qu'est-ce que je vais gagner ?\" ", "start": 1898.64, "duration": 2.68}, {"text": " Et que \"ce n'est pas le fruit \n de mon travail, ", "start": 1901.36, "duration": 1.84}, {"text": " c'est au fond, le fruit \n de d\u00e9cisions prises loin.\" ", "start": 1903.24, "duration": 2.92}, {"text": " Et \u00e7a, \u00e7a construit une angoisse. ", "start": 1906.2, "duration": 3.24}, {"text": "  Une discussion \n  qu'on peut avoir, ", "start": 1910.48, "duration": 1.44}, {"text": " moi, j'ai discut\u00e9 \n avec beaucoup d'agriculteurs, ", "start": 1911.96, "duration": 2.04}, {"text": " de repr\u00e9sentants de l'agriculture \n l'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 1914.04, "duration": 2.2}, {"text": " j'\u00e9tais vraiment au coeur \n des difficult\u00e9s, ", "start": 1916.28, "duration": 1.84}, {"text": " c'est presque irrationnel. ", "start": 1919.64, "duration": 1.28}, {"text": " Et donc la r\u00e9ponse \n doit \u00eatre rationnelle ", "start": 1920.96, "duration": 2.32}, {"text": " et en m\u00eame temps \n elle doit \u00eatre accompagnatrice ", "start": 1923.32, "duration": 2.52}, {"text": " pour calmer et pour rassurer. ", "start": 1925.88, "duration": 1.8}, {"text": " -Vous parlez des d\u00e9cisions prises \n loin des subventions, ", "start": 1927.72, "duration": 2.6}, {"text": " vous faites r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la PAC ", "start": 1930.48, "duration": 1.32}, {"text": "  j'imagine, \n  cette PAC elle sera ren\u00e9goci\u00e9e ", "start": 1931.84, "duration": 1.8}, {"text": " en 2027, qu'est-ce qu'on peut \n demander \u00e0 Bruxelles ? ", "start": 1933.68, "duration": 2.52}, {"text": " Qu'est-ce que la France \n doit exiger de Bruxelles ? ", "start": 1936.24, "duration": 2.04}, {"text": " -Que nos agriculteurs vivent bien, \n vivent correctement, ", "start": 1938.32, "duration": 2.64}, {"text": " vivent de leur m\u00e9tier. ", "start": 1941.0, "duration": 1.0}, {"text": " Et je crois qu'en fait, \n il faut revenir ", "start": 1942.36, "duration": 1.92}, {"text": " non plus \u00e0 des syst\u00e8mes \n de sommes, de budgets. ", "start": 1944.32, "duration": 2.36}, {"text": " Bien s\u00fbr qu'il faudra \n que ce soit discut\u00e9, ", "start": 1946.72, "duration": 1.84}, {"text": " mais c'est, \n quelle est la trajectoire ? ", "start": 1948.6, "duration": 1.6}, {"text": " Nous, on n'aura pas \n que des agriculteurs bio, ", "start": 1950.24, "duration": 1.88}, {"text": " on le sait. ", "start": 1952.16, "duration": 1.04}, {"text": " Et donc, on a orient\u00e9 \n l'agriculture vers tel ou tel... ", "start": 1953.24, "duration": 4.12}, {"text": " C'est bien, puisqu'au fond, \n les subventions permettent d'orienter ", "start": 1957.4, "duration": 3.28}, {"text": " vers un type d'agriculture. ", "start": 1960.72, "duration": 1.28}, {"text": " -On devrait pas plus d\u00e9velopper \n le bio, justement ? ", "start": 1962.04, "duration": 2.36}, {"text": "  C'est aussi dans l'air du temps. ", "start": 1964.44, "duration": 1.32}, {"text": " - Bien s\u00fbr. Et en m\u00eame temps, \n il n'y a jamais eu autant ", "start": 1965.8, "duration": 2.08}, {"text": " de difficult\u00e9s \n pour les agriculteurs bio \u00e0 vivre. ", "start": 1967.92, "duration": 2.32}, {"text": " Parce qu'il y a de moins en moins \n de gens qui ach\u00e8tent bio. ", "start": 1970.28, "duration": 2.64}, {"text": " Pour des questions probablement ", "start": 1972.96, "duration": 1.52}, {"text": " conjoncturelles du fait \n de ce que \u00e7a co\u00fbte, ", "start": 1974.52, "duration": 1.8}, {"text": " mais aussi parce qu'au fond, ", "start": 1976.36, "duration": 2.28}, {"text": " ils ont envie \n de plut\u00f4t consommer local. ", "start": 1978.68, "duration": 3.2}, {"text": " Du bio qui vient de tr\u00e8s loin ", "start": 1981.92, "duration": 1.4}, {"text": " ou du local. \n Ils pr\u00e9f\u00e8rent du local. ", "start": 1983.36, "duration": 2.72}, {"text": " Je pense qu'il y a tout \u00e0 r\u00e9inventer. \n Mais ce qu'on veut, ", "start": 1986.32, "duration": 2.4}, {"text": " c'est surtout d'avoir de la qualit\u00e9, \n manger sainement. ", "start": 1988.76, "duration": 3.32}, {"text": " On mange moins, \n mais plus sainement. ", "start": 1992.12, "duration": 1.64}, {"text": " Je crois que \u00e7a, \n c'est une orientation g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 1993.8, "duration": 2.08}, {"text": " et la PAC doit traduire \u00e7a. ", "start": 1995.92, "duration": 1.4}, {"text": " Mais il faut absolument \n que nos agriculteurs ", "start": 1997.36, "duration": 1.88}, {"text": " aient de quoi survivre, ", "start": 1999.28, "duration": 1.28}, {"text": " vivre, et au-del\u00e0 de vivre, ", "start": 2000.6, "duration": 1.4}, {"text": " de pouvoir avoir des exploitations \n qu'ils puissent transmettre ", "start": 2002.04, "duration": 2.68}, {"text": " et qu'ils gagnent de l'argent. ", "start": 2004.76, "duration": 1.24}, {"text": " Nous, on doit \u00eatre \n tr\u00e8s attentifs \u00e0 \u00e7a. ", "start": 2006.04, "duration": 1.64}, {"text": " Apr\u00e8s, il y a un mod\u00e8le agricole \n o\u00f9 on a des petites exploitations ", "start": 2008.12, "duration": 3.96}, {"text": " relativement petites en France, \n qui est notre tradition. ", "start": 2012.12, "duration": 2.44}, {"text": " Ce n'est pas le mod\u00e8le mondial. ", "start": 2014.6, "duration": 1.96}, {"text": " Donc, il y a aussi \n \u00e0 trouver un \u00e9quilibre. ", "start": 2016.6, "duration": 1.88}, {"text": "  -Mais le niveau de salaire ", "start": 2018.52, "duration": 1.08}, {"text": " est int\u00e9ressant car il y a \n des exploitants et des patrons, ", "start": 2019.64, "duration": 2.48}, {"text": " mais aussi des ouvriers agricoles. ", "start": 2022.16, "duration": 1.44}, {"text": " Pour le probl\u00e8me de la formation, \n c'est un peu en trompe-l'oeil. ", "start": 2023.64, "duration": 2.72}, {"text": " Le niveau des \u00e9tudiants \n dans les coll\u00e8ges ", "start": 2026.8, "duration": 2.08}, {"text": " et les lyc\u00e9es agricoles est stable. ", "start": 2028.92, "duration": 1.52}, {"text": "  Et pourtant, ", "start": 2030.76, "duration": 1.12}, {"text": " il manque de bras. \n Ca veut dire qu'il faut attirer ", "start": 2031.92, "duration": 2.2}, {"text": "  une nouvelle client\u00e8le. \n  Les \u00e9tudiants, ", "start": 2034.16, "duration": 1.68}, {"text": " leur niveau ne baisse pas. ", "start": 2035.88, "duration": 1.36}, {"text": " Donc, qu'il faut aller chercher \n comment convaincre, ", "start": 2037.28, "duration": 2.32}, {"text": " comment susciter des vocations. ", "start": 2039.64, "duration": 1.36}, {"text": " Pour dire \u00e0 des jeunes maintenant : \n \"C'est au champ ", "start": 2041.04, "duration": 2.92}, {"text": " qu'il faut aller travailler.\" \n Ne faut-il pas essayer ", "start": 2044.0, "duration": 2.16}, {"text": " de rendre les salaires \n plus attractifs, ", "start": 2046.2, "duration": 1.72}, {"text": " en ce qui concerne \n tous les salari\u00e9s agricoles ? ", "start": 2047.96, "duration": 2.12}, {"text": "  -C'\u00e9tait une des volont\u00e9s de la loi ", "start": 2050.12, "duration": 1.4}, {"text": " d'orientation. ", "start": 2051.56, "duration": 1.0}, {"text": " -Bien s\u00fbr. On d\u00e9zoome un peu. ", "start": 2052.6, "duration": 2.44}, {"text": " Dans toutes les professions, \n on a du mal \u00e0 trouver partout. ", "start": 2055.08, "duration": 2.72}, {"text": "  -C'est vrai. ", "start": 2057.84, "duration": 1.28}, {"text": " -Un premier facteur d'attractivit\u00e9, \n vous avez raison, c'est le salaire. ", "start": 2060.04, "duration": 2.96}, {"text": " C'est la base. ", "start": 2063.04, "duration": 1.12}, {"text": " C'est aussi les conditions \n de travail. ", "start": 2064.2, "duration": 1.72}, {"text": " On a une jeunesse... ", "start": 2066.4, "duration": 1.48}, {"text": " Je ne vais pas faire \n le vieux de 50 ans, mais... ", "start": 2067.92, "duration": 2.56}, {"text": " Je vois aussi, \n y compris dans mes entreprises, ", "start": 2070.52, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 quel point \u00e7a s'est transform\u00e9. ", "start": 2073.0, "duration": 2.04}, {"text": " La vie personnelle, \n mari\u00e9e, la vie personnelle, ", "start": 2075.88, "duration": 2.52}, {"text": " la vie professionnelle, ", "start": 2078.44, "duration": 2.32}, {"text": " c'est devenu \n quelque chose d'essentiel. ", "start": 2080.8, "duration": 1.68}, {"text": " Et on sait que dans l'agriculture, \n c'est compliqu\u00e9 ", "start": 2082.52, "duration": 2.08}, {"text": " d'avoir ses week-ends \n ou avoir un temps libre ", "start": 2084.96, "duration": 3.36}, {"text": " qui correspond au conjoint, \n de pouvoir passer du temps ", "start": 2088.36, "duration": 2.52}, {"text": " avec ses enfants, de pouvoir partir \n r\u00e9guli\u00e8rement en vacances, ", "start": 2090.92, "duration": 2.6}, {"text": " du moins, d'avoir du temps libre \n pour soi, ", "start": 2093.56, "duration": 1.68}, {"text": " c'est devenu fondamental. ", "start": 2095.28, "duration": 1.32}, {"text": " Probablement, \n l'agriculture est per\u00e7ue ", "start": 2096.8, "duration": 1.88}, {"text": " comme d'ailleurs l'industrie, \n pour d'autres raisons, ", "start": 2099.44, "duration": 3.48}, {"text": " comme n'allant pas forc\u00e9ment \n dans cette direction-l\u00e0. ", "start": 2102.96, "duration": 3.96}, {"text": " Au fond, dans les services, \n de fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 2106.96, "duration": 2.4}, {"text": " on aura plus facilement \n du temps libre. ", "start": 2109.4, "duration": 1.6}, {"text": " Et c'est contre \u00e7a \n qu'il faut se battre. ", "start": 2111.2, "duration": 1.8}, {"text": " Il y a un rem\u00e8de pour moi \n qui est tr\u00e8s simple, ", "start": 2113.04, "duration": 1.72}, {"text": " c'est qu'il faut mettre \n des jeunes dans les champs, ", "start": 2114.8, "duration": 2.76}, {"text": " comme vous l'avez dit, ", "start": 2117.6, "duration": 1.0}, {"text": " ou dans les exploitations \n pour qu'ils aient le go\u00fbt. ", "start": 2118.64, "duration": 2.2}, {"text": " Est-ce qu'ils ont le go\u00fbt ? \n Et ils restent. ", "start": 2120.88, "duration": 2.08}, {"text": " Comme les industries. \n J'\u00e9tais il y a deux jours ", "start": 2123.0, "duration": 1.92}, {"text": " face aux industriels fran\u00e7ais, ", "start": 2124.96, "duration": 1.32}, {"text": " et de dire \u00e0 quel point il faut \n mettre les jeunes dans l'industrie ", "start": 2126.32, "duration": 2.64}, {"text": " pour qu'ils prennent go\u00fbt. \n Ils ne l'auront pas tous, ", "start": 2129.0, "duration": 2.12}, {"text": " peut-\u00eatre qu'ils y reviendront, \n mais il faut qu'ils d\u00e9couvrent. ", "start": 2131.16, "duration": 2.64}, {"text": " Ce qui est difficile, \n c'est que vous connaissez ", "start": 2133.84, "duration": 1.92}, {"text": " trois, quatre, cinq, dix m\u00e9tiers \n quand vous \u00eates jeune. ", "start": 2135.8, "duration": 2.24}, {"text": " On vous demande tr\u00e8s t\u00f4t de choisir \n ce que vous voulez faire. ", "start": 2138.08, "duration": 2.48}, {"text": " Vous connaissez \n le m\u00e9tier de vos parents, ", "start": 2140.6, "duration": 1.76}, {"text": " de votre oncle, de votre tante, \n autour de vous, etc., ", "start": 2142.4, "duration": 2.36}, {"text": " Donc, si on arrive \u00e0 emmener ", "start": 2144.8, "duration": 1.16}, {"text": " plus de jeunes \n plut\u00f4t dans les diff\u00e9rents m\u00e9tiers, ", "start": 2146.0, "duration": 2.8}, {"text": " je pense qu'on arrivera \u00e0 trouver \n un peu plus de vocation ", "start": 2148.84, "duration": 2.36}, {"text": " pour travailler, \n parce qu'il y a \u00e7a aussi, ", "start": 2151.24, "duration": 1.68}, {"text": " beaucoup se disent : \n \"Pourquoi je vais bosser ?\" ", "start": 2152.96, "duration": 1.96}, {"text": " A part, au fond, remplir le frigo, ", "start": 2154.96, "duration": 2.32}, {"text": " \"Pourquoi je vais bosser ?\" ", "start": 2157.32, "duration": 1.12}, {"text": " Et le fondement \n de notre politique, c'est de dire : ", "start": 2158.48, "duration": 2.16}, {"text": " \"Chacun doit trouver sa place ", "start": 2160.68, "duration": 1.36}, {"text": " et l'\u00e9mancipation \n n'est qu'\u00e0 travers le travail.\" ", "start": 2162.08, "duration": 2.12}, {"text": "  Et en tout cas, ", "start": 2164.36, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 travers le travail. ", "start": 2165.48, "duration": 1.04}, {"text": " -L'agribashing, \n qui est dans l'air du temps, ", "start": 2166.56, "duration": 1.88}, {"text": " n'est-il pas un handicap \n pour cr\u00e9er des vocations, ", "start": 2168.48, "duration": 2.12}, {"text": " les gens n'ont peut-\u00eatre \n pas envie d'aller dans un m\u00e9tier ", "start": 2170.64, "duration": 2.36}, {"text": " qui, parfois, est vilipend\u00e9, ", "start": 2173.04, "duration": 1.64}, {"text": "  critiqu\u00e9, diabolis\u00e9 ? ", "start": 2174.72, "duration": 1.96}, {"text": "  -Oui, l'agribashing, ", "start": 2176.72, "duration": 1.24}, {"text": " c'est aussi parfois \n beaucoup dans l'urbain, je pense. ", "start": 2178.0, "duration": 5.96}, {"text": " Je ne suis pas certain ", "start": 2184.16, "duration": 1.16}, {"text": " que ce soit que \u00e7a. Vous avez \n plein de m\u00e9tiers magnifiques ", "start": 2185.36, "duration": 2.4}, {"text": " sur lesquels vous n'arrivez pas \n \u00e0 trouver de monde. ", "start": 2187.8, "duration": 2.08}, {"text": " On n'arrive pas \n \u00e0 trouver de policier, ", "start": 2189.92, "duration": 1.64}, {"text": " on n'arrive pas \u00e0 trouver \n de m\u00e9decin, d'infirmi\u00e8re, ", "start": 2191.6, "duration": 2.88}, {"text": " on n'arrive pas \u00e0 trouver ", "start": 2194.52, "duration": 1.28}, {"text": " de responsable des ressources \n humaines, de commerciaux. ", "start": 2195.84, "duration": 2.44}, {"text": " Il y a plein de m\u00e9tiers \n o\u00f9 on manque de bras. ", "start": 2198.32, "duration": 1.72}, {"text": " Et puis il y en a d'autres \n o\u00f9 parfois notre sp\u00e9cialit\u00e9, ", "start": 2200.08, "duration": 3.28}, {"text": " mais \u00e7a, c'est un autre d\u00e9bat \n sur l'Education nationale ", "start": 2203.4, "duration": 2.68}, {"text": " ou sur le sup\u00e9rieur, o\u00f9 on cantonne \n plein de jeunes \u00e0 apprendre ", "start": 2206.12, "duration": 3.52}, {"text": " des m\u00e9tiers ou des formations ", "start": 2209.8, "duration": 2.04}, {"text": " o\u00f9 il n'y a pas tellement \n de d\u00e9bouch\u00e9s. ", "start": 2211.88, "duration": 1.6}, {"text": "  -Je voudrais ", "start": 2213.52, "duration": 1.0}, {"text": " vous poser aussi une question \n sur la viande ", "start": 2214.56, "duration": 1.92}, {"text": " qui est un petit peu au coeur aussi ", "start": 2216.52, "duration": 1.8}, {"text": "  de cette \u00e9mission. \n  Emmanuel Macron \u00e9tait au Canada ", "start": 2218.36, "duration": 2.16}, {"text": " il y a quelques jours. ", "start": 2220.56, "duration": 1.64}, {"text": " Alors, on imagine \n qu'avec Justin Trudeau, ", "start": 2222.24, "duration": 1.92}, {"text": " il a peut-\u00eatre \u00e9voqu\u00e9 le CETA. ", "start": 2224.2, "duration": 2.44}, {"text": " Quel est votre regard, vous, \n sur cet accord ", "start": 2226.68, "duration": 3.0}, {"text": "  de libre-\u00e9change ? \n  \n -Moi, je suis ", "start": 2229.72, "duration": 1.6}, {"text": " pour le libre-\u00e9change. \n Vraiment, fondamentalement. ", "start": 2231.36, "duration": 2.52}, {"text": " Et celui-l\u00e0, il est ", "start": 2233.92, "duration": 1.16}, {"text": " d'autant plus favorable aux Fran\u00e7ais \n que les lev\u00e9es de bouclier ", "start": 2235.12, "duration": 4.88}, {"text": " qu'on a pu avoir \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 2240.04, "duration": 2.64}, {"text": " et au S\u00e9nat ", "start": 2242.72, "duration": 1.0}, {"text": " sont totalement irrationnels, ", "start": 2244.04, "duration": 1.32}, {"text": " de la politique politicienne. ", "start": 2245.4, "duration": 1.64}, {"text": " -Un peu l\u00e9gitime, non ? ", "start": 2247.08, "duration": 1.2}, {"text": " -Je ne crois pas. ", "start": 2248.32, "duration": 1.04}, {"text": " Quand vous regardez \n la balance commerciale ", "start": 2249.4, "duration": 2.36}, {"text": " avec le Canada, \n depuis que le CETA est en place, ", "start": 2251.8, "duration": 3.04}, {"text": " on n'a jamais autant export\u00e9 \n vers le Canada. ", "start": 2255.4, "duration": 2.44}, {"text": " En fait, \n elle est largement positive. ", "start": 2257.88, "duration": 1.56}, {"text": " Il y a une angoisse, \n c'est vrai, sur la viande. ", "start": 2259.48, "duration": 1.92}, {"text": " -C'est l'importation de la viande \n avec des hormones ? ", "start": 2261.44, "duration": 2.16}, {"text": "  -Quand vous regardez... ", "start": 2263.64, "duration": 1.04}, {"text": " D'abord, c'est interdit, \n on ne peut pas importer ", "start": 2264.72, "duration": 2.16}, {"text": " de la viandes aux hormones, \n car c'est le premier trait\u00e9 ", "start": 2266.92, "duration": 2.56}, {"text": " de libre-\u00e9change dans lequel il y a ", "start": 2269.52, "duration": 3.04}, {"text": "  toute la notion \n  de r\u00e8gles int\u00e9rieures ", "start": 2272.6, "duration": 1.92}, {"text": " qui s'appliquent, \n c'est-\u00e0-dire les r\u00e8gles ", "start": 2274.56, "duration": 1.84}, {"text": " qu'on a d\u00e9cid\u00e9es, entre autres, \n l'interdiction du boeuf aux hormones, ", "start": 2276.44, "duration": 3.16}, {"text": " au sein de l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 2279.64, "duration": 1.4}, {"text": " on ne peut pas importer le produit. ", "start": 2281.08, "duration": 1.48}, {"text": " C'est un accord ", "start": 2282.6, "duration": 1.0}, {"text": " nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \n et qui nous est hyper b\u00e9n\u00e9ficiaire. ", "start": 2283.64, "duration": 2.44}, {"text": " Mais il y a une angoisse \n en se disant : ", "start": 2286.12, "duration": 1.48}, {"text": " \"Mais un jour ils n'arriveront pas \n \u00e0 vendre leur viande ", "start": 2287.64, "duration": 3.48}, {"text": " vers les Etats-Unis \n ou vers la Chine, ", "start": 2291.16, "duration": 2.44}, {"text": " et qu'au fond ils la vendront \n vers l'Europe.\" ", "start": 2293.64, "duration": 2.0}, {"text": " Moi, je pense qu'il y a \n beaucoup d'angoisse l\u00e0-dessus. ", "start": 2295.68, "duration": 2.28}, {"text": " Et je crois que le libre-\u00e9change \n fait partie d'abord ", "start": 2298.0, "duration": 2.28}, {"text": " de la construction de la richesse \n de chacun d'entre nous, d'un pays. ", "start": 2300.32, "duration": 3.04}, {"text": " Ca permet de rentrer l'argent \n dans les caisses de l'Etat. ", "start": 2303.4, "duration": 2.84}, {"text": " Dieu sait qu'on en a besoin. ", "start": 2306.28, "duration": 1.12}, {"text": " -Mais vous entendez \n le contre-argument qui est : ", "start": 2307.44, "duration": 1.96}, {"text": " \"D\u00e9veloppons les fili\u00e8res fran\u00e7aises, ", "start": 2309.44, "duration": 1.64}, {"text": "  comme on le disait tout \u00e0 l'heure. ", "start": 2311.12, "duration": 1.44}, {"text": "  C'est bien agr\u00e9able \n  de manger de la viande ", "start": 2312.6, "duration": 2.76}, {"text": " qui vient de chez nous. \n  \n -Encore une fois, ", "start": 2315.4, "duration": 1.64}, {"text": " on n'importe pas de viande de boeuf. ", "start": 2317.08, "duration": 2.48}, {"text": " - Avec des farines animales,... ", "start": 2319.6, "duration": 1.48}, {"text": " -Je crois que c'est \n moins d'une tonne. ", "start": 2321.36, "duration": 2.12}, {"text": "  -Oui, mais alors... Les opposants. ", "start": 2323.52, "duration": 1.56}, {"text": "  -Et c'est de la viande \n   ", "start": 2325.12, "duration": 1.36}, {"text": " particuli\u00e8rement de qualit\u00e9 \n qui est import\u00e9e. ", "start": 2326.52, "duration": 2.68}, {"text": " Et donc, il y a toujours l'angoisse. ", "start": 2329.32, "duration": 2.36}, {"text": " Il faut entendre l'angoisse. ", "start": 2331.72, "duration": 1.24}, {"text": " Ca peut s'entendre. \n C'est respectable. ", "start": 2333.0, "duration": 1.96}, {"text": " Et il faut montrer la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 2335.0, "duration": 1.2}, {"text": " Moi, j'essaie de faire \n de la politique avec de la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 2336.24, "duration": 2.48}, {"text": " Vous l'avez dit ", "start": 2338.76, "duration": 1.0}, {"text": "  au d\u00e9but de l'\u00e9mission, \n  j'essaie de ne pas avoir de tabou ", "start": 2339.8, "duration": 2.6}, {"text": " je dois en avoir, mais... \n j'essaie de ne pas en avoir ", "start": 2342.44, "duration": 2.08}, {"text": " et de regarder concr\u00e8tement. ", "start": 2344.56, "duration": 1.24}, {"text": " Ce sont des milliers de Fran\u00e7ais \n qui ont un boulot ", "start": 2345.84, "duration": 2.04}, {"text": " parce qu'ils travaillent \n avec le Canada. ", "start": 2347.92, "duration": 1.8}, {"text": " Des milliers de Fran\u00e7ais. ", "start": 2349.76, "duration": 1.08}, {"text": " Donc, le jour \n o\u00f9 vous n'avez plus de CETA, ", "start": 2350.88, "duration": 1.76}, {"text": " des milliers de Fran\u00e7ais \n n'ont plus de boulot avec le Canada. ", "start": 2352.68, "duration": 2.56}, {"text": " Et donc, je crois qu'il est important \n de pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 2355.28, "duration": 3.44}, {"text": " de ces trait\u00e9s internationaux \n nouvelles g\u00e9n\u00e9rations. ", "start": 2358.76, "duration": 2.8}, {"text": " Les nouvelles g\u00e9n\u00e9rations. \n Les normes europ\u00e9ennes ", "start": 2361.6, "duration": 2.32}, {"text": " s'appliquent \u00e0 ce qui entre. \n Si ce n'est pas ", "start": 2363.96, "duration": 1.72}, {"text": " dans les normes europ\u00e9ennes, \n \u00e7a n'entre pas en Europe. ", "start": 2365.72, "duration": 2.24}, {"text": " -Allez, on quitte la France \n et on traverse le Rhin ", "start": 2368.76, "duration": 2.4}, {"text": " pour faire un tour \n chez nos amis allemands. ", "start": 2371.2, "duration": 1.96}, {"text": " Ca devrait vous rappeler \n quelques souvenirs. ", "start": 2373.2, "duration": 1.96}, {"text": " Embarquement imm\u00e9diat \n dans Les pieds dans le plat. ", "start": 2375.2, "duration": 2.16}, {"text": "  Jingle ", "start": 2377.88, "duration": 4.6}, {"text": " -Alors, Sylvain Maillard, \n s'il y a bien un match ", "start": 2383.2, "duration": 2.0}, {"text": " France-Allemagne \n o\u00f9 il n'y a pas photo, ", "start": 2385.24, "duration": 1.64}, {"text": " c'est bien celui ", "start": 2386.92, "duration": 1.04}, {"text": "  de la gastronomie. ", "start": 2388.0, "duration": 1.16}, {"text": " Et pourtant, les Allemands \n ont quelques totems en cuisine, ", "start": 2389.2, "duration": 2.44}, {"text": " comme la Currywurst, ", "start": 2391.68, "duration": 1.0}, {"text": " saucisse au curry. ", "start": 2392.72, "duration": 1.6}, {"text": " C'est un reportage \u00e0 Berlin ", "start": 2394.36, "duration": 1.16}, {"text": "  sur la \"deutsche Qualitate\" ", "start": 2395.56, "duration": 1.56}, {"text": " avec Cl\u00e9ment P\u00e9treault \n et Pierre-Yves Deheunynck. ", "start": 2397.16, "duration": 2.44}, {"text": "  Musique ", "start": 2400.52, "duration": 2.24}, {"text": "  -Les berlinois peuvent en manger \n  \u00e0 toute heure ", "start": 2402.8, "duration": 2.08}, {"text": "  du jour et surtout de la nuit. ", "start": 2404.92, "duration": 2.2}, {"text": "  Jusqu'\u00e0 quatre heures du matin, \n  ici, les noctambules se pressent ", "start": 2407.16, "duration": 3.44}, {"text": "  pour s'offrir le plat embl\u00e9matique \n  de la ville : la Currywurst. ", "start": 2410.64, "duration": 4.84}, {"text": "  Le Bier's Kudamm la sert \n  depuis 1965, ", "start": 2415.68, "duration": 3.2}, {"text": "  c'est une institution \u00e0 Berlin. ", "start": 2418.92, "duration": 1.76}, {"text": "  Gregor Bier en est le g\u00e9rant, ", "start": 2420.72, "duration": 1.84}, {"text": "  fils du fondateur \n  Klaus-Peter Bier. ", "start": 2422.6, "duration": 2.48}, {"text": "  Il nous explique la pr\u00e9paration. ", "start": 2425.12, "duration": 2.2}, {"text": "  (...) ", "start": 2427.36, "duration": 1.0}, {"text": "  -\"D'abord, je coupe la saucisse \n  en petites tranches. ", "start": 2428.4, "duration": 2.16}, {"text": "  Ensuite, je mets du paprika doux, \n  puis du curry, puis notre ketchup. ", "start": 2430.6, "duration": 3.64}, {"text": "  Par-dessus, j'ajoute \n  les oignons frits. ", "start": 2434.44, "duration": 2.0}, {"text": "  Et voil\u00e0, c'est pr\u00eat.\" ", "start": 2436.48, "duration": 1.36}, {"text": "  (...) ", "start": 2437.88, "duration": 1.04}, {"text": "  \"L'important, c'est d'avoir toujours \n  des produits frais ", "start": 2438.96, "duration": 2.48}, {"text": "  et une bonne qualit\u00e9 de viande.\" ", "start": 2441.48, "duration": 1.48}, {"text": "  -La saucisse est vendue \n  4,20 euros, ", "start": 2443.28, "duration": 2.2}, {"text": "  la viande est un m\u00e9lange \n  de porc et de boeuf, ", "start": 2445.52, "duration": 2.56}, {"text": "  mais le vrai secret de fabrication ", "start": 2448.12, "duration": 2.28}, {"text": "  r\u00e9side dans la myst\u00e9rieuse \n  composition de la sauce. ", "start": 2450.44, "duration": 3.32}, {"text": "  -\"Il y a du concentr\u00e9 de tomate, \n  de la compote de pommes, ", "start": 2454.12, "duration": 3.24}, {"text": "  du curry et d'autres \u00e9pices.\" ", "start": 2457.4, "duration": 1.56}, {"text": "  -De la compote de pommes, \n  vous avez bien entendu, ", "start": 2459.72, "duration": 2.52}, {"text": "  il est peut-\u00eatre l\u00e0 le secret. ", "start": 2462.28, "duration": 1.64}, {"text": "  En tout cas, en Allemagne, \n  la recette pla\u00eet en plus haut lieu. ", "start": 2463.96, "duration": 2.92}, {"text": "  (...) ", "start": 2466.92, "duration": 1.08}, {"text": "  -\"Ici, on a notre ancien chancelier, \n  Gerhard Schr\u00f6der. ", "start": 2468.04, "duration": 2.44}, {"text": "  Et ici, la star du tennis, \n  Boris Becker, ", "start": 2470.52, "duration": 2.04}, {"text": "  avec l'ancien maire de Berlin. ", "start": 2472.6, "duration": 2.52}, {"text": "  Helmut Kohl \n  venait aussi r\u00e9guli\u00e8rement.\" ", "start": 2475.64, "duration": 2.04}, {"text": "  -Chanceliers, vedettes du sport \n  et du cin\u00e9ma, ", "start": 2477.72, "duration": 2.36}, {"text": "  si la Currywurst \n  est aussi populaire, ", "start": 2480.12, "duration": 2.52}, {"text": "  c'est peut-\u00eatre \n  parce qu'elle raconte aussi ", "start": 2482.68, "duration": 2.12}, {"text": "  quelque chose \n  de l'histoire de l'Allemagne ", "start": 2484.84, "duration": 1.88}, {"text": "  et de Berlin. ", "start": 2486.76, "duration": 1.12}, {"text": "  (...) ", "start": 2488.8, "duration": 1.12}, {"text": "  -\"Apr\u00e8s la guerre, des Am\u00e9ricains \n  se sont install\u00e9s ici, ", "start": 2489.96, "duration": 3.24}, {"text": "  \u00e0 Berlin-Ouest. ", "start": 2493.24, "duration": 1.36}, {"text": "  Ce sont eux qui ont import\u00e9 ici \n  le ketchup. ", "start": 2495.92, "duration": 2.2}, {"text": "  On l'a associ\u00e9 au plat \n  pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Allemands, la saucisse. ", "start": 2498.92, "duration": 2.72}, {"text": "  On a ajout\u00e9 le curry \n  et voil\u00e0 comment c'est n\u00e9.\" ", "start": 2502.28, "duration": 3.88}, {"text": "  -Huit cent mille Currywursts \n  sont consomm\u00e9es ", "start": 2506.92, "duration": 2.52}, {"text": "  chaque ann\u00e9e \u00e0 Berlin, ", "start": 2509.48, "duration": 1.2}, {"text": "  dont une bonne partie \n  par les visiteurs, ", "start": 2510.72, "duration": 2.04}, {"text": "  pour qui la c\u00e9l\u00e8bre saucisse \n  est au moins aussi incontournable ", "start": 2512.8, "duration": 3.76}, {"text": "  que la Porte de Brandenburg. ", "start": 2516.6, "duration": 1.24}, {"text": "  -\"C'est ici qu'il faut venir, \n  c'est la meilleure de Berlin. ", "start": 2519.08, "duration": 2.48}, {"text": "  Ce qui fait la diff\u00e9rence, \n  c'est la sauce.\" ", "start": 2521.6, "duration": 1.72}, {"text": "  -\"Quand on vient \u00e0 Berlin, \n  il faut absolument ", "start": 2523.68, "duration": 1.96}, {"text": "  manger une Currywurst, \n  c'est un incontournable.\" ", "start": 2525.68, "duration": 2.12}, {"text": "  -\"C'est parfait \n  apr\u00e8s avoir fait la f\u00eate \u00e0 Berlin, ", "start": 2527.84, "duration": 2.32}, {"text": "  en sortant de discoth\u00e8que, \n  une bonne Currywurst.\" ", "start": 2530.2, "duration": 2.48}, {"text": "  Musique ", "start": 2532.84, "duration": 1.68}, {"text": "  -Il est tentant, \n  pour le consommateur profane, ", "start": 2534.56, "duration": 2.28}, {"text": "  d'accompagner \n  cette bombe calorique de bi\u00e8re. ", "start": 2536.88, "duration": 2.28}, {"text": "  Mais les vrais berlinois \n  pr\u00e9f\u00e8rent soit un chocolat froid, ", "start": 2539.2, "duration": 3.12}, {"text": "  soit, un peu plus attirant, \n  une coupe de champagne, ", "start": 2542.36, "duration": 2.84}, {"text": "  dans l'esprit d\u00e9cadent chic \n  qui fait la r\u00e9putation de Berlin. ", "start": 2545.24, "duration": 3.48}, {"text": "  Musique ", "start": 2548.76, "duration": 3.04}, {"text": " -Bon, on a h\u00e2te \n d'avoir la petite anecdote ", "start": 2551.92, "duration": 1.84}, {"text": " de Sylvain Maillard, \n sorti de bo\u00eete de nuit, ", "start": 2553.8, "duration": 1.8}, {"text": "  quatre heures du matin, Currywurst. ", "start": 2555.64, "duration": 2.04}, {"text": " Comment c'\u00e9tait \u00e9tant \u00e9tudiant ? ", "start": 2557.72, "duration": 1.6}, {"text": " -Quand j'\u00e9tais \u00e9tudiant, \n ce n'\u00e9tait pas \u00e0 Berlin. ", "start": 2559.44, "duration": 2.08}, {"text": "  -Il y en a partout en Allemagne. ", "start": 2561.56, "duration": 1.24}, {"text": " -Et on en mange \n partout en Allemagne. ", "start": 2562.84, "duration": 1.52}, {"text": " Ca fait partie \n des plats vraiment faciles, ", "start": 2564.4, "duration": 2.96}, {"text": " iconiques, agr\u00e9ables. ", "start": 2567.4, "duration": 2.04}, {"text": " Pour ceux qui n'ont jamais go\u00fbt\u00e9, \n c'est un peu sucr\u00e9, en fait. ", "start": 2569.48, "duration": 3.36}, {"text": " La sauce, \n donc, c'est vraiment tr\u00e8s agr\u00e9able, ", "start": 2572.88, "duration": 3.72}, {"text": " c'est une fa\u00e7on de manger \n de la viande un peu diff\u00e9rente, ", "start": 2576.64, "duration": 2.28}, {"text": " et puis c'est un plat \u00e0 d\u00e9couvrir, \n pour ceux qui ne connaissent pas. ", "start": 2578.96, "duration": 4.44}, {"text": " -Vous l'aimez comment ? \n Grill\u00e9e, bouillie, ", "start": 2583.88, "duration": 2.12}, {"text": "  enti\u00e8re, d\u00e9coup\u00e9e, avec du ketchup, ", "start": 2586.04, "duration": 1.88}, {"text": " avec du curry dessous, dessus ? \n  \n  -J'aime bien d\u00e9coup\u00e9e, ", "start": 2587.96, "duration": 2.24}, {"text": " j'aime bien que je puisse saucer \n directement avec la sauce. ", "start": 2590.24, "duration": 3.08}, {"text": " Apr\u00e8s, quand vous sortez \n de bo\u00eete de nuit, ", "start": 2593.44, "duration": 3.68}, {"text": " que vous avez faim, ", "start": 2597.16, "duration": 1.08}, {"text": " vous mangez ce que vous trouvez. ", "start": 2598.28, "duration": 2.16}, {"text": " La v\u00e9rit\u00e9, elle est plus comme \u00e7a. ", "start": 2600.48, "duration": 2.0}, {"text": " -Et o\u00f9 est-ce qu'on peut manger \n une bonne Currywurst \u00e0 Paris ? ", "start": 2602.52, "duration": 3.16}, {"text": "  Vous savez \u00e7a ? \n  \n -Non. ", "start": 2606.2, "duration": 1.44}, {"text": " -Je peux vous le dire. \n  \n  -Avec plaisir. ", "start": 2607.68, "duration": 1.52}, {"text": " -Chez Kiez Kanal, ", "start": 2609.24, "duration": 2.2}, {"text": " c'est Canal de l'Ourq. ", "start": 2611.48, "duration": 1.4}, {"text": " Et Kiez : K-I-E-Z. ", "start": 2612.92, "duration": 2.88}, {"text": " Allez-y, parce que c'est... \n Alors, je ne les connais pas du tout ", "start": 2615.84, "duration": 2.6}, {"text": " personnellement, \n mais en tout cas, ", "start": 2618.48, "duration": 1.52}, {"text": " j'ai mang\u00e9 de tr\u00e8s bonnes \n Currywursts l\u00e0-bas. ", "start": 2620.04, "duration": 1.88}, {"text": " -J'irai, je vous enverrai une photo. ", "start": 2621.96, "duration": 1.6}, {"text": "  -On fait \u00e7a. ", "start": 2623.6, "duration": 1.48}, {"text": "  -Pardon, moi, \n  j'ai h\u00e9sit\u00e9 tr\u00e8s longtemps. ", "start": 2625.2, "duration": 1.8}, {"text": " Quand je suis arriv\u00e9 \u00e0 Paris, \n enfin, ", "start": 2627.04, "duration": 3.68}, {"text": " quand je suis revenu d'Allemagne, \n donc je me suis install\u00e9 \u00e0 Paris, ", "start": 2630.76, "duration": 2.68}, {"text": " j'ai h\u00e9sit\u00e9, je voulais, \n avec des copains, on s'est dit : ", "start": 2633.48, "duration": 2.64}, {"text": " \"On va cr\u00e9er un Biergarten.\" ", "start": 2636.16, "duration": 1.16}, {"text": " c'est vraiment un endroit, ", "start": 2637.36, "duration": 2.0}, {"text": " c'est un jardin ", "start": 2639.4, "duration": 1.24}, {"text": " o\u00f9 on boit de la bi\u00e8re ", "start": 2640.68, "duration": 2.4}, {"text": " et on mange entre autres \n de la Currywurst ", "start": 2643.12, "duration": 1.68}, {"text": " mais on peut manger \n plein de choses ", "start": 2644.84, "duration": 1.56}, {"text": " et dans l'esprit de l'Oktoberfest, ", "start": 2646.44, "duration": 3.88}, {"text": " c'\u00e9tait un projet \n et apr\u00e8s je suis parti ", "start": 2650.36, "duration": 1.68}, {"text": " sur autre chose... \n  \n -C'est dommage ! ", "start": 2652.08, "duration": 1.44}, {"text": " -J'aurais ador\u00e9 faire \u00e7a ", "start": 2653.56, "duration": 1.08}, {"text": "  et c'est vrai que tout le... \n  \n  -C'est tr\u00e8s allemand aussi... ", "start": 2654.68, "duration": 2.76}, {"text": "  -Je connaissais bien ", "start": 2657.48, "duration": 1.08}, {"text": " tout autour \n du Canal Saint-Martin ", "start": 2658.6, "duration": 1.52}, {"text": " et je trouvais \n que \u00e7a correspondait parfaitement... ", "start": 2660.16, "duration": 2.16}, {"text": "  -On a retenu ", "start": 2662.36, "duration": 1.36}, {"text": " l'adresse, le tuyau de Val\u00e9rie. ", "start": 2663.76, "duration": 2.28}, {"text": " -Est-ce que vous les mangiez \n \"mit Pommes\" ? ", "start": 2666.08, "duration": 3.8}, {"text": " Je l'ai bien dit, non ? ", "start": 2669.92, "duration": 1.24}, {"text": " -Oui, tr\u00e8s bien. \n  \n -\"Mit Pommes\", ", "start": 2671.2, "duration": 1.72}, {"text": "  c'est avec des frites. \n  -Ah oui ! ", "start": 2672.96, "duration": 2.12}, {"text": "  -\"Pommes\". \n  \n -Oui. ", "start": 2675.12, "duration": 1.12}, {"text": "  -Toujours avec des frites ? \n  \n -Toujours. ", "start": 2676.28, "duration": 1.68}, {"text": "  -Oui, c'est comme \u00e7a \n  que \u00e7a se mange ? ", "start": 2678.0, "duration": 2.0}, {"text": " Est-ce que vous connaissez, \n alors moi, je n'y connais rien, ", "start": 2680.04, "duration": 2.48}, {"text": " mais vous me dites \n si je prononce mal, ", "start": 2682.56, "duration": 1.48}, {"text": " il y a aussi la Schniposa, \n Kartoffelpuffer, ", "start": 2684.08, "duration": 4.76}, {"text": "  est-ce que c'est aussi \n  des sp\u00e9cialit\u00e9s ? ", "start": 2689.0, "duration": 2.28}, {"text": "  -Pareil, \"Kartoffel\", ", "start": 2691.32, "duration": 1.16}, {"text": " c'est aussi la pomme de terre. ", "start": 2692.52, "duration": 1.48}, {"text": " Ce qui accompagne, vous avez \n diff\u00e9rents types d'accompagnement. ", "start": 2694.04, "duration": 4.32}, {"text": " Il n'y a pas que de la frite, \n il peut y avoir ", "start": 2698.4, "duration": 1.8}, {"text": " plein de choses diff\u00e9rentes. \n Moi, j'aime bien avec frites. ", "start": 2700.24, "duration": 2.64}, {"text": " En fait, ce qui est sympa \n avec la Currywurst, ", "start": 2702.92, "duration": 2.48}, {"text": " c'est que \u00e7a se mange facilement. \n  \n  -Tout se m\u00e9lange. ", "start": 2705.44, "duration": 2.76}, {"text": " -Et puis, manger un peu \n \u00e0 la main avec le pic, ", "start": 2708.84, "duration": 2.36}, {"text": " il faut que ce soit simple. \n C'est un plat simple. ", "start": 2711.24, "duration": 2.2}, {"text": "  Vous mangez souvent debout, \n  d'ailleurs. ", "start": 2713.48, "duration": 1.76}, {"text": "  -Il y a une r\u00e9volution qui est ", "start": 2715.28, "duration": 1.28}, {"text": " en train de secouer \n le monde de la Currywurst. ", "start": 2716.6, "duration": 1.92}, {"text": " Vous la connaissez ? ", "start": 2718.56, "duration": 1.32}, {"text": "  Ca revient un peu ", "start": 2719.92, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 ce qu'on a dit \n en d\u00e9but d'\u00e9mission. ", "start": 2721.04, "duration": 1.56}, {"text": " C'est la mode v\u00e9g\u00e9tarienne. \n De plus en plus ", "start": 2723.0, "duration": 1.8}, {"text": " d'\u00e9tablissements allemands. ", "start": 2724.84, "duration": 1.32}, {"text": " Dix millions d'Allemands \n se d\u00e9clarent v\u00e9g\u00e9tariens ", "start": 2726.2, "duration": 2.16}, {"text": " et qui ne veulent pas ", "start": 2728.4, "duration": 1.08}, {"text": "  de Currywurst animale. ", "start": 2729.52, "duration": 2.12}, {"text": "  Donc on fait de plus en plus ", "start": 2731.68, "duration": 1.08}, {"text": " de Currywurst v\u00e9g\u00e9tale. ", "start": 2732.8, "duration": 1.88}, {"text": " Et donc c'est un drame \n pour les viandards. ", "start": 2734.72, "duration": 2.44}, {"text": " Donc r\u00e9volution \n au pays de la Currywurst. ", "start": 2737.2, "duration": 2.6}, {"text": "  C'est en train de muter. \n  \n -Chacun fait ce qu'il veut. ", "start": 2739.84, "duration": 2.16}, {"text": " Je vous l'ai dit tout \u00e0 l'heure. ", "start": 2742.04, "duration": 1.28}, {"text": " -J'ai dit avant \n qu'il n'y a pas de match ", "start": 2743.36, "duration": 1.6}, {"text": " entre l'Allemagne et la France, \n r\u00e9f\u00e9rence au foot, ", "start": 2745.0, "duration": 2.12}, {"text": " mais vous avez bien mang\u00e9 \n en Allemagne ", "start": 2747.16, "duration": 1.88}, {"text": " ou c'est une l\u00e9gende urbaine \n de dire que les Allemands ", "start": 2749.08, "duration": 2.2}, {"text": "  ne savent pas cuisiner ? \n  \n -Alors, d'abord, ", "start": 2751.32, "duration": 1.68}, {"text": " il n'y a pas match au foot. ", "start": 2753.04, "duration": 1.04}, {"text": " Moi, j'\u00e9tais aussi \n dans une g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 2754.12, "duration": 1.64}, {"text": " o\u00f9 il y avait match au foot. ", "start": 2755.8, "duration": 1.12}, {"text": " Moi, j'ai connu 82, 86, ", "start": 2756.96, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 la fin, c'est les Allemands \n qui gagnent. ", "start": 2759.12, "duration": 2.72}, {"text": "  L\u00e0, c'est vrai qu'on est ", "start": 2761.88, "duration": 1.32}, {"text": " dans une tr\u00e8s bonne phase, \n donc \u00e7a s'est invers\u00e9, mais bon, ", "start": 2763.24, "duration": 2.4}, {"text": " ils jouent bien au foot. ", "start": 2765.68, "duration": 1.12}, {"text": " Et sur la deuxi\u00e8me question, \n si on mange bien ou pas ? ", "start": 2767.2, "duration": 4.32}, {"text": " Moi, vous savez quoi ? \n Je suis assez facile ", "start": 2771.64, "duration": 1.76}, {"text": " d'un point de vue culinaire. \n J'adore manger asiatique. ", "start": 2773.44, "duration": 2.72}, {"text": " Quand je voyage en Asie, \n j'adore la nourriture asiatique. ", "start": 2776.2, "duration": 3.8}, {"text": " J'aime bien la nourriture. ", "start": 2780.04, "duration": 2.36}, {"text": " En fait, je trouve \n que la nourriture dit beaucoup ", "start": 2782.44, "duration": 2.08}, {"text": " du pays dans lequel vous \u00eates. ", "start": 2785.44, "duration": 1.68}, {"text": " Et donc, je fais en sorte, \n quand je suis dans un pays, ", "start": 2787.16, "duration": 2.12}, {"text": " d'essayer de manger ", "start": 2789.32, "duration": 1.0}, {"text": " toujours la nourriture \n qui correspond au pays. ", "start": 2790.36, "duration": 2.52}, {"text": " -Je vous parle d'Allemagne, \n vous parlez de cuisine asiatique. ", "start": 2793.48, "duration": 2.56}, {"text": " La cuisine allemande, \n est-elle bonne ? ", "start": 2796.08, "duration": 1.8}, {"text": " -Quand je suis en Allemagne, \n je mange de la cuisine allemande. ", "start": 2797.92, "duration": 2.56}, {"text": " Et un autre truc \n qui est autrichien, ", "start": 2800.52, "duration": 2.64}, {"text": " la Wiener Schnitzel, \n l'escalope viennoise. ", "start": 2803.2, "duration": 4.12}, {"text": " Ca fait partie pour moi, \n si je passe trois jours, ", "start": 2807.36, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e9videmment \n que je vais en manger une. ", "start": 2810.12, "duration": 1.48}, {"text": " Ca fait partie des... ", "start": 2811.64, "duration": 1.04}, {"text": " J'aime \u00e7a, je bois de la bi\u00e8re \n quand je suis en Allemagne. ", "start": 2812.72, "duration": 2.28}, {"text": " Quand je suis ailleurs... \n  \n  -C'est une escalope pan\u00e9e ? ", "start": 2815.04, "duration": 2.24}, {"text": " -Exactement, oui. La panure, oui. ", "start": 2817.32, "duration": 2.2}, {"text": "  -Vous parliez, Jean-Pierre, ", "start": 2820.16, "duration": 1.32}, {"text": " des v\u00e9g\u00e9tariens, ", "start": 2821.52, "duration": 1.92}, {"text": "  des v\u00e9gans. ", "start": 2823.48, "duration": 1.2}, {"text": " L'Allemagne, c'est aussi \n le symbole de \u00e7a. ", "start": 2824.72, "duration": 1.88}, {"text": "  Est-ce que quand vous \u00e9tiez l\u00e0-bas, ", "start": 2826.64, "duration": 1.84}, {"text": " vous n'avez pas \u00e9t\u00e9 tent\u00e9, \n justement, d'essayer ? ", "start": 2828.52, "duration": 3.92}, {"text": " Non, je ne sais rien. \n De vous dire : ", "start": 2832.48, "duration": 1.92}, {"text": " \"C'est vraiment un mouvement \n qui est tr\u00e8s, tr\u00e8s pr\u00e9sent ", "start": 2834.44, "duration": 2.32}, {"text": " chez les Allemands.\" ", "start": 2836.8, "duration": 1.16}, {"text": "  Ca ne vous a jamais tent\u00e9 ? \n  \n -Moi, je fais beaucoup de politique, ", "start": 2838.08, "duration": 2.56}, {"text": " mais pas quand je mange. ", "start": 2840.68, "duration": 1.44}, {"text": " Quand je mange, \n je mange ce qui me fait plaisir. ", "start": 2842.16, "duration": 1.92}, {"text": " -Pourtant, la nourriture, \n c'est politique. ", "start": 2844.12, "duration": 1.88}, {"text": " Notre \u00e9mission est sur \u00e7a. ", "start": 2846.04, "duration": 1.24}, {"text": " -En tout cas, c'est convivial \n et on peut parler de politique, ", "start": 2847.32, "duration": 2.64}, {"text": " mais je pense que la nourriture, \n dans ce qui est, ", "start": 2850.0, "duration": 1.92}, {"text": " je pense qu'il y a un c\u00f4t\u00e9 \n tr\u00e8s tradition, ", "start": 2851.96, "duration": 1.84}, {"text": " il y a un c\u00f4t\u00e9 plaisir. ", "start": 2853.84, "duration": 1.52}, {"text": " J'aime profiter ", "start": 2858.08, "duration": 1.48}, {"text": " du plaisir sans me dire... \n Je ne culpabilise pas ", "start": 2859.6, "duration": 5.44}, {"text": " dans ce que je mets \n dans mon assiette. ", "start": 2865.08, "duration": 1.6}, {"text": " -Juste une petite question, \n regrettez-vous, ", "start": 2868.52, "duration": 1.96}, {"text": " puisque Val\u00e9rie en parlait, ", "start": 2870.52, "duration": 1.4}, {"text": " de la politique qui est intrusive, ", "start": 2871.96, "duration": 2.96}, {"text": " est-ce que vous regrettez \n que la nourriture ", "start": 2875.28, "duration": 1.84}, {"text": " soit devenue un sujet politique ", "start": 2877.16, "duration": 1.4}, {"text": "  avec Sandrine Rousseau, \n  Fabien Roussel ", "start": 2878.6, "duration": 1.8}, {"text": " qui prennent la nourriture en otage ", "start": 2880.44, "duration": 2.12}, {"text": " pour faire et alimenter \n un d\u00e9bat politique ? ", "start": 2882.6, "duration": 3.08}, {"text": " -C'est que \u00e7a int\u00e9resse les gens. ", "start": 2885.72, "duration": 1.52}, {"text": " Sandrine Rousseau vient \n faire des coups politiques ", "start": 2887.28, "duration": 2.52}, {"text": " et puis, Fabien Roussel, ", "start": 2889.84, "duration": 1.24}, {"text": " il a compris du coup, \n il rebondi dessus ", "start": 2891.12, "duration": 1.68}, {"text": " mais ils font des coups politiques... \n  \n -D\u00e9fendre aussi leurs id\u00e9es... ", "start": 2892.84, "duration": 2.92}, {"text": " -Oui... ", "start": 2895.96, "duration": 1.2}, {"text": "  Tr\u00e8s bien. ", "start": 2897.2, "duration": 1.08}, {"text": "  Non, mais chacun fait \n  ce qu'il veut... ", "start": 2898.32, "duration": 1.56}, {"text": "  -C'est aussi ", "start": 2899.92, "duration": 1.16}, {"text": " avec la caricature : ", "start": 2901.12, "duration": 1.24}, {"text": " la viande est de droite, \n le quinoa est de gauche... ", "start": 2902.4, "duration": 2.08}, {"text": " -La vie est difficile \n pour plein de gens ", "start": 2904.52, "duration": 1.8}, {"text": " il y a plein de complexit\u00e9s. \n Je trouve que manger ", "start": 2906.36, "duration": 2.6}, {"text": " peut \u00eatre un moment \n qui nous r\u00e9unit tous. ", "start": 2909.0, "duration": 1.76}, {"text": " Je ne suis pas forc\u00e9ment fana \n du fait que chacun vient ", "start": 2911.2, "duration": 4.04}, {"text": " avec son plat politique ", "start": 2915.28, "duration": 1.96}, {"text": " pour d\u00e9jeuner ", "start": 2917.28, "duration": 1.04}, {"text": " dans un moment qui est convivial. ", "start": 2918.36, "duration": 2.16}, {"text": " Donc, j'aime bien \n la nourriture qui r\u00e9unit. ", "start": 2920.56, "duration": 1.8}, {"text": " Je suis content qu'on mange tous \n des profiteroles, ", "start": 2922.4, "duration": 2.08}, {"text": " mon dessert pr\u00e9f\u00e9r\u00e9. \n  \n -Attendez. ", "start": 2924.52, "duration": 1.4}, {"text": " -Pardon. ", "start": 2925.96, "duration": 1.04}, {"text": " Attendez. On n'a pas encore lanc\u00e9 \n le jingle qui va avec ", "start": 2927.92, "duration": 2.24}, {"text": "  puisqu'on se dirige \n  vers la fin... ", "start": 2930.2, "duration": 2.44}, {"text": "  -Il est gourmand. \n  \n -...du repas. ", "start": 2932.68, "duration": 1.36}, {"text": " Et il nous reste un peu de place \n pour le dessert. ", "start": 2934.08, "duration": 1.96}, {"text": " C'est Le p\u00each\u00e9 mignon. ", "start": 2936.08, "duration": 1.16}, {"text": "  Jingle ", "start": 2937.36, "duration": 2.4}, {"text": " -Alors, les profiteroles, ", "start": 2940.64, "duration": 1.36}, {"text": " vous adorez \u00e7a, je le sais. ", "start": 2942.04, "duration": 1.32}, {"text": " Elles incarnent \u00e0 elles seules ", "start": 2943.4, "duration": 1.68}, {"text": "  la gourmandise, \n  le froid de la glace, ", "start": 2945.12, "duration": 2.08}, {"text": "  le chaud du chocolat, \n  le croquant de la p\u00e2te \u00e0 choux. ", "start": 2947.24, "duration": 3.68}, {"text": "  Tout \u00e7a, on peut \n  traverser Paris en rampant ", "start": 2951.64, "duration": 1.84}, {"text": "  pour aller manger \n  de bonnes profiteroles. ", "start": 2953.52, "duration": 2.12}, {"text": "  Alors si \u00e0 l'origine, \n  le mot \"profiteroles\", ", "start": 2955.68, "duration": 2.28}, {"text": " d\u00e9signait des p\u00e2tes cuites \n farcies de viande, ", "start": 2958.0, "duration": 3.0}, {"text": " il a \u00e9volu\u00e9 au fil du temps ", "start": 2961.04, "duration": 1.12}, {"text": " et c'est devenu \n ce dessert qu'on conna\u00eet. ", "start": 2962.2, "duration": 2.16}, {"text": " Alors, on ne sait pas bien ", "start": 2964.4, "duration": 1.72}, {"text": "  de quand date l'apparition \n  du chocolat ", "start": 2966.16, "duration": 1.6}, {"text": "  qui vient napper ", "start": 2967.8, "duration": 1.72}, {"text": " ces belles profiteroles. ", "start": 2969.56, "duration": 2.12}, {"text": " Et puis, il y a toujours un d\u00e9bat ", "start": 2971.72, "duration": 1.36}, {"text": " qui existe. \n Est-ce qu'on met de la glace ", "start": 2973.12, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 l'int\u00e9rieur \n ou de la cr\u00e8me p\u00e2tissi\u00e8re. ", "start": 2974.84, "duration": 2.12}, {"text": "  Vous \u00eates glace \n  ou cr\u00e8me p\u00e2tissi\u00e8re ? ", "start": 2977.0, "duration": 1.72}, {"text": " -Glace. \n  \n  -Bravo. Et vous ? ", "start": 2978.76, "duration": 1.64}, {"text": " -Pourquoi c'est la tradition ? \n Moi, je pr\u00e9f\u00e8re ", "start": 2980.44, "duration": 1.88}, {"text": " avec la cr\u00e8me p\u00e2tissi\u00e8re. \n Mais bon, il y a plusieurs \u00e9coles. ", "start": 2982.36, "duration": 3.0}, {"text": "  Les vraies profiteroles, \n  c'est \u00e0 quoi ? ", "start": 2985.4, "duration": 1.6}, {"text": " -Je n'en sais rien. C'est vous ", "start": 2987.04, "duration": 1.2}, {"text": "  le sp\u00e9cialiste. ", "start": 2988.28, "duration": 1.0}, {"text": "  -Je crois que c'est la glace. ", "start": 2989.32, "duration": 1.24}, {"text": " -Je pense que c'est la glace \n et puis on mettait ", "start": 2990.6, "duration": 1.88}, {"text": " la cr\u00e8me p\u00e2tissi\u00e8re \n l\u00e0 o\u00f9 c'\u00e9tait plus compliqu\u00e9 ", "start": 2992.52, "duration": 2.08}, {"text": " d'avoir de la glace. ", "start": 2994.64, "duration": 1.0}, {"text": " Mais je crois \n que c'est vraiment de la glace. ", "start": 2995.68, "duration": 1.84}, {"text": " Et moi, vraiment j'aime \u00e7a \n qu'avec de la glace. ", "start": 2997.56, "duration": 1.88}, {"text": "  -Pourquoi ce dessert ? ", "start": 2999.48, "duration": 1.2}, {"text": " Vous l'aimez bien, OK, \n mais quoi, \u00e7a vous rappelle ", "start": 3000.72, "duration": 2.08}, {"text": " quelque chose de votre enfance ? \n  \n -Oui, forc\u00e9ment. ", "start": 3002.84, "duration": 2.32}, {"text": " -En fait, pour \u00eatre \n tout \u00e0 fait honn\u00eate, ", "start": 3005.2, "duration": 2.68}, {"text": " on a choisi... \n Ca vient du Bourbon, ", "start": 3007.92, "duration": 1.76}, {"text": " qui est \u00e0 c\u00f4t\u00e9, ", "start": 3009.72, "duration": 1.56}, {"text": " et c'est vrai que j'adore, \n elles sont extr\u00eamement copieuses, ", "start": 3011.32, "duration": 3.16}, {"text": " et je fais attention, \n je n'en mange que l\u00e0-bas, ", "start": 3014.52, "duration": 3.84}, {"text": " et quand j'y vais, \n c'est mon plaisir de me dire : ", "start": 3018.4, "duration": 1.92}, {"text": " \"Je vais manger l\u00e0-bas, \n et je prends des profiteroles\", ", "start": 3020.36, "duration": 2.24}, {"text": " j'essaie de faire attention \n quand m\u00eame \u00e0 mon poids. ", "start": 3022.64, "duration": 2.56}, {"text": " Mais j'aime \u00e7a. ", "start": 3025.24, "duration": 2.28}, {"text": " Je trouve qu'il y a tout. ", "start": 3027.56, "duration": 2.44}, {"text": " Il y a la gourmandise. ", "start": 3030.04, "duration": 1.08}, {"text": " Je trouve que \u00e7a rappelle ", "start": 3031.16, "duration": 1.6}, {"text": " des saveurs d'enfance. \n Enfin, j'aime bien. ", "start": 3032.8, "duration": 1.8}, {"text": " Je trouve que c'est super. \n J'aime aussi la trop\u00e9zienne. ", "start": 3034.64, "duration": 2.32}, {"text": " C'est plus trop la saison. \n  \n  -Non... ", "start": 3037.0, "duration": 2.16}, {"text": " Est-ce que \u00e7a vous rappelle aussi \n les bistrots parisiens ? ", "start": 3039.2, "duration": 2.92}, {"text": " Vous \u00eates \u00e9lu de Paris. \n Il n'y a pas un c\u00f4t\u00e9 ", "start": 3042.16, "duration": 1.76}, {"text": "  tr\u00e8s parisien dans la profiterole ? ", "start": 3043.96, "duration": 1.84}, {"text": " -Vous avez raison, \n il y a un c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s parisien. ", "start": 3045.84, "duration": 2.28}, {"text": " Mais pour le coup, ", "start": 3048.16, "duration": 1.08}, {"text": " je ne l'ai pas d\u00e9couvert \u00e0 Paris ", "start": 3049.28, "duration": 1.44}, {"text": " mais \u00e0 Versailles. \n  \n -Ah ! ", "start": 3050.76, "duration": 1.8}, {"text": " -A Versailles on mangeait... \n et je trouve \u00e7a, j'adore \u00e7a ", "start": 3053.12, "duration": 3.48}, {"text": " et mon papa mange beaucoup... ", "start": 3056.64, "duration": 3.0}, {"text": " mangeait beaucoup de profiteroles, ", "start": 3059.68, "duration": 1.84}, {"text": " il fait hyper attention maintenant \n \u00e0 son poids, ", "start": 3061.56, "duration": 3.16}, {"text": " mais il mangeait beaucoup \n de profiteroles ", "start": 3064.76, "duration": 2.24}, {"text": " et c'est un plat finalement presque \n que j'ai appris \u00e0 manger ", "start": 3067.04, "duration": 3.36}, {"text": " avec mon p\u00e8re. \n  \n  -C'est pas compliqu\u00e9 ", "start": 3070.44, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 faire chez soi... \n D'abord vous pouvez acheter ", "start": 3072.08, "duration": 2.44}, {"text": " par exemple des petites chouquettes. ", "start": 3074.56, "duration": 2.4}, {"text": " Vous les coupez en deux, ", "start": 3077.0, "duration": 1.36}, {"text": " vous mettez une bonne glace \n \u00e0 la vanille. ", "start": 3078.4, "duration": 1.72}, {"text": " -On ach\u00e8te les chouquettes ", "start": 3080.44, "duration": 1.16}, {"text": "  toutes pr\u00eates ? \n  \n -La p\u00e2te \u00e0 choux, c'est facile ", "start": 3081.64, "duration": 1.88}, {"text": " mais si vous ne voulez pas les faire, \n vous achetez les chouquettes. ", "start": 3083.56, "duration": 2.72}, {"text": " Puis, vous faites fondre \n une bonne tablette de chocolat 70 % ", "start": 3086.32, "duration": 2.4}, {"text": " et vous mettez \u00e7a \u00e0 la fin. ", "start": 3088.76, "duration": 1.16}, {"text": " Moi, ce que je d\u00e9teste, \n comme Sylvain Maillard, ", "start": 3089.96, "duration": 2.12}, {"text": "  j'adore les profiteroles. ", "start": 3092.12, "duration": 1.84}, {"text": " Mais souvent, on est d\u00e9\u00e7u. ", "start": 3094.0, "duration": 1.32}, {"text": " Parce que le chocolat n'est pas ", "start": 3095.36, "duration": 1.32}, {"text": " un vrai chocolat chaud, \n c'est un chocolat industriel ", "start": 3096.72, "duration": 2.32}, {"text": " qui sent le sirop. ", "start": 3099.08, "duration": 1.2}, {"text": " Les glaces et la p\u00e2te \u00e0 choux \n ont \u00e9t\u00e9 congel\u00e9es ", "start": 3100.32, "duration": 2.64}, {"text": " en m\u00eame temps. Comment ? ", "start": 3103.0, "duration": 1.24}, {"text": " -Pas de sirop de chocolat ? ", "start": 3104.28, "duration": 1.56}, {"text": " Il faut que ce soit \n du vrai chocolat fondu ? ", "start": 3105.88, "duration": 1.68}, {"text": "  -Oui, ce n'est pas bon \n  le sirop de chocolat. ", "start": 3107.6, "duration": 1.72}, {"text": "  Et vous verrez, \n  dans certains restaurants, ", "start": 3109.36, "duration": 2.0}, {"text": " ils n'ont aucun scrupule. Ils ont \n des petites bouteilles en plastique ", "start": 3111.4, "duration": 2.84}, {"text": " avec du caramel au beurre sal\u00e9, ", "start": 3114.28, "duration": 1.4}, {"text": " du caramel et du chocolat. \n Et ils aspergent leur profiteroles. ", "start": 3115.72, "duration": 2.8}, {"text": " Non, profiteroles, ", "start": 3118.56, "duration": 1.0}, {"text": "  c'est un vrai chocolat \n  qui doit sentir le chocolat ", "start": 3119.6, "duration": 2.12}, {"text": "  et \u00eatre chaud. \n  Il doit y avoir ce contraste ", "start": 3121.76, "duration": 1.68}, {"text": "  entre la glace et le chocolat. ", "start": 3123.48, "duration": 1.44}, {"text": " Il doit faire fondre la glace. ", "start": 3124.96, "duration": 1.2}, {"text": " Il y a parfois aussi, \n ils l'ont mis, ", "start": 3126.2, "duration": 1.44}, {"text": " des petites amandes grill\u00e9es. ", "start": 3127.68, "duration": 1.24}, {"text": " C'est un vrai dessert \n qui a l'air simple, ", "start": 3128.96, "duration": 1.8}, {"text": " mais pour \u00eatre excellent, \n c'est un peu plus compliqu\u00e9 que \u00e7a. ", "start": 3130.8, "duration": 2.8}, {"text": "  -Vous savez, \u00e0 chaque fois ", "start": 3133.64, "duration": 1.44}, {"text": " que je suis au restaurant, \n si je veux en prendre, ", "start": 3135.12, "duration": 1.96}, {"text": " je demande toujours : \n \"Est-ce qu'ils sont faits maison ?\" ", "start": 3137.12, "duration": 2.36}, {"text": " Pas faits maison... ", "start": 3139.52, "duration": 1.76}, {"text": " -Pas de profiterole \n si ce n'est pas fait maison ? ", "start": 3141.32, "duration": 2.0}, {"text": " -Non, je demande toujours, \n s'ils ne sont pas faits maison... ", "start": 3143.36, "duration": 2.48}, {"text": " C'est exactement \n ce que vous avez dit. ", "start": 3145.88, "duration": 1.6}, {"text": " C'est tr\u00e8s souvent d\u00e9cevant. ", "start": 3147.52, "duration": 1.28}, {"text": " Profitroles... vous attendez, \n vous \u00eates heureux. ", "start": 3148.84, "duration": 3.44}, {"text": " Vous attendez, vous \u00eates content. ", "start": 3154.6, "duration": 1.44}, {"text": "  -C'est la double peine \n  de la d\u00e9ception. ", "start": 3156.08, "duration": 2.0}, {"text": " -Ou \u00e0 la fin, vous enlevez les choux ", "start": 3158.12, "duration": 1.96}, {"text": " et vous mangez que la glace. \n  \n -Exactement. ", "start": 3160.12, "duration": 2.2}, {"text": "  La d\u00e9ception du dessert, ", "start": 3162.36, "duration": 1.08}, {"text": " c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9. \n Je vous comprends. ", "start": 3163.48, "duration": 2.08}, {"text": " Pour accompagner ce dessert, \n vous avez choisi une chanson. ", "start": 3165.6, "duration": 3.52}, {"text": " C'est Money for Nothing \n de Dire Straits. ", "start": 3169.16, "duration": 2.64}, {"text": " On en \u00e9coute un extrait. ", "start": 3171.84, "duration": 1.32}, {"text": "  Musique ", "start": 3174.96, "duration": 3.2}, {"text": "  Guitare \u00e9lectrique ", "start": 3178.2, "duration": 5.96}, {"text": "  Batterie et guitare \u00e9lectrique ", "start": 3185.28, "duration": 3.36}, {"text": " Pourquoi ? ", "start": 3188.68, "duration": 1.24}, {"text": " Alors on adore, on adore le riff... ", "start": 3189.96, "duration": 1.84}, {"text": "  \u00e9videmment. ", "start": 3191.84, "duration": 1.04}, {"text": " L'ann\u00e9e... \n Alors, c'est ann\u00e9es 70, 80. ", "start": 3193.96, "duration": 3.24}, {"text": " C'est le moment \n o\u00f9 je suis tout jeune. ", "start": 3197.24, "duration": 2.24}, {"text": " C'est le premier... ", "start": 3200.08, "duration": 1.56}, {"text": " Pour No\u00ebl, mes parents \n m'avaient achet\u00e9 un lecteur CD. ", "start": 3202.08, "duration": 3.96}, {"text": " Tout nouveau. ", "start": 3206.08, "duration": 1.16}, {"text": " Les CD... ", "start": 3207.28, "duration": 1.28}, {"text": " C'est 86... ", "start": 3208.6, "duration": 1.72}, {"text": " Tout nouveau. ", "start": 3210.36, "duration": 1.16}, {"text": " Et le premier CD qu'on m'a achet\u00e9, \n c'est Money for Nothing. ", "start": 3211.56, "duration": 4.12}, {"text": " J'\u00e9tais un fan de Dire Straits \n et tout, en cassette. ", "start": 3216.24, "duration": 2.08}, {"text": " Les jeunes qui \u00e9coutent, \n ils vont dire... ", "start": 3219.12, "duration": 1.68}, {"text": " Mais on avait des cassettes \n qu'on dupliquait les uns les autres. ", "start": 3220.84, "duration": 2.64}, {"text": " J'\u00e9tais un grand fan \n de Dire Straits, de Pink Floyd. ", "start": 3223.52, "duration": 2.16}, {"text": "  -Vous jouez un peu de guitare ", "start": 3225.72, "duration": 1.4}, {"text": " ou pas du tout ? \n  \n  -Non, pas du tout. ", "start": 3227.16, "duration": 1.6}, {"text": " C'est un de mes gros regrets. \n  \n  -Il n'est jamais trop tard. ", "start": 3228.8, "duration": 2.36}, {"text": "  -C'est vrai, jamais trop tard. ", "start": 3231.2, "duration": 1.52}, {"text": " J'ai tellement de trucs \u00e0 faire. ", "start": 3232.76, "duration": 1.52}, {"text": " Mais j'adore et je trouve \n que c'est une musique ", "start": 3234.32, "duration": 3.6}, {"text": "  qui m'emporte ", "start": 3237.96, "duration": 1.88}, {"text": " et qui me rappelle ", "start": 3239.88, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 quand j'\u00e9tais plus jeune \n et j'adore \u00e7a. ", "start": 3241.16, "duration": 1.8}, {"text": " Le solo de guitare... \n  \n  -Le morceau, bien s\u00fbr. ", "start": 3243.0, "duration": 1.88}, {"text": " -Le solo de Mark Knopfler \n est iconique. ", "start": 3244.92, "duration": 3.04}, {"text": " -Vous saviez que c'\u00e9tait Sting \n qui \u00e9tait dans les choeurs ? ", "start": 3248.88, "duration": 2.84}, {"text": " -Ah, je ne sais pas \u00e7a. ", "start": 3251.76, "duration": 1.28}, {"text": "  -C'est Sting qui fait les choeurs \n  et figurez-vous ", "start": 3253.08, "duration": 2.16}, {"text": " que c'est le premier clip. \n Vous vous souvenez du clip, ", "start": 3255.28, "duration": 2.16}, {"text": " les images hyper travaill\u00e9es, ", "start": 3257.48, "duration": 1.36}, {"text": "  tr\u00e8s coloris\u00e9es ? \n  \n -Tout \u00e0 fait. ", "start": 3258.88, "duration": 1.8}, {"text": "  -Premier clip \n  r\u00e9alis\u00e9 avec un ordinateur. ", "start": 3260.72, "duration": 2.28}, {"text": "  Vous parliez des nouveaut\u00e9s, ", "start": 3263.04, "duration": 1.52}, {"text": " le CD et puis c'est le premier clip \n r\u00e9alis\u00e9 avec un ordinateur. ", "start": 3264.6, "duration": 3.36}, {"text": "  -Arr\u00eatez, ils vont vous d\u00e9baucher ", "start": 3268.0, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 Taratata. ", "start": 3269.44, "duration": 1.28}, {"text": " -Oui, c'est \u00e7a. ", "start": 3270.76, "duration": 1.08}, {"text": " Je pr\u00e9f\u00e8re manger des profiteroles, \n \u00e9coutez. ", "start": 3271.88, "duration": 1.96}, {"text": " C'est d\u00e9licieux. ", "start": 3275.88, "duration": 1.32}, {"text": "  Musique ", "start": 3277.24, "duration": 1.76}, {"text": " Merci beaucoup, en tout cas. ", "start": 3279.04, "duration": 1.28}, {"text": "  Merci, Sylvain Maillard, \n  d'avoir partag\u00e9 ce repas avec nous. ", "start": 3280.36, "duration": 3.96}, {"text": "  -C'\u00e9tait tr\u00e8s bon. \n  \n -On remercie le restaurant Le Bourbon ", "start": 3284.36, "duration": 3.04}, {"text": " qui nous a pr\u00e9par\u00e9 ", "start": 3287.44, "duration": 1.16}, {"text": " le plat et le dessert. \n Merci \u00e0 vous ", "start": 3288.64, "duration": 2.36}, {"text": " de nous avoir suivis. \n Merci beaucoup, Jean-Pierre. ", "start": 3291.04, "duration": 2.4}, {"text": " -Merci, Val\u00e9rie. \n Merci, M. Maillard. ", "start": 3293.48, "duration": 1.72}, {"text": " -Merci \u00e0 vous. \n  \n  -N'oubliez pas ", "start": 3295.24, "duration": 1.6}, {"text": " votre pare-\u00e9clats \n apr\u00e8s la c\u00f4te de boeuf. ", "start": 3296.88, "duration": 2.68}, {"text": "  -Ils rient ", "start": 3299.68, "duration": 1.2}, {"text": "  -Le casque lourd, ", "start": 3300.92, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e7a peut toujours servir. ", "start": 3302.04, "duration": 1.08}, {"text": " -A la semaine prochaine \n pour un nouveau num\u00e9ro ", "start": 3303.16, "duration": 1.92}, {"text": " de Politiques \u00e0 table. \n Merci beaucoup. ", "start": 3305.12, "duration": 1.72}, {"text": "  Musique ", "start": 3306.88, "duration": 5.44}]}