{"label": "politique", "transcript": [{"text": "c'est l'heure du second d\u00e9bat de ce sens", "start": 0.32, "duration": 3.559}, {"text": "public c'est un zoom sur le pouvoir", "start": 2.24, "duration": 4.2}, {"text": "d'Emmanuel Macron que on vous propose ou", "start": 3.879, "duration": 4.84}, {"text": "plut\u00f4t ce qu'il reste du pouvoir du chef", "start": 6.44, "duration": 3.48}, {"text": "de l'\u00c9tat il s'est r\u00e9duit en pot de", "start": 8.719, "duration": 2.96}, {"text": "chagrin depuis la nomination de Michel", "start": 9.92, "duration": 4.16}, {"text": "Barnier \u00e0 matigon c'est un pr\u00e9sident", "start": 11.679, "duration": 4.68}, {"text": "isol\u00e9 \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e que nous d\u00e9crit Samia", "start": 14.08, "duration": 6.279}, {"text": "de chir il \u00e9tait le pr\u00e9sident jupit\u00e9rien", "start": 16.359, "duration": 6.561}, {"text": "le ma\u00eetre des horloges omnipr\u00e9sent qui", "start": 20.359, "duration": 5.401}, {"text": "pesait sur toutes les d\u00e9cisions depuis", "start": 22.92, "duration": 5.56}, {"text": "la dissolution Emmanuel Macron a perdu", "start": 25.76, "duration": 5.16}, {"text": "la main pour les les observateurs de la", "start": 28.48, "duration": 4.919}, {"text": "vie politique il y a des signes qui ne", "start": 30.92, "duration": 4.44}, {"text": "trompent pas il y a plusieurs signes qui", "start": 33.399, "duration": 4.0}, {"text": "montrent que le pouvoir s'est d\u00e9plac\u00e9 il", "start": 35.36, "duration": 4.0}, {"text": "a travers\u00e9 la sc\u00e8ne de l'\u00c9lys\u00e9e vers", "start": 37.399, "duration": 4.16}, {"text": "Matignon et d'ailleurs \u00e7a a \u00e9t\u00e9\u00e9 tr\u00e8s", "start": 39.36, "duration": 3.519}, {"text": "vite le jour de la nomination de Michel", "start": 41.559, "duration": 4.52}, {"text": "Barnier \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e il d\u00e9cide d'arr\u00eater", "start": 42.879, "duration": 5.32}, {"text": "d'envoyer des conseillers dans les", "start": 46.079, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9unions interminist\u00e9rielles ce sont ces", "start": 48.199, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9unions de cabinet o\u00f9 se rendent les", "start": 49.76, "duration": 4.319}, {"text": "grands arbitrages sur les textes \u00e0 venir", "start": 51.559, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9sormais c'est uniquement Matignon qui", "start": 54.079, "duration": 3.8}, {"text": "aura la main sur sur ces r\u00e9unions un", "start": 55.92, "duration": 3.279}, {"text": "dernier exemple le Conseil des ministres", "start": 57.879, "duration": 2.84}, {"text": "avant Emmanuel cron parlait beaucoup", "start": 59.199, "duration": 2.68}, {"text": "plus au Conseil des ministres par qu'il", "start": 60.719, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9tait le le l'animateur en chef le chef", "start": 61.879, "duration": 4.24}, {"text": "des troupes qui \u00e9tait l\u00e0 d\u00e9sormais la", "start": 64.119, "duration": 3.521}, {"text": "plupart des ministres il ne les a pas", "start": 66.119, "duration": 3.801}, {"text": "choisis et il se content de distribuer", "start": 67.64, "duration": 4.24}, {"text": "la parole au Conseil des ministres en", "start": 69.92, "duration": 4.44}, {"text": "s'abstenant de de prendre des d\u00e9cisions", "start": 71.88, "duration": 4.279}, {"text": "de donner des directives \u00e7a n'est plus", "start": 74.36, "duration": 3.48}, {"text": "son r\u00f4le il ne peut plus le faire on le", "start": 76.159, "duration": 4.041}, {"text": "dit isol\u00e9 coup\u00e9 de ces troupes qui n'ont", "start": 77.84, "duration": 5.04}, {"text": "toujours pas dig\u00e9r\u00e9 la dissolution une", "start": 80.2, "duration": 5.32}, {"text": "dissolution qu'Emmanuel Macron paye cher", "start": 82.88, "duration": 4.919}, {"text": "enferm\u00e9 dans une forme de cohabitation", "start": 85.52, "duration": 4.72}, {"text": "qui l'\u00e9loigne des grandes d\u00e9cisions sur", "start": 87.799, "duration": 4.36}, {"text": "la vie politique int\u00e9rieure des affaires", "start": 90.24, "duration": 3.68}, {"text": "int\u00e9rieures plus rien ne remonte \u00e0", "start": 92.159, "duration": 4.041}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e moi on me dit Emmanuel Macron", "start": 93.92, "duration": 4.04}, {"text": "il d\u00e9couvre les projets de lo enfin le", "start": 96.2, "duration": 3.04}, {"text": "projet de budget il l'a d\u00e9couvert en", "start": 97.96, "duration": 3.0}, {"text": "lisant les journaux donc c'est c'est", "start": 99.24, "duration": 3.199}, {"text": "quand m\u00eame une rupture enfin c'est quand", "start": 100.96, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame un changement tr\u00e8s profond apr\u00e8s il", "start": 102.439, "duration": 3.96}, {"text": "y a des choses plus anecdotiques par", "start": 104.24, "duration": 4.64}, {"text": "exemple Emmanuel Macron arrive quasiment", "start": 106.399, "duration": 6.241}, {"text": "\u00e0 l'heure aux manifestations publiques", "start": 108.88, "duration": 5.879}, {"text": "j'\u00e9tais samedi \u00e0 Strasbourg il est", "start": 112.64, "duration": 4.439}, {"text": "arriv\u00e9 il avait \u00e0 peine 10 minutes de", "start": 114.759, "duration": 5.64}, {"text": "retard je l'ai vu \u00e0 la \u00e0 la insstitut de", "start": 117.079, "duration": 5.32}, {"text": "France pour o\u00f9 il a re\u00e7u le Dictionnaire", "start": 120.399, "duration": 4.241}, {"text": "de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise il est arriv\u00e9", "start": 122.399, "duration": 4.921}, {"text": "pile \u00e0 la minute pr\u00e8s \u00e0 l'heure ce ce", "start": 124.64, "duration": 5.16}, {"text": "qui n\u00e9tait depuis 2017 jamais vu donc on", "start": 127.32, "duration": 4.4}, {"text": "a l'impression plut\u00f4t de quelqu'un qui", "start": 129.8, "duration": 4.439}, {"text": "qui a du temps voir qui s'ennuie un", "start": 131.72, "duration": 4.159}, {"text": "petit peu priv\u00e9 d'une partie de ces", "start": 134.239, "duration": 3.921}, {"text": "pouvoir le pr\u00e9sident se replie d\u00e9sormais", "start": 135.879, "duration": 4.121}, {"text": "sur la politique internationale", "start": 138.16, "duration": 3.719}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme le domaine r\u00e9serv\u00e9 du", "start": 140.0, "duration": 4.16}, {"text": "chef de l'\u00c9tat et mise aussi sur les", "start": 141.879, "duration": 4.401}, {"text": "symboles d'unit\u00e9 nationale comme la", "start": 144.16, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9ouverture de Notre-Dame dont il veut", "start": 146.28, "duration": 4.08}, {"text": "faire un temps fort de son de", "start": 148.28, "duration": 5.28}, {"text": "mand un repli qui n'emp\u00eache pas sa c\u00f4te", "start": 150.36, "duration": 6.64}, {"text": "de popularit\u00e9 de continuer \u00e0 chuter \u00e0 24", "start": 153.56, "duration": 6.319}, {"text": "% seulement d'opinion favorable", "start": 157.0, "duration": 5.0}, {"text": "Emmanuel Macron un pr\u00e9sident pot de", "start": 159.879, "duration": 3.561}, {"text": "chagrin voil\u00e0 le titre de notre d\u00e9bat", "start": 162.0, "duration": 3.56}, {"text": "avec ellisabeth martichou bonsoir", "start": 163.44, "duration": 3.519}, {"text": "heureux de vous accueillir ici une", "start": 165.56, "duration": 2.599}, {"text": "maison que vous connaissez bien", "start": 166.959, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9ditorialiste TF1 et LCI auteur de l'art", "start": 168.159, "duration": 5.201}, {"text": "de perdre en politique de giscar \u00e0", "start": 171.04, "duration": 3.72}, {"text": "Macron les politique face \u00e0 l'\u00e9chec", "start": 173.36, "duration": 4.12}, {"text": "c'est publi\u00e9 aux \u00e9ditions Stock Jean gar", "start": 174.76, "duration": 4.6}, {"text": "bonsoir historien pr\u00e9sident de la", "start": 177.48, "duration": 3.679}, {"text": "Commission internationale d'histoire des", "start": 179.36, "duration": 3.72}, {"text": "assembl\u00e9es auteur de jours heureux quand", "start": 181.159, "duration": 4.16}, {"text": "les Fran\u00e7ais r\u00eavaient ensemble au", "start": 183.08, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9ditions Paillot histoire Nathalie Moret", "start": 185.319, "duration": 4.241}, {"text": "bonsoir heureux de vous retrouver sur ce", "start": 187.599, "duration": 3.72}, {"text": "plateau reporter politique au groupe", "start": 189.56, "duration": 3.759}, {"text": "Ebra \u00e9videmment Mathieu croissand", "start": 191.319, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9itoraliste politique est rester \u00e0", "start": 193.319, "duration": 3.761}, {"text": "mescouter \u00e0 quel point ellisabeth", "start": 195.04, "duration": 4.44}, {"text": "martichou Emmanuel Macron est-il isol\u00e9 \u00e0", "start": 197.08, "duration": 5.4}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e aujourd'hui ah ben tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 199.48, "duration": 5.28}, {"text": "grand point si je pu dire un point qui", "start": 202.48, "duration": 3.96}, {"text": "qui occupe tout l'espace quoi presque", "start": 204.76, "duration": 4.399}, {"text": "enfin il est isol\u00e9 euh il il a surtout", "start": 206.44, "duration": 5.24}, {"text": "perdu son pouvoir il n'a plus de pouvoir", "start": 209.159, "duration": 3.72}, {"text": "je dirais qu'au mieux il n'a pas de", "start": 211.68, "duration": 3.4}, {"text": "pouvoir au pire il a un pouvoir de", "start": 212.879, "duration": 3.841}, {"text": "nuisance on sait que tous les pr\u00e9sidents", "start": 215.08, "duration": 2.76}, {"text": "de la R\u00e9publique ont un pouvoir de", "start": 216.72, "duration": 2.36}, {"text": "nuisance \u00e0 l'\u00e9gard de leur premier", "start": 217.84, "duration": 3.64}, {"text": "ministre en temps normal ou et en en", "start": 219.08, "duration": 4.719}, {"text": "p\u00e9riode de cohabitation m\u00eame douce et en", "start": 221.48, "duration": 4.479}, {"text": "l'esp\u00e8ce Emmanuel Macron d'ailleurs", "start": 223.799, "duration": 3.961}, {"text": "c'est int\u00e9ressant parce que se joue en", "start": 225.959, "duration": 5.041}, {"text": "ce moment la survie du gouvernement", "start": 227.76, "duration": 6.559}, {"text": "Barnier Michel Barnier et dans quelle", "start": 231.0, "duration": 5.72}, {"text": "mesure Emmanuel Macron pour retrouver un", "start": 234.319, "duration": 3.64}, {"text": "peu de", "start": 236.72, "duration": 3.879}, {"text": "pouvoir ne souhaite pas effectivement", "start": 237.959, "duration": 5.56}, {"text": "reprendre la main en ayant la possit\u00e9 de", "start": 240.599, "duration": 5.081}, {"text": "la possibilit\u00e9 de nommer une autre", "start": 243.519, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9quipou il retrouverait le pouvoir de", "start": 245.68, "duration": 3.04}, {"text": "nomination du Pr ministre oui parce que", "start": 247.239, "duration": 3.601}, {"text": "l\u00e0 il peut nommer le le le pr\u00e9sident du", "start": 248.72, "duration": 3.76}, {"text": "Conseil constitutionnel dans plusieurs", "start": 250.84, "duration": 3.759}, {"text": "semaines de plusieurs institutions mais", "start": 252.48, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9videmment ce qui lui manque c'est son", "start": 254.599, "duration": 5.36}, {"text": "influence et son pouvoir politique il ne", "start": 257.28, "duration": 4.72}, {"text": "il ne fait plus rien dans cette dans ce", "start": 259.959, "duration": 4.601}, {"text": "jeul ouais jean- Garry que reste-t-il du", "start": 262.0, "duration": 4.16}, {"text": "pouvoir d'Emmanuel Macron aujourd'hui", "start": 264.56, "duration": 3.56}, {"text": "alors je suis pas tout \u00e0 fait d'accord", "start": 266.16, "duration": 3.56}, {"text": "avec ce qui vient d'\u00eatre dit parce que", "start": 268.12, "duration": 3.04}, {"text": "mon principe nous ne sommes pas en", "start": 269.72, "duration": 3.52}, {"text": "cohabitation en r\u00e9alit\u00e9 cohabitation", "start": 271.16, "duration": 4.319}, {"text": "c'est quand vous avez un un pr\u00e9sident et", "start": 273.24, "duration": 3.44}, {"text": "puis un Premier ministre qui a une", "start": 275.479, "duration": 3.201}, {"text": "majorit\u00e9 absolue derri\u00e8re lui or la", "start": 276.68, "duration": 4.359}, {"text": "majorit\u00e9 de de Michel Barnier elle se", "start": 278.68, "duration": 4.44}, {"text": "compose essentiellement de macroniste ce", "start": 281.039, "duration": 4.041}, {"text": "qui veut dire qu'\u00e0 priori sur le plan", "start": 283.12, "duration": 4.639}, {"text": "institutionnel finalement Emmanuel", "start": 285.08, "duration": 5.32}, {"text": "Macron il a plus de pouvoir que nen", "start": 287.759, "duration": 4.761}, {"text": "aurait un pr\u00e9sident de de cohabitation", "start": 290.4, "duration": 3.96}, {"text": "or un pr\u00e9sident de cohabitation \u00e7a a", "start": 292.52, "duration": 3.6}, {"text": "malgr\u00e9 tout quelques pouvoirs pas", "start": 294.36, "duration": 4.279}, {"text": "simplement de nomination de refuser de", "start": 296.12, "duration": 4.079}, {"text": "signer les ordonnances et cetera et", "start": 298.639, "duration": 4.28}, {"text": "cetera donc a priori Emmanuel Macron", "start": 300.199, "duration": 4.921}, {"text": "n'est pas d\u00e9 nou\u00e9 de pouvoir et je ne", "start": 302.919, "duration": 3.961}, {"text": "parle m\u00eame pas de tout ce que ce qui", "start": 305.12, "duration": 3.0}, {"text": "concerne ce qu'on appelle le domaine", "start": 306.88, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 les affaires \u00e9trang\u00e8res la la", "start": 308.12, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9fense ou a priori y compris en p\u00e9riode", "start": 310.36, "duration": 4.72}, {"text": "de cohabitation et ceux qui ont l'ont", "start": 312.919, "duration": 4.321}, {"text": "v\u00e9cu l'ont montrer on peut avoir un", "start": 315.08, "duration": 4.08}, {"text": "certain nombre de pouvoir je pense que", "start": 317.24, "duration": 4.12}, {"text": "le principal handicap de d'Emmanuel", "start": 319.16, "duration": 5.12}, {"text": "Macron c'est son impopularit\u00e9 et et le", "start": 321.36, "duration": 6.08}, {"text": "le le rejet qu'il c'est une impopularit\u00e9", "start": 324.28, "duration": 5.96}, {"text": "je veux dire qualitative euh par rapport", "start": 327.44, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs c'est\u00e0d qu'il est un", "start": 330.24, "duration": 4.36}, {"text": "peu plus populaire quantitativement que", "start": 332.12, "duration": 4.079}, {"text": "Nicolas Sarkozi ou Fran\u00e7ois Hollande", "start": 334.6, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00eame beaucoup plus mais en revanche le", "start": 336.199, "duration": 5.0}, {"text": "rejet tellement fort et c'est un rejet", "start": 338.4, "duration": 4.919}, {"text": "qui qui est aussi comment dirais-je", "start": 341.199, "duration": 5.56}, {"text": "partag\u00e9 par les les \u00e9lecteurs de des", "start": 343.319, "duration": 6.521}, {"text": "deux extr\u00eames et ces deux extr\u00eames dans", "start": 346.759, "duration": 5.321}, {"text": "ce jeu politique sont dis ne sont pas", "start": 349.84, "duration": 4.12}, {"text": "dispos\u00e9s \u00e0 au moindre la moindre", "start": 352.08, "duration": 3.36}, {"text": "concession donc \u00e7a fait beaucoup de", "start": 353.96, "duration": 2.84}, {"text": "difficult\u00e9 ou il y il y a quand m\u00eame un", "start": 355.44, "duration": 2.84}, {"text": "lieu o\u00f9 le pouvoir pr\u00e9sidentiel", "start": 356.8, "duration": 3.16}, {"text": "s'incarne ou o\u00f9 s'incarnait c'est le", "start": 358.28, "duration": 3.88}, {"text": "Conseil des ministres Nathalie Moret \u00e7a", "start": 359.96, "duration": 3.959}, {"text": "se passe comment l\u00e0 depuis 2 mois et", "start": 362.16, "duration": 3.96}, {"text": "demi on entend\u00e9 natthalie seg nous dire", "start": 363.919, "duration": 4.481}, {"text": "il a d\u00e9couvert le le la loi le projet de", "start": 366.12, "duration": 3.639}, {"text": "budget dans la presse \u00e0 peu de chose", "start": 368.4, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e8s quoi \u00e7a se passe de fa\u00e7on assez", "start": 369.759, "duration": 3.521}, {"text": "particuli\u00e8re parce que aujourd'hui il y", "start": 371.52, "duration": 4.519}, {"text": "a une diff\u00e9rence tr\u00e8s nette entre ce qui", "start": 373.28, "duration": 5.84}, {"text": "se passe \u00e0 Matignon l\u00e0 o\u00f9 le", "start": 376.039, "duration": 6.16}, {"text": "gouvernement gouverne et \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e l\u00e0", "start": 379.12, "duration": 5.4}, {"text": "o\u00f9 le Pr\u00e9sident pr\u00e9side \u00e7a a l'air de la", "start": 382.199, "duration": 3.641}, {"text": "palissade mais c'est vraiment ce qui se", "start": 384.52, "duration": 3.32}, {"text": "passe c'est-\u00e0-dire que aujourd'hui", "start": 385.84, "duration": 4.079}, {"text": "Emmanuel Macron il est seul en son", "start": 387.84, "duration": 4.16}, {"text": "palais euh effectivement tous les", "start": 389.919, "duration": 5.0}, {"text": "ministres euh vont \u00e0 l'\u00e9is\u00e9e une fois", "start": 392.0, "duration": 5.28}, {"text": "par semaine pour le le Conseil des", "start": 394.919, "duration": 4.321}, {"text": "ministres mais repartent tr\u00e8s vite et il", "start": 397.28, "duration": 2.96}, {"text": "y a quelque chose qui est tr\u00e8s", "start": 399.24, "duration": 3.16}, {"text": "symbolique c'est que le compte-rendu euh", "start": 400.24, "duration": 3.84}, {"text": "du Conseil des ministres ne se fait plus", "start": 402.4, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e mais se fait dans un b\u00e2timent", "start": 404.08, "duration": 4.959}, {"text": "qui d\u00e9pend de Matignon donc clairement", "start": 406.44, "duration": 5.24}, {"text": "il est seul en son palais et il est seul", "start": 409.039, "duration": 4.6}, {"text": "tout le temps euh c'est quelque chose", "start": 411.68, "duration": 4.0}, {"text": "que l'on peut mesurer y compris ailleurs", "start": 413.639, "duration": 3.721}, {"text": "que l'\u00c9lys\u00e9e moi je suis tr\u00e8s marqu\u00e9e", "start": 415.68, "duration": 3.04}, {"text": "chaque fois que je vois des d\u00e9put\u00e9s", "start": 417.36, "duration": 3.559}, {"text": "macronistes et y compris les d\u00e9put\u00e9s", "start": 418.72, "duration": 4.96}, {"text": "macronist de la premi\u00e8re heure tous ont", "start": 420.919, "duration": 5.081}, {"text": "le m\u00eame discours c'est-\u00e0-dire oui on lui", "start": 423.68, "duration": 5.359}, {"text": "garde on lui garde effectivement notre", "start": 426.0, "duration": 5.639}, {"text": "amiti\u00e9 et cetera mais aujourd'hui Macron", "start": 429.039, "duration": 4.88}, {"text": "c'est fini c'est-\u00e0dire quand vous avez", "start": 431.639, "duration": 4.201}, {"text": "les plus proches mais vraiment les", "start": 433.919, "duration": 3.56}, {"text": "proches d'Emmanuel Macron enfin ceux qui", "start": 435.84, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9taient vraiment la garde rapproch\u00e9e du", "start": 437.479, "duration": 4.481}, {"text": "premier quinquenna et du d\u00e9but de second", "start": 440.08, "duration": 3.799}, {"text": "qui vous disent Macron c'est fini on", "start": 441.96, "duration": 3.16}, {"text": "sent qu'effectivement c'est quand m\u00eame", "start": 443.879, "duration": 2.76}, {"text": "compliqu\u00e9 pour et puis qu'on a appris", "start": 445.12, "duration": 3.28}, {"text": "dans dans le sujet de Samia Deir Mathie", "start": 446.639, "duration": 3.441}, {"text": "c'est la ponctualit\u00e9 Nou nou d'Emmanuel", "start": 448.4, "duration": 3.44}, {"text": "Macron c'\u00e9tait un des attributs de son", "start": 450.08, "duration": 2.92}, {"text": "pouvoir le fait de pouvoir faire", "start": 451.84, "duration": 2.56}, {"text": "poiroter les gens autant qu'il le", "start": 453.0, "duration": 3.0}, {"text": "souhaitait il les faire poiroter tr\u00e8s", "start": 454.4, "duration": 4.32}, {"text": "longtemps tr\u00e8s tr\u00e8s longtemps parfois", "start": 456.0, "duration": 4.919}, {"text": "j'ajouterais qu'il a", "start": 458.72, "duration": 4.52}, {"text": "perdu c'est tr\u00e8s juste que vous dites", "start": 460.919, "duration": 4.201}, {"text": "aupr\u00e8s des d\u00e9put\u00e9s macronistes il a", "start": 463.24, "duration": 3.32}, {"text": "perdu son pouvoir parce qu'il a perdu", "start": 465.12, "duration": 3.799}, {"text": "son autorit\u00e9 d'une certaine fa\u00e7on il a", "start": 466.56, "duration": 4.44}, {"text": "perdu les macronistes le prenaient pour", "start": 468.919, "duration": 4.761}, {"text": "un g\u00e9nie depuis 7 ans encoreme il est", "start": 471.0, "duration": 5.199}, {"text": "trop fort ce Macron il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en 2017", "start": 473.68, "duration": 4.68}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu en 2022 trop fort vous", "start": 476.199, "duration": 4.761}, {"text": "avez vu ce qu'il a fait BL h et l\u00e0", "start": 478.36, "duration": 4.2}, {"text": "depuis la Plantade si je dire de la", "start": 480.96, "duration": 5.32}, {"text": "dissolution il d\u00e9couvre que le g\u00e9nie ben", "start": 482.56, "duration": 6.4}, {"text": "c'est voil\u00e0 c'est tromp\u00e9 et s suicid\u00e9", "start": 486.28, "duration": 4.68}, {"text": "politiquement que ils en ont pris plein", "start": 488.96, "duration": 3.959}, {"text": "la figure que ils ont plein de coll\u00e8gues", "start": 490.96, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 battus et que Ben", "start": 492.919, "duration": 3.84}, {"text": "que Macron ne les impressionne plus", "start": 495.44, "duration": 2.719}, {"text": "d'une certaine fa\u00e7on il a perdu une", "start": 496.759, "duration": 4.321}, {"text": "forme d'autorit\u00e9 morale sur sur ses", "start": 498.159, "duration": 4.521}, {"text": "propres troupes et sur son propre camp", "start": 501.08, "duration": 3.079}, {"text": "ti \u00e9coutons justement ce moment o\u00f9", "start": 502.68, "duration": 3.0}, {"text": "Emmanuel Macron annonce au fran\u00e7ais", "start": 504.159, "duration": 4.281}, {"text": "qu'il a d\u00e9cid\u00e9 de dissoudre", "start": 505.68, "duration": 5.799}, {"text": "l'Assembl\u00e9e j'ai d\u00e9cid\u00e9 de vous redonner", "start": 508.44, "duration": 5.839}, {"text": "le choix de notre avenir parlementaire", "start": 511.479, "duration": 7.081}, {"text": "par le vote je dissous donc ce soir", "start": 514.279, "duration": 5.64}, {"text": "l'Assembl\u00e9e", "start": 518.56, "duration": 3.56}, {"text": "nationale je signerai dans quelques", "start": 519.919, "duration": 4.04}, {"text": "instants le d\u00e9cret de convocation des", "start": 522.12, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui se tiendront", "start": 523.959, "duration": 6.281}, {"text": "le 30 juin pour le prer tour et le 7", "start": 527.0, "duration": 6.64}, {"text": "juillet pour le 2 vo\u00e0 il en a bascul\u00e9 ce", "start": 530.24, "duration": 5.039}, {"text": "jour-l\u00e0 on devait commenter les", "start": 533.64, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9sultats des \u00e9lections europ\u00e9ennes on", "start": 535.279, "duration": 2.961}, {"text": "s'en souvient les uns et les autres on", "start": 537.0, "duration": 4.0}, {"text": "avait anim\u00e9 ensemble trs B souvenirie le", "start": 538.24, "duration": 4.92}, {"text": "premier d\u00e9bat des des t\u00eates de liste des", "start": 541.0, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes sur sur notre", "start": 543.16, "duration": 4.799}, {"text": "antenne et on bascule est-ce que et on a", "start": 545.24, "duration": 4.4}, {"text": "toujours pas compris ellisabeth martijou", "start": 547.959, "duration": 3.481}, {"text": "c'est c'est toujours \u00e7a qui qui qui moi", "start": 549.64, "duration": 3.36}, {"text": "me fascine pourquoi prend-il cette", "start": 551.44, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9cision qu'il tra\u00eene comme un boulet et", "start": 553.0, "duration": 3.279}, {"text": "on ne sait pas s'il reconna\u00eet", "start": 554.76, "duration": 3.04}, {"text": "aujourd'hui que c'est une erreur ou", "start": 556.279, "duration": 3.12}, {"text": "alors qu'il voit il y pas eu coupa", "start": 557.8, "duration": 3.52}, {"text": "l\u00e0-dessus non il n'y en a pas eu et", "start": 559.399, "duration": 4.041}, {"text": "selon ses proches moi je ne l'ai pas", "start": 561.32, "duration": 4.68}, {"text": "rencontr\u00e9 Emmanuel Macron r\u00e9cemment il", "start": 563.44, "duration": 3.36}, {"text": "n'a", "start": 566.0, "duration": 3.68}, {"text": "jamais pris acte du fait que cette", "start": 566.8, "duration": 5.719}, {"text": "dissolution \u00e9tait une erreur et c'est un", "start": 569.68, "duration": 4.159}, {"text": "peu d'ailleurs ce qu'on ce qu'on raconte", "start": 572.519, "duration": 2.521}, {"text": "dans le livre c'est que vous parlez de", "start": 573.839, "duration": 2.68}, {"text": "la fascination qu'il exer\u00e7ait mais \u00e0", "start": 575.04, "duration": 3.56}, {"text": "juste titre parce qu'il avait", "start": 576.519, "duration": 5.121}, {"text": "effectivement r\u00e9alis\u00e9 un tour de force", "start": 578.6, "duration": 5.76}, {"text": "en se faisant \u00e9lire en 2017 venant de", "start": 581.64, "duration": 5.759}, {"text": "nulle part et en 2022 dans un contexte", "start": 584.36, "duration": 4.479}, {"text": "in\u00e9dit sous la 5e R\u00e9publique", "start": 587.399, "duration": 2.88}, {"text": "c'est-\u00e0-dire hors cohabitation pour un", "start": 588.839, "duration": 3.361}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et depuis", "start": 590.279, "duration": 4.841}, {"text": "2022 il accumule les erreurs \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 592.2, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9videmment le fait qu'il soit pas occup\u00e9", "start": 595.12, "duration": 4.6}, {"text": "des l\u00e9gislatives qui n'est pas pr pr Act", "start": 597.2, "duration": 4.52}, {"text": "du r\u00e9sultat des l\u00e9gislativ de 2022 une", "start": 599.72, "duration": 5.239}, {"text": "majorit\u00e9 relative et apr\u00e8s il y a eu les", "start": 601.72, "duration": 6.04}, {"text": "lois on se souvient retraite immigration", "start": 604.959, "duration": 4.601}, {"text": "et cette dissolution qui est une", "start": 607.76, "duration": 5.16}, {"text": "catastrophe et il a perdu son pouvoir", "start": 609.56, "duration": 6.44}, {"text": "mais je pense que il en a un encore h", "start": 612.92, "duration": 6.44}, {"text": "c'est de se maintenir parce que 2 ans et", "start": 616.0, "duration": 4.44}, {"text": "demi he qu", "start": 619.36, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame pour l'instant il n'a pas", "start": 620.44, "duration": 3.959}, {"text": "l'intention de d\u00e9missionner ouais", "start": 622.64, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement mais qu'est-ce qu'est-ce", "start": 624.399, "duration": 3.521}, {"text": "qu'il esp\u00e9rait jean garig avec 6 mois de", "start": 626.12, "duration": 4.0}, {"text": "recul parce qu'on a tous tourner \u00e7a dans", "start": 627.92, "duration": 4.24}, {"text": "tous les sens dans nos dans nos caboches", "start": 630.12, "duration": 4.04}, {"text": "il voulait faire quoi imploser les LR et", "start": 632.16, "duration": 4.799}, {"text": "la gauche donner le pouvoir au RN pour", "start": 634.16, "duration": 5.52}, {"text": "qu'il se gris enfin il y a voil\u00e0 vous", "start": 636.959, "duration": 4.641}, {"text": "donnez d\u00e9j\u00e0 des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse", "start": 639.68, "duration": 4.719}, {"text": "majeur je suppose que l'hypoth\u00e8se", "start": 641.6, "duration": 6.0}, {"text": "c'\u00e9tait pour avoir discuter avec des", "start": 644.399, "duration": 5.56}, {"text": "gens de son entourage juste avant ce", "start": 647.6, "duration": 3.96}, {"text": "dont ils \u00e9taient persuad\u00e9s c'est que de", "start": 649.959, "duration": 3.361}, {"text": "nouvelles \u00e9lections allaient les", "start": 651.56, "duration": 3.92}, {"text": "renforc\u00e9 ils \u00e9taient les seuls \u00e0 \u00e0 le", "start": 653.32, "duration": 4.8}, {"text": "penser tr\u00e8s franchement mais il y avait", "start": 655.48, "duration": 4.96}, {"text": "cette cette conviction que d'abord que", "start": 658.12, "duration": 4.959}, {"text": "le rassemblement national ne ne serait", "start": 660.44, "duration": 5.32}, {"text": "pas aussi haut que que pr\u00e9vu lors des", "start": 663.079, "duration": 4.44}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes et puis que", "start": 665.76, "duration": 3.68}, {"text": "les \u00e9lections qui suivrai pourrai leur", "start": 667.519, "duration": 4.201}, {"text": "\u00eatre non pas favorbl mais en tout cas", "start": 669.44, "duration": 4.519}, {"text": "limiter un peu les d\u00e9g\u00e2ts c'\u00e9tait un peu", "start": 671.72, "duration": 4.72}, {"text": "le Paris qui avait fait Jacques Chirac", "start": 673.959, "duration": 4.0}, {"text": "aussi en", "start": 676.44, "duration": 4.16}, {"text": "1997 sur la foi des ranignements donn\u00e9s", "start": 677.959, "duration": 3.641}, {"text": "par le ministre de l'Int\u00e9rieur de", "start": 680.6, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00e9poque Jean-Lou Debray et on a vu ce", "start": 681.6, "duration": 3.56}, {"text": "que \u00e7a ce que \u00e7a a donn\u00e9 donc il y a eu", "start": 683.48, "duration": 3.44}, {"text": "une mauvaise anticipation mais je crois", "start": 685.16, "duration": 4.52}, {"text": "que l'erreur primordiale c'est \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 686.92, "duration": 5.4}, {"text": "de penser que la gauche allait se allait", "start": 689.68, "duration": 4.48}, {"text": "se diviser et que \u00e7a allait permettre", "start": 692.32, "duration": 4.04}, {"text": "justement au candidat \u00e7a a march\u00e9 \u00e0", "start": 694.16, "duration": 6.04}, {"text": "droite avec le le le d\u00e9part", "start": 696.36, "duration": 8.159}, {"text": "mais a bien bord\u00e9 je dirais les choses", "start": 700.2, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e7a re\u00e7u de la gauche le temps d'une", "start": 704.519, "duration": 2.481}, {"text": "\u00e9lection on va dire le temps d'une", "start": 705.8, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9lection sur sur des des de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 707.0, "duration": 4.36}, {"text": "tr\u00e8s superficielle mais en fait c'est \u00e7a", "start": 709.399, "duration": 5.24}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 le la grande erreur parce que", "start": 711.36, "duration": 5.159}, {"text": "si vous regardez un peu ce que ce que ce", "start": 714.639, "duration": 4.2}, {"text": "que ce que le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle dit de", "start": 716.519, "duration": 3.721}, {"text": "ces les institutions c'est quand m\u00eame", "start": 718.839, "duration": 2.961}, {"text": "lui qui les a mis en place la", "start": 720.24, "duration": 3.68}, {"text": "dissolution c'est un \u00e9l\u00e9ment essentiel", "start": 721.8, "duration": 4.24}, {"text": "de la gouvernance la 5e R\u00e9publique", "start": 723.92, "duration": 5.12}, {"text": "proc\u00e9der \u00e0 une dissolution c'est \u00e0", "start": 726.04, "duration": 4.72}, {"text": "l'appel au peuple c'est quelque chose", "start": 729.04, "duration": 4.159}, {"text": "qui je dirais est l\u00e9gitime pour un", "start": 730.76, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le probl\u00e8me", "start": 733.199, "duration": 3.921}, {"text": "c'est que proc\u00e9der une disolution au", "start": 734.839, "duration": 4.8}, {"text": "soir d'une \u00e9lection europ\u00e9enne ben \u00e7a", "start": 737.12, "duration": 4.68}, {"text": "para\u00eet compl\u00e8tement contreintuitif c'est", "start": 739.639, "duration": 4.56}, {"text": "les gens n n'ont pas compris donc les", "start": 741.8, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9lecteurs n'ont pas compris d'une", "start": 744.199, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9lection rat\u00e9e une \u00e9lection rat\u00e9e", "start": 745.639, "duration": 3.921}, {"text": "accessoirement d'une \u00e9lection euh rat\u00e9", "start": 747.6, "duration": 4.4}, {"text": "vous \u00e9voquiez le le le rejet d'Emmanuel", "start": 749.56, "duration": 4.079}, {"text": "Macron effectivement \u00e7a a \u00e9t\u00e9 sond\u00e9 par", "start": 752.0, "duration": 4.399}, {"text": "nos partenaires de doxa cette semaine il", "start": 753.639, "duration": 4.361}, {"text": "est sur le podium des personnalit\u00e9s", "start": 756.399, "duration": 3.401}, {"text": "politiques les plus rejet\u00e9es Jean-Luc", "start": 758.0, "duration": 3.48}, {"text": "M\u00e9lenchon est en premier Emmanuel Macron", "start": 759.8, "duration": 5.44}, {"text": "et ensuite anidalgo on va voir ce ce", "start": 761.48, "duration": 5.96}, {"text": "barom\u00e8tre r\u00e9alis\u00e9 pour Public S\u00e9nat et", "start": 765.24, "duration": 4.039}, {"text": "et la presse quotidienne r\u00e9gionale", "start": 767.44, "duration": 3.8}, {"text": "Nathalie Moray c'est c'est aussi on l'a", "start": 769.279, "duration": 4.441}, {"text": "un peu \u00e9voqu\u00e9 mais un un un aspect", "start": 771.24, "duration": 4.159}, {"text": "important de la fragilit\u00e9 du pouvoir", "start": 773.72, "duration": 3.76}, {"text": "d'Emmanuel Macron aujourd'hui c'est que", "start": 775.399, "duration": 4.601}, {"text": "les Fran\u00e7ais mais les mais aussi les", "start": 777.48, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9lus lui lui en veulent toujours d'avoir", "start": 780.0, "duration": 4.68}, {"text": "provoqu\u00e9 ce chaos politique dans lequel", "start": 783.12, "duration": 3.0}, {"text": "on est encore c'est fou parce que quand", "start": 784.68, "duration": 3.399}, {"text": "m\u00eame Emmanuel Macron il a essay\u00e9 \u00e0", "start": 786.12, "duration": 3.719}, {"text": "plusieurs reprises d'installer un", "start": 788.079, "duration": 4.241}, {"text": "narratif et d'expliquer pourquoi il", "start": 789.839, "duration": 4.0}, {"text": "avait il avait dis sous hein je me", "start": 792.32, "duration": 2.6}, {"text": "souviens tr\u00e8s bien qu'il a fait une", "start": 793.839, "duration": 2.56}, {"text": "lettre au fran\u00e7ais qui nous avait fait", "start": 794.92, "duration": 3.2}, {"text": "parvenir \u00e0 nous presque quotidienne", "start": 796.399, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9gional o\u00f9 il expliquait en clair un", "start": 798.12, "duration": 4.079}, {"text": "redonner la parole au fran\u00e7ais c'est", "start": 800.279, "duration": 3.8}, {"text": "jamais une erreur et", "start": 802.199, "duration": 4.681}, {"text": "de je je je suis garant de de de la", "start": 804.079, "duration": 5.481}, {"text": "stabilit\u00e9 et je vois bien que euh il y", "start": 806.88, "duration": 4.92}, {"text": "aura une dissolution au moment du budget", "start": 809.56, "duration": 5.32}, {"text": "donc je je prends les devants euh c'est", "start": 811.8, "duration": 4.12}, {"text": "terrible parce qu'il a essay\u00e9", "start": 814.88, "duration": 2.88}, {"text": "d'installer cette histoire-l\u00e0 mais \u00e0", "start": 815.92, "duration": 4.12}, {"text": "plusieurs reprises hein euh et il n'est", "start": 817.76, "duration": 3.68}, {"text": "pas parvenu mais tout simplement parce", "start": 820.04, "duration": 3.4}, {"text": "que euh je pense que le r\u00e9sultat c'est", "start": 821.44, "duration": 3.68}, {"text": "c'est justement dans dans le barom\u00e8tre", "start": 823.44, "duration": 3.0}, {"text": "que vous venez de montrer il est", "start": 825.12, "duration": 3.519}, {"text": "tellement impopulaire mais depuis bien", "start": 826.44, "duration": 5.48}, {"text": "avant les \u00e9lections euh europ\u00e9ennes que", "start": 828.639, "duration": 5.961}, {"text": "quoi qu'il fasse les gens ne ne ne ne", "start": 831.92, "duration": 4.8}, {"text": "comprennent pas et ne l'entendent pas", "start": 834.6, "duration": 5.08}, {"text": "donc \u00e0 priori m\u00eame s'il est euh moi je", "start": 836.72, "duration": 4.52}, {"text": "suis convainc je l'ai vu plusieurs fois", "start": 839.68, "duration": 3.719}, {"text": "depuis la la dissolution et il ne d\u00e9roge", "start": 841.24, "duration": 4.8}, {"text": "pas de cette explication l\u00e0 il dit", "start": 843.399, "duration": 4.641}, {"text": "encore aujourd'hui j'ai pris mes", "start": 846.04, "duration": 3.719}, {"text": "responsabilit\u00e9s j'ai redonn\u00e9 la parole", "start": 848.04, "duration": 3.4}, {"text": "au peuple et je l'ai fait parce que la", "start": 849.759, "duration": 3.44}, {"text": "France a besoin d'un budget et que on", "start": 851.44, "duration": 4.0}, {"text": "est dans une situation o\u00f9 il y a les", "start": 853.199, "duration": 4.32}, {"text": "march\u00e9s et il faut qu'il y ait un budget", "start": 855.44, "duration": 3.92}, {"text": "sauf que ce discours l\u00e0 n'est pas", "start": 857.519, "duration": 3.32}, {"text": "entendu et s'il est pas entendu c'est", "start": 859.36, "duration": 3.36}, {"text": "pas parce qu'il est pas entendable c'est", "start": 860.839, "duration": 4.0}, {"text": "parce que lui c'est lui qui qui a un", "start": 862.72, "duration": 3.76}, {"text": "refus de sa personnalit\u00e9 qui est", "start": 864.839, "duration": 3.201}, {"text": "extr\u00eamement fort et aujourd'hui je pense", "start": 866.48, "duration": 3.76}, {"text": "que quoi qu'il dit dis il ne peut pas", "start": 868.04, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre entendu c'est presque terrible", "start": 870.24, "duration": 2.719}, {"text": "comme constat mais j'en suis absolument", "start": 871.6, "duration": 4.08}, {"text": "convain Mathieu vous vous posez cette", "start": 872.959, "duration": 5.44}, {"text": "question que reste-t-il que restera-t-il", "start": 875.68, "duration": 4.719}, {"text": "de comme h\u00e9ritage politique d'Emmanuel", "start": 878.399, "duration": 3.8}, {"text": "Macron oui parce que c'est quand le roi", "start": 880.399, "duration": 4.081}, {"text": "est nu qu'on se demande au fond ce qui", "start": 882.199, "duration": 5.281}, {"text": "restera de de son r\u00e8gne et la question", "start": 884.48, "duration": 5.599}, {"text": "se pose de savoir si en 2027 Emmanuel", "start": 887.48, "duration": 4.919}, {"text": "Macron partira sans laisser de trace", "start": 890.079, "duration": 4.081}, {"text": "alors je parle pas l\u00e0 bien s\u00fbr de son", "start": 892.399, "duration": 3.841}, {"text": "bilan politique qui sera marqu\u00e9 par", "start": 894.16, "duration": 4.32}, {"text": "toute une s\u00e9rie de lois de d\u00e9cisions de", "start": 896.24, "duration": 4.2}, {"text": "succ\u00e8s de crise de coup d'\u00e9clat", "start": 898.48, "duration": 3.96}, {"text": "d'aberration on vient en parler la", "start": 900.44, "duration": 4.6}, {"text": "dissolution mais parce que il y aura sur", "start": 902.44, "duration": 4.6}, {"text": "ce plan comme comme comme sur les autres", "start": 905.04, "duration": 3.68}, {"text": "de quoi remplir des livres entiers sur", "start": 907.04, "duration": 3.44}, {"text": "sur les deux mandats d'Emmanuel Macron", "start": 908.72, "duration": 4.0}, {"text": "je parle ici de sa matrice qu'est-ce qui", "start": 910.48, "duration": 4.799}, {"text": "restera du macronisme et l\u00e0 la r\u00e9ponse", "start": 912.72, "duration": 3.52}, {"text": "elle est quand m\u00eame beaucoup moins", "start": 915.279, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9vidente d' d'abord parce qu'apr\u00e8s 7 ans", "start": 916.24, "duration": 4.519}, {"text": "7 ans de pr\u00e9sidence mais ce terme reste", "start": 918.44, "duration": 3.839}, {"text": "bien difficile \u00e0 d\u00e9finir c'est quoi le", "start": 920.759, "duration": 4.721}, {"text": "macronisme c'est d'abord un volontarisme", "start": 922.279, "duration": 4.881}, {"text": "c'est du pragmatisme teint\u00e9", "start": 925.48, "duration": 4.039}, {"text": "d'opportunisme dirons c'est des TR", "start": 927.16, "duration": 3.52}, {"text": "on peut pousser un peu plus loin en", "start": 929.519, "duration": 2.921}, {"text": "disant que c'est un un lib\u00e9ralisme", "start": 930.68, "duration": 4.519}, {"text": "matin\u00e9 de de progressisme c'est aussi", "start": 932.44, "duration": 4.56}, {"text": "une verticalit\u00e9 dans l'exercice du", "start": 935.199, "duration": 3.08}, {"text": "pouvoir avec un savant m\u00e9lange de", "start": 937.0, "duration": 3.16}, {"text": "tradition et de disruption mais tout", "start": 938.279, "duration": 4.201}, {"text": "cela \u00e7a d\u00e9finit un style \u00e7a d\u00e9finit une", "start": 940.16, "duration": 4.239}, {"text": "pratique \u00e7a d\u00e9finit pas une doctrine", "start": 942.48, "duration": 4.08}, {"text": "parce que le macronisme 7 ans apr\u00e8s", "start": 944.399, "duration": 4.081}, {"text": "reste une religion sans cat\u00e9chisme dont", "start": 946.56, "duration": 3.88}, {"text": "personne ne conna\u00eet le dogme \u00e0 part", "start": 948.48, "duration": 4.279}, {"text": "Emmanuel Macron vous pouvez demander \u00e0", "start": 950.44, "duration": 4.12}, {"text": "macronist qui pense bah c'est toujours", "start": 952.759, "duration": 4.841}, {"text": "comme le pense le pr\u00e9sident depuis 2017", "start": 954.56, "duration": 4.56}, {"text": "son mouvement politique n' couch\u00e9", "start": 957.6, "duration": 4.719}, {"text": "d'aucun texte fondateur d'aucun livre au", "start": 959.12, "duration": 4.6}, {"text": "point qu'on peut l\u00e9gitimement se", "start": 962.319, "duration": 3.241}, {"text": "demander si le macronisme n'aura pas \u00e9t\u00e9", "start": 963.72, "duration": 3.72}, {"text": "une parenth\u00e8se ou autrement dit si le", "start": 965.56, "duration": 3.519}, {"text": "macronisme peut survivre sans Emmanuel", "start": 967.44, "duration": 2.759}, {"text": "Macron mais il y a quand m\u00eame un parti", "start": 969.079, "duration": 3.801}, {"text": "politique oui et non car son mouvement", "start": 970.199, "duration": 4.56}, {"text": "lanc\u00e9 en 2016 \u00e0 beau avoir d\u00e9j\u00e0 chang\u00e9", "start": 972.88, "duration": 3.639}, {"text": "trois fois de nom il n'a toujours pas", "start": 974.759, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 \u00eatre autre chose vo\u00e0 \u00e7a", "start": 976.519, "duration": 2.8}, {"text": "toujours pas r\u00e9ussi \u00e0 \u00eatre autre chose", "start": 978.279, "duration": 2.881}, {"text": "qu'une coquille vide une \u00e9tiquette au", "start": 979.319, "duration": 3.601}, {"text": "service de pr\u00e9sident et alors l\u00e0 encore", "start": 981.16, "duration": 3.679}, {"text": "personne n'est capable de se souvenir", "start": 982.92, "duration": 4.08}, {"text": "d'un congr\u00e8s fondateur ni d'un texte de", "start": 984.839, "duration": 3.761}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence ni d'une id\u00e9e qui serait", "start": 987.0, "duration": 4.8}, {"text": "sortie d'\u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux du parti ce", "start": 988.6, "duration": 4.679}, {"text": "parti compte m\u00eame pas comme on dis autre", "start": 991.8, "duration": 3.32}, {"text": "fois vous savez d'intellectuel organique", "start": 993.279, "duration": 5.04}, {"text": "c'est-\u00e0-dire des des des agitateur", "start": 995.12, "duration": 5.32}, {"text": "capable de d'\u00e9laborer une doctrine parce", "start": 998.319, "duration": 3.401}, {"text": "que la doctrine on en parlait elle est", "start": 1000.44, "duration": 2.8}, {"text": "inexistante le parti il a pas", "start": 1001.72, "duration": 2.96}, {"text": "d'implantation locale ou presque il a", "start": 1003.24, "duration": 3.48}, {"text": "perdu tous les scrutins interm\u00e9diaires", "start": 1004.68, "duration": 3.599}, {"text": "les municipales les r\u00e9gionales les", "start": 1006.72, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9partementales il est m\u00eame devenu", "start": 1008.279, "duration": 3.161}, {"text": "aujourd'hui un parti j'allais dire 100", "start": 1009.92, "duration": 6.0}, {"text": "militant de 380000 marcheurs en 2017 ben", "start": 1011.44, "duration": 5.959}, {"text": "il n'en resterait plus aujourd'hui selon", "start": 1015.92, "duration": 3.08}, {"text": "les estimations les plus optimistes que", "start": 1017.399, "duration": 4.961}, {"text": "8500 \u00e0 jour de cotisation c'est dire ce", "start": 1019.0, "duration": 5.799}, {"text": "qui interroge l\u00e0 encore sur la survie", "start": 1022.36, "duration": 4.079}, {"text": "d'un mouvement qui doit tout \u00e0 son", "start": 1024.799, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sident qu'est-ce qui se passera quand", "start": 1026.439, "duration": 3.201}, {"text": "ce dernier aura quitt\u00e9 la sc\u00e8ne et le", "start": 1027.839, "duration": 4.761}, {"text": "macronisme survivra-t-il \u00e0 travers ce ce", "start": 1029.64, "duration": 4.559}, {"text": "qui s'en revendique Ben se dira-t-on", "start": 1032.6, "duration": 3.52}, {"text": "macronisme comme certains se disent", "start": 1034.199, "duration": 3.921}, {"text": "encore aujourd'hui golistes chiraken", "start": 1036.12, "duration": 5.48}, {"text": "sarkoziste mit\u00e9randiste pas certains car", "start": 1038.12, "duration": 5.839}, {"text": "ceux-l ont su chacun \u00e0 leur fa\u00e7on \u00eatre", "start": 1041.6, "duration": 4.0}, {"text": "des chefs de bande il y a des gens qui", "start": 1043.959, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9taient pr\u00eats \u00e0 mourir pour Jacques", "start": 1045.6, "duration": 3.48}, {"text": "Chirac apr\u00e8s \u00e0 mourir pour Sarkozi \u00e0", "start": 1046.799, "duration": 3.88}, {"text": "mourir pour Fran\u00e7ois V\u00e9ran je suis pas", "start": 1049.08, "duration": 2.52}, {"text": "certain qu'il y en a beaucoup", "start": 1050.679, "duration": 3.401}, {"text": "aujourd'hui pr\u00eat \u00e0 mourir pour Emmanuel", "start": 1051.6, "duration": 3.8}, {"text": "Macron ils \u00e9taient venus d'horizon", "start": 1054.08, "duration": 2.88}, {"text": "diff\u00e9rents ils ont jamais connu la", "start": 1055.4, "duration": 3.92}, {"text": "camaraderie militante les les tranch\u00e9es", "start": 1056.96, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9lectorales si j'ose dire ils \u00e9taient", "start": 1059.32, "duration": 3.28}, {"text": "rassembl\u00e9s sous la banni\u00e8re du", "start": 1061.48, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9passement mais la plupart d'entre eux", "start": 1062.6, "duration": 3.439}, {"text": "n'ont jamais oubli\u00e9 ni leur r\u00e9flexes ni", "start": 1064.16, "duration": 4.879}, {"text": "leur couleur d'origine du coup chacun", "start": 1066.039, "duration": 5.801}, {"text": "reprendra peut-\u00eatre ses billes \u00e0 la fin", "start": 1069.039, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e0 la fin du du quinquena comme dans un", "start": 1071.84, "duration": 4.12}, {"text": "sorte de mariage de circonstance et si", "start": 1074.36, "duration": 3.92}, {"text": "vous ajoutez \u00e0 \u00e7a qu'Emmanuel Macron euh", "start": 1075.96, "duration": 4.079}, {"text": "n'a jamais supporter qui\u00e9merge aupr\u00e8s de", "start": 1078.28, "duration": 3.68}, {"text": "lui une personnalit\u00e9 qui puisse se", "start": 1080.039, "duration": 3.961}, {"text": "revendiquer de son action au risque de", "start": 1081.96, "duration": 3.76}, {"text": "lui faire de l'ombre et ben cela vous", "start": 1084.0, "duration": 4.039}, {"text": "donne un roi nu et sans dauphin donc", "start": 1085.72, "duration": 3.92}, {"text": "quand vous avez pas de doctrine pas de", "start": 1088.039, "duration": 4.201}, {"text": "parti et pas d'h\u00e9ritier c'est pas", "start": 1089.64, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9vident d'organiser la succession ilab", "start": 1092.24, "duration": 3.799}, {"text": "martichou est-ce que c'\u00e9tait pas d'une", "start": 1094.679, "duration": 2.48}, {"text": "certaine fa\u00e7on ce que j'entends de la", "start": 1096.039, "duration": 2.401}, {"text": "d\u00e9monstration de Matthieu \u00e9crit d\u00e8s le", "start": 1097.159, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9but c'est\u00e0d que partir du moment o\u00f9 on", "start": 1098.44, "duration": 3.84}, {"text": "est dans ce en m\u00eame temps il y a y a a", "start": 1100.32, "duration": 4.599}, {"text": "une doctrine un peu un peu molle un peu", "start": 1102.28, "duration": 5.879}, {"text": "un peu inatteignable ou inexistante oui", "start": 1104.919, "duration": 5.321}, {"text": "je crois que c'est aussi \u00e0 \u00e0 son", "start": 1108.159, "duration": 3.961}, {"text": "irruption \u00e0 la nature m\u00eame de son", "start": 1110.24, "duration": 3.28}, {"text": "irruption c'est un homme qui aime", "start": 1112.12, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9sider qui aime gouverner mais qui", "start": 1113.52, "duration": 2.92}, {"text": "n'aime pas par exemple structurer un", "start": 1114.96, "duration": 3.959}, {"text": "parti il n'a jamais le faire parce que", "start": 1116.44, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e7a ne l'int\u00e9resse pas euh de la m\u00eame", "start": 1118.919, "duration": 4.721}, {"text": "fa\u00e7on Queen 2022 \u00e7a n'a pas int\u00e9ress\u00e9", "start": 1121.6, "duration": 4.28}, {"text": "les \u00e9lections l\u00e9gislatives on a parl\u00e9 de", "start": 1123.64, "duration": 5.08}, {"text": "verticalit\u00e9 mais oui c'est un homme qui", "start": 1125.88, "duration": 5.4}, {"text": "aime gouverner on a parfois fait", "start": 1128.72, "duration": 4.64}, {"text": "l'analogie avec un chef d'entreprise", "start": 1131.28, "duration": 4.24}, {"text": "mais \u00e7a vient aussi de l\u00e0 o\u00f9 il vient", "start": 1133.36, "duration": 4.04}, {"text": "quand un homme et au S\u00e9nat je me", "start": 1135.52, "duration": 3.76}, {"text": "rappelle de Gard Larch\u00e9 qui a dit tr\u00e8s", "start": 1137.4, "duration": 3.96}, {"text": "t\u00f4t par exemple quand un homme a aussi", "start": 1139.28, "duration": 5.48}, {"text": "peu d'histoire de relation non avec les", "start": 1141.36, "duration": 6.319}, {"text": "Fran\u00e7ais et avec l'\u00e9lection ou il pas", "start": 1144.76, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu local et cetera et C il n'a", "start": 1147.679, "duration": 4.401}, {"text": "jamais tent\u00e9 euh il n'a jamais perdu", "start": 1149.679, "duration": 4.24}, {"text": "puis qu'on parle de la d\u00e9faite dans dans", "start": 1152.08, "duration": 4.0}, {"text": "le livre il ne s'est jamais frott\u00e9 \u00e0", "start": 1153.919, "duration": 3.921}, {"text": "l'opposition par exemple \u00e0 ce que", "start": 1156.08, "duration": 4.32}, {"text": "peut-\u00eatre l'opposition euh on n'est pas", "start": 1157.84, "duration": 3.68}, {"text": "oblig\u00e9 d'avoir des parcours comme", "start": 1160.4, "duration": 4.04}, {"text": "mitteran et Chirac pendant des d\u00e9cennies", "start": 1161.52, "duration": 4.519}, {"text": "des pr\u00e9sidentielles perdu pour enfin", "start": 1164.44, "duration": 3.56}, {"text": "arriver \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e mais lui il \u00e9tait", "start": 1166.039, "duration": 4.841}, {"text": "vierge h et je pense que \u00e7a lui manque", "start": 1168.0, "duration": 5.52}, {"text": "fondamentalement cette culture politique", "start": 1170.88, "duration": 4.36}, {"text": "locale et la culture politique de", "start": 1173.52, "duration": 3.84}, {"text": "l'opposition peut-\u00eatre que s'il l'avait", "start": 1175.24, "duration": 4.799}, {"text": "eu il aurait davantage sur rassembl\u00e9", "start": 1177.36, "duration": 5.6}, {"text": "effectivement f\u00e9d\u00e9r\u00e9 pour finalement", "start": 1180.039, "duration": 6.041}, {"text": "\u00eatre \u00e0 la t\u00eate d'un corpus et de troupe", "start": 1182.96, "duration": 5.68}, {"text": "parce que quand m\u00eame Jean garig on peut", "start": 1186.08, "duration": 4.92}, {"text": "m\u00eame dire que Macron a perdu la main sur", "start": 1188.64, "duration": 4.8}, {"text": "les macronistes parce que tout \u00e0 l'heure", "start": 1191.0, "duration": 4.36}, {"text": "dans l'\u00e9quilibre institutionnel on n'est", "start": 1193.44, "duration": 3.44}, {"text": "pas dans une cohabitation puisque sauf", "start": 1195.36, "duration": 4.28}, {"text": "que les macronistes il il en ve", "start": 1196.88, "duration": 4.88}, {"text": "terriblement j'ai particip\u00e9 \u00e0 la", "start": 1199.64, "duration": 4.399}, {"text": "l'\u00e9criture d'un documentaire qui va \u00eatre", "start": 1201.76, "duration": 4.64}, {"text": "diffus\u00e9 le 12 d\u00e9cembre sur France", "start": 1204.039, "duration": 3.961}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision sur France 2 vous avez le", "start": 1206.4, "duration": 2.8}, {"text": "droit de faire de la publicit\u00e9 pour des", "start": 1208.0, "duration": 2.919}, {"text": "concurrents il y a pas de probl\u00e8me oh", "start": 1209.2, "duration": 3.599}, {"text": "c'est se des parten mais oui il y a", "start": 1210.919, "duration": 4.161}, {"text": "aucun et nous avons interview\u00e9 avec", "start": 1212.799, "duration": 4.321}, {"text": "Michel cota et Patrice deamel une", "start": 1215.08, "duration": 4.32}, {"text": "vingtaine des plus haut responsables", "start": 1217.12, "duration": 4.72}, {"text": "politiques y compris des macronistes et", "start": 1219.4, "duration": 4.44}, {"text": "ils ont la dent quand m\u00eame tr\u00e8s dur sur", "start": 1221.84, "duration": 4.24}, {"text": "la mani\u00e8re dont on les a soi-disant", "start": 1223.84, "duration": 5.079}, {"text": "consult\u00e9 en fait on a on les a juste", "start": 1226.08, "duration": 5.04}, {"text": "inform\u00e9 \u00e7a veut dire c'est m\u00eame \u00e0 la", "start": 1228.919, "duration": 4.801}, {"text": "limite de la constitutionnalit\u00e9 pour ce", "start": 1231.12, "duration": 4.64}, {"text": "qui concerne le pr\u00e9sident du S\u00e9nat et la", "start": 1233.72, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9 exement ils le", "start": 1235.76, "duration": 3.919}, {"text": "disent dans ce dans ce documentaire non", "start": 1237.32, "duration": 4.76}, {"text": "c'est un c'est un bonapartiste dans le", "start": 1239.679, "duration": 4.081}, {"text": "corps d'un technocrate ou l'inverse un", "start": 1242.08, "duration": 4.0}, {"text": "technocrate avec une sorte d'id\u00e9ologie", "start": 1243.76, "duration": 4.76}, {"text": "bonapartiste de de de la verticalit\u00e9", "start": 1246.08, "duration": 4.16}, {"text": "effectivement qui ne s'int\u00e9resse pas", "start": 1248.52, "duration": 3.36}, {"text": "d'abord qu'il y a pas cette exp\u00e9rience", "start": 1250.24, "duration": 3.96}, {"text": "politique qui est essentiel qu'on eu", "start": 1251.88, "duration": 4.2}, {"text": "tous ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs en r\u00e9alit\u00e9 d'une", "start": 1254.2, "duration": 3.2}, {"text": "mani\u00e8re ou d'une autre tous ses", "start": 1256.08, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs ont une longue exp\u00e9rience", "start": 1257.4, "duration": 4.159}, {"text": "des partis une longue exp\u00e9rience de", "start": 1260.0, "duration": 4.96}, {"text": "l'\u00e9lection avant d'arriver \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e et", "start": 1261.559, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e7a c'est quelque chose que dont on voit", "start": 1264.96, "duration": 3.92}, {"text": "bien aujourd'hui l'absence et et la", "start": 1266.799, "duration": 4.36}, {"text": "fragilit\u00e9 effectivement l'incapacit\u00e9 \u00e0", "start": 1268.88, "duration": 4.24}, {"text": "construire v\u00e9ritablement un parti", "start": 1271.159, "duration": 4.321}, {"text": "politique alors sur la question du", "start": 1273.12, "duration": 5.0}, {"text": "dauphin \u00e7a on peut dire que ses", "start": 1275.48, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs ont pas toujours souhait\u00e9", "start": 1278.12, "duration": 4.84}, {"text": "aussi avoir des successeurs g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 1280.52, "duration": 3.84}, {"text": "gaaule a pas tellement appr\u00e9ci\u00e9 que", "start": 1282.96, "duration": 6.16}, {"text": "geirac Jup\u00e9 il y avait euh en fabus oui", "start": 1284.36, "duration": 7.799}, {"text": "mais sauf que Fabius n'est pas mais bon", "start": 1289.12, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e7a on peut on peut lu reconna\u00eetre d'\u00eatre", "start": 1292.159, "duration": 4.52}, {"text": "un peu dans une une vraie filiation mais", "start": 1294.08, "duration": 5.32}, {"text": "de de sur le c\u00f4t\u00e9 de de de ce manque", "start": 1296.679, "duration": 4.641}, {"text": "d'exence et et je r\u00e9p\u00e8te", "start": 1299.4, "duration": 3.08}, {"text": "fondamentalement c'est c'est un", "start": 1301.32, "duration": 3.719}, {"text": "bonapartiste c'est\u00e0dire c'est c'est les", "start": 1302.48, "duration": 4.48}, {"text": "les les les objectifs", "start": 1305.039, "duration": 3.88}, {"text": "primes tous les moyens sont bons pour", "start": 1306.96, "duration": 4.36}, {"text": "arriver \u00e0 ces fin mais on n\u00e9coute pas on", "start": 1308.919, "duration": 4.0}, {"text": "n\u00e9coute pas la voix du peuple et c'est", "start": 1311.32, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e7a le probl\u00e8me et alors on parlait de de", "start": 1312.919, "duration": 4.081}, {"text": "de de ce moment o\u00f9 il d\u00e9cide de la", "start": 1315.039, "duration": 4.081}, {"text": "dissolution o\u00f9 il en informe enfin il ne", "start": 1317.0, "duration": 3.799}, {"text": "consulte pas contraement \u00e0 ce que la", "start": 1319.12, "duration": 3.96}, {"text": "consultation pr\u00e9voit G\u00e9rard Larch\u00e9 et", "start": 1320.799, "duration": 4.681}, {"text": "brune Pivet et et si on parle de Gabriel", "start": 1323.08, "duration": 4.12}, {"text": "Atal qui est \u00e0 l'\u00e9poque Premier ministre", "start": 1325.48, "duration": 4.84}, {"text": "il lui cache m\u00eame l'existence de cette", "start": 1327.2, "duration": 5.88}, {"text": "d\u00e9cision jusqu'au tout dernier maman", "start": 1330.32, "duration": 5.28}, {"text": "Gabriel qui le 5 septembre le jour de la", "start": 1333.08, "duration": 4.0}, {"text": "passation de pouvoir avec Michel Barnier", "start": 1335.6, "duration": 4.28}, {"text": "ne cache pas sa frustration \u00e9coutez", "start": 1337.08, "duration": 7.04}, {"text": "8 mois c'est court c'est trop court et", "start": 1339.88, "duration": 7.679}, {"text": "je ne le cache pas il y a \u00e9videmment une", "start": 1344.12, "duration": 5.799}, {"text": "frustration a quitt\u00e9 mes fonctions au", "start": 1347.559, "duration": 5.561}, {"text": "bout de 8 mois seulement mais il y a", "start": 1349.919, "duration": 6.601}, {"text": "aussi le sentiment du devoir accompli", "start": 1353.12, "duration": 6.24}, {"text": "dans le temps qui m'a \u00e9t\u00e9 imparti et et", "start": 1356.52, "duration": 4.36}, {"text": "puisqu'on parle de ceux qui pourrai se", "start": 1359.36, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9clamer du macronisme il y a \u00e9videmment", "start": 1360.88, "duration": 5.48}, {"text": "l'autre ancien Premier ministre \u00c9douard", "start": 1364.0, "duration": 5.2}, {"text": "Philippe qui dirige un autre parti cens\u00e9", "start": 1366.36, "duration": 4.72}, {"text": "soutenir Emmanuel Macron et alors lui il", "start": 1369.2, "duration": 3.28}, {"text": "se d\u00e9clare officiellement candidat \u00e0 la", "start": 1371.08, "duration": 2.839}, {"text": "pr\u00e9sidentielle un peu avant la", "start": 1372.48, "duration": 3.12}, {"text": "nomination de Michel marnion on est le 3", "start": 1373.919, "duration": 5.481}, {"text": "septembre avec cet entretien euh qui est", "start": 1375.6, "duration": 5.48}, {"text": "donn\u00e9 au au point je serai candidat \u00e0 la", "start": 1379.4, "duration": 3.159}, {"text": "prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle alors", "start": 1381.08, "duration": 2.719}, {"text": "\u00e7a faisait longtemps Nathalie Moray", "start": 1382.559, "duration": 3.161}, {"text": "qu'\u00c9douard Philippe ne demandait plus \u00e0", "start": 1383.799, "duration": 3.841}, {"text": "Emmanuel Macron l'autorisation pour", "start": 1385.72, "duration": 4.439}, {"text": "aucune d\u00e9cision ou d\u00e9claration euh", "start": 1387.64, "duration": 4.279}, {"text": "publique mais puisquon on mesure", "start": 1390.159, "duration": 3.4}, {"text": "l'affaiblissement du pouvoir d'Emmanuel", "start": 1391.919, "duration": 4.321}, {"text": "Macron \u00e7a se \u00e7a s'\u00e9value aussi \u00e0 \u00e7a quoi", "start": 1393.559, "duration": 5.321}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le le le l'influence qu'il", "start": 1396.24, "duration": 4.559}, {"text": "a sur ses anciens premier ministres ou", "start": 1398.88, "duration": 3.44}, {"text": "ses anciens fid\u00e8les quoi \u00c9douard", "start": 1400.799, "duration": 3.161}, {"text": "Philippe il disait qu'il \u00e9tait loyal et", "start": 1402.32, "duration": 3.76}, {"text": "libre depuis la dissolution il est de", "start": 1403.96, "duration": 3.92}, {"text": "moins en moins loyal et de plus en plus", "start": 1406.08, "duration": 2.92}, {"text": "libre", "start": 1407.88, "duration": 3.48}, {"text": "Gabriel c'est la m\u00eame chose je pense", "start": 1409.0, "duration": 4.72}, {"text": "qu'on on ne mesure pas peut-\u00eatre pas", "start": 1411.36, "duration": 4.84}, {"text": "mais l'immense choc que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dans", "start": 1413.72, "duration": 5.12}, {"text": "dans dans la macronie cette dissolution", "start": 1416.2, "duration": 5.76}, {"text": "Gabriel hatal et d'autres d'ailleurs moi", "start": 1418.84, "duration": 5.0}, {"text": "je pense qu'ils s'en sont toujours pas", "start": 1421.96, "duration": 4.56}, {"text": "remis imaginez ils ont fait une", "start": 1423.84, "duration": 6.52}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle ils ont pass\u00e9 2", "start": 1426.52, "duration": 6.32}, {"text": "ans enfin un an et demi tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1430.36, "duration": 4.52}, {"text": "difficile avec une majorit\u00e9 relative et", "start": 1432.84, "duration": 5.0}, {"text": "cetera ils ont tous vraiment mouill\u00e9 le", "start": 1434.88, "duration": 5.32}, {"text": "maillot pour essayer de de de donner \u00e0", "start": 1437.84, "duration": 4.4}, {"text": "ce deuxi\u00e8me quinena un r\u00e9cit qui n'en", "start": 1440.2, "duration": 4.4}, {"text": "avait pas et ils apprennent quasiment en", "start": 1442.24, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame temps que les Fran\u00e7ais qui ou avec", "start": 1444.6, "duration": 2.88}, {"text": "une pe pardon interrompre mais avec une", "start": 1446.24, "duration": 2.799}, {"text": "p\u00e9riode tr\u00e8s rude qui a \u00e9t\u00e9 toute la", "start": 1447.48, "duration": 3.04}, {"text": "p\u00e9riode de la r\u00e9forme des retraites qui", "start": 1449.039, "duration": 4.0}, {"text": "a qui leur a demand\u00e9 quand m\u00eame une", "start": 1450.52, "duration": 5.08}, {"text": "forme de solidarit\u00e9 publique en tout cas", "start": 1453.039, "duration": 4.161}, {"text": "importante quoi et et la r\u00e9forme de", "start": 1455.6, "duration": 4.0}, {"text": "l'immigration et tout \u00e7a s'explique vous", "start": 1457.2, "duration": 4.56}, {"text": "avez totalement raison parce qu'il n'a", "start": 1459.6, "duration": 4.72}, {"text": "jamais perdu Emmanuel Macron il a fait", "start": 1461.76, "duration": 4.159}, {"text": "deux campagnes pr\u00e9sidentielles mais les", "start": 1464.32, "duration": 3.04}, {"text": "campagnes pr\u00e9sidentielles ce ne sont pas", "start": 1465.919, "duration": 3.88}, {"text": "des campagnes ordinaires h vous avez un", "start": 1467.36, "duration": 4.88}, {"text": "homme qui va certes \u00e0 la rencontre des", "start": 1469.799, "duration": 5.321}, {"text": "Fran\u00e7ais mais avec un a\u00e9ropage de", "start": 1472.24, "duration": 4.72}, {"text": "journaliste c'est pas une campagne", "start": 1475.12, "duration": 3.48}, {"text": "ordinaire une campagne ordinaire on est", "start": 1476.96, "duration": 3.959}, {"text": "pas sur les march\u00e9s", "start": 1478.6, "duration": 5.439}, {"text": "March c'est \u00e0 7h du matin en train de de", "start": 1480.919, "duration": 5.321}, {"text": "de de donner des tractes \u00e0 la sortie du", "start": 1484.039, "duration": 4.681}, {"text": "m\u00e9tro c'est s'en prendre plein la figure", "start": 1486.24, "duration": 4.439}, {"text": "et c'est d'\u00eatre au contact avec la vraie", "start": 1488.72, "duration": 5.079}, {"text": "vie des gens \u00e7a Emmanuel Macron il l'a", "start": 1490.679, "duration": 6.0}, {"text": "pas eu s'il avait eu \u00e7a jamais il aurait", "start": 1493.799, "duration": 5.161}, {"text": "dit lors de son premier quinen", "start": 1496.679, "duration": 3.681}, {"text": "c'est facile de trouver un travail il", "start": 1498.96, "duration": 3.719}, {"text": "suffit de traverser la rue et jamais il", "start": 1500.36, "duration": 3.76}, {"text": "n'aurait dissous l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1502.679, "duration": 2.681}, {"text": "alors on on va y revenir sur les petites", "start": 1504.12, "duration": 3.4}, {"text": "phrases d'Emmanuel Macron", "start": 1505.36, "duration": 5.28}, {"text": "mais on est en p\u00e9riode alors pas de", "start": 1507.52, "duration": 5.08}, {"text": "cohabitation officiellement Emmanuel", "start": 1510.64, "duration": 4.279}, {"text": "Macron il parle de de coexistence", "start": 1512.6, "duration": 5.0}, {"text": "exigeante je vous propose d'\u00e9couter tien", "start": 1514.919, "duration": 5.681}, {"text": "une r\u00e9action sur ce th\u00e8me l\u00e0 on est 3", "start": 1517.6, "duration": 4.319}, {"text": "semaines apr\u00e8s la nomination de Michel", "start": 1520.6, "duration": 3.559}, {"text": "Barnier \u00e0 \u00e0 matigon apr\u00e8s je vous le", "start": 1521.919, "duration": 4.36}, {"text": "rappelle he des les Jeux Olympiques des", "start": 1524.159, "duration": 5.081}, {"text": "mois de d'h\u00e9sitation d'attertermoimement", "start": 1526.279, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9sidentiel et donc \u00e9coutons le le", "start": 1529.24, "duration": 4.88}, {"text": "s\u00e9nateur enfin le le pr\u00e9sident des des", "start": 1531.279, "duration": 5.241}, {"text": "s\u00e9nateurs socialistes Patrick canner qui", "start": 1534.12, "duration": 3.679}, {"text": "se pose 3 semaines apr\u00e8s l'arriv\u00e9e de", "start": 1536.52, "duration": 3.44}, {"text": "Michel Barnier qui manipule qui dans le", "start": 1537.799, "duration": 5.721}, {"text": "duo ex\u00e9cutif qui est la marionnette et", "start": 1539.96, "duration": 5.16}, {"text": "qui est le marionnettiste moi depuis", "start": 1543.52, "duration": 2.92}, {"text": "bien longtemps je que c'estemmanuel", "start": 1545.12, "duration": 4.799}, {"text": "Macron qui enfume tout le monde il a un", "start": 1546.44, "duration": 5.8}, {"text": "talent je crois qu'il faut le dire parce", "start": 1549.919, "duration": 4.48}, {"text": "que il est de plus en plus isol\u00e9 mais il", "start": 1552.24, "duration": 5.08}, {"text": "continue \u00e0 r\u00e9sister est-ce queisabeth", "start": 1554.399, "duration": 5.241}, {"text": "vous parlez de coexistence exigeante ou", "start": 1557.32, "duration": 3.8}, {"text": "clairement de cohabitation maintenant", "start": 1559.64, "duration": 3.84}, {"text": "avec un peu plus de recul entre Michel", "start": 1561.12, "duration": 3.84}, {"text": "Barnier et Emmanuel Macron moi je", "start": 1563.48, "duration": 5.319}, {"text": "parlais de cohabitation douce ouais euh", "start": 1564.96, "duration": 6.88}, {"text": "je pense que ce qui a \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9 par", "start": 1568.799, "duration": 5.6}, {"text": "Marion mourg dans Le Parisien oui fait", "start": 1571.84, "duration": 6.199}, {"text": "qu'Emmanuel Macron disait c'est foutu", "start": 1574.399, "duration": 5.88}, {"text": "Michel Barnier passera pas le No\u00ebl en", "start": 1578.039, "duration": 4.401}, {"text": "gros pardon pour la", "start": 1580.279, "duration": 4.961}, {"text": "familiarit\u00e9 je pense que que c'est vrai", "start": 1582.44, "duration": 5.16}, {"text": "effectivement donc cohabitation il", "start": 1585.24, "duration": 6.559}, {"text": "rapporte pe je pense \u00e0 \u00e0 Emmanuel Macron", "start": 1587.6, "duration": 7.0}, {"text": "Michel Barnier il est tr\u00e8s courtois mais", "start": 1591.799, "duration": 4.48}, {"text": "je suis \u00e0 peu pr\u00e8s convaincu qu'il n'en", "start": 1594.6, "duration": 4.6}, {"text": "pense pas moins et Emmanuel Macron ne", "start": 1596.279, "duration": 4.801}, {"text": "l'aide pas tellement est-ce qu'il a", "start": 1599.2, "duration": 3.8}, {"text": "appel\u00e9 les d\u00e9put\u00e9s macronistes", "start": 1601.08, "duration": 6.04}, {"text": "d\u00e9sempar\u00e9s par le budget pour aider \u00e0 ce", "start": 1603.0, "duration": 7.52}, {"text": "que les critiques se fassent un peu plus", "start": 1607.12, "duration": 6.32}, {"text": "voil\u00e0 un peu plus douce euh je ne crois", "start": 1610.52, "duration": 5.6}, {"text": "pas du tout non Emmanuel Macron il est", "start": 1613.44, "duration": 4.959}, {"text": "il est perdu hein h alors vous avez cit\u00e9", "start": 1616.12, "duration": 4.88}, {"text": "l'une et et l'autre un certain nombre de", "start": 1618.399, "duration": 4.601}, {"text": "petites phrases de d'Emmanuel Macron on", "start": 1621.0, "duration": 4.12}, {"text": "en parle tout de suite avec Fanny veille", "start": 1623.0, "duration": 4.679}, {"text": "ce que certains assimile \u00e0 des d\u00e9rapages", "start": 1625.12, "duration": 4.679}, {"text": "des d\u00e9rapages verbaux bonsoir Fanny donc", "start": 1627.679, "duration": 3.321}, {"text": "retour des petites phrases Emmanuel", "start": 1629.799, "duration": 2.88}, {"text": "Macron bonsir et oui derniers exemples", "start": 1631.0, "duration": 4.44}, {"text": "en date avanthier d'apr\u00e8s nos confr\u00e8res", "start": 1632.679, "duration": 4.641}, {"text": "du Parisien Emmanuel Macron ait gliss\u00e9", "start": 1635.44, "duration": 3.479}, {"text": "cette petite phrase sur la possibilit\u00e9", "start": 1637.32, "duration": 3.479}, {"text": "d'une censure du gouvernement Barnier", "start": 1638.919, "duration": 4.36}, {"text": "lors du vote du budget le gouvernement", "start": 1640.799, "duration": 4.88}, {"text": "va tomber aurait-il dit il estime", "start": 1643.279, "duration": 4.201}, {"text": "d'apr\u00e8s Le Parisien que c'est Marine Le", "start": 1645.679, "duration": 3.801}, {"text": "Pen qui va censurer le gouvernement et", "start": 1647.48, "duration": 5.16}, {"text": "il dit plut\u00f4t qu'on le pense des propos", "start": 1649.48, "duration": 5.319}, {"text": "qu'aujourd'hui l'\u00c9lys\u00e9e d\u00e9ment quelques", "start": 1652.64, "duration": 5.12}, {"text": "jours plus t\u00f4t en marge du G20 \u00e0 Rio au", "start": 1654.799, "duration": 5.0}, {"text": "Br\u00e9sil Emmanuel Macron se fait remarquer", "start": 1657.76, "duration": 4.36}, {"text": "pour cette autre phrase il s'adresse \u00e0", "start": 1659.799, "duration": 4.401}, {"text": "un homme ha\u00eftien qui selon l'entourage", "start": 1662.12, "duration": 5.399}, {"text": "du pr\u00e9sident l'accuse d'\u00eatre responsable", "start": 1664.2, "duration": 5.719}, {"text": "de la situation politique \u00e0 Ha\u00efti et", "start": 1667.519, "duration": 3.841}, {"text": "regardez ce qu'il r\u00e9pond c'est les", "start": 1669.919, "duration": 3.681}, {"text": "ha\u00eftiens qui ont tu Ha\u00efti en laissant le", "start": 1671.36, "duration": 4.4}, {"text": "narcotrafic et l\u00e0 ce qu'ils ont fait le", "start": 1673.6, "duration": 4.04}, {"text": "premier ministre \u00e9tait super je l'ai", "start": 1675.76, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9fendu ils l'ont vir\u00e9 ils sont", "start": 1677.64, "duration": 4.399}, {"text": "compl\u00e8tement cons Emmanuel Macron fait", "start": 1679.679, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence au limogjage le 10 novembre", "start": 1682.039, "duration": 3.841}, {"text": "dernier par le Conseil pr\u00e9sidentiel de", "start": 1684.12, "duration": 4.12}, {"text": "transition ha\u00eftien du Premier ministre", "start": 1685.88, "duration": 5.2}, {"text": "nomm\u00e9 5 mois plus t\u00f4t des propos tr\u00e8s", "start": 1688.24, "duration": 4.84}, {"text": "mal pris par Ha\u00efti l'ambassadeur", "start": 1691.08, "duration": 4.079}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e0ort au prince a d'ailleurs \u00e9t\u00e9", "start": 1693.08, "duration": 3.52}, {"text": "convoqu\u00e9 bon c'est loin d'\u00eatre une", "start": 1695.159, "duration": 3.36}, {"text": "premi\u00e8re pour Emmanuel Macron on va on", "start": 1696.6, "duration": 3.12}, {"text": "va remonter un peu le temps on se", "start": 1698.519, "duration": 2.64}, {"text": "souvient de de d'un certain nombre de", "start": 1699.72, "duration": 2.6}, {"text": "petites phrases qui lui ont valu des", "start": 1701.159, "duration": 2.481}, {"text": "pol\u00e9miques et oui je vous ram\u00e8ne", "start": 1702.32, "duration": 3.719}, {"text": "quelques ann\u00e9es en arri\u00e8re juin 2017", "start": 1703.64, "duration": 4.0}, {"text": "Emmanuel Macron inaugure souvenez-vous", "start": 1706.039, "duration": 3.64}, {"text": "la station F \u00e0 Paris le plus grand", "start": 1707.64, "duration": 4.24}, {"text": "incubateur de start-up du monde en tout", "start": 1709.679, "duration": 3.6}, {"text": "cas \u00e0 l'\u00e9poque et souvenez-vous de ce", "start": 1711.88, "duration": 5.36}, {"text": "qu'il dit une gare c'est un lieu o\u00f9 on", "start": 1713.279, "duration": 6.361}, {"text": "croise les gens qui r\u00e9ussissent et les", "start": 1717.24, "duration": 5.319}, {"text": "gens qui ne sont rien voil\u00e0 les gens qui", "start": 1719.64, "duration": 4.279}, {"text": "ne sont rien souvenez-vous \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1722.559, "duration": 3.761}, {"text": "Emmanuel Macron est tax\u00e9 de m\u00e9pris il", "start": 1723.919, "duration": 4.801}, {"text": "suscite une vague d'indignation quelques", "start": 1726.32, "duration": 4.8}, {"text": "mois plus tard ao\u00fbt 2018 il r\u00e9cidive", "start": 1728.72, "duration": 3.679}, {"text": "cette fois il est en d\u00e9placement au", "start": 1731.12, "duration": 3.24}, {"text": "Danemark et il compare les peuples", "start": 1732.399, "duration": 3.601}, {"text": "fran\u00e7ais et danois", "start": 1734.36, "duration": 4.28}, {"text": "souvenez-vous ce qui est ici possible", "start": 1736.0, "duration": 4.559}, {"text": "est li\u00e9 \u00e0 une", "start": 1738.64, "duration": 4.6}, {"text": "culture un peuple marqu\u00e9 par son", "start": 1740.559, "duration": 5.72}, {"text": "histoire et ce peuple luth\u00e9rien qui a", "start": 1743.24, "duration": 5.4}, {"text": "v\u00e9cu les transformations des derni\u00e8res", "start": 1746.279, "duration": 6.041}, {"text": "d\u00e9cennies n'est pas exactement le", "start": 1748.64, "duration": 7.879}, {"text": "Gaulois r\u00e9fractaire au changement mais", "start": 1752.32, "duration": 7.199}, {"text": "encore que voil\u00e0 une phrase v\u00e9cue", "start": 1756.519, "duration": 4.561}, {"text": "souvenez-vous comme une insulte en", "start": 1759.519, "duration": 3.201}, {"text": "France ou une pol\u00e9mique se d\u00e9clenche", "start": 1761.08, "duration": 3.599}, {"text": "dans la foul\u00e9e Emmanuel Macron doit", "start": 1762.72, "duration": 4.199}, {"text": "s'expliquer il se d\u00e9fend en expliquant", "start": 1764.679, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il faisait un tr\u00e8s d'humour c'est le", "start": 1766.919, "duration": 4.441}, {"text": "terme qu'il utilise dernier exemple en", "start": 1768.679, "duration": 4.72}, {"text": "septembre 2018 lors des journ\u00e9es du", "start": 1771.36, "duration": 3.28}, {"text": "patrimoine cette fois \u00e7a se passe dans", "start": 1773.399, "duration": 3.28}, {"text": "le jardin de l'\u00c9lys\u00e9e o\u00f9 Emmanuel Macron", "start": 1774.64, "duration": 3.84}, {"text": "discute avec un jeune horticulteur qui", "start": 1776.679, "duration": 3.081}, {"text": "lui explique qu'il ne trouve pas de", "start": 1778.48, "duration": 3.48}, {"text": "travail et voici la r\u00e9ponse que lui fait", "start": 1779.76, "duration": 4.919}, {"text": "le pr\u00e9sident h\u00f4tel caf\u00e9 restaurant je", "start": 1781.96, "duration": 4.76}, {"text": "traverse la rue je vous en trouve sous", "start": 1784.679, "duration": 4.281}, {"text": "entendu donc du travail Emmanuel Macron", "start": 1786.72, "duration": 4.319}, {"text": "l\u00e0 encore est tr\u00e8s critiqu\u00e9 il est", "start": 1788.96, "duration": 4.48}, {"text": "notamment accus\u00e9 d'\u00eatre d\u00e9connect\u00e9 du", "start": 1791.039, "duration": 3.961}, {"text": "quotidien des Fran\u00e7ais qui sont au", "start": 1793.44, "duration": 3.599}, {"text": "ch\u00f4mage merci beaucoup Fanny un", "start": 1795.0, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sidente ne devrait pas pas dire \u00e7a \u00e7a", "start": 1797.039, "duration": 3.76}, {"text": "nous rappelle \u00e0 tous une lecture", "start": 1798.6, "duration": 5.559}, {"text": "Nathalie Moray on aurait pu rallonger la", "start": 1800.799, "duration": 6.0}, {"text": "liste \u00e7a \u00e7a c'\u00e9tait un peu", "start": 1804.159, "duration": 5.36}, {"text": "calm\u00e9 comment vous analysez soyons un", "start": 1806.799, "duration": 4.161}, {"text": "peu plus politique parce que elisabeth", "start": 1809.519, "duration": 4.121}, {"text": "martichou a commenc\u00e9 de \u00e0 le faire la", "start": 1810.96, "duration": 4.559}, {"text": "derni\u00e8re sortie \u00e0 l'occasion de la", "start": 1813.64, "duration": 3.879}, {"text": "remise de m\u00e9daille de d'\u00c9lisabeth Bor", "start": 1815.519, "duration": 3.321}, {"text": "commandeur de la L\u00e9gion d'honneur il", "start": 1817.519, "duration": 3.081}, {"text": "discute je crois avec des d\u00e9put\u00e9s de de", "start": 1818.84, "duration": 3.24}, {"text": "son camp et donc il y a cette phrase", "start": 1820.6, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on a qu'on a revu le gouvernement va", "start": 1822.08, "duration": 3.76}, {"text": "tomber et plut\u00f4t qu'on le pense quoi", "start": 1824.2, "duration": 3.199}, {"text": "c'est c'est c'est pas enfin il sait tr\u00e8s", "start": 1825.84, "duration": 3.76}, {"text": "bien ce qui se passe qui sait que euh il", "start": 1827.399, "duration": 3.481}, {"text": "y a il y a plusieurs personnes autour de", "start": 1829.6, "duration": 2.6}, {"text": "lui que \u00e7a risque d'\u00eatre repris quand", "start": 1830.88, "duration": 3.279}, {"text": "m\u00eame c'est une r\u00e9union qui a lieu \u00e0", "start": 1832.2, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e en tout petit comit\u00e9 il y avait", "start": 1834.159, "duration": 5.161}, {"text": "tr\u00e8s peu de personnes et il le dit parce", "start": 1836.399, "duration": 4.28}, {"text": "qu'il est effectivement dans dans dans", "start": 1839.32, "duration": 4.0}, {"text": "un cadre en tous les cas priv\u00e9 quasiment", "start": 1840.679, "duration": 4.801}, {"text": "puisqu pense que \u00e7a \u00e7a ressort il pense", "start": 1843.32, "duration": 3.959}, {"text": "que \u00e7a sortira pas c'est \u00e7a je pense je", "start": 1845.48, "duration": 2.919}, {"text": "je pense que c'est surtout", "start": 1847.279, "duration": 4.561}, {"text": "l'illustration oui euh de son isolement", "start": 1848.399, "duration": 5.561}, {"text": "et plusieurs personnes puisque le", "start": 1851.84, "duration": 4.36}, {"text": "Parisien a recoup\u00e9 ses informations et", "start": 1853.96, "duration": 4.12}, {"text": "moi aussi je connais des gens qui on ont", "start": 1856.2, "duration": 4.52}, {"text": "ces informations l\u00e0 euh c'est c'est", "start": 1858.08, "duration": 4.28}, {"text": "c'est l'illustration de de l'isolement", "start": 1860.72, "duration": 3.839}, {"text": "du pr\u00e9sident aujourd'hui il n'a plus", "start": 1862.36, "duration": 3.76}, {"text": "d'alli\u00e9s il ne peut plus compter sur", "start": 1864.559, "duration": 4.881}, {"text": "personne et les gens se sentent", "start": 1866.12, "duration": 6.279}, {"text": "autoris\u00e9s de de \u00e0 \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter ce que le", "start": 1869.44, "duration": 5.119}, {"text": "pr\u00e9sident dit en priv\u00e9 ce qui n'\u00e9tait", "start": 1872.399, "duration": 3.681}, {"text": "pas le cas des tr\u00e8s tr\u00e8s proches au", "start": 1874.559, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9but m\u00eame du second quinena et l\u00e0 on", "start": 1876.08, "duration": 4.64}, {"text": "voit et \u00e7a signe en en tous les cas", "start": 1878.639, "duration": 4.721}, {"text": "l'immense ressentiment que la macronie a", "start": 1880.72, "duration": 4.559}, {"text": "vis-\u00e0-vis du pr\u00e9sident ils ne lui ont", "start": 1883.36, "duration": 5.039}, {"text": "pas pardonn\u00e9 d'avoir d'avoir dis sous", "start": 1885.279, "duration": 4.601}, {"text": "l'assembl\u00e9e et c'est aussi valable pour", "start": 1888.399, "duration": 3.28}, {"text": "ces tr\u00e8s proches ouais est-ce que \u00e7a", "start": 1889.88, "duration": 3.039}, {"text": "veut dire jean-gar que parce que", "start": 1891.679, "duration": 2.521}, {"text": "Elisabeth martichou l' \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0", "start": 1892.919, "duration": 3.281}, {"text": "l'heure que Emmanuel", "start": 1894.2, "duration": 4.959}, {"text": "Macron ce j'allais pas dire \u00e0 int\u00e9r\u00eat", "start": 1896.2, "duration": 5.599}, {"text": "mais on peut esp\u00e9rer que il pense aussi", "start": 1899.159, "duration": 5.721}, {"text": "\u00e0 \u00e0 l'image de la France la situation", "start": 1901.799, "duration": 4.681}, {"text": "sur les march\u00e9s financiers ne souhaite", "start": 1904.88, "duration": 2.919}, {"text": "pas que le gouvernement tombe et qu'on", "start": 1906.48, "duration": 3.039}, {"text": "ait pas de budget dans dans dans un mois", "start": 1907.799, "duration": 3.48}, {"text": "mais bref il retrouverait du pouvoir", "start": 1909.519, "duration": 3.481}, {"text": "c'est c'est une r\u00e9alit\u00e9 il retrouverait", "start": 1911.279, "duration": 2.801}, {"text": "le pouvoir de nomination du Premier", "start": 1913.0, "duration": 3.88}, {"text": "ministre c'est une r\u00e9alit\u00e9 redeviendrait", "start": 1914.08, "duration": 4.4}, {"text": "le ma\u00eetre des", "start": 1916.88, "duration": 4.56}, {"text": "ce qu'il a sembl\u00e9 \u00eatre avant la la", "start": 1918.48, "duration": 7.559}, {"text": "dissolution euh il n'a-t-il pas plut\u00f4t", "start": 1921.44, "duration": 7.239}, {"text": "int\u00e9r\u00eat par rapport \u00e0 la long\u00e9vit\u00e9 de", "start": 1926.039, "duration": 5.36}, {"text": "son de de son r\u00e8gne et la fin de son", "start": 1928.679, "duration": 5.681}, {"text": "quinquena parce que moi je pense que ce", "start": 1931.399, "duration": 4.201}, {"text": "n'est pas dans son temp\u00e9rament de", "start": 1934.36, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9missionner contrairement \u00e0 ce que", "start": 1935.6, "duration": 3.039}, {"text": "beaucoup ce que beaucoup pensent", "start": 1937.0, "duration": 3.519}, {"text": "peut-\u00eatre que je me trompe mais", "start": 1938.639, "duration": 4.04}, {"text": "n'aurait-il pas int\u00e9r\u00eat plut\u00f4t justement", "start": 1940.519, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 prendre un peu de recul par rapport \u00e0", "start": 1942.679, "duration": 3.281}, {"text": "la vie politique", "start": 1944.559, "duration": 3.881}, {"text": "nationale je r\u00e9p\u00e8te son int\u00e9r\u00eat", "start": 1945.96, "duration": 4.12}, {"text": "politique et son int\u00e9r\u00eat par rapport y", "start": 1948.44, "duration": 3.839}, {"text": "compris \u00e0 \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 puisque tout", "start": 1950.08, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au moment de", "start": 1952.279, "duration": 5.161}, {"text": "s'en aller pense \u00e0 \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 ce", "start": 1954.08, "duration": 5.479}, {"text": "serait de redevenir un pr\u00e9sident du", "start": 1957.44, "duration": 4.04}, {"text": "domaine r\u00e9serv\u00e9 un pr\u00e9sident qui prend", "start": 1959.559, "duration": 4.24}, {"text": "de la hauteur et qui revient en fait ce", "start": 1961.48, "duration": 3.6}, {"text": "qui \u00e9tait on s'interrogait tout \u00e0", "start": 1963.799, "duration": 2.961}, {"text": "l'heure pour savoir ce qui \u00e9tait le le", "start": 1965.08, "duration": 4.4}, {"text": "fil conducteur ou la au fond si on", "start": 1966.76, "duration": 5.24}, {"text": "revient \u00e0 la \u00e0 \u00e0 l'essence m\u00eame de de ce", "start": 1969.48, "duration": 4.6}, {"text": "qu'\u00e9tait Emmanuel Macron au-del\u00e0 de ce", "start": 1972.0, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on a appel\u00e9 un moment le progressisme", "start": 1974.08, "duration": 4.24}, {"text": "Isma\u00ebl m\u00e9lien \u00e7a \u00e7a a pas du tout", "start": 1976.12, "duration": 4.64}, {"text": "fonctionn\u00e9 je pense que c'\u00e9tait l'Europe", "start": 1978.32, "duration": 4.959}, {"text": "son son son son fil conducteur est-ce", "start": 1980.76, "duration": 4.08}, {"text": "qu'il n'aurait pas int\u00e9r\u00eat aujourd'hui \u00e0", "start": 1983.279, "duration": 4.12}, {"text": "revenir sur ce terrain l\u00e0 sur ce terrain", "start": 1984.84, "duration": 4.199}, {"text": "de la restauration de la puissance", "start": 1987.399, "duration": 2.961}, {"text": "europ\u00e9enne je sais pas du", "start": 1989.039, "duration": 3.041}, {"text": "protectionnisme europ\u00e9en de la du", "start": 1990.36, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9armement europ\u00e9en pour enfin sur ce", "start": 1992.08, "duration": 5.12}, {"text": "terrain Michel Barnier euh est pr\u00e9sent", "start": 1994.519, "duration": 4.481}, {"text": "lui aussi hein fort de son exp\u00e9rience", "start": 1997.2, "duration": 3.76}, {"text": "bruxelloise on est bien d'accord et en", "start": 1999.0, "duration": 4.76}, {"text": "plus \u00e7a c'est quelque chose qui peut qui", "start": 2000.96, "duration": 5.559}, {"text": "pourrait fonctionner pr\u00e9cis\u00e9ment si euh", "start": 2003.76, "duration": 4.399}, {"text": "les les Fran\u00e7ais lu apportent une forme", "start": 2006.519, "duration": 3.76}, {"text": "de l\u00e9gitimit\u00e9 c'est-\u00e0-dire qu'il p\u00e8se", "start": 2008.159, "duration": 3.961}, {"text": "quelque chose aux yeux de ses de ses", "start": 2010.279, "duration": 3.28}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens et pour l'instant", "start": 2012.12, "duration": 2.96}, {"text": "c'est plus du tout cas fragilis\u00e9 il nous", "start": 2013.559, "duration": 2.72}, {"text": "reste une dizaine de minutes je voudrais", "start": 2015.08, "duration": 3.719}, {"text": "qu'on se projette sur une date tr\u00e8s", "start": 2016.279, "duration": 5.321}, {"text": "proche 7 d\u00e9cembre r\u00e9ouverture de", "start": 2018.799, "duration": 4.321}, {"text": "Notre-Dame de Paris elliisabeth", "start": 2021.6, "duration": 3.919}, {"text": "martichou on vous parler des des des des", "start": 2023.12, "duration": 4.32}, {"text": "images qui peuvent marquer l'histoire", "start": 2025.519, "duration": 3.76}, {"text": "dans la t\u00eate d'Emmanuel Macron il va", "start": 2027.44, "duration": 3.8}, {"text": "vouloir marquer l'histoire ce jour-l\u00e0 en", "start": 2029.279, "duration": 4.841}, {"text": "faire quoi un un \u00e9v\u00e9nement marquant de", "start": 2031.24, "duration": 4.88}, {"text": "son second quinquena ah ben tout \u00e0 fait", "start": 2034.12, "duration": 5.399}, {"text": "mais d\u00e9j\u00e0 ce vendredi 9", "start": 2036.12, "duration": 7.0}, {"text": "novembre il va pr\u00e9sider des visites", "start": 2039.519, "duration": 7.481}, {"text": "patrimoniales euh avant de Don rendre", "start": 2043.12, "duration": 5.84}, {"text": "les cl\u00e9s de Notre-Dame \u00e0 l'archev\u00eacher", "start": 2047.0, "duration": 4.24}, {"text": "o\u00f9 l\u00e0 effectivement il faudra respecter", "start": 2048.96, "duration": 5.56}, {"text": "respecter la la pr\u00e9\u00e9minence de de", "start": 2051.24, "duration": 5.52}, {"text": "l'\u00e9glise mais bien s\u00fbr pour lui c'est", "start": 2054.52, "duration": 5.639}, {"text": "tr\u00e8s important il a dit 5 ans le", "start": 2056.76, "duration": 5.28}, {"text": "chantier a tenu les dates gr\u00e2ce au", "start": 2060.159, "duration": 4.881}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral feu g\u00e9n\u00e9ral georgeelan qui je", "start": 2062.04, "duration": 4.799}, {"text": "crois \u00e9tait quand m\u00eame assez remarquable", "start": 2065.04, "duration": 4.28}, {"text": "dans la fa\u00e7on de conduire ire l'affaire", "start": 2066.839, "duration": 5.56}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 euh mais c'est vrai que", "start": 2069.32, "duration": 4.519}, {"text": "nos confr\u00e8res de L'Express ont racont\u00e9", "start": 2072.399, "duration": 3.0}, {"text": "la bataille de de Notre-Dame il y a", "start": 2073.839, "duration": 3.161}, {"text": "beaucoup de coulisse autour de ce qui se", "start": 2075.399, "duration": 4.161}, {"text": "joue mais Emmanuel Macron il veut en", "start": 2077.0, "duration": 5.079}, {"text": "faire je ne sais pas si ce sera au bilan", "start": 2079.56, "duration": 4.799}, {"text": "mis au bilan d'Emmanuel Macron et du", "start": 2082.079, "duration": 4.76}, {"text": "macronisme quand m\u00eame il aimait il a", "start": 2084.359, "duration": 5.121}, {"text": "jou\u00e9 un r\u00f4le on va pas le surestimer et", "start": 2086.839, "duration": 3.961}, {"text": "non plus le minimiser mais il a jou\u00e9 un", "start": 2089.48, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00f4le quand il a jou\u00e9 un r\u00f4le \u00e9videmment", "start": 2090.8, "duration": 5.0}, {"text": "je ne sais pas si l'imaginaire collectif", "start": 2093.56, "duration": 5.24}, {"text": "ou l'histoire populaire retiendra cela", "start": 2095.8, "duration": 4.6}, {"text": "mais il veut en faire un \u00e9v\u00e9nement", "start": 2098.8, "duration": 3.64}, {"text": "marquant avec le monde entier qui sera", "start": 2100.4, "duration": 3.56}, {"text": "notre Dame une grosse partie quand m\u00eame", "start": 2102.44, "duration": 3.679}, {"text": "du du monde entier hein pe\u00eatre couronn\u00e9s", "start": 2103.96, "duration": 4.36}, {"text": "des grands pr\u00e9sidents seront l\u00e0 pour", "start": 2106.119, "duration": 4.441}, {"text": "l'ouverture la r\u00e9ouverture de de ce", "start": 2108.32, "duration": 5.56}, {"text": "chantier qui restaure un une \u00e9glise", "start": 2110.56, "duration": 5.2}, {"text": "c'est vrai \u00e0 laquelle le monde entier", "start": 2113.88, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9tait \u00e9tait attach\u00e9 c'est la fois un", "start": 2115.76, "duration": 3.96}, {"text": "bapt\u00eame de la nouvelle notreame et un", "start": 2118.119, "duration": 3.0}, {"text": "enterrement du pouvoir d'Emmanuel Macron", "start": 2119.72, "duration": 2.879}, {"text": "parce que pr\u00e9cis\u00e9ment non mais", "start": 2121.119, "duration": 3.401}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment c'est l'exemple de Notre", "start": 2122.599, "duration": 3.801}, {"text": "Dame c'\u00e9tait la parole performative je", "start": 2124.52, "duration": 4.04}, {"text": "dis et \u00e7a se fait", "start": 2126.4, "duration": 6.52}, {"text": "\u00e7a volisu Macron l'id\u00e9e que si le", "start": 2128.56, "duration": 6.72}, {"text": "pr\u00e9sident le voulait c'\u00e9tait", "start": 2132.92, "duration": 5.08}, {"text": "fait et Notre-Dame en est l'illustration", "start": 2135.28, "duration": 4.16}, {"text": "c'est vrai que \u00e7a march\u00e9 aujourd'hui il", "start": 2138.0, "duration": 3.76}, {"text": "n'a plus cette parole l\u00e0 et cette parole", "start": 2139.44, "duration": 3.88}, {"text": "s us\u00e9e dans le temps parce qu'il perd", "start": 2141.76, "duration": 2.8}, {"text": "son pouvoir depuis la dissolution mais", "start": 2143.32, "duration": 2.96}, {"text": "regardez avant il tente son conseil", "start": 2144.56, "duration": 3.279}, {"text": "national de la refondation pour essayer", "start": 2146.28, "duration": 2.88}, {"text": "de reprendre la main re le pouvoir", "start": 2147.839, "duration": 3.0}, {"text": "personne n'en veut il fait les", "start": 2149.16, "duration": 3.04}, {"text": "rencontres de saint-den pour essayer", "start": 2150.839, "duration": 3.0}, {"text": "d'imposer de nouveau son autorit\u00e9 face", "start": 2152.2, "duration": 3.56}, {"text": "au au partis d'opposition personne n'en", "start": 2153.839, "duration": 3.081}, {"text": "veut donc c'est l'histoire d'une", "start": 2155.76, "duration": 4.839}, {"text": "d\u00e9licence depuis l\u00e9gislative de 2022", "start": 2156.92, "duration": 5.24}, {"text": "avec un un pr\u00e9sident qui a pas su", "start": 2160.599, "duration": 3.441}, {"text": "composer et qui a pas su trouver la la", "start": 2162.16, "duration": 4.76}, {"text": "martingale et qui a dissou dans un geste", "start": 2164.04, "duration": 4.64}, {"text": "peut-\u00eatre d'\u00e9nervement ou d'agassement", "start": 2166.92, "duration": 2.96}, {"text": "enfin tout le monde a d\u00e9crit \u00e0 la fois", "start": 2168.68, "duration": 2.8}, {"text": "un mauvais Paris un mauvais calcul mais", "start": 2169.88, "duration": 4.479}, {"text": "qui se retrouve au final il a pu cette", "start": 2171.48, "duration": 5.0}, {"text": "parole pr\u00e9sidentielle qui qui fait force", "start": 2174.359, "duration": 3.841}, {"text": "de de loi il voulait parler \u00e0", "start": 2176.48, "duration": 4.68}, {"text": "l'int\u00e9rieur de de la cath\u00e9drale il va le", "start": 2178.2, "duration": 4.76}, {"text": "faire finalement sur le parvis pourquoi", "start": 2181.16, "duration": 5.159}, {"text": "a-t-il d\u00fb changer d'avis Nathalie Mor \u00e7a", "start": 2182.96, "duration": 5.04}, {"text": "j'avoue que je sais pas pourquoi il a", "start": 2186.319, "duration": 3.361}, {"text": "chang\u00e9 d'avis c'est sans doute des", "start": 2188.0, "duration": 3.839}, {"text": "questions techniques mais en tous les", "start": 2189.68, "duration": 4.36}, {"text": "cas il va aller et \u00e7a c'est le plus", "start": 2191.839, "duration": 3.201}, {"text": "important il va", "start": 2194.04, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9ambuler c'est", "start": 2195.04, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9gliseou souhaitait pas et puis apr\u00e8s", "start": 2197.0, "duration": 4.72}, {"text": "en terme terme de la\u00efit\u00e9 \u00e7a peut poser", "start": 2199.04, "duration": 3.72}, {"text": "question aussi que le Pr\u00e9sident de la", "start": 2201.72, "duration": 3.08}, {"text": "R\u00e9publique soit \u00e0 l'int\u00e9rieur imaginez", "start": 2202.76, "duration": 4.12}, {"text": "l'image rien que l'image de de du", "start": 2204.8, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sident devant NotreDame en train de", "start": 2206.88, "duration": 3.92}, {"text": "saluer tous les corps de m\u00e9tier je veux", "start": 2209.28, "duration": 3.16}, {"text": "dire rien que l'image comme \u00e7a elle", "start": 2210.8, "duration": 5.799}, {"text": "s'impose il y a l'\u00c9lys\u00e9e a dit on va on", "start": 2212.44, "duration": 6.72}, {"text": "va montrer tous les \u00e9 clat de de de", "start": 2216.599, "duration": 4.121}, {"text": "Notre-Dame c'est le c'est ce qu'il", "start": 2219.16, "duration": 4.24}, {"text": "laisse entendre sur la c\u00e9r\u00e9monie de de", "start": 2220.72, "duration": 5.48}, {"text": "de de vendredi et de de r mais", "start": 2223.4, "duration": 5.28}, {"text": "honn\u00eatement c'est c'est l'\u00e9clat", "start": 2226.2, "duration": 4.24}, {"text": "d'Emmanuel Macron qui veulent aussi", "start": 2228.68, "duration": 3.2}, {"text": "restaurer je veux dire l'analogie est", "start": 2230.44, "duration": 2.919}, {"text": "quand m\u00eame assez tr\u00e8s enfin assez", "start": 2231.88, "duration": 3.8}, {"text": "clairire j'imagine dans leur esprit oui", "start": 2233.359, "duration": 4.681}, {"text": "c'est alors c'est d'autant plus", "start": 2235.68, "duration": 5.32}, {"text": "spectaculaire j'allais dire que Emmanuel", "start": 2238.04, "duration": 5.0}, {"text": "Macron c'est un pr\u00e9sident qui est", "start": 2241.0, "duration": 4.48}, {"text": "quasiment obs\u00e9d\u00e9 par l'histoire il l'a", "start": 2243.04, "duration": 4.48}, {"text": "montr\u00e9 \u00e0 travers une s\u00e9rie de de com", "start": 2245.48, "duration": 4.72}, {"text": "comm\u00e9moration de panth\u00e9onisation aussi", "start": 2247.52, "duration": 4.36}, {"text": "la derni\u00e8re d'un d'un historien", "start": 2250.2, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment Marc block et l\u00e0 en faisant", "start": 2251.88, "duration": 5.88}, {"text": "ressurgir cette image \u00e0 Notre-Dame on ne", "start": 2254.52, "duration": 5.4}, {"text": "peut pas ne pas \u00e9voquer ce qui s'est", "start": 2257.76, "duration": 4.0}, {"text": "pass\u00e9 \u00e0 la Lib\u00e9ration le g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 2259.92, "duration": 3.72}, {"text": "gaaule qui va faire son tdum \u00e0", "start": 2261.76, "duration": 4.44}, {"text": "Notre-Dame au terme de la descente de", "start": 2263.64, "duration": 5.199}, {"text": "des Champs\u00c9lys\u00e9es le fameuse au mois", "start": 2266.2, "duration": 5.6}, {"text": "d'ao\u00fbt 1944 qui qui fit des Rafale", "start": 2268.839, "duration": 5.48}, {"text": "d'ailleurs de exactement alors que les", "start": 2271.8, "duration": 5.2}, {"text": "autres se baissent en ayant la peur", "start": 2274.319, "duration": 5.241}, {"text": "g\u00e9n\u00e9r reste debout enfin il y a il y a", "start": 2277.0, "duration": 4.96}, {"text": "toute une l\u00e9gende autour de ce rapport", "start": 2279.56, "duration": 5.039}, {"text": "entre l'homme providentiel que s'est", "start": 2281.96, "duration": 4.6}, {"text": "voulu Emmanuel Macron et qui \u00e9tait le", "start": 2284.599, "duration": 4.441}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle et puis \u00e7a rencontre", "start": 2286.56, "duration": 4.32}, {"text": "avec Notre-Dame lui embl\u00e9matique de", "start": 2289.04, "duration": 5.039}, {"text": "notre histoire euh r\u00e9publicaine mais pas", "start": 2290.88, "duration": 5.04}, {"text": "simplement r\u00e9publicaine bien ant\u00e9rieur", "start": 2294.079, "duration": 3.561}, {"text": "donc il a il y a vraiment un effet", "start": 2295.92, "duration": 3.8}, {"text": "d'image quelque chose de tr\u00e8s tr\u00e8s fort", "start": 2297.64, "duration": 4.64}, {"text": "mais ces effets d'image l\u00e0 on conna\u00ee", "start": 2299.72, "duration": 3.96}, {"text": "leur force mais on conna\u00eet leur limite", "start": 2302.28, "duration": 3.079}, {"text": "aussi c'est\u00e0dire que \u00e7a \u00e7a \u00e7a dure", "start": 2303.68, "duration": 3.919}, {"text": "quelques quelques heures et c'est pas \u00e7a", "start": 2305.359, "duration": 3.921}, {"text": "qui va impr\u00e9gner v\u00e9ritablement les", "start": 2307.599, "duration": 3.881}, {"text": "Fran\u00e7ais il reste 2 ans et demi de de", "start": 2309.28, "duration": 3.96}, {"text": "mandat ellisabeth martichou est-ce que", "start": 2311.48, "duration": 3.56}, {"text": "Emmanuel Macron peut inverser cette", "start": 2313.24, "duration": 3.96}, {"text": "tendance on est tous tr\u00e8s quand m\u00eame", "start": 2315.04, "duration": 3.84}, {"text": "n\u00e9gatifs dans dans dans dans", "start": 2317.2, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9valuation l\u00e0 de ce second mandat", "start": 2318.88, "duration": 3.8}, {"text": "voil\u00e0 vous nous dites il va pas", "start": 2320.96, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9missionner c'est pas dans sa nature", "start": 2322.68, "duration": 3.159}, {"text": "mais qu'est-ce qu'il peut faire pour il", "start": 2324.16, "duration": 3.84}, {"text": "ne veut pas d\u00e9missionner apr\u00e8s on ne", "start": 2325.839, "duration": 4.561}, {"text": "sait pas comment \u00e7a va se passer mais on", "start": 2328.0, "duration": 3.88}, {"text": "raconte une anecdote d'un d'un de ses", "start": 2330.4, "duration": 2.76}, {"text": "proches qui nous dit vous savez Emmanuel", "start": 2331.88, "duration": 2.439}, {"text": "Macron c'est le gars qui est au bord", "start": 2333.16, "duration": 3.48}, {"text": "d'une falaise et qui dit \u00e0 son \u00e0 son", "start": 2334.319, "duration": 4.441}, {"text": "voisin euh vas-y tu peux y aller toi tu", "start": 2336.64, "duration": 4.64}, {"text": "vas mourir moi je vais m'en sortir il", "start": 2338.76, "duration": 5.12}, {"text": "croit toujours qu'il va s'en sortir", "start": 2341.28, "duration": 4.12}, {"text": "toujours c'est pour \u00e7a d'ailleurs qu'il", "start": 2343.88, "duration": 2.439}, {"text": "gagne dans les conditions dans", "start": 2345.4, "duration": 2.56}, {"text": "lesquelles il gagne et qu'il fait la", "start": 2346.319, "duration": 3.52}, {"text": "dissolution c'est pas \u00e7a qui explique", "start": 2347.96, "duration": 3.639}, {"text": "mais au fond de son cerveau il y a un", "start": 2349.839, "duration": 3.801}, {"text": "sentiment de surpuissance tous les", "start": 2351.599, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sidents on un sentiment de de", "start": 2353.64, "duration": 3.84}, {"text": "sup\u00e9riorit\u00e9 hein c'est un complexe de", "start": 2355.839, "duration": 3.081}, {"text": "sup\u00e9riorit\u00e9 sinon il n'arriverait pas \u00e0", "start": 2357.48, "duration": 2.8}, {"text": "\u00eatre pr\u00e9sident mais l\u00e0 c'est bien", "start": 2358.92, "duration": 3.679}, {"text": "au-del\u00e0 et donc oui il croit qu'il y a", "start": 2360.28, "duration": 3.76}, {"text": "une petite lumi\u00e8re sur l'autoroute qui", "start": 2362.599, "duration": 3.881}, {"text": "va lui permettre de restaurer ce lien", "start": 2364.04, "duration": 3.84}, {"text": "avec les Fran", "start": 2366.48, "duration": 5.4}, {"text": "dont lui-m\u00eame n'a pas mesur\u00e9 la la la", "start": 2367.88, "duration": 6.439}, {"text": "d\u00e9gradation il n'a pas compris il pense", "start": 2371.88, "duration": 5.439}, {"text": "que un petit bfou c'est c'est gagn\u00e9 oui", "start": 2374.319, "duration": 4.961}, {"text": "les Fran\u00e7ais l'IM il n'a pas compris \u00e0", "start": 2377.319, "duration": 5.401}, {"text": "quel point il \u00e9tait mal aim\u00e9 par les par", "start": 2379.28, "duration": 6.24}, {"text": "les Fran\u00e7ais il esp\u00e8re restaurer \u00e7a", "start": 2382.72, "duration": 4.599}, {"text": "effectivement d'ici \u00e0 2 ans peut-\u00eatre", "start": 2385.52, "duration": 3.4}, {"text": "que NotreDame lui para\u00ee-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 une", "start": 2387.319, "duration": 3.081}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9tape ouis qu'est-ce qui", "start": 2388.92, "duration": 3.36}, {"text": "pourrait dans dans le dans", "start": 2390.4, "duration": 4.48}, {"text": "l'encha\u00eenement \u00e9lectoral institutionnel", "start": 2392.28, "duration": 5.24}, {"text": "redonner du pouvoir \u00e0 Emmanuel Macron \u00e7a", "start": 2394.88, "duration": 4.56}, {"text": "me para\u00eet tr\u00e8s tr\u00e8s compliqu\u00e9 parce que", "start": 2397.52, "duration": 6.0}, {"text": "de toute fa\u00e7on s'il revient dans le camp", "start": 2399.44, "duration": 8.12}, {"text": "du du centre socle commun s'il revient", "start": 2403.52, "duration": 6.72}, {"text": "des un certain nombre de victoires", "start": 2407.56, "duration": 5.279}, {"text": "regain au municipal ou ensuite apr\u00e8s une", "start": 2410.24, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9ventuelle dissolution ils ne sert pas", "start": 2412.839, "duration": 4.641}, {"text": "cr\u00e9dit\u00e9s \u00e0 Emmanuel Macron puisque on", "start": 2415.28, "duration": 4.4}, {"text": "l'a bien vu il y a il y a une vraie", "start": 2417.48, "duration": 4.359}, {"text": "vraie rupture entre lui-m\u00eame et et ces", "start": 2419.68, "duration": 3.36}, {"text": "troupes il y a un cas de figure dont", "start": 2421.839, "duration": 2.561}, {"text": "vous parlez pas c'est une dissolution", "start": 2423.04, "duration": 2.6}, {"text": "une victoire du rassemblement national", "start": 2424.4, "duration": 3.439}, {"text": "et Emmanuel Macron qui serait un peu le", "start": 2425.64, "duration": 5.04}, {"text": "le garant de voil\u00e0 de l'histoire", "start": 2427.839, "duration": 4.721}, {"text": "r\u00e9publicaine de la d\u00e9mocratie de", "start": 2430.68, "duration": 3.6}, {"text": "l'Europe et cetera et ce \u00e7a peut faire", "start": 2432.56, "duration": 4.88}, {"text": "partie de on disait certains pensaient", "start": 2434.28, "duration": 4.28}, {"text": "d'ailleurs que c'\u00e9tait une des raisons", "start": 2437.44, "duration": 3.159}, {"text": "de la la dissolution d'amener le le", "start": 2438.56, "duration": 3.92}, {"text": "rassemblement national au pouvoir sans", "start": 2440.599, "duration": 3.281}, {"text": "pr\u00e9juger qu'il y aurait ce front", "start": 2442.48, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9publicain qui s qui s'est constitu\u00e9", "start": 2443.88, "duration": 4.08}, {"text": "donc \u00e7a \u00e7a peut \u00eatre effectivement une", "start": 2445.88, "duration": 5.199}, {"text": "mani\u00e8re de retrouver un r\u00f4le un peu", "start": 2447.96, "duration": 6.119}, {"text": "comme Fran\u00e7ois mitteran l'avait jou\u00e9", "start": 2451.079, "duration": 7.04}, {"text": "face \u00e0 Jacques Chirac entre 1986 et 1988", "start": 2454.079, "duration": 5.481}, {"text": "quand il fait sa campagne pour la", "start": 2458.119, "duration": 3.881}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection il l'a fait au nom de alors", "start": 2459.56, "duration": 3.96}, {"text": "c'est pas sera pas le cas pour Emmanuel", "start": 2462.0, "duration": 3.44}, {"text": "Macron mais il fait sa campagne au nom", "start": 2463.52, "duration": 4.44}, {"text": "de l'ordre c'est la g\u00e9n\u00e9ration mit\u00e9ran", "start": 2465.44, "duration": 5.32}, {"text": "c'est tonton face aux bandes qui veulent", "start": 2467.96, "duration": 4.639}, {"text": "s'approprier la R\u00e9publique est-ce qu'il", "start": 2470.76, "duration": 4.0}, {"text": "y aurait pas finalement un Emmanuel", "start": 2472.599, "duration": 4.441}, {"text": "Macron comme incarnation du du Front", "start": 2474.76, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9publicain en tant que pr\u00e9sident oppos\u00e9", "start": 2477.04, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e0 \u00e0 Marine l Pen bon mais \u00e7a c'est c'est", "start": 2480.0, "duration": 4.56}, {"text": "quand m\u00eame \u00e7a reste tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 2482.28, "duration": 4.16}, {"text": "hypoth\u00e9tique la victoire de Marine Le", "start": 2484.56, "duration": 3.519}, {"text": "Pen elle est pas inscrite bien s\u00fbr bien", "start": 2486.44, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00fbr bien s\u00fbrolution et la d\u00e9mission", "start": 2488.079, "duration": 5.24}, {"text": "pareil donc il il y a pas grandchose", "start": 2490.4, "duration": 5.0}, {"text": "pour l'instant qui qui peut qui peut", "start": 2493.319, "duration": 5.081}, {"text": "jouer en faveur de d'Emmanuel Macron si", "start": 2495.4, "duration": 5.719}, {"text": "ce n'est la possibilit\u00e9 de de terminer", "start": 2498.4, "duration": 4.6}, {"text": "peut-\u00eatre avec quelques coup d'\u00e9clat \u00e0", "start": 2501.119, "duration": 4.161}, {"text": "l'\u00e9chelle internationale ouais Nathalie", "start": 2503.0, "duration": 4.599}, {"text": "ma il nous reste quelques 30 30 secondes", "start": 2505.28, "duration": 5.16}, {"text": "pour conclure euh il reste 2 ans et demi", "start": 2507.599, "duration": 4.041}, {"text": "de mandat je l'ai dit mais il y a il y a", "start": 2510.44, "duration": 3.12}, {"text": "comme un air de fin de r\u00e8gne non", "start": 2511.64, "duration": 3.8}, {"text": "seulement il y a un air de fin de r\u00e8gne", "start": 2513.56, "duration": 4.36}, {"text": "mais en plus tous ces non les gens qui", "start": 2515.44, "duration": 4.96}, {"text": "sont proches de lui les gens qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 2517.92, "duration": 5.199}, {"text": "sa base et et ses proches n'y croient", "start": 2520.4, "duration": 5.04}, {"text": "plus donc \u00e0 partir du moment o\u00f9 o\u00f9 o\u00f9", "start": 2523.119, "duration": 4.121}, {"text": "m\u00eame eux n'y croient plus et n'arrivent", "start": 2525.44, "duration": 3.879}, {"text": "pas \u00e0 se dire que il va se passer", "start": 2527.24, "duration": 4.24}, {"text": "quelque chose de positif pour lui \u00e7a", "start": 2529.319, "duration": 3.881}, {"text": "reste quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s diff", "start": 2531.48, "duration": 3.48}, {"text": "difficile sachant que m\u00eame s'il y avait", "start": 2533.2, "duration": 3.96}, {"text": "une dissolution dans quelques mois qui", "start": 2534.96, "duration": 3.96}, {"text": "vous dit qu'il n'y aurait pas \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 2537.16, "duration": 4.439}, {"text": "le m\u00eame r\u00e9sultat moi je je sens pas des", "start": 2538.92, "duration": 4.32}, {"text": "mouvements dans la dans la population", "start": 2541.599, "duration": 3.72}, {"text": "qui pourrai inverser la tendance merci", "start": 2543.24, "duration": 4.48}, {"text": "beaucoup merci \u00e0 \u00e0 tous \u00e0 tout d'avoir", "start": 2545.319, "duration": 4.681}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat Nathalie Mor\u00e9 on", "start": 2547.72, "duration": 3.399}, {"text": "vous lit \u00e9videmment dans les journaux de", "start": 2550.0, "duration": 2.599}, {"text": "la presse quotidienne r\u00e9gionale du", "start": 2551.119, "duration": 3.401}, {"text": "groupebra \u00c9lisabeth martichou votre", "start": 2552.599, "duration": 4.081}, {"text": "livre c'est l'art de perdre en politique", "start": 2554.52, "duration": 3.28}, {"text": "je pense que tous les hommes politiques", "start": 2556.68, "duration": 2.28}, {"text": "et les femmes politiques doivent le lire", "start": 2557.8, "duration": 2.759}, {"text": "hein parce que c'est quand", "start": 2558.96, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00eame un puit de de de de bonnes id\u00e9es et", "start": 2560.559, "duration": 4.56}, {"text": "de mauvaises pratiques on va dire \u00e7a", "start": 2563.72, "duration": 3.04}, {"text": "comme \u00e7a c'est chez Stock jean-garic", "start": 2565.119, "duration": 2.681}, {"text": "jours heureux quand les Fran\u00e7ais", "start": 2566.76, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00eavaient ensemble publi\u00e9s aux \u00e9ditions", "start": 2567.8, "duration": 4.44}, {"text": "Paillot histoire voil\u00e0 vous savez que", "start": 2570.079, "duration": 3.681}, {"text": "vous pouvez retrouver nos d\u00e9bats sur", "start": 2572.24, "duration": 3.48}, {"text": "publicsena.fr sur notre plateforme ou", "start": 2573.76, "duration": 4.04}, {"text": "alors en podcast sur toutes les la bonne", "start": 2575.72, "duration": 4.16}, {"text": "plateforme d'\u00e9coute not\u00e9 enfin que", "start": 2577.8, "duration": 4.48}, {"text": "Fran\u00e7ois No\u00ebl buffet le ministre des", "start": 2579.88, "duration": 5.12}, {"text": "outrm\u00e8res sera l'invit\u00e9 Doriane Mancini", "start": 2582.28, "duration": 5.079}, {"text": "dans la matinale demain 8h du matin", "start": 2585.0, "duration": 5.68}, {"text": "belle soir\u00e9e", "start": 2587.359, "duration": 3.321}]}