{"label": "politique", "transcript": [{"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.08, "duration": 5.96}, {"text": " Bienvenue dans Ces id\u00e9es \n qui gouvernent le monde. ", "start": 21.44, "duration": 2.72}, {"text": " La France peut-elle se passer \n de l'Afrique ? ", "start": 24.2, "duration": 3.48}, {"text": " Poser cette question, la France \n peut-elle se passer de l'Afrique, ", "start": 28.16, "duration": 4.6}, {"text": " implique le corollaire : l'Afrique \n peut-elle se passer de la France ? ", "start": 32.8, "duration": 4.44}, {"text": " A cette deuxi\u00e8me interrogation, \n il semblerait que l'affirmative ", "start": 38.16, "duration": 3.44}, {"text": " soit en train de se produire \n au regard d'une Afrique ", "start": 41.64, "duration": 3.28}, {"text": " de plus en plus mondialis\u00e9e ", "start": 44.96, "duration": 1.88}, {"text": " par ses \u00e9changes \u00e9conomiques \n diversifi\u00e9s, ", "start": 46.88, "duration": 2.92}, {"text": " sa d\u00e9fense sous-trait\u00e9e bien souvent \n \u00e0 des r\u00e9gimes autoritaires, ", "start": 49.84, "duration": 4.0}, {"text": " une diplomatie ax\u00e9e autour \n de la souverainet\u00e9 d'Etat-nation ", "start": 53.88, "duration": 5.16}, {"text": " et une volont\u00e9 politique d'assumer \n son destin en solo ? ", "start": 59.08, "duration": 5.0}, {"text": " Parmi \n les derniers \u00e9v\u00e9nements en date, ", "start": 64.48, "duration": 2.08}, {"text": " il y a le S\u00e9n\u00e9gal \n prenant ses distances ", "start": 66.6, "duration": 2.6}, {"text": " avec l'alli\u00e9 traditionnel \n et ce souffle d\u00e9colonial ", "start": 69.24, "duration": 4.4}, {"text": " attis\u00e9 par des puissances \n cupides et autoritaires. ", "start": 73.68, "duration": 3.72}, {"text": " Quant \u00e0 la France, \n son attachement \u00e0 l'Afrique ", "start": 77.64, "duration": 3.12}, {"text": " ne cesse de subir des d\u00e9convenues. ", "start": 80.8, "duration": 2.4}, {"text": " M\u00eame si quelques bases militaires \n demeurent, ", "start": 83.44, "duration": 3.24}, {"text": " l'essentiel de notre arm\u00e9e \n a quitt\u00e9 ce continent africain ", "start": 86.72, "duration": 3.88}, {"text": " suite \u00e0 des coups d'Etat \n et \u00e0 l'amplification ", "start": 90.64, "duration": 3.28}, {"text": " d'un sentiment anti-fran\u00e7ais. ", "start": 93.96, "duration": 1.84}, {"text": " Notre influence diplomatique \n s'est r\u00e9duite, ", "start": 95.84, "duration": 3.4}, {"text": " concurrenc\u00e9e qu'elle est \n par le reste du monde ", "start": 99.28, "duration": 2.6}, {"text": " et notamment par un glissement \n g\u00e9ostrat\u00e9gique de l'Afrique ", "start": 101.92, "duration": 4.64}, {"text": " vers ce sud global \n impuls\u00e9 par la Chine et la Russie, ", "start": 106.6, "duration": 4.24}, {"text": " demeure toutefois \n une francophonie ax\u00e9e ", "start": 111.24, "duration": 3.0}, {"text": " sur la pr\u00e9sence \n de la langue fran\u00e7aise ", "start": 114.28, "duration": 2.0}, {"text": " et un attrait pour notre culture, ", "start": 116.32, "duration": 1.52}, {"text": " notamment au sein \n de la diaspora africaine ", "start": 117.88, "duration": 3.92}, {"text": " et des binationaux. ", "start": 121.84, "duration": 1.48}, {"text": " Reste la coop\u00e9ration \u00e9conomique \n franco-africaine. ", "start": 123.36, "duration": 3.4}, {"text": " un peu plus de 5 % \n du commerce ext\u00e9rieur de la France, ", "start": 126.8, "duration": 4.64}, {"text": " environ 70 milliards d'euros, \n importations et exportations inclus, ", "start": 131.48, "duration": 5.76}, {"text": " soit, le quart en volume \n du march\u00e9 chinois ", "start": 137.28, "duration": 3.28}, {"text": " et l'\u00e9quivalent de l'Allemagne. ", "start": 140.6, "duration": 2.0}, {"text": " On peut ajouter les incertitudes \n qui p\u00e8sent sur le franc CFA. ", "start": 142.8, "duration": 4.36}, {"text": " Bref, des connivences demeurent, \n des int\u00e9r\u00eats aussi, ", "start": 147.2, "duration": 4.04}, {"text": " mais l'Afrique a moins besoin \n de la France et r\u00e9ciproquement. ", "start": 151.28, "duration": 4.48}, {"text": " Alors, nous allons \u00e9voquer \n ce tableau contrast\u00e9 ", "start": 156.08, "duration": 2.72}, {"text": " avec mes invit\u00e9s \n que je vous pr\u00e9sente. ", "start": 158.84, "duration": 2.72}, {"text": " Alors, Antoine Glaser, ", "start": 161.64, "duration": 1.0}, {"text": "  journaliste et essayiste, ", "start": 162.84, "duration": 2.32}, {"text": "  qui est souvent avec nous \n  dans ces \u00e9missions. ", "start": 165.2, "duration": 2.88}, {"text": "  Calixthe Beyala, \n  vous \u00eates \u00e9crivaine, ", "start": 168.12, "duration": 3.28}, {"text": "  Franco-Camerounaise, ", "start": 171.44, "duration": 1.84}, {"text": "  je rappelle pour ceux \n  qui ne le savent pas, ", "start": 173.32, "duration": 2.28}, {"text": "  vous \u00eates grand prix ", "start": 175.64, "duration": 1.48}, {"text": " du roman \n de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. ", "start": 177.16, "duration": 1.72}, {"text": "  Etienne Giros, ", "start": 178.92, "duration": 1.28}, {"text": " vous \u00eates pr\u00e9sident ", "start": 180.24, "duration": 1.0}, {"text": "  du CIAN et de l'EBCAM, \n  vous nous direz ce que \u00e7a signifie, ", "start": 181.28, "duration": 4.16}, {"text": "  ces initiales. ", "start": 185.48, "duration": 1.96}, {"text": "  Rachid Temal, vous \u00eates s\u00e9nateur, \n  Parti socialiste. ", "start": 187.48, "duration": 3.56}, {"text": "  Kerfalla Yansan\u00e9, ", "start": 191.08, "duration": 1.04}, {"text": " vous \u00eates ancien ministre ", "start": 192.16, "duration": 1.76}, {"text": " et ancien ambassadeur \n pour la Guin\u00e9e ", "start": 193.96, "duration": 3.2}, {"text": " et l\u00e0 nous vous avons \n en visioconf\u00e9rence depuis Dakar. ", "start": 197.24, "duration": 4.6}, {"text": " Merci et donc, ", "start": 201.88, "duration": 1.8}, {"text": " avant de vous poser \n cette premi\u00e8re question, ", "start": 203.72, "duration": 1.88}, {"text": " vous allez avec moi \n visionner cet extrait, ", "start": 205.64, "duration": 5.24}, {"text": " cette archive \n de l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 210.92, "duration": 2.6}, {"text": " avec Dominique Strauss-Kahn, \n ancien ministre de l'\u00e9conomie ", "start": 213.56, "duration": 3.76}, {"text": " et des finances. ", "start": 217.36, "duration": 1.2}, {"text": " -La r\u00e9forme de la coop\u00e9ration ", "start": 220.0, "duration": 2.4}, {"text": " que le gouvernement \n vient de mettre en place ", "start": 222.44, "duration": 2.76}, {"text": " consacre la plus grande partie \n de son aide ", "start": 225.24, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e0 ce que nous appelons dor\u00e9navant \n la zone de solidarit\u00e9 prioritaire ", "start": 229.36, "duration": 3.72}, {"text": " avec Charles Josselin, \n dont l'Afrique subsaharienne. ", "start": 233.12, "duration": 3.44}, {"text": " Et donc je crois qu'il est inexact ", "start": 236.92, "duration": 3.28}, {"text": "  de dire que la France \n  et l'Union europ\u00e9enne ", "start": 240.24, "duration": 2.04}, {"text": "  sont aujourd'hui absentes \n  en Afrique. ", "start": 242.32, "duration": 1.96}, {"text": " Juste quelques chiffres \n pour fixer les id\u00e9es. ", "start": 244.32, "duration": 2.84}, {"text": " 44 % de l'aide bilat\u00e9rale fran\u00e7aise \n va vers l'Afrique subsaharienne. ", "start": 247.2, "duration": 5.04}, {"text": " C'est en pourcentage du PIB ", "start": 252.6, "duration": 1.84}, {"text": " seize fois \n ce que font les Am\u00e9ricains. ", "start": 254.48, "duration": 2.48}, {"text": " Seize fois. ", "start": 257.0, "duration": 1.24}, {"text": " Cinq fois ce que font les Japonais. ", "start": 258.56, "duration": 2.96}, {"text": "  Et en montant, me direz-vous, \n  la France reste, ", "start": 261.64, "duration": 3.28}, {"text": "  vers l'Afrique subsaharienne, ", "start": 264.96, "duration": 1.32}, {"text": " le premier contributeur. ", "start": 266.32, "duration": 2.0}, {"text": " S'il ne fallait qu'une illustration ", "start": 268.36, "duration": 1.96}, {"text": " pour montrer l'importance \n de notre effort, ayez \u00e0 l'esprit, ", "start": 270.36, "duration": 3.16}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n que ce que la France consacre ", "start": 273.56, "duration": 2.64}, {"text": "  \u00e0 l'Afrique subsaharienne, ", "start": 276.24, "duration": 1.6}, {"text": "  par le biais de l'Union europ\u00e9enne, ", "start": 278.24, "duration": 1.84}, {"text": "  c'est-\u00e0-dire \n  le budget communautaire ", "start": 280.12, "duration": 3.36}, {"text": " ou le Fonds europ\u00e9en \n de d\u00e9veloppement, est \u00e0 soi seul ", "start": 283.52, "duration": 2.44}, {"text": " sup\u00e9rieur \u00e0 la totalit\u00e9 \n de l'aide am\u00e9ricaine. ", "start": 286.0, "duration": 2.32}, {"text": " Au-del\u00e0 de cela, vous savez que, ", "start": 289.64, "duration": 2.48}, {"text": " conform\u00e9ment \n \u00e0 la Convention de l'OME, ", "start": 292.16, "duration": 2.76}, {"text": " pr\u00e8s de 96 %, ", "start": 294.96, "duration": 2.0}, {"text": " presque la totalit\u00e9 des produits \n qui sont export\u00e9s par ces pays ", "start": 297.0, "duration": 3.4}, {"text": " entrent en franchise ", "start": 300.44, "duration": 1.2}, {"text": " de droits de douane \n dans l'Union europ\u00e9enne. ", "start": 301.68, "duration": 2.0}, {"text": " -Alors, nous venons d'\u00e9couter \n Dominique Strauss-Kahn, ", "start": 304.92, "duration": 3.68}, {"text": " vous nous direz ce que vous en pensez ", "start": 308.64, "duration": 2.76}, {"text": " si on en est au m\u00eame niveau \n de coop\u00e9ration, ", "start": 311.44, "duration": 2.88}, {"text": " d'autant plus qu'entre 2000 et 2020, ", "start": 314.96, "duration": 2.8}, {"text": " la France a vu ses parts de march\u00e9 \n en Afrique ", "start": 317.8, "duration": 2.4}, {"text": " r\u00e9duites de moiti\u00e9. ", "start": 320.24, "duration": 1.88}, {"text": " L'Afrique s'est mondialis\u00e9e \n au d\u00e9triment de la France. ", "start": 322.4, "duration": 3.68}, {"text": " Comment l'expliquer ? ", "start": 326.12, "duration": 1.88}, {"text": " Et en termes de co\u00fbt-avantage, \n \u00e0 qui profite et \u00e0 qui p\u00e2tit ", "start": 328.04, "duration": 4.52}, {"text": " cette \u00e9conomie \n fortement concurrentielle ? ", "start": 332.6, "duration": 3.16}, {"text": " Antoine Glaser. ", "start": 335.8, "duration": 1.32}, {"text": " -En fait, on a l'impression que, \n finalement, la France n'a pas vu ", "start": 337.28, "duration": 3.76}, {"text": " l'Afrique se mondialiser. ", "start": 341.08, "duration": 2.16}, {"text": " C'est vrai, quand on entend \n Dominique Strauss-Kahn, ", "start": 343.52, "duration": 2.8}, {"text": " on a l'impression \n que c'\u00e9tait un autre si\u00e8cle. ", "start": 346.36, "duration": 1.88}, {"text": " Il y a eu vraiment une p\u00e9riode, \n ce qu'on appelle post-coloniale, ", "start": 348.28, "duration": 3.0}, {"text": " des ind\u00e9pendants jusqu'\u00e0 la chute \n du mur de Berlin en 89-90. ", "start": 351.32, "duration": 2.76}, {"text": " O\u00f9 il n'y avait pas de comp\u00e9tition, ", "start": 354.12, "duration": 3.6}, {"text": " puisque les propres partenaires \n de la France, ", "start": 357.76, "duration": 2.2}, {"text": " au nom de la lutte \n contre l'Union sovi\u00e9tique, ", "start": 360.0, "duration": 2.0}, {"text": " lui laissaient des march\u00e9s captifs. ", "start": 362.04, "duration": 1.52}, {"text": " Vous avez un syst\u00e8me int\u00e9gr\u00e9, \n politique, militaire, financier, ", "start": 363.6, "duration": 2.96}, {"text": " pour faire court, \n parce que maintenant ", "start": 366.6, "duration": 1.76}, {"text": "  tout le monde conna\u00eet le terme \n  la France-Afrique. ", "start": 368.4, "duration": 2.6}, {"text": " C'\u00e9tait un syst\u00e8me int\u00e9gr\u00e9. \n C'est l'histoire qui parlait. ", "start": 371.04, "duration": 2.48}, {"text": " C'\u00e9tait une p\u00e9riode historique. \n Et \u00e0 la chute ", "start": 373.56, "duration": 2.36}, {"text": " du mur de Berlin en 89-90, ", "start": 375.96, "duration": 1.72}, {"text": " tout le monde sous Mitterrand \n regardait finalement ", "start": 377.72, "duration": 3.28}, {"text": " que la R\u00e9unification de l'Allemagne ", "start": 381.04, "duration": 1.88}, {"text": " et a consid\u00e9r\u00e9 ", "start": 382.96, "duration": 1.16}, {"text": "  que la France \u00e9tait toujours ", "start": 384.16, "duration": 1.4}, {"text": " chez elle en Afrique. \n Sauf qu'au fur et \u00e0 mesure, ", "start": 385.6, "duration": 2.24}, {"text": " m\u00eame l'arm\u00e9e fran\u00e7aise, ", "start": 387.88, "duration": 2.04}, {"text": " r\u00e9cemment, m\u00eame encore, \n s'est trouv\u00e9e hors sol ", "start": 389.96, "duration": 3.24}, {"text": " dans le Sahel parce que \n vous n'aviez pas ", "start": 393.24, "duration": 2.0}, {"text": " ce tissu de coop\u00e9rant, de relation, \n de pr\u00e9sence fran\u00e7aise. ", "start": 395.28, "duration": 4.56}, {"text": " Encore une fois, pour moi, \n c'est un anachronisme historique. ", "start": 399.88, "duration": 3.72}, {"text": " Ca veut dire ", "start": 403.64, "duration": 1.04}, {"text": " qu'on est rest\u00e9 trop longtemps \n et on ne s'est pas int\u00e9ress\u00e9 ", "start": 404.72, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e0 l'Afrique. \n On a export\u00e9 vers l'Afrique ", "start": 407.68, "duration": 2.16}, {"text": " notre constitution, \n non seulement notre langue, ", "start": 409.88, "duration": 2.88}, {"text": "  mais nos constitutions, \n  notre fa\u00e7on d'\u00eatre,... ", "start": 412.8, "duration": 2.6}, {"text": " Toutes nos \u00e9conomies, en Afrique, ", "start": 415.72, "duration": 3.6}, {"text": " qui \u00e9taient vraiment \n sur des march\u00e9s captifs, ", "start": 419.36, "duration": 2.32}, {"text": "  et \u00e0 un certain moment donn\u00e9, ", "start": 421.72, "duration": 2.08}, {"text": " on s'est trouv\u00e9 compl\u00e8tement \n en d\u00e9fa\u00e7age, ", "start": 423.84, "duration": 1.92}, {"text": " au lieu de s'int\u00e9resser \n \u00e0 l'Afrique r\u00e9elle, ", "start": 425.8, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 l'Afrique des Africains, ", "start": 428.28, "duration": 1.64}, {"text": " sur le plan historique, \n sur les plans... ", "start": 429.96, "duration": 1.64}, {"text": " Et parce que, ", "start": 431.64, "duration": 1.0}, {"text": "  encore une fois, moi, ", "start": 432.68, "duration": 1.44}, {"text": " je ne sais pas, \n des jugements de valeur. ", "start": 434.16, "duration": 2.6}, {"text": " C'\u00e9tait des p\u00e9riodes \n historiques donn\u00e9es. ", "start": 436.8, "duration": 2.4}, {"text": " On n'a pas vu \n les changements historiques. ", "start": 439.24, "duration": 2.68}, {"text": " Je me souviens, m\u00eame quand \n les Chinois commen\u00e7aient \u00e0 arriver ", "start": 441.96, "duration": 3.28}, {"text": " en Afrique, on disait : \n \"De toute fa\u00e7on, les Chinois, ", "start": 445.28, "duration": 2.48}, {"text": " les Africains d\u00e9testeront \n les Chinois.\" ", "start": 447.8, "duration": 1.92}, {"text": " Des b\u00eatises. ", "start": 449.76, "duration": 1.36}, {"text": " En fait, c'\u00e9tait vraiment \n une p\u00e9riode historique. ", "start": 451.16, "duration": 2.12}, {"text": " On s'est endormi en Afrique. \n L'Afrique s'est mondialis\u00e9e ", "start": 453.32, "duration": 2.36}, {"text": " et c'\u00e9tait tout \u00e0 fait normal. ", "start": 455.72, "duration": 1.68}, {"text": " C'est une situation normale. ", "start": 457.44, "duration": 1.52}, {"text": " -On va avoir \n un point de vue africain. ", "start": 459.76, "duration": 1.68}, {"text": " Kerfalla Yansan\u00e9, \n qu'est-ce que vous en pensez ? ", "start": 461.48, "duration": 2.0}, {"text": " Ecoutez, je pense que, \n d'abord je vous remercie ", "start": 465.6, "duration": 2.6}, {"text": " pour l'invitation ", "start": 468.24, "duration": 1.12}, {"text": " et pour cette \u00e9mission \n tr\u00e8s importante. ", "start": 469.56, "duration": 2.16}, {"text": " Je pense qu'effectivement \n le monde change ", "start": 472.4, "duration": 3.4}, {"text": " et change tr\u00e8s tr\u00e8s vite. ", "start": 475.84, "duration": 1.56}, {"text": " Le constat \n que personnellement j'ai fait, ", "start": 478.04, "duration": 3.76}, {"text": " c'est que les pr\u00e9sidents successifs \n de la France apr\u00e8s De Gaulle ", "start": 481.84, "duration": 5.6}, {"text": " ont r\u00e9fl\u00e9chi, ont agi \n un peu en zigzag. ", "start": 488.12, "duration": 4.88}, {"text": " Pompidou a essay\u00e9 de mettre fin \n \u00e0 la France-Afrique, ", "start": 494.92, "duration": 4.4}, {"text": " mais il n'a pas r\u00e9ussi. ", "start": 499.36, "duration": 1.44}, {"text": " Giscard, qui n'\u00e9tait pas gaulliste, ", "start": 501.04, "duration": 2.52}, {"text": " s'est trouv\u00e9 prisonnier \n du syst\u00e8me ", "start": 503.6, "duration": 2.88}, {"text": " et il a continu\u00e9 malheureusement \n avec les scandales qu'on conna\u00eet. ", "start": 506.52, "duration": 3.64}, {"text": " Mitterrand est venu \n aggraver les choses, ", "start": 510.52, "duration": 3.4}, {"text": " bien qu'il y ait eu entre-temps \n le discours de La Baule. ", "start": 513.96, "duration": 4.0}, {"text": " Mais malheureusement, \n le r\u00e8gne de Mitterrand ", "start": 518.24, "duration": 5.96}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 \u00e9maill\u00e9 \n \u00e9galement de scandales ", "start": 525.0, "duration": 3.88}, {"text": " depuis le Rwanda jusqu'\u00e0 d'autres. ", "start": 528.92, "duration": 2.12}, {"text": " Avec le n\u00e9potisme, avec son fils \n qui \u00e9tait en charge de l'Afrique, ", "start": 532.44, "duration": 5.32}, {"text": " Chirac a voulu reprendre les choses \n l\u00e0 o\u00f9 de Gaulle avait laiss\u00e9, ", "start": 538.52, "duration": 5.96}, {"text": " en faisant revenir... ", "start": 545.12, "duration": 2.52}, {"text": "  Mauvaise connexion ", "start": 547.68, "duration": 2.16}, {"text": " Il y avait la guerre \n entre ceux qu'on appelait ", "start": 550.96, "duration": 2.4}, {"text": " les modernes et les anciens. ", "start": 553.4, "duration": 3.08}, {"text": " Je pense que tout \u00e7a... ", "start": 556.52, "duration": 3.12}, {"text": " Ce n'est pas tr\u00e8s clair. ", "start": 559.8, "duration": 2.8}, {"text": " Sarkozy est venu avec sa fougue \n en disant ", "start": 562.64, "duration": 3.48}, {"text": " que la France-Afrique c'est fini, ", "start": 566.16, "duration": 1.4}, {"text": " mais malheureusement elle a continu\u00e9. ", "start": 567.6, "duration": 2.24}, {"text": " Hollande, qui \n ne connaissait pas l'Afrique, ", "start": 571.4, "duration": 3.92}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 pris de court \n par les \u00e9v\u00e9nements du Mali. ", "start": 575.36, "duration": 2.36}, {"text": " Il s'est conduit en chef de guerre, \n il a fait ce qu'il a pu. ", "start": 578.44, "duration": 3.8}, {"text": " Et Macron, \n qui est beaucoup plus jeune, ", "start": 583.32, "duration": 2.24}, {"text": " qui n'a pas de m\u00e9moire coloniale, \n est venu en disant : \"Cette fois-ci\", ", "start": 585.64, "duration": 4.92}, {"text": " trop gourmand, quand il a commenc\u00e9, ", "start": 590.6, "duration": 2.72}, {"text": " il a voulu d'abord s'adresser \n directement, comme on dit, ", "start": 593.36, "duration": 3.28}, {"text": " aux populations, aux jeunes. ", "start": 596.68, "duration": 2.2}, {"text": " Et on a vu les discussions \n qui ont mal tourn\u00e9. ", "start": 598.92, "duration": 5.68}, {"text": " Dans les \u00e9v\u00e9nements \n qui sont pass\u00e9s au Maroc ", "start": 604.96, "duration": 3.64}, {"text": " avec le tremblement de terre, ", "start": 608.64, "duration": 1.56}, {"text": " il a essay\u00e9 \u00e9galement d'aller \n par-dessus la t\u00eate du roi ", "start": 610.24, "duration": 5.36}, {"text": " pour s'adresser \n aux populations du Maroc, ", "start": 615.64, "duration": 2.2}, {"text": " et l\u00e0 \u00e9galement, je pense... \n Donc, pour me r\u00e9sumer, ", "start": 617.88, "duration": 3.24}, {"text": " il y a eu toute une s\u00e9rie \n de maladresses au niveau des chefs, ", "start": 621.16, "duration": 5.64}, {"text": " des pr\u00e9sidents successifs fran\u00e7ais, ", "start": 626.84, "duration": 2.36}, {"text": " si bien que l'image \n est un peu brouill\u00e9e en Afrique, ", "start": 629.24, "duration": 3.68}, {"text": " o\u00f9, heureusement \n ou malheureusement, ", "start": 632.96, "duration": 3.88}, {"text": " il y a un changement de g\u00e9n\u00e9ration. ", "start": 636.88, "duration": 1.92}, {"text": " Vous avez d\u00fb apprendre \n le d\u00e9c\u00e8s de M. McTambo, ", "start": 638.84, "duration": 2.44}, {"text": " qui \u00e9tait... ", "start": 641.32, "duration": 2.08}, {"text": " Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'UNESCO \n a \u00e9t\u00e9 un des... disons, ", "start": 644.36, "duration": 5.28}, {"text": " un des piliers du quartier latin. ", "start": 649.68, "duration": 2.28}, {"text": " Il a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 la Sorbonne. ", "start": 652.0, "duration": 1.68}, {"text": " Et nous autres, je peux dire ", "start": 653.72, "duration": 2.4}, {"text": " que nous sommes les esp\u00e8ces \n en voie de disparition. ", "start": 656.16, "duration": 3.16}, {"text": " Nous sommes \n les derniers repr\u00e9sentants ", "start": 659.36, "duration": 3.96}, {"text": " de cette Afrique ", "start": 663.36, "duration": 1.36}, {"text": " qui a connu le quartier latin \n et qui avait des liens personnels ", "start": 664.76, "duration": 4.4}, {"text": " avec le personnel universitaire \n et politique fran\u00e7ais. ", "start": 669.2, "duration": 4.04}, {"text": " Donc aujourd'hui, \n je pense que le champ africain ", "start": 673.28, "duration": 5.32}, {"text": " est pratiquement inconnu \n d'une bonne partie des leaders. ", "start": 678.64, "duration": 5.88}, {"text": " -On va rentrer dans le d\u00e9tail, \n M. Yansan\u00e9. ", "start": 685.52, "duration": 2.32}, {"text": " Alors, Etienne Giros, ", "start": 687.88, "duration": 1.12}, {"text": " quand vous entendez \u00e7a, \n vous acquiescez ", "start": 689.04, "duration": 2.76}, {"text": "  ou vous dites : \"Ah non, ", "start": 691.84, "duration": 2.2}, {"text": " c'est toujours vif\", etc. ? ", "start": 694.08, "duration": 2.44}, {"text": " -J'acquiesce et je corrige. ", "start": 696.64, "duration": 2.0}, {"text": " J'acquiesce parce que, \n ce qu'a expliqu\u00e9 Antoine Glaser, ", "start": 699.04, "duration": 3.16}, {"text": " c'est vrai qu'il y a eu \n un grand virage ", "start": 702.24, "duration": 1.76}, {"text": " dans les ann\u00e9es 90, \n la chute du mur de Berlin, ", "start": 704.04, "duration": 1.84}, {"text": " mais aussi le d\u00e9but \n des politiques de stabilisation ", "start": 705.92, "duration": 3.32}, {"text": " qui ont beaucoup chang\u00e9 l'\u00e9conomie ", "start": 709.28, "duration": 1.96}, {"text": " et la structure des Etats africains ", "start": 711.28, "duration": 1.72}, {"text": " dans la d\u00e9cennie 90. ", "start": 713.04, "duration": 1.48}, {"text": " Et donc apr\u00e8s une p\u00e9riode \n de relations relativement exclusives, ", "start": 714.56, "duration": 2.88}, {"text": " avec les anciens colonisateurs, ", "start": 717.48, "duration": 2.32}, {"text": " au plan \u00e9conomique, \n au moins, j'entends, ", "start": 719.84, "duration": 2.0}, {"text": "  et m\u00eame politique, \n  l'Afrique s'est ouverte, ", "start": 721.88, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit, \n une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration est arriv\u00e9e, ", "start": 724.48, "duration": 2.32}, {"text": " Internet est arriv\u00e9, ", "start": 726.84, "duration": 1.48}, {"text": " et l'Afrique est entr\u00e9e totalement \n dans la mondialisation \u00e9conomique. ", "start": 728.36, "duration": 3.16}, {"text": " Et le r\u00e9sultat, c'est que \n des nouveaux acteurs sont arriv\u00e9s, ", "start": 731.8, "duration": 3.0}, {"text": " nomm\u00e9ment la Chine, l'Inde, \n la Turquie, ", "start": 734.84, "duration": 2.04}, {"text": " qui n'\u00e9taient pas l\u00e0 avant, \n et m\u00eame la Russie, ensuite. ", "start": 737.04, "duration": 2.84}, {"text": " Et donc, il faut voir \n que la pr\u00e9sence fran\u00e7aise, ", "start": 739.92, "duration": 2.32}, {"text": " au moins sur le plan \u00e9conomique, \n mais aussi sur le plan \u00e9conomique ", "start": 742.28, "duration": 2.64}, {"text": " et diplomatique, \n se trouve comme un village ", "start": 744.96, "duration": 2.92}, {"text": "  qui a vu l'habitude d'avoir ", "start": 747.92, "duration": 2.6}, {"text": " un boulanger et un seul. \n Et un beau jour, ", "start": 750.56, "duration": 2.6}, {"text": " la population du village augmente ", "start": 753.2, "duration": 1.56}, {"text": " et un deuxi\u00e8me boulanger s'installe. ", "start": 754.8, "duration": 2.48}, {"text": " Du jour au lendemain, \n la part de march\u00e9 ", "start": 757.64, "duration": 2.2}, {"text": " de ce boulanger initial va baisser. \n C'est ce qui nous arrive. ", "start": 759.88, "duration": 2.84}, {"text": "  Donc, je pense qu'il faut arr\u00eater ", "start": 763.52, "duration": 1.48}, {"text": " de dire que la France, notamment \n pour les entreprises fran\u00e7aises, ", "start": 765.04, "duration": 3.04}, {"text": " est en train de perdre pied \n et qu'au contraire, ", "start": 768.12, "duration": 2.36}, {"text": " simplement, on a affaire \n \u00e0 une nouvelle concurrence ", "start": 770.52, "duration": 2.16}, {"text": " qui est tr\u00e8s bien. Si les Chinois \n n'avaient pas \u00e9t\u00e9 l\u00e0, ", "start": 772.72, "duration": 2.24}, {"text": " je pense qu'il y aurait eu un tiers \n de croissance africaine en moins ", "start": 775.0, "duration": 2.68}, {"text": " entre 2000 et 2020. ", "start": 777.72, "duration": 1.12}, {"text": "  Alors apr\u00e8s, il faut corriger. \n  Je dis que je corrigerai. ", "start": 778.88, "duration": 2.48}, {"text": " Je corrige juste une chose. ", "start": 781.4, "duration": 1.28}, {"text": " c'est que la pr\u00e9sence \u00e9conomique, ", "start": 782.72, "duration": 1.4}, {"text": " et donc la pr\u00e9sence des entreprises, ", "start": 784.16, "duration": 2.28}, {"text": " outre \u00e0 la part de l'aide publique, \n est encore tr\u00e8s pr\u00e9sente ", "start": 786.48, "duration": 2.52}, {"text": " en Afrique. ", "start": 789.04, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne vais pas \n vous assommer de chiffres, ", "start": 790.08, "duration": 1.84}, {"text": " mais quand m\u00eame un ou deux. ", "start": 791.96, "duration": 1.36}, {"text": "  -Parce qu'on va rentrer ", "start": 793.36, "duration": 1.08}, {"text": " dans le d\u00e9tail. \n  \n  -Quand m\u00eame un ou deux. ", "start": 794.48, "duration": 1.56}, {"text": " Nous avons doubl\u00e9 les exportations. ", "start": 796.08, "duration": 3.48}, {"text": " fran\u00e7aise, en Afrique, \n entre 2000 et 2020. ", "start": 800.28, "duration": 3.2}, {"text": " Mais comme le march\u00e9 \n s'est beaucoup agrandi, ", "start": 803.52, "duration": 1.92}, {"text": "  nous avons divis\u00e9 \n  notre part de march\u00e9 par deux. ", "start": 805.48, "duration": 2.6}, {"text": " Donc on a augment\u00e9 notre exportation \n dans un march\u00e9 ", "start": 808.12, "duration": 3.96}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 largement \n beaucoup plus que notre part \u00e0 nous. ", "start": 812.12, "duration": 2.72}, {"text": " Et la deuxi\u00e8me chose \u00e0 dire, \n et je tiens \u00e0 le dire tout de suite ", "start": 814.88, "duration": 2.52}, {"text": " parce que \u00e7a \u00e9clairera notre d\u00e9bat, ", "start": 817.44, "duration": 1.44}, {"text": " la particularit\u00e9 de la pr\u00e9sence \n des entreprises fran\u00e7aises ", "start": 818.92, "duration": 2.48}, {"text": " en Afrique, c'est qu'elles \n s'installent sur place, ", "start": 821.44, "duration": 2.12}, {"text": " avec des filiales, des succursales, \n ce que ne font pas tous les autres. ", "start": 823.6, "duration": 3.08}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure \n de l'EBCAM dans ma fonction, ", "start": 826.72, "duration": 2.4}, {"text": " c'est les entreprises europ\u00e9ennes ", "start": 829.16, "duration": 2.48}, {"text": " qui sont investies en Afrique. \n Donc j'ai une place, ", "start": 831.68, "duration": 2.8}, {"text": " une plateforme de comparaison \n avec nos amis europ\u00e9ens. ", "start": 834.52, "duration": 2.6}, {"text": "  Et je peux vous dire, je le vois ", "start": 837.16, "duration": 1.88}, {"text": " que nous, les Fran\u00e7ais, \n on s'installe sur place. ", "start": 839.08, "duration": 2.16}, {"text": " Donc, ce n'est pas les exportations \n qu'il faut regarder. ", "start": 841.28, "duration": 2.32}, {"text": " C'est le stock des investissements, ", "start": 843.64, "duration": 1.48}, {"text": " qu'on appelle les investissements \n directs \u00e0 l'\u00e9tranger. J'y reviendrai. ", "start": 845.16, "duration": 3.04}, {"text": " Donc, il ne faut pas se tromper \n dans l'analyse. ", "start": 848.24, "duration": 2.08}, {"text": " -On va y revenir. Mais alors, l\u00e0, \n on a un point de vue \u00e9conomique. ", "start": 850.36, "duration": 2.64}, {"text": " Je vais vous demander \n un point de vue culturel ", "start": 853.04, "duration": 2.32}, {"text": " et un point de vue politique. ", "start": 855.4, "duration": 1.32}, {"text": " Calixthe Beyala, j'ai entendu ", "start": 856.76, "duration": 2.48}, {"text": "  l\u00e0, avec M. Yansan\u00e9, dire : ", "start": 859.28, "duration": 3.24}, {"text": " \"L'esprit Saint-Germain-des-Pr\u00e9s \n n'est plus l\u00e0, ", "start": 862.56, "duration": 3.56}, {"text": " la mondialisation ", "start": 866.16, "duration": 1.12}, {"text": "  a gomm\u00e9 \u00e7a.\" ", "start": 867.32, "duration": 1.48}, {"text": "  Ca veut dire, \u00e0 votre avis, \n  que l'attrait culturel ", "start": 868.84, "duration": 2.16}, {"text": " pour la France n'est plus le m\u00eame ? ", "start": 871.04, "duration": 3.04}, {"text": "  -Ca serait difficile ", "start": 874.12, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 dire oui ou non. ", "start": 875.36, "duration": 2.0}, {"text": " C'est vraiment beaucoup plus complexe \n que \u00e7a. ", "start": 877.4, "duration": 2.4}, {"text": " Pourquoi ? ", "start": 879.84, "duration": 1.04}, {"text": " Parce que tout simplement, \n dans les analyses, ", "start": 880.92, "duration": 1.96}, {"text": " on exclut les relations humaines. ", "start": 882.92, "duration": 2.32}, {"text": " Les relations humaines, \n je parle des relations amicales, ", "start": 886.2, "duration": 3.44}, {"text": " des relations personnelles, \n amoureuses, ", "start": 889.68, "duration": 2.32}, {"text": "  les mariages,... ", "start": 892.04, "duration": 1.72}, {"text": " Il y a \u00e9norm\u00e9ment de consanguinit\u00e9 \n entre la France ", "start": 893.88, "duration": 4.2}, {"text": " et l'Afrique francophone, notamment. ", "start": 898.2, "duration": 1.8}, {"text": " Donc, ces brisures-l\u00e0 \n sont peut-\u00eatre tr\u00e8s fantasm\u00e9es ", "start": 900.32, "duration": 4.16}, {"text": " par le politique, \n o\u00f9 c'est r\u00e9el d'ailleurs, ", "start": 904.52, "duration": 2.2}, {"text": " et par l'\u00e9conomique. ", "start": 906.76, "duration": 1.32}, {"text": " Je veux dire, \n si on se tient \u00e0 ces param\u00e8tres, ", "start": 908.32, "duration": 3.4}, {"text": " On va se tromper. ", "start": 911.76, "duration": 1.44}, {"text": "  Personne ne veut quitter la France ", "start": 913.52, "duration": 1.68}, {"text": " et la France \n ne va pas quitter l'Afrique. ", "start": 915.24, "duration": 2.72}, {"text": " Il faut arr\u00eater de croire \n que cela se passera ", "start": 918.0, "duration": 3.12}, {"text": " parce que la part du march\u00e9 \n \u00e0 tel endroit a baiss\u00e9, ", "start": 921.16, "duration": 3.56}, {"text": " car les politiques \n ne s'entendent pas. ", "start": 924.76, "duration": 1.6}, {"text": " Je vais vous dire quelque chose. ", "start": 926.4, "duration": 1.32}, {"text": " Ce qui se passe en r\u00e9alit\u00e9, \n pour moi qui ne suis ", "start": 927.76, "duration": 2.52}, {"text": "  ni une politique, mais, ", "start": 930.32, "duration": 1.72}, {"text": " une femme de terrain, \n c'est une rancoeur. ", "start": 932.08, "duration": 3.24}, {"text": " Une rancoeur que les jeunes Africains \n ont \u00e0 l'\u00e9gard de la France. ", "start": 935.48, "duration": 5.96}, {"text": " C'est-\u00e0-dire qu'elle avait install\u00e9 \n dans les ann\u00e9es 60, ", "start": 942.04, "duration": 2.64}, {"text": " des hommes qui ont fait \u00e9norm\u00e9ment \n de mal \u00e0 ce continent. ", "start": 944.72, "duration": 4.44}, {"text": "  Et la jeunesse africaine a estim\u00e9, ", "start": 949.44, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e7a je vous le dis honn\u00eatement, ", "start": 952.04, "duration": 1.6}, {"text": " que la France aurait d\u00fb les aider \n \u00e0 se d\u00e9barrasser ", "start": 953.68, "duration": 3.52}, {"text": " de ces tyrans. ", "start": 957.24, "duration": 1.36}, {"text": " qui \u00e9tait peut-\u00eatre n\u00e9cessaire ", "start": 959.32, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 une \u00e9poque, \n mais qui ne l'est plus. ", "start": 960.68, "duration": 1.96}, {"text": " Vous allez remarquer \n que les pays o\u00f9 la France ", "start": 962.68, "duration": 1.88}, {"text": "  a le plus de difficult\u00e9s, \n  ce sont les pays ", "start": 964.6, "duration": 2.32}, {"text": " o\u00f9 la jeunesse s'est d\u00e9barrass\u00e9e \n de ses tyrans tout seul. ", "start": 966.96, "duration": 3.04}, {"text": " L\u00e0, vous prenez \n par exemple le Gabon, ", "start": 970.04, "duration": 2.24}, {"text": " la France n'a pas particuli\u00e8rement \n des probl\u00e8mes au Gabon ", "start": 972.32, "duration": 3.32}, {"text": " o\u00f9 quelqu'un est arriv\u00e9, etc. ", "start": 975.68, "duration": 1.96}, {"text": " Mais au Mali \n o\u00f9 les gens ont d\u00fb se battre, ", "start": 977.68, "duration": 2.24}, {"text": " ou au Burkina Faso. \n L\u00e0, vous avez des s\u00e9rieux probl\u00e8mes ", "start": 981.2, "duration": 4.0}, {"text": " parce qu'ils estiment \n que la France, ", "start": 985.24, "duration": 3.56}, {"text": "  qui n'est pas monsieur \n  tout le monde, ", "start": 988.84, "duration": 2.16}, {"text": " qui sont les responsables, \n les politiques, n'ont pas aid\u00e9 ", "start": 991.04, "duration": 2.84}, {"text": " la jeunesse africaine. ", "start": 993.92, "duration": 1.92}, {"text": " -Oui, mais, juste une pr\u00e9cision. ", "start": 995.88, "duration": 1.44}, {"text": " Vous dites qu'humainement, \n \u00e7a demeure. ", "start": 997.36, "duration": 2.76}, {"text": "  C'est-\u00e0-dire, vous nous aimez ", "start": 1000.64, "duration": 1.72}, {"text": " et nous vous aimons. ", "start": 1002.4, "duration": 1.48}, {"text": " -Mais vous ne pouvez rien faire. \n  \n  -Bon, d'accord. Acceptons ", "start": 1003.92, "duration": 2.48}, {"text": " ce diagnostic sentimental. ", "start": 1006.44, "duration": 2.4}, {"text": " Mais, ", "start": 1008.88, "duration": 1.2}, {"text": "  est-ce qu'en termes d'influence, \n  par exemple, ", "start": 1010.4, "duration": 3.2}, {"text": " vous qui \u00eates une romanci\u00e8re, ", "start": 1013.64, "duration": 2.44}, {"text": " vous pensez que l'Afrique ", "start": 1016.24, "duration": 2.6}, {"text": "  consid\u00e8re toujours que la France \n  est le pays ", "start": 1018.88, "duration": 3.64}, {"text": "  de la grande litt\u00e9rature, etc. ", "start": 1022.56, "duration": 3.84}, {"text": "  Si vous voulez, \n  cet attachement culturel, ", "start": 1026.52, "duration": 2.04}, {"text": " ou m\u00eame cet attachement culturel, \n s'est d\u00e9lit\u00e9 ? ", "start": 1028.6, "duration": 3.92}, {"text": " -Non, \u00e7a ne s'est pas d\u00e9lit\u00e9, \n \u00e7a d\u00e9pend des classes sociales, ", "start": 1033.2, "duration": 2.72}, {"text": " il ne faut pas non plus voir tout \n en sombre, non, ce n'est pas vrai. ", "start": 1035.96, "duration": 4.6}, {"text": " Je veux dire qu'il y a encore \n des gens qui aiment beaucoup ", "start": 1040.6, "duration": 2.32}, {"text": " la culture fran\u00e7aise, \n mais c'est que... ", "start": 1042.96, "duration": 2.24}, {"text": "  -Mais la mondialisation \n  est pass\u00e9e par l\u00e0. ", "start": 1045.24, "duration": 1.96}, {"text": " -Pas tant que \u00e7a \n dans les pays francophones. ", "start": 1048.8, "duration": 2.48}, {"text": " Je veux dire que ce qu'on pourrait, \n par exemple, reprocher ", "start": 1051.32, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 la France, c'est de ne pas tenir \n \u00e0 ses comptes ", "start": 1053.72, "duration": 2.44}, {"text": " des cultures africaines, \n par exemple. ", "start": 1056.2, "duration": 3.0}, {"text": " C'est tout. \n Mais je veux dire ", "start": 1059.24, "duration": 1.8}, {"text": "  que personne ne va dire : \n  \"Moi, \u00e0 partir de maintenant, ", "start": 1061.08, "duration": 2.16}, {"text": " j'aime le chinois, ", "start": 1063.28, "duration": 1.72}, {"text": " je m'en vais juste apprendre \n le chinois, etc.\" ", "start": 1065.04, "duration": 2.4}, {"text": " Non ! Les choses se font ", "start": 1067.48, "duration": 1.92}, {"text": " beaucoup plus vers l'Occident, ", "start": 1069.44, "duration": 2.56}, {"text": " auquel la France appartient, \n que vers la Chine ou la Russie. ", "start": 1073.48, "duration": 3.68}, {"text": " Je ne vois pas beaucoup \n de demandes d'\u00e9tudiants africains ", "start": 1077.2, "duration": 3.36}, {"text": " voulant aller \n s'installer en Russie. ", "start": 1080.6, "duration": 2.0}, {"text": "  -Tr\u00e8s bien. ", "start": 1082.64, "duration": 1.16}, {"text": " Alors, Rachid Temal, \n sur la coop\u00e9ration politique, ", "start": 1083.84, "duration": 2.68}, {"text": "  est-ce que vous avez le sentiment ", "start": 1086.56, "duration": 2.04}, {"text": " que politiquement, ", "start": 1088.64, "duration": 2.44}, {"text": " Les deux pays, ", "start": 1091.88, "duration": 1.48}, {"text": " et r\u00e9ciproquement, ", "start": 1093.92, "duration": 1.56}, {"text": "  s'int\u00e9ressent moins, ", "start": 1095.52, "duration": 1.4}, {"text": " disons, le pays de la France \n d'un c\u00f4t\u00e9, peut-\u00eatre l'Europe aussi, ", "start": 1097.72, "duration": 4.16}, {"text": " et de l'autre c\u00f4t\u00e9, l'Afrique, ", "start": 1101.92, "duration": 1.96}, {"text": "  il y a moins ", "start": 1104.2, "duration": 1.52}, {"text": " d'int\u00e9r\u00eat politique ", "start": 1105.76, "duration": 1.2}, {"text": "  dans la collaboration, \n  dans la coop\u00e9ration ? ", "start": 1107.64, "duration": 2.12}, {"text": " -D\u00e9j\u00e0, si on parle de relations, \n il faut regarder les deux c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 1110.64, "duration": 2.68}, {"text": " En sachant qu'on dit \n France et Afrique, ", "start": 1113.6, "duration": 1.96}, {"text": " avec toute la diversit\u00e9 \n du continent africain. ", "start": 1115.6, "duration": 3.0}, {"text": " Donc, on va d\u00e9j\u00e0 au moins rester \n \u00e0 l'Afrique francophone. ", "start": 1118.64, "duration": 2.56}, {"text": " Mais \u00e7a en dit beaucoup aussi \n sur comment la France ", "start": 1121.24, "duration": 3.64}, {"text": " se voit elle-m\u00eame. ", "start": 1124.92, "duration": 1.0}, {"text": " Parce que la r\u00e9alit\u00e9, \n c'est qu'aujourd'hui, ", "start": 1125.96, "duration": 2.0}, {"text": " une France, depuis des ann\u00e9es, \n recroquevill\u00e9e sur elle-m\u00eame, ", "start": 1128.0, "duration": 2.56}, {"text": " qui s'interroge \n sur son identit\u00e9, etc., ", "start": 1130.6, "duration": 2.56}, {"text": " c'est moins d'ouverture \n vers l'Afrique. ", "start": 1133.2, "duration": 2.36}, {"text": "  Aujourd'hui, c'est toujours ", "start": 1135.8, "duration": 1.84}, {"text": " ce regard critique. \n Aujourd'hui, un Africain, ", "start": 1137.68, "duration": 1.96}, {"text": " c'est bien souvent \n un immigrant clandestin putatif. ", "start": 1139.68, "duration": 5.6}, {"text": " C'est aussi \u00e7a qu'il y a aussi \n comme regard, je pense ", "start": 1145.32, "duration": 2.2}, {"text": " qu'il faut aussi changer cela. ", "start": 1147.56, "duration": 1.4}, {"text": "  Et puis la France, moi je partage ", "start": 1149.4, "duration": 1.68}, {"text": " ce qui a \u00e9t\u00e9 dit, que la France \n n'a pas compris que l'Afrique, ", "start": 1151.12, "duration": 3.68}, {"text": " sa jeunesse, ses Etats, ", "start": 1154.84, "duration": 2.04}, {"text": " rentrent dans la mondialisation. ", "start": 1156.92, "duration": 1.52}, {"text": " Et c'est vrai, quand vous \u00eates \n un jeune en Alg\u00e9rie, ", "start": 1158.48, "duration": 2.84}, {"text": " au Burkina Faso ou autre, \n est-ce qu'apr\u00e8s les ind\u00e9pendances ", "start": 1161.36, "duration": 3.52}, {"text": "  et diff\u00e9rents r\u00e9gimes, \n  vous vivez mieux ou moins bien ? ", "start": 1165.0, "duration": 2.28}, {"text": " Les gens s'interrogent. \n Ils se disent : ", "start": 1167.32, "duration": 1.64}, {"text": " \"On peut essayer \n d'autres choses aussi.\" ", "start": 1169.0, "duration": 1.68}, {"text": " Donc \u00e7a, c'est ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0. ", "start": 1170.72, "duration": 1.16}, {"text": "  Et sur le continent africain, ", "start": 1171.92, "duration": 1.56}, {"text": " moi, j'entends, mais attention \n de ne pas tomber ", "start": 1173.52, "duration": 2.2}, {"text": " de la France-Afrique \n \u00e0 plus de France en Afrique. ", "start": 1175.76, "duration": 2.0}, {"text": " Il y a plein de sujets. \n Tout le monde aime tout le monde, ", "start": 1177.8, "duration": 2.32}, {"text": " bien s\u00fbr, mais d'un point de vue \n avant, jusque-l\u00e0, la France, ", "start": 1180.16, "duration": 2.8}, {"text": " quand elle s'exprimait \n dans les instances internationales, ", "start": 1183.0, "duration": 2.52}, {"text": " il y avait globalement \n une cinquantaine d'Etats ", "start": 1185.56, "duration": 2.12}, {"text": "  derri\u00e8re elle. Aujourd'hui, ", "start": 1187.72, "duration": 2.0}, {"text": " ce n'est plus le cas. \n Donc, \u00e7a pose la question ", "start": 1189.76, "duration": 2.32}, {"text": " de la puissance fran\u00e7aise \u00e9galement. \n Du c\u00f4t\u00e9 africain, la v\u00e9rit\u00e9, c'est ", "start": 1192.12, "duration": 3.24}, {"text": " qu'ils sont rentr\u00e9s \n dans une logique de marchandisation. ", "start": 1195.4, "duration": 2.36}, {"text": " Mais c'est vrai que moi, je le reste ", "start": 1197.8, "duration": 1.44}, {"text": " personnellement, apr\u00e8s, \n chacun fait ce qu'il veut, ", "start": 1199.28, "duration": 2.2}, {"text": " mais quand vous parlez avec \n la Chine, ", "start": 1201.52, "duration": 1.48}, {"text": "  la question des droits de l'homme, ", "start": 1203.04, "duration": 1.72}, {"text": " des droits, etc., n'existe pas. \n Ce sont des ch\u00e8ques. ", "start": 1204.8, "duration": 2.32}, {"text": " Quand vous \u00eates avec les Russes, \n la question de la s\u00e9curit\u00e9, ", "start": 1207.16, "duration": 2.76}, {"text": " on le voit en Centrafrique. \n On le voit au Mali. ", "start": 1209.96, "duration": 1.88}, {"text": " Je veux dire, \n on voit d'autres choses. ", "start": 1211.88, "duration": 1.72}, {"text": " Donc, dans les deux c\u00f4t\u00e9s, il y a, \n je pense, un besoin de se repenser. ", "start": 1213.64, "duration": 3.56}, {"text": "  Je termine. \n  \n -Oui, je vous en prie. ", "start": 1217.24, "duration": 1.88}, {"text": " -Et sur la coop\u00e9ration aussi, \n m\u00eame \u00e9conomique, ", "start": 1219.16, "duration": 1.92}, {"text": " on a fait le mois de programmation, ", "start": 1221.12, "duration": 1.4}, {"text": " la r\u00e9alit\u00e9, aujourd'hui, \n on n'est pas \u00e0 la hauteur ", "start": 1222.56, "duration": 2.04}, {"text": " des ambitions que nous devons avoir \n de part et d'autre. ", "start": 1224.64, "duration": 2.2}, {"text": " Je pense que la question, \n c'est que soit on continue \u00e0 faire ", "start": 1226.88, "duration": 2.8}, {"text": " que le lien historique \n li\u00e9 \u00e0 la colonisation ", "start": 1229.72, "duration": 2.52}, {"text": " et de la d\u00e9colonisation ", "start": 1232.28, "duration": 1.08}, {"text": "  continue \u00e0 se d\u00e9liter, \n  m\u00eame s'il y a les entreprises, etc., ", "start": 1233.4, "duration": 3.2}, {"text": " soit des deux c\u00f4t\u00e9s, ", "start": 1236.64, "duration": 1.8}, {"text": " il y a \u00e0 s'interroger \n sur ce qu'on peut faire ensemble ", "start": 1238.88, "duration": 2.68}, {"text": " ou pas ensemble. \n C'est une r\u00e9volution copernicienne ", "start": 1241.6, "duration": 2.2}, {"text": " des deux c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 1243.84, "duration": 1.0}, {"text": " -Rachid Temal, \n est-ce que vous pensez ", "start": 1244.88, "duration": 1.96}, {"text": " qu'on peut parler globalement \n de relations politiques ", "start": 1246.88, "duration": 4.72}, {"text": " entre la France et l'Afrique, \n o\u00f9 il faut rentrer ? ", "start": 1251.64, "duration": 3.04}, {"text": " Ca n'est pas pareil \n avec l'Alg\u00e9rie et le Maroc ? ", "start": 1254.72, "duration": 2.76}, {"text": " Ca n'est pas pareil avec le Gabon ", "start": 1257.52, "duration": 2.24}, {"text": "  ou la C\u00f4te d'Ivoire ? \n  Ca n'est pas pareil ", "start": 1259.8, "duration": 2.28}, {"text": " avec l'Afrique du Sud ou le Kenya ? \n  \n  -Bien s\u00fbr ! ", "start": 1262.12, "duration": 3.04}, {"text": " Il y a des approches. \n L'histoire n'est pas la m\u00eame, ", "start": 1265.32, "duration": 3.04}, {"text": " le type de relation \n n'est pas le m\u00eame. ", "start": 1268.4, "duration": 2.68}, {"text": "  Aujourd'hui, si vous prenez \n  par exemple le Maghreb, ", "start": 1271.12, "duration": 2.48}, {"text": " dans le paysage politique fran\u00e7ais, ", "start": 1273.64, "duration": 2.04}, {"text": " la seule question \n quand on regarde le Maghreb, ", "start": 1275.72, "duration": 2.08}, {"text": " je parle de la France en g\u00e9n\u00e9ral, \n c'est l'immigration clandestine ", "start": 1277.84, "duration": 2.8}, {"text": " et donc, il faut les renvoyer, ", "start": 1280.68, "duration": 2.0}, {"text": " l'islamisation, basta. ", "start": 1282.72, "duration": 2.56}, {"text": " Il y a d'autres sujets. \n On voit sur le Sahel, ", "start": 1285.32, "duration": 3.28}, {"text": " c'est des questions aussi \n d'ordre \u00e9conomique ", "start": 1288.64, "duration": 2.56}, {"text": " et puis aussi d'ordre diplomatique \n et de coop\u00e9ration. ", "start": 1291.24, "duration": 3.32}, {"text": " Mais la France avait tent\u00e9 \n pendant de nombreuses ann\u00e9es ", "start": 1294.92, "duration": 2.4}, {"text": " les trois D, d\u00e9fense, \n diplomatie et d\u00e9veloppement. ", "start": 1297.36, "duration": 4.36}, {"text": " Le mod\u00e8le ne fonctionne plus. ", "start": 1302.04, "duration": 1.48}, {"text": "  Donc je crois que l\u00e0 aussi, \n  il faut qu'on se r\u00e9invente. ", "start": 1303.56, "duration": 2.76}, {"text": " Mais je pense \n qu'on ne peut pas se dire : ", "start": 1306.36, "duration": 1.84}, {"text": " \"Tout le continent africain, \n voil\u00e0 notre rapport\". ", "start": 1308.24, "duration": 2.12}, {"text": " -Oui, monsieur le ministre, \n vous voulez intervenir ? ", "start": 1311.12, "duration": 2.32}, {"text": " -Oui, je voudrais, \n avec votre permission, ", "start": 1314.16, "duration": 2.56}, {"text": " compl\u00e9ter un peu ", "start": 1316.76, "duration": 2.28}, {"text": " la pr\u00e9sentation de Mme \n Beyala sur le plan culturel. ", "start": 1319.96, "duration": 3.44}, {"text": " Je pense qu'aujourd'hui, \n les \u00e9tudiants africains ", "start": 1323.44, "duration": 5.04}, {"text": " ont beaucoup de mal \n \u00e0 venir en France. ", "start": 1328.52, "duration": 2.28}, {"text": " Beaucoup de mal \n \u00e0 venir en France, \u00e0 s'inscrire ", "start": 1332.48, "duration": 2.48}, {"text": " et \u00e0 faire des \u00e9tudes correctement. ", "start": 1335.0, "duration": 2.76}, {"text": " Parce qu'il y a cet amalgame, \n il y a ce discours politique ", "start": 1339.72, "duration": 3.44}, {"text": " qui voit un tout africain \u00e9migr\u00e9 ", "start": 1343.2, "duration": 3.44}, {"text": " avec malheureusement \n la stigmatisation ", "start": 1348.24, "duration": 4.72}, {"text": " avec la criminalit\u00e9. ", "start": 1353.0, "duration": 1.84}, {"text": " Donc je pense qu'il faut peut-\u00eatre \n que sur le plan humain, ", "start": 1355.04, "duration": 4.16}, {"text": " les politiques essaient \n de donner un autre discours, ", "start": 1359.24, "duration": 4.16}, {"text": " un autre narratif \n dans les relations ", "start": 1363.44, "duration": 2.64}, {"text": " entre la France et l'Afrique. ", "start": 1366.12, "duration": 1.8}, {"text": " N'oublions pas la dette de sang ", "start": 1367.96, "duration": 2.08}, {"text": " des pays africains \n vis-\u00e0-vis de la France. ", "start": 1370.36, "duration": 2.4}, {"text": " Et n'oublions pas \n les Trente Glorieuses ", "start": 1372.8, "duration": 2.64}, {"text": " qui ont attir\u00e9 \n de nombreux maghr\u00e9bins, ", "start": 1375.48, "duration": 3.44}, {"text": " de nombreux africains \n dans les usines fran\u00e7aises ", "start": 1378.96, "duration": 2.56}, {"text": " et qui, humainement, sont rest\u00e9s. ", "start": 1381.56, "duration": 2.44}, {"text": " Et il y a un appel d'air apr\u00e8s eux. ", "start": 1384.04, "duration": 2.6}, {"text": "  -Monsieur le ministre, ", "start": 1386.68, "duration": 1.92}, {"text": " on entend aussi beaucoup d'Africains ", "start": 1388.64, "duration": 3.4}, {"text": " critiquer la France \n sur un plan identitaire. ", "start": 1392.4, "duration": 4.08}, {"text": " Il y a quand m\u00eame aussi \n un sentiment anti-fran\u00e7ais ", "start": 1396.52, "duration": 2.96}, {"text": " qu'on entend. ", "start": 1399.52, "duration": 1.32}, {"text": " Et est-ce que vous croyez \n qu'on va rester \u00e9ternellement ", "start": 1400.92, "duration": 3.04}, {"text": " sur cette question coloniale ? ", "start": 1404.0, "duration": 1.8}, {"text": " Aucun pays ne veut vivre \n avec une dette coloniale. ", "start": 1405.84, "duration": 3.28}, {"text": " -Je pense qu'il faut essayer \n de solder le pass\u00e9 ", "start": 1410.72, "duration": 2.68}, {"text": " de mani\u00e8re lucide. ", "start": 1413.44, "duration": 1.24}, {"text": "  -Mais jusqu'\u00e0 quand \n  on va le solder ? ", "start": 1414.72, "duration": 1.6}, {"text": " -Ecoutez, c'est une question \n de leadership. ", "start": 1417.24, "duration": 3.32}, {"text": " Comme je vous ai dit, \n les pr\u00e9sidents successifs fran\u00e7ais ", "start": 1420.6, "duration": 4.64}, {"text": " ont h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 aborder la question. ", "start": 1425.28, "duration": 3.0}, {"text": " Macron, r\u00e9cemment a commissionn\u00e9 ", "start": 1428.32, "duration": 4.88}, {"text": " des historiens pour parler \n des relations avec l'Alg\u00e9rie. ", "start": 1433.24, "duration": 3.56}, {"text": "  -Vous avez bien vu ", "start": 1437.04, "duration": 1.48}, {"text": " que \u00e7a n'a pas march\u00e9 ? ", "start": 1438.56, "duration": 1.12}, {"text": " -Oui, on a vu le probl\u00e8me \n de la restitution ", "start": 1440.16, "duration": 2.92}, {"text": " des biens culturels africains, ", "start": 1443.12, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e7a a commenc\u00e9, mais il y a \n quelque chose qui patine. ", "start": 1446.8, "duration": 3.88}, {"text": " Donc je pense que quelque part, \n il y a des blocages. ", "start": 1450.72, "duration": 3.8}, {"text": " Il faut vraiment \n des grands dirigeants ", "start": 1454.56, "duration": 2.2}, {"text": " de part et d'autre pour que \n nous puissions tirer un trait ", "start": 1456.8, "duration": 5.0}, {"text": " et puis avancer. ", "start": 1461.84, "duration": 1.4}, {"text": " Mais il faut que les discours \n politiques \u00e9galement ", "start": 1463.28, "duration": 2.12}, {"text": " soient coh\u00e9rents. \n  \n -Merci, Rachid Temal ", "start": 1465.44, "duration": 2.24}, {"text": " voulait intervenir. \n  \n -Sur la colonisation, ", "start": 1467.72, "duration": 2.28}, {"text": " par exemple, la France a du mal \n avec son discours. ", "start": 1470.04, "duration": 3.64}, {"text": " Moi, je ne dis pas qu'il ne faut pas \n continuer des ann\u00e9es durant, ", "start": 1473.72, "duration": 3.04}, {"text": " mais vous n'avez pas encore \n un grand discours ", "start": 1476.8, "duration": 2.04}, {"text": " d'un grand pr\u00e9sident \n sur ce qu'\u00e9tait la colonisation, ", "start": 1478.88, "duration": 2.88}, {"text": "  pour acter cela. Premier point. ", "start": 1481.8, "duration": 1.32}, {"text": " Deuxi\u00e8me point, ", "start": 1483.16, "duration": 1.0}, {"text": "  sur l'image de la France, \n  je viens de remettre un rapport ", "start": 1484.2, "duration": 2.28}, {"text": " en tant que rapporteur \n sur les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res, etc., ", "start": 1486.52, "duration": 3.56}, {"text": " donc en France, dans le monde, etc., ", "start": 1490.12, "duration": 1.88}, {"text": " la r\u00e9alit\u00e9, c'est qu'il n'y a pas \n de narratif fran\u00e7ais en Afrique. ", "start": 1492.04, "duration": 3.0}, {"text": " Qu'est-ce qu'on raconte ? ", "start": 1495.08, "duration": 2.0}, {"text": " Face \u00e0 \u00e7a, vous avez \n des narratifs russes, chinois, ", "start": 1497.12, "duration": 3.52}, {"text": " qui s'appuient sur des r\u00e9alit\u00e9s, ", "start": 1500.68, "duration": 1.88}, {"text": " plus ou moins vraies, \n chacun aura son appr\u00e9ciation, ", "start": 1502.6, "duration": 2.12}, {"text": " mais qui construisent des choses, \n un discours. ", "start": 1504.76, "duration": 2.04}, {"text": " Le probl\u00e8me, c'est qu'on n'a plus \n de narratif. ", "start": 1506.84, "duration": 2.0}, {"text": " C'est quoi la France ? \n  \n  -Oui, mais, ", "start": 1508.88, "duration": 1.6}, {"text": " Rachid Temal, sans pol\u00e9mique. ", "start": 1510.52, "duration": 1.92}, {"text": " Est-ce que vous ne pensez pas \n que la question ", "start": 1512.48, "duration": 2.48}, {"text": " des relations franco-alg\u00e9riennes, ", "start": 1515.0, "duration": 2.6}, {"text": " est devenu un narratif \n de politique int\u00e9rieure ", "start": 1517.76, "duration": 4.36}, {"text": "  pour l'Alg\u00e9rie ? ", "start": 1522.16, "duration": 1.28}, {"text": " -Et la France. ", "start": 1523.48, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez aujourd'hui \n des forces politiques en France ", "start": 1525.04, "duration": 2.36}, {"text": " qui r\u00e9clament la rupture \n des accords post-coloniales. ", "start": 1527.44, "duration": 3.72}, {"text": " C'est aussi un objet \n de politique fran\u00e7aise. ", "start": 1531.8, "duration": 2.88}, {"text": " -Vous parlez du regroupement \n familial au niveau de l'immigration ? ", "start": 1534.72, "duration": 3.04}, {"text": " -De tout. Parce qu'encore une fois, \n je vais vous donner... ", "start": 1538.0, "duration": 2.52}, {"text": " Le probl\u00e8me sur la guerre d'Alg\u00e9rie, ", "start": 1540.56, "duration": 2.04}, {"text": "  c'est que personne ne peut dire \n  les choses ", "start": 1542.64, "duration": 1.96}, {"text": " tr\u00e8s tranquillement. \n La gauche a fait ", "start": 1544.64, "duration": 2.08}, {"text": " les lois sp\u00e9ciales qui ont ouvert \n la porte \u00e0 la torture. ", "start": 1546.76, "duration": 5.24}, {"text": " La droite est arriv\u00e9e \n apr\u00e8s le 13 mai 1958, ", "start": 1552.4, "duration": 2.16}, {"text": " dans des conditions que chacun sait, \n pour garder l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise. ", "start": 1554.6, "duration": 3.6}, {"text": " Comme aucun des deux n'a \u00e9t\u00e9 \n \"clean\" dans cette affaire-l\u00e0, ", "start": 1558.24, "duration": 2.64}, {"text": " tout le monde se tait. ", "start": 1560.92, "duration": 1.08}, {"text": " Et donc, c'est un grand absent ", "start": 1562.04, "duration": 2.44}, {"text": " de la politique fran\u00e7aise. \n Moi, je suis d\u00e9sol\u00e9, ", "start": 1564.52, "duration": 1.92}, {"text": " je n'ai toujours pas entendu ", "start": 1566.48, "duration": 1.24}, {"text": "  un grand discours d'un pr\u00e9sident, \n  m\u00eame si Emmanuel Macron ", "start": 1567.76, "duration": 2.36}, {"text": " a fait beaucoup sur ", "start": 1570.16, "duration": 1.16}, {"text": " ce qu'\u00e9tait notre pr\u00e9sidence \n pendant le 132 ans en Alg\u00e9rie, ", "start": 1571.36, "duration": 2.48}, {"text": " ce que \u00e7a a caus\u00e9, et maintenant, \n comment on solde les choses. ", "start": 1573.88, "duration": 2.88}, {"text": " Si on attend toujours \n la partie alg\u00e9rienne, ", "start": 1576.8, "duration": 1.84}, {"text": " je vous rappelle que la colonisation, \n c'est d'abord ", "start": 1578.68, "duration": 2.24}, {"text": " une question fran\u00e7aise. \n Et en France, cette question-l\u00e0 ", "start": 1580.96, "duration": 2.72}, {"text": " n'a pas \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e \n \u00e0 sa juste dimension. ", "start": 1583.72, "duration": 1.88}, {"text": " Voil\u00e0, commen\u00e7ons par dire : \n \"Voil\u00e0 ce que c'\u00e9tait la France ", "start": 1585.64, "duration": 2.44}, {"text": " en Alg\u00e9rie, et voil\u00e0 \n o\u00f9 nous en sommes\", etc. ", "start": 1588.12, "duration": 2.68}, {"text": " Il faut se solder nous-m\u00eames avant \n de demander aux autres de solder. ", "start": 1590.84, "duration": 2.72}, {"text": " -Vous voulez intervenir, \n Mme Beyala ? ", "start": 1593.6, "duration": 1.76}, {"text": " -Oui, je pense que quand on est \n dans ce genre de d\u00e9bat, ", "start": 1595.4, "duration": 2.44}, {"text": " on ne peut pas prendre \n des particularismes. ", "start": 1597.88, "duration": 1.92}, {"text": " Sinon, je parlerais par exemple \n de la guerre au Cameroun. ", "start": 1599.84, "duration": 2.48}, {"text": " Je pense qu'il faut travailler \n pour s'en sortir ", "start": 1602.36, "duration": 2.56}, {"text": " sur des colonnes vert\u00e9brales... ", "start": 1604.96, "duration": 1.96}, {"text": " Une colonne vert\u00e9brale commune. ", "start": 1607.72, "duration": 1.8}, {"text": " C'est vrai que l'Alg\u00e9rie \n et le Cameroun ", "start": 1609.56, "duration": 2.2}, {"text": " sont les deux seuls pays francophones ", "start": 1611.8, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 avoir fait une guerre \n de lib\u00e9ration. ", "start": 1613.76, "duration": 2.12}, {"text": "  C'est tellement particulier ", "start": 1616.0, "duration": 1.88}, {"text": " qu'on ne peut pas, \n sinon on biaise le sujet. ", "start": 1617.92, "duration": 5.4}, {"text": " La question est, ", "start": 1623.36, "duration": 1.52}, {"text": " justement, moi je ne suis pas \n d'accord avec vous sur un point. ", "start": 1625.4, "duration": 2.84}, {"text": " Il n'y a pas un seul chef d'Etat ", "start": 1628.28, "duration": 2.76}, {"text": " qui a pu tenir un discours coh\u00e9rent \n sur l'Afrique. ", "start": 1631.08, "duration": 3.12}, {"text": " Un seul chef d'Etat fran\u00e7ais. ", "start": 1634.24, "duration": 1.32}, {"text": " Il y a eu une politique \n d'\u00e9vitement. ", "start": 1635.6, "duration": 2.12}, {"text": " M\u00eame quand Macron... \n  \n  -J'ai dit la m\u00eame chose. ", "start": 1637.76, "duration": 2.72}, {"text": " -M\u00eame quand Macron \n a fait semblant ", "start": 1640.84, "duration": 2.36}, {"text": " de r\u00e9unir des gamins, ", "start": 1643.24, "duration": 1.2}, {"text": " c'\u00e9tait de l'\u00e9vitement. \n Il ne voulait pas affronter ", "start": 1644.48, "duration": 2.44}, {"text": " les probl\u00e8mes. ", "start": 1646.96, "duration": 1.2}, {"text": " Il a refus\u00e9 de rencontrer \n les politiques. ", "start": 1648.2, "duration": 2.48}, {"text": " Il a refus\u00e9 de rencontrer \n les grands intellectuels africains. ", "start": 1650.72, "duration": 3.0}, {"text": " Vous ne r\u00e9soudrez pas ce probl\u00e8me \n sans un dialogue r\u00e9ciproque. ", "start": 1653.76, "duration": 4.28}, {"text": " -Ce n'est pas tout \u00e0 fait exact. \n On a m\u00eame donn\u00e9 ", "start": 1658.08, "duration": 1.84}, {"text": "  le prix Goncourt ", "start": 1659.96, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 un \u00e9crivain. \n  \n  -Mais c'est pas \u00e7a. ", "start": 1661.0, "duration": 1.88}, {"text": " Dans ce cas, j'ai re\u00e7u aussi \n le prix  de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. ", "start": 1662.92, "duration": 3.24}, {"text": " On ne r\u00e9sout pas \u00e7a ", "start": 1666.2, "duration": 1.28}, {"text": "  avec un prix. ", "start": 1667.52, "duration": 1.08}, {"text": " On r\u00e9sout ce probl\u00e8me \n dans le dialogue collectif, ", "start": 1668.64, "duration": 3.64}, {"text": " dans un dialogue ", "start": 1672.32, "duration": 1.76}, {"text": " entre la France \n et ces pays individuellement, ", "start": 1674.12, "duration": 2.96}, {"text": " colonis\u00e9s et plus globalement. ", "start": 1677.12, "duration": 2.0}, {"text": " Donc, il faut que la France. \n accepte de regarder son histoire ", "start": 1679.16, "duration": 3.44}, {"text": "  telle qu'elle a \u00e9t\u00e9. \n  C'est une histoire douloureuse ", "start": 1682.64, "duration": 2.4}, {"text": " de part et d'autre, \n mais en m\u00eame temps, ", "start": 1685.08, "duration": 2.0}, {"text": " il y a des parties belles ", "start": 1687.12, "duration": 1.12}, {"text": " et j'ai commenc\u00e9 \n par aborder ces parties ", "start": 1688.28, "duration": 2.72}, {"text": " qui ne seront pas d\u00e9faites. ", "start": 1691.04, "duration": 1.92}, {"text": " On va se battre, on va s'engueuler, \n on va s'enfermer, ", "start": 1693.0, "duration": 3.12}, {"text": " mais nous avons \u00e9norm\u00e9ment \n de consanguinit\u00e9 ", "start": 1696.16, "duration": 2.84}, {"text": " et \u00e7a, ne l'oubliez jamais \n dans les d\u00e9bats. ", "start": 1699.04, "duration": 2.0}, {"text": " C'est-\u00e0-dire, \n personne ne partira nulle part. ", "start": 1701.08, "duration": 1.96}, {"text": "  -Antoine Glaser, ", "start": 1703.08, "duration": 1.04}, {"text": "  on ne va pas rester que l\u00e0-dessus, ", "start": 1704.16, "duration": 1.88}, {"text": " mais pour purger ce sujet-l\u00e0. ", "start": 1706.08, "duration": 1.52}, {"text": " Pourquoi ", "start": 1707.64, "duration": 1.88}, {"text": " la France se retrouve \n avec un traitement particulier ", "start": 1709.56, "duration": 4.96}, {"text": "  de cette r\u00e9miniscence \u00e9ternelle ", "start": 1714.56, "duration": 2.28}, {"text": " de son histoire coloniale ? ", "start": 1716.88, "duration": 2.52}, {"text": " Ce n'est pas le cas \n d'autres pays europ\u00e9ens ", "start": 1719.44, "duration": 3.2}, {"text": "  qui ont \u00e9galement ", "start": 1722.68, "duration": 2.24}, {"text": " eu des exp\u00e9riences coloniales. ", "start": 1724.96, "duration": 2.32}, {"text": " -J'ai deux r\u00e9ponses. ", "start": 1727.32, "duration": 1.92}, {"text": " La premi\u00e8re, je pense que \n maintenant, on va passer, ", "start": 1729.28, "duration": 2.84}, {"text": " le sujet \n c'est la France en Afrique, ", "start": 1732.16, "duration": 2.24}, {"text": " mais on va passer finalement \n de l'Afrique en France. ", "start": 1734.44, "duration": 3.44}, {"text": " On voit m\u00eame, on commence \n \u00e0 d\u00e9raper sur l'Afrique en France. ", "start": 1737.92, "duration": 3.36}, {"text": " Le sujet n'est plus \n la France en Afrique. ", "start": 1741.32, "duration": 2.12}, {"text": " L'Afrique s'est mondialis\u00e9e. ", "start": 1743.48, "duration": 1.92}, {"text": " Si on ne s'int\u00e9resse pas \n \u00e0 l'Afrique des Africains, ", "start": 1745.44, "duration": 2.12}, {"text": " on n'existera plus. ", "start": 1747.6, "duration": 1.0}, {"text": " Si on ne s'int\u00e9resse pas \n \u00e0 leur g\u00e9ographie, ", "start": 1748.64, "duration": 1.72}, {"text": " leur histoire, etc., \n on n'existera plus. ", "start": 1750.4, "duration": 1.84}, {"text": " Par contre, il y a un vrai sujet \n qui est l'Afrique en France. ", "start": 1752.28, "duration": 3.44}, {"text": " C'est bien pour \u00e7a \n qu'Emmanuel Macron, maintenant, ", "start": 1755.76, "duration": 2.64}, {"text": " quand vous allez \n \u00e0 la cellule africaine de l'Elys\u00e9e, ", "start": 1758.44, "duration": 2.56}, {"text": "  la num\u00e9ro deux, c'est une femme ", "start": 1761.04, "duration": 1.76}, {"text": " d'origine africaine \n et qui s'int\u00e9resse aux diasporas. ", "start": 1762.84, "duration": 2.64}, {"text": " Son promotionnaire \n qui \u00e9tait avec lui \u00e0 l'ENA, ", "start": 1766.32, "duration": 3.04}, {"text": " Aur\u00e9lien Lechevalier, ", "start": 1769.4, "duration": 1.12}, {"text": "  qui \u00e9tait le directeur g\u00e9n\u00e9ral \n  de la mondialisation ", "start": 1770.56, "duration": 2.12}, {"text": " du Quai d'Orsay, il vient \n d'\u00eatre nomm\u00e9 directeur de cabinet ", "start": 1772.72, "duration": 2.76}, {"text": " du nouveau ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 1775.52, "duration": 1.92}, {"text": " Et lui, c'est lui \n qui a cr\u00e9\u00e9 ce conseil ", "start": 1777.48, "duration": 2.08}, {"text": " pr\u00e9sidentiel africain, qui a \u00e9t\u00e9 \n ambassadeur en Afrique du Sud. ", "start": 1779.6, "duration": 2.8}, {"text": " Il a des gens \n qui s'int\u00e9ressent aux diasporas. ", "start": 1782.44, "duration": 2.64}, {"text": " On voit qu'on est en train, ", "start": 1785.12, "duration": 1.2}, {"text": " sans avoir rien sold\u00e9, ", "start": 1786.36, "duration": 1.8}, {"text": " on est en train de faire \n l'Afrique en France. ", "start": 1788.2, "duration": 2.4}, {"text": " Et Emmanuel Macron, o\u00f9 \n est-ce qu'il ira ", "start": 1790.64, "duration": 2.6}, {"text": " au prochain sommet Afrique-France ? ", "start": 1793.28, "duration": 1.88}, {"text": " Il ira au Kenya. ", "start": 1795.2, "duration": 1.6}, {"text": " Parce que lui, \n il a tir\u00e9 l'ardoise magique ", "start": 1796.84, "duration": 1.92}, {"text": " sur toute cette p\u00e9riode \n post-coloniale ", "start": 1798.8, "duration": 2.72}, {"text": " dont il ne veut pas entendre parler. ", "start": 1801.56, "duration": 2.2}, {"text": " Il se dit : \"Moi j'ai ", "start": 1803.8, "duration": 1.16}, {"text": "  les probl\u00e8mes avec l'Alg\u00e9rie \n  et le Cameroun, ", "start": 1805.0, "duration": 2.0}, {"text": " je les solde en donnant \u00e7a \n \u00e0 des historiens, ", "start": 1807.04, "duration": 3.16}, {"text": " de rapports des historiens \n comme il a fait ", "start": 1810.24, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 un certain moment donn\u00e9 \n pour le Rwanda, ", "start": 1812.68, "duration": 2.0}, {"text": " l'Alg\u00e9rie avec Benjamin Stora, ", "start": 1814.72, "duration": 2.2}, {"text": " le Cameroun avec une historienne \n Karine Ramondy, ", "start": 1816.96, "duration": 4.0}, {"text": " et puis, je passe \u00e0 autre chose. ", "start": 1821.0, "duration": 3.68}, {"text": " Et donc, je consid\u00e8re \n que l'Afrique, ", "start": 1824.72, "duration": 3.84}, {"text": "  je vais faire mon sommet au Kenya, \n  alors qu'effectivement, ", "start": 1828.6, "duration": 2.52}, {"text": " il avait plut\u00f4t invit\u00e9 \n les soci\u00e9t\u00e9s civiles africaines ", "start": 1831.16, "duration": 3.6}, {"text": " en se nommant compl\u00e8tement \n les chefs d'Etat. ", "start": 1834.8, "duration": 1.96}, {"text": " Ca veut dire que la diplomatie \n d'influence de la France, ", "start": 1836.8, "duration": 3.08}, {"text": " ce n'est pas rien. ", "start": 1839.92, "duration": 1.16}, {"text": " Quand vous voyez le nombre... ", "start": 1841.12, "duration": 2.16}, {"text": " de chefs d'Etat qui ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s. \n Vous aviez 30 chefs d'Etat africains ", "start": 1845.28, "duration": 5.2}, {"text": " dans le monde \n qui avaient \u00e9t\u00e9 form\u00e9s en France. ", "start": 1850.52, "duration": 2.64}, {"text": " Vous en aviez environ soixante \n aux Etats-Unis, etc. ", "start": 1853.2, "duration": 2.32}, {"text": " Au niveau de cette diplomatie \n d'influence, ", "start": 1855.56, "duration": 1.96}, {"text": " si vous emp\u00eachez les Africains ", "start": 1857.56, "duration": 1.32}, {"text": " de venir en France, bien s\u00fbr, \n vous allez avoir du ressentiment. ", "start": 1858.92, "duration": 2.96}, {"text": " C'est \u00e7a, le probl\u00e8me. ", "start": 1861.92, "duration": 1.32}, {"text": " C'est qu'on dit : \"L'Afrique\", \n et on ferme totalement. ", "start": 1863.28, "duration": 3.24}, {"text": " On se bunk\u00e9rise. ", "start": 1866.56, "duration": 1.92}, {"text": " C'est \u00e7a, le fond du probl\u00e8me. \n Au lieu de... ", "start": 1868.76, "duration": 2.16}, {"text": " On se bunk\u00e9rise \n et on ne s'int\u00e9resse pas ", "start": 1870.96, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 l'Afrique des Africains. ", "start": 1872.96, "duration": 1.6}, {"text": "  C'est \u00e7a, les deux probl\u00e8mes. \n  \n -Alors, M. Giros, si vous voulez, ", "start": 1874.6, "duration": 2.8}, {"text": "  on va laisser ce volet-l\u00e0 \n  et nous allons ", "start": 1877.44, "duration": 2.64}, {"text": " passer au volet \u00e9conomique. ", "start": 1880.12, "duration": 3.28}, {"text": " Dans de nombreux domaines, ", "start": 1883.8, "duration": 1.72}, {"text": "  infrastructures, transports, ", "start": 1885.76, "duration": 1.92}, {"text": " produits manufactur\u00e9s, ", "start": 1887.72, "duration": 2.2}, {"text": " la France n'est plus un vecteur ", "start": 1890.28, "duration": 3.32}, {"text": " du d\u00e9veloppement en Afrique, ", "start": 1893.64, "duration": 1.84}, {"text": " comment vous expliquez \n que le march\u00e9 fran\u00e7ais ", "start": 1895.52, "duration": 3.32}, {"text": " a perdu de son attractivit\u00e9 ? ", "start": 1898.88, "duration": 3.48}, {"text": " -Le march\u00e9 africain pour la France, \n vous voulez dire ? ", "start": 1903.44, "duration": 2.96}, {"text": " -Le march\u00e9 africain pour la France \n et le march\u00e9 fran\u00e7ais pour l'Afrique. ", "start": 1906.44, "duration": 3.32}, {"text": " Les deux volets ", "start": 1909.8, "duration": 1.72}, {"text": " en termes de double attractivit\u00e9. ", "start": 1911.56, "duration": 1.88}, {"text": " -Il faut entrer un peu \n dans le d\u00e9tail. ", "start": 1913.48, "duration": 2.04}, {"text": " Parce que les analyses globales \n peuvent conduire \u00e0 des erreurs. ", "start": 1915.56, "duration": 2.88}, {"text": " J'ai expliqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure \n que les entreprises fran\u00e7aises ", "start": 1918.88, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e9taient toujours tr\u00e8s pr\u00e9sentes \n et s'int\u00e9ressaient \u00e0 l'Afrique, ", "start": 1922.48, "duration": 2.68}, {"text": " au plan \u00e9conomique. ", "start": 1925.2, "duration": 1.4}, {"text": " On va laisser de c\u00f4t\u00e9, \n on pourra y revenir apr\u00e8s, ", "start": 1926.64, "duration": 2.8}, {"text": " l'aide publique au d\u00e9veloppement, \n qui a augment\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 1929.48, "duration": 3.12}, {"text": " Elle est aujourd'hui \u00e0 0,52 \n ou 0,53 %, je crois. ", "start": 1932.64, "duration": 3.12}, {"text": "  -Elle va baisser ", "start": 1935.8, "duration": 1.4}, {"text": " de 1,3 milliards avec le budget... \n  \n  -Oui, d'accord. ", "start": 1937.24, "duration": 3.24}, {"text": " En tout cas, au jour o\u00f9 je parle, \n elle a augment\u00e9. ", "start": 1940.52, "duration": 2.44}, {"text": "  C'est du financement. \n  L'aide va devenir ", "start": 1944.88, "duration": 1.64}, {"text": " du financement. \n  \n -Oui, mais c'est un sujet, ", "start": 1946.56, "duration": 2.08}, {"text": " quand, elle ne peut plus emprunter, \n \u00e7a ne marche pas. ", "start": 1948.68, "duration": 2.2}, {"text": " -En ce qui concerne les entreprises, \n aussi l\u00e0, quelques chiffres ", "start": 1951.56, "duration": 2.96}, {"text": "  sans vous assommer, ", "start": 1954.56, "duration": 1.72}, {"text": " 5 000 entreprises \n install\u00e9es en Afrique, ", "start": 1956.32, "duration": 2.2}, {"text": " cent milliards d'euros \n de chiffre d'affaires, ", "start": 1959.68, "duration": 2.08}, {"text": " c'est plus que les activit\u00e9s \n et le commerce avec la Chine ", "start": 1961.8, "duration": 3.12}, {"text": " ou quelques pays europ\u00e9ens. ", "start": 1964.96, "duration": 1.52}, {"text": " Des montants d'investissement \n sur place, ", "start": 1967.76, "duration": 2.16}, {"text": " 75 milliards d'euros, \n le deuxi\u00e8me pays apr\u00e8s l'Angleterre ", "start": 1969.96, "duration": 3.04}, {"text": " investit en Afrique. ", "start": 1973.04, "duration": 1.12}, {"text": " La Chine est cinqui\u00e8me. ", "start": 1974.2, "duration": 1.36}, {"text": " Donc on peut nous ressasser \n du matin au soir. ", "start": 1975.6, "duration": 2.6}, {"text": " -Vous dites que la Chine \n est cinqui\u00e8me en investissement ? ", "start": 1978.24, "duration": 2.6}, {"text": " -En stock \n d'investissement sur place. ", "start": 1980.88, "duration": 1.6}, {"text": " Ce sont les IDE, les investissements \n directs \u00e0 l'\u00e9tranger. ", "start": 1982.52, "duration": 2.72}, {"text": " -En Afrique. ", "start": 1985.28, "duration": 1.24}, {"text": " Nous, on est en seconde position. ", "start": 1987.08, "duration": 1.4}, {"text": "  Avant l'Allemagne. ", "start": 1988.52, "duration": 1.44}, {"text": "  -Oui, bien s\u00fbr. ", "start": 1990.0, "duration": 1.68}, {"text": " Le premier, \n c'est la Grande-Bretagne. ", "start": 1991.72, "duration": 2.16}, {"text": " Ensuite, vous avez les Etats-Unis \n en troisi\u00e8me ", "start": 1993.92, "duration": 1.96}, {"text": " et la Chine est cinqui\u00e8me. ", "start": 1995.92, "duration": 1.12}, {"text": " Donc, \u00e7a prouve \n que nous sommes toujours pr\u00e9sents. ", "start": 1997.08, "duration": 2.08}, {"text": " Et enfin, ", "start": 1999.2, "duration": 1.16}, {"text": "  700 000 employ\u00e9s, \n  j'ai oubli\u00e9 de le dire, ", "start": 2000.4, "duration": 2.32}, {"text": " sur place, 10 000 sites. ", "start": 2002.76, "duration": 1.56}, {"text": " Les trois premiers pays, \n en termes de business, ", "start": 2004.8, "duration": 2.72}, {"text": " pour les entreprises fran\u00e7aises \n en Afrique, ", "start": 2007.56, "duration": 1.84}, {"text": " ce ne sont pas des entreprises \n francophones. ", "start": 2009.44, "duration": 1.84}, {"text": " Je voudrais aussi tuer ", "start": 2011.32, "duration": 1.0}, {"text": "  l'id\u00e9e de dire \n  que la France, c'est l'Afrique ", "start": 2012.36, "duration": 2.0}, {"text": " francophone \n des entreprises fran\u00e7aises. ", "start": 2014.4, "duration": 1.8}, {"text": " Le premier, c'est l'Afrique du Sud, \n le deuxi\u00e8me, l'Egypte, ", "start": 2016.24, "duration": 2.4}, {"text": " le troisi\u00e8me, le Nigeria. \n Ils changent ", "start": 2018.68, "duration": 1.6}, {"text": " parfois de place. \n  \n -En termes de... ", "start": 2020.32, "duration": 1.4}, {"text": "  -En termes de volume d'activit\u00e9. \n  Le business des entreprises ", "start": 2021.76, "duration": 2.64}, {"text": " fran\u00e7aises. \n Trois pays anglophones, ", "start": 2024.44, "duration": 1.88}, {"text": " qui ne parlent pas fran\u00e7ais. ", "start": 2027.24, "duration": 1.4}, {"text": " Donc, nous sommes encore pr\u00e9sents. ", "start": 2028.68, "duration": 2.24}, {"text": "  -Avec le p\u00e9trole, ", "start": 2030.96, "duration": 1.0}, {"text": " il faut quand m\u00eame le dire, \n parce que le poids du total ", "start": 2032.0, "duration": 2.36}, {"text": " est important quand m\u00eame. \n  \n  -Pas en Afrique du Sud, ", "start": 2034.4, "duration": 2.08}, {"text": "  qui est le premier. \n  \n -Non, mais, \u00e7a va venir. ", "start": 2036.52, "duration": 2.04}, {"text": "  -Ni en Egypte. \n  \n  -Au Nigeria. ", "start": 2038.6, "duration": 1.2}, {"text": " -En Nigeria, oui, \n mais pas en Egypte. ", "start": 2040.56, "duration": 1.48}, {"text": "  Et... ", "start": 2042.08, "duration": 1.08}, {"text": "  Alors apr\u00e8s, je voudrais apporter ", "start": 2043.2, "duration": 1.72}, {"text": " une autre pr\u00e9cision, \n c'est que les entreprises fran\u00e7aises, ", "start": 2044.96, "duration": 2.88}, {"text": " elles ont perdu pied, \n \u00e7a c'est vrai, ", "start": 2047.88, "duration": 1.76}, {"text": "  depuis 30 ans, ", "start": 2049.68, "duration": 1.32}, {"text": " dans certains secteurs. \n Mais elles sont ", "start": 2051.04, "duration": 1.68}, {"text": " tr\u00e8s fortes dans l'autre. \n Je vais vous citer des secteurs ", "start": 2052.76, "duration": 2.32}, {"text": " o\u00f9 la France, au fond, effectivement, \n a de facto quitt\u00e9 l'Afrique. ", "start": 2055.12, "duration": 2.92}, {"text": " Les mines, il y a 50 ans, tr\u00e8s fort. ", "start": 2058.6, "duration": 2.52}, {"text": "  -Alors que le BRGM... ", "start": 2061.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9tait... \n  -Je sais, mais l\u00e0, il n'y en a plus. ", "start": 2062.36, "duration": 2.64}, {"text": " Deuxi\u00e8me exemple \n qui va frapper tout le monde, ", "start": 2065.04, "duration": 1.96}, {"text": " et que tout le monde voit \n avec ses yeux, c'est l'automobile. ", "start": 2067.04, "duration": 2.48}, {"text": " Peugeot, Renault, etc., \n inondaient le march\u00e9 africain ", "start": 2069.72, "duration": 2.56}, {"text": " il y a 50 ans. Il n'y en a plus. ", "start": 2072.32, "duration": 1.56}, {"text": "  En dehors celle \n  de l'ambassadeur de France, ", "start": 2073.92, "duration": 1.92}, {"text": " je plaisante. Mais autrement, \n c'est des voitures asiatiques. ", "start": 2075.88, "duration": 2.56}, {"text": "  Mais pourquoi ? ", "start": 2078.48, "duration": 1.32}, {"text": " Pas parce que la France \n s'est d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e de l'Afrique. ", "start": 2079.84, "duration": 2.68}, {"text": " Parce que la France \n a perdu en comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 2082.56, "duration": 2.56}, {"text": " Et l'Afrique n'est que ", "start": 2085.16, "duration": 1.28}, {"text": " le signe apparent ", "start": 2086.48, "duration": 2.08}, {"text": " de la baisse de comp\u00e9titivit\u00e9 \n de nos exportations. ", "start": 2088.6, "duration": 3.04}, {"text": " Les Peugeot on n'a pas d\u00e9cid\u00e9 \n d'arr\u00eater de les vendre. ", "start": 2091.68, "duration": 2.76}, {"text": " C'est simplement \n qu'elles sont trop ch\u00e8res ", "start": 2094.48, "duration": 1.92}, {"text": " et elles ne correspondent pas ", "start": 2096.44, "duration": 1.4}, {"text": " aux besoins \n de la population africaine. ", "start": 2097.88, "duration": 1.88}, {"text": " Les Asiatiques ont su le faire. ", "start": 2099.8, "duration": 1.4}, {"text": " Il en est un petit peu pareil \n maintenant aussi ", "start": 2101.48, "duration": 2.16}, {"text": " dans le domaine financier, \n o\u00f9 les banques fran\u00e7aises ", "start": 2103.68, "duration": 2.2}, {"text": " se sont avec le temps retir\u00e9es ", "start": 2105.92, "duration": 1.36}, {"text": " et les derni\u00e8res sont en train \n de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leur retrait. ", "start": 2107.32, "duration": 2.36}, {"text": " La derni\u00e8re, \n c'est la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 2109.72, "duration": 1.64}, {"text": " c'est la seule qui reste. Elle est \n en train partiellement de partir. ", "start": 2111.4, "duration": 2.72}, {"text": "  Mais les Anglais aussi ", "start": 2114.16, "duration": 1.4}, {"text": " sont en train de partir. \n Et donc le syst\u00e8me bancaire africain ", "start": 2115.6, "duration": 2.8}, {"text": " s'africanise, puisque c'est \n en g\u00e9n\u00e9ral des banques... ", "start": 2118.44, "duration": 2.88}, {"text": "  -Monsieur Giros, ", "start": 2121.36, "duration": 1.68}, {"text": " est-ce que vous pouvez donner \n quelques renseignements chiffr\u00e9s ", "start": 2123.08, "duration": 3.52}, {"text": " en mati\u00e8re de... ", "start": 2126.64, "duration": 1.68}, {"text": " de banque commerciale ", "start": 2129.16, "duration": 1.48}, {"text": " entre l'Afrique, ", "start": 2131.04, "duration": 2.24}, {"text": "  tout le continent et la France, ", "start": 2134.64, "duration": 2.76}, {"text": "  on est d\u00e9ficitaire, on est \n  b\u00e9n\u00e9ficiaire si on prend... ", "start": 2137.76, "duration": 3.6}, {"text": "  -C'est les filiales \n  et on est b\u00e9n\u00e9ficiaire. ", "start": 2141.4, "duration": 2.08}, {"text": " Elles gagnent toutes de l'argent, \n mais elles sont petites. ", "start": 2143.52, "duration": 2.52}, {"text": "  -Globalement, on est b\u00e9n\u00e9ficiaire. ", "start": 2146.08, "duration": 2.0}, {"text": " -Oui, mais je vais vous expliquer. ", "start": 2148.12, "duration": 1.48}, {"text": " Vos auditeurs doivent \n comprendre une chose. ", "start": 2149.64, "duration": 1.84}, {"text": " -Et aussi, je voudrais \n que vous apportiez aussi un \u00e9l\u00e9ment, ", "start": 2151.52, "duration": 3.24}, {"text": " on a parl\u00e9 \n de relations commerciales ", "start": 2155.24, "duration": 3.24}, {"text": " entre les continents, \n mais je voudrais aussi ", "start": 2158.52, "duration": 2.52}, {"text": " que vous disiez ce qu'il en est \n en termes d'investissement, ", "start": 2161.08, "duration": 2.4}, {"text": "  puisque avec l'AFD, ", "start": 2163.52, "duration": 2.48}, {"text": " l'Agence Fran\u00e7aise \n de D\u00e9veloppement, ", "start": 2166.04, "duration": 2.04}, {"text": " nous avons une banque \n d'investissement. ", "start": 2168.12, "duration": 2.24}, {"text": " Est-ce qu'on investit suffisamment ", "start": 2170.4, "duration": 2.16}, {"text": " ou \u00e7a a baiss\u00e9 \u00e0 ce niveau-l\u00e0 ? ", "start": 2172.6, "duration": 3.12}, {"text": " -Je vais vous r\u00e9pondre. ", "start": 2175.76, "duration": 1.16}, {"text": " D'abord, \n il faut comprendre une chose, ", "start": 2178.4, "duration": 3.16}, {"text": " c'est que les entreprises \n sont tr\u00e8s investies sur place ", "start": 2181.6, "duration": 3.64}, {"text": " et \u00e9videmment, \n elles regardent la taille du march\u00e9 ", "start": 2185.28, "duration": 2.72}, {"text": " par rapport aux risques \n qu'elles ressentent. ", "start": 2188.04, "duration": 2.28}, {"text": " Et m\u00eame si, on parlait \n des banques tout \u00e0 l'heure, m\u00eame si ", "start": 2190.8, "duration": 3.24}, {"text": "  toutes les banques \n  fran\u00e7aises en Afrique ", "start": 2194.08, "duration": 1.88}, {"text": " gagnaient de l'argent, \n le chiffre d'affaires ", "start": 2196.0, "duration": 2.52}, {"text": " et la part de leur activit\u00e9 \n \u00e9taient faibles, ", "start": 2198.56, "duration": 1.96}, {"text": " entre un et 2 %. ", "start": 2200.56, "duration": 1.16}, {"text": " Et si les entreprises ressentent, ", "start": 2201.76, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 tort \u00e0 mon avis, \n une impression de risque \u00e9lev\u00e9e ", "start": 2204.8, "duration": 2.4}, {"text": " en Afrique, elles comparent \n la vision du risque qu'elles ont ", "start": 2207.24, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e0 la taille du march\u00e9. ", "start": 2211.0, "duration": 1.68}, {"text": "  Et si la vision du risque \n  est plus \u00e9lev\u00e9e ", "start": 2212.72, "duration": 2.08}, {"text": " que la taille du march\u00e9, \n elles se retirent. ", "start": 2214.84, "duration": 1.76}, {"text": " Ca, c'est le premier \u00e9l\u00e9ment \n de r\u00e9ponse. ", "start": 2216.64, "duration": 1.84}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, pour l'aide publique \n au d\u00e9veloppement et l'AFD, ", "start": 2218.52, "duration": 2.84}, {"text": " le chiffre selon les ann\u00e9es, \n mais je parle un peu ", "start": 2221.4, "duration": 2.68}, {"text": "  sous votre contr\u00f4le, \n  Monsieur le s\u00e9nateur, ", "start": 2224.12, "duration": 2.6}, {"text": " est entre quatre et sept milliards ", "start": 2226.76, "duration": 1.44}, {"text": " selon les ann\u00e9es. \n Je rappelle que l'AFD ", "start": 2228.24, "duration": 1.8}, {"text": " n'investit pas, ou tr\u00e8s peu. \n L'AFD, c'est une banque, ", "start": 2230.08, "duration": 2.6}, {"text": " et elle finance, \n \u00e0 des conditions pr\u00e9f\u00e9rentielles, ", "start": 2232.72, "duration": 2.32}, {"text": " le d\u00e9veloppement en Afrique. ", "start": 2235.08, "duration": 1.44}, {"text": " Et nous sommes le deuxi\u00e8me, \n ou le troisi\u00e8me, ", "start": 2236.56, "duration": 2.84}, {"text": " ou quelquefois le premier \n selon les cas, et selon les pays, ", "start": 2239.44, "duration": 3.04}, {"text": " apporteurs d'aide. ", "start": 2242.52, "duration": 1.52}, {"text": " Voil\u00e0 comment \u00e7a se passe. ", "start": 2244.08, "duration": 1.36}, {"text": " -Alors, Rachid Temal, \n je vous laisserai ", "start": 2246.08, "duration": 1.8}, {"text": "  donner votre point de vue l\u00e0-dessus, ", "start": 2247.92, "duration": 2.04}, {"text": " mais je voudrais \n que vous l'\u00e9largissiez ", "start": 2250.0, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 cette question. ", "start": 2252.12, "duration": 1.32}, {"text": " Est-ce que finalement, \n la coop\u00e9ration franco-africaine, ", "start": 2253.48, "duration": 4.04}, {"text": " il vaudrait peut-\u00eatre mieux l'\u00e9largir \n \u00e0 une coop\u00e9ration ", "start": 2258.6, "duration": 2.76}, {"text": " euro-africaine ? ", "start": 2261.4, "duration": 1.64}, {"text": " -D\u00e9j\u00e0 qu'on a du mal, ils n'ont pas \n le m\u00eame rapport que nous, ", "start": 2265.52, "duration": 3.44}, {"text": " tous les Europ\u00e9ens. ", "start": 2269.0, "duration": 1.4}, {"text": " C'est comme \n pour la strat\u00e9gie indopacifique, ", "start": 2270.44, "duration": 2.16}, {"text": " on n'y est pas les autres. ", "start": 2272.64, "duration": 1.2}, {"text": " Non, mais sur l'AFD, \n moi j'ai \u00e9t\u00e9 rapporteur ", "start": 2273.88, "duration": 1.88}, {"text": " de la loi de programmation. \n On va se le dire, ", "start": 2275.8, "duration": 1.76}, {"text": " d'abord on appelle \u00e7a \n une agence, c'est une banque. ", "start": 2277.6, "duration": 2.44}, {"text": " Donc, on donne des contraintes. ", "start": 2280.08, "duration": 1.72}, {"text": " Qu'est-ce qu'elle doit faire, \n la banque ? ", "start": 2281.84, "duration": 2.2}, {"text": " Elle doit gagner de l'argent. \n Donc qu'est-ce qui se passe ? ", "start": 2284.08, "duration": 2.68}, {"text": "  Les encours, c'est globalement ", "start": 2286.8, "duration": 2.24}, {"text": " douze \u00e0 quatorze milliards. ", "start": 2289.08, "duration": 1.8}, {"text": " Mais dedans, il y a 30 % d'aide, \n 60 % de pr\u00eats. ", "start": 2290.92, "duration": 4.4}, {"text": " Et donc comment \u00e7a se passe ? \n L'AFD doit poser sur le march\u00e9. ", "start": 2295.36, "duration": 3.4}, {"text": " Donc c'est pas juste \n sur le continent africain, ", "start": 2299.32, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e7a peut \u00eatre la Chine, ", "start": 2301.36, "duration": 1.0}, {"text": "  \u00e7a peut \u00eatre la Turquie. \n  C'est \u00e7a le vrai sujet ", "start": 2302.4, "duration": 2.24}, {"text": " que nous avons. Alors nous, \n nous avons essay\u00e9 de dire : ", "start": 2304.68, "duration": 2.4}, {"text": " \"la loi disait qu'il y avait 19 pays \n prioritaires\". ", "start": 2307.12, "duration": 2.32}, {"text": " Tous, l'Afrique subsaharienne, \n plus Ha\u00efti. ", "start": 2309.72, "duration": 2.6}, {"text": " Et puis le pr\u00e9sident seul, \n le pr\u00e9sident Macron, ", "start": 2312.36, "duration": 2.0}, {"text": " a d\u00e9cid\u00e9 de changer, et maintenant \n c'est des principes, etc. ", "start": 2314.4, "duration": 3.24}, {"text": " Moi j'ai plaid\u00e9, mais on n'a pas \n \u00e9t\u00e9 entendu, pour dire ", "start": 2317.68, "duration": 3.0}, {"text": " qu'il faut s\u00e9parer les choses. ", "start": 2320.72, "duration": 1.36}, {"text": " Il faut qu'il y ait une agence \n qui fasse du don, ", "start": 2322.12, "duration": 1.88}, {"text": " et donc l\u00e0 c'est comment \n concr\u00e8tement on d\u00e9veloppe ", "start": 2324.64, "duration": 2.72}, {"text": " un certain nombre de choses, \n et comment on fait du pr\u00eat, ", "start": 2327.4, "duration": 2.48}, {"text": " parce qu'il y a des Etats \n qui peuvent, ", "start": 2329.92, "duration": 1.72}, {"text": " mais je rappelle que \n comme beaucoup d'Etats aujourd'hui, ", "start": 2331.68, "duration": 2.36}, {"text": " ce sont des contraintes financi\u00e8res, ", "start": 2334.08, "duration": 1.6}, {"text": " elles ne peuvent plus emprunter. \n Donc, vous avez des Etats africains ", "start": 2335.72, "duration": 3.28}, {"text": " aujourd'hui qui ont besoin, \n ou pourraient avoir besoin de l'AFD, ", "start": 2339.04, "duration": 2.64}, {"text": " mais comme leur crit\u00e8re d'empreinte \n fait que c'est impossible... ", "start": 2341.72, "duration": 3.0}, {"text": "  \u00e7a ne marche pas. \n  \n -Rachid Temal, ", "start": 2344.76, "duration": 1.52}, {"text": " est-ce que c'est vrai qu'il y a \n des dons faits par la France ", "start": 2346.32, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 l'Alg\u00e9rie ? ", "start": 2349.04, "duration": 1.24}, {"text": "  Est-ce que c'est fait \n  qu'\u00e0 des pays ", "start": 2351.72, "duration": 1.64}, {"text": " africains pauvres ? ", "start": 2353.4, "duration": 1.84}, {"text": " Mais est-ce que cette aide \n au d\u00e9veloppement est faite ", "start": 2355.28, "duration": 3.72}, {"text": "  \u00e9galement vis-\u00e0-vis de pays \n  africains qui sont d\u00e9velopp\u00e9s, ", "start": 2359.04, "duration": 5.24}, {"text": " qui ont une \u00e9conomie solide \n comme l'Alg\u00e9rie ? ", "start": 2364.32, "duration": 2.28}, {"text": " -Alors, \u00e0 ma connaissance, \n moi, je ne suis pas sp\u00e9cialiste, ", "start": 2366.64, "duration": 2.44}, {"text": " ni dans le conseil d'administration, \n \u00e0 ma connaissance, ", "start": 2369.12, "duration": 2.48}, {"text": " l'aide va aux 19 pays, \n dans lesquels il n'y a pas l'Alg\u00e9rie, ", "start": 2371.64, "duration": 2.68}, {"text": " mais il faut demander \u00e0 l'AFD. \n Par contre, ce qui est clair, ", "start": 2374.36, "duration": 2.48}, {"text": " c'est que sur les pr\u00eats, \n je vous le redis, il y a l'Inde, ", "start": 2376.88, "duration": 2.28}, {"text": " il y a la Turquie, \n il y a la Chine, etc. ", "start": 2379.2, "duration": 3.4}, {"text": " C'est l\u00e0 o\u00f9 on marche. \n Et quand vous \u00eates dans ce milieu-l\u00e0, ", "start": 2382.64, "duration": 3.2}, {"text": " vous vous dites : \n \"Donnez-moi les chiffres\", ", "start": 2385.88, "duration": 2.56}, {"text": " les montants cons\u00e9quents d'emprunts \n pour ces pays-l\u00e0 ", "start": 2388.48, "duration": 2.56}, {"text": " sont beaucoup plus importants \n que les 19 pays prioritaires. ", "start": 2391.08, "duration": 2.88}, {"text": " L\u00e0 aussi, nous-m\u00eames, il faut arr\u00eater \n de se gargariser de mots. ", "start": 2394.0, "duration": 2.68}, {"text": " Je pense qu'il faut dire :  \n \"Il y a le don, il y a le pr\u00eat. ", "start": 2396.72, "duration": 3.16}, {"text": " Le pr\u00eat, \n c'est l'individu de business. ", "start": 2399.92, "duration": 2.0}, {"text": " Le don, c'est comment \n on aide des gens.\" ", "start": 2401.96, "duration": 1.64}, {"text": " Alors apr\u00e8s, ce n'est pas l'\u00e9conomie, ", "start": 2403.72, "duration": 1.72}, {"text": " parce que faisons la chose... ", "start": 2405.48, "duration": 1.28}, {"text": " Mais c'est vrai qu'aujourd'hui, \n on pourrait ", "start": 2406.8, "duration": 1.88}, {"text": " plus participer \n \u00e0 des projets structurants. ", "start": 2408.72, "duration": 2.4}, {"text": " Parce que l'AFD, c'est quoi ? ", "start": 2411.16, "duration": 1.36}, {"text": " C'est dire : \n \"On va par exemple aider ", "start": 2412.56, "duration": 2.04}, {"text": " sur les questions d'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 2414.64, "duration": 1.6}, {"text": "  les questions d'eau potable\", ", "start": 2416.28, "duration": 1.32}, {"text": " qui sont des \u00e9l\u00e9ments structurants \n qui permettent de construire ensuite ", "start": 2417.64, "duration": 2.96}, {"text": " des projets de d\u00e9veloppement. ", "start": 2420.64, "duration": 2.16}, {"text": " Et donc je pense que c'est l\u00e0-dessus \n qu'on doit voir, ", "start": 2422.84, "duration": 2.4}, {"text": " mais tant que \u00e7a restera une banque, \n vous serez... ", "start": 2425.28, "duration": 2.12}, {"text": " Et un dernier point, je rappelle \n qu'il y a une aide qui existe ", "start": 2427.44, "duration": 2.4}, {"text": " sur les transactions financi\u00e8res. \n Aujourd'hui, elle est limit\u00e9e ", "start": 2429.88, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 seulement 30 % qui va \u00e0 l'aide. ", "start": 2432.6, "duration": 2.6}, {"text": " Tout le reste va au budget \n de l'Etat fran\u00e7ais. ", "start": 2435.64, "duration": 2.0}, {"text": " L\u00e0 aussi, il y a peut-\u00eatre \n des choses \u00e0 revoir. ", "start": 2437.68, "duration": 1.88}, {"text": " -On a lu et \u00e9crit  \n il y a quelques mois ", "start": 2442.28, "duration": 2.88}, {"text": " que la France perdait la main \n en Afrique, ", "start": 2445.2, "duration": 1.84}, {"text": " que la politique africaine \n de la France ", "start": 2447.36, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e9tait moins bonne \n qu'elle ne le fut. ", "start": 2449.68, "duration": 3.2}, {"text": " Je voudrais rappeler simplement \n que si aujourd'hui l'aide publique ", "start": 2452.92, "duration": 3.52}, {"text": " au d\u00e9veloppement dans le monde entier \n vers les pays en d\u00e9veloppement ", "start": 2456.48, "duration": 3.36}, {"text": " est en quelque sorte sauv\u00e9e \n et au minimum assur\u00e9e ", "start": 2459.88, "duration": 3.52}, {"text": " par rapport aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, ", "start": 2463.44, "duration": 1.52}, {"text": " c'est parce que \n le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, ", "start": 2465.0, "duration": 1.64}, {"text": " parce que le gouvernement fran\u00e7ais \n au sein du G-7, ", "start": 2466.68, "duration": 2.32}, {"text": " au sein de l'Union Europ\u00e9enne \n ont agi dans ce sens. ", "start": 2469.04, "duration": 2.52}, {"text": " Donc je voudrais, \n en conclusion dire \u00e0 M. le d\u00e9put\u00e9 ", "start": 2471.6, "duration": 3.36}, {"text": " que sa question \u00e9tait \n tout \u00e0 fait opportune ", "start": 2475.0, "duration": 2.12}, {"text": " et que le d\u00e9veloppement de l'Afrique \n tient \u00e0 la volont\u00e9 de notre pays. ", "start": 2477.16, "duration": 5.44}, {"text": " -Alors vous venez d'\u00e9couter ", "start": 2483.12, "duration": 1.4}, {"text": " Jacques Godefrain, \n ancien ministre de la Coop\u00e9ration. ", "start": 2484.56, "duration": 3.16}, {"text": " C'\u00e9tait il y a quelques ann\u00e9es, ", "start": 2487.76, "duration": 2.28}, {"text": " je pourrais dire quelques d\u00e9cennies. ", "start": 2490.08, "duration": 2.08}, {"text": " Mais aujourd'hui, Antoine Glaser, ", "start": 2492.2, "duration": 3.92}, {"text": "  dans la question des migrations, \n  les d\u00e9mographes ", "start": 2496.16, "duration": 2.72}, {"text": " consid\u00e8rent que l'Europe ", "start": 2498.92, "duration": 2.32}, {"text": " est un enc\u00e9phalogramme plat ", "start": 2502.52, "duration": 2.6}, {"text": " au niveau de sa d\u00e9mographie, ", "start": 2505.28, "duration": 2.48}, {"text": "  de sa f\u00e9condit\u00e9, ", "start": 2508.56, "duration": 1.4}, {"text": " et les projections \n concernant l'Afrique ", "start": 2510.0, "duration": 4.48}, {"text": " sont consid\u00e9r\u00e9es ", "start": 2514.52, "duration": 1.88}, {"text": "  comme alarmantes dans de nombreux ", "start": 2516.44, "duration": 2.6}, {"text": " milieux politiques, \u00e9conomiques ", "start": 2519.08, "duration": 3.36}, {"text": " et europ\u00e9ens. ", "start": 2522.48, "duration": 1.24}, {"text": " Est-ce que la question ", "start": 2523.76, "duration": 1.64}, {"text": " de l'immigration ", "start": 2525.44, "duration": 2.2}, {"text": "  plomberait en quelque sorte \n  ce d\u00e9veloppement ", "start": 2527.68, "duration": 3.52}, {"text": " entre la France et l'Afrique ? ", "start": 2531.24, "duration": 2.0}, {"text": "  Parce que c'est r\u00e9el, ", "start": 2533.36, "duration": 2.52}, {"text": " les projections. ", "start": 2535.92, "duration": 2.36}, {"text": " -D'abord, tout ce qui est \n d\u00e9mographie, c'est alarmant, ", "start": 2538.32, "duration": 2.52}, {"text": " mais pas pour les Africains. ", "start": 2540.88, "duration": 1.32}, {"text": " Pour eux, ce sera au contraire \n la grande puissance d\u00e9mographique ", "start": 2542.24, "duration": 3.08}, {"text": " de demain. ", "start": 2545.36, "duration": 1.16}, {"text": " Donc d\u00e9j\u00e0, \n il ne faut pas se tromper. ", "start": 2546.56, "duration": 1.84}, {"text": " Mais on globalise. ", "start": 2548.44, "duration": 2.04}, {"text": " Mais encore une fois, le d\u00e9bat, ", "start": 2550.52, "duration": 2.96}, {"text": " on est au-del\u00e0 m\u00eame de ce d\u00e9bat. ", "start": 2553.52, "duration": 2.24}, {"text": " Puisqu'il y a d\u00e9j\u00e0 \n l'Afrique en France. ", "start": 2555.8, "duration": 2.76}, {"text": " Vous avez d\u00e9j\u00e0 ", "start": 2558.6, "duration": 1.24}, {"text": " beaucoup de Fran\u00e7ais \n qui sont d'origine africaine ", "start": 2559.88, "duration": 2.28}, {"text": " du fait de l'histoire. \n Vous n'allez pas refaire l'histoire. ", "start": 2562.2, "duration": 2.96}, {"text": " Donc vous commencez \u00e0 g\u00e9rer d\u00e9j\u00e0, ", "start": 2565.2, "duration": 2.88}, {"text": " pas simplement \u00e0 fermer ", "start": 2568.12, "duration": 1.4}, {"text": " les fronti\u00e8res, \u00e0 vous bunkeriser. ", "start": 2569.56, "duration": 1.96}, {"text": " Vous commencez d\u00e9j\u00e0 \u00e0 voir \n ce qui se passe. ", "start": 2571.56, "duration": 2.84}, {"text": " On parlait tout \u00e0 l'heure... ", "start": 2574.44, "duration": 1.28}, {"text": " Ce qui est terrible, c'est qu'ici, ", "start": 2575.76, "duration": 1.76}, {"text": "  on parle de l'immigration, \n  finalement, ", "start": 2577.56, "duration": 1.88}, {"text": " de tout ce que les gens voient \n quand ils vont dans des restaurants. ", "start": 2579.48, "duration": 2.84}, {"text": " Ils voient bien dans les cuisines, \n il y a uniquement des Africains ", "start": 2582.36, "duration": 3.52}, {"text": "  et souvent des clandestins. ", "start": 2585.92, "duration": 1.68}, {"text": " Les patrons des restaurants ", "start": 2587.64, "duration": 2.96}, {"text": " sont bien contents de les avoir. ", "start": 2590.64, "duration": 1.92}, {"text": " Donc, il faut bien voir \u00e7a. ", "start": 2592.6, "duration": 1.68}, {"text": " Et on disait tout \u00e0 l'heure, \n les forces, ce qu'on aimerait, ", "start": 2594.32, "duration": 3.24}, {"text": " les forces vives de l'Afrique, etc., ", "start": 2597.6, "duration": 2.36}, {"text": " ils vont aux Etats-Unis ! ", "start": 2600.0, "duration": 1.88}, {"text": " Parce qu'on les emp\u00eache \n de venir dans nos universit\u00e9s. ", "start": 2601.92, "duration": 3.12}, {"text": " On a bloqu\u00e9. ", "start": 2605.08, "duration": 1.36}, {"text": " Du coup, on va dire : \n \"Oui, c'est l'immigration, ", "start": 2606.48, "duration": 2.2}, {"text": " c'est les pauvres, les machins\". \n Mais, on a un rapport ", "start": 2608.72, "duration": 2.2}, {"text": " avec l'Afrique \n qui est totalement schizophr\u00e9nique. ", "start": 2610.96, "duration": 2.52}, {"text": " Ca veut dire qu'on a \u00e9t\u00e9 \n dans ces pays ", "start": 2613.52, "duration": 1.52}, {"text": " pendant un certain nombre ", "start": 2615.08, "duration": 1.08}, {"text": "  de p\u00e9riodes en consid\u00e9rant que... ", "start": 2616.2, "duration": 2.04}, {"text": " On s'int\u00e9ressait, il ne fallait pas \n simplement \u00eatre francophone, ", "start": 2618.28, "duration": 3.92}, {"text": " il fallait \u00eatre francophile, ", "start": 2622.24, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e7a veut dire aimer la France, ", "start": 2624.12, "duration": 1.2}, {"text": " aimer son histoire, ", "start": 2625.36, "duration": 1.08}, {"text": " conna\u00eetre l'histoire de France, \n tout conna\u00eetre sur la France, ", "start": 2626.48, "duration": 2.56}, {"text": "  mais on ne s'int\u00e9ressait pas \n  aux Africains ", "start": 2629.08, "duration": 1.88}, {"text": " tels qu'ils sont. ", "start": 2631.0, "duration": 1.04}, {"text": " Par contre, aux Etats-Unis, \n vous avez les sciences africaines ", "start": 2632.08, "duration": 2.72}, {"text": " dans tous les sens. ", "start": 2634.84, "duration": 1.4}, {"text": " J'ai connu, \n c'\u00e9tait au Gabon, un docteur ", "start": 2636.28, "duration": 4.28}, {"text": " qui s'int\u00e9ressait \u00e0 l'Iboga \n sur les arbres. ", "start": 2640.6, "duration": 2.4}, {"text": " Il me dit : \"Mais moi, j'ai demand\u00e9 \n \u00e0 ce que les pharmaciens fran\u00e7ais, ", "start": 2643.04, "duration": 3.04}, {"text": "  ils viennent chez moi. \n  Seuls les Am\u00e9ricains ", "start": 2646.12, "duration": 1.88}, {"text": " viennent.\" ", "start": 2648.04, "duration": 1.12}, {"text": " Donc, on voit bien \n que dans une p\u00e9riode, ", "start": 2649.2, "duration": 1.64}, {"text": " moi, je refuse de parler \n de l'immigration en g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 2650.88, "duration": 3.16}, {"text": " de cette fa\u00e7on-l\u00e0. \n Ca n'a pas de sens. ", "start": 2654.08, "duration": 3.4}, {"text": " Ce qu'on va perdre, ", "start": 2657.52, "duration": 1.16}, {"text": " c'est toute notre diplomatie \n d'influence dans le monde. ", "start": 2658.72, "duration": 2.88}, {"text": " Pourquoi ? \n Car nos propres partenaires ", "start": 2661.64, "duration": 1.8}, {"text": "  europ\u00e9ens, \n  moi, je le vois bien, ", "start": 2663.48, "duration": 1.36}, {"text": "  ont leur propre politique ", "start": 2664.88, "duration": 1.08}, {"text": " et \u00e7a se voit \n au niveau europ\u00e9en. ", "start": 2666.0, "duration": 2.4}, {"text": " Ils ont leur propre strat\u00e9gie. ", "start": 2668.44, "duration": 1.72}, {"text": " Vous avez vu comment Thierry Breton \n s'est fait virer au niveau europ\u00e9en. ", "start": 2670.2, "duration": 3.24}, {"text": " Tout \u00e7a est li\u00e9. ", "start": 2673.48, "duration": 1.68}, {"text": " Ca veut dire \n que si vous avez une attitude, ", "start": 2675.2, "duration": 2.04}, {"text": " si vous vous bunk\u00e9risez, si vous \n n'avez pas une attitude ouverte ", "start": 2677.28, "duration": 2.8}, {"text": " sur le continent de demain, \n qu'on le veuille ou non, ", "start": 2680.12, "duration": 2.32}, {"text": " on ne peut pas d\u00e9placer \n la g\u00e9ographie. ", "start": 2682.48, "duration": 2.6}, {"text": " L'Afrique est l\u00e0. \n Il faut faire avec ", "start": 2685.12, "duration": 2.48}, {"text": " cette Afrique-l\u00e0. ", "start": 2687.64, "duration": 1.4}, {"text": "  -Calixthe Beyala, ", "start": 2689.08, "duration": 1.0}, {"text": " vous vivez en France ", "start": 2690.12, "duration": 1.88}, {"text": "  et au Cameroun. ", "start": 2692.04, "duration": 2.16}, {"text": " Donc, vous connaissez \n les deux pays. ", "start": 2694.56, "duration": 2.12}, {"text": "  Est-ce que vous pensez ", "start": 2697.48, "duration": 1.64}, {"text": " qu'il y aura une immigration ", "start": 2699.16, "duration": 3.0}, {"text": " africaine accrue ", "start": 2702.2, "duration": 2.84}, {"text": " du fait de la d\u00e9mographie africaine ", "start": 2705.08, "duration": 2.76}, {"text": "  qui est infiniment plus vive ", "start": 2707.88, "duration": 3.16}, {"text": " que la d\u00e9mographie europ\u00e9enne ? ", "start": 2711.16, "duration": 1.72}, {"text": "  A votre avis ? ", "start": 2713.76, "duration": 1.36}, {"text": " -Emile, est-ce que je peux vous dire \n quelque chose ? ", "start": 2715.6, "duration": 3.16}, {"text": " -Oui. \n  \n  -J'ai l'impression ", "start": 2718.8, "duration": 1.6}, {"text": " que vous ne nous \u00e9coutez pas. \n Vraiment, ", "start": 2720.44, "duration": 1.8}, {"text": " c'est un vrai malaise que j'ai. ", "start": 2722.28, "duration": 1.72}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que j'ai l'impression \n qu'en France, ", "start": 2724.04, "duration": 3.64}, {"text": " on pense \u00e0 notre place, ", "start": 2727.72, "duration": 2.4}, {"text": " on nous dit ce que nous voulons, \n ce que nous devons \u00eatre, ", "start": 2730.16, "duration": 3.04}, {"text": " sans nous demander notre avis. \n Et ce sentiment est puissant. ", "start": 2733.24, "duration": 4.76}, {"text": " C'est moi, je le ressens. ", "start": 2738.04, "duration": 1.44}, {"text": " J'imagine, moi qui suis en France \n depuis des d\u00e9cennies, ", "start": 2739.52, "duration": 3.28}, {"text": " j'imagine \n que l'Africain le ressentirait ", "start": 2742.84, "duration": 2.68}, {"text": " qu'il n'est pas venu \n dix millions de fois plus. ", "start": 2745.56, "duration": 2.96}, {"text": " Est-ce qu'\u00e0 un moment, ", "start": 2748.56, "duration": 1.68}, {"text": " on a pos\u00e9 la question aux Africains \n de savoir ", "start": 2750.28, "duration": 2.32}, {"text": "  s'ils veulent de cette \u00e9conomie ? \n  Est-ce qu'ils veulent ", "start": 2752.64, "duration": 3.16}, {"text": " de cette aide-l\u00e0 ? \n Est-ce qu'ils veulent ", "start": 2755.84, "duration": 1.92}, {"text": " de ce type de d\u00e9veloppement-l\u00e0 ? ", "start": 2757.8, "duration": 1.6}, {"text": " Personne ne nous interroge jamais ", "start": 2759.44, "duration": 1.6}, {"text": " sur nos d\u00e9sirs. ", "start": 2761.08, "duration": 1.4}, {"text": " C'est comme si on n'existait pas. ", "start": 2762.52, "duration": 1.6}, {"text": " Et je pense que le grand mal \n ne vient ni de l'\u00e9conomie. ", "start": 2764.16, "duration": 2.8}, {"text": " Ca vient de ce qu'on peut rappeler ", "start": 2767.0, "duration": 2.96}, {"text": " le fait de ne pas voir l'autre, ", "start": 2770.0, "duration": 2.52}, {"text": " de l'ignorer, \n peut-\u00eatre m\u00eame de le m\u00e9priser. ", "start": 2772.56, "duration": 2.8}, {"text": " Je pense que le mal vient de l\u00e0. ", "start": 2775.4, "duration": 1.88}, {"text": " Et tant que l'\u00e9lite fran\u00e7aise \n ne changerait pas sa vision de moi, ", "start": 2777.32, "duration": 4.52}, {"text": " rien ne changera. ", "start": 2781.88, "duration": 1.04}, {"text": " Vous pouvez me dire qu'on a mis tel \n \u00e0 tel endroit. ", "start": 2782.96, "duration": 2.88}, {"text": " Mais ce n'est pas tel \u00e0 tel endroit ", "start": 2785.88, "duration": 2.24}, {"text": " qui change la donne. ", "start": 2788.16, "duration": 1.4}, {"text": " C'est la pens\u00e9e de tel \n \u00e0 tel endroit. ", "start": 2789.6, "duration": 2.72}, {"text": " Cher ami. ", "start": 2792.36, "duration": 1.12}, {"text": " Donc, je vais vous dire, \n les Africains n'ont pas \u00e0 g\u00e9rer ", "start": 2793.52, "duration": 3.28}, {"text": " la crise d\u00e9mographique \n de l'Occident. ", "start": 2796.84, "duration": 1.88}, {"text": " L'Occident a choisi... ", "start": 2798.76, "duration": 1.12}, {"text": "  -Oui, mais, on parle \n  de la d\u00e9mographie ", "start": 2799.92, "duration": 1.56}, {"text": " en Afrique. \n  \n  -Justement, ", "start": 2801.52, "duration": 1.84}, {"text": " les Africains aiment faire \n leurs enfants. ", "start": 2803.4, "duration": 3.08}, {"text": " Ils estiment \n que c'est une richesse. ", "start": 2806.52, "duration": 2.48}, {"text": " Chaque femme aime faire quatre, \n cinq, six enfants. ", "start": 2809.04, "duration": 2.84}, {"text": " Et l'Afrique est tellement, \n excusez-moi, grande, ", "start": 2811.92, "duration": 3.0}, {"text": " qu'il y a \u00e0 peine 0,2 % \n des Africains qui partent. ", "start": 2814.96, "duration": 3.92}, {"text": " L'immigration africaine ", "start": 2819.36, "duration": 1.8}, {"text": " est d'abord interafricaine. ", "start": 2821.2, "duration": 1.84}, {"text": " Et notre continent, \n et l\u00e0 je dis notre continent, ", "start": 2823.08, "duration": 2.92}, {"text": " est si vaste \n qu'elle pourrait contenir ", "start": 2826.04, "duration": 2.16}, {"text": " les deux milliards \n ou trois milliards d'\u00eatres humains ", "start": 2828.24, "duration": 2.6}, {"text": " sans probl\u00e8me. ", "start": 2830.88, "duration": 1.08}, {"text": " Et la seule chose \u00e0 faire, \n c'est le d\u00e9veloppement. ", "start": 2832.0, "duration": 3.0}, {"text": " Permettez-nous de ne plus avoir \n nos dictateurs, ", "start": 2835.04, "duration": 3.28}, {"text": " tous ces gens qui nous... \n mais pas forc\u00e9ment la France, ", "start": 2838.88, "duration": 2.32}, {"text": " qui nous \u00e9crasent, \n qui sont sur place, ", "start": 2841.24, "duration": 2.2}, {"text": " qui sont d'autres Africains. ", "start": 2843.48, "duration": 1.48}, {"text": " Et \u00e7a l\u00e0, on a l'impression \n que d\u00e8s qu'il y a ", "start": 2845.0, "duration": 2.52}, {"text": " un petit dictateur qui na\u00eet \n quelque part, ", "start": 2847.56, "duration": 2.12}, {"text": " la France bondit pour aller saluer. ", "start": 2849.72, "duration": 2.2}, {"text": "  -Vous savez bien ", "start": 2851.96, "duration": 1.12}, {"text": " qu'on faisait \n le reproche \u00e0 la France ", "start": 2853.12, "duration": 1.48}, {"text": " de se m\u00ealer \n de la politique int\u00e9rieure ", "start": 2854.64, "duration": 2.04}, {"text": " des Etats africains et maintenant \n elle ne s'en occupe plus. ", "start": 2856.72, "duration": 2.84}, {"text": " -C'est faux. \n Elle s'en occupe toujours, ", "start": 2859.6, "duration": 2.16}, {"text": " mais de mani\u00e8re d\u00e9sastreuse. ", "start": 2861.8, "duration": 1.56}, {"text": " Je suis d\u00e9sol\u00e9e, quand on donne ", "start": 2863.4, "duration": 2.04}, {"text": " la parole \u00e0 des tyrans ici, ", "start": 2865.48, "duration": 2.8}, {"text": " pour les exposer \n pendant qu'ils tirent ", "start": 2868.32, "duration": 1.68}, {"text": " sur leur peuple. \n Voil\u00e0 les vrais probl\u00e8mes. ", "start": 2870.04, "duration": 1.8}, {"text": " C'est humain. \n Vous savez, l'\u00e9conomie, ", "start": 2871.88, "duration": 2.44}, {"text": " c'est fait par les hommes. ", "start": 2874.36, "duration": 1.2}, {"text": " Donc, \u00e7a, l\u00e0, \n on va toujours r\u00e9gler. ", "start": 2875.6, "duration": 1.92}, {"text": " Et la France n'ira nulle part. \n  \n  -On vous a \u00e9cout\u00e9. ", "start": 2877.56, "duration": 2.24}, {"text": " M. Giros, vous vouliez \n intervenir l\u00e0-dessus. ", "start": 2879.84, "duration": 2.36}, {"text": " -On est compl\u00e8tement \n dans la schizophr\u00e9nie ", "start": 2882.92, "duration": 2.08}, {"text": " dans notre relation avec l'Afrique. \n On nous demande ", "start": 2885.04, "duration": 2.48}, {"text": " de conserver et de prot\u00e9ger \n l'autonomie et la souverainet\u00e9 ", "start": 2887.72, "duration": 4.68}, {"text": " des pays africains \n de ne pas intervenir. ", "start": 2892.44, "duration": 1.64}, {"text": " Vous venez de le faire. ", "start": 2894.12, "duration": 1.0}, {"text": " Mais d'un autre c\u00f4t\u00e9, \n il y a une demi-heure, ", "start": 2895.16, "duration": 2.52}, {"text": " vous avez dit, \n vous avez soutenu des dictateurs ", "start": 2897.72, "duration": 2.8}, {"text": " et il aurait fallu nous aider \n \u00e0 les chasser. ", "start": 2900.56, "duration": 1.76}, {"text": "  Donc, c'est difficile aussi ", "start": 2902.36, "duration": 2.32}, {"text": " pour nous de, ", "start": 2904.72, "duration": 1.76}, {"text": " soit on intervient, \n soit on n'intervient pas. ", "start": 2906.52, "duration": 2.28}, {"text": " Et dans quel sens ? \n Donc, je pense que le mieux, ", "start": 2908.84, "duration": 2.12}, {"text": " c'est de ne pas intervenir \n au plan politique et laisser ", "start": 2911.0, "duration": 2.2}, {"text": "  les Africains \n  ma\u00eetres de leur destin. ", "start": 2913.24, "duration": 1.8}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, dans le r\u00e9cit \n entre la France et l'Afrique, ", "start": 2915.08, "duration": 2.64}, {"text": " on a quand m\u00eame en ce moment \n quelques handicaps \u00e0 surmonter ", "start": 2917.76, "duration": 2.68}, {"text": " chez nous, Fran\u00e7ais. ", "start": 2920.48, "duration": 1.16}, {"text": " Le premier, c'est \u00e9videmment \n ce sujet qu'on a d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9. ", "start": 2921.68, "duration": 2.88}, {"text": " Est-ce qu'on se tourne \n vers le pass\u00e9 ", "start": 2924.6, "duration": 1.64}, {"text": " ou on se tourne vers l'avenir ? \n Je vois qu'au niveau europ\u00e9en, ", "start": 2926.28, "duration": 2.44}, {"text": " vous l'avez dit, \n on ne se tourne pas vers le pass\u00e9. ", "start": 2928.76, "duration": 2.04}, {"text": " Les Anglais, qui ont \n un pass\u00e9 colonial aussi, ", "start": 2930.84, "duration": 1.84}, {"text": "  n'ont pas les m\u00eames d\u00e9bats \n  que nous, ", "start": 2932.72, "duration": 1.84}, {"text": " en France. Et ils viennent plut\u00f4t \n de chez nous, de notre c\u00f4t\u00e9, ", "start": 2934.6, "duration": 4.0}, {"text": " les d\u00e9bats sur la colonisation, \n et \u00e7a complique le dialogue. ", "start": 2938.64, "duration": 3.04}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, il y a \n l'histoire des visas, ", "start": 2941.72, "duration": 1.72}, {"text": " on ne va pas y revenir, mais \u00e7a, \n les visas d\u00e9livr\u00e9s ", "start": 2943.48, "duration": 2.76}, {"text": " aux Africains pour venir en France, ", "start": 2946.28, "duration": 1.72}, {"text": " mais \u00e7a, beaucoup de gens au niveau \n du gouvernement le savent, ", "start": 2948.04, "duration": 2.48}, {"text": " en tout cas, \u00e7a ne bouge pas, \n \u00e7a, c'est un probl\u00e8me. ", "start": 2950.56, "duration": 2.04}, {"text": " Troisi\u00e8mement, il y a \n le d\u00e9bat national en France ", "start": 2952.64, "duration": 2.24}, {"text": " qui p\u00e8se ", "start": 2954.92, "duration": 2.2}, {"text": "  sur notre dialogue et la vision \n  que nous pouvons avoir ", "start": 2957.84, "duration": 2.68}, {"text": " entre nous de notre proximit\u00e9. ", "start": 2960.56, "duration": 1.76}, {"text": " Voil\u00e0, donc \u00e7a, tout \u00e7a, \n c'est des difficult\u00e9s... ", "start": 2962.36, "duration": 2.52}, {"text": " -Monsieur Giros, \n comme vous avez la parole, ", "start": 2964.92, "duration": 1.8}, {"text": " je voudrais vous poser \n ce compl\u00e9ment de question. ", "start": 2966.76, "duration": 2.92}, {"text": " Par rapport \u00e0 ce \n que vous venez de dire, ", "start": 2970.56, "duration": 1.84}, {"text": "  faudrait-il r\u00e9orienter ", "start": 2972.44, "duration": 2.08}, {"text": " la relation France-Afrique ", "start": 2974.56, "duration": 2.6}, {"text": " de la sph\u00e8re publique, \n c'est-\u00e0-dire diplomatie, militaire, ", "start": 2977.2, "duration": 3.64}, {"text": " politique, vers la sph\u00e8re priv\u00e9e, \n c'est-\u00e0-dire l'\u00e9conomie ", "start": 2980.88, "duration": 3.32}, {"text": " et les entreprises ? ", "start": 2984.24, "duration": 1.08}, {"text": " -Vous avez tout dit, je pourrais \n m\u00eame r\u00e9pondre oui et m'arr\u00eater l\u00e0 ", "start": 2985.36, "duration": 2.8}, {"text": " mais je vais un peu \n expliquer pourquoi. ", "start": 2988.2, "duration": 1.64}, {"text": " Aujourd'hui, la relation \n entre la France et l'Afrique, ", "start": 2989.88, "duration": 4.36}, {"text": " elle est difficile pour les raisons \n que j'ai dites ", "start": 2994.28, "duration": 2.04}, {"text": " et donc il faut l'orienter \n vers la sph\u00e8re priv\u00e9e ", "start": 2996.36, "duration": 2.4}, {"text": " o\u00f9 les entreprises qui portent \n cette sph\u00e8re priv\u00e9e sont bien vues. ", "start": 2998.8, "duration": 3.4}, {"text": " Moi qui fr\u00e9quente, ", "start": 3002.24, "duration": 1.72}, {"text": "  connais l'Afrique \n  et y travaille et y vit ", "start": 3004.0, "duration": 3.4}, {"text": " depuis 40 ans, je le vois bien. ", "start": 3007.44, "duration": 1.56}, {"text": "  Le sentiment ", "start": 3009.04, "duration": 1.8}, {"text": " anti-fran\u00e7ais \u00e9voqu\u00e9 \n tout \u00e0 l'heure, ", "start": 3010.88, "duration": 1.76}, {"text": " pour moi, il n'existe pas. ", "start": 3012.68, "duration": 1.16}, {"text": " Il n'y a pas \n de sentiment anti-fran\u00e7ais. ", "start": 3013.88, "duration": 1.64}, {"text": " Il y a un sentiment \n antipolitique fran\u00e7aise, qui n'est ", "start": 3015.56, "duration": 2.76}, {"text": "  pas du tout la m\u00eame chose. ", "start": 3018.36, "duration": 1.24}, {"text": "  Ce qui veut dire ", "start": 3019.64, "duration": 1.04}, {"text": " qu'il y a une envie de France \n chez les Africains, ", "start": 3020.72, "duration": 2.04}, {"text": " et comme chez nous, il devrait \n y avoir une envie d'Afrique ", "start": 3022.8, "duration": 3.16}, {"text": " plus forte. \n Et pour le manifester, ", "start": 3026.0, "duration": 1.68}, {"text": " il faut passer par les entreprises. \n Les entreprises ", "start": 3027.72, "duration": 2.36}, {"text": " fran\u00e7aises en Afrique, \n elles travaillent bien. ", "start": 3030.12, "duration": 2.12}, {"text": "  Elles sont respectueuses, ", "start": 3033.0, "duration": 1.2}, {"text": " elles sont citoyennes \n et elles font de la RSE correctement, ", "start": 3034.24, "duration": 3.24}, {"text": " beaucoup plus \n que d'autres nouveaux acteurs. ", "start": 3037.52, "duration": 2.28}, {"text": " Il y a toujours des mauvais canards, ", "start": 3039.84, "duration": 1.68}, {"text": "  mais en gros \u00e7a va. \n  Et donc on est un bon vecteur ", "start": 3041.56, "duration": 3.08}, {"text": " pour se rapprocher. \n  \n  -Merci. ", "start": 3044.68, "duration": 1.16}, {"text": " Monsieur le ministre, \n que pensez-vous de cette question, ", "start": 3045.88, "duration": 2.56}, {"text": " de cette probl\u00e9matique ", "start": 3048.48, "duration": 2.68}, {"text": " d'orienter vers la sph\u00e8re priv\u00e9e ? ", "start": 3051.2, "duration": 1.8}, {"text": " Et pardonnez-moi, \n on a tr\u00e8s peu de temps. ", "start": 3053.04, "duration": 2.4}, {"text": " -Peut-\u00eatre juste un petit mot \n sur l'immigration. ", "start": 3057.64, "duration": 2.36}, {"text": " Je pense qu'il faut \n que le narratif change, ", "start": 3060.04, "duration": 2.96}, {"text": " parce que les gens immigrent \n pour des raisons ", "start": 3063.04, "duration": 3.0}, {"text": " qui, malheureusement \n sont communes \u00e0 nous tous, ", "start": 3066.44, "duration": 3.64}, {"text": " et \u00e0 la France, \n \u00e0 l'Europe et aux Africains. ", "start": 3070.12, "duration": 2.88}, {"text": " Je suis \u00e0 Dakar, \n je me prom\u00e8ne sur les plages, ", "start": 3073.04, "duration": 4.24}, {"text": " je vois des bateaux, \n des pirogues qui sont l\u00e0, vides, ", "start": 3077.32, "duration": 3.92}, {"text": " parce que les jeunes \n n'ont plus de poissons. ", "start": 3081.28, "duration": 3.0}, {"text": " Ils n'ont pas de poissons \n parce qu'il y a des accords de p\u00eache ", "start": 3084.32, "duration": 3.08}, {"text": " entre l'Europe et le S\u00e9n\u00e9gal \n qui autorisent ", "start": 3087.44, "duration": 2.64}, {"text": " les chalutiers europ\u00e9ens \n \u00e0 venir p\u00eacher. ", "start": 3090.12, "duration": 2.6}, {"text": " Le poisson finit par dispara\u00eetre. ", "start": 3093.04, "duration": 4.8}, {"text": " Donc il y a cet aspect. ", "start": 3097.88, "duration": 2.48}, {"text": " N'oublions pas \u00e9galement \n l'histoire du Sahel ", "start": 3100.4, "duration": 2.92}, {"text": " avec tout ce qui s'est pass\u00e9 \n avec la Libye. ", "start": 3103.36, "duration": 2.64}, {"text": " o\u00f9 la chute... ", "start": 3106.04, "duration": 2.56}, {"text": " -Il nous reste peu de temps, \n M. Yansan\u00e9. ", "start": 3108.64, "duration": 3.32}, {"text": " Sur la r\u00e9orientation \n vers la sph\u00e8re priv\u00e9e, ", "start": 3112.0, "duration": 2.68}, {"text": " vous \u00eates favorable \n \u00e0 cette id\u00e9e-l\u00e0 ? ", "start": 3114.72, "duration": 2.0}, {"text": " -Ecoutez, je constate ici \n la liste que j'ai. ", "start": 3117.08, "duration": 3.36}, {"text": " J'ai toutes les grandes entreprises \n fran\u00e7aises qui sont en Afrique, ", "start": 3120.48, "duration": 3.0}, {"text": " depuis Air France jusqu'\u00e0 Alstom, ", "start": 3123.52, "duration": 2.48}, {"text": " jusqu'\u00e0 la RATP, jusqu'\u00e0 Danone. ", "start": 3126.04, "duration": 3.0}, {"text": " Donc, je pense que la France \n peut compter ", "start": 3129.08, "duration": 3.6}, {"text": " sur ses avantages comparatifs, \n \u00e0 savoir, ", "start": 3132.72, "duration": 3.04}, {"text": " la connaissance du terrain, \n la connaissance des hommes, ", "start": 3135.8, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e0 condition d'avoir un comportement, ", "start": 3139.48, "duration": 3.52}, {"text": " une analyse qui soit plus lucide ", "start": 3143.04, "duration": 4.08}, {"text": " que ce qui se passait avant, \n on pensait qu'on avait ", "start": 3147.16, "duration": 3.76}, {"text": " le monopole, \n qu'on pouvait se permettre tout. ", "start": 3150.96, "duration": 1.88}, {"text": " Donc je pense que les relations \n du secteur priv\u00e9 fran\u00e7ais ", "start": 3152.88, "duration": 3.64}, {"text": " et africain, \u00e0 mon avis, \n est un mod\u00e8le plus performant ", "start": 3156.56, "duration": 4.76}, {"text": " que les relations qu'on a \n avec la Chine ou la Russie. ", "start": 3161.36, "duration": 2.56}, {"text": " -Merci beaucoup, \n Rachid Temal sur ce point. ", "start": 3163.96, "duration": 2.48}, {"text": " -Je pense qu'il faut les deux, ", "start": 3166.88, "duration": 1.44}, {"text": " il faut marcher sur les deux jambes. ", "start": 3168.36, "duration": 1.44}, {"text": " Il faut un secteur priv\u00e9 \n tr\u00e8s important, ", "start": 3169.84, "duration": 1.68}, {"text": " mais aussi il faut \n un secteur public. ", "start": 3171.56, "duration": 1.48}, {"text": " On l'a dit pour des questions \n de strat\u00e9gie, de diplomatie, ", "start": 3173.08, "duration": 2.44}, {"text": " de d\u00e9fense, \n de recherche, d'universit\u00e9. ", "start": 3175.56, "duration": 3.6}, {"text": " On voit bien \n que c'est l'un avec l'autre. ", "start": 3179.2, "duration": 2.24}, {"text": " Peut-\u00eatre que le probl\u00e8me \n qu'on a eu, c'est qu'aujourd'hui, ", "start": 3181.48, "duration": 2.52}, {"text": " il y a un probl\u00e8me d'organisation, \n de coordination. ", "start": 3184.04, "duration": 2.2}, {"text": " Et il faut les deux jambes. ", "start": 3186.28, "duration": 1.36}, {"text": " -Antoine Glaser, on arrive ", "start": 3187.68, "duration": 1.68}, {"text": "  un peu \u00e0 la fin de cette \u00e9mission. ", "start": 3189.4, "duration": 2.92}, {"text": " Non, mais on arrive \u00e0 la fin \n de cette \u00e9mission. ", "start": 3192.36, "duration": 2.8}, {"text": " Juste un pronostic. ", "start": 3195.2, "duration": 3.08}, {"text": " Est-ce qu'on pourra ", "start": 3198.32, "duration": 1.08}, {"text": " retrouver un \u00e2ge d'or \n franco-africain ? ", "start": 3199.44, "duration": 3.4}, {"text": " -Le jour o\u00f9 on apprendra \n de l'Afrique. ", "start": 3203.24, "duration": 1.84}, {"text": " Le jour o\u00f9 on apprendra \n de l'Afrique. ", "start": 3206.04, "duration": 2.08}, {"text": " On a \u00e9t\u00e9 assimilationnistes. ", "start": 3208.16, "duration": 1.92}, {"text": " Il faut un peu apprendre \n de l'Afrique. ", "start": 3210.12, "duration": 1.88}, {"text": "  -Donc, d'apr\u00e8s vous, c'est... ", "start": 3212.04, "duration": 1.88}, {"text": " Et vous, ", "start": 3213.96, "duration": 1.48}, {"text": "  Calixthe Beyala, ", "start": 3215.48, "duration": 1.04}, {"text": "  un \u00e2ge d'or \u00e0 nouveau apr\u00e8s... ", "start": 3216.56, "duration": 2.44}, {"text": " -Je suis sous la m\u00eame position \n qu'Antoine. ", "start": 3220.84, "duration": 2.48}, {"text": " Mais par contre, j'aimerais \n quand m\u00eame vous dire, monsieur, ", "start": 3223.36, "duration": 2.52}, {"text": " que quand on vous demande \n ce que j'ai demand\u00e9, ", "start": 3225.92, "duration": 2.72}, {"text": " c'est parce que c'est vous \n qui avez mis ces hommes ", "start": 3228.68, "duration": 1.96}, {"text": " qui sont encore l\u00e0 en place. ", "start": 3230.68, "duration": 1.48}, {"text": " On ne vous... Il a demand\u00e9 \n qu'on ne s'occupe plus de rien ", "start": 3232.2, "duration": 3.44}, {"text": " en Afrique, la politique. \n Il faut enlever ces hommes ", "start": 3235.68, "duration": 2.64}, {"text": " que la France a mis en place. ", "start": 3238.36, "duration": 1.84}, {"text": " Ils sont l\u00e0. ", "start": 3240.24, "duration": 1.12}, {"text": " Depuis que je suis n\u00e9e, \n je les connais. ", "start": 3241.4, "duration": 1.8}, {"text": " Ils tiennent les r\u00eanes du pouvoir \n et ils nous \u00e9touffent. ", "start": 3243.24, "duration": 2.64}, {"text": " -En quoi c'est notre responsabilit\u00e9 \n d'enlever ces hommes ? ", "start": 3245.92, "duration": 2.68}, {"text": " -Car c'est la France qui a positionn\u00e9 \n ces hommes, il y a fort longtemps, ", "start": 3249.28, "duration": 3.0}, {"text": " vous l'avez peut-\u00eatre oubli\u00e9, \n mais c'est la r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 3252.32, "duration": 2.4}, {"text": " et Antoine ne va pas... ", "start": 3254.76, "duration": 1.28}, {"text": "  -Oui, mais enfin, \n  il y a des \u00e9lections. ", "start": 3256.08, "duration": 1.96}, {"text": " -Non, c'est truqu\u00e9, cher ami. ", "start": 3258.08, "duration": 1.32}, {"text": "  Les \u00e9lections sont truqu\u00e9es. ", "start": 3259.6, "duration": 1.56}, {"text": " Il y a des arm\u00e9es \n qui tirent sur les peuples. ", "start": 3261.2, "duration": 2.12}, {"text": " Donc, on ne peut pas s'en sortir \n sans que, ", "start": 3263.36, "duration": 2.88}, {"text": " pour ces cas-l\u00e0, en particulier, \n on ait de l'aide. ", "start": 3266.28, "duration": 2.36}, {"text": " Et c'est la France \n qui a mis ces hommes en place ", "start": 3268.68, "duration": 2.68}, {"text": " et personne ne me d\u00e9mentirait. ", "start": 3271.4, "duration": 1.44}, {"text": "  -Bien, c'est votre avis, ", "start": 3273.32, "duration": 1.16}, {"text": " M. Yansan\u00e9 ? La France... ", "start": 3274.52, "duration": 4.24}, {"text": " -Quand je regarde \n le paysage africain, ", "start": 3279.04, "duration": 2.48}, {"text": " je constate qu'il y a \n trois grands groupes. ", "start": 3281.56, "duration": 2.52}, {"text": " Il y a d'un c\u00f4t\u00e9 les pays du Sahel \n qui ont pris la tournure ", "start": 3284.4, "duration": 3.84}, {"text": " que l'on conna\u00eet. ", "start": 3288.28, "duration": 1.12}, {"text": " Au milieu, il y a le S\u00e9n\u00e9gal, \n qui pour moi est ", "start": 3289.68, "duration": 3.48}, {"text": " une sorte de mod\u00e8le de transition ", "start": 3293.2, "duration": 2.28}, {"text": " de ce que pourraient \u00eatre \n les relations ", "start": 3295.52, "duration": 1.68}, {"text": " entre la France et l'Afrique. ", "start": 3297.24, "duration": 1.84}, {"text": " Et de l'autre c\u00f4t\u00e9, \n il y a tout le marais ", "start": 3299.12, "duration": 4.0}, {"text": " des autres pays qui sont \n encore dans la France-Afrique. ", "start": 3303.16, "duration": 2.6}, {"text": " Donc je pense que la France \n devrait pouvoir, ", "start": 3305.8, "duration": 2.68}, {"text": " parce qu'elle a encore des leviers, ", "start": 3308.52, "duration": 2.08}, {"text": " aider ces pays \u00e0 \u00e9voluer \n pacifiquement ", "start": 3310.64, "duration": 2.28}, {"text": " pour ne pas aller \n dans l'autre extr\u00eame, ", "start": 3313.12, "duration": 2.56}, {"text": " dans le cas du Sahel. ", "start": 3315.72, "duration": 1.6}, {"text": " -Merci. Si vous voulez, \n on va s'en tenir l\u00e0. ", "start": 3317.36, "duration": 2.68}, {"text": " Il me reste \u00e0 vous pr\u00e9senter ", "start": 3320.08, "duration": 1.96}, {"text": " une br\u00e8ve bibliographie. \n Alors Antoine Glaser, ", "start": 3322.08, "duration": 3.68}, {"text": " vous avez publi\u00e9 \n il y a quelque temps d\u00e9j\u00e0 : ", "start": 3325.8, "duration": 2.44}, {"text": "  \"Arrogant \n  comme un Fran\u00e7ais en Afrique\". ", "start": 3328.28, "duration": 2.68}, {"text": "  Vous restez sur ce diagnostic ? ", "start": 3331.0, "duration": 2.56}, {"text": " -Oui, tant qu'on n'aura pas \n appris de l'Afrique, absolument. ", "start": 3333.6, "duration": 2.92}, {"text": "  -Mais on apprend, on apprend. ", "start": 3336.56, "duration": 1.56}, {"text": "  -J'esp\u00e8re. \n  \n  -Je voudrais signaler ", "start": 3338.64, "duration": 1.88}, {"text": " les cahiers du CIAN, ", "start": 3340.56, "duration": 2.72}, {"text": "  donc de la coop\u00e9ration. \n  Vous vous int\u00e9ressez globalement ", "start": 3343.32, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 toute l'Afrique ? ", "start": 3346.48, "duration": 1.64}, {"text": "  -Les 54 pays. ", "start": 3348.16, "duration": 1.04}, {"text": "  -Est-ce qu'il y a quelque chose ", "start": 3350.68, "duration": 1.32}, {"text": " que vous voulez signaler \n comme publication, ", "start": 3352.04, "duration": 4.32}, {"text": " Rachid Temal, ", "start": 3356.4, "duration": 1.68}, {"text": "  sur l'Afrique ? ", "start": 3358.12, "duration": 1.44}, {"text": " -En tout cas, juste au moins \n qu'on lance le concours, ", "start": 3359.6, "duration": 2.72}, {"text": " je l'ai dit, de la colonisation \n et de la guerre d'Alg\u00e9rie. ", "start": 3362.36, "duration": 2.36}, {"text": " Je crois que c'est important \n dans beaucoup d'\u00e9coles fran\u00e7aises ", "start": 3364.76, "duration": 2.6}, {"text": " et de recteurs. Et c'est aussi \u00e7a, \n ce regard crois\u00e9 ", "start": 3367.4, "duration": 2.56}, {"text": " d'une belle histoire fran\u00e7aise. ", "start": 3370.0, "duration": 1.96}, {"text": "  -Calixthe Beyala, vous pr\u00e9parez ", "start": 3372.0, "duration": 1.56}, {"text": "  un roman. \n  \n -Oui, et moi j'aimerais bien. ", "start": 3373.6, "duration": 2.12}, {"text": "  -Vous pouvez nous en dire un mot ? ", "start": 3375.76, "duration": 1.36}, {"text": "  -Ecoutez, j'ai d\u00e9couvert ", "start": 3377.16, "duration": 1.8}, {"text": " la Nouvelle-Afrique \n depuis que je me suis install\u00e9e ", "start": 3379.0, "duration": 2.16}, {"text": " il y a quatre ans \n et tous les rapports ", "start": 3381.2, "duration": 1.64}, {"text": " entre les hommes et les femmes, \n contrairement \u00e0 ce qui est dit ici, ", "start": 3382.88, "duration": 2.8}, {"text": " qui ne sont pas ce qui est dit ici, ", "start": 3385.72, "duration": 2.68}, {"text": " c'est-\u00e0-dire les femmes aujourd'hui \n en Afrique prennent leur autonomie, ", "start": 3388.44, "duration": 3.08}, {"text": " ne veulent pas forc\u00e9ment se marier, ", "start": 3391.56, "duration": 1.92}, {"text": " sont tr\u00e8s ind\u00e9pendantes ", "start": 3393.52, "duration": 1.44}, {"text": " et cette nouvelle vision \n de la femme africaine, ", "start": 3395.0, "duration": 2.08}, {"text": " nous ne l'avons pas encore \n et je travaille dessus. ", "start": 3397.12, "duration": 2.4}, {"text": " -Ecoutez, \n merci de travailler sur ce sujet ", "start": 3400.24, "duration": 2.36}, {"text": " qui nous touchera \n quand vous publierez ", "start": 3402.64, "duration": 2.32}, {"text": "  votre nouveau roman. ", "start": 3405.0, "duration": 1.4}, {"text": "  Ecoutez, il me reste ", "start": 3406.44, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 vous remercier, \n Madame, Messieurs, ", "start": 3407.84, "duration": 2.28}, {"text": "  d'avoir \u00e9clair\u00e9 ", "start": 3410.16, "duration": 1.28}, {"text": "  cette conversation ", "start": 3411.48, "duration": 1.92}, {"text": "  sur les relations ", "start": 3413.44, "duration": 1.72}, {"text": "  France-Afrique. ", "start": 3415.2, "duration": 1.88}, {"text": " On a vu qu'il y avait \u00e0 la fois \n des points de convergence, ", "start": 3417.12, "duration": 3.2}, {"text": " des dissensions, \n mais c'est un sujet important, ", "start": 3420.36, "duration": 3.0}, {"text": " il ne pourrait pas \n en \u00eatre autrement. ", "start": 3423.4, "duration": 1.84}, {"text": " Je voudrais remercier \n l'\u00e9quipe de LCP ", "start": 3425.28, "duration": 2.6}, {"text": " qui permet la r\u00e9alisation \n de cette \u00e9mission ", "start": 3427.92, "duration": 3.52}, {"text": " et je vous dis \u00e0 bient\u00f4t. ", "start": 3431.48, "duration": 1.64}, {"text": "  Musique ", "start": 3436.08, "duration": 5.04}]}