{"label": "politique", "transcript": [{"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 se pr\u00e9sente le bloc central", "start": 0.44, "duration": 6.56}, {"text": "progressiste d\u00e9mocratique et", "start": 4.24, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9publicain ce bloc qui unit des", "start": 7.0, "duration": 4.599}, {"text": "familles politiques qui ont chacune leur", "start": 9.04, "duration": 5.96}, {"text": "identit\u00e9 a appris \u00e0 travailler depuis 7", "start": 11.599, "duration": 6.481}, {"text": "ans ensemble il est unit et clair dans", "start": 15.0, "duration": 5.199}, {"text": "son rapport \u00e0 la R\u00e9publique \u00e0 l'Europe", "start": 18.08, "duration": 5.08}, {"text": "et sur ses priorit\u00e9s il est le socle", "start": 20.199, "duration": 5.481}, {"text": "d'un projet de gouvernement coh\u00e9rent je", "start": 23.16, "duration": 3.92}, {"text": "crois utile au", "start": 25.68, "duration": 3.519}, {"text": "pays nous ne sommes pas parfait nous", "start": 27.08, "duration": 3.8}, {"text": "n'avons pas tout bien fait mais nous", "start": 29.199, "duration": 3.601}, {"text": "avons des", "start": 30.88, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9sultats nous avons prot\u00e9g\u00e9 les", "start": 32.8, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ais face aux crises et surtout nous", "start": 34.76, "duration": 3.04}, {"text": "saurons", "start": 36.32, "duration": 4.759}, {"text": "agir pour r\u00e9industrialiser le pays aller", "start": 37.8, "duration": 5.0}, {"text": "vers le plein emploi renforcer nos", "start": 41.079, "duration": 4.721}, {"text": "services publics acc\u00e9l\u00e9rer la transition", "start": 42.8, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique garantir l'unit\u00e9 du pays en", "start": 45.8, "duration": 4.2}, {"text": "luttant contre toutes les forces de", "start": 48.52, "duration": 4.199}, {"text": "haine rejeter la brutalisation du d\u00e9bat", "start": 50.0, "duration": 5.84}, {"text": "public et des l'Ukraine b\u00e2tir l'Europe", "start": 52.719, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9pondre au d\u00e9fis d'aujourd'hui et de", "start": 55.84, "duration": 5.92}, {"text": "demain de nos compatriotes", "start": 58.239, "duration": 6.521}, {"text": "cette majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle actuelle", "start": 61.76, "duration": 5.28}, {"text": "je souhaite que ces dirigeants puissent", "start": 64.76, "duration": 4.52}, {"text": "aller dialoguer avec des personnalit\u00e9s", "start": 67.04, "duration": 3.92}, {"text": "et des forces qui n'en sont pas membres", "start": 69.28, "duration": 6.64}, {"text": "aujourd'hui jeha avant tout", "start": 70.96, "duration": 4.96}, {"text": "que le 30 juin et le 7", "start": 76.119, "duration": 5.761}, {"text": "juillet les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais", "start": 79.64, "duration": 4.56}, {"text": "puissent \u00e9lire un maximum de d\u00e9put\u00e9s de", "start": 81.88, "duration": 4.879}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle mais j'ai le", "start": 84.2, "duration": 4.36}, {"text": "souhait que se rassemble le moment venu", "start": 86.759, "duration": 4.201}, {"text": "avant ou apr\u00e8s les femmes et les hommes", "start": 88.56, "duration": 5.32}, {"text": "de bonne volont\u00e9 qui auront ensemble su", "start": 90.96, "duration": 4.96}, {"text": "dire non aux extr\u00eames mais qui se", "start": 93.88, "duration": 4.84}, {"text": "mettront en capacit\u00e9 de", "start": 95.92, "duration": 7.6}, {"text": "b\u00e2tir un projet en commun sinc\u00e8re et", "start": 98.72, "duration": 6.16}, {"text": "utile au", "start": 103.52, "duration": 4.0}, {"text": "pays d'ici \u00e0 l'\u00e9lection et une fois", "start": 104.88, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9lection", "start": 107.52, "duration": 4.52}, {"text": "pass\u00e9e nous pourrons je dirais m\u00eame que", "start": 109.56, "duration": 6.919}, {"text": "nous devons et nous devrons avoir un", "start": 112.04, "duration": 8.16}, {"text": "dialogue exigeant constructif et ouvert", "start": 116.479, "duration": 5.521}, {"text": "et r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la meilleure mani\u00e8re de", "start": 120.2, "duration": 3.8}, {"text": "servir la France", "start": 122.0, "duration": 6.119}, {"text": "ensemble je dis ici rassembler et non", "start": 124.0, "duration": 6.119}, {"text": "rall\u00e9 car je sais aussi les d\u00e9saccords", "start": 128.119, "duration": 4.681}, {"text": "qui existent sur tel ou tel sujet avec", "start": 130.119, "duration": 5.081}, {"text": "l'ensemble de ces responsables ou cette", "start": 132.8, "duration": 5.76}, {"text": "de ces formations politique je suis", "start": 135.2, "duration": 5.64}, {"text": "convaincu que des", "start": 138.56, "duration": 5.24}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates des radicaux des", "start": 140.84, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9cologistes des d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens des", "start": 143.8, "duration": 6.28}, {"text": "Gaulistes et plus largement que beaucoup", "start": 146.48, "duration": 5.24}, {"text": "nos compatriotes et de responsables", "start": 150.08, "duration": 3.96}, {"text": "politiques qui ne se reconnaissent pas", "start": 151.72, "duration": 4.0}, {"text": "dans la fi\u00e8vre", "start": 154.04, "duration": 5.08}, {"text": "extr\u00e9miste qui se retrouve autour de", "start": 155.72, "duration": 6.68}, {"text": "quelques axes clairs que porte la", "start": 159.12, "duration": 4.92}, {"text": "majorit\u00e9", "start": 162.4, "duration": 4.24}, {"text": "actuelle peuvent travailler avec ses", "start": 164.04, "duration": 4.8}, {"text": "dirigeants et b\u00e2tir un projet", "start": 166.64, "duration": 5.44}, {"text": "nouveau une f\u00e9d\u00e9ration de", "start": 168.84, "duration": 6.64}, {"text": "projet pour gouverner pour agir au", "start": 172.08, "duration": 5.799}, {"text": "service des Fran\u00e7ais et pour la", "start": 175.48, "duration": 4.679}, {"text": "R\u00e9publique pour cela il faut essayer", "start": 177.879, "duration": 4.481}, {"text": "d'\u00eatre clair sur l'id\u00e9al qu'on", "start": 180.159, "duration": 6.201}, {"text": "poursuit quelques axes prioritaires et", "start": 182.36, "duration": 6.76}, {"text": "sur une m\u00e9thode c'est ce que je veux ici", "start": 186.36, "duration": 5.2}, {"text": "m'employer \u00e0 faire", "start": 189.12, "duration": 7.68}, {"text": "[Musique]", "start": 191.56, "duration": 5.24}]}