{"label": "politique", "transcript": [{"text": "j'ouvre le second d\u00e9bat de ce sens", "start": 0.16, "duration": 4.56}, {"text": "public consacr\u00e9 \u00e0 \u00e0 la personnalit\u00e9 et \u00e0", "start": 1.959, "duration": 5.001}, {"text": "l'action politique de celui je vais vous", "start": 4.72, "duration": 3.44}, {"text": "demander de rester en place monsieur le", "start": 6.96, "duration": 2.599}, {"text": "s\u00e9nateur sinon \u00e7a vous AZ passer devant", "start": 8.16, "duration": 3.399}, {"text": "la cam\u00e9ra celui qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 comme", "start": 9.559, "duration": 3.481}, {"text": "le seul poids lourd du gouvernement", "start": 11.559, "duration": 3.601}, {"text": "Barnier le ministre de l'Int\u00e9rieur Bruno", "start": 13.04, "duration": 3.96}, {"text": "rotaillot quel son ses id\u00e9es son", "start": 15.16, "duration": 3.84}, {"text": "ambition ses chances de r\u00e9ussir place", "start": 17.0, "duration": 3.76}, {"text": "beauovau avant d'en d\u00e9battre son", "start": 19.0, "duration": 5.039}, {"text": "portrait avec Flora sauvage homme de", "start": 20.76, "duration": 5.24}, {"text": "conviction Bruno reetaillot d\u00e9bute sa", "start": 24.039, "duration": 3.681}, {"text": "carri\u00e8re au c\u00f4t\u00e9 de Philippe Devillier", "start": 26.0, "duration": 3.56}, {"text": "le fondateur du Mouvement pour la France", "start": 27.72, "duration": 3.719}, {"text": "il fait ses premi\u00e8res armes en politique", "start": 29.56, "duration": 3.56}, {"text": "aupr\u00e8s de son mentor le cr\u00e9ateur du", "start": 31.439, "duration": 3.841}, {"text": "puits du fou avec qui il partage des", "start": 33.12, "duration": 5.119}, {"text": "valeurs conservatrices radicales d\u00e9put\u00e9", "start": 35.28, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9gion des Pays de la", "start": 38.239, "duration": 3.84}, {"text": "Loire puis s\u00e9nateur Bruno retaillot", "start": 39.76, "duration": 3.639}, {"text": "quitte finalement Philippe dev Villier", "start": 42.079, "duration": 4.281}, {"text": "en 2010 pour rejoindre l'UMP soutien de", "start": 43.399, "duration": 4.64}, {"text": "Fran\u00e7ois Fillon \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de", "start": 46.36, "duration": 4.4}, {"text": "2017 ce bourreau de travail grimpe les", "start": 48.039, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9chelons au sein des r\u00e9publicains avant", "start": 50.76, "duration": 3.68}, {"text": "de tenter de prendre la t\u00eate du parti en", "start": 52.719, "duration": 4.601}, {"text": "2022 sans succ\u00e8s partant en croisade", "start": 54.44, "duration": 4.88}, {"text": "contre ce qu'il nomme le processus de", "start": 57.32, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9civil", "start": 59.32, "duration": 3.96}, {"text": "quand notre civilisation est attaqu\u00e9e", "start": 60.76, "duration": 5.52}, {"text": "par l'islamo gauchiste par l'islamiste", "start": 63.28, "duration": 5.199}, {"text": "nous devons r\u00e9pliquer avec l'arme", "start": 66.28, "duration": 5.6}, {"text": "s\u00e9curitaire judiciaire polici\u00e8re mais", "start": 68.479, "duration": 5.881}, {"text": "aussi culturelle des propos que certains", "start": 71.88, "duration": 4.2}, {"text": "qui l'ont c\u00f4toy\u00e9 au S\u00e9nat estiment", "start": 74.36, "duration": 4.28}, {"text": "tendancieux au Palais du Luxembourg ses", "start": 76.08, "duration": 4.679}, {"text": "opposants saluent ses talent d'orateur", "start": 78.64, "duration": 3.839}, {"text": "tout en critiquant ses positions", "start": 80.759, "duration": 4.0}, {"text": "monsieur rillot a toujours combattu", "start": 82.479, "duration": 5.161}, {"text": "l'extr\u00eame droite et avec une position", "start": 84.759, "duration": 5.481}, {"text": "qui lu dire mais si on veut faire", "start": 87.64, "duration": 4.64}, {"text": "baisser l'extr\u00eame droite dans notre pays", "start": 90.24, "duration": 5.48}, {"text": "et bien il faut savoir marquer son", "start": 92.28, "duration": 5.76}, {"text": "autorit\u00e9 c'est une fronti\u00e8re compliqu\u00e9e", "start": 95.72, "duration": 3.759}, {"text": "bien s\u00fbr qu'il faut faire baisser", "start": 98.04, "duration": 3.88}, {"text": "l'extr\u00eame droite mais en n\u00e9tant pas", "start": 99.479, "duration": 4.561}, {"text": "soumis id\u00e9ologiquement \u00e0 cette m\u00eame", "start": 101.92, "duration": 3.72}, {"text": "extr\u00eame droite loin des postures", "start": 104.04, "duration": 3.6}, {"text": "politicienne ce fervant catholique", "start": 105.64, "duration": 4.24}, {"text": "oppos\u00e9 au mariage pour tous \u00e0 la PMA et", "start": 107.64, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 l'inscription de l'IVG dans la", "start": 109.88, "duration": 3.32}, {"text": "Constitution a toujours assum\u00e9 ses", "start": 111.32, "duration": 4.36}, {"text": "valeurs quitte \u00e0 aller \u00e0 l'encontre de", "start": 113.2, "duration": 4.16}, {"text": "sa famille politique je ne partage pas", "start": 115.68, "duration": 3.039}, {"text": "toutes les valeurs notamment les valeurs", "start": 117.36, "duration": 3.039}, {"text": "soci\u00e9tales moi j'\u00e9tais pour mariage pour", "start": 118.719, "duration": 5.32}, {"text": "tous euh mais \u00e7a prouve son sa volont\u00e9", "start": 120.399, "duration": 5.961}, {"text": "d'ouverture et sa volont\u00e9 de vouloir je", "start": 124.039, "duration": 4.761}, {"text": "dirais \u00eatre accompagn\u00e9 par tous ceux qui", "start": 126.36, "duration": 4.72}, {"text": "en fin de compte militent pour des id\u00e9es", "start": 128.8, "duration": 4.24}, {"text": "droites mais en ayant parfois des", "start": 131.08, "duration": 3.6}, {"text": "positions diff\u00e9rentes dans sa famille", "start": 133.04, "duration": 3.16}, {"text": "politique et c'est l\u00e0 peut-\u00eatre sa force", "start": 134.68, "duration": 4.08}, {"text": "c'est que sous des deur d'hommes tr\u00e8s", "start": 136.2, "duration": 4.759}, {"text": "engag\u00e9s de conviction il a une capacit\u00e9", "start": 138.76, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 s'ouvrir \u00e0 d'autres personnes qui ne", "start": 140.959, "duration": 4.521}, {"text": "pensent pas comme lui maintenant qu'il a", "start": 143.64, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ministre de l'Int\u00e9rieur du", "start": 145.48, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernement Barnier Bruno retaillou", "start": 147.12, "duration": 3.92}, {"text": "va-t-il mettre en pratique sa capacit\u00e9", "start": 149.16, "duration": 3.88}, {"text": "d'entendre les voix divergentes le", "start": 151.04, "duration": 4.4}, {"text": "premier flic de France plaide avec force", "start": 153.04, "duration": 4.479}, {"text": "pour le retour de l'ordre et veut lutter", "start": 155.44, "duration": 5.2}, {"text": "contre l'immigration ill\u00e9gale avec Bruno", "start": 157.519, "duration": 4.64}, {"text": "rotaillot c'est le portrait d'une droite", "start": 160.64, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9complex\u00e9e que l'on vous propose avec", "start": 162.159, "duration": 3.761}, {"text": "Sophie Coignard bonsoir bienvenue vous", "start": 163.959, "duration": 3.321}, {"text": "\u00eates journaliste au Point auteur de la", "start": 165.92, "duration": 3.08}, {"text": "tyrannie de la m\u00e9diocrit\u00e9 publi\u00e9 aux", "start": 167.28, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9ditions de l'Observatoire Dominique", "start": 169.0, "duration": 4.2}, {"text": "Estrosi Sasson bonsoir bienvenue \u00e0 vous", "start": 171.159, "duration": 4.041}, {"text": "vous \u00eates s\u00e9natrice LR des Alpes", "start": 173.2, "duration": 3.2}, {"text": "Maritimes pr\u00e9sidente de la commission", "start": 175.2, "duration": 3.119}, {"text": "des affaires \u00e9conomiques et ancienne", "start": 176.4, "duration": 3.919}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente du groupe LR quand Bruno", "start": 178.319, "duration": 3.961}, {"text": "retaillot en \u00e9tait le le pr\u00e9sident", "start": 180.319, "duration": 3.761}, {"text": "c'est-\u00e0-dire il y a encore quelques mois", "start": 182.28, "duration": 3.519}, {"text": "\u00c9tienne Girard bonsoir et bienvenue vous", "start": 184.08, "duration": 3.439}, {"text": "\u00eates r\u00e9dacteur en chef soci\u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 185.799, "duration": 3.481}, {"text": "L'Express et auteur avec Laurent", "start": 187.519, "duration": 4.401}, {"text": "valdiguier du de ce de ce livre enqu\u00eate", "start": 189.28, "duration": 6.519}, {"text": "le Parin publi\u00e9 aux \u00e9ditions du Seuil on", "start": 191.92, "duration": 5.239}, {"text": "parle pas de Bruno retillo on parle bien", "start": 195.799, "duration": 3.961}, {"text": "de Nicolas Sarkozi Sophie dravinel", "start": 197.159, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9italist politique est \u00e9videmment rest\u00e9", "start": 199.76, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s euh Sophie coagard comment", "start": 202.04, "duration": 4.32}, {"text": "vous jugez les les les premiers pas de", "start": 204.56, "duration": 3.08}, {"text": "Bruno rotaillot au minist\u00e8re de", "start": 206.36, "duration": 2.56}, {"text": "l'Int\u00e9rieur je vais pas vous demander un", "start": 207.64, "duration": 3.76}, {"text": "bilan c'est sans doute pour le faire ah", "start": 208.92, "duration": 4.879}, {"text": "bruyant bruyant oui veut dire que ce", "start": 211.4, "duration": 4.52}, {"text": "sont des pas bruyants enfin", "start": 213.799, "duration": 4.64}, {"text": "d'ailleurs enfin c'est ce que pense", "start": 215.92, "duration": 5.399}, {"text": "absolument l'ensemble de de la classe", "start": 218.439, "duration": 4.72}, {"text": "politique du gouvernement c'est ce qu'on", "start": 221.319, "duration": 3.321}, {"text": "pense aussi \u00e0 matigon c'est qu'il a", "start": 223.159, "duration": 3.72}, {"text": "quand m\u00eame fait beaucoup de bruit euh", "start": 224.64, "duration": 4.319}, {"text": "mais je suis incapable pour l'instant de", "start": 226.879, "duration": 2.801}, {"text": "vous", "start": 228.959, "duration": 3.241}, {"text": "dire mon diagnostic c'est-\u00e0-dire est-ce", "start": 229.68, "duration": 4.639}, {"text": "qu'il a est-ce que c'est est-ce qu'il en", "start": 232.2, "duration": 5.039}, {"text": "a fait trop et est-ce que comment", "start": 234.319, "duration": 4.92}, {"text": "dirais-je est-ce qu'il va y avoir une", "start": 237.239, "duration": 4.56}, {"text": "sorte de are coup pour lui o\u00f9 est-ce", "start": 239.239, "duration": 4.041}, {"text": "qu'il a raison de comme on dit", "start": 241.799, "duration": 3.401}, {"text": "aujourd'hui de cranter tr\u00e8s fort d\u00e8s le", "start": 243.28, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9but il y a pas mal de gens \u00e0 qui j'en", "start": 245.2, "duration": 4.239}, {"text": "ai parl\u00e9 qui trouvent que que c'\u00e9tait la", "start": 246.959, "duration": 4.0}, {"text": "seule strat\u00e9gie pour lui c'est-\u00e0-dire", "start": 249.439, "duration": 4.44}, {"text": "que quelqu'un qui a beaucoup critiqu\u00e9", "start": 250.959, "duration": 5.761}, {"text": "beaucoup dit Yaka faucon peut pas trop", "start": 253.879, "duration": 4.521}, {"text": "jouer la strat\u00e9gie basse une fois qu'il", "start": 256.72, "duration": 3.16}, {"text": "est dans le fauteuil qu'il a convoit\u00e9", "start": 258.4, "duration": 3.399}, {"text": "oui donc il est effectivement bruyant et", "start": 259.88, "duration": 4.92}, {"text": "apr\u00e8s voil\u00e0 il met la barre \u00e0 et donc il", "start": 261.799, "duration": 4.481}, {"text": "va \u00eatre jug\u00e9 sur les r\u00e9sultats forc\u00e9ment", "start": 264.8, "duration": 2.88}, {"text": "Dominique estr Sasson est-ce qu'il", "start": 266.28, "duration": 2.6}, {"text": "r\u00eavait d'\u00eatre ministre de l'Int\u00e9rieur de", "start": 267.68, "duration": 2.56}, {"text": "devenir ministre de l'", "start": 268.88, "duration": 4.08}, {"text": "in\u00e9rieur certainement peut-\u00eatre pas dans", "start": 270.24, "duration": 4.959}, {"text": "ce timing l\u00e0 mais effectivement je pense", "start": 272.96, "duration": 4.12}, {"text": "que c'est un un poste un minist\u00e8re", "start": 275.199, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9galien qu'il a toujours attir\u00e9 parce", "start": 277.08, "duration": 5.16}, {"text": "que ces sujets r\u00e9galiens il les portent", "start": 280.16, "duration": 4.4}, {"text": "depuis tr\u00e8s longtemps et pour nous qui", "start": 282.24, "duration": 4.36}, {"text": "l'avons c\u00f4toy\u00e9 ici au S\u00e9nat c'est pas", "start": 284.56, "duration": 3.359}, {"text": "une d\u00e9couverte que de le voir", "start": 286.6, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui dans ses habits de ministre", "start": 287.919, "duration": 5.521}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur et pour voir mettre en", "start": 290.88, "duration": 4.84}, {"text": "tout cas porter un certain nombre de", "start": 293.44, "duration": 4.0}, {"text": "mesures qui touchent au r\u00e9tablissement", "start": 295.72, "duration": 4.039}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la ma\u00eetrise de", "start": 297.44, "duration": 3.479}, {"text": "l'immigration de l'immigration", "start": 299.759, "duration": 3.561}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re au r\u00e9tablissement de l'ordre", "start": 300.919, "duration": 4.641}, {"text": "de l'autorit\u00e9 de l'\u00c9tat maintenant je", "start": 303.32, "duration": 3.92}, {"text": "pense que il n'avait pas du tout", "start": 305.56, "duration": 4.359}, {"text": "envisag\u00e9 il y a encore quelques semaines", "start": 307.24, "duration": 5.16}, {"text": "de se retrouver dans ce poste-l\u00e0 et si", "start": 309.919, "duration": 4.361}, {"text": "aujourd'hui il occupe ses habits de", "start": 312.4, "duration": 3.88}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur de num\u00e9ro 3 du", "start": 314.28, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement je pense que c'est d'abord", "start": 316.28, "duration": 3.72}, {"text": "et avant tout parce que c'est quelqu'un", "start": 318.28, "duration": 3.759}, {"text": "qui ne se d\u00e9robe pas parce que c'est", "start": 320.0, "duration": 3.52}, {"text": "quelqu'un qui a le sens des", "start": 322.039, "duration": 3.681}, {"text": "responsabilit\u00e9 et c'est vrai qu'il a \u00e9t\u00e9", "start": 323.52, "duration": 3.88}, {"text": "et qu'il n'a cess\u00e9 de dire qu'il n'\u00e9tait", "start": 325.72, "duration": 4.12}, {"text": "pas Macron compatible qu'il a eu des", "start": 327.4, "duration": 5.16}, {"text": "mots tr\u00e8s forts face au pr\u00e9sident", "start": 329.84, "duration": 5.639}, {"text": "Emmanuel Macron depuis 2017 mais \u00e0", "start": 332.56, "duration": 4.84}, {"text": "partir du moment o\u00f9 cette situation", "start": 335.479, "duration": 5.481}, {"text": "in\u00e9dite qui d'abord a vu la nomination", "start": 337.4, "duration": 5.16}, {"text": "de quelqu'un de chez nous de notre", "start": 340.96, "duration": 3.6}, {"text": "famille politique comme premier ministre", "start": 342.56, "duration": 6.639}, {"text": "Michel Barnier et bien il a d\u00e9cid\u00e9 face", "start": 344.56, "duration": 6.32}, {"text": "\u00e0 une situation de tous les dangers", "start": 349.199, "duration": 4.681}, {"text": "quand m\u00eame de se dire je ne peux pas", "start": 350.88, "duration": 6.56}, {"text": "rester sur le bord du chemin et je vais", "start": 353.88, "duration": 6.08}, {"text": "m'engager pour faire en sorte d'apporter", "start": 357.44, "duration": 3.64}, {"text": "autant que faire se peut mais je crois", "start": 359.96, "duration": 3.28}, {"text": "qu'il en a v\u00e9ritablement la volont\u00e9 des", "start": 361.08, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9sultats pour les Fran\u00e7aises et pour", "start": 363.24, "duration": 2.959}, {"text": "les Fran\u00e7ais on va en juger ensemble", "start": 364.759, "duration": 2.681}, {"text": "mais effectivement il se retrouve", "start": 366.199, "duration": 2.56}, {"text": "maintenant \u00e0 la table du Conseil des", "start": 367.44, "duration": 3.24}, {"text": "ministres \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un certain nombre de", "start": 368.759, "duration": 3.761}, {"text": "de macronistes ettienne Girard pourquoi", "start": 370.68, "duration": 5.959}, {"text": "a-t-il accept\u00e9 l\u00e0 cette voil\u00e0 dans dans", "start": 372.52, "duration": 5.92}, {"text": "ce moment-l\u00e0 et puis un poste aussi", "start": 376.639, "duration": 3.801}, {"text": "expos\u00e9 que celui-l\u00e0 probablement parce", "start": 378.44, "duration": 4.68}, {"text": "que le moment politique a chang\u00e9 en 2022", "start": 380.44, "duration": 5.56}, {"text": "et c'est vrai il est il faisait partie", "start": 383.12, "duration": 5.32}, {"text": "des cadres des r\u00e9publicains absolument", "start": 386.0, "duration": 4.199}, {"text": "oppos\u00e9s \u00e0 ce qui s \u00e0 ce momentl\u00e0 la", "start": 388.44, "duration": 3.84}, {"text": "strat\u00e9gie Sarkozi oui qui \u00e9tait de", "start": 390.199, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9aliser une alliance avec les", "start": 392.28, "duration": 4.919}, {"text": "macronistes par exemple au l\u00e9gislativ", "start": 394.28, "duration": 4.96}, {"text": "lui a toujours dit non non jamais de la", "start": 397.199, "duration": 4.081}, {"text": "vie c'est pas nos valeurs nous on", "start": 399.24, "duration": 4.04}, {"text": "attendra que \u00e7a se termine et nous", "start": 401.28, "duration": 4.4}, {"text": "proposerons nos propres solutions au", "start": 403.28, "duration": 5.6}, {"text": "fran\u00e7ais et il \u00e9tait m\u00eame assez radical", "start": 405.68, "duration": 5.56}, {"text": "sur cette ligne-l\u00e0 mais les l\u00e9gislatives", "start": 408.88, "duration": 5.439}, {"text": "de 2024 ont tout chang\u00e9 ce qui pouvait", "start": 411.24, "duration": 6.04}, {"text": "appara\u00eetre en 2022 comme une alliance", "start": 414.319, "duration": 5.32}, {"text": "avec les macronistes en position forte", "start": 417.28, "duration": 4.4}, {"text": "et les les les r\u00e9publicains sur le", "start": 419.639, "duration": 4.321}, {"text": "porte-bagage c'est totalement renvers\u00e9", "start": 421.68, "duration": 4.04}, {"text": "quand bien m\u00eame paradoxalement parce", "start": 423.96, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on de d\u00e9put\u00e9 il y a toujours beaucoup", "start": 425.72, "duration": 4.0}, {"text": "plus de macronistes mais peut-on encore", "start": 427.44, "duration": 3.479}, {"text": "les appeler macronistes \u00e7a c'est un", "start": 429.72, "duration": 2.8}, {"text": "autre d\u00e9bat qu'on pourra faire ici mais", "start": 430.919, "duration": 2.96}, {"text": "il y a quand m\u00eame plus de macronistes", "start": 432.52, "duration": 3.64}, {"text": "que de LR tout \u00e0 fait d'ailleurs les", "start": 433.879, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9publicains n'ont n'ont r\u00e9uni que 7 %", "start": 436.16, "duration": 4.24}, {"text": "des voix au premier tour des", "start": 438.919, "duration": 4.081}, {"text": "l\u00e9gislatives mais le l'absence de", "start": 440.4, "duration": 4.72}, {"text": "majorit\u00e9 donne au groupe des", "start": 443.0, "duration": 4.599}, {"text": "R\u00e9publicains cette position charni\u00e8re", "start": 445.12, "duration": 5.079}, {"text": "qui fait que l\u00e0 o\u00f9 il ils auraient \u00e9t\u00e9", "start": 447.599, "duration": 5.121}, {"text": "assez peu \u00e9cout\u00e9s ou pas tout \u00e0 fait", "start": 450.199, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9cout\u00e9s hier aujourd'hui ils sont une", "start": 452.72, "duration": 6.0}, {"text": "forme de cl\u00e9 de vo\u00fbte de la majorit\u00e9 et", "start": 455.879, "duration": 5.0}, {"text": "c'est probablement pour \u00e7a que Bruno", "start": 458.72, "duration": 4.759}, {"text": "rotao a consid\u00e9r\u00e9 que l\u00e0 o\u00f9 ce n'\u00e9tait", "start": 460.879, "duration": 4.16}, {"text": "pas int\u00e9ressant hier il pourrait avoir", "start": 463.479, "duration": 4.081}, {"text": "des coud\u00e9 plus Franch aujourd'hui avec", "start": 465.039, "duration": 4.081}, {"text": "une difficult\u00e9 parce que l'\u00e9quation", "start": 467.56, "duration": 3.599}, {"text": "politique que vous nous rappelez elle", "start": 469.12, "duration": 5.079}, {"text": "fragilise forc\u00e9ment ce gouvernement", "start": 471.159, "duration": 5.88}, {"text": "Barnier son sa dur\u00e9e de vie potentielle", "start": 474.199, "duration": 4.84}, {"text": "Sophie card donc \u00e7a veut dire qu'il va", "start": 477.039, "duration": 3.44}, {"text": "falloir r\u00e9sultats rapid est-ce que le", "start": 479.039, "duration": 2.56}, {"text": "minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur c'est un", "start": 480.479, "duration": 3.201}, {"text": "minist\u00e8re o\u00f9 on peut voil\u00e0 afficher", "start": 481.599, "duration": 4.641}, {"text": "comme \u00e7a rapidement du chiffre des bons", "start": 483.68, "duration": 5.199}, {"text": "r\u00e9sultats c'est tout le probl\u00e8me tout le", "start": 486.24, "duration": 5.0}, {"text": "probl\u00e8me c'est effectivement que le le", "start": 488.879, "duration": 5.081}, {"text": "le le le temps de la l'action et de la", "start": 491.24, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9alisation \u00e9ventuelle he parce que", "start": 493.96, "duration": 4.519}, {"text": "enfin euh on attend quand m\u00eame de voir", "start": 495.56, "duration": 4.4}, {"text": "les r\u00e9sultats de Bruno RIL ou m\u00eame s'il", "start": 498.479, "duration": 3.361}, {"text": "a le temps on n'est pas totalement s\u00fbr", "start": 499.96, "duration": 3.519}, {"text": "que ce soit miraculeux hein faut quand", "start": 501.84, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame bien le dire mais en tout cas", "start": 503.479, "duration": 4.201}, {"text": "effectivement il faut tr\u00e8s vite mais je", "start": 505.84, "duration": 2.919}, {"text": "pense que c'est pour \u00e7a aussi qu'il a", "start": 507.68, "duration": 2.799}, {"text": "\u00e9t\u00e9 bruillant c'est qu'il faut tr\u00e8s vite", "start": 508.759, "duration": 4.4}, {"text": "euh marquer euh une rupture enfin ou", "start": 510.479, "duration": 5.24}, {"text": "sinon une enfin un changement radical", "start": 513.159, "duration": 4.281}, {"text": "ces mots lors de la passation de pouvoir", "start": 515.719, "duration": 3.2}, {"text": "pour G\u00e9rald Armana oui enfin qui sont", "start": 517.44, "duration": 2.76}, {"text": "qui sont des m d'ailleurs qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 518.919, "duration": 3.081}, {"text": "pris un peu un peu moyennement par un", "start": 520.2, "duration": 4.16}, {"text": "certain nombre de policiers c'est-\u00e0-dire", "start": 522.0, "duration": 4.36}, {"text": "mais enfin vous savez cette esp\u00e8ce de", "start": 524.36, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9p\u00e9tition r\u00e9tablir et cetera il y a", "start": 526.36, "duration": 4.28}, {"text": "quand m\u00eame pas mal de policiers qu'ont", "start": 529.08, "duration": 2.68}, {"text": "trouvit que c'\u00e9tait un peu moyen que", "start": 530.64, "duration": 2.24}, {"text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ils s'\u00e9taient pas", "start": 531.76, "duration": 2.8}, {"text": "totalement roul\u00e9 les pouss que de temps", "start": 532.88, "duration": 2.68}, {"text": "en temps ils avaient pu avoir des", "start": 534.56, "duration": 2.68}, {"text": "r\u00e9sultats et donc l\u00e0 il s'est mis dans", "start": 535.56, "duration": 3.16}, {"text": "une position vis-\u00e0-vis de ses propres", "start": 537.24, "duration": 4.12}, {"text": "troupes euh qui euh qui peut \u00eatre", "start": 538.72, "duration": 4.559}, {"text": "am\u00e9lior\u00e9 mais euh je veux dire qu' pas", "start": 541.36, "duration": 3.76}, {"text": "absolument non pas qu'il soit que tous", "start": 543.279, "duration": 5.68}, {"text": "les policiers euh euh soient euh des des", "start": 545.12, "duration": 6.8}, {"text": "dhmaninophiles fous euh mais euh mais en", "start": 548.959, "duration": 4.601}, {"text": "tout cas l\u00e0 quand m\u00eame \u00e7a les a un peu", "start": 551.92, "duration": 2.72}, {"text": "choqu\u00e9 donc \u00e7a c'est son premier", "start": 553.56, "duration": 2.76}, {"text": "probl\u00e8me son second probl\u00e8me c'est", "start": 554.64, "duration": 3.879}, {"text": "effectivement euh de pas devenir le", "start": 556.32, "duration": 4.6}, {"text": "minist\u00e8re de la parole euh pour prendre", "start": 558.519, "duration": 4.641}, {"text": "un exemple tr\u00e8s simple euh il", "start": 560.92, "duration": 5.24}, {"text": "aujourd'hui il a donc annonc\u00e9 avoir", "start": 563.16, "duration": 7.119}, {"text": "euh prononc\u00e9 l'expulsion euh de du d'Ama", "start": 566.16, "duration": 6.28}, {"text": "Ben Laden qui vivait dans l'Orne o\u00f9 il", "start": 570.279, "duration": 3.721}, {"text": "faisait de la musique de la peinture un", "start": 572.44, "duration": 3.639}, {"text": "grand artiste et cetera bon donc il", "start": 574.0, "duration": 5.079}, {"text": "annonce \u00e7a c'est tr\u00e8s bien", "start": 576.079, "duration": 5.721}, {"text": "mais en m\u00eame temps c'est un peu de", "start": 579.079, "duration": 4.681}, {"text": "l'bouffe pour reprendre les termes que", "start": 581.8, "duration": 3.279}, {"text": "n'aime pas Michel Barnier c'est un peu", "start": 583.76, "duration": 5.04}, {"text": "de lesbou c'est\u00e0-dire que il il annonce", "start": 585.079, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e7a on verra quels sont les r\u00e9sultats des", "start": 588.8, "duration": 7.44}, {"text": "otf dans dans 6 mois et c'est pas s\u00fbr", "start": 592.079, "duration": 5.961}, {"text": "enfin voil\u00e0 moi je lui souhaite", "start": 596.24, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9videmment de de r\u00e9ussir", "start": 598.04, "duration": 3.88}, {"text": "mais c'est pas absolument garanti ouis", "start": 600.0, "duration": 4.36}, {"text": "effectivement sur les TF Dominique est", "start": 601.92, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a sonne il y a quand m\u00eame un principe", "start": 604.36, "duration": 3.76}, {"text": "de r\u00e9alit\u00e9 qui qui est la mauvaise", "start": 605.64, "duration": 4.319}, {"text": "volont\u00e9 des pays", "start": 608.12, "duration": 4.68}, {"text": "d'origine bon il va il va se heurter \u00e0", "start": 609.959, "duration": 5.201}, {"text": "ce mur de r\u00e9alit\u00e9 l\u00e0 non mais je suis", "start": 612.8, "duration": 4.4}, {"text": "d'accord avec vous bien \u00e9videmment tant", "start": 615.16, "duration": 4.0}, {"text": "que le probl\u00e8me du renvoi dans le pays", "start": 617.2, "duration": 4.199}, {"text": "d'origine n'est pas r\u00e9gl\u00e9 \u00e7a semble", "start": 619.16, "duration": 3.6}, {"text": "difficile effectivement de faire en", "start": 621.399, "duration": 5.081}, {"text": "sorte que les otf puissent \u00eatre suivi", "start": 622.76, "duration": 5.56}, {"text": "des faits mais", "start": 626.48, "duration": 5.12}, {"text": "bon quand m\u00eame laissonsli quand m\u00eame la", "start": 628.32, "duration": 6.4}, {"text": "la possibilit\u00e9 de de de de de peut-\u00eatre", "start": 631.6, "duration": 6.72}, {"text": "voir en au niveau de demande de visa par", "start": 634.72, "duration": 5.76}, {"text": "rapport \u00e0 celles qui sont les laisser", "start": 638.32, "duration": 4.0}, {"text": "passer enfin il y a peut-\u00eatre des des", "start": 640.48, "duration": 3.64}, {"text": "alternatives aujourd'hui qui n'ont pas", "start": 642.32, "duration": 3.72}, {"text": "toutes \u00e9t\u00e9", "start": 644.12, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9tudier en tout cas moi ce que je crois", "start": 646.04, "duration": 4.2}, {"text": "c'est qu'il a la volont\u00e9 de faire et la", "start": 648.12, "duration": 4.519}, {"text": "volont\u00e9 d'agir parce que je l'ai dit il", "start": 650.24, "duration": 4.56}, {"text": "sait tr\u00e8s bien que le temps est compt\u00e9", "start": 652.639, "duration": 4.241}, {"text": "il sait tr\u00e8s bien que tr\u00e8s rapidement on", "start": 654.8, "duration": 4.56}, {"text": "viendra vers lui et en lui demandant des", "start": 656.88, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9sultats et les Fran\u00e7ais les premiers", "start": 659.36, "duration": 3.76}, {"text": "donc aujourd'hui c'est normal il", "start": 661.079, "duration": 3.641}, {"text": "vientnent de prendre ses fonctions il", "start": 663.12, "duration": 3.48}, {"text": "marque son territoire sur tout le", "start": 664.72, "duration": 5.0}, {"text": "spectre des sujet r\u00e9galien apr\u00e8s il va", "start": 666.6, "duration": 5.039}, {"text": "falloir en passer soit par la loi soit", "start": 669.72, "duration": 4.48}, {"text": "par des ordonnances soit par des des", "start": 671.639, "duration": 4.401}, {"text": "r\u00e8glements mais je pense qu'on ne peut", "start": 674.2, "duration": 5.0}, {"text": "pas lui enlever la volont\u00e9 qu'il a", "start": 676.04, "duration": 6.799}, {"text": "d'agir et d'\u00eatre conscient que c'est le", "start": 679.2, "duration": 6.8}, {"text": "sujet num\u00e9ro 1 sur lequel les Fran\u00e7ais", "start": 682.839, "duration": 5.601}, {"text": "attendent au niveau de la s\u00e9curit\u00e9 au", "start": 686.0, "duration": 4.92}, {"text": "niveau de l'ordre", "start": 688.44, "duration": 5.839}, {"text": "h par v\u00e9ritabl il veut que les ches Bou", "start": 690.92, "duration": 5.88}, {"text": "et les ches av outien votre avis", "start": 694.279, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e0-dessus sur le principe de r\u00e9alit\u00e9", "start": 696.8, "duration": 3.8}, {"text": "quoi sur sa capacit\u00e9 restons sur ce", "start": 698.399, "duration": 4.321}, {"text": "point pr\u00e9cis des obligations de quitter", "start": 700.6, "duration": 3.76}, {"text": "le territoire fran\u00e7ais et de la c'est", "start": 702.72, "duration": 2.76}, {"text": "vrai qu'on est un des pires pays", "start": 704.36, "duration": 2.44}, {"text": "d'Europe en terme de de statistique", "start": 705.48, "duration": 2.44}, {"text": "alors on compte pas exactement de la", "start": 706.8, "duration": 3.36}, {"text": "m\u00eame fa\u00e7on partout et on en prononce", "start": 707.92, "duration": 4.32}, {"text": "beaucoup par rapport \u00e0 nos voisins mais", "start": 710.16, "duration": 4.52}, {"text": "quand m\u00eame on est mal class\u00e9 principe de", "start": 712.24, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 pour le nouveau minist de", "start": 714.68, "duration": 2.76}, {"text": "l'int\u00e9rieur pour avoir la r\u00e9ponse il", "start": 715.839, "duration": 3.401}, {"text": "suffit d'\u00e9couter le pr\u00e9sident ALG", "start": 717.44, "duration": 3.28}, {"text": "alg\u00e9rien qui \u00e9tait interrog\u00e9 il y a", "start": 719.24, "duration": 3.76}, {"text": "quelques jours sur les OQTF il a pas", "start": 720.72, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9pondu totalement sur les OQTF il a dit", "start": 723.0, "duration": 3.639}, {"text": "que c'\u00e9tait des balivernes et il a", "start": 725.0, "duration": 3.6}, {"text": "expliqu\u00e9 que la France elle devrait se", "start": 726.639, "duration": 4.241}, {"text": "repentir pour les essais nucl\u00e9aires", "start": 728.6, "duration": 5.44}, {"text": "men\u00e9s en Alg\u00e9rie comprend c'est pas", "start": 730.88, "duration": 4.92}, {"text": "demain qu'on va r\u00e9gler le probl\u00e8mes des", "start": 734.04, "duration": 4.56}, {"text": "qtf parce que le r\u00e9gime alg\u00e9rien en fait", "start": 735.8, "duration": 6.039}, {"text": "un casus Bell et un levier donc on peut", "start": 738.6, "duration": 4.679}, {"text": "on peut avoir tout le volontarisme", "start": 741.839, "duration": 3.041}, {"text": "politique d'un nouveau ministre de", "start": 743.279, "duration": 3.481}, {"text": "l'int\u00e9rieur \u00e7a \u00e7a n'aboutira pas", "start": 744.88, "duration": 3.0}, {"text": "forc\u00e9ment quoi en tout cas avec", "start": 746.76, "duration": 3.439}, {"text": "l'Alg\u00e9rie bien s\u00fbr parce que G\u00e9rald", "start": 747.88, "duration": 4.199}, {"text": "haranin et ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs derriur ne", "start": 750.199, "duration": 3.801}, {"text": "se tournaient pas non plus les pouss et", "start": 752.079, "duration": 3.56}, {"text": "ils allaient eux aussi tr\u00e8s", "start": 754.0, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la fois en Alg\u00e9rie et au", "start": 755.639, "duration": 5.32}, {"text": "Maroc pour pour n\u00e9gocier ces fameux", "start": 758.399, "duration": 4.281}, {"text": "laisser passer consulaires Bruno", "start": 760.959, "duration": 3.32}, {"text": "rotillot il va devoir passer d'homme", "start": 762.68, "duration": 4.36}, {"text": "politique \u00e0 homme d'\u00c9tat l\u00e0-dessus c'est", "start": 764.279, "duration": 4.601}, {"text": "c'est ce qu'il y a de plus dur quand on", "start": 767.04, "duration": 4.84}, {"text": "est aux manettes on arrive avec un", "start": 768.88, "duration": 5.0}, {"text": "programme tr\u00e8s pr\u00e9cis un programme qui", "start": 771.88, "duration": 3.84}, {"text": "correspond \u00e0 ce qu'on pense juste et on", "start": 773.88, "duration": 3.24}, {"text": "se retrouve dans une situation tr\u00e8s", "start": 775.72, "duration": 2.919}, {"text": "compliqu\u00e9e ce que disent souvent", "start": 777.12, "duration": 3.079}, {"text": "d'ailleurs les anciens ministres de", "start": 778.639, "duration": 3.241}, {"text": "l'int\u00e9rieur c'est assez int\u00e9ressant ils", "start": 780.199, "duration": 3.2}, {"text": "expliquent que quand on touche \u00e0 la", "start": 781.88, "duration": 3.0}, {"text": "relation diplomatique avec le Maroc et", "start": 783.399, "duration": 3.521}, {"text": "l'Alg\u00e9rie c'est tr\u00e8s mouvant et \u00e7a peut", "start": 784.88, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9abiliser par exemple le suivi de", "start": 786.92, "duration": 4.2}, {"text": "l'islamisme en France \u00e7a peut", "start": 789.279, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9stabiliser des renseignements sur les", "start": 791.12, "duration": 4.719}, {"text": "affaires terroristes il va il va se", "start": 793.56, "duration": 4.959}, {"text": "retrouver avec cette \u00e9quation l\u00e0 tr\u00e8s", "start": 795.839, "duration": 4.0}, {"text": "compliqu\u00e9 effectivement on peut pas lui", "start": 798.519, "duration": 3.041}, {"text": "reprocher de consid\u00e9rer qu'il y a une", "start": 799.839, "duration": 3.041}, {"text": "politique publique qui marche pas et", "start": 801.56, "duration": 3.399}, {"text": "donc d'essayer de faire qu'elle marche", "start": 802.88, "duration": 3.48}, {"text": "mieux c'est son", "start": 804.959, "duration": 3.801}, {"text": "boulot \u00e7a va \u00eatre compliqu\u00e9 d'avoir des", "start": 806.36, "duration": 5.479}, {"text": "r\u00e9sult r\u00e9sultat surtout dans un moment", "start": 808.76, "duration": 5.72}, {"text": "o\u00f9 le gouvernement peut tomber peut-\u00eatre", "start": 811.839, "duration": 4.721}, {"text": "pas demain mais peut tomber n'importe", "start": 814.48, "duration": 3.4}, {"text": "quand dans l'ann\u00e9e ou dans les deux", "start": 816.56, "duration": 2.8}, {"text": "ann\u00e9es qui viennent alors c'est aupr\u00e8s", "start": 817.88, "duration": 3.639}, {"text": "de Philippe de viler quand on fait un", "start": 819.36, "duration": 4.24}, {"text": "portrait de brunoillo on parle forc\u00e9ment", "start": 821.519, "duration": 5.041}, {"text": "de la Vend\u00e9 c'est un chapitre essentiel", "start": 823.6, "duration": 4.2}, {"text": "et obligatoire donc c'est aupr\u00e8s de", "start": 826.56, "duration": 2.92}, {"text": "Philippe de Villier fondateur du", "start": 827.8, "duration": 2.719}, {"text": "Mouvement pour la France que Philippe", "start": 829.48, "duration": 2.84}, {"text": "rotillot a fait ses ses premi\u00e8res armes", "start": 830.519, "duration": 3.24}, {"text": "en politiques conseiller puis pr\u00e9sident", "start": 832.32, "duration": 3.439}, {"text": "du conseil g\u00e9n\u00e9ral de la vand\u00e9 premier", "start": 833.759, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 aussi de de ce mouvement pour la", "start": 835.759, "duration": 4.481}, {"text": "France \u00e9coutez en parler c'\u00e9tait il y a", "start": 837.68, "duration": 5.92}, {"text": "il y a 10 ans ou peut-\u00eatre m\u00eame un oui", "start": 840.24, "duration": 6.159}, {"text": "10 ans c'est \u00e7a 2014 j'y arrive au micro", "start": 843.6, "duration": 5.4}, {"text": "de Perinn sur notre cha\u00eene qu'est-ce qui", "start": 846.399, "duration": 3.961}, {"text": "vous reste de votre aventure au c\u00f4t\u00e9 de", "start": 849.0, "duration": 3.36}, {"text": "Philippe Devillier ah des beaux", "start": 850.36, "duration": 5.399}, {"text": "souvenirs bien bien s\u00fbr j'\u00e9tais 25 ans", "start": 852.36, "duration": 5.52}, {"text": "metteur en sc\u00e8ne tout \u00e0 fait b\u00e9n\u00e9vole", "start": 855.759, "duration": 3.88}, {"text": "mais mais c'est une grande r\u00e9ussite", "start": 857.88, "duration": 3.399}, {"text": "fran\u00e7aise qu'il faut saluer voil\u00e0 je", "start": 859.639, "duration": 4.241}, {"text": "c'est tout \u00e7a fait partie \u00e7a fait pens", "start": 861.279, "duration": 3.92}, {"text": "l'engagement politique aussi quand m\u00eame", "start": 863.88, "duration": 2.48}, {"text": "hein", "start": 865.199, "duration": 4.08}, {"text": "oui Diver pas que la mise en sc\u00e8ne des", "start": 866.36, "duration": 6.039}, {"text": "divergences bien avant 2009 voil\u00e0 et", "start": 869.279, "duration": 4.641}, {"text": "c'est c'est voil\u00e0 c'est ce qui m'a", "start": 872.399, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9cart\u00e9 progressivement de Philippe", "start": 873.92, "duration": 3.52}, {"text": "devilier alors 25 ans mur ancienne", "start": 875.079, "duration": 3.921}, {"text": "b\u00e9n\u00e9vole au puit du fou il il nous", "start": 877.44, "duration": 3.44}, {"text": "manquait cette information \u00e9videmment", "start": 879.0, "duration": 4.72}, {"text": "c'est important euh Dominique est il a", "start": 880.88, "duration": 4.56}, {"text": "il a pr\u00e9sid\u00e9 le groupe LR ici au S\u00e9nat", "start": 883.72, "duration": 3.799}, {"text": "pendant 10 ans qu'est-ce que vous", "start": 885.44, "duration": 5.519}, {"text": "retenez euh peut-\u00eatre des convictions de", "start": 887.519, "duration": 4.56}, {"text": "de Bruno", "start": 890.959, "duration": 3.12}, {"text": "retaillot je retiens des convictions", "start": 892.079, "duration": 4.88}, {"text": "qu'il a profond\u00e9ment ancr\u00e9 en lui et \u00e7a", "start": 894.079, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e7a force le respect on a beaucoup coup", "start": 896.959, "duration": 4.32}, {"text": "dit Bruno rotillot c'est un", "start": 899.279, "duration": 5.321}, {"text": "r\u00e9actionnaire c'est un conservateur il", "start": 901.279, "duration": 6.24}, {"text": "a voil\u00e0 mais pour autant je veux dire on", "start": 904.6, "duration": 5.159}, {"text": "peut ne pas \u00eatre d'accord avec lui et en", "start": 907.519, "duration": 4.24}, {"text": "particulier sur les sujets soci\u00e9taux", "start": 909.759, "duration": 4.52}, {"text": "moi-m\u00eame je n'ai pas \u00e9t\u00e9 d'accord je", "start": 911.759, "duration": 4.161}, {"text": "n'ai pas vot\u00e9 comme Bruno", "start": 914.279, "duration": 3.641}, {"text": "rotaillot sur les sujets sur", "start": 915.92, "duration": 4.64}, {"text": "l'interruption volontaire de grossesse", "start": 917.92, "duration": 4.0}, {"text": "mais pour autant il nous a toujours", "start": 920.56, "duration": 4.279}, {"text": "laiss\u00e9 notre libert\u00e9 notre ind\u00e9pendance", "start": 921.92, "duration": 6.32}, {"text": "mais pour moi il force le respect il", "start": 924.839, "duration": 5.641}, {"text": "force le respect parce que ce qu'il dit", "start": 928.24, "duration": 4.24}, {"text": "et les convictions qu'il porte elles", "start": 930.48, "duration": 4.24}, {"text": "sont v\u00e9ritablement ancr\u00e9es au plus", "start": 932.48, "duration": 3.68}, {"text": "profond de lui-m\u00eame et elles", "start": 934.72, "duration": 4.119}, {"text": "correspondent \u00e0 ce qu'il a toujours v\u00e9cu", "start": 936.16, "duration": 4.52}, {"text": "et \u00e7a je veux dire un moment o\u00f9 une", "start": 938.839, "duration": 5.12}, {"text": "classe politique est souvent d\u00e9", "start": 940.68, "duration": 5.719}, {"text": "d\u00e9cr\u00e9dibilis\u00e9e o\u00f9 une classe politique", "start": 943.959, "duration": 4.281}, {"text": "n'a pas forc\u00e9ment toujours une colonne", "start": 946.399, "duration": 4.081}, {"text": "vert\u00e9brale et bien je pense qu'on peut", "start": 948.24, "duration": 5.039}, {"text": "lui reconna\u00eetre cela et en m\u00eame temps", "start": 950.48, "duration": 4.44}, {"text": "c'est un homme de dialogue dire moi", "start": 953.279, "duration": 3.641}, {"text": "quand je suis devenue sa vice-pr\u00e9sidente", "start": 954.92, "duration": 4.919}, {"text": "en 2017 j'ai\u00e9tis pendant 6 ans sa", "start": 956.92, "duration": 5.839}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente j'ai vu comment il il", "start": 959.839, "duration": 4.961}, {"text": "man\u0153uvrait avec les autres groupes", "start": 962.759, "duration": 4.281}, {"text": "politiques avec nos coll\u00e8gues \u00e0", "start": 964.8, "duration": 4.8}, {"text": "l'int\u00e9rieur m\u00eame du groupe l'\u00e9coute le", "start": 967.04, "duration": 4.479}, {"text": "dialogue le respect apr\u00e8s un moment", "start": 969.6, "duration": 5.28}, {"text": "donn\u00e9 il tranche c'est aussi l'apanage", "start": 971.519, "duration": 6.12}, {"text": "d'un d'un chef mais il le fait toujours", "start": 974.88, "duration": 5.84}, {"text": "avec beaucoup de respect beaucoup de de", "start": 977.639, "duration": 6.0}, {"text": "de de d'\u00e9coute de dialogue et \u00e7a aussi", "start": 980.72, "duration": 4.799}, {"text": "c'est important et puis c'est un", "start": 983.639, "duration": 4.241}, {"text": "infatigable travailleur personne ne peut", "start": 985.519, "duration": 4.361}, {"text": "lui enlever ou assure pour l'avoir", "start": 987.88, "duration": 4.639}, {"text": "c\u00f4toy\u00e9 pendant ces 6 ann\u00e9es je veux dire", "start": 989.88, "duration": 4.759}, {"text": "il travaille je dirais pratiquement jour", "start": 992.519, "duration": 4.601}, {"text": "et nuit il ne se laisse que tr\u00e8s peu", "start": 994.639, "duration": 4.401}, {"text": "temps il veut conna\u00eetre tous les", "start": 997.12, "duration": 4.159}, {"text": "dossiers y compris des dossiers qui sont", "start": 999.04, "duration": 4.64}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s de dossiers de plus", "start": 1001.279, "duration": 5.201}, {"text": "techniques mais voil\u00e0 il a cette volont\u00e9", "start": 1003.68, "duration": 5.2}, {"text": "de bien les conna\u00eetre et de pouvoir", "start": 1006.48, "duration": 4.32}, {"text": "mieux les appr\u00e9hender mieux les", "start": 1008.88, "duration": 5.439}, {"text": "comprendre et les porter et \u00e7a aussi \u00e7a", "start": 1010.8, "duration": 4.599}, {"text": "force le respect ou alors c'est", "start": 1014.319, "duration": 2.921}, {"text": "peut-\u00eatre pour \u00e7a d'ailleurs qu'il", "start": 1015.399, "duration": 3.481}, {"text": "portait beaucoup de propositions de loi", "start": 1017.24, "duration": 3.159}, {"text": "on va revenir dans un instant avec", "start": 1018.88, "duration": 2.84}, {"text": "Quentin calm jeais vous entendre quand", "start": 1020.399, "duration": 2.961}, {"text": "m\u00eame un mot sur sur cette rupture avec", "start": 1021.72, "duration": 4.04}, {"text": "Philippe de viler les ann\u00e9es 2009 2000", "start": 1023.36, "duration": 4.479}, {"text": "2010 c'est c'est rupture politique est", "start": 1025.76, "duration": 4.76}, {"text": "presque amicale \u00e7a \u00e7a va jusque- l\u00e0 oui", "start": 1027.839, "duration": 4.641}, {"text": "dans ce type de petit parti tr\u00e8s centrux", "start": 1030.52, "duration": 3.36}, {"text": "autour d'une personne on peut pas avoir", "start": 1032.48, "duration": 4.04}, {"text": "une rupture coup\u00e9e en de si on rond avec", "start": 1033.88, "duration": 4.64}, {"text": "le politique on rond avec l'homme \u00e0 ce", "start": 1036.52, "duration": 3.559}, {"text": "moment-l\u00e0 il y a un vrai d\u00e9saccord entre", "start": 1038.52, "duration": 3.72}, {"text": "eux sur la strat\u00e9gie c'est-\u00e0-dire que se", "start": 1040.079, "duration": 4.36}, {"text": "cr\u00e9 un comit\u00e9 de liaison on a oubli\u00e9", "start": 1042.24, "duration": 5.36}, {"text": "maintenant mais entre l'UMP et des", "start": 1044.439, "duration": 5.921}, {"text": "parties satellites et il y a l'id\u00e9e de", "start": 1047.6, "duration": 4.88}, {"text": "faire entrer un membre du MPF le", "start": 1050.36, "duration": 4.24}, {"text": "Mouvement pour la France au gouvernement", "start": 1052.48, "duration": 4.8}, {"text": "Bruno rotillot est d\u00e9put\u00e9 \u00e9videmment il", "start": 1054.6, "duration": 5.28}, {"text": "est fl\u00e9ch\u00e9 pour devenir alors c'est", "start": 1057.28, "duration": 4.399}, {"text": "secr\u00e9taire d'\u00c9tat auou ministre on a", "start": 1059.88, "duration": 4.08}, {"text": "parl\u00e9 du num\u00e9rique \u00e0 ce moment-l\u00e0 et", "start": 1061.679, "duration": 3.921}, {"text": "c'est le moment o\u00f9 Philippe dev Vilet", "start": 1063.96, "duration": 3.32}, {"text": "dit non non on va faire nous notre", "start": 1065.6, "duration": 3.16}, {"text": "propre campagne aux \u00e9lections", "start": 1067.28, "duration": 3.399}, {"text": "europ\u00e9ennes Philippe de ferme la porte", "start": 1068.76, "duration": 5.0}, {"text": "d' exactement et je pense qu'\u00e0 ce", "start": 1070.679, "duration": 5.641}, {"text": "moment-l\u00e0 Bruno rotillo s'\u00e9mancipe", "start": 1073.76, "duration": 4.6}, {"text": "humainement et politiquement en se", "start": 1076.32, "duration": 5.32}, {"text": "disant je ne vais pas rester le num\u00e9ro 2", "start": 1078.36, "duration": 6.28}, {"text": "toute ma vie de quelqu'un pour qui les", "start": 1081.64, "duration": 5.32}, {"text": "plus belles ann\u00e9es de de sa vie politiqu", "start": 1084.64, "duration": 5.12}, {"text": "sont probablement derri\u00e8re lui et c'est", "start": 1086.96, "duration": 5.52}, {"text": "un moment absolument fondateur parce que", "start": 1089.76, "duration": 4.52}, {"text": "il a quel \u00e2ge \u00e0 ce momentl il a il a", "start": 1092.48, "duration": 5.559}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 48 ans Bruno rotaillo et entre ce", "start": 1094.28, "duration": 5.8}, {"text": "moment-l\u00e0 et aujourd'hui on se rend", "start": 1098.039, "duration": 4.361}, {"text": "compte que sa trajectoire est tr\u00e8s", "start": 1100.08, "duration": 4.12}, {"text": "rapide c'est il devient rapidement", "start": 1102.4, "duration": 4.88}, {"text": "s\u00e9nateur rapidement pr\u00e9sident du groupe", "start": 1104.2, "duration": 5.68}, {"text": "UMP puis les r\u00e9publ au S\u00e9nat m\u00eame", "start": 1107.28, "duration": 4.96}, {"text": "briillavement il gagne l'\u00e9lection au", "start": 1109.88, "duration": 4.84}, {"text": "Conseil r\u00e9gional des Pays de la Loire", "start": 1112.24, "duration": 5.0}, {"text": "bref tout a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s vite comme si il", "start": 1114.72, "duration": 4.76}, {"text": "fallait rattraper le temps perdu et", "start": 1117.24, "duration": 4.919}, {"text": "devenir ce grand baron qu'il n'avait pas", "start": 1119.48, "duration": 4.679}, {"text": "pu \u00eatre dans l'ombre de Philippe", "start": 1122.159, "duration": 3.681}, {"text": "Devillier de l'encombrant Philippe", "start": 1124.159, "duration": 3.121}, {"text": "Devillier alors on va parler", "start": 1125.84, "duration": 4.959}, {"text": "effectivement de de cette propension \u00e0 \u00e0", "start": 1127.28, "duration": 5.639}, {"text": "vouloir faire voter beaucoup beaucoup", "start": 1130.799, "duration": 3.961}, {"text": "beaucoup de lois \u00e7a lui a valu un surnom", "start": 1132.919, "duration": 3.0}, {"text": "on va le d\u00e9couvrir tout de suite avec", "start": 1134.76, "duration": 5.24}, {"text": "Quentin calm bonsoir rebonsoir qutin run", "start": 1135.919, "duration": 7.201}, {"text": "rotillot surnomm\u00e9 le luquy luuc de la", "start": 1140.0, "duration": 4.88}, {"text": "proposition de loi \u00e7a bienent \u00e9videmment", "start": 1143.12, "duration": 3.16}, {"text": "de ses opposants politiques voil\u00e0 c'est", "start": 1144.88, "duration": 3.6}, {"text": "effectivement l'expression employ\u00e9e par", "start": 1146.28, "duration": 5.04}, {"text": "Patrick canner en 2019 \u00e0 propos de Bruno", "start": 1148.48, "duration": 4.8}, {"text": "rotaillot \u00e0 chaque \u00e9v\u00e9nement on d\u00e9gaine", "start": 1151.32, "duration": 3.719}, {"text": "comme \u00e7a une proposition de loi \u00e0 ce", "start": 1153.28, "duration": 4.279}, {"text": "moment-l\u00e0 en 2019 Bruno rotao portait", "start": 1155.039, "duration": 3.841}, {"text": "une proposition de loi pour permettre la", "start": 1157.559, "duration": 3.161}, {"text": "r\u00e9quisition des gr\u00e9vistes dans le", "start": 1158.88, "duration": 3.48}, {"text": "secteur des transports pourquoi parce", "start": 1160.72, "duration": 4.16}, {"text": "qu'on \u00e9tait \u00e0 la veille d'une grande", "start": 1162.36, "duration": 5.64}, {"text": "manifestation de de grande gr\u00e8ve tr\u00e8s", "start": 1164.88, "duration": 5.12}, {"text": "tr\u00e8s important 27 jours de gr\u00e8ve en", "start": 1168.0, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9cembre 2019 au moment de la premi\u00e8re", "start": 1170.0, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9forme des des retraites lors du", "start": 1172.44, "duration": 3.8}, {"text": "premier quinquenade d'Immanuel Macron le", "start": 1174.44, "duration": 3.32}, {"text": "texte voulu par Bruno rotaillot", "start": 1176.24, "duration": 2.64}, {"text": "pr\u00e9voyait une obligation pour les", "start": 1177.76, "duration": 2.399}, {"text": "entreprises du secteur des transports", "start": 1178.88, "duration": 3.84}, {"text": "d'assurer un tiers du trafic aux heures", "start": 1180.159, "duration": 4.561}, {"text": "de pointe quit \u00e0 r\u00e9quisitionn\u00e9 le", "start": 1182.72, "duration": 3.8}, {"text": "personnel grevist si n\u00e9cessaire bon donc", "start": 1184.72, "duration": 3.959}, {"text": "Lucy Luc parce que il faut rappeler que", "start": 1186.52, "duration": 4.519}, {"text": "juste avant le pr\u00e9sident du avait d\u00e9j\u00e0", "start": 1188.679, "duration": 3.801}, {"text": "fait une autre proposition de loi 3", "start": 1191.039, "duration": 3.481}, {"text": "semaines plut\u00f4t buo proposait", "start": 1192.48, "duration": 3.96}, {"text": "d'interdire les listes communautaires", "start": 1194.52, "duration": 4.279}, {"text": "aux \u00e9lections l\u00e0 encore il s'agissait de", "start": 1196.44, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 une pol\u00e9mique tr\u00e8s pr\u00e9sente", "start": 1198.799, "duration": 4.961}, {"text": "dans les m\u00e9dias \u00e0 l'automne 2019 face \u00e0", "start": 1201.039, "duration": 4.88}, {"text": "l'apparition d'une dizaine de listes", "start": 1203.76, "duration": 4.039}, {"text": "communautaires en France vous le voyez", "start": 1205.919, "duration": 3.041}, {"text": "Thomas c'est souvent la m\u00eame chose", "start": 1207.799, "duration": 3.161}, {"text": "l'id\u00e9e est de r\u00e9pondre \u00e0 un fait de", "start": 1208.96, "duration": 4.199}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 en reprenant souvent les th\u00e8mes", "start": 1210.96, "duration": 3.88}, {"text": "les plus sensibles aupr\u00e8s de la doira de", "start": 1213.159, "duration": 2.88}, {"text": "la droite voire de la droite de la", "start": 1214.84, "duration": 2.56}, {"text": "droite sur des marqueurs comme", "start": 1216.039, "duration": 3.401}, {"text": "l'immigration le maintien de l'ordre ou", "start": 1217.4, "duration": 3.68}, {"text": "encore des mesures de durcissement p\u00e9nal", "start": 1219.44, "duration": 2.96}, {"text": "bon alors est-ce que le le surnom est", "start": 1221.08, "duration": 2.92}, {"text": "justifier combien de propositions de loi", "start": 1222.4, "duration": 3.399}, {"text": "au fil des ann\u00e9es Bruno rotaillo est", "start": 1224.0, "duration": 3.76}, {"text": "s\u00e9nateur depuis 20 ans on a compt\u00e9 au", "start": 1225.799, "duration": 5.36}, {"text": "total qu 22 propositions de loi au d\u00e9but", "start": 1227.76, "duration": 5.399}, {"text": "de son mandat il n propos\u00e9 que une ou", "start": 1231.159, "duration": 4.481}, {"text": "deux par session quatre certaines ann\u00e9es", "start": 1233.159, "duration": 3.88}, {"text": "o\u00f9 il \u00e9tait tr\u00e8s prolifique mais depuis", "start": 1235.64, "duration": 3.72}, {"text": "2019 il en d\u00e9pose beaucoup plus lors de", "start": 1237.039, "duration": 4.961}, {"text": "la session 2019-2020 il en propose ainsi", "start": 1239.36, "duration": 5.28}, {"text": "13 et c'est sans compter le tr\u00e8s grand", "start": 1242.0, "duration": 4.32}, {"text": "nombre de propositions de loi dont il", "start": 1244.64, "duration": 3.56}, {"text": "est cignateur et non pas le simple", "start": 1246.32, "duration": 4.32}, {"text": "auteur oui et certains de ces textes", "start": 1248.2, "duration": 4.0}, {"text": "iront au bout et deviendront des lois", "start": 1250.64, "duration": 3.72}, {"text": "voil\u00e0 c'est la proposition de loi", "start": 1252.2, "duration": 3.92}, {"text": "notamment anticasseur \u00e7a c'est un bon", "start": 1254.36, "duration": 5.12}, {"text": "exemple propos\u00e9 en mai 2010 18 apr\u00e8s les", "start": 1256.12, "duration": 5.08}, {"text": "heures qui ont marqu\u00e9 l'opinion au", "start": 1259.48, "duration": 4.28}, {"text": "moment du 1er mai 2018 elle sera", "start": 1261.2, "duration": 4.64}, {"text": "finalement reprise un an plus tard par", "start": 1263.76, "duration": 4.08}, {"text": "le gouvernement pour lutter contre les", "start": 1265.84, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9bordements en marge des manifestations", "start": 1267.84, "duration": 4.719}, {"text": "des gilets jaunes ce texte avait m\u00eame", "start": 1270.2, "duration": 5.12}, {"text": "divis\u00e9 le camp macroniste en 2019 une", "start": 1272.559, "duration": 5.12}, {"text": "partie des d\u00e9put\u00e9s lrem ont refus\u00e9 de la", "start": 1275.32, "duration": 4.8}, {"text": "voter petit b\u00e9mol pour Bruno rotaillot", "start": 1277.679, "duration": 4.48}, {"text": "le Conseil constitutionnel a censur\u00e9", "start": 1280.12, "duration": 3.96}, {"text": "l'une des mesures phares de son texte", "start": 1282.159, "duration": 3.441}, {"text": "sur l'interdiction de manifester", "start": 1284.08, "duration": 3.64}, {"text": "notamment cette interdiction d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e", "start": 1285.6, "duration": 3.92}, {"text": "par les pr\u00e9fets fait pour les individus", "start": 1287.72, "duration": 3.4}, {"text": "repr\u00e9sentant une menace particuli\u00e8rement", "start": 1289.52, "duration": 5.0}, {"text": "grave h merci beaucoup Quentin on va se", "start": 1291.12, "duration": 6.159}, {"text": "concentrer un peu sur le euh l'id\u00e9ologie", "start": 1294.52, "duration": 4.36}, {"text": "on va dire de Bruno rotillot Sophie", "start": 1297.279, "duration": 3.88}, {"text": "cwagard on a titr\u00e9 droite d\u00e9complex\u00e9", "start": 1298.88, "duration": 4.159}, {"text": "vous vous dites quoi moi je dis comme", "start": 1301.159, "duration": 4.161}, {"text": "vous non \u00e7a tombe bien non mais vous", "start": 1303.039, "duration": 3.441}, {"text": "avez le droit de dire autre chose he non", "start": 1305.32, "duration": 2.359}, {"text": "mais il se trouve que il se trouve que", "start": 1306.48, "duration": 2.4}, {"text": "c'est tout \u00e0 fait \u00e7a on peut dire droite", "start": 1307.679, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9complex\u00e9 on peut dire aussi que c'est", "start": 1308.88, "duration": 5.399}, {"text": "quelqu'un qui a qui aura du mal me", "start": 1311.88, "duration": 4.399}, {"text": "semble-t-il peut-\u00eatre ne le souhaite-il", "start": 1314.279, "duration": 4.921}, {"text": "pas au demeurant \u00e0 sortir de son de son", "start": 1316.279, "duration": 4.921}, {"text": "costume rigide de conservateur enfin je", "start": 1319.2, "duration": 3.52}, {"text": "veux dire c'est vraiment un", "start": 1321.2, "duration": 4.24}, {"text": "conservateur tr\u00e8s pr\u00e9visible enfin en", "start": 1322.72, "duration": 5.4}, {"text": "gros on fait un cuiz sur sur ce que", "start": 1325.44, "duration": 5.359}, {"text": "vutrait Bruno retaillot sur tel tel tel", "start": 1328.12, "duration": 4.88}, {"text": "et tel sujet de soci\u00e9t\u00e9 tel ou tel ou", "start": 1330.799, "duration": 5.0}, {"text": "tel sujet de s\u00e9curit\u00e9 ou d'immigration", "start": 1333.0, "duration": 4.88}, {"text": "en gros il y a pas tellement tellement", "start": 1335.799, "duration": 3.041}, {"text": "enfin moi je suis s\u00fbre qu'on se", "start": 1337.88, "duration": 2.399}, {"text": "tromperait pas beaucoup donc il y a", "start": 1338.84, "duration": 3.56}, {"text": "cette pr\u00e9visibilit\u00e9 qu'on peut appeler", "start": 1340.279, "duration": 4.0}, {"text": "de la constance c'est ce que disait", "start": 1342.4, "duration": 3.96}, {"text": "Dominique peer la constance mais qu'on", "start": 1344.279, "duration": 4.241}, {"text": "peut aussi peut aussi appeler la", "start": 1346.36, "duration": 4.28}, {"text": "porigidit\u00e9 \u00e7a d\u00e9pend quel c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 1348.52, "duration": 5.24}, {"text": "pi\u00e8ce on d\u00e9cide de regarder", "start": 1350.64, "duration": 6.32}, {"text": "donc \u00e7a c'est \u00e7a c'est la premi\u00e8re chose", "start": 1353.76, "duration": 6.399}, {"text": "et et la deuxi\u00e8me c'est que", "start": 1356.96, "duration": 5.28}, {"text": "politiquement il me semble qu'il a pas", "start": 1360.159, "duration": 3.561}, {"text": "totalement int\u00e9r\u00eat aujourd'hui de toute", "start": 1362.24, "duration": 2.84}, {"text": "fa\u00e7on \u00e0 faire autre chose donc \u00e7a tombe", "start": 1363.72, "duration": 3.0}, {"text": "bien pour lui il y a il y a une", "start": 1365.08, "duration": 4.44}, {"text": "hypoth\u00e8se quand m\u00eame qui est que Bruno", "start": 1366.72, "duration": 5.6}, {"text": "retaillot veut faire ce qu'aurait fait", "start": 1369.52, "duration": 5.039}, {"text": "par exemple Jordan Bardella s'il avait", "start": 1372.32, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 premier ministre c'est-\u00e0-dire dire", "start": 1374.559, "duration": 2.881}, {"text": "au bout d'un moment bah ouais", "start": 1376.44, "duration": 3.04}, {"text": "l'immigration \u00e7a \u00e7a marche pas tr\u00e8s bien", "start": 1377.44, "duration": 4.0}, {"text": "je je fais rien de mieux que les autres", "start": 1379.48, "duration": 5.16}, {"text": "mais c'est parce que j'en suis emp\u00each\u00e9", "start": 1381.44, "duration": 5.92}, {"text": "alors comment bardellaa aurait dit mais", "start": 1384.64, "duration": 4.32}, {"text": "parce qu'on est en cohabitation on peut", "start": 1387.36, "duration": 2.919}, {"text": "pas organiser le grand r\u00e9f\u00e9rendum et", "start": 1388.96, "duration": 3.48}, {"text": "tout et Bruno retillo peut dire \u00e9coutez", "start": 1390.279, "duration": 4.121}, {"text": "moi je suis ministre et Cendant je dis", "start": 1392.44, "duration": 3.44}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 au fran\u00e7ais je vous dis je", "start": 1394.4, "duration": 3.84}, {"text": "suis emp\u00each\u00e9 pour telle telle telle et", "start": 1395.88, "duration": 4.12}, {"text": "telle raison c'est-\u00e0-dire pointer", "start": 1398.24, "duration": 3.559}, {"text": "fl\u00e9cher des marqueurs qui sont des", "start": 1400.0, "duration": 4.4}, {"text": "marqueurs qui selon lui et \u00e0 mon avis", "start": 1401.799, "duration": 4.88}, {"text": "sur l'\u00e9tat de droit on flirte avec cette", "start": 1404.4, "duration": 5.36}, {"text": "id\u00e9e l\u00e0 euh des des marqueurs qui font", "start": 1406.679, "duration": 5.521}, {"text": "que que que il comment dirais-je il", "start": 1409.76, "duration": 4.08}, {"text": "prend date voil\u00e0 je sais pas comment le", "start": 1412.2, "duration": 3.32}, {"text": "dire autrement il prend date pour", "start": 1413.84, "duration": 4.16}, {"text": "pouvoir dire dans X mois ah bah \u00e9coutez", "start": 1415.52, "duration": 4.039}, {"text": "moi j'ai enfin j'ai fait tout ce que", "start": 1418.0, "duration": 3.72}, {"text": "j'ai pu mais il y a tel tel tel et tel", "start": 1419.559, "duration": 4.961}, {"text": "verrou qui emp\u00eache les choses et", "start": 1421.72, "duration": 5.4}, {"text": "n'oublions pas que parmi les verrous que", "start": 1424.52, "duration": 5.279}, {"text": "je crains que Bruno retillot puisse un", "start": 1427.12, "duration": 4.88}, {"text": "jour montrer il y a celui de l'Europe", "start": 1429.799, "duration": 3.801}, {"text": "parce que Bruno retaillot il y a un", "start": 1432.0, "duration": 4.24}, {"text": "petit coin entre lui et Michel Barnier", "start": 1433.6, "duration": 4.079}, {"text": "c'est que quand on regarde sa vie son", "start": 1436.24, "duration": 3.559}, {"text": "\u0153uvre en terme europ\u00e9en c'est c'est", "start": 1437.679, "duration": 3.961}, {"text": "enfin c'est un souverainiste il vient de", "start": 1439.799, "duration": 3.681}, {"text": "l\u00e0 avec Philippe dev Villier et il est", "start": 1441.64, "duration": 3.519}, {"text": "rest\u00e9 et je regardais les questions au", "start": 1443.48, "duration": 2.92}, {"text": "gouvernement \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1445.159, "duration": 3.201}, {"text": "aujourd'hui et ben quand quand on lui", "start": 1446.4, "duration": 4.32}, {"text": "pose une question sur un sujet qui a", "start": 1448.36, "duration": 3.6}, {"text": "trait \u00e0 l'Europe \u00e0 Frontex \u00e0", "start": 1450.72, "duration": 3.4}, {"text": "l'immigration et cetera on sent une", "start": 1451.96, "duration": 4.4}, {"text": "esp\u00e8ce de fond de sauce qui est quand", "start": 1454.12, "duration": 4.64}, {"text": "m\u00eame qui in CRIM de l'Europe pardon je", "start": 1456.36, "duration": 4.679}, {"text": "vousi ah non non \u00e7a m'ofre \u00e7a nous offre", "start": 1458.76, "duration": 4.519}, {"text": "la transition puisque Sophie on va on va", "start": 1461.039, "duration": 4.081}, {"text": "effectivement parler de l'\u00c9tat de droit", "start": 1463.279, "duration": 4.321}, {"text": "il est parti \u00e0 l'assaut d'un d'un", "start": 1465.12, "duration": 5.36}, {"text": "monument d'un d'un totem quasi religieux", "start": 1467.6, "duration": 5.199}, {"text": "et ben oui absolument Thomas et avant", "start": 1470.48, "duration": 5.319}, {"text": "d'\u00e9mettre un jugement sur la pertinence", "start": 1472.799, "duration": 4.801}, {"text": "de cette assaut il faut savoir de quoi", "start": 1475.799, "duration": 3.801}, {"text": "on parle l'\u00c9tat de droit c'est une", "start": 1477.6, "duration": 4.88}, {"text": "notion qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finie au d\u00e9but du 20e", "start": 1479.6, "duration": 5.4}, {"text": "si\u00e8cle par un juristo trichien et elle", "start": 1482.48, "duration": 4.96}, {"text": "pose que chaque r\u00e8gle tire Thomas sa", "start": 1485.0, "duration": 5.12}, {"text": "validit\u00e9 d'une conformit\u00e9 aux r\u00e8gles", "start": 1487.44, "duration": 5.0}, {"text": "sup\u00e9rieures c'est la fameuse hi\u00e9rarchie", "start": 1490.12, "duration": 4.919}, {"text": "des normes qui fonctionn s'il existe un", "start": 1492.44, "duration": 5.119}, {"text": "juge investi du pouvoir de faire", "start": 1495.039, "duration": 5.0}, {"text": "respecter effectivement cette hi\u00e9rarchie", "start": 1497.559, "duration": 4.0}, {"text": "pour nous c'est donc le respect de la", "start": 1500.039, "duration": 3.64}, {"text": "Constitution et des trait\u00e9s c'est-\u00e0-dire", "start": 1501.559, "duration": 3.36}, {"text": "de l'ensemble des engagements", "start": 1503.679, "duration": 3.12}, {"text": "internationaux mais surtout le droit de", "start": 1504.919, "duration": 4.601}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne cet \u00c9tat de droit", "start": 1506.799, "duration": 4.841}, {"text": "c'est une garantie de d\u00e9mocratie c'est", "start": 1509.52, "duration": 4.2}, {"text": "ce que nous avons trouv\u00e9 de mieux depuis", "start": 1511.64, "duration": 4.72}, {"text": "un si\u00e8cle pour nous pr\u00e9munir des guerres", "start": 1513.72, "duration": 4.319}, {"text": "expliquez-nous pourquoi et bien nous", "start": 1516.36, "duration": 3.919}, {"text": "sommes dans un pays rousseoiste Thomas", "start": 1518.039, "duration": 4.0}, {"text": "laloi c'est l'expression de la volont\u00e9", "start": 1520.279, "duration": 4.041}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral et la volont\u00e9 de g\u00e9n\u00e9ral c'est", "start": 1522.039, "duration": 4.721}, {"text": "tr\u00e8s bien sauf que nous ne pouvons pas", "start": 1524.32, "duration": 4.239}, {"text": "ignorer et je m'en excuse que que le", "start": 1526.76, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e9gislateur peut aussi faire des choses", "start": 1528.559, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9pouvantables ou peu inspirer et il faut", "start": 1530.24, "duration": 5.08}, {"text": "poser des lignes constitutionnelles qui", "start": 1533.039, "duration": 4.561}, {"text": "assurent l'unit\u00e9 de la nation c'est", "start": 1535.32, "duration": 4.359}, {"text": "notre existence m\u00eame qui notre existence", "start": 1537.6, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00eame qui en d\u00e9pend le peuple n'est", "start": 1539.679, "duration": 3.561}, {"text": "v\u00e9ritablement souverain que dans", "start": 1541.64, "duration": 3.279}, {"text": "l'\u00e9criture de la Constitution et sa", "start": 1543.24, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9forme nous le savons vous le savez est", "start": 1544.919, "duration": 3.801}, {"text": "extr\u00eamement contra alors on en vient aux", "start": 1546.88, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9clarations de Bruno retaillot que", "start": 1548.72, "duration": 2.959}, {"text": "veutil bien oui et bien il veut faire", "start": 1550.08, "duration": 4.04}, {"text": "bouger justement cet \u00c9tat de droit et", "start": 1551.679, "duration": 4.12}, {"text": "cela ne date pas de son entr\u00e9e au", "start": 1554.12, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement comme une lubie qui leurait", "start": 1555.799, "duration": 3.161}, {"text": "pris soudain", "start": 1557.72, "duration": 5.36}, {"text": "euh c'\u00e9tait le dans le JDD en mai 2023", "start": 1558.96, "duration": 6.28}, {"text": "il avait fait sa Une le JDD avec un", "start": 1563.08, "duration": 5.64}, {"text": "titre choc chiche monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1565.24, "duration": 5.12}, {"text": "avec deux grands titres int\u00e9rieurs il", "start": 1568.72, "duration": 3.24}, {"text": "faut reprendre le contr\u00f4le d'un c\u00f4t\u00e9 et", "start": 1570.36, "duration": 3.12}, {"text": "la droite propose un Big Bang", "start": 1571.96, "duration": 3.48}, {"text": "constitutionnel de l'autre \u00e0 l'\u00e9poque il", "start": 1573.48, "duration": 3.559}, {"text": "s'\u00e9tait associ\u00e9 avec on s'en souvient", "start": 1575.44, "duration": 4.119}, {"text": "erriic sootti \u00e0 la t\u00eate du parti et", "start": 1577.039, "duration": 4.0}, {"text": "Olivier marlex \u00e0 la t\u00eate du groupe \u00e0", "start": 1579.559, "duration": 2.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e lui-m\u00eame dirigeit donc le", "start": 1581.039, "duration": 2.921}, {"text": "groupe au S\u00e9nat tous les trois avaient", "start": 1582.399, "duration": 3.241}, {"text": "une conviction je vous la lis les", "start": 1583.96, "duration": 3.68}, {"text": "Fran\u00e7ais doivent pouvoir choisir qui ils", "start": 1585.64, "duration": 3.399}, {"text": "accueillent qu'il ne souhaite pas", "start": 1587.64, "duration": 3.44}, {"text": "accueillir et qui n'a plus sa place sur", "start": 1589.039, "duration": 3.481}, {"text": "le territoire c'\u00e9tait la pr\u00e9paration de", "start": 1591.08, "duration": 4.4}, {"text": "la loi immigration une observation le", "start": 1592.52, "duration": 4.759}, {"text": "pouvoir n'est plus entre les mains du", "start": 1595.48, "duration": 3.96}, {"text": "Parlement mais dans celle des cours", "start": 1597.279, "duration": 4.681}, {"text": "supr\u00eames Conseil constitutionnel Cour", "start": 1599.44, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme la", "start": 1601.96, "duration": 4.4}, {"text": "fameuse et tr\u00e8s ancienne d\u00e9nonciation du", "start": 1603.76, "duration": 5.12}, {"text": "gouvernement des juges avec une solution", "start": 1606.36, "duration": 4.799}, {"text": "pour eux permettre \u00e0 une loi dite ici", "start": 1608.88, "duration": 4.64}, {"text": "organique de d\u00e9roger \u00e0 la primaut\u00e9 des", "start": 1611.159, "duration": 4.64}, {"text": "trait\u00e9s et des droits europ\u00e9ens quand", "start": 1613.52, "duration": 4.36}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats fondamentaux de la nation", "start": 1615.799, "duration": 4.681}, {"text": "son sont en jeu mais qui les d\u00e9cr\u00e8te", "start": 1617.88, "duration": 4.44}, {"text": "nous ne le savons pas et c'est bien l\u00e0", "start": 1620.48, "duration": 4.04}, {"text": "le danger Bruno rotillot peut", "start": 1622.32, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui moquer ses opposants qui", "start": 1624.52, "duration": 4.32}, {"text": "ferait des ronds dans l'eau en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1626.32, "duration": 4.079}, {"text": "la question est quand m\u00eame bien plus", "start": 1628.84, "duration": 4.04}, {"text": "solide et profonde merci beaucoup Sophie", "start": 1630.399, "duration": 4.88}, {"text": "Dominique et estrosis Sasson est-ce que", "start": 1632.88, "duration": 5.039}, {"text": "c'est pas une autre limite de l'action", "start": 1635.279, "duration": 4.801}, {"text": "de Bruno rotaillot au minist\u00e8re de", "start": 1637.919, "duration": 3.801}, {"text": "l'int\u00e9rieur c'est qu' un certain nombre", "start": 1640.08, "duration": 2.8}, {"text": "des r\u00e9formes qu'il porte depuis", "start": 1641.72, "duration": 3.28}, {"text": "longtemps finalement elle se heurte on", "start": 1642.88, "duration": 4.48}, {"text": "l'a vu notamment sur l'immigration voil\u00e0", "start": 1645.0, "duration": 4.36}, {"text": "aux d\u00e9cisions du Conseil constitutionnel", "start": 1647.36, "duration": 3.16}, {"text": "donc s'il faut une r\u00e9vision", "start": 1649.36, "duration": 2.36}, {"text": "constitutionnelle pour pour faire", "start": 1650.52, "duration": 2.279}, {"text": "aboutir ces", "start": 1651.72, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9formes jamais le temps on a fait quand", "start": 1652.799, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00eame un mauvais proc\u00e8s \u00e0 Bruno rotillot", "start": 1655.039, "duration": 4.88}, {"text": "sur ce qu'il a dit sur l'\u00e9tat de droit", "start": 1657.799, "duration": 4.441}, {"text": "c'\u00e9tait pas un minimum maladroit alors", "start": 1659.919, "duration": 3.841}, {"text": "il a il a rectifi\u00e9 mais il est", "start": 1662.24, "duration": 3.48}, {"text": "profond\u00e9ment r\u00e9publicain et pour \u00eatre", "start": 1663.76, "duration": 4.68}, {"text": "profond\u00e9ment r\u00e9publicain il est attach\u00e9", "start": 1665.72, "duration": 4.559}, {"text": "bien \u00e9videmment \u00e0 la s\u00e9paration des", "start": 1668.44, "duration": 4.32}, {"text": "pouvoirs aux valeurs qui fond le socle", "start": 1670.279, "duration": 4.321}, {"text": "notre civilisation occidentale il est", "start": 1672.76, "duration": 3.36}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 la constitution comment est-ce", "start": 1674.6, "duration": 4.52}, {"text": "qu'on pourrait imaginer qu'il soit soit", "start": 1676.12, "duration": 5.52}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 le respect de ses valeurs ou au", "start": 1679.12, "duration": 4.159}, {"text": "respect de notre constitution m\u00eame quand", "start": 1681.64, "duration": 3.12}, {"text": "le pouvoir judiciaire est \u00e0 Bruxelles je", "start": 1683.279, "duration": 3.601}, {"text": "reprends l'argument que Don trit", "start": 1684.76, "duration": 3.799}, {"text": "internation oui mais d'accord mais je", "start": 1686.88, "duration": 3.48}, {"text": "pense que ce qu'il a voulu dire c'est", "start": 1688.559, "duration": 3.281}, {"text": "que aujourd'hui bien \u00e9videmment en", "start": 1690.36, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9mocratie l'\u00c9tat doit respecter le", "start": 1691.84, "duration": 4.559}, {"text": "droit mais il doit aussi le faire", "start": 1694.24, "duration": 4.08}, {"text": "respecter c'est votre r\u00f4le c'est le r\u00f4le", "start": 1696.399, "duration": 4.721}, {"text": "des l\u00e9gislateurs de et ce qu'il a voulu", "start": 1698.32, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9galement montrer c'est que l'\u00c9tat de", "start": 1701.12, "duration": 4.08}, {"text": "droit finalement donne \u00e0 l'\u00e9tat conf\u00e8re", "start": 1702.76, "duration": 6.759}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tat la possibilit\u00e9 de pouvoir", "start": 1705.2, "duration": 7.0}, {"text": "garantir la libert\u00e9 et en tout cas la", "start": 1709.519, "duration": 5.081}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 qui est due \u00e0 nos concitoyens", "start": 1712.2, "duration": 4.0}, {"text": "et ce qu'on a vu aussi par le pass\u00e9", "start": 1714.6, "duration": 2.88}, {"text": "c'est que l'\u00c9tat de droit finalement il", "start": 1716.2, "duration": 3.359}, {"text": "est pas fig\u00e9 on l'a vu au cours d'un", "start": 1717.48, "duration": 3.16}, {"text": "certain nombre", "start": 1719.559, "duration": 3.641}, {"text": "d'ann\u00e9es l'\u00c9tat de droit n'est pas fig\u00e9", "start": 1720.64, "duration": 5.2}, {"text": "parce que quand on parle de la parit\u00e9", "start": 1723.2, "duration": 4.28}, {"text": "quand on parle de la Charte de", "start": 1725.84, "duration": 3.839}, {"text": "l'environnement oui mais je pense que", "start": 1727.48, "duration": 4.24}, {"text": "c'est aussi ce qu'il a voulu mettre en", "start": 1729.679, "duration": 3.641}, {"text": "\u0153uvre c'est-\u00e0-dire que il a voulu", "start": 1731.72, "duration": 3.04}, {"text": "prendre en compte aussi qu'aujourd'hui", "start": 1733.32, "duration": 3.76}, {"text": "il y a des \u00e9volutions qui tiennent au", "start": 1734.76, "duration": 3.84}, {"text": "contexte de notre", "start": 1737.08, "duration": 3.68}, {"text": "et que on voit pas pourquoi une r\u00e9forme", "start": 1738.6, "duration": 4.079}, {"text": "de la cons et ne voit pas pourquoi sur", "start": 1740.76, "duration": 3.6}, {"text": "des sujets qui sont aussi importants", "start": 1742.679, "duration": 3.921}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais que la ma\u00eetrise de", "start": 1744.36, "duration": 4.08}, {"text": "l'immigration que la lutte contre la", "start": 1746.6, "duration": 4.6}, {"text": "violence que le communautarisme devrait", "start": 1748.44, "duration": 5.64}, {"text": "\u00eatre fig\u00e9 alors qu'ils sont au c\u0153ur des", "start": 1751.2, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9occupations et des attentes de nos", "start": 1754.08, "duration": 3.52}, {"text": "conityens il veut passer au-dessus du", "start": 1755.96, "duration": 3.12}, {"text": "Conseil constitutionnel ou il veut", "start": 1757.6, "duration": 3.319}, {"text": "modifier la Constitution ben \u00e7a d\u00e9pendra", "start": 1759.08, "duration": 5.0}, {"text": "des sujets mais aujourd'hui il", "start": 1760.919, "duration": 5.041}, {"text": "estblig\u00e9 je sais pas je ne sais pas mais", "start": 1764.08, "duration": 3.52}, {"text": "il y a des sujets sur lesquels on n pas", "start": 1765.96, "duration": 4.36}, {"text": "for c'est aussi de modifier la", "start": 1767.6, "duration": 4.4}, {"text": "Constitution quand on a fait le projet", "start": 1770.32, "duration": 4.079}, {"text": "de loi immigration tous les sujets que", "start": 1772.0, "duration": 4.76}, {"text": "nous avions port\u00e9s ils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9", "start": 1774.399, "duration": 6.0}, {"text": "aussi article 45 et pas forc\u00e9ment", "start": 1776.76, "duration": 5.399}, {"text": "anticonstitutionnel n\u00e9cessitant une", "start": 1780.399, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9vision de la Constitution on on", "start": 1782.159, "duration": 5.0}, {"text": "revient \u00c9tienne Girard \u00e0 ce principe de", "start": 1784.12, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 dont on parlait tout \u00e0 l'heure", "start": 1787.159, "duration": 3.201}, {"text": "c'est\u00e0-dire que le cette \u00e9quation", "start": 1788.519, "duration": 4.121}, {"text": "compliqu\u00e9e pour bonorotillo d'avoir", "start": 1790.36, "duration": 4.039}, {"text": "potentiellement peu de temps au", "start": 1792.64, "duration": 3.36}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur pour prouver", "start": 1794.399, "duration": 3.88}, {"text": "son \u00e9ventuelle efficacit\u00e9 on ver on", "start": 1796.0, "duration": 4.6}, {"text": "verra bien surtout si une partie de ces", "start": 1798.279, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9formes suppose une r\u00e9vision", "start": 1800.6, "duration": 2.88}, {"text": "constitutionnelle l\u00e0 on rentre dans un", "start": 1802.159, "duration": 2.681}, {"text": "processus qui est tr\u00e8s long tr\u00e8s", "start": 1803.48, "duration": 3.0}, {"text": "al\u00e9atoire et cetera et ceter", "start": 1804.84, "duration": 4.28}, {"text": "compl\u00e8tement on peut m\u00eame prendre un un", "start": 1806.48, "duration": 5.919}, {"text": "ou deux exemples concrets euh quand on", "start": 1809.12, "duration": 8.32}, {"text": "va vouloir il va vouloir \u00e9loigner des", "start": 1812.399, "duration": 8.4}, {"text": "\u00e9trangers euh dont le Conseil d'\u00c9tat", "start": 1817.44, "duration": 5.959}, {"text": "interdit l'\u00e9loignement parce que il", "start": 1820.799, "duration": 6.12}, {"text": "pourrait avoir des subir des traitements", "start": 1823.399, "duration": 5.241}, {"text": "inhumains d\u00e9graves dans leur pays", "start": 1826.919, "duration": 3.76}, {"text": "d'origine dans leur pays d'origine ou", "start": 1828.64, "duration": 4.039}, {"text": "parce que c'est le cas des mineurs", "start": 1830.679, "duration": 6.24}, {"text": "isol\u00e9s euh leur jeune \u00e2ge euh emp\u00eache", "start": 1832.679, "duration": 6.441}, {"text": "l'\u00e9loignement dans alors il y a des cas", "start": 1836.919, "duration": 4.24}, {"text": "o\u00f9 ils peuvent quand m\u00eame \u00eatre \u00e9loign\u00e9s", "start": 1839.12, "duration": 4.08}, {"text": "mais le le c'est la une jurisprudence", "start": 1841.159, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9enne effectivement de la Cour", "start": 1843.2, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme", "start": 1845.399, "duration": 4.76}, {"text": "appliqu\u00e9 par le Conseil d'\u00c9tat ce n'est", "start": 1847.32, "duration": 5.0}, {"text": "pas possible que va-t-il faire \u00e0 ce", "start": 1850.159, "duration": 3.841}, {"text": "moment-l\u00e0 effectivement si on est", "start": 1852.32, "duration": 5.76}, {"text": "coh\u00e9rent on dit on va r\u00e9former notre", "start": 1854.0, "duration": 5.76}, {"text": "hi\u00e9rarchie n\u00e9orme notre bloc", "start": 1858.08, "duration": 4.76}, {"text": "constitutionnel notre Constitution pour", "start": 1859.76, "duration": 5.519}, {"text": "faire pr\u00e9valoir ce que nous consid\u00e9rons", "start": 1862.84, "duration": 4.76}, {"text": "comme nos valeurs voir les trait\u00e9s du", "start": 1865.279, "duration": 5.081}, {"text": "coup c'\u00e9tait rappelons-nous c'\u00e9tait", "start": 1867.6, "duration": 5.039}, {"text": "quand m\u00eame la proposition de Fran\u00e7ois", "start": 1870.36, "duration": 6.76}, {"text": "Fillon que Bruno rotao soutenait en 2016", "start": 1872.639, "duration": 8.321}, {"text": "2017 lui Fran\u00e7ois Fillon \u00e9voquait", "start": 1877.12, "duration": 6.279}, {"text": "l'hypoth\u00e8se de d\u00e9noncer la Convention", "start": 1880.96, "duration": 3.959}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme et", "start": 1883.399, "duration": 4.681}, {"text": "d'ensuite de reentrer dans la convention", "start": 1884.919, "duration": 5.681}, {"text": "eur\u00e9 des droits de l'homme en", "start": 1888.08, "duration": 5.8}, {"text": "assortissant cette entr\u00e9e de r\u00e9serve \u00e7a", "start": 1890.6, "duration": 5.079}, {"text": "on prend pas \u00e7a en prend pas \u00e7a en prend", "start": 1893.88, "duration": 4.44}, {"text": "pas \u00e7aen prend pas Breno rotao d\u00e9fendait", "start": 1895.679, "duration": 4.281}, {"text": "ce programme l\u00e0 alors le probl\u00e8me c'est", "start": 1898.32, "duration": 3.64}, {"text": "que dans le contexte politique actuel", "start": 1899.96, "duration": 3.52}, {"text": "une r\u00e9forme comme celle-l\u00e0 on peut tout", "start": 1901.96, "duration": 3.28}, {"text": "de suite oublier donc oui Bruno", "start": 1903.48, "duration": 3.76}, {"text": "rotaillot il va \u00eatre emp\u00each\u00e9", "start": 1905.24, "duration": 3.559}, {"text": "concr\u00e8tement sur un certain nombre de", "start": 1907.24, "duration": 3.0}, {"text": "dossiers alors il y a un dernier th\u00e8me", "start": 1908.799, "duration": 2.72}, {"text": "qui est \u00e9videmment passionnant il nous", "start": 1910.24, "duration": 2.72}, {"text": "reste une douzaine de minutes dans ce", "start": 1911.519, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9bat abord\u00e9 c'est la la question de de", "start": 1912.96, "duration": 5.04}, {"text": "l'extr\u00eame droite de Marine Le Pen de la", "start": 1916.0, "duration": 5.88}, {"text": "fa\u00e7on dont le parti le peniste juge", "start": 1918.0, "duration": 5.679}, {"text": "l'arriv\u00e9e de de Bruno reetaillot au", "start": 1921.88, "duration": 3.84}, {"text": "minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur alors Marine Le", "start": 1923.679, "duration": 3.441}, {"text": "Pen bon c'est vrai qu'il y a eu quelques", "start": 1925.72, "duration": 3.16}, {"text": "tiraillement entre le ministre", "start": 1927.12, "duration": 3.159}, {"text": "d'int\u00e9rieur et son homologue de la", "start": 1928.88, "duration": 3.2}, {"text": "justice Didier megot donc forc\u00e9ment elle", "start": 1930.279, "duration": 4.0}, {"text": "avait beau jeu d'appuyer sur ces", "start": 1932.08, "duration": 4.719}, {"text": "tiraillement en l'\u00e9coute la s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 1934.279, "duration": 5.28}, {"text": "Fran\u00e7ais est pour ainsi dire en garde", "start": 1936.799, "duration": 6.401}, {"text": "altern\u00e9e en semaine a", "start": 1939.559, "duration": 5.561}, {"text": "elle est confi\u00e9e \u00e0 Monsieur", "start": 1943.2, "duration": 5.0}, {"text": "retaillon en qui avouonsle nous avons", "start": 1945.12, "duration": 6.0}, {"text": "trouv\u00e9 un ardent d\u00e9fenseur de notre", "start": 1948.2, "duration": 5.719}, {"text": "programme r\u00e9galien ce qu'on ne peut", "start": 1951.12, "duration": 4.24}, {"text": "d'ailleurs que saluer apr\u00e8s tout mieux", "start": 1953.919, "duration": 4.921}, {"text": "vaut tard que jamais en semaine B", "start": 1955.36, "duration": 4.799}, {"text": "changement", "start": 1958.84, "duration": 3.799}, {"text": "d'ambiance notre s\u00e9curit\u00e9 est confi\u00e9 \u00e0", "start": 1960.159, "duration": 5.801}, {"text": "la quintessence du gauchisme candide en", "start": 1962.639, "duration": 6.4}, {"text": "la personne de Monsieur Migot euh je", "start": 1965.96, "duration": 4.8}, {"text": "commence avec vous tiens Sophie Coignard", "start": 1969.039, "duration": 6.0}, {"text": "le Bruno la la la proximit\u00e9 id\u00e9ologique", "start": 1970.76, "duration": 6.12}, {"text": "je je dis \u00e7a \u00e7a veut pas dire que c'est", "start": 1975.039, "duration": 4.0}, {"text": "une v\u00e9rit\u00e9 mais potentiel d'un Bruno", "start": 1976.88, "duration": 4.48}, {"text": "rotillot avec avec le rassemblement", "start": 1979.039, "duration": 4.201}, {"text": "national notamment sur l'immigration", "start": 1981.36, "duration": 5.199}, {"text": "alors article 1 euh il a Bruno rotaillot", "start": 1983.24, "duration": 5.88}, {"text": "n'est pas Eric cioti c'est\u00e0dire que il", "start": 1986.559, "duration": 5.36}, {"text": "n'a pas il n'a pas trahi il n'a pas", "start": 1989.12, "duration": 4.439}, {"text": "trahi sa famille politique enfin c'est", "start": 1991.919, "duration": 3.72}, {"text": "quand m\u00eame un peu un peu important de le", "start": 1993.559, "duration": 4.441}, {"text": "rappeler alors petite parenth\u00e8se", "start": 1995.639, "duration": 4.52}, {"text": "d'ailleurs ironie du sort il y a", "start": 1998.0, "duration": 4.72}, {"text": "quelqu'un qui r\u00eavait \u00e0 ciel ouvert du", "start": 2000.159, "duration": 4.52}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur depuis toujours", "start": 2002.72, "duration": 5.64}, {"text": "c'est Monsieur soioti oui et l\u00e0 c'est", "start": 2004.679, "duration": 6.161}, {"text": "quand m\u00eame moche mais", "start": 2008.36, "duration": 5.76}, {"text": "c'est dire je dois dire que moi moi \u00e7a", "start": 2010.84, "duration": 5.079}, {"text": "moi \u00e7a m'arrage quand m\u00eame un grand", "start": 2014.12, "duration": 4.679}, {"text": "sourire l'U voil\u00e0 donc \u00e7a \u00e7a c'est c'est", "start": 2015.919, "duration": 5.12}, {"text": "l'article 1 l'article 2 c'est", "start": 2018.799, "duration": 3.6}, {"text": "qu'effectivement \u00e7a fait quand m\u00eame un", "start": 2021.039, "duration": 3.321}, {"text": "moment souvenez-vous de la candidature", "start": 2022.399, "duration": 5.4}, {"text": "de Val\u00e9rie pecr \u00e0 la pr\u00e9sidentielle que", "start": 2024.36, "duration": 6.64}, {"text": "pour les r\u00e9publicains c'est compliqu\u00e9 de", "start": 2027.799, "duration": 6.201}, {"text": "pas appara\u00eetre comme \u00e0 la remorque du RN", "start": 2031.0, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e7a c'est une v\u00e9rit\u00e9 absolue et donc", "start": 2034.0, "duration": 5.32}, {"text": "effectivement br aataillot je crois", "start": 2036.679, "duration": 5.761}, {"text": "c'est pour sa famille politique un des", "start": 2039.32, "duration": 7.92}, {"text": "espoirs euh de de pouvoir euh euh", "start": 2042.44, "duration": 7.56}, {"text": "renverser renverser le le le le le le", "start": 2047.24, "duration": 6.0}, {"text": "l'objet euh l'objet s\u00e9curitaire l'objet", "start": 2050.0, "duration": 5.72}, {"text": "d'immigration et cetera \u00e7a me para\u00eet", "start": 2053.24, "duration": 4.48}, {"text": "enfin je \u00e7a para\u00eet tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e0", "start": 2055.72, "duration": 4.84}, {"text": "faire mais effectivement Bruno rotaillot", "start": 2057.72, "duration": 6.6}, {"text": "est celui \u00e0 droite qui peut porter euh", "start": 2060.56, "duration": 5.68}, {"text": "ce message-l\u00e0 est-ce que il peut le", "start": 2064.32, "duration": 4.319}, {"text": "porter avec Didier Migot je veux dire", "start": 2066.24, "duration": 5.24}, {"text": "dans l'\u00e9quilibre alors l\u00e0 on peut pardon", "start": 2068.639, "duration": 5.401}, {"text": "c'est pas pour faire un petit moment", "start": 2071.48, "duration": 4.199}, {"text": "normand mais on peut avoir deux", "start": 2074.04, "duration": 3.4}, {"text": "hypoth\u00e8se la premi\u00e8re c'est", "start": 2075.679, "duration": 3.881}, {"text": "qu'effectivement c'est d\u00e9sastreux c'est", "start": 2077.44, "duration": 3.88}, {"text": "horrible il faut que justice et", "start": 2079.56, "duration": 4.599}, {"text": "int\u00e9rieur marche ensemble c'est vrai on", "start": 2081.32, "duration": 4.96}, {"text": "a eu pas mal de de de de cas d'\u00e9cole", "start": 2084.159, "duration": 3.841}, {"text": "dans notre histoire gouvernementale avec", "start": 2086.28, "duration": 3.72}, {"text": "des ministres de l'int\u00e9rieur de la", "start": 2088.0, "duration": 4.919}, {"text": "justice dans pas dire que c'est que que", "start": 2090.0, "duration": 4.359}, {"text": "ce soi des exemples qui soient des", "start": 2092.919, "duration": 3.96}, {"text": "mod\u00e8les politiques donc \u00e7a n'est pas une", "start": 2094.359, "duration": 4.72}, {"text": "premi\u00e8re mais c'est pas forc\u00e9ment", "start": 2096.879, "duration": 3.881}, {"text": "formidable ni pour l'un ni pour l'autre", "start": 2099.079, "duration": 2.841}, {"text": "ni pour le garde des saut ni pour le", "start": 2100.76, "duration": 2.88}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur sauf que pour", "start": 2101.92, "duration": 4.24}, {"text": "Bruno retaillot \u00e7a permet de marquer sa", "start": 2103.64, "duration": 4.719}, {"text": "diff\u00e9rence de mani\u00e8re plus nette enfin", "start": 2106.16, "duration": 4.679}, {"text": "c'est une histoire de euh de contraste", "start": 2108.359, "duration": 5.121}, {"text": "euh et par cons\u00e9quent euh voil\u00e0 le je", "start": 2110.839, "duration": 5.24}, {"text": "pense que le travail politique enfin euh", "start": 2113.48, "duration": 3.879}, {"text": "madame je sais pas ce qu'en pense madame", "start": 2116.079, "duration": 3.841}, {"text": "la s\u00e9natrice mais un des grands euh la", "start": 2117.359, "duration": 4.401}, {"text": "mission politique de Bruno retaillo", "start": 2119.92, "duration": 4.12}, {"text": "c'est notamment \u00e7a c'est d'arr\u00eater de", "start": 2121.76, "duration": 6.2}, {"text": "enfin d'essayer d'arr\u00eater ce de de de de", "start": 2124.04, "duration": 6.079}, {"text": "de de laisser \u00e0 croire \u00e0 la France", "start": 2127.96, "duration": 4.84}, {"text": "enti\u00e8re que que la droite court apr\u00e8s", "start": 2130.119, "duration": 4.161}, {"text": "l'extr\u00eame droite en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9", "start": 2132.8, "duration": 2.92}, {"text": "et d'immigration c'est une mission", "start": 2134.28, "duration": 2.72}, {"text": "extr\u00eamement compliqu\u00e9 ouais je vous", "start": 2135.72, "duration": 2.56}, {"text": "donne la parole dans dans un instant", "start": 2137.0, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e0-dessus mais \u00c9tienne Girard euh est-ce", "start": 2138.28, "duration": 6.24}, {"text": "que finalement un Bruno retaillo au", "start": 2141.24, "duration": 5.2}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur g\u00eane la", "start": 2144.52, "duration": 4.36}, {"text": "strat\u00e9gie de Marine Le Pen ou pas non je", "start": 2146.44, "duration": 5.04}, {"text": "ne pense pas euh parce que la strat\u00e9gie", "start": 2148.88, "duration": 5.04}, {"text": "de Marine Le Pen c'est de dire euh ils", "start": 2151.48, "duration": 3.52}, {"text": "montent les muscles mais ils pourront", "start": 2153.92, "duration": 3.28}, {"text": "rien faire euh or on revient \u00e0 la", "start": 2155.0, "duration": 5.0}, {"text": "question des voil\u00e0 euh donc elle cette", "start": 2157.2, "duration": 5.0}, {"text": "strat\u00e9gie l\u00e0 et ce ce cet \u00e9l\u00e9ment de", "start": 2160.0, "duration": 5.599}, {"text": "langage l\u00e0 risque de se trouver renforc\u00e9", "start": 2162.2, "duration": 5.76}, {"text": "on verra laissons sa chance \u00e0 Bruno", "start": 2165.599, "duration": 4.601}, {"text": "rotaillot mais dans le contexte", "start": 2167.96, "duration": 4.68}, {"text": "politique on n'est pas dans un contexte", "start": 2170.2, "duration": 4.44}, {"text": "id\u00e9al pour faire passer beaucoup de", "start": 2172.64, "duration": 5.199}, {"text": "choses sur notamment sur l'immigration", "start": 2174.64, "duration": 4.439}, {"text": "mais je trouvais int\u00e9ressant le", "start": 2177.839, "duration": 3.801}, {"text": "questionnement sur qu'est-ce qui s\u00e9pare", "start": 2179.079, "duration": 4.161}, {"text": "au fond et c'est vrai qu'on peut se", "start": 2181.64, "duration": 3.959}, {"text": "poser la question Bruno rotaillot du", "start": 2183.24, "duration": 4.56}, {"text": "rassemblement national le rassemblement", "start": 2185.599, "duration": 3.281}, {"text": "national ils vont au bout de leur", "start": 2187.8, "duration": 3.36}, {"text": "logique ils disent l'\u00c9tat de droit \u00e7a", "start": 2188.88, "duration": 5.04}, {"text": "fonctionne plus c'est c'est pas \u00e7a qui", "start": 2191.16, "duration": 3.679}, {"text": "c'est pas \u00e7a qu'il faut dans la", "start": 2193.92, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9mocratie fran\u00e7aise donc on va tourner", "start": 2194.839, "duration": 6.0}, {"text": "la page et Bruno retaillot lui on dit", "start": 2196.92, "duration": 6.439}, {"text": "droite d\u00e9complex\u00e9", "start": 2200.839, "duration": 5.28}, {"text": "alors il va parfois un peu plus loin", "start": 2203.359, "duration": 6.24}, {"text": "mais en disant l'\u00c9tat de droit ne doit", "start": 2206.119, "duration": 6.321}, {"text": "pas \u00eatre un terminus il doit on doit", "start": 2209.599, "duration": 6.281}, {"text": "pouvoir changer des choses \u00e0 cet \u00c9tat de", "start": 2212.44, "duration": 6.2}, {"text": "droit l\u00e0 mais et \u00e7a c'est vraiment du", "start": 2215.88, "duration": 5.56}, {"text": "c'est c\u00f4t\u00e9 humain il s'est jamais", "start": 2218.64, "duration": 6.64}, {"text": "inscrit dans l'id\u00e9e de contrairement \u00e0", "start": 2221.44, "duration": 6.919}, {"text": "ericotti de pactiser avec le", "start": 2225.28, "duration": 4.28}, {"text": "rassemblement national c'est-\u00e0-dire", "start": 2228.359, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il n'a jamais \u00e9t\u00e9 attir\u00e9 par cette", "start": 2229.56, "duration": 5.16}, {"text": "promesse de tout d'un coup d'un", "start": 2232.359, "duration": 5.161}, {"text": "gouvernement antiyst\u00e8me qui changerait", "start": 2234.72, "duration": 6.0}, {"text": "tout il il veut fonctionner dans le", "start": 2237.52, "duration": 6.319}, {"text": "syst\u00e8me en portant le syst\u00e8me le plus", "start": 2240.72, "duration": 5.92}, {"text": "loin le plus loin de sa logique est-ce", "start": 2243.839, "duration": 5.441}, {"text": "que \u00e7a va fonctionner bah c'est la vraie", "start": 2246.64, "duration": 4.28}, {"text": "question et si \u00e7a fonctionne pas s'il", "start": 2249.28, "duration": 2.52}, {"text": "appara\u00eet qu'il peut pas faire", "start": 2250.92, "duration": 3.84}, {"text": "grand-chose oui \u00e7a renforcera encore sur", "start": 2251.8, "duration": 4.64}, {"text": "cette question le rassemblement national", "start": 2254.76, "duration": 4.319}, {"text": "avec cette expression qu'on conna\u00eet les", "start": 2256.44, "duration": 4.28}, {"text": "gens pr\u00e9f\u00e8rent souvent l'original \u00e0 la", "start": 2259.079, "duration": 3.28}, {"text": "copieou qu'est-ce qui le diff\u00e9rencie du", "start": 2260.72, "duration": 3.56}, {"text": "rassemblement national d'apr\u00e8s vous je", "start": 2262.359, "duration": 3.041}, {"text": "pense qu'en tout cas quand il s'est", "start": 2264.28, "duration": 3.319}, {"text": "pass\u00e9 le s\u00e9isme que nous avons connu au", "start": 2265.4, "duration": 4.0}, {"text": "sein de notre famille politique avec la", "start": 2267.599, "duration": 4.401}, {"text": "trahison et le mensonge d'\u00e9icioti", "start": 2269.4, "duration": 4.8}, {"text": "d'abord il en a \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment choqu\u00e9", "start": 2272.0, "duration": 4.079}, {"text": "nous-m\u00eame on l'a on l'a v\u00e9cu directement", "start": 2274.2, "duration": 3.68}, {"text": "on \u00e9tait en r\u00e9union de groupe hein quand", "start": 2276.079, "duration": 4.76}, {"text": "on apprenait queti allait s'exprimer sur", "start": 2277.88, "duration": 5.6}, {"text": "le journal de 13h et je crois que il est", "start": 2280.839, "duration": 4.921}, {"text": "convaincu qu'on ne s'associe pas avec le", "start": 2283.48, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national mais qu'on se", "start": 2285.76, "duration": 4.359}, {"text": "dilue dans le rassemblement national que", "start": 2287.48, "duration": 4.639}, {"text": "l'on n'existe plus \u00e0 ce moment-l\u00e0 et", "start": 2290.119, "duration": 4.641}, {"text": "donc il a toujours montr\u00e9 que pour lui", "start": 2292.119, "duration": 4.561}, {"text": "le rassemblement national \u00e7a ne", "start": 2294.76, "duration": 4.52}, {"text": "correspondait absolument pas parce qu'il", "start": 2296.68, "duration": 4.28}, {"text": "pense qu'il y a une singularit\u00e9 pour la", "start": 2299.28, "duration": 4.039}, {"text": "droite r\u00e9publicaine une singularit\u00e9 tant", "start": 2300.96, "duration": 4.96}, {"text": "sur les sujets r\u00e9galiens mais aussi sur", "start": 2303.319, "duration": 4.681}, {"text": "le programme \u00e9conomique", "start": 2305.92, "duration": 3.52}, {"text": "parce que l\u00e0 il a le rassemblement", "start": 2308.0, "duration": 3.16}, {"text": "national porte un programme \u00e9conomique", "start": 2309.44, "duration": 4.04}, {"text": "de gauche voir excusez-moi du peu", "start": 2311.16, "duration": 4.36}, {"text": "communiste et pour lui c'est vraiment", "start": 2313.48, "duration": 4.8}, {"text": "aux antipodes du du programme \u00e9conomique", "start": 2315.52, "duration": 4.44}, {"text": "lib\u00e9ral peut-\u00eatre d'accord avec vous sur", "start": 2318.28, "duration": 3.559}, {"text": "l'\u00e9conomie mais sur sur le sur le", "start": 2319.96, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9galien il a pas t de diff\u00e9rence que \u00e7a", "start": 2321.839, "duration": 4.441}, {"text": "quoi quand m\u00eame he sur l'immigration oui", "start": 2324.2, "duration": 3.399}, {"text": "d'accord mais pourquoi est-ce qu'on", "start": 2326.28, "duration": 3.52}, {"text": "penserait que il y a cette porosit\u00e9 et", "start": 2327.599, "duration": 3.881}, {"text": "que c'est lui qui reprend les id\u00e9es de", "start": 2329.8, "duration": 3.319}, {"text": "rassemblement national je veux dire", "start": 2331.48, "duration": 2.879}, {"text": "cette singularit\u00e9 de la droite", "start": 2333.119, "duration": 3.641}, {"text": "r\u00e9publicaine elle a exist\u00e9 elle exist\u00e9", "start": 2334.359, "duration": 4.881}, {"text": "lorsque Nicolas Sarkozi a fait sa", "start": 2336.76, "duration": 5.48}, {"text": "campagne euh et aujourd'hui on a vu", "start": 2339.24, "duration": 4.599}, {"text": "malheureusement qu'une grande partie de", "start": 2342.24, "duration": 3.68}, {"text": "notre \u00e9lectorat est parti effectivement", "start": 2343.839, "duration": 3.681}, {"text": "vers le rassemblement national et je", "start": 2345.92, "duration": 3.84}, {"text": "pense qu'il a aussi la volont\u00e9", "start": 2347.52, "duration": 4.96}, {"text": "l'intention de montrer qu'il peut", "start": 2349.76, "duration": 6.079}, {"text": "potentiellement faire revenir une partie", "start": 2352.48, "duration": 5.639}, {"text": "de notre \u00e9lectorat excusez-moi au", "start": 2355.839, "duration": 4.441}, {"text": "berkaaille dans notre famille de la", "start": 2358.119, "duration": 4.601}, {"text": "droite r\u00e9publicaine avec la singularit\u00e9", "start": 2360.28, "duration": 4.16}, {"text": "qui le qui la carct\u00e9rise il nous reste", "start": 2362.72, "duration": 3.56}, {"text": "que allez 3 4 minutes mais il y a une", "start": 2364.44, "duration": 3.84}, {"text": "derni\u00e8re question que je trouve euh", "start": 2366.28, "duration": 3.4}, {"text": "passionnante et savoureuse et je vais", "start": 2368.28, "duration": 3.559}, {"text": "commencer par on va parler de l'avenir", "start": 2369.68, "duration": 3.72}, {"text": "de Bruno rotillot finalement le fait", "start": 2371.839, "duration": 3.52}, {"text": "qu'on organise un d\u00e9bat qui lui est", "start": 2373.4, "duration": 4.04}, {"text": "consacr\u00e9 c'est d\u00e9j\u00e0 un signe de de du", "start": 2375.359, "duration": 3.561}, {"text": "poids qui peut prendre dans le paysage", "start": 2377.44, "duration": 4.24}, {"text": "politique fran\u00e7ais aujourd'hui Sophie", "start": 2378.92, "duration": 5.52}, {"text": "cagard minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur \u00e7a peut", "start": 2381.68, "duration": 4.639}, {"text": "\u00eatre un aboutissement \u00e7a peut \u00eatre un", "start": 2384.44, "duration": 4.04}, {"text": "trempelin comment l\u00e0 encore c'est sans", "start": 2386.319, "duration": 3.52}, {"text": "doute trop t\u00f4t pour pour r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 2388.48, "duration": 3.32}, {"text": "question oui effectivement c'est trop", "start": 2389.839, "duration": 4.24}, {"text": "t\u00f4t pour r\u00e9pondre \u00e0 la question euh bah", "start": 2391.8, "duration": 3.4}, {"text": "effectivement on peut dire que s'il", "start": 2394.079, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9ussit \u00e7a lui ouvre euh \u00e7a lui ouvre", "start": 2395.2, "duration": 4.119}, {"text": "une perspective mais enfin \u00e7a lui ouvre", "start": 2397.839, "duration": 3.801}, {"text": "une perspective dans un couloir un peu", "start": 2399.319, "duration": 4.481}, {"text": "encombr\u00e9 on va dire \u00e7a gentiment comme", "start": 2401.64, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e7a donc c'est pas \u00e9vident pour lui et", "start": 2403.8, "duration": 6.799}, {"text": "euh et aujourd'hui moi enfin puisque", "start": 2406.72, "duration": 5.56}, {"text": "c'est \u00e7a votre question est-ce que je", "start": 2410.599, "duration": 4.401}, {"text": "pariraai sur l'avenir pr\u00e9sidentiel de", "start": 2412.28, "duration": 5.48}, {"text": "Bruno rotillo ma r\u00e9ponse est non c'est", "start": 2415.0, "duration": 5.24}, {"text": "trop t\u00f4t pour le dire ou c'est pensez", "start": 2417.76, "duration": 4.12}, {"text": "que l'espace n'existera pas qu'on me", "start": 2420.24, "duration": 2.839}, {"text": "voil\u00e0 s'il fallait que je r\u00e9ponde par", "start": 2421.88, "duration": 2.6}, {"text": "oui ou par non je r\u00e9pondrai j'en sais", "start": 2423.079, "duration": 3.04}, {"text": "rien mais j'y r\u00e9pondrai plut\u00f4t non et", "start": 2424.48, "duration": 4.32}, {"text": "vous oui euh c'est\u00e0-dire que je pense", "start": 2426.119, "duration": 4.601}, {"text": "oui oui le m\u00eame nom ou oui il a un", "start": 2428.8, "duration": 4.4}, {"text": "avenir pr\u00e9sidentiel non je pense que je", "start": 2430.72, "duration": 5.08}, {"text": "vais \u00eatre un peu dur mais l\u00e0 au moment", "start": 2433.2, "duration": 5.2}, {"text": "o\u00f9 on parle il ne coche pas les cases il", "start": 2435.8, "duration": 4.72}, {"text": "n'a jamais coch\u00e9 les cases il ne fait", "start": 2438.4, "duration": 4.4}, {"text": "pas partie de ces hommes politiques qui", "start": 2440.52, "duration": 4.4}, {"text": "paraissent fl\u00e9ch\u00e9 depuis toujours pour", "start": 2442.8, "duration": 3.64}, {"text": "\u00eatre candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle un", "start": 2444.92, "duration": 3.399}, {"text": "jour c'est pas Bruno Le Maire c'est pas", "start": 2446.44, "duration": 4.32}, {"text": "Natalie cossisco Moriset ou c'est Laur", "start": 2448.319, "duration": 4.841}, {"text": "c'est pas Laurent voquer exactement il", "start": 2450.76, "duration": 4.24}, {"text": "donne pas l'impression d'en avoir", "start": 2453.16, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00eav\u00e9 de s\u00eatre positionner", "start": 2455.0, "duration": 6.4}, {"text": "hutom deit\u00e9 sans", "start": 2458.48, "duration": 4.72}, {"text": "\u00eatre\u00e9sidentiable on peut m\u00eame consid\u00e9rer", "start": 2461.4, "duration": 3.8}, {"text": "que l'obsession pr\u00e9sidentielle ne fait", "start": 2463.2, "duration": 4.399}, {"text": "pas que du bien \u00e0 la vie politique et \u00e0", "start": 2465.2, "duration": 4.44}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise bref il n'a", "start": 2467.599, "duration": 4.201}, {"text": "d'ailleurs pas il ne montre pas ce", "start": 2469.64, "duration": 3.84}, {"text": "charisme qu'on parfois les", "start": 2471.8, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sidentiales il a un abord qui reste", "start": 2473.48, "duration": 4.52}, {"text": "assez c'est un bon orateur mais il reste", "start": 2476.0, "duration": 5.119}, {"text": "assez assez crisp\u00e9 assez corcet\u00e9 on n", "start": 2478.0, "duration": 5.359}, {"text": "pas l'impression d'un Nicolas Sarkozi", "start": 2481.119, "duration": 5.161}, {"text": "qui va vous vamper les foules c'est pas", "start": 2483.359, "duration": 5.72}, {"text": "ce style l\u00e0 maintenant ce qui met un peu", "start": 2486.28, "duration": 4.88}, {"text": "le doute effectivement l\u00e0 o\u00f9 on peut", "start": 2489.079, "duration": 4.801}, {"text": "commencer \u00e0 se poser la question c'est", "start": 2491.16, "duration": 4.959}, {"text": "ce choix du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "start": 2493.88, "duration": 3.76}, {"text": "quand on choisit ce minist\u00e8re c'est", "start": 2496.119, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on veut la lumi\u00e8re c'est qu'on veut", "start": 2497.64, "duration": 5.64}, {"text": "peser politiquement sur la vie nationale", "start": 2500.079, "duration": 6.401}, {"text": "du pays une g\u00e9n\u00e9alogie qu'on conna\u00eet les", "start": 2503.28, "duration": 5.039}, {"text": "ministres de l'Int\u00e9rieur candidats \u00e0 la", "start": 2506.48, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sidentielle il y en a presque un sur", "start": 2508.319, "duration": 5.641}, {"text": "deux en r\u00e9alit\u00e9 et puis ses d\u00e9buts ses", "start": 2510.16, "duration": 7.12}, {"text": "d\u00e9buts montrent que il veut imprimer une", "start": 2513.96, "duration": 7.399}, {"text": "marque politique qui qui permet de se", "start": 2517.28, "duration": 5.52}, {"text": "poser la question de son destin 30", "start": 2521.359, "duration": 3.0}, {"text": "secondes votre avis vous qu' connaissez", "start": 2522.8, "duration": 2.92}, {"text": "tr\u00e8s bien non je pense qu'aujourd'hui la", "start": 2524.359, "duration": 3.281}, {"text": "question ne se pose pas au regard de", "start": 2525.72, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2027 je", "start": 2527.64, "duration": 3.92}, {"text": "crois qu'il est tout consacr\u00e9 \u00e0 \u00e0 son", "start": 2529.92, "duration": 4.08}, {"text": "action il veut obtenir des r\u00e9sultats", "start": 2531.56, "duration": 4.799}, {"text": "s'il obtient un certain nombre de", "start": 2534.0, "duration": 5.559}, {"text": "r\u00e9sultats voil\u00e0 il avait besoin aussi de", "start": 2536.359, "duration": 5.321}, {"text": "d'\u00eatre sous les projecteurs de pouvoir", "start": 2539.559, "duration": 3.241}, {"text": "occuper des fonctions et des", "start": 2541.68, "duration": 3.159}, {"text": "responsabilit\u00e9s aussi importantes parce", "start": 2542.8, "duration": 3.96}, {"text": "qu'il a aussi il le sait tr\u00e8s bien un", "start": 2544.839, "duration": 4.24}, {"text": "manque de notori\u00e9t\u00e9 et un manque de", "start": 2546.76, "duration": 5.12}, {"text": "popularit\u00e9 et \u00e7a il en a bien conscience", "start": 2549.079, "duration": 4.561}, {"text": "et aujourd'hui \u00e7a peut lui permettre", "start": 2551.88, "duration": 4.4}, {"text": "effectivement de pouvoir acqu\u00e9rir cette", "start": 2553.64, "duration": 4.24}, {"text": "notori\u00e9t\u00e9 cette popularit\u00e9 qui lui ont", "start": 2556.28, "duration": 2.88}, {"text": "fait d\u00e9faut c'est vrai qu'un passage au", "start": 2557.88, "duration": 2.64}, {"text": "minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur \u00e7a peut aussi", "start": 2559.16, "duration": 3.159}, {"text": "servir \u00e0 \u00e7a absolument et sans doute que", "start": 2560.52, "duration": 3.76}, {"text": "s'il n'avait pas r\u00e9ussi \u00e0 passer l\u00e0 il", "start": 2562.319, "duration": 4.321}, {"text": "n'aurait pas il fallait qu'il soit l\u00e0", "start": 2564.28, "duration": 4.52}, {"text": "pour s'ouvrir une porte \u00e9ventuelle vers", "start": 2566.64, "duration": 3.24}, {"text": "train dans lequel il fallait monter on", "start": 2568.8, "duration": 2.4}, {"text": "va dire \u00e7a comme \u00e7a merci \u00e0 tous Je", "start": 2569.88, "duration": 3.16}, {"text": "rappeler les titres de vos de vos livres", "start": 2571.2, "duration": 3.68}, {"text": "Sophie CoAg la tyranie de la m\u00e9diocrit\u00e9", "start": 2573.04, "duration": 4.36}, {"text": "aux \u00e9ditions de l'Observatoire", "start": 2574.88, "duration": 4.08}, {"text": "\u00c9tienne Girard le Parin c'est aux", "start": 2577.4, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9ditions du Seuil con\u00e9crit avec Laurent", "start": 2578.96, "duration": 5.2}, {"text": "valdiguet et puis je vous dis \u00e0 demain", "start": 2581.559, "duration": 4.76}, {"text": "18h 22h sur Public S\u00e9nat vous pouvez", "start": 2584.16, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e9galement retrouver tous nos d\u00e9bats sur", "start": 2586.319, "duration": 4.481}, {"text": "notre site", "start": 2589.559, "duration": 3.681}, {"text": "publsenat.fr et en podcast c'est la", "start": 2590.8, "duration": 4.319}, {"text": "nouveaut\u00e9 de cette rentr\u00e9e en podcast", "start": 2593.24, "duration": 4.68}, {"text": "sur les plateformes d'\u00e9coute derni\u00e8re", "start": 2595.119, "duration": 4.081}, {"text": "info \u00e0 vous donner l'invit\u00e9 de la", "start": 2597.92, "duration": 3.12}, {"text": "matinale demain ce sera ag\u00e8s Canayer la", "start": 2599.2, "duration": 4.08}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de la famille et", "start": 2601.04, "duration": 4.799}, {"text": "de la petite enfance 8h du matin Orian", "start": 2603.28, "duration": 3.96}, {"text": "Mancini pour lui poser les questions", "start": 2605.839, "duration": 5.121}, {"text": "note le rendez-vous salut", "start": 2607.24, "duration": 3.72}, {"text": "[Musique]", "start": 2611.07, "duration": 6.54}]}