{"label": "education", "transcript": [{"text": "oui parce que vous le pouvez il n'existe", "start": 0.0, "duration": 4.02}, {"text": "aucune loi et aucune organisation", "start": 2.85, "duration": 2.759}, {"text": "officielle qui s'en occupe", "start": 4.02, "duration": 3.6}, {"text": "habituellement les journ\u00e9es mondiales", "start": 5.609, "duration": 3.931}, {"text": "sont lanc\u00e9s par des organisations comme", "start": 7.62, "duration": 4.41}, {"text": "les nations unies ou par des ong des", "start": 9.54, "duration": 4.889}, {"text": "associations et parfois par de simples", "start": 12.03, "duration": 4.44}, {"text": "citoyens d'abord il faut que vous", "start": 14.429, "duration": 4.02}, {"text": "choisissiez un sujet pr\u00e9cis qu'il d\u00e9fend", "start": 16.47, "duration": 3.87}, {"text": "une pause juste qui vous para\u00eet", "start": 18.449, "duration": 4.201}, {"text": "importante mais attention vous n'avez", "start": 20.34, "duration": 3.54}, {"text": "pas le droit de faire de la publicit\u00e9", "start": 22.65, "duration": 4.199}, {"text": "pour une entreprise ensuite votre succ\u00e8s", "start": 23.88, "duration": 5.639}, {"text": "va d\u00e9pendre de votre m\u00e9diatisation vous", "start": 26.849, "duration": 4.621}, {"text": "devez en parler \u00e0 tous vos amis inform\u00e9", "start": 29.519, "duration": 3.661}, {"text": "les journalistes faire des partenariats", "start": 31.47, "duration": 3.839}, {"text": "comme avec des associations qui vont", "start": 33.18, "duration": 3.809}, {"text": "payer des affiches des sites internet", "start": 35.309, "duration": 4.77}, {"text": "etc parfois il ya plus simple le", "start": 36.989, "duration": 4.621}, {"text": "fondateur de la journ\u00e9e internationale", "start": 40.079, "duration": 4.05}, {"text": "sans facebook n'a lui pas eu besoin de", "start": 41.61, "duration": 4.08}, {"text": "partenaires est l\u00e0 juste cr\u00e9\u00e9 un groupe", "start": 44.129, "duration": 3.031}, {"text": "facebook", "start": 45.69, "duration": 3.09}, {"text": "attention aux petits malins parmi vous", "start": 47.16, "duration": 3.36}, {"text": "sachez que la journ\u00e9e mondiale des", "start": 48.78, "duration": 3.689}, {"text": "journ\u00e9es mondiales \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 50.52, "duration": 4.62}, {"text": "invent\u00e9e c'est le 21 mars le jour", "start": 52.469, "duration": 4.201}, {"text": "comptant le plus grand nombre de", "start": 55.14, "duration": 4.05}, {"text": "journ\u00e9es internationales 8 le m\u00eame jour", "start": 56.67, "duration": 4.75}, {"text": "eh oui il fallait y penser", "start": 59.19, "duration": 4.359}, {"text": "[Musique]", "start": 61.42, "duration": 2.129}]}