{"label": "politique", "transcript": [{"text": "c'est vrai que l\u00e0 Emmanuel Macron prend", "start": 0.08, "duration": 3.92}, {"text": "quand m\u00eame un risque inou\u00ef on sait tr\u00e8s", "start": 1.8, "duration": 3.6}, {"text": "bien et pas seulement pour des questions", "start": 4.0, "duration": 2.759}, {"text": "d'organisation mais des questions de", "start": 5.4, "duration": 4.8}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 que l\u00e0 des forces \u00e9trang\u00e8res", "start": 6.759, "duration": 5.92}, {"text": "vont largement profiter de ce moment", "start": 10.2, "duration": 5.28}, {"text": "extr\u00eamement instable aussi bien \u00e0 gauche", "start": 12.679, "duration": 4.721}, {"text": "qu'\u00e0 droite partout y compris dans la", "start": 15.48, "duration": 4.28}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle pour s'infiltrer", "start": 17.4, "duration": 4.119}, {"text": "et on a vu ce qui \u00e9tait capable de faire", "start": 19.76, "duration": 3.439}, {"text": "certains gouvernements illib\u00e9raux et on", "start": 21.519, "duration": 3.121}, {"text": "pense \u00e0 la Russie en mati\u00e8re de", "start": 23.199, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9sinformation je pense que l\u00e0 tout le", "start": 24.64, "duration": 3.36}, {"text": "monde est sur les dents parce que", "start": 26.72, "duration": 4.799}, {"text": "Emmanuel Macron ouvre un champ assez", "start": 28.0, "duration": 5.32}, {"text": "impressionnant de d\u00e9stabilisation de", "start": 31.519, "duration": 5.72}, {"text": "notre d\u00e9mocratie aussi", "start": 33.32, "duration": 3.919}]}