{"label": "politique", "transcript": [{"text": "les raisons du vote RN aux europ\u00e9ennes", "start": 0.12, "duration": 3.319}, {"text": "quelles sont les les raisons de ce vote", "start": 2.28, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui alors il y a tout d'abord un", "start": 3.439, "duration": 3.041}, {"text": "moteur principal qui est celui de", "start": 5.04, "duration": 3.12}, {"text": "l'opposition au gouvernement c'est quand", "start": 6.48, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame de tr\u00e8s loin la principale raison", "start": 8.16, "duration": 4.24}, {"text": "des \u00e9lecteurs du rassemblement national", "start": 10.32, "duration": 4.199}, {"text": "ceci dit on aurait tort de r\u00e9sumer", "start": 12.4, "duration": 5.039}, {"text": "totalement ses motif \u00e0 cette seule", "start": 14.519, "duration": 4.801}, {"text": "raison puisque les enjeux europ\u00e9ens", "start": 17.439, "duration": 4.721}, {"text": "aussi comptent dans leur motivation et", "start": 19.32, "duration": 4.56}, {"text": "puis la figure de Jordan Bardella \u00e7a", "start": 22.16, "duration": 2.879}, {"text": "fait quand m\u00eame c'est une des", "start": 23.88, "duration": 3.04}, {"text": "personnalit\u00e9s parmi toutes les testes de", "start": 25.039, "duration": 4.041}, {"text": "lis qui est le mieux identifi\u00e9 des", "start": 26.92, "duration": 4.88}, {"text": "Fran\u00e7ais et qui compte dans le choix de", "start": 29.08, "duration": 4.639}, {"text": "vote pour les \u00e9lecteurs potentiels du", "start": 31.8, "duration": 5.48}, {"text": "rassemblement national", "start": 33.719, "duration": 3.561}]}