{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va \u00e9videmment parler de Michel", "start": 0.12, "duration": 2.6}, {"text": "Barnier il a annonc\u00e9 un gouvernement", "start": 1.16, "duration": 3.119}, {"text": "pour la semaine prochaine mais d'abord", "start": 2.72, "duration": 3.119}, {"text": "il fait la tourn\u00e9e des journ\u00e9es", "start": 4.279, "duration": 3.48}, {"text": "parlementaires hier il \u00e9tait \u00e0 reins o\u00f9", "start": 5.839, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9tait r\u00e9uni les troupes d'\u00c9douard", "start": 7.759, "duration": 3.0}, {"text": "Philippe on regarde ce reportage de", "start": 9.24, "duration": 5.2}, {"text": "Samia de chir avec c\u00e9cileou nu c'est une", "start": 10.759, "duration": 6.881}, {"text": "v\u00e9ritable lune de miel Michel Barnier a", "start": 14.44, "duration": 5.2}, {"text": "rencontr\u00e9 hier les parlementaires", "start": 17.64, "duration": 4.52}, {"text": "d'horizon r\u00e9unis \u00e0 reince les troupes", "start": 19.64, "duration": 4.92}, {"text": "d'\u00c9douard Philippe l'ont accueilli \u00e0", "start": 22.16, "duration": 4.359}, {"text": "bras-ouvert j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s touch\u00e9 par", "start": 24.56, "duration": 3.959}, {"text": "l'accueil que j'ai re\u00e7u de la pr\u00e9sidence", "start": 26.519, "duration": 3.481}, {"text": "d'ARD Philippe avec les deux pr\u00e9sidents", "start": 28.519, "duration": 2.801}, {"text": "groupe et tous les s\u00e9nateurs et les", "start": 30.0, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s sinc\u00e8rement j'\u00e9tais tr\u00e8s touch\u00e9", "start": 31.32, "duration": 3.399}, {"text": "m\u00eame \u00e9mu aur des membres d'horizon dans", "start": 33.16, "duration": 3.12}, {"text": "votre prochain gouvernement bien s\u00fbr", "start": 34.719, "duration": 4.081}, {"text": "comme Michel Barnier \u00c9douard Philippe", "start": 36.28, "duration": 5.279}, {"text": "vient de la droite les deux hommes sont", "start": 38.8, "duration": 6.4}, {"text": "sur la m\u00eame ligne politique Horizon est", "start": 41.559, "duration": 5.441}, {"text": "derri\u00e8re le nouveau Premier ministre", "start": 45.2, "duration": 3.56}, {"text": "vous positionnez dans la majorit\u00e9", "start": 47.0, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernementale tr\u00e8s clairement\u00e8 tr\u00e8s", "start": 48.76, "duration": 2.799}, {"text": "clairement on a quelqu'un qui est", "start": 50.28, "duration": 3.119}, {"text": "proeurop\u00e9en qui est attach\u00e9 aux", "start": 51.559, "duration": 5.16}, {"text": "collectivit\u00e9s territorial qui consid\u00e8re", "start": 53.399, "duration": 6.201}, {"text": "que la s\u00e9curit\u00e9 et les sujets qui sont", "start": 56.719, "duration": 4.16}, {"text": "li\u00e9s l'immigration sont pas des", "start": 59.6, "duration": 3.04}, {"text": "fantasmes mais des attentes des Fran\u00e7ais", "start": 60.879, "duration": 3.081}, {"text": "et qui consid\u00e8rent que d'un point de vue", "start": 62.64, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9conomique on a une urgence budg\u00e9taire", "start": 63.96, "duration": 2.839}, {"text": "sur le plan du constat et de", "start": 65.799, "duration": 2.841}, {"text": "l'orientation \u00e7a correspond tr\u00e8s", "start": 66.799, "duration": 4.201}, {"text": "exactement \u00e0 ce que nous \u00e0 horizon nous", "start": 68.64, "duration": 5.28}, {"text": "pensons un soutien total sans conditions", "start": 71.0, "duration": 5.68}, {"text": "ni ligne rouge pas m\u00eame sur l'id\u00e9e d'un", "start": 73.92, "duration": 4.92}, {"text": "minist\u00e8re de l'immigration qui fait", "start": 76.68, "duration": 4.0}, {"text": "pourtant grincer des dents une partie", "start": 78.84, "duration": 3.919}, {"text": "des macronistes c'est pas idiot de", "start": 80.68, "duration": 5.28}, {"text": "penser que que le l'immigration comme la", "start": 82.759, "duration": 5.121}, {"text": "sant\u00e9 l'\u00e9ducation et tout \u00e9tant un sujet", "start": 85.96, "duration": 3.519}, {"text": "fondamental peut b\u00e9n\u00e9ficier d'un", "start": 87.88, "duration": 4.8}, {"text": "minist\u00e8re moi je ce que je compte donc", "start": 89.479, "duration": 5.041}, {"text": "c'est pas scandaleux Michel Barnier", "start": 92.68, "duration": 3.96}, {"text": "pourrait nommer au moins deux ministres", "start": 94.52, "duration": 4.68}, {"text": "issus des rangs d'horizon il d\u00e9voilera", "start": 96.64, "duration": 4.28}, {"text": "le casting de son gouvernement la", "start": 99.2, "duration": 4.44}, {"text": "semaine prochaine voil\u00e0 on regarde la", "start": 100.92, "duration": 4.559}, {"text": "Une de l'Union c'est le journal local de", "start": 103.64, "duration": 3.96}, {"text": "reince qui \u00e9tait sur ses journ\u00e9es", "start": 105.479, "duration": 4.201}, {"text": "parlementaires Barnier comme chez lui \u00e0", "start": 107.6, "duration": 4.36}, {"text": "reins \u00e7a veut tout dire Tatiana renard", "start": 109.68, "duration": 4.079}, {"text": "Marzac entre Michel Barnier et Philippe", "start": 111.96, "duration": 3.439}, {"text": "c'est une affaire qui roule bah en tout", "start": 113.759, "duration": 4.0}, {"text": "cas si on compare avec les autres camps", "start": 115.399, "duration": 3.601}, {"text": "c'est s\u00fbr que l\u00e0 on peut vraiment parler", "start": 117.759, "duration": 2.841}, {"text": "de lune Dei est fait \u00e7a se passe tr\u00e8s", "start": 119.0, "duration": 3.36}, {"text": "bien il y aura a priori s\u00fbrement vous", "start": 120.6, "duration": 3.559}, {"text": "direz tout \u00e0 l'heure plusieurs ministres", "start": 122.36, "duration": 4.6}, {"text": "issus des rangs d'horizon au sein du", "start": 124.159, "duration": 4.761}, {"text": "gouvernement Barnier et c'est vrai que", "start": 126.96, "duration": 3.96}, {"text": "j'ai \u00e9cout\u00e9 hier soir d' une interview", "start": 128.92, "duration": 4.88}, {"text": "chez nos confr\u00e8res de BFM d'\u00c9douard", "start": 130.92, "duration": 4.12}, {"text": "Philippe et c'est vrai que d'abord il", "start": 133.8, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9tait tout \u00e0 fait il chantait vraiment", "start": 135.04, "duration": 3.12}, {"text": "les louanges de Barnier il faut le dire", "start": 136.76, "duration": 3.6}, {"text": "il disait c'est un tr\u00e8s bon choix il", "start": 138.16, "duration": 3.2}, {"text": "expliquait qu'ils \u00e9taient en effet sur", "start": 140.36, "duration": 2.36}, {"text": "la m\u00eame longueur d'OM avec cependant", "start": 141.36, "duration": 3.32}, {"text": "quelques nuances parce que j'ai quand", "start": 142.72, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00eame cru comprendre qu'il \u00e9tait pas tout", "start": 144.68, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e0 fait pour un minist\u00e8re de", "start": 146.36, "duration": 3.08}, {"text": "l'Immigration \u00c9douard Philippe voil\u00e0 il", "start": 147.28, "duration": 3.239}, {"text": "disait que en fait c'\u00e9tait des", "start": 149.44, "duration": 2.6}, {"text": "ajustements mais qui y avait des choses", "start": 150.519, "duration": 2.561}, {"text": "symboliques et d'autres qui \u00e9taient", "start": 152.04, "duration": 2.12}, {"text": "vraiment effectives et le minist\u00e8re de", "start": 153.08, "duration": 3.04}, {"text": "l'immigration en faisait partie il n'est", "start": 154.16, "duration": 3.719}, {"text": "pas pour un moratoire sur l'immigration", "start": 156.12, "duration": 3.6}, {"text": "non plus souvenez-vous c'\u00e9tait l'une des", "start": 157.879, "duration": 4.0}, {"text": "propositions du candidat Michel Barnier", "start": 159.72, "duration": 4.4}, {"text": "lors la primaire de la droite en 2021", "start": 161.879, "duration": 3.72}, {"text": "est-ce que \u00e7a sera \u00e0 nouveau d'actualit\u00e9", "start": 164.12, "duration": 3.32}, {"text": "on verra \u00e7a d\u00e9pendra aussi \u00e9videmment de", "start": 165.599, "duration": 3.28}, {"text": "la coloration de son gouvernement si", "start": 167.44, "duration": 3.36}, {"text": "j'ose dire mais a priori ce sera plut\u00f4t", "start": 168.879, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e0 droite cette coloration on l'a bien", "start": 170.8, "duration": 3.359}, {"text": "compris aujourd'hui donc c'est vrai", "start": 172.28, "duration": 3.239}, {"text": "qu'aujourd'hui \u00e7a se passe plut\u00f4t bien", "start": 174.159, "duration": 3.0}, {"text": "et quand on voit ce qui se passe dans", "start": 175.519, "duration": 3.72}, {"text": "les autres camps euh si je peux en dire", "start": 177.159, "duration": 4.281}, {"text": "un mot de secondes c'est vrai que on se", "start": 179.239, "duration": 4.64}, {"text": "dit par exemple qu'avec le MoDem a", "start": 181.44, "duration": 4.2}, {"text": "priori il y a pas non plus de raison que", "start": 183.879, "duration": 4.161}, {"text": "il y ait pas de ministre modem mais en", "start": 185.64, "duration": 4.04}, {"text": "revanche LR jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent avait mis", "start": 188.04, "duration": 3.64}, {"text": "des lignes rouges maintenant il y a un", "start": 189.68, "duration": 4.279}, {"text": "feu vert en revanche on attend toujours", "start": 191.68, "duration": 3.72}, {"text": "de voir ce qui va se passer \u00e0 gauche a", "start": 193.959, "duration": 3.321}, {"text": "priori \u00e7a devrait vraiment \u00eatre un", "start": 195.4, "duration": 4.839}, {"text": "gouvernement horizon modem Renaissance", "start": 197.28, "duration": 4.16}, {"text": "avec quand m\u00eame des lignes rouges l\u00e0", "start": 200.239, "duration": 2.761}, {"text": "aussi \u00e9mises par Gabriel Atal pas", "start": 201.44, "duration": 2.92}, {"text": "vraiment de gauche mais c'est vrai", "start": 203.0, "duration": 3.84}, {"text": "qu'eddouard Philippe l\u00e0 joue plut\u00f4t une", "start": 204.36, "duration": 4.32}, {"text": "carte de l'apaisement on rappelle quand", "start": 206.84, "duration": 3.399}, {"text": "m\u00eame qu'il est candidat pour 202 27 donc", "start": 208.68, "duration": 2.759}, {"text": "on verra aussi ce qui va se passer dans", "start": 210.239, "duration": 2.881}, {"text": "les dans les \u00e9ch\u00e9ances prochaines parce", "start": 211.439, "duration": 3.841}, {"text": "que il joue aussi une carte importante", "start": 213.12, "duration": 3.72}, {"text": "est-ce que Michel Bernier pourra mner", "start": 215.28, "duration": 3.159}, {"text": "lui faire de l'ombre ou pas si son", "start": 216.84, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernement tient \u00e7a c'est la premi\u00e8re", "start": 218.439, "duration": 3.241}, {"text": "chose et puis deuxi\u00e8mement il y a aussi", "start": 220.04, "duration": 2.72}, {"text": "des relations qui sont tr\u00e8s tendues", "start": 221.68, "duration": 2.119}, {"text": "entre \u00c9douard Philippe et le pr\u00e9sident", "start": 222.76, "duration": 2.28}, {"text": "de la R\u00e9publique Emmanuel Macron", "start": 223.799, "duration": 2.761}, {"text": "d'ailleurs il seront aujourd'hui au", "start": 225.04, "duration": 3.64}, {"text": "Havre pour f\u00eater les 80 ans de", "start": 226.56, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9barquement enfin de pardon de la", "start": 228.68, "duration": 3.6}, {"text": "lib\u00e9ration de la ville et donc \u00e7a va", "start": 230.12, "duration": 3.959}, {"text": "\u00eatre int\u00e9ressant aussi de voir ce qui se", "start": 232.28, "duration": 3.44}, {"text": "passe entre Emmanuel Macron et \u00c9douard", "start": 234.079, "duration": 3.44}, {"text": "Philippe on sait que sa d\u00e9claration de", "start": 235.72, "duration": 3.079}, {"text": "candidature a beaucoup irrit\u00e9 le", "start": 237.519, "duration": 3.041}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et donc on va", "start": 238.799, "duration": 4.0}, {"text": "voir aussi ce qui se joue l\u00e0 ce qui se", "start": 240.56, "duration": 4.2}, {"text": "trame et si la coloration du", "start": 242.799, "duration": 4.08}, {"text": "gouvernement de de Michel Barnier est", "start": 244.76, "duration": 5.08}, {"text": "tr\u00e8s horizon comment comment Emmanuel", "start": 246.879, "duration": 4.841}, {"text": "Macron va va va va l'accepter va le", "start": 249.84, "duration": 3.88}, {"text": "prendre va le recevoir \u00e7a c'est aussi", "start": 251.72, "duration": 3.28}, {"text": "une quelque chose d'int\u00e9ressant \u00e0", "start": 253.72, "duration": 2.96}, {"text": "analyser est-ce qu'il a tout int\u00e9r\u00eat", "start": 255.0, "duration": 3.88}, {"text": "\u00c9douard Philippe \u00e0 bien traiter Michel", "start": 256.68, "duration": 4.44}, {"text": "Barnier est-ce que \u00e7a fait partie du", "start": 258.88, "duration": 3.96}, {"text": "fait de de tourner la page Macron de", "start": 261.12, "duration": 3.48}, {"text": "s'entendre aussi bien avecors d'abord il", "start": 262.84, "duration": 4.12}, {"text": "y a un \u00e9l\u00e9ment en effet sur lequel on", "start": 264.6, "duration": 4.24}, {"text": "peut \u00eatre tous d'accord c'est que", "start": 266.96, "duration": 3.4}, {"text": "finalement la ligne politique de", "start": 268.84, "duration": 3.24}, {"text": "Monsieur Barnier et la ligne politique", "start": 270.36, "duration": 3.88}, {"text": "de Monsieur Philippe sont totalement", "start": 272.08, "duration": 4.36}, {"text": "homog\u00e8nes en l'occurrence \u00e0 quelques", "start": 274.24, "duration": 4.32}, {"text": "nuances pr\u00e8s vra\u00e9cment ensuite si vous", "start": 276.44, "duration": 3.8}, {"text": "voulez le Premier ministre il doit", "start": 278.56, "duration": 3.68}, {"text": "s'appuyer finalement sur un \u00e9tiage", "start": 280.24, "duration": 4.04}, {"text": "parlementaire sans majorit\u00e9 parce que", "start": 282.24, "duration": 4.08}, {"text": "c'est \u00e7a la la vraie nouveaut\u00e9 que que", "start": 284.28, "duration": 3.44}, {"text": "l'on est en train de traverser c'est que", "start": 286.32, "duration": 2.439}, {"text": "nous avons pour la premi\u00e8re fois un", "start": 287.72, "duration": 2.8}, {"text": "premier ministre sous la 5e R\u00e9publique", "start": 288.759, "duration": 3.321}, {"text": "qui ne dispose pas du tout de majorit\u00e9", "start": 290.52, "duration": 3.16}, {"text": "m\u00eame pas une majorit\u00e9 relative enfin une", "start": 292.08, "duration": 3.88}, {"text": "majorit\u00e9 relative \u00e0 220 225", "start": 293.68, "duration": 3.959}, {"text": "parlementaires ce qui quand m\u00eame je veux", "start": 295.96, "duration": 4.2}, {"text": "dire est est tr\u00e8s fragile donc il faut", "start": 297.639, "duration": 4.4}, {"text": "en effet qu'il soigne l'ensemble des", "start": 300.16, "duration": 5.84}, {"text": "groupes qui constituent cette coalition", "start": 302.039, "duration": 6.761}, {"text": "entre LR et ce que l'on appelle le bloc", "start": 306.0, "duration": 4.6}, {"text": "central dans le bloc central vous avez", "start": 308.8, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui des nuances qui se sont tr\u00e8s", "start": 310.6, "duration": 5.64}, {"text": "nettement manifest\u00e9es du c\u00f4t\u00e9 d'horison", "start": 313.24, "duration": 5.12}, {"text": "clairement on soutient Barnier \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 316.24, "duration": 3.72}, {"text": "rappel\u00e9 par Christophe B\u00e9chu parce que", "start": 318.36, "duration": 3.6}, {"text": "tout simplement on consid\u00e8re que on a le", "start": 319.96, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00eame syst\u00e8me de valeur on est", "start": 321.96, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9en on consid\u00e8re que le r\u00f4le des", "start": 324.36, "duration": 3.959}, {"text": "collectivit\u00e9s locales est essentiel sur", "start": 326.4, "duration": 3.519}, {"text": "la question migratoire il peut y avoir", "start": 328.319, "duration": 3.361}, {"text": "des nuances mais globalement on est", "start": 329.919, "duration": 3.961}, {"text": "quand m\u00eame pour un contr\u00f4le et une", "start": 331.68, "duration": 4.68}, {"text": "ma\u00eetrise assez ferme des flux", "start": 333.88, "duration": 4.599}, {"text": "migratoires d'ailleurs je crois que", "start": 336.36, "duration": 3.36}, {"text": "l'ancien Premier ministre \u00c9douard", "start": 338.479, "duration": 3.481}, {"text": "Philippe a demand\u00e9 encore hier ou", "start": 339.72, "duration": 4.52}, {"text": "avant-hier l'abrogation de l'accord", "start": 341.96, "duration": 4.799}, {"text": "FrancoAlg\u00e9rien euh donc ce qui \u00e9tait", "start": 344.24, "duration": 5.0}, {"text": "aussi je crois plus ou moins malgr\u00e9 tout", "start": 346.759, "duration": 4.521}, {"text": "une proposition de de Michel Barnier", "start": 349.24, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9galement donc l\u00e0-dessus il y a j'allais", "start": 351.28, "duration": 5.32}, {"text": "dire une convergence qui ne pose pas", "start": 353.88, "duration": 5.319}, {"text": "probl\u00e8me apr\u00e8s le probl\u00e8me de de de", "start": 356.6, "duration": 4.319}, {"text": "Michel Barnier au-del\u00e0 d'horizon c'est", "start": 359.199, "duration": 4.041}, {"text": "de traiter les autres groupes euh alors", "start": 360.919, "duration": 3.961}, {"text": "on peut consid\u00e9rer qu'avec le modem \u00e7a", "start": 363.24, "duration": 3.239}, {"text": "devrait plut\u00f4t bien se passer parce que", "start": 364.88, "duration": 3.719}, {"text": "la coloration europ\u00e9enne de Barnier fait", "start": 366.479, "duration": 4.761}, {"text": "que quelque part entre le modem et", "start": 368.599, "duration": 4.44}, {"text": "Michel Barnier il ne devrait pas y avoir", "start": 371.24, "duration": 3.799}, {"text": "trop de j'allais dire de de friction le", "start": 373.039, "duration": 4.401}, {"text": "vrai sujet pour aujourd'hui le le le le", "start": 375.039, "duration": 3.841}, {"text": "le nouveau Premier ministre c'est", "start": 377.44, "duration": 4.4}, {"text": "comment il traite le groupe ensemble qui", "start": 378.88, "duration": 5.24}, {"text": "est quand m\u00eame le groupe arthm\u00e9tiquement", "start": 381.84, "duration": 4.84}, {"text": "le plus nombreux \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 384.12, "duration": 4.44}, {"text": "\u00eatre cens\u00e9 le le soutenir on voit que du", "start": 386.68, "duration": 5.44}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 publ que pr\u00e9side Gabriel Atal 97", "start": 388.56, "duration": 6.079}, {"text": "parlementaires depuis 24 he parce qu'il", "start": 392.12, "duration": 4.079}, {"text": "y en a deux qui sont partis chez Horizon", "start": 394.639, "duration": 4.4}, {"text": "je crois mais c'est un vrai sujet parce", "start": 396.199, "duration": 4.201}, {"text": "que si vous voulez le quel est le", "start": 399.039, "duration": 2.521}, {"text": "probl\u00e8me de Barnier le probl\u00e8me de", "start": 400.4, "duration": 2.96}, {"text": "Barnier c'est de montrer que il a", "start": 401.56, "duration": 4.12}, {"text": "entendu le message des \u00e9lecteurs et que", "start": 403.36, "duration": 3.64}, {"text": "le message des \u00e9lecteurs il y a au moins", "start": 405.68, "duration": 2.919}, {"text": "un message qui est tr\u00e8s clair c'est que", "start": 407.0, "duration": 3.84}, {"text": "la majorit\u00e9 sortante a \u00e9t\u00e9 d\u00e9faite donc", "start": 408.599, "duration": 5.561}, {"text": "il faut que quelque part il donne des", "start": 410.84, "duration": 5.479}, {"text": "signes de changement voire de rupture", "start": 414.16, "duration": 4.52}, {"text": "par rapport au cette ann\u00e9e que nous", "start": 416.319, "duration": 5.081}, {"text": "avons mais il ne peut pas faire sans les", "start": 418.68, "duration": 5.4}, {"text": "h\u00e9ritiers du macronisme et les h\u00e9ritiers", "start": 421.4, "duration": 4.239}, {"text": "historiques du macronisme o\u00f9 on les", "start": 424.08, "duration": 3.799}, {"text": "retrouve principalement quand m\u00eame c'est", "start": 425.639, "duration": 4.481}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 d'ensemble donc on voit bien que", "start": 427.879, "duration": 4.72}, {"text": "l\u00e0 il y a quelque chose qui rel\u00e8ve de la", "start": 430.12, "duration": 6.04}, {"text": "chirurgie fine dans ce que doit faire", "start": 432.599, "duration": 4.72}, {"text": "Michel", "start": 436.16, "duration": 4.4}, {"text": "Barnier sans compter que il est \u00e7a c'est", "start": 437.319, "duration": 5.44}, {"text": "un autre point important quand m\u00eame", "start": 440.56, "duration": 4.88}, {"text": "toujours sous la menace et tr\u00e8s", "start": 442.759, "duration": 5.16}, {"text": "expos\u00e9 en raison du du du du du", "start": 445.44, "duration": 4.12}, {"text": "rassemblement national qui pour", "start": 447.919, "duration": 3.161}, {"text": "l'instant fait preuve d'une neutralit\u00e9", "start": 449.56, "duration": 2.52}, {"text": "que je ne qualifierai pas de", "start": 451.08, "duration": 3.519}, {"text": "bienveillante mais d'une neutralit\u00e9 qui", "start": 452.08, "duration": 4.679}, {"text": "lui permet peut-\u00eatre en effet d'\u00e9viter", "start": 454.599, "duration": 3.681}, {"text": "une motion de censure coupr\u00e9", "start": 456.759, "duration": 3.801}, {"text": "imm\u00e9diatement donc il a tout int\u00e9r\u00eat en", "start": 458.28, "duration": 4.039}, {"text": "effet \u00e0 renforcer \u00e0 l'int\u00e9rieur de sa", "start": 460.56, "duration": 3.919}, {"text": "coalition les groupes avec lesquels je", "start": 462.319, "duration": 4.121}, {"text": "veux dire il peut vraiment compter quant", "start": 464.479, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 \u00c9douard Philippe si vous voulez et", "start": 466.44, "duration": 4.159}, {"text": "Michel Barnier l\u00e0 o\u00f9 il peut y avoir en", "start": 468.4, "duration": 5.079}, {"text": "effet peut-\u00eatre \u00e0 un moment donn\u00e9 une", "start": 470.599, "duration": 5.44}, {"text": "ligne j'allais dire de divergence c'est", "start": 473.479, "duration": 4.201}, {"text": "dans l'anticipation du calendrier", "start": 476.039, "duration": 4.16}, {"text": "politique parce que clairement Michel", "start": 477.68, "duration": 3.919}, {"text": "Barnier il s'installe il va essayer de", "start": 480.199, "duration": 4.081}, {"text": "durer c'est son objectif et c'est", "start": 481.599, "duration": 5.0}, {"text": "vraisemblablement sa volont\u00e9 mais durer", "start": 484.28, "duration": 3.52}, {"text": "avec encore une fois un \u00e9tage", "start": 486.599, "duration": 2.801}, {"text": "parlementaire comme le sien \u00e7a va \u00eatre", "start": 487.8, "duration": 3.6}, {"text": "compliqu\u00e9 quand m\u00eame la d\u00e9claration", "start": 489.4, "duration": 5.239}, {"text": "d'eddouard Philippe malgr\u00e9 tout enfance", "start": 491.4, "duration": 5.96}, {"text": "un coin dans la stabilit\u00e9 du du", "start": 494.639, "duration": 3.881}, {"text": "calendrier parce que qu'est-ce que \u00e7a", "start": 497.36, "duration": 2.92}, {"text": "veut dire cette d\u00e9claration c'est que \u00e7a", "start": 498.52, "duration": 3.04}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 d'ailleurs interpr\u00e9t\u00e9 par la", "start": 500.28, "duration": 2.8}, {"text": "plupart des commentateurs et des acteurs", "start": 501.56, "duration": 3.759}, {"text": "politiques c'est que il anticipe", "start": 503.08, "duration": 3.799}, {"text": "potentiellement une acc\u00e9l\u00e9ration du", "start": 505.319, "duration": 3.521}, {"text": "calendrier politique c'est-\u00e0-dire il", "start": 506.879, "duration": 4.361}, {"text": "consid\u00e8re que l'exp\u00e9rience que l'on est", "start": 508.84, "duration": 4.96}, {"text": "en train de tenter est une exp\u00e9rience", "start": 511.24, "duration": 4.84}, {"text": "qui peut s'achever \u00e0 tout moment et", "start": 513.8, "duration": 5.039}, {"text": "entra\u00eener une ACC une acc\u00e9l\u00e9ration de", "start": 516.08, "duration": 5.24}, {"text": "l'agenda politique la difficult\u00e9 si vous", "start": 518.839, "duration": 3.521}, {"text": "voulez encore une fois pour Michel", "start": 521.32, "duration": 3.24}, {"text": "Barnier c'est que il doit s'appuyer sur", "start": 522.36, "duration": 4.479}, {"text": "un groupe central qui est un groupe", "start": 524.56, "duration": 4.16}, {"text": "central qui plus qui plus est en train", "start": 526.839, "duration": 3.56}, {"text": "de s'autonomiser tr\u00e8s fortement du", "start": 528.72, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est\u00e0dire", "start": 530.399, "duration": 2.841}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n'a", "start": 532.16, "duration": 2.32}, {"text": "plus v\u00e9ritablement de moyens de", "start": 533.24, "duration": 3.32}, {"text": "contraintre sur ce groupe central on le", "start": 534.48, "duration": 3.28}, {"text": "voit bien les d\u00e9clarations de Monsieur", "start": 536.56, "duration": 4.12}, {"text": "hatal le d\u00e9montrent quasiment tous les", "start": 537.76, "duration": 4.84}, {"text": "jours donc \u00e7a c'est j'allais dire un", "start": 540.68, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment de tension suppl\u00e9mentaire dans", "start": 542.6, "duration": 3.239}, {"text": "le syst\u00e8me qui est en train de se mettre", "start": 544.6, "duration": 3.4}, {"text": "en place moi je vouis r\u00e9agir par rapport", "start": 545.839, "duration": 3.401}, {"text": "vous avez dit plein de choses", "start": 548.0, "duration": 2.44}, {"text": "passionnantes et deux choses sur", "start": 549.24, "duration": 2.88}, {"text": "lesquelles je voudrais rebondir d'abord", "start": 550.44, "duration": 2.92}, {"text": "sur le fond c'est vrai qu'il y a des", "start": 552.12, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9videmment des convergences tr\u00e8s", "start": 553.36, "duration": 3.68}, {"text": "importantes cela dit avec des nuances", "start": 554.8, "duration": 3.64}, {"text": "qui se retrouvent non seulement au sein", "start": 557.04, "duration": 3.919}, {"text": "d'horizon mais encore plus au sein", "start": 558.44, "duration": 4.16}, {"text": "d'ensemble je pense notamment \u00e0", "start": 560.959, "duration": 4.0}, {"text": "l'immigration souvenez-vous le candidat", "start": 562.6, "duration": 3.96}, {"text": "Michel Barnier parler d'un moratoire sur", "start": 564.959, "duration": 4.12}, {"text": "l'immigration de 3 \u00e0 5 ans c'est pas du", "start": 566.56, "duration": 4.04}, {"text": "tout aujourd'hui la ligne \u00e9videmment", "start": 569.079, "duration": 3.76}, {"text": "d'\u00c9douard Philippe \u00e7a allit encore moins", "start": 570.6, "duration": 4.44}, {"text": "me semble-t-il de d\u00e9put\u00e9s avec qui j'ai", "start": 572.839, "duration": 4.521}, {"text": "pu \u00e9changer au sein de du groupe", "start": 575.04, "duration": 5.039}, {"text": "macroniste Ensemble deuxi\u00e8me chose laame", "start": 577.36, "duration": 5.84}, {"text": "la suppression laame pas question pour", "start": 580.079, "duration": 4.561}, {"text": "voil\u00e0 l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat pas", "start": 583.2, "duration": 3.44}, {"text": "question non plus pour lui c'est c'est", "start": 584.64, "duration": 3.48}, {"text": "l'ORD du symbole mais en tout cas et \u00e7a", "start": 586.64, "duration": 3.12}, {"text": "peut m\u00eame poser un probl\u00e8me structurel", "start": 588.12, "duration": 3.36}, {"text": "quant aux finances aux d\u00e9penses", "start": 589.76, "duration": 3.88}, {"text": "publiques et et d'ailleurs c'est ce que", "start": 591.48, "duration": 4.32}, {"text": "montrait un rapport un rapport \u00e0 ce", "start": 593.64, "duration": 3.639}, {"text": "sujet tr\u00e8s int\u00e9ressant qui montrait", "start": 595.8, "duration": 2.92}, {"text": "qu'en fait c'\u00e9tait plus en fait un", "start": 597.279, "duration": 2.881}, {"text": "maintien dans la clandestinit\u00e9 en fait", "start": 598.72, "duration": 3.52}, {"text": "qu'un appel d'air migratoire c'\u00e9tait le", "start": 600.16, "duration": 4.84}, {"text": "rapport St\u00e9phan evvin et puis et puis", "start": 602.24, "duration": 4.719}, {"text": "troisi\u00e8me chose il y a aussi la question", "start": 605.0, "duration": 3.6}, {"text": "de l'Europe parce que le candidat", "start": 606.959, "duration": 3.761}, {"text": "Barnier souvenez-vous avait eu une", "start": 608.6, "duration": 3.64}, {"text": "petite tonalit\u00e9 un peu eurosceptique si", "start": 610.72, "duration": 4.08}, {"text": "j'ose dire en parlant m\u00eame d'un bouclier", "start": 612.24, "duration": 4.279}, {"text": "constitutionnel pour prot\u00e9ger nos", "start": 614.8, "duration": 3.279}, {"text": "fronti\u00e8res et donc \u00e7a aussi \u00e7a risque de", "start": 616.519, "duration": 3.521}, {"text": "ne pas passer cela dit pour prot\u00e9ger des", "start": 618.079, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9cisions de la Cour de justice", "start": 620.04, "duration": 3.2}, {"text": "europ\u00e9enne exactement exactement y avit", "start": 621.0, "duration": 4.16}, {"text": "beaucoup surpris par rapport \u00e0 son tout", "start": 623.24, "duration": 2.88}, {"text": "le monde tout le monde parce que c'est", "start": 625.16, "duration": 3.44}, {"text": "vraiment un eururophile convaincu donc", "start": 626.12, "duration": 3.719}, {"text": "donc \u00e7a \u00e7a va va quand m\u00eame \u00eare des", "start": 628.6, "duration": 3.479}, {"text": "choses int\u00e9ressantes \u00e0 \u00e0 \u00e0 analyser \u00e0 \u00e0", "start": 629.839, "duration": 4.761}, {"text": "observer et puis deuxi\u00e8me chose moi je", "start": 632.079, "duration": 3.921}, {"text": "discutais donc avec d\u00e9put\u00e9s qui \u00e9taient", "start": 634.6, "duration": 3.0}, {"text": "au journ\u00e9 parlementaire avec la", "start": 636.0, "duration": 2.839}, {"text": "rencontre de Michel Barnier donc", "start": 637.6, "duration": 3.12}, {"text": "d'ensemble de renaissance et en fait ce", "start": 638.839, "duration": 3.161}, {"text": "qui est int\u00e9ressant c'est que beaucoup", "start": 640.72, "duration": 2.48}, {"text": "me disaient en fait d'abord il y en a", "start": 642.0, "duration": 2.24}, {"text": "beaucoup qui ne connaissaient pas du", "start": 643.2, "duration": 3.079}, {"text": "tout Michel Barnier et donc c'\u00e9tait", "start": 644.24, "duration": 3.96}, {"text": "plut\u00f4t une agr\u00e9able surprise Montil dit", "start": 646.279, "duration": 3.12}, {"text": "parce que c'\u00e9tait un format tr\u00e8s", "start": 648.2, "duration": 4.0}, {"text": "convivial et et et donc il d\u00e9couvrait", "start": 649.399, "duration": 4.601}, {"text": "une personnalit\u00e9 qui est vraiment venu", "start": 652.2, "duration": 3.36}, {"text": "comme dans son dans son", "start": 654.0, "duration": 3.839}, {"text": "allocution le sur le le perron de", "start": 655.56, "duration": 5.24}, {"text": "Matignon dans une envie de de d'\u00e9coute", "start": 657.839, "duration": 4.68}, {"text": "de coconstruction et donc \u00e7a \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 660.8, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s bien re\u00e7u avec cela dit deux de", "start": 662.519, "duration": 3.961}, {"text": "deux interrogations la r\u00e9forme des", "start": 664.8, "duration": 3.64}, {"text": "retraites certains me disaient en fait", "start": 666.48, "duration": 3.2}, {"text": "chez nous il y en a qui seraient pas", "start": 668.44, "duration": 3.28}, {"text": "forc\u00e9ment m\u00e9content qu'on remette", "start": 669.68, "duration": 3.2}, {"text": "l'ouvrage sur la table et qu'on", "start": 671.72, "duration": 3.4}, {"text": "red\u00e9batte de cette r\u00e9forme et puis la", "start": 672.88, "duration": 3.88}, {"text": "loi immigration certains mus\u00e9es aussi", "start": 675.12, "duration": 3.48}, {"text": "pour notamment l'aile gauche \u00e7a a pas", "start": 676.76, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 bien v\u00e9cu c'est mal pass\u00e9 et donc", "start": 678.6, "duration": 3.88}, {"text": "peut-\u00eatre aussi que \u00e7a pourrait \u00eatre une", "start": 681.2, "duration": 3.319}, {"text": "occasion de rediscuter donc voyez il y a", "start": 682.48, "duration": 4.12}, {"text": "en fait de fa\u00e7on programmatique il y a", "start": 684.519, "duration": 3.841}, {"text": "aussi des choses int\u00e9ressantesement", "start": 686.6, "duration": 2.96}, {"text": "parce que tout \u00e0 l'heure vous nous", "start": 688.36, "duration": 2.36}, {"text": "Michel Barnier il va avoir du mal \u00e0", "start": 689.56, "duration": 3.04}, {"text": "convaincre la gauche a priori ce sera un", "start": 690.72, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement droite bloc central est-ce", "start": 692.6, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il va aussi avoir du mal et \u00e7a va", "start": 694.76, "duration": 3.24}, {"text": "\u00eatre plus une difficult\u00e9 pour lui \u00e0", "start": 696.44, "duration": 3.76}, {"text": "convaincre l'aile gauche de la macronie", "start": 698.0, "duration": 4.36}, {"text": "et du groupe de gabrielal c'est c'est et", "start": 700.2, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs c'est c'est ce qu'on risque", "start": 702.36, "duration": 3.08}, {"text": "de voir une sorte de d\u00e9tachement si j'", "start": 703.68, "duration": 2.68}, {"text": "dire dans les dans les semaines", "start": 705.44, "duration": 2.16}, {"text": "peut-\u00eatre qui viennent dans les mois \u00e0", "start": 706.36, "duration": 2.8}, {"text": "venir de cette a gauche qui s'est quand", "start": 707.6, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame d\u00e9j\u00e0 un peu autonomis\u00e9 si j' dire", "start": 709.16, "duration": 4.16}, {"text": "que il y a quand m\u00eame un morcellement", "start": 711.44, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui de ce bloc macroniste au", "start": 713.32, "duration": 3.759}, {"text": "sein de vraiment de la majorit\u00e9", "start": 715.56, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sidentielle donc j'enl\u00e8ve horizon et", "start": 717.079, "duration": 4.921}, {"text": "modame parce que la loi immigration est", "start": 719.24, "duration": 4.719}, {"text": "pass\u00e9 par l\u00e0 notamment la r\u00e9forme des", "start": 722.0, "duration": 4.32}, {"text": "retraites aussi et certains ont tr\u00e8s mal", "start": 723.959, "duration": 4.88}, {"text": "v\u00e9cu qui a des propositions assez assez", "start": 726.32, "duration": 4.0}, {"text": "dures \u00e0 leur sens \u00e7a c'est la premi\u00e8re", "start": 728.839, "duration": 3.281}, {"text": "chose et puis deuxi\u00e8mement le sentiment", "start": 730.32, "duration": 3.4}, {"text": "aussi qu' avait une verticalit\u00e9 du", "start": 732.12, "duration": 4.12}, {"text": "pouvoir avec ces 493 \u00e0 foison et \u00e7a a", "start": 733.72, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal v\u00e9cu par l'aile gauche et", "start": 736.24, "duration": 3.56}, {"text": "donc cette aile gauche elle aurait", "start": 738.12, "duration": 4.079}, {"text": "souhait\u00e9 \u00e9videmment que Bernard casenuve", "start": 739.8, "duration": 6.36}, {"text": "soit \u00e0 matigon a \u0153uvr\u00e9 en ce sens", "start": 742.199, "duration": 5.08}, {"text": "malheureusement \u00e7a ne s'est pas fait", "start": 746.16, "duration": 2.44}, {"text": "mais peut-\u00eatre aussi parce que la gauche", "start": 747.279, "duration": 2.761}, {"text": "on peut le dire clairement on n' pas du", "start": 748.6, "duration": 4.0}, {"text": "tout aid\u00e9 aid\u00e9 \u00e0 cela en il faut dire", "start": 750.04, "duration": 4.359}, {"text": "quand m\u00eame que Olivier fort a jou\u00e9", "start": 752.6, "duration": 3.679}, {"text": "contre son propre camp certains aussi", "start": 754.399, "duration": 4.24}, {"text": "reprochent \u00e0 fran\u00e7oisand de n' pas avoir", "start": 756.279, "duration": 5.24}, {"text": "soutenu ouvertement officiellement", "start": 758.639, "duration": 4.801}, {"text": "Bernard casenuve et donc c'est vrai que", "start": 761.519, "duration": 3.401}, {"text": "l'elle gauche l\u00e0 peut avoir quelques", "start": 763.44, "duration": 3.36}, {"text": "atmoement en fait tout va d\u00e9pendre de la", "start": 764.92, "duration": 3.96}, {"text": "coloration on va \u00eatre clair si demain", "start": 766.8, "duration": 3.839}, {"text": "arrive au gouvernement un Laurent", "start": 768.88, "duration": 4.079}, {"text": "voquier Bruno retaillot et qui a", "start": 770.639, "duration": 4.241}, {"text": "notamment et qui a des propositions", "start": 772.959, "duration": 5.041}, {"text": "assez assez dures c'est tr\u00e8s \u00e0 droite", "start": 774.88, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9videmment que pour gauche \u00e7a risque", "start": 778.0, "duration": 4.399}, {"text": "d'\u00eatre compliqu\u00e9 et on verra ce qui va", "start": 780.12, "duration": 3.8}, {"text": "se passer et peut-\u00eatre qu'il avoir un", "start": 782.399, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9tachement encore plus important est-ce", "start": 783.92, "duration": 3.44}, {"text": "que du coup pour pour suivre ce que dit", "start": 785.68, "duration": 3.959}, {"text": "Tatiana Arnaud la nomination de Michel", "start": 787.36, "duration": 3.599}, {"text": "Barnier elle peut contribuer \u00e0", "start": 789.639, "duration": 3.361}, {"text": "l'implosion de renaissance du parti", "start": 790.959, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sidentiel avec un un St\u00e9phane", "start": 793.0, "duration": 3.0}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 qui est le chef de ce parti qui", "start": 794.519, "duration": 3.401}, {"text": "est \u00e9trangement silencieux dans cette", "start": 796.0, "duration": 3.959}, {"text": "p\u00e9riode alors oui parce que si vous", "start": 797.92, "duration": 3.52}, {"text": "voulez enfin c'est possible tout est", "start": 799.959, "duration": 2.641}, {"text": "possible on rentre dans une situation", "start": 801.44, "duration": 3.48}, {"text": "qui est finalement si on fait un peu", "start": 802.6, "duration": 3.599}, {"text": "d'histoire assez proche de ce qu'on", "start": 804.92, "duration": 3.359}, {"text": "connaissait sous la 4e R\u00e9publique", "start": 806.199, "duration": 3.481}, {"text": "c'est-\u00e0-dire", "start": 808.279, "duration": 4.36}, {"text": "avec des j'ose m\u00eame pas parler de", "start": 809.68, "duration": 4.2}, {"text": "majorit\u00e9 parce qu'encore une fois il y a", "start": 812.639, "duration": 2.841}, {"text": "pas de majorit\u00e9 avec si vous voulez des", "start": 813.88, "duration": 4.36}, {"text": "coalitions parlementaires qui vont \u00eatre", "start": 815.48, "duration": 4.599}, {"text": "extr\u00eamement expos\u00e9s au moindre", "start": 818.24, "duration": 3.719}, {"text": "soubressau des circonstances et des", "start": 820.079, "duration": 3.281}, {"text": "mouvements d'humeur aussi de l'opinion", "start": 821.959, "duration": 2.521}, {"text": "publique parce qu'il faut aussi compter", "start": 823.36, "duration": 3.24}, {"text": "avec cela je crois que c'est important", "start": 824.48, "duration": 3.64}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que beaucoup de", "start": 826.6, "duration": 3.64}, {"text": "parlementaires notamment d'ensemble qui", "start": 828.12, "duration": 3.959}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lus consid\u00e8rent qu'ils ont", "start": 830.24, "duration": 3.76}, {"text": "d'abord \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lus sur leurs talents", "start": 832.079, "duration": 4.641}, {"text": "propres cette fois-ci parce que inf\u00e9", "start": 834.0, "duration": 4.32}, {"text": "c'est pas la marque Macron qui leura", "start": 836.72, "duration": 3.08}, {"text": "permis l'\u00e9lection comme c'\u00e9tait le cas", "start": 838.32, "duration": 4.319}, {"text": "en 2017 un peu moins d'ailleurs en 2022", "start": 839.8, "duration": 4.92}, {"text": "c'est v\u00e9ritablement le fait que bon ils", "start": 842.639, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9taient certainement parfois mieux", "start": 844.72, "duration": 2.679}, {"text": "implant\u00e9s puis ils ont b\u00e9n\u00e9ficier aussi", "start": 846.0, "duration": 3.32}, {"text": "il faut jamais il faut jamais l'oublier", "start": 847.399, "duration": 4.12}, {"text": "de du front du Front r\u00e9publicain qui a", "start": 849.32, "duration": 5.079}, {"text": "permis leur leur \u00e9lection euh donc \u00e7a", "start": 851.519, "duration": 4.44}, {"text": "aussi \u00e7a rentre en compte vraisement", "start": 854.399, "duration": 4.68}, {"text": "dans leur anticipation de euh de", "start": 855.959, "duration": 5.041}, {"text": "l'avenir apr\u00e8s moi \u00e0 l'aile gauche si", "start": 859.079, "duration": 3.481}, {"text": "vous voulez de la de la macronie je sais", "start": 861.0, "duration": 3.6}, {"text": "pas trop ce que c'est quantitativement", "start": 862.56, "duration": 3.519}, {"text": "c'est bien le probl\u00e8me oui on a souvent", "start": 864.6, "duration": 2.799}, {"text": "dit que c'\u00e9tait autour de Sacha aoulier", "start": 866.079, "duration": 3.361}, {"text": "au final il a quitt\u00e9 ce group il est non", "start": 867.399, "duration": 4.041}, {"text": "inscrit il est seul aujourd'hui \u00e0 ce", "start": 869.44, "duration": 5.04}, {"text": "stade donc alors on voit qu' a des c'est", "start": 871.44, "duration": 4.48}, {"text": "vrai qu'il y a des voix discordantes", "start": 874.48, "duration": 3.4}, {"text": "monsieur lescur a dit que par exemple en", "start": 875.92, "duration": 3.32}, {"text": "effet il y avait des lignes rouges sur", "start": 877.88, "duration": 3.399}, {"text": "l'immigration notamment sur l'aide", "start": 879.24, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00e9dicale d'\u00c9tat entre autres le probl\u00e8me", "start": 881.279, "duration": 5.281}, {"text": "de Michel Barnier c'est que quand m\u00eame", "start": 884.24, "duration": 6.08}, {"text": "il est aussi tenu encore une fois par le", "start": 886.56, "duration": 5.719}, {"text": "positionnement du rassemblement national", "start": 890.32, "duration": 3.8}, {"text": "parce que si aujourd'hui le", "start": 892.279, "duration": 3.201}, {"text": "rassemblement", "start": 894.12, "duration": 3.6}, {"text": "national encore une fois fait preuve", "start": 895.48, "duration": 5.279}, {"text": "d'une forme de neutralit\u00e9 par rapport \u00e0", "start": 897.72, "duration": 5.359}, {"text": "Michel Barnier \u00e7a lui permet au moins de", "start": 900.759, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 de d\u00e9marrer son exp\u00e9rience", "start": 903.079, "duration": 4.641}, {"text": "gouvernementale et il a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame", "start": 905.12, "duration": 4.56}, {"text": "aussi d\u00e9sign\u00e9 parce que le Pr\u00e9sident de", "start": 907.72, "duration": 4.08}, {"text": "la R\u00e9publique a clairement compris que", "start": 909.68, "duration": 4.48}, {"text": "le rassemblement national ne", "start": 911.8, "duration": 4.56}, {"text": "s'associerait pas une motion de censure", "start": 914.16, "duration": 3.919}, {"text": "de nouveau front populaire ce qui", "start": 916.36, "duration": 4.24}, {"text": "explique sa nomination ensuite il va", "start": 918.079, "duration": 3.841}, {"text": "\u00eatre oblig\u00e9 de tenir compte aussi", "start": 920.6, "duration": 4.08}, {"text": "j'allais dire au-del\u00e0 du r\u00e9sultat de", "start": 921.92, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00e9lection l\u00e9gislative enfin de de la", "start": 924.68, "duration": 4.36}, {"text": "composition du Parlement j'allais dire", "start": 927.0, "duration": 3.56}, {"text": "du des des rapports de forces", "start": 929.04, "duration": 3.12}, {"text": "sociop-politiqu dans le pays clairement", "start": 930.56, "duration": 3.88}, {"text": "quand m\u00eame les l'\u00e9lection l\u00e9gislative a", "start": 932.16, "duration": 4.0}, {"text": "montr\u00e9 que le baricentre du pays \u00e9tait", "start": 934.44, "duration": 3.959}, {"text": "plut\u00f4t \u00e0 droite et m\u00eame parfois tr\u00e8s \u00e0", "start": 936.16, "duration": 4.72}, {"text": "droite sur un certain nombre de sujets", "start": 938.399, "duration": 4.401}, {"text": "donc il est clair que par exemple sur la", "start": 940.88, "duration": 4.439}, {"text": "question de l'immigration je ne suis pas", "start": 942.8, "duration": 4.76}, {"text": "s\u00fbr que aujourd'hui au regard des", "start": 945.319, "duration": 4.0}, {"text": "priorit\u00e9s des Fran\u00e7ais le poids de ce", "start": 947.56, "duration": 6.079}, {"text": "qu'on appelle l'aile gauche de la du", "start": 949.319, "duration": 7.601}, {"text": "groupe Ensemble p\u00e8se v\u00e9ritablement dans", "start": 953.639, "duration": 5.481}, {"text": "j'allais dire la la la la la la", "start": 956.92, "duration": 3.839}, {"text": "politique que pourra mettre en place", "start": 959.12, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9ventuellement le le le Premier ministre", "start": 960.759, "duration": 4.481}, {"text": "m\u00eame s'il devra il devra il devra faire", "start": 963.399, "duration": 3.481}, {"text": "avec parce que arithm\u00e9tiquement il peut", "start": 965.24, "duration": 3.88}, {"text": "pas faire autrement que faire avec au au", "start": 966.88, "duration": 4.68}, {"text": "au au Parlement c'est toute la", "start": 969.12, "duration": 3.68}, {"text": "difficult\u00e9 en fait je veux dire de", "start": 971.56, "duration": 4.16}, {"text": "l'exercice de de de Michel Barnier on", "start": 972.8, "duration": 4.44}, {"text": "est v\u00e9ritablement en train de rentrer", "start": 975.72, "duration": 3.039}, {"text": "dans une s\u00e9quence o\u00f9 il va falloir", "start": 977.24, "duration": 4.92}, {"text": "j'allais dire apprendre \u00e0 marcher et", "start": 978.759, "duration": 6.32}, {"text": "apprendre \u00e0 marcher encore une fois avec", "start": 982.16, "duration": 4.159}, {"text": "j'allais dire des conditions", "start": 985.079, "duration": 3.2}, {"text": "parlementaires qui c'est le moins qu'on", "start": 986.319, "duration": 4.361}, {"text": "puisse dire ne sont pas optimales et", "start": 988.279, "duration": 4.161}, {"text": "avec cette \u00e9quation compliqu\u00e9e je vous", "start": 990.68, "duration": 3.159}, {"text": "redonne la parole tatiane avec cette", "start": 992.44, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9quation compliqu\u00e9e Michel Barnier il", "start": 993.839, "duration": 3.601}, {"text": "doit composer un gouvernement Quentin et", "start": 995.24, "duration": 3.599}, {"text": "il s'est engag\u00e9 \u00e0 le nommer la semaine", "start": 997.44, "duration": 3.28}, {"text": "prochaine c'est ce qu'il a dit hier hier", "start": 998.839, "duration": 3.68}, {"text": "oui mais on le voit d\u00e8 depuis le d\u00e9part", "start": 1000.72, "duration": 3.4}, {"text": "depuis sa nomination \u00e0 la semaine", "start": 1002.519, "duration": 4.041}, {"text": "derni\u00e8re c'est un sujet cette \u00e9quilibre", "start": 1004.12, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 trouver au sein du gouvernement il", "start": 1006.56, "duration": 3.199}, {"text": "l'avait dit d\u00e8s le lendemain de sa", "start": 1007.92, "duration": 4.68}, {"text": "nomination au 20h de TF1 ce ne sera pas", "start": 1009.759, "duration": 4.961}, {"text": "seulement un gouvernement de droite", "start": 1012.6, "duration": 4.28}, {"text": "souhaitant ouvrir la table je cite \u00e0", "start": 1014.72, "duration": 4.559}, {"text": "tous ceux qui le voudront y compris \u00e0", "start": 1016.88, "duration": 4.68}, {"text": "gauche Orian et mais certains ministres", "start": 1019.279, "duration": 3.881}, {"text": "sortants se verraient rempiler et", "start": 1021.56, "duration": 3.359}, {"text": "continuer au gouvernement oui on parle", "start": 1023.16, "duration": 3.679}, {"text": "par exemple de Rachid adati ministre de", "start": 1024.919, "duration": 3.92}, {"text": "la Culture G\u00e9rald D'man mais alors non", "start": 1026.839, "duration": 4.12}, {"text": "pas au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur mais aux", "start": 1028.839, "duration": 4.521}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res ou encore S\u00e9bastien", "start": 1030.959, "duration": 4.681}, {"text": "lecnu qui se verrait bien rester au", "start": 1033.36, "duration": 3.92}, {"text": "minist\u00e8re des arm\u00e9es vous les voyez sur", "start": 1035.64, "duration": 3.72}, {"text": "cette animation et donc \u00e7a vous \u00e7a ne", "start": 1037.28, "duration": 3.6}, {"text": "vous aura pas \u00e9chapper ces ministres", "start": 1039.36, "duration": 4.52}, {"text": "viennent des rangs des LR originalement", "start": 1040.88, "duration": 4.36}, {"text": "on se dit donc que ils sont", "start": 1043.88, "duration": 2.959}, {"text": "particuli\u00e8rement \u00e0 l'aise avec un", "start": 1045.24, "duration": 4.439}, {"text": "premier ministre de droite \u00e0d nationale", "start": 1046.839, "duration": 4.681}, {"text": "Nicole Boub\u00e9 souhaitait continuer son", "start": 1049.679, "duration": 3.601}, {"text": "travail elle plaide en faveur d'une", "start": 1051.52, "duration": 4.0}, {"text": "forme de stabilit\u00e9 \u00e0 ce minist\u00e8re mais", "start": 1053.28, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 une autre figure de droite annie", "start": 1055.52, "duration": 4.399}, {"text": "jeunevar a fait acte de candidature pour", "start": 1057.72, "duration": 5.319}, {"text": "ce poste elle l'a dit hier sur Sud Radio", "start": 1059.919, "duration": 4.601}, {"text": "la difficult\u00e9 c'est d'ouvrir au centre", "start": 1063.039, "duration": 2.841}, {"text": "et \u00e0 la gauche ou c'est ce qu'on a dit", "start": 1064.52, "duration": 2.68}, {"text": "depuis le d\u00e9but effectivement Michel", "start": 1065.88, "duration": 3.08}, {"text": "Barnier il l'a dit aussi au d\u00e9put\u00e9 du", "start": 1067.2, "duration": 3.12}, {"text": "groupe Ensemble pour la R\u00e9publique j'ai", "start": 1068.96, "duration": 3.2}, {"text": "besoin de vous et le pr\u00e9sident de la", "start": 1070.32, "duration": 3.56}, {"text": "R\u00e9publique a besoin de vous c'est ce", "start": 1072.16, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il a dit mi \u00e0 Rony surs\u00e8ne mais on", "start": 1073.88, "duration": 3.64}, {"text": "voit donc que certains d\u00e9put\u00e9s du Bloc", "start": 1076.0, "duration": 2.88}, {"text": "central sont sceptiques vous le dit", "start": 1077.52, "duration": 3.0}, {"text": "disiait sur une participation \u00e0 un", "start": 1078.88, "duration": 3.4}, {"text": "gouvernement trop marqu\u00e9 \u00e0 droite donc", "start": 1080.52, "duration": 4.0}, {"text": "on a un exemple concret Ludovic mandz", "start": 1082.28, "duration": 3.36}, {"text": "qui est d\u00e9put\u00e9 ensemble pour la", "start": 1084.52, "duration": 3.0}, {"text": "R\u00e9publique de la Moselle il a ainsi dit", "start": 1085.64, "duration": 3.2}, {"text": "qu'il ne voulait pas par exemple une", "start": 1087.52, "duration": 3.32}, {"text": "personnalit\u00e9 comme Bruno rotillot \u00e0", "start": 1088.84, "duration": 3.92}, {"text": "l'int\u00e9rieur donc on voit qu'il y a et", "start": 1090.84, "duration": 3.719}, {"text": "bien un casse-t\u00eate ou ses \u00e9quilibres de", "start": 1092.76, "duration": 3.84}, {"text": "chacun V \u00eatre souspes\u00e9 avec la plus", "start": 1094.559, "duration": 3.441}, {"text": "grande minutie au sein de l'\u00e9quipe", "start": 1096.6, "duration": 3.199}, {"text": "gouvernementale ou compliqu\u00e9 parce qu'il", "start": 1098.0, "duration": 3.64}, {"text": "peut y avoir des des v\u00e9os sur des noms", "start": 1099.799, "duration": 3.521}, {"text": "ce qui rend encore plus compliquer la", "start": 1101.64, "duration": 3.08}, {"text": "t\u00e2che \u00e9videmment pour Michel Barnier", "start": 1103.32, "duration": 2.92}, {"text": "Tatiana certains noms en effet sont", "start": 1104.72, "duration": 3.4}, {"text": "assez marqu\u00e9s si je veux dire de fa\u00e7on", "start": 1106.24, "duration": 3.48}, {"text": "programm\u00e9", "start": 1108.12, "duration": 4.32}, {"text": "et donc en effet pour certains membres", "start": 1109.72, "duration": 5.8}, {"text": "du bloc central \u00e7a peut \u00eatre r\u00e9libitoire", "start": 1112.44, "duration": 5.32}, {"text": "dans certains cas c'est vrai en plus que", "start": 1115.52, "duration": 3.519}, {"text": "il faut bien dire il y a quand m\u00eame une", "start": 1117.76, "duration": 3.48}, {"text": "partie des d\u00e9put\u00e9s Renaissance qui sont", "start": 1119.039, "duration": 3.561}, {"text": "tr\u00e8s engolaires qui en veulent", "start": 1121.24, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment Emmanuel", "start": 1122.6, "duration": 3.72}, {"text": "Macron mais bien s\u00fbr et qui ont le", "start": 1124.4, "duration": 3.56}, {"text": "sentiment de repartir de devoir remettre", "start": 1126.32, "duration": 3.719}, {"text": "les mains dans le cambouille qui du coup", "start": 1127.96, "duration": 3.719}, {"text": "appr\u00e9cie quand m\u00eame pas mal gabrielal", "start": 1130.039, "duration": 2.721}, {"text": "parce qu'il consid\u00e8re qu'il a pas mal", "start": 1131.679, "duration": 2.24}, {"text": "mouiller la chemise pendant la campagne", "start": 1132.76, "duration": 2.64}, {"text": "qui les a soutenu certains ont \u00e9t\u00e9", "start": 1133.919, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9\u00e9lus gr\u00e2ce \u00e0 gabrielal gr\u00e2ce \u00e0 son", "start": 1135.4, "duration": 4.519}, {"text": "implication dans la campagne mais c'est", "start": 1137.84, "duration": 3.319}, {"text": "vrai que anecdotique de fa\u00e7on", "start": 1139.919, "duration": 2.921}, {"text": "anecdotique moi je je j'ai d\u00fb quand m\u00eame", "start": 1141.159, "duration": 3.481}, {"text": "effacer une grande partie rajouter", "start": 1142.84, "duration": 3.28}, {"text": "ancien d\u00e9put\u00e9s dans une grande partie de", "start": 1144.64, "duration": 3.279}, {"text": "de mon canadress c'est vrai et donc on", "start": 1146.12, "duration": 2.96}, {"text": "se rend compte de quand m\u00eame il y a", "start": 1147.919, "duration": 2.521}, {"text": "quand m\u00eame eu \u00e7a a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 la", "start": 1149.08, "duration": 2.599}, {"text": "d\u00e9bandade il faut bien dire au sein de", "start": 1150.44, "duration": 2.52}, {"text": "ce camp macroniste lors de cette", "start": 1151.679, "duration": 3.841}, {"text": "l\u00e9gisative et donc il y a non seulement", "start": 1152.96, "duration": 4.04}, {"text": "des lois qui sont pass\u00e9es par l\u00e0 et qui", "start": 1155.52, "duration": 2.6}, {"text": "n'ont pas plu je parle la loi", "start": 1157.0, "duration": 2.76}, {"text": "immigration la r\u00e9forme des retraites", "start": 1158.12, "duration": 3.4}, {"text": "certains n'ont pas non plus dig\u00e9r\u00e9 parce", "start": 1159.76, "duration": 3.44}, {"text": "qu'ils consid\u00e9raent certains encore une", "start": 1161.52, "duration": 2.96}, {"text": "fois ne veulent pas son abrogation mais", "start": 1163.2, "duration": 2.959}, {"text": "aimerait des r\u00e9ajustements aimerait", "start": 1164.48, "duration": 4.0}, {"text": "qu'on on revoit certaines conditions et", "start": 1166.159, "duration": 3.961}, {"text": "puis puis en effet il y a aussi des", "start": 1168.48, "duration": 3.319}, {"text": "alliances qui ne leur plaisent pas c'est", "start": 1170.12, "duration": 3.12}, {"text": "que certains consid\u00e8rent que ce", "start": 1171.799, "duration": 3.441}, {"text": "gouvernement doit pas \u00eatre de droite je", "start": 1173.24, "duration": 3.0}, {"text": "rebondis quand m\u00eame sur ce que vous", "start": 1175.24, "duration": 2.48}, {"text": "disiez il y a quand m\u00eame eu un un", "start": 1176.24, "duration": 3.439}, {"text": "barrage r\u00e9publicain mais il y a quand", "start": 1177.72, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00eame eu au final des r\u00e9sultats qui ont", "start": 1179.679, "duration": 3.321}, {"text": "montr\u00e9 que le le nouveau front populaire", "start": 1181.559, "duration": 3.681}, {"text": "est arriv\u00e9 en t\u00eate et pourquoi parce que", "start": 1183.0, "duration": 3.76}, {"text": "les gens n'ont quand m\u00eame pas souhait\u00e9", "start": 1185.24, "duration": 2.96}, {"text": "l'accession au pouvoir du RN il faut", "start": 1186.76, "duration": 3.159}, {"text": "quand m\u00eame le dire et donc et donc c'est", "start": 1188.2, "duration": 3.0}, {"text": "vrai que pour beaucoup de Fran\u00e7ais", "start": 1189.919, "duration": 2.841}, {"text": "aujourd'hui moi je comprends leur leur", "start": 1191.2, "duration": 3.24}, {"text": "leur inqui\u00e9tude leur \u00e9tonnement m\u00eame", "start": 1192.76, "duration": 3.76}, {"text": "leur d\u00e9sarroi le sentiment qu'en fait ce", "start": 1194.44, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement aujourd'hui a \u00e9t\u00e9 quand", "start": 1196.52, "duration": 5.399}, {"text": "m\u00eame quelque part fabriqu\u00e9 gr\u00e2ce au RN", "start": 1198.44, "duration": 6.479}, {"text": "et et et et et et et d\u00e9pendant quelque", "start": 1201.919, "duration": 6.12}, {"text": "part en fait et dans les mains du RN et", "start": 1204.919, "duration": 4.281}, {"text": "donc je comprends que pour certains", "start": 1208.039, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9lecteurs \u00e7a soit absolument", "start": 1209.2, "duration": 3.16}, {"text": "insupportable \u00e0 vivre et", "start": 1210.559, "duration": 4.12}, {"text": "incompr\u00e9hensible \u00e0 la fois pardon j'ai", "start": 1212.36, "duration": 4.08}, {"text": "fairedu en m\u00eame temps \u00e0 la fois la", "start": 1214.679, "duration": 3.521}, {"text": "gauche d'abord aucun pour l'instant ne", "start": 1216.44, "duration": 2.88}, {"text": "soit rentrre au gouvernement il faut", "start": 1218.2, "duration": 2.52}, {"text": "bien dire hein c'est chou blanc c'est\u00e0d", "start": 1219.32, "duration": 3.479}, {"text": "que Michel Barnier n'arrive pas il a", "start": 1220.72, "duration": 4.12}, {"text": "beau expliqu\u00e9 que matigon a a des coups", "start": 1222.799, "duration": 4.24}, {"text": "de fil avec certaines personnalit\u00e9s pour", "start": 1224.84, "duration": 3.12}, {"text": "devenir ministre au sein de son", "start": 1227.039, "duration": 2.201}, {"text": "gouvernement \u00e0 gauche", "start": 1227.96, "duration": 2.76}, {"text": "sinc\u00e8rement on ne voit pas qui pourrait", "start": 1229.24, "duration": 3.2}, {"text": "rentrer on en a vu d\u00e9j\u00e0 beaucoup qui ont", "start": 1230.72, "duration": 3.52}, {"text": "d'embl\u00e9 ferm\u00e9 la porte je pense \u00e0 Carole", "start": 1232.44, "duration": 5.56}, {"text": "Delga je pense \u00e0 J\u00e9r\u00f4me Gedge je pense \u00e0", "start": 1234.24, "duration": 6.96}, {"text": "au \u00e0 Nicolas ma rosignol \u00e0 Elen jofrof", "start": 1238.0, "duration": 4.48}, {"text": "tous ceux qui \u00e9taient en dissidence avec", "start": 1241.2, "duration": 4.0}, {"text": "la direction du PS Laurence tu bien il y", "start": 1242.48, "duration": 3.96}, {"text": "en a vraiment beaucoup qui ont d\u00e9j\u00e0 dit", "start": 1245.2, "duration": 3.04}, {"text": "non d'autres qui se portent", "start": 1246.44, "duration": 3.0}, {"text": "volontairement candidat je pense \u00e0", "start": 1248.24, "duration": 3.48}, {"text": "Manuel Vals ou Segolen royal qui quand", "start": 1249.44, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00eame est souvent assez souvent candidate", "start": 1251.72, "duration": 3.04}, {"text": "il faut bien dire pour des nouveaux", "start": 1253.52, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernements mais mais cela dit on voit", "start": 1254.76, "duration": 3.36}, {"text": "pas trop quelle personnalit\u00e9 de gauche", "start": 1256.88, "duration": 3.279}, {"text": "pourrait rentrer", "start": 1258.12, "duration": 4.64}, {"text": "aujourd'hui Michel Barnier ne pourra pas", "start": 1260.159, "duration": 4.64}, {"text": "ne rencontrera pas ni Olivier fort ni", "start": 1262.76, "duration": 3.2}, {"text": "Boris valallot qui n'ont m\u00eame pas", "start": 1264.799, "duration": 3.521}, {"text": "souhait\u00e9 le rencontrer il rencontrera", "start": 1265.96, "duration": 4.48}, {"text": "mardi prochain Fabien Roussel et Andr\u00e9", "start": 1268.32, "duration": 4.959}, {"text": "chassigne mais communist les communistes", "start": 1270.44, "duration": 4.719}, {"text": "il me semble que pour l'instant il n'y a", "start": 1273.279, "duration": 3.481}, {"text": "pas eu de rendez-vous pris avec la", "start": 1275.159, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9sidente des \u00e9colos marine Tondelier", "start": 1276.76, "duration": 3.64}, {"text": "voil\u00e0 je je lu en un petit message mais", "start": 1279.08, "duration": 2.36}, {"text": "j'ai pas de r\u00e9ponse \u00e0 sujet donc je", "start": 1280.4, "duration": 2.639}, {"text": "pense que quand il y a silence c'est qui", "start": 1281.44, "duration": 3.96}, {"text": "a malaise et et donc voil\u00e0 donc il me", "start": 1283.039, "duration": 3.281}, {"text": "semble et puis on parle m\u00eame pas", "start": 1285.4, "duration": 2.159}, {"text": "\u00e9videmment de la France insoumise manuel", "start": 1286.32, "duration": 3.44}, {"text": "bonpard a ferm\u00e9 la porte d'embl\u00e9 donc", "start": 1287.559, "duration": 3.921}, {"text": "c'est vrai que en fait l\u00e0 on voit pas", "start": 1289.76, "duration": 4.6}, {"text": "une coalition gauche sans droit on on", "start": 1291.48, "duration": 6.48}, {"text": "voit vraiment une coexistence exigeante", "start": 1294.36, "duration": 6.919}, {"text": "droite et centre- droit centre gauche", "start": 1297.96, "duration": 4.56}, {"text": "pour l'instant on attend de voir ce qui", "start": 1301.279, "duration": 4.52}, {"text": "va se passer ah non enfin son aller", "start": 1302.52, "duration": 5.2}, {"text": "chercher des personnalit\u00e9s de gauche \u00e7a", "start": 1305.799, "duration": 3.88}, {"text": "va \u00eatre extr\u00eamement compliqu\u00e9 sauf des", "start": 1307.72, "duration": 3.559}, {"text": "personnalit\u00e9s de gauche qui", "start": 1309.679, "duration": 3.6}, {"text": "n'appartiennent plus \u00e0 aucune formation", "start": 1311.279, "duration": 5.041}, {"text": "politique et qui dans la galaxie de la", "start": 1313.279, "duration": 6.041}, {"text": "de la gauche occupe une position assez", "start": 1316.32, "duration": 5.32}, {"text": "marginale donc on peut consid\u00e9rer que de", "start": 1319.32, "duration": 3.88}, {"text": "ce point de vue l\u00e0 en effet on a plut\u00f4t", "start": 1321.64, "duration": 4.12}, {"text": "une composition d'un d'une d'un futur", "start": 1323.2, "duration": 4.599}, {"text": "gouvernement qui sera quand m\u00eame tr\u00e8s", "start": 1325.76, "duration": 4.48}, {"text": "nettement color\u00e9 au moins \u00e0 droite voir", "start": 1327.799, "duration": 4.281}, {"text": "enfin plut\u00f4t au centre droit mais en", "start": 1330.24, "duration": 3.799}, {"text": "tout cas c'est le bariccentre du", "start": 1332.08, "duration": 4.079}, {"text": "gouvernement qui est en train de se", "start": 1334.039, "duration": 4.561}, {"text": "manifestement de se de se", "start": 1336.159, "duration": 5.12}, {"text": "constituer apr\u00e8s sur le j'allais dire je", "start": 1338.6, "duration": 4.199}, {"text": "voudrais rebondir sur la frustration on", "start": 1341.279, "duration": 2.921}, {"text": "peut comprendre la frustration en effet", "start": 1342.799, "duration": 4.401}, {"text": "des \u00e9lecteurs du nouveau front populaire", "start": 1344.2, "duration": 4.44}, {"text": "le probl\u00e8me c'est qu'il y a une r\u00e9alit\u00e9", "start": 1347.2, "duration": 4.16}, {"text": "quand m\u00eame he la rt\u00e9 c'est que 197", "start": 1348.64, "duration": 5.039}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s \u00e7a fait pas une majorit\u00e9 \u00e7a", "start": 1351.36, "duration": 4.16}, {"text": "c'est quand m\u00eame une r\u00e9alit\u00e9 alors on", "start": 1353.679, "duration": 3.441}, {"text": "peut \u00e9videmment s'interroger sur la", "start": 1355.52, "duration": 3.159}, {"text": "strat\u00e9gie du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1357.12, "duration": 3.72}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 la strat\u00e9gie de d'\u00e9carter en", "start": 1358.679, "duration": 6.12}, {"text": "fait a priori cette possibilit\u00e9 l\u00e0 euh \u00e0", "start": 1360.84, "duration": 5.6}, {"text": "la limite il aurait pu tr\u00e8s bien faire", "start": 1364.799, "duration": 2.601}, {"text": "ce que faisaient par exemple les", "start": 1366.44, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9sidents de la 4e d\u00e9cid de de d\u00e9signer", "start": 1367.4, "duration": 5.879}, {"text": "un pr\u00e9sident du Conseil Premier ministre", "start": 1371.44, "duration": 3.44}, {"text": "potentiel et \u00e0 charge de ce premier", "start": 1373.279, "duration": 3.64}, {"text": "ministre potentiel de venant du nouveau", "start": 1374.88, "duration": 4.48}, {"text": "front populaire d'essayer de passer", "start": 1376.919, "duration": 5.201}, {"text": "l'obstacle de l'\u00e9carter \u00e7a donne du grre", "start": 1379.36, "duration": 3.6}, {"text": "non parce que si vous voulez moi je", "start": 1382.12, "duration": 2.08}, {"text": "pense qu'il y a une comparaison qui est", "start": 1382.96, "duration": 3.0}, {"text": "faite qui ne va pas c'est-\u00e0-dire que la", "start": 1384.2, "duration": 3.24}, {"text": "comparaison elle est faite avec les", "start": 1385.96, "duration": 3.24}, {"text": "mod\u00e8les d\u00e9mocratiques des d\u00e9mocraties", "start": 1387.44, "duration": 4.119}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ennes o\u00f9 l\u00e0 vous", "start": 1389.2, "duration": 4.64}, {"text": "avez en effet une \u00e9lection un tour et", "start": 1391.559, "duration": 3.6}, {"text": "dans cette \u00e9lection un tour les", "start": 1393.84, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9lecteurs finalement je dire adh\u00e8rent de", "start": 1395.159, "duration": 4.721}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s explicite \u00e0 un programme l\u00e0", "start": 1397.799, "duration": 3.801}, {"text": "si vous voulez ce qui est venu brouiller", "start": 1399.88, "duration": 3.279}, {"text": "c'est qu'on est dans une \u00e9lection \u00e0 deux", "start": 1401.6, "duration": 3.4}, {"text": "tours que la strat\u00e9gie du front du Front", "start": 1403.159, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9publicain a fait que vous avez des", "start": 1405.0, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9lecteurs de droite ou des \u00e9lecteurs", "start": 1406.799, "duration": 3.681}, {"text": "macroniste qui ont fait barrage au", "start": 1408.679, "duration": 3.561}, {"text": "rassemblement national en votant pour", "start": 1410.48, "duration": 3.559}, {"text": "des candidats du nouveau front populaire", "start": 1412.24, "duration": 3.16}, {"text": "mais sans pour autant souhaiter que le", "start": 1414.039, "duration": 3.681}, {"text": "nouveau front populaire soit majoritaire", "start": 1415.4, "duration": 3.879}, {"text": "dans le pays et adh\u00e8re encore moins", "start": 1417.72, "duration": 2.92}, {"text": "d'ailleurs au programme du nouveau fond", "start": 1419.279, "duration": 3.28}, {"text": "populaire d'ailleurs ce qui a motiv\u00e9 la", "start": 1420.64, "duration": 3.279}, {"text": "strat\u00e9gie \u00e0 l'\u00e9poque il faut s'en", "start": 1422.559, "duration": 3.841}, {"text": "souvenir de Gabriel hatal notamment", "start": 1423.919, "duration": 3.721}, {"text": "parce que c'est lui qui a pouss\u00e9 la", "start": 1426.4, "duration": 2.84}, {"text": "strat\u00e9gie du Front r\u00e9publicain bien plus", "start": 1427.64, "duration": 2.96}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1429.24, "duration": 3.6}, {"text": "vraisemblablement c'est de consid\u00e9rer de", "start": 1430.6, "duration": 3.4}, {"text": "toute fa\u00e7on le nouveau front populaire", "start": 1432.84, "duration": 3.12}, {"text": "n'a aucune chance d'\u00eatre majoritaire bon", "start": 1434.0, "duration": 3.679}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est Queen fait c'\u00e9tait un", "start": 1435.96, "duration": 3.079}, {"text": "peu plus ambigu parce que le nouveau", "start": 1437.679, "duration": 3.841}, {"text": "front populaire est sorti en t\u00eate euh du", "start": 1439.039, "duration": 4.681}, {"text": "du du du du enfin en terme de si\u00e8ge du", "start": 1441.52, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9sultat de cette \u00e9lection mais je pense", "start": 1443.72, "duration": 3.04}, {"text": "que si vous voulez on peut pas comparer", "start": 1445.44, "duration": 3.44}, {"text": "le ce qui se passe dans des d\u00e9mocraties", "start": 1446.76, "duration": 4.68}, {"text": "proches voisines et et et ce qui s'est", "start": 1448.88, "duration": 6.039}, {"text": "pass\u00e9 en France ce ce mois de juillet un", "start": 1451.44, "duration": 5.239}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s rapidement je pense que", "start": 1454.919, "duration": 3.12}, {"text": "au-del\u00e0 de l'erreur c'est que je pense", "start": 1456.679, "duration": 2.801}, {"text": "que \u00e7a \u00e7a montre c'est une connotation", "start": 1458.039, "duration": 2.841}, {"text": "du souet du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1459.48, "duration": 2.64}, {"text": "il ne voulait pas en fait de r\u00e9el", "start": 1460.88, "duration": 3.2}, {"text": "cohabitation c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 sinon", "start": 1462.12, "duration": 3.679}, {"text": "il ser je vois pas pourquoi \u00e7a leur", "start": 1464.08, "duration": 2.959}, {"text": "d\u00e9rangeait de prendre Bernard casn ou", "start": 1465.799, "duration": 2.681}, {"text": "quelqu'un d'autre c'est parce qu'il va", "start": 1467.039, "duration": 2.601}, {"text": "faire vraiment pardon pour le terme mais", "start": 1468.48, "duration": 3.079}, {"text": "avoir un collaborateur qu'un cohabitant", "start": 1469.64, "duration": 3.8}, {"text": "d'o\u00f9 d'ailleurs la s\u00e9mantique mise en", "start": 1471.559, "duration": 4.401}, {"text": "place par l'\u00c9lys\u00e9e de de coexistence", "start": 1473.44, "duration": 3.92}, {"text": "exigeante et", "start": 1475.96, "duration": 3.599}, {"text": "cetera cette s\u00e9mantique quand m\u00eame est", "start": 1477.36, "duration": 3.48}, {"text": "int\u00e9ressante et d'ailleurs quand il y a", "start": 1479.559, "duration": 2.561}, {"text": "un adjectif qui suit quand m\u00eame un mot", "start": 1480.84, "duration": 2.48}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral vaut mieux s'attarder sur le", "start": 1482.12, "duration": 3.24}, {"text": "deuxi\u00e8me de\u00e8 mot donc l'adjectif", "start": 1483.32, "duration": 3.52}, {"text": "exigeante je pense que tout est", "start": 1485.36, "duration": 3.799}, {"text": "l\u00e0-dedans plut\u00f4t que dans coexistence et", "start": 1486.84, "duration": 3.439}, {"text": "donc si vous voulez c'est \u00e7a qui est", "start": 1489.159, "duration": 2.76}, {"text": "int\u00e9ressant et puis et puis deuxi\u00e8me", "start": 1490.279, "duration": 4.801}, {"text": "chose c'est vrai aussi que cela dit la", "start": 1491.919, "duration": 4.401}, {"text": "gauche s tir\u00e9 une balle dans le pied", "start": 1495.08, "duration": 2.68}, {"text": "parce qu'en fait c'\u00e9tait pour le PS", "start": 1496.32, "duration": 2.52}, {"text": "l'occasion", "start": 1497.76, "duration": 3.519}, {"text": "sinc\u00e8rement inesp\u00e9r\u00e9 de s'autonomiser de", "start": 1498.84, "duration": 4.439}, {"text": "prendre son ind\u00e9pendance si jeose dire", "start": 1501.279, "duration": 4.361}, {"text": "vis-\u00e0-vis de la France insoumise et de", "start": 1503.279, "duration": 4.12}, {"text": "montrer que au-del\u00e0 du partage des", "start": 1505.64, "duration": 2.759}, {"text": "circonscriptions il y avait une", "start": 1507.399, "duration": 4.121}, {"text": "existence propre et \u00e0 la fois ils savent", "start": 1508.399, "duration": 4.64}, {"text": "beaucoup pour beaucoup que d'abord", "start": 1511.52, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoup ont eu leur si\u00e8ge gr\u00e2ce aussi \u00e0", "start": 1513.039, "duration": 3.041}, {"text": "la France insoumise que la", "start": 1514.96, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sidentielle arrive et donc le PS n'a", "start": 1516.08, "duration": 3.839}, {"text": "pas su s'autonomiser et c'est quand m\u00eame", "start": 1518.44, "duration": 2.64}, {"text": "bien dommage parce que l\u00e0 ils avaient", "start": 1519.919, "duration": 2.88}, {"text": "une carte \u00e0 jouer merci \u00e0 tous les deux", "start": 1521.08, "duration": 2.839}, {"text": "vous restez avec nous on continue \u00e0", "start": 1522.799, "duration": 2.561}, {"text": "parler de Michel Barnier il est \u00e0 la de", "start": 1523.919, "duration": 4.721}, {"text": "la presse r\u00e9gionale", "start": 1525.36, "duration": 3.28}, {"text": "[Musique]", "start": 1530.29, "duration": 4.23}, {"text": "et Quentin on commence avec la visite de", "start": 1536.32, "duration": 2.76}, {"text": "Michel Barnier c'\u00e9tait au journ\u00e9", "start": 1537.84, "duration": 2.68}, {"text": "parlementaire d'horizon \u00e0 reins oui", "start": 1539.08, "duration": 2.599}, {"text": "c'est \u00e7a on l'a vu tout \u00e0 l'heure", "start": 1540.52, "duration": 3.36}, {"text": "l'Union \u00e0 reins on va le revoir ce", "start": 1541.679, "duration": 4.321}, {"text": "journal qui titre effectivement sur le", "start": 1543.88, "duration": 3.64}, {"text": "nouveau Premier ministre Michel Barnier", "start": 1546.0, "duration": 2.96}, {"text": "qui s'est assur\u00e9 du soutien du parti", "start": 1547.52, "duration": 3.48}, {"text": "d'Eddard Philippe pour former son", "start": 1548.96, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement c'est ce qui \u00e9crit le titre", "start": 1551.0, "duration": 3.84}, {"text": "sur la photo on voit l'ancien Premier", "start": 1553.08, "duration": 3.28}, {"text": "ministre ARD Philippe Le Maire de reince", "start": 1554.84, "duration": 3.559}, {"text": "Arna robidet ou encore celui d'Anger le", "start": 1556.36, "duration": 3.36}, {"text": "ministre des missionnaires Christophe", "start": 1558.399, "duration": 3.28}, {"text": "B\u00e9chu dans les pages int\u00e9rieures on lit", "start": 1559.72, "duration": 3.36}, {"text": "que Michel Barnier \u00e9tait en terrain", "start": 1561.679, "duration": 2.72}, {"text": "conquis on l'a dit tout \u00e0 l'heure le", "start": 1563.08, "duration": 2.599}, {"text": "gouvernement Barnier comptera donc", "start": 1564.399, "duration": 3.081}, {"text": "assur\u00e9ment des \u00e9lus horizon dit-on dans", "start": 1565.679, "duration": 3.48}, {"text": "l'Union qui se demande d'ailleurs et \u00e7a", "start": 1567.48, "duration": 3.04}, {"text": "c'est int\u00e9ressant si ce n'est pas le", "start": 1569.159, "duration": 3.24}, {"text": "retour de l'UMP qui se dessine en ce", "start": 1570.52, "duration": 4.12}, {"text": "moment un retour vers le futur \u00e9crit", "start": 1572.399, "duration": 4.561}, {"text": "l'union avec l'alliance entre goulistes", "start": 1574.64, "duration": 3.96}, {"text": "lib\u00e9raux et centristes je trouvais", "start": 1576.96, "duration": 3.68}, {"text": "int\u00e9ressant de ce petit flashback comme", "start": 1578.6, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e7a dirait m\u00eame le RPR ou voil\u00e0 tout", "start": 1580.64, "duration": 4.48}, {"text": "autre sujet \u00e0 la Une de La Provence La", "start": 1583.36, "duration": 4.24}, {"text": "Provence qui s'interroge qui sont les 50", "start": 1585.12, "duration": 4.72}, {"text": "oui on parle des viols de Maan la", "start": 1587.6, "duration": 4.4}, {"text": "Provence qui dresse le portrait sur six", "start": 1589.84, "duration": 4.439}, {"text": "pages des hommes qui comparaissent au", "start": 1592.0, "duration": 4.279}, {"text": "proc\u00e8s on les appelle les 50 ils sont", "start": 1594.279, "duration": 4.681}, {"text": "ma\u00e7on jardinier journalistes pr\u00e9caire", "start": 1596.279, "duration": 5.88}, {"text": "infirmier militaire retrait\u00e9s pompiers", "start": 1598.96, "duration": 4.92}, {"text": "journal qui dresse leur portrait", "start": 1602.159, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9taill\u00e9s ils ont entre 26 et 73 ans", "start": 1603.88, "duration": 4.519}, {"text": "dans les pages int\u00e9rieures on lit cette", "start": 1606.76, "duration": 3.279}, {"text": "phrase ils n'ont pas de pathologie", "start": 1608.399, "duration": 3.721}, {"text": "mentale pour la plupart pas d'ant\u00e9c\u00e9dent", "start": 1610.039, "duration": 3.441}, {"text": "judiciire leurs vies sont \u00e0 la fois", "start": 1612.12, "duration": 3.84}, {"text": "singuli\u00e8res et banales la succession de", "start": 1613.48, "duration": 4.919}, {"text": "leur portrait et le r\u00e9cit des faits elle", "start": 1615.96, "duration": 4.0}, {"text": "glace le sang dans La Provence", "start": 1618.399, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui la voie du Nord raconte", "start": 1619.96, "duration": 2.88}, {"text": "l'inqui\u00e9tude des victimes d'inondation", "start": 1621.559, "duration": 2.72}, {"text": "face au retour de la pluie oui les", "start": 1622.84, "duration": 3.079}, {"text": "pluies et l'automne inqui\u00e8tent les", "start": 1624.279, "duration": 3.76}, {"text": "sinistr\u00e9 des inondations ont touch\u00e9 le", "start": 1625.919, "duration": 3.441}, {"text": "nord et le pas de cal\u00e9 on s'en souvient", "start": 1628.039, "duration": 4.081}, {"text": "en novembre 2023 et en janvier 2024 il y", "start": 1629.36, "duration": 4.24}, {"text": "a la crainte de revivre un \u00e9pisode", "start": 1632.12, "duration": 4.2}, {"text": "d'ampleur ces jour-ci certains certains", "start": 1633.6, "duration": 3.92}, {"text": "habitants expliquent que si les", "start": 1636.32, "duration": 3.12}, {"text": "inondations recommencent ils quitteront", "start": 1637.52, "duration": 3.279}, {"text": "leur maison m\u00eame s'ils doivent perdre de", "start": 1639.44, "duration": 3.08}, {"text": "l'argent rien on termine avec une info", "start": 1640.799, "duration": 3.681}, {"text": "plus l\u00e9g\u00e8re voil\u00e0 on va terminer quelque", "start": 1642.52, "duration": 5.24}, {"text": "chose un peu plus l\u00e9ger Michel Barnier", "start": 1644.48, "duration": 7.16}, {"text": "pardon avec C plus le t\u00e9l\u00e9gram qui titre", "start": 1647.76, "duration": 6.88}, {"text": "pardon sur le bonheur il est l\u00e0 a pas", "start": 1651.64, "duration": 5.36}, {"text": "Michel Barnier selon un sondage les", "start": 1654.64, "duration": 4.6}, {"text": "Bretons sont heureux de vivre et de", "start": 1657.0, "duration": 4.2}, {"text": "travailler dans leur r\u00e9gion un bon acc\u00e8s", "start": 1659.24, "duration": 3.96}, {"text": "au service public de la solidarit\u00e9 des", "start": 1661.2, "duration": 3.319}, {"text": "liens sociaux et beaucoup de", "start": 1663.2, "duration": 3.359}, {"text": "convivialit\u00e9 pour \u00e7a que \u00e7a fait dire", "start": 1664.519, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il faut organiser des fess Noos", "start": 1666.559, "duration": 3.561}, {"text": "partout en France voil\u00e0 c'est une id\u00e9e", "start": 1668.039, "duration": 3.52}, {"text": "on en parle demain on vous retrouve", "start": 1670.12, "duration": 3.52}, {"text": "demain \u00e9videmment Quentin merci beaucoup", "start": 1671.559, "duration": 3.84}, {"text": "Tatiana d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous merci AR", "start": 1673.64, "duration": 3.399}, {"text": "Arnaud la de la revue politique et", "start": 1675.399, "duration": 2.841}, {"text": "parlementaire sport et politique", "start": 1677.039, "duration": 2.64}, {"text": "l'important c'est de participer on aura", "start": 1678.24, "duration": 2.72}, {"text": "l'occasion d'en REP pararler merci", "start": 1679.679, "duration": 2.801}, {"text": "beaucoup \u00e0 tous les deux merci \u00e0 tous de", "start": 1680.96, "duration": 3.36}, {"text": "nous avoir suivi \u00e0 18h vous avez", "start": 1682.48, "duration": 3.0}, {"text": "rendez-vous avec Thomas H pour sens", "start": 1684.32, "duration": 5.12}, {"text": "public tr\u00e8s bonne journ\u00e9e \u00e0 demain", "start": 1685.48, "duration": 3.96}]}