{"label": "politique", "transcript": [{"text": "le sens de l'\u00c9tat c'est le sens des", "start": 3.24, "duration": 3.44}, {"text": "responsabilit\u00e9s min des Finances qui", "start": 6.839, "duration": 4.001}, {"text": "viend vous dire aujourd'hui les comptes", "start": 8.519, "duration": 4.801}, {"text": "publics se sont d\u00e9grad\u00e9s c'est un fait", "start": 10.84, "duration": 4.68}, {"text": "mais c'est pas ma", "start": 13.32, "duration": 6.959}, {"text": "faute j'auris pas un grand respect pour", "start": 15.52, "duration": 4.759}, {"text": "lui donc je prends ma part de", "start": 21.84, "duration": 5.64}, {"text": "responsabilit\u00e9 mais", "start": 25.359, "duration": 5.76}, {"text": "j'insiste sur le fait que ces \u00e9v\u00e9nements", "start": 27.48, "duration": 4.84}, {"text": "ont un caract\u00e8re", "start": 31.119, "duration": 3.721}, {"text": "exceptionnel que cette d\u00e9gradation de 23", "start": 32.32, "duration": 4.28}, {"text": "et 24 est li\u00e9 \u00e0 une perte de recette", "start": 34.84, "duration": 3.64}, {"text": "brutale que d'autres pays ont connu", "start": 36.6, "duration": 2.88}, {"text": "comme", "start": 38.48, "duration": 5.759}, {"text": "l'Allemagne et que face \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement", "start": 39.48, "duration": 6.399}, {"text": "inattendu", "start": 44.239, "duration": 4.401}, {"text": "impr\u00e9visible", "start": 45.879, "duration": 4.84}, {"text": "brutal je pense", "start": 48.64, "duration": 4.28}, {"text": "sinc\u00e8rement avoir pris toutes les", "start": 50.719, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9cisions", "start": 52.92, "duration": 3.84}, {"text": "n\u00e9cessaires m\u00eame les plus", "start": 54.359, "duration": 4.72}, {"text": "impopulaires et souvent avec", "start": 56.76, "duration": 5.68}, {"text": "l'opposition tr\u00e8s forte des autres", "start": 59.079, "duration": 5.641}, {"text": "formations politiques", "start": 62.44, "duration": 3.76}, {"text": "ensuite sur les documents je vous les", "start": 64.72, "duration": 4.039}, {"text": "transmettrai bien naturellement et je", "start": 66.2, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9ponds tout de suite \u00e0 Vincent", "start": 68.759, "duration": 5.241}, {"text": "capocadellaa sur la question", "start": 70.68, "duration": 5.36}, {"text": "des alertes", "start": 74.0, "duration": 5.32}, {"text": "du ce qui s'est pass\u00e9 entre juin et", "start": 76.04, "duration": 4.92}, {"text": "septembre je le redis nous \u00e9tions en", "start": 79.32, "duration": 4.28}, {"text": "affaire courante j'ai alert\u00e9 pendant", "start": 80.96, "duration": 5.56}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 pouvez reprendre mes", "start": 83.6, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9clarations j'ai dit que le fait que", "start": 86.52, "duration": 4.88}, {"text": "nous \u00e9tions en affair courante", "start": 88.56, "duration": 5.96}, {"text": "entra\u00eeit un risque de perte de ma\u00eetrise", "start": 91.4, "duration": 5.32}, {"text": "des finances publiques reprenez toutes", "start": 94.52, "duration": 4.639}, {"text": "mes d\u00e9clarations j'ai appel\u00e9 \u00e0 ce que", "start": 96.72, "duration": 4.16}, {"text": "rapidement un nouveau gouvernement soit", "start": 99.159, "duration": 5.441}, {"text": "Domm\u00e9 parce que je n'\u00e9tais pas en mesure", "start": 100.88, "duration": 6.12}, {"text": "de prendre les d\u00e9cisions administrative", "start": 104.6, "duration": 5.4}, {"text": "politique juridique pour annuler des", "start": 107.0, "duration": 4.719}, {"text": "cr\u00e9dits ou freiner la d\u00e9pense je l'ai", "start": 110.0, "duration": 4.24}, {"text": "dit je vous le redis ce", "start": 111.719, "duration": 4.76}, {"text": "matin et je trouve d'ailleurs un peu", "start": 114.24, "duration": 4.4}, {"text": "piquant je reviens l\u00e0-dessus de voir que", "start": 116.479, "duration": 3.881}, {"text": "la Commission des affaires \u00e9conomique de", "start": 118.64, "duration": 4.399}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale vient de regarder", "start": 120.36, "duration": 4.719}, {"text": "s'il ne fallait pas d\u00e9poser une plainte", "start": 123.039, "duration": 3.201}, {"text": "parce que nous aurions exc\u00e9d\u00e9 nos", "start": 125.079, "duration": 2.481}, {"text": "pouvoirs en prenant trop de d\u00e9cisions al", "start": 126.24, "duration": 2.92}, {"text": "faut savoir j'en ai pris trop j'en ai", "start": 127.56, "duration": 3.84}, {"text": "pas pris pas assez mais il faut faire un", "start": 129.16, "duration": 4.2}, {"text": "choix entre les", "start": 131.4, "duration": 4.559}, {"text": "deux trois\u00e8me \u00e9l\u00e9ment g\u00e9n\u00e9ral puisque la", "start": 133.36, "duration": 5.48}, {"text": "question \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e par plusieurs je", "start": 135.959, "duration": 4.161}, {"text": "rejette pas la responsabilit\u00e9 sur qui", "start": 138.84, "duration": 2.32}, {"text": "que ce soit vous l'avez parfaitement", "start": 140.12, "duration": 2.92}, {"text": "compris mais en revanche je veux", "start": 141.16, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9tablir les faits notamment sur ce 65", "start": 143.04, "duration": 4.04}, {"text": "et ce 55 je persiste et je signe si", "start": 145.16, "duration": 3.0}, {"text": "toutes les d\u00e9cisions que nous avions", "start": 147.08, "duration": 3.519}, {"text": "laiss\u00e9 sur la table avec Thomas av \u00e9t\u00e9", "start": 148.16, "duration": 4.92}, {"text": "prise nous serions \u00e0 55 et pas 65 vous", "start": 150.599, "duration": 4.041}, {"text": "me direz c'est l'\u00e9paisseur du trait mais", "start": 153.08, "duration": 3.879}, {"text": "l'\u00e9paisseur du trait compte en mati\u00e8re", "start": 154.64, "duration": 5.92}, {"text": "de finances publque", "start": 156.959, "duration": 3.601}]}