{"label": "politique", "transcript": [{"text": "en quelques minutes il y avait 1,50", "start": 0.08, "duration": 5.6}, {"text": "d'eau chez moi c'est vraiment une", "start": 3.52, "duration": 4.2}, {"text": "catastrophe j'ai pris une \u00e9chelle pour", "start": 5.68, "duration": 4.56}, {"text": "monter sur mon toit car l'eau montait", "start": 7.72, "duration": 5.799}, {"text": "vite tr\u00e8s vite mes animaux vont mourir", "start": 10.24, "duration": 6.119}, {"text": "j'ai peur de mourir ce sont les mots", "start": 13.519, "duration": 4.961}, {"text": "d'habitants du montrelois du Boulonnais", "start": 16.359, "duration": 4.521}, {"text": "du calisi et de l'odomarois qui ont vu", "start": 18.48, "duration": 4.799}, {"text": "leur maison \u00eatre prise par les EOS ces", "start": 20.88, "duration": 5.159}, {"text": "d\u00e9cha\u00eenements ont non seulement ravag\u00e9", "start": 23.279, "duration": 4.84}, {"text": "des zones agricoles des entreprises mais", "start": 26.039, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9galement d\u00e9truit nos infrastruc", "start": 28.119, "duration": 4.64}, {"text": "structure \u00e9cole routes et surtout", "start": 29.96, "duration": 5.8}, {"text": "endommager de nombreuses habitations", "start": 32.759, "duration": 5.601}, {"text": "derri\u00e8re cette catastrophe c'est d'abord", "start": 35.76, "duration": 5.279}, {"text": "des familles d\u00e9vast\u00e9es et probablement", "start": 38.36, "duration": 5.039}, {"text": "beaucoup de r\u00eaves bris\u00e9s qui nous", "start": 41.039, "duration": 4.401}, {"text": "appartient de reconstruire aujourd'hui", "start": 43.399, "duration": 3.8}, {"text": "les pompes manque pour palier la hausse", "start": 45.44, "duration": 4.08}, {"text": "du niveau de la mer il a fallu d\u00e9m\u00e9nager", "start": 47.199, "duration": 4.761}, {"text": "jeudi soir deux pompes du lac d'Ardre", "start": 49.52, "duration": 3.6}, {"text": "pour les mettre sur la commune de", "start": 51.96, "duration": 3.399}, {"text": "balingon les bassins de r\u00e9tention sont", "start": 53.12, "duration": 4.2}, {"text": "sous-dimensionn\u00e9s ou mal entretenus les", "start": 55.359, "duration": 3.72}, {"text": "cantonniers communaux ont disparu faute", "start": 57.32, "duration": 3.8}, {"text": "de moyens les foss\u00e9es les rivi\u00e8res les", "start": 59.079, "duration": 4.081}, {"text": "watergang des wateringues ne sont plus", "start": 61.12, "duration": 4.039}, {"text": "cur\u00e9 car par endroit pour ne pas", "start": 63.16, "duration": 3.16}, {"text": "importuner quelques grenouilles ou", "start": 65.159, "duration": 2.801}, {"text": "anguill l'on pr\u00e9f\u00e8re laisser des", "start": 66.32, "duration": 3.159}, {"text": "personnes \u00e2g\u00e9es les pieds dans l'eau le", "start": 67.96, "duration": 3.0}, {"text": "P decal\u00e9is a effectivement connu un", "start": 69.479, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement pluvieux intense ces derniers", "start": 70.96, "duration": 4.92}, {"text": "jours qui faisait suite \u00e0 des cumuls", "start": 73.56, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 exceptionnel intervenant dans un", "start": 75.88, "duration": 5.36}, {"text": "contexte hydrologique extr\u00eamement", "start": 78.479, "duration": 5.801}, {"text": "pr\u00e9occupant sur les 247 communes qui ont", "start": 81.24, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 touch\u00e9 la priorit\u00e9 est \u00e0 la r\u00e9ponse", "start": 84.28, "duration": 6.519}, {"text": "d'urgence et au retour \u00e0 la", "start": 87.72, "duration": 6.0}, {"text": "normale 550 foyers restent priv\u00e9s", "start": 90.799, "duration": 5.241}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 celle-ci ne pourra \u00eatre", "start": 93.72, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9tablie par les services en\u00e9is que", "start": 96.04, "duration": 3.56}, {"text": "lorsque le niveau de l'eau permettra de", "start": 97.64, "duration": 5.4}, {"text": "mettre hors d'eau les postes \u00e9lectriques", "start": 99.6, "duration": 7.28}, {"text": "92 axes routiers soit 150 km de route", "start": 103.04, "duration": 6.079}, {"text": "reste encore coup\u00e9 les \u00e9tablissements", "start": 106.88, "duration": 4.879}, {"text": "scolaires demeurent ferm\u00e9s jusqu'\u00e0", "start": 109.119, "duration": 4.401}, {"text": "aujourd'hui vous \u00e9voquez la question du", "start": 111.759, "duration": 4.161}, {"text": "relogement des sinistr\u00e9s la prise en", "start": 113.52, "duration": 3.639}, {"text": "charge s'est concentr\u00e9e sur les", "start": 115.92, "duration": 3.4}, {"text": "personnes vuln\u00e9rables depuis le 6", "start": 117.159, "duration": 4.56}, {"text": "novembre 54 d'entre elles ont \u00e9t\u00e9 prises", "start": 119.32, "duration": 4.6}, {"text": "en charge par l'ARS dans un h\u00e9bergement", "start": 121.719, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9di\u00e9 en ce qui concerne la", "start": 123.92, "duration": 3.64}, {"text": "reconstruction suite aux d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s", "start": 125.759, "duration": 3.321}, {"text": "par les inondations les personnes", "start": 127.56, "duration": 4.72}, {"text": "physiques r\u00e9sidant dans l'une des 244", "start": 129.08, "duration": 5.12}, {"text": "communes ayant fait l'objet d'une", "start": 132.28, "duration": 4.64}, {"text": "reconnaissance par l'\u00e9tat de catastrophe", "start": 134.2, "duration": 4.8}, {"text": "naturelle pourront faire l'objet d'une", "start": 136.92, "duration": 3.84}, {"text": "indamnisation des dommages caus\u00e9s au", "start": 139.0, "duration": 3.72}, {"text": "bien assur\u00e9s ce qui devrait permettre", "start": 140.76, "duration": 4.88}, {"text": "une et favoriser la reconstruction une", "start": 142.72, "duration": 4.599}, {"text": "cellule d\u00e9di\u00e9e aux entreprises et aux", "start": 145.64, "duration": 3.72}, {"text": "exploitants agricoles a \u00e9galement \u00e9t\u00e9", "start": 147.319, "duration": 3.961}, {"text": "mise en place par la pr\u00e9fecture la", "start": 149.36, "duration": 3.36}, {"text": "fr\u00e9quence et l'intensit\u00e9 de ces", "start": 151.28, "duration": 4.319}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes climatiques ayant vocation \u00e0", "start": 152.72, "duration": 4.12}, {"text": "s'acc\u00e9l\u00e9rer dans le cadre du", "start": 155.599, "duration": 3.201}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique nous devons", "start": 156.84, "duration": 4.28}, {"text": "adapter nos territoires pour y fa faire", "start": 158.8, "duration": 4.519}, {"text": "face et c'est le sens du nouveau plan", "start": 161.12, "duration": 3.64}, {"text": "national d'adaptation de la France au", "start": 163.319, "duration": 3.161}, {"text": "changement climatique qui est port\u00e9 par", "start": 164.76, "duration": 4.08}, {"text": "Christophe B\u00e9chu et qui sera lanc\u00e9 en", "start": 166.48, "duration": 6.36}, {"text": "d\u00e9but d'ann\u00e9e 2024 je vous remercie", "start": 168.84, "duration": 4.0}]}