{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le Mont-Blanc a perdu plus de 2 m", "start": 0.04, "duration": 4.12}, {"text": "d'altitude en 2 ans voici pourquoi alors", "start": 1.88, "duration": 3.399}, {"text": "le Mont-Blanc c'est \u00e9videmment la", "start": 4.16, "duration": 3.0}, {"text": "montagne la plus haute d'Europe elle est", "start": 5.279, "duration": 3.721}, {"text": "situ\u00e9e dans les Alpes en France \u00e0 la", "start": 7.16, "duration": 3.96}, {"text": "fronti\u00e8re avec l'Italie or tous les 2", "start": 9.0, "duration": 4.28}, {"text": "ans depuis 20 ans des g\u00e9om\u00e8tres montent", "start": 11.12, "duration": 4.04}, {"text": "au sommet pour relever des mesures et", "start": 13.28, "duration": 2.919}, {"text": "justement cette ann\u00e9e et bien le", "start": 15.16, "duration": 5.32}, {"text": "Montblanc mesure 4805 m contre 4807 m en", "start": 16.199, "duration": 6.801}, {"text": "2021 c'est donc 2 m d'altitude de moins", "start": 20.48, "duration": 4.2}, {"text": "qu'il y a 2 ans alors le changement", "start": 23.0, "duration": 3.76}, {"text": "climatique a un impact \u00e9vident et", "start": 24.68, "duration": 3.8}, {"text": "scientifiquement prouv\u00e9 sur la", "start": 26.76, "duration": 3.279}, {"text": "disparition des glaciers dans les", "start": 28.48, "duration": 2.639}, {"text": "montagne mais l\u00e0 en l'occurrence", "start": 30.039, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sur ce cas pr\u00e9cis ce n'est", "start": 31.119, "duration": 3.6}, {"text": "pas directement li\u00e9 au r\u00e9chauffement", "start": 33.079, "duration": 3.64}, {"text": "climatique en fait la neige \u00e9ternelle", "start": 34.719, "duration": 3.921}, {"text": "qui est donc une neige pr\u00e9sente toute", "start": 36.719, "duration": 3.921}, {"text": "l'ann\u00e9e sur le Mont Blanc varie en", "start": 38.64, "duration": 3.599}, {"text": "fonction des vents et en l'occurrence", "start": 40.64, "duration": 3.32}, {"text": "selon les scientifiques s'il y a moins", "start": 42.239, "duration": 3.401}, {"text": "de neige en 2023 ce n'est pas parce", "start": 43.96, "duration": 3.52}, {"text": "qu'elle a fondu mais parce que les vents", "start": 45.64, "duration": 3.84}, {"text": "ont d\u00e9plac\u00e9 tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement la neige", "start": 47.48, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9ternelle abaissant donc l'altitude", "start": 49.48, "duration": 4.84}, {"text": "maximale", "start": 51.719, "duration": 2.601}]}