{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 LCP public S\u00e9na", "start": 0.44, "duration": 22.439}, {"text": "[Musique]", "start": 4.87, "duration": 18.009}, {"text": "pr\u00e9sente au lendemain de la confirmation", "start": 23.439, "duration": 5.401}, {"text": "de la commission vanerleyen 2 et alors", "start": 26.48, "duration": 4.32}, {"text": "que l'est de l'Europe plus d\u00e9stabilis\u00e9", "start": 28.84, "duration": 3.439}, {"text": "que jamais par les efforts de guerre", "start": 30.8, "duration": 3.84}, {"text": "hybride de la Russie nous avons le", "start": 32.279, "duration": 4.8}, {"text": "plaisir de retrouver aujourd'hui Maria", "start": 34.64, "duration": 4.84}, {"text": "Gabrielle bonjour nous sommes avec vous", "start": 37.079, "duration": 5.041}, {"text": "en duplexe de sopia vous \u00eates une", "start": 39.48, "duration": 4.84}, {"text": "bulgare qui a offici\u00e9 dans toutes les", "start": 42.12, "duration": 3.72}, {"text": "institutions de l'Union europ\u00e9enne vous", "start": 44.32, "duration": 4.32}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 7 ans d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9enes 5 ans", "start": 45.84, "duration": 4.399}, {"text": "commissaires europ\u00e9enes dans la", "start": 48.64, "duration": 3.439}, {"text": "commission Junker d'abord et puis dans", "start": 50.239, "duration": 4.281}, {"text": "la commission van derleyen 1 charg\u00e9 de", "start": 52.079, "duration": 4.12}, {"text": "l'innovation et de la jeunesse et puis", "start": 54.52, "duration": 3.8}, {"text": "vous \u00eates rentr\u00e9 dans votre pays Madame", "start": 56.199, "duration": 4.561}, {"text": "Gabrielle la Bulgarie pour signer un", "start": 58.32, "duration": 4.759}, {"text": "accord entre votre parti de droite le", "start": 60.76, "duration": 4.399}, {"text": "guerbe arriv\u00e9 en t\u00eate et l'opposition", "start": 63.079, "duration": 4.561}, {"text": "lib\u00e9rale pro-europ\u00e9enne pour partager le", "start": 65.159, "duration": 4.481}, {"text": "pouvoir accord qui a vol\u00e9 en \u00e9clat", "start": 67.64, "duration": 3.839}, {"text": "provoquant une nouvelle crise politique", "start": 69.64, "duration": 3.2}, {"text": "alors aujourd'hui vous dirigez", "start": 71.479, "duration": 3.521}, {"text": "l'Institut Robert Schumann le think tank", "start": 72.84, "duration": 4.68}, {"text": "du Parti populaire europ\u00e9en la droite", "start": 75.0, "duration": 4.72}, {"text": "traditionnelle donc avant de parler", "start": 77.52, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9videmment de votre pays et de l'Est de", "start": 79.72, "duration": 5.079}, {"text": "l'Europe vous avez s\u00fbrement regarder", "start": 82.439, "duration": 4.121}, {"text": "avec beaucoup d'int\u00e9r\u00eat ce qui s'est", "start": 84.799, "duration": 4.68}, {"text": "pass\u00e9 pour la commission van derleyen 2", "start": 86.56, "duration": 5.4}, {"text": "devant le Parlement europ\u00e9en le mercredi", "start": 89.479, "duration": 5.161}, {"text": "27 novembre un vote alors le r\u00e9sultat", "start": 91.96, "duration": 6.76}, {"text": "est de 370 voix pour 282 contre cela", "start": 94.64, "duration": 6.479}, {"text": "semble a priori confortable mais c'est", "start": 98.72, "duration": 4.28}, {"text": "la majorit\u00e9 la plus \u00e9troite de tous les", "start": 101.119, "duration": 4.04}, {"text": "temps en vrai oui en effet j'ai j'ai", "start": 103.0, "duration": 4.399}, {"text": "suivi de pr\u00e8s en effet force d'une", "start": 105.159, "duration": 3.881}, {"text": "exp\u00e9rience qui me permet \u00e0 la fois", "start": 107.399, "duration": 3.841}, {"text": "d'avoir un regard de comment fonctionne", "start": 109.04, "duration": 3.92}, {"text": "le Parlement europ\u00e9en la Commission et", "start": 111.24, "duration": 3.8}, {"text": "le Conseil aujourd'hui justement \u00e0 cause", "start": 112.96, "duration": 4.199}, {"text": "de de de de ce regard j'ai une certaine", "start": 115.04, "duration": 4.119}, {"text": "perspicacit\u00e9 c'est-\u00e0-dire de se rendre", "start": 117.159, "duration": 4.32}, {"text": "bien compte il y a \u00e9norm\u00e9ment d'espoir", "start": 119.159, "duration": 4.121}, {"text": "et d'attentes qui sont plac\u00e9es dans la", "start": 121.479, "duration": 3.841}, {"text": "nouvelle Commission c'est une commission", "start": 123.28, "duration": 4.36}, {"text": "qui affirme des ambitions mais c'est", "start": 125.32, "duration": 4.159}, {"text": "aussi une commission qui doit \u00e0 ce", "start": 127.64, "duration": 4.52}, {"text": "moment-l\u00e0 vu la diversit\u00e9 de la majorit\u00e9", "start": 129.479, "duration": 5.961}, {"text": "du vote du 27 novembre doit op\u00e9rer avec", "start": 132.16, "duration": 6.159}, {"text": "beaucoup de de minue si j'ose dire en", "start": 135.44, "duration": 4.64}, {"text": "fonction des diff\u00e9rents sujets les", "start": 138.319, "duration": 3.64}, {"text": "sensibilit\u00e9s politiques font en sorte", "start": 140.08, "duration": 3.96}, {"text": "que en fonction des sujets on pourrait", "start": 141.959, "duration": 4.401}, {"text": "s'attendre \u00e0 ce que la majorit\u00e9 soit", "start": 144.04, "duration": 4.4}, {"text": "relativement flottante or aujourd'hui", "start": 146.36, "duration": 4.56}, {"text": "plus que jamais la la l'Europe a besoin", "start": 148.44, "duration": 5.68}, {"text": "d'une majorit\u00e9 stable d'une majorit\u00e9 o\u00f9", "start": 150.92, "duration": 5.2}, {"text": "chaque institution assume sa", "start": 154.12, "duration": 4.44}, {"text": "responsabilit\u00e9 de maintenir l'Europe", "start": 156.12, "duration": 4.44}, {"text": "unie face \u00e0 tous ces d\u00e9fis qui nous", "start": 158.56, "duration": 3.88}, {"text": "entourent mais aussi d'avoir une Europe", "start": 160.56, "duration": 4.12}, {"text": "qui r\u00e9pond clairement aux attentes des", "start": 162.44, "duration": 4.439}, {"text": "des citoyens tout comme de positionner", "start": 164.68, "duration": 4.639}, {"text": "l'Europe dans un monde de plus en plus", "start": 166.879, "duration": 4.961}, {"text": "en comp\u00e9tition euh finalement un", "start": 169.319, "duration": 4.681}, {"text": "repr\u00e9sentant du groupe des conservateurs", "start": 171.84, "duration": 4.679}, {"text": "et r\u00e9formistes proche de Georgia Meloni", "start": 174.0, "duration": 4.159}, {"text": "donc beaucoup plus \u00e0 droite que votre", "start": 176.519, "duration": 3.8}, {"text": "parti populaire europ\u00e9en pour la", "start": 178.159, "duration": 3.521}, {"text": "premi\u00e8re fois acc\u00e8de \u00e0 une", "start": 180.319, "duration": 3.64}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence de la commission avec", "start": 181.68, "duration": 5.0}, {"text": "donc cette extr\u00eame droite il y avait un", "start": 183.959, "duration": 5.2}, {"text": "un cordon sanitaire jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent la", "start": 186.68, "duration": 4.559}, {"text": "gauche et une partie du centre reproche", "start": 189.159, "duration": 4.841}, {"text": "donc d'avoir bris\u00e9 ce cordon sanitaire", "start": 191.239, "duration": 4.961}, {"text": "qu'en est-il moi je pense que la", "start": 194.0, "duration": 4.68}, {"text": "Commission euh est une commission qui", "start": 196.2, "duration": 4.36}, {"text": "doit prendre en consid\u00e9ration les", "start": 198.68, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9sultats des \u00e9lections il est clair", "start": 200.56, "duration": 3.44}, {"text": "qu'au moment des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 202.319, "duration": 4.2}, {"text": "les citoyens ont envoy\u00e9 des messages et", "start": 204.0, "duration": 4.72}, {"text": "ils ont \u00e9lu des des gens donc c'est", "start": 206.519, "duration": 4.241}, {"text": "aussi le respect des octique de pouvoir", "start": 208.72, "duration": 4.04}, {"text": "respecter ce vote maintenant la question", "start": 210.76, "duration": 4.16}, {"text": "est quels sont ces sujets sur lesquels", "start": 212.76, "duration": 4.559}, {"text": "on va pouvoir envoyer des r\u00e9ponses par", "start": 214.92, "duration": 3.84}, {"text": "rapport aux questions qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 217.319, "duration": 3.56}, {"text": "formul\u00e9es aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 218.76, "duration": 4.24}, {"text": "telles la s\u00e9curit\u00e9 la migration mais", "start": 220.879, "duration": 3.92}, {"text": "aussi l'environnement mais aussi", "start": 223.0, "duration": 4.0}, {"text": "l'agriculture mais aussi le le soutien \u00e0", "start": 224.799, "duration": 4.481}, {"text": "l'Ukraine donc aujourd'hui je pense", "start": 227.0, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on doit \u00eatre beaucoup plus", "start": 229.28, "duration": 4.12}, {"text": "pragmatique et on doit adresser de fa\u00e7on", "start": 230.56, "duration": 5.08}, {"text": "tr\u00e8s cibler les questions que les", "start": 233.4, "duration": 5.0}, {"text": "citoyens ont pos\u00e9 certains craignent une", "start": 235.64, "duration": 5.04}, {"text": "une commission qu'on appellerait", "start": 238.4, "duration": 4.759}, {"text": "commission P\u00e9n\u00e9lope du nom de l'\u00e9pouse", "start": 240.68, "duration": 5.36}, {"text": "d'Ulis qui d\u00e9feisait la nuit son travail", "start": 243.159, "duration": 5.08}, {"text": "de tissage de la journ\u00e9e c'est-\u00e0-dire", "start": 246.04, "duration": 5.8}, {"text": "que le jour la Commission va tisser des", "start": 248.239, "duration": 5.64}, {"text": "textes pour une pour une industrie", "start": 251.84, "duration": 5.399}, {"text": "propre avec donc le votre parti le PPE", "start": 253.879, "duration": 5.681}, {"text": "et le centre et puis la nuit elle risque", "start": 257.239, "duration": 4.641}, {"text": "de d\u00e9tricoter toutes les avanc\u00e9es du", "start": 259.56, "duration": 4.919}, {"text": "pacte vert on l'a vu euh euh sur la loi", "start": 261.88, "duration": 4.56}, {"text": "contre la d\u00e9forestation en votant cette", "start": 264.479, "duration": 4.641}, {"text": "fois-ci avec la droite plus extr\u00eame mais", "start": 266.44, "duration": 4.52}, {"text": "je pense que en Europe nous sommes tr\u00e8s", "start": 269.12, "duration": 3.4}, {"text": "forts \u00e0 adresser des critiques sans", "start": 270.96, "duration": 3.32}, {"text": "avoir vu encore des actions et je pense", "start": 272.52, "duration": 3.16}, {"text": "quand m\u00eame qu'il faut laisser la chance", "start": 274.28, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 cette commission au moins pour ses", "start": 275.68, "duration": 3.2}, {"text": "ambitions qu'elleaffiche des 100", "start": 277.4, "duration": 3.32}, {"text": "premiers jours n'oublions pas ce qui a", "start": 278.88, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 du le 27 novembre c'est que", "start": 280.72, "duration": 5.039}, {"text": "la premi\u00e8re initiative de la commission", "start": 283.96, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a sera de la comp\u00e9titivit\u00e9 qu'est-ce", "start": 285.759, "duration": 3.921}, {"text": "qui n'y est pas est-ce qu'il y a un", "start": 287.6, "duration": 4.28}, {"text": "probl\u00e8me majeur que est l'Europe de", "start": 289.68, "duration": 4.32}, {"text": "combler l'\u00e9cart de l'innovation et de se", "start": 291.88, "duration": 5.12}, {"text": "positionner par au monde ainsi soutenir", "start": 294.0, "duration": 5.199}, {"text": "nos entreprises c'est dedans qu'est-ce", "start": 297.0, "duration": 4.199}, {"text": "qui n'est pas la d\u00e9carbonisation est", "start": 299.199, "duration": 3.881}, {"text": "li\u00e9e l'Europe est tr\u00e8s forte elle va", "start": 301.199, "duration": 3.241}, {"text": "continuer dans cette voie la question", "start": 303.08, "duration": 3.24}, {"text": "est de trouver vraiment l'\u00e9quilibre", "start": 304.44, "duration": 3.68}, {"text": "entre pr\u00e9server des emplois cr\u00e9er des", "start": 306.32, "duration": 3.319}, {"text": "emplois pr\u00e9server des secteurs", "start": 308.12, "duration": 3.56}, {"text": "encourager de nouveaux secteurs de m\u00eame", "start": 309.639, "duration": 3.601}, {"text": "la question de la s\u00e9curit\u00e9 les 100", "start": 311.68, "duration": 3.64}, {"text": "premiers jours la question affirme son", "start": 313.24, "duration": 4.36}, {"text": "ambition de sortir un livre blanc sur la", "start": 315.32, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9fense aujourd'hui plus que jamais", "start": 317.6, "duration": 4.0}, {"text": "l'Europe a besoin d'investir massivement", "start": 319.4, "duration": 4.32}, {"text": "en d\u00e9fense pour pouvoir ne pas compter", "start": 321.6, "duration": 4.039}, {"text": "sur d'autres pour assurer sa propre", "start": 323.72, "duration": 4.12}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 donc je pense qu'il faut donner", "start": 325.639, "duration": 4.801}, {"text": "la chance \u00e0 cette commission europ\u00e9enne", "start": 327.84, "duration": 4.919}, {"text": "de pouvoir v\u00e9ritablement sortir les", "start": 330.44, "duration": 4.52}, {"text": "premi\u00e8res initiatives d'en d\u00e9battre et", "start": 332.759, "duration": 3.481}, {"text": "d'en trouver des textes qui soient", "start": 334.96, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9s mais surtout des textes qui", "start": 336.24, "duration": 3.64}, {"text": "servent tous les Europ\u00e9ens alors parlons", "start": 337.8, "duration": 4.2}, {"text": "d'un sujet qui fait d\u00e9bat au Parlement", "start": 339.88, "duration": 3.8}, {"text": "mais dans toutes les institutions", "start": 342.0, "duration": 4.16}, {"text": "effectivement g\u00e9n\u00e9rant d'ailleurs une", "start": 343.68, "duration": 5.04}, {"text": "mobilisation du monde agricole en France", "start": 346.16, "duration": 4.4}, {"text": "et en Pologne hormis ces deux pays", "start": 348.72, "duration": 3.479}, {"text": "l'Autriche la Belgique \u00f9 les Pays-Bas", "start": 350.56, "duration": 3.8}, {"text": "s'inqui\u00e8tent \u00e9galement des cons\u00e9quences", "start": 352.199, "duration": 4.081}, {"text": "possibles d'un accord entre l'UE et le", "start": 354.36, "duration": 4.6}, {"text": "mercosour donc l'Am\u00e9rique latine est-ce", "start": 356.28, "duration": 4.4}, {"text": "que au parti populaire europ\u00e9en on", "start": 358.96, "duration": 3.56}, {"text": "estime que cet accord va passer et qu'il", "start": 360.68, "duration": 4.72}, {"text": "est souhaitable moi je pense que nous ne", "start": 362.52, "duration": 7.079}, {"text": "pouvons pas ignorer les les demandes et", "start": 365.4, "duration": 6.359}, {"text": "les pr\u00e9occupations de nos agriculteurs", "start": 369.599, "duration": 4.121}, {"text": "l'Europe est une puissance agricole", "start": 371.759, "duration": 4.28}, {"text": "exportatrice pour nous l'agriculture est", "start": 373.72, "duration": 4.72}, {"text": "un secteur cl\u00e9 donc aujourd'hui je ne", "start": 376.039, "duration": 4.56}, {"text": "pense pas la question c'est de s'opposer", "start": 378.44, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e0 tout trait\u00e9 de commerce et de libre", "start": 380.599, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9change parce que l'Europe doit se", "start": 383.039, "duration": 3.921}, {"text": "positionner si nous voyons ce qui se", "start": 384.8, "duration": 4.119}, {"text": "passe aux \u00c9tats-Unis en Chine nous ne", "start": 386.96, "duration": 3.679}, {"text": "pouvons pas n permettre le luxe de", "start": 388.919, "duration": 3.761}, {"text": "perdre de nouveaux march\u00e9s de pouvoir", "start": 390.639, "duration": 4.801}, {"text": "n\u00e9gocier mais ceci doit se faire sur la", "start": 392.68, "duration": 5.239}, {"text": "base de la r\u00e9ciprocit\u00e9 sur la base de la", "start": 395.44, "duration": 4.84}, {"text": "protection des int\u00e9r\u00eats des Europ\u00e9ens", "start": 397.919, "duration": 4.441}, {"text": "c'est c'est les agriculteurs mais c'est", "start": 400.28, "duration": 3.96}, {"text": "aussi nos ambitions par rapport \u00e0", "start": 402.36, "duration": 3.88}, {"text": "l'environnement donc aujourd'hui je", "start": 404.24, "duration": 3.959}, {"text": "pense que les les pr\u00e9occupations doivent", "start": 406.24, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre entendues et doivent \u00eatre refl\u00e9t\u00e9", "start": 408.199, "duration": 4.081}, {"text": "dans la version finale de de l'accord", "start": 410.12, "duration": 4.44}, {"text": "qui en soit est une bonne chose alors", "start": 412.28, "duration": 4.12}, {"text": "partons en direction de la Roumanie un", "start": 414.56, "duration": 4.56}, {"text": "pays voisin du v\u00f4tre Maria Gabrielle o\u00f9", "start": 416.4, "duration": 4.639}, {"text": "il y a une grosse surprise le candidat", "start": 419.12, "duration": 3.759}, {"text": "d'extr\u00eame droite proorusse Kaline", "start": 421.039, "duration": 4.121}, {"text": "georgescou est arriv\u00e9 en t\u00eate du premier", "start": 422.879, "duration": 4.401}, {"text": "tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle alors", "start": 425.16, "duration": 4.0}, {"text": "Maria Gabrielle je rappelle que vous", "start": 427.28, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9tiez commissaire en charge de la", "start": 429.16, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9sinformation est-ce que le r\u00e9seau", "start": 431.84, "duration": 4.72}, {"text": "chinois TikTok relay\u00e9 par les robos", "start": 434.28, "duration": 4.56}, {"text": "russes pour vous a eu un un impact", "start": 436.56, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9terminant dans cette \u00e9lection et dans", "start": 438.84, "duration": 3.88}, {"text": "d'autres peut-\u00eatre aussi faut commencer", "start": 440.36, "duration": 4.16}, {"text": "en disant qu'aucun \u00c9tat europ\u00e9en n'est \u00e0", "start": 442.72, "duration": 4.08}, {"text": "l'AB de ce qui vient de se passer en", "start": 444.52, "duration": 5.32}, {"text": "Roumanie ensuite euh se pencher sur la", "start": 446.8, "duration": 4.6}, {"text": "question du r\u00f4le des plateformes", "start": 449.84, "duration": 3.52}, {"text": "num\u00e9riques c'est une question \u00e0 laquelle", "start": 451.4, "duration": 3.4}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne travaille maintenant", "start": 453.36, "duration": 3.64}, {"text": "depuis des ann\u00e9es et tout ce d\u00e9bat", "start": 454.8, "duration": 4.72}, {"text": "aujourd'hui sur interdire ou pas me", "start": 457.0, "duration": 5.16}, {"text": "rappelle le d\u00e9bat par rapport au fake", "start": 459.52, "duration": 4.48}, {"text": "news et la d\u00e9sinformation que j'ai", "start": 462.16, "duration": 3.08}, {"text": "commenc\u00e9 en effet quand j'\u00e9tais", "start": 464.0, "duration": 3.28}, {"text": "commissaire au num\u00e9rique je pense qu'il", "start": 465.24, "duration": 4.48}, {"text": "faut faire tr\u00e8s tr\u00e8s attention parce que", "start": 467.28, "duration": 4.359}, {"text": "je me rappelle \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0 combien", "start": 469.72, "duration": 4.12}, {"text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s facile d'instrumentaliser", "start": 471.639, "duration": 4.12}, {"text": "tous les arguments qui sont li\u00e9s \u00e0 la", "start": 473.84, "duration": 3.84}, {"text": "libert\u00e9 d'expression la libert\u00e9 d'acc\u00e8s", "start": 475.759, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 l'information ce sont des principes", "start": 477.68, "duration": 4.16}, {"text": "fondamentaux que nous devons pr\u00e9server", "start": 479.919, "duration": 3.321}, {"text": "mais il faut se rendre aussi compte", "start": 481.84, "duration": 3.12}, {"text": "qu'aujourd'hui ces plateformes", "start": 483.24, "duration": 3.959}, {"text": "num\u00e9riques ont acquis en pouvoir \u00e0", "start": 484.96, "duration": 5.56}, {"text": "l'insection entre la vie politique et la", "start": 487.199, "duration": 6.321}, {"text": "la la vie num\u00e9rique donc aujourd'hui je", "start": 490.52, "duration": 5.84}, {"text": "je pense que \u00e7a serait trop simpliste", "start": 493.52, "duration": 4.639}, {"text": "d'interdire d'autant plus qu'il faut des", "start": 496.36, "duration": 3.92}, {"text": "preuves qu'il faut des \u00e9vidences je", "start": 498.159, "duration": 3.561}, {"text": "pense en revanche que c'est beaucoup", "start": 500.28, "duration": 4.44}, {"text": "plus intelligent de s'attaquer \u00e0 \u00e0 des", "start": 501.72, "duration": 4.64}, {"text": "probl\u00e8mes avoir des preuves et \u00e0 ce", "start": 504.72, "duration": 3.319}, {"text": "moment prendre des mesures n'oublions", "start": 506.36, "duration": 5.64}, {"text": "pas que TikTok \u00e0 a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 p\u00e9nalis\u00e9 au", "start": 508.039, "duration": 6.161}, {"text": "moment o\u00f9 l'Union europ\u00e9enne a adopt\u00e9", "start": 512.0, "duration": 4.32}, {"text": "l'acte de servicees num\u00e9rique nous avons", "start": 514.2, "duration": 4.48}, {"text": "des r\u00e8gles qui sont tr\u00e8s clair et cela a", "start": 516.32, "duration": 4.76}, {"text": "abouti \u00e0 ce que TikTok ne lance pas par", "start": 518.68, "duration": 4.919}, {"text": "exemple son programme TikTok lit en", "start": 521.08, "duration": 5.16}, {"text": "France en Espagne justement parce que il", "start": 523.599, "duration": 4.961}, {"text": "y a eu non conformit\u00e9 par rapport \u00e0 ces", "start": 526.24, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e8gles donc aujourd'hui je pense qu'il", "start": 528.56, "duration": 5.0}, {"text": "faut trouver un \u00e9quilibre entre", "start": 531.2, "duration": 5.4}, {"text": "pr\u00e9server le libert\u00e9 d'expression le", "start": 533.56, "duration": 4.8}, {"text": "droit \u00e0 l'acc\u00e8s \u00e0 l'information parce", "start": 536.6, "duration": 4.32}, {"text": "que les r\u00e9seaux sociaux sont un moyen de", "start": 538.36, "duration": 4.76}, {"text": "d'engager euh la conversation le", "start": 540.92, "duration": 3.88}, {"text": "dialogue avec les citoyens il y a des", "start": 543.12, "duration": 3.8}, {"text": "des des des opinions qui s'expriment \u00e7a", "start": 544.8, "duration": 3.88}, {"text": "n'est une are de faire clairement la", "start": 546.92, "duration": 3.56}, {"text": "distinction de la lutte contre la", "start": 548.68, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9sinformation d'avoir de la", "start": 550.48, "duration": 4.039}, {"text": "responsabilit\u00e9 par rapport au contenu", "start": 552.36, "duration": 4.68}, {"text": "d'avoir de la transparence algorithmique", "start": 554.519, "duration": 4.641}, {"text": "et aussi d'avoir \u00e0 chaque fois des", "start": 557.04, "duration": 4.28}, {"text": "rapports d'impact syst\u00e9mique donc je", "start": 559.16, "duration": 3.679}, {"text": "pense que nous avons suffisamment", "start": 561.32, "duration": 3.68}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9ments par rapport \u00e0 l'acte de", "start": 562.839, "duration": 4.361}, {"text": "service num\u00e9rique qui nous permet \u00e0 ce", "start": 565.0, "duration": 4.16}, {"text": "moment-l\u00e0 d'\u00e9tablir clairement des faits", "start": 567.2, "duration": 4.079}, {"text": "et d'agir uniquement sur la base de ces", "start": 569.16, "duration": 3.88}, {"text": "faits c'est ainsi qu'on va aussi", "start": 571.279, "duration": 3.961}, {"text": "convaincre les citoyens simples qui", "start": 573.04, "duration": 4.6}, {"text": "utilisent ces plateformes pour leur euh", "start": 575.24, "duration": 4.719}, {"text": "besoins personnels nos actions sont des", "start": 577.64, "duration": 4.439}, {"text": "actions qui visent \u00e0 prot\u00e9ger la", "start": 579.959, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9mocratie la vie d\u00e9mocratique le", "start": 582.079, "duration": 4.961}, {"text": "dialogue le d\u00e9bat en attendant donc", "start": 584.2, "duration": 4.92}, {"text": "monsieur George escou ce candidat", "start": 587.04, "duration": 4.68}, {"text": "prorusse d'extr\u00eame droite a d\u00e9j\u00e0 fustig\u00e9", "start": 589.12, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 plusieurs reprises l'utant l'Alliance", "start": 591.72, "duration": 3.92}, {"text": "atlantique la Roumanie est membre de", "start": 593.8, "duration": 3.88}, {"text": "cette organisation et d\u00e9pense d'ailleurs", "start": 595.64, "duration": 5.639}, {"text": "3 % de son PIB pour la d\u00e9fense est-ce", "start": 597.68, "duration": 5.76}, {"text": "qu'elle est susceptible de s'en de se", "start": 601.279, "duration": 5.721}, {"text": "retirer je crois en la capacit\u00e9 des", "start": 603.44, "duration": 6.519}, {"text": "Romains de d\u00e9fendre leur adh\u00e9sion \u00e0", "start": 607.0, "duration": 5.079}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et \u00e0 l'an parce que", "start": 609.959, "duration": 4.401}, {"text": "ce sont des choix qui sont r\u00e9fl\u00e9chis ce", "start": 612.079, "duration": 3.921}, {"text": "sont \u00e0 la limite des choix", "start": 614.36, "duration": 4.08}, {"text": "civilisationnels donc aujourd'hui c'est", "start": 616.0, "duration": 4.6}, {"text": "adh\u00e9rer \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et \u00e0 l'OTAN", "start": 618.44, "duration": 4.12}, {"text": "c'est partager des valeurs c'est avoir", "start": 620.6, "duration": 3.799}, {"text": "des capacit\u00e9s commune de r\u00e9sistance", "start": 622.56, "duration": 4.76}, {"text": "c'est aussi moderniser ensemble donc je", "start": 624.399, "duration": 6.161}, {"text": "crois que ici la question et d'avoir", "start": 627.32, "duration": 5.28}, {"text": "suffisamment de masses critiqu de", "start": 630.56, "duration": 3.88}, {"text": "personnes qui se mobilisent derri\u00e8re ces", "start": 632.6, "duration": 4.359}, {"text": "principes pour pouvoir contrer des", "start": 634.44, "duration": 4.92}, {"text": "tentative de d'imposer une r\u00e9alit\u00e9", "start": 636.959, "duration": 4.56}, {"text": "diff\u00e9rente et et je pense que \u00e7a c'est", "start": 639.36, "duration": 4.68}, {"text": "c'est tout l'enjeu et et nous devons le", "start": 641.519, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9fendre \u00e0 tout prix alors quand on", "start": 644.04, "duration": 5.0}, {"text": "parle d'influence russe on pense aussi \u00e0", "start": 646.12, "duration": 6.279}, {"text": "votre pays la Bulgarie Maria Gabrielle", "start": 649.04, "duration": 5.96}, {"text": "apr\u00e8s SEP scrutin l\u00e9gislatif CIN", "start": 652.399, "duration": 5.041}, {"text": "premiers ministres en moins de 4 ans 2", "start": 655.0, "duration": 4.44}, {"text": "tiers des Bulgares jugent la situation", "start": 657.44, "duration": 4.12}, {"text": "extr\u00eamement pr\u00e9occupante et votre", "start": 659.44, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sident rouain radeev lui est bien", "start": 661.56, "duration": 4.48}, {"text": "install\u00e9 et peut-\u00eatre d'ailleurs qu'on", "start": 663.8, "duration": 4.599}, {"text": "lui pr\u00eate des sentiment prorusse qu'en", "start": 666.04, "duration": 3.76}, {"text": "est-il", "start": 668.399, "duration": 4.601}, {"text": "aujourd'hui tout l'Union europ\u00e9enne doit", "start": 669.8, "duration": 4.64}, {"text": "regarder plus attentivement ce qui se", "start": 673.0, "duration": 3.519}, {"text": "passe en Bulgarie la Bulgarie a une", "start": 674.44, "duration": 4.6}, {"text": "position g\u00e9ostrat\u00e9gique extr\u00eamement", "start": 676.519, "duration": 4.361}, {"text": "importante n'oublions pas que le pays", "start": 679.04, "duration": 5.12}, {"text": "elle a crois\u00e9 des chemins entre la", "start": 680.88, "duration": 6.04}, {"text": "Turquie l'Asie centrale on peut aller", "start": 684.16, "duration": 4.44}, {"text": "plus loin et voir ce qui se passe en", "start": 686.92, "duration": 4.039}, {"text": "Ukraine aussi donc il y a un v\u00e9ritable", "start": 688.6, "duration": 5.76}, {"text": "enjeu dans cette r\u00e9gionl\u00e0 et \u00e9videmment", "start": 690.959, "duration": 5.44}, {"text": "que cette r\u00e9gion a fondamentalement", "start": 694.36, "duration": 4.279}, {"text": "chang\u00e9 depuis l'agression russe contre", "start": 696.399, "duration": 4.841}, {"text": "l'Ukraine aujourd'hui nous voyons que", "start": 698.639, "duration": 4.801}, {"text": "c'est un nouveau champ de bataille \u00e0 la", "start": 701.24, "duration": 3.839}, {"text": "fois pour la propagande russe pour des", "start": 703.44, "duration": 4.079}, {"text": "attaque hybride d'o\u00f9 l'appel", "start": 705.079, "duration": 4.241}, {"text": "v\u00e9ritablement pour l'Union europ\u00e9enne", "start": 707.519, "duration": 3.841}, {"text": "d'avoir une strat\u00e9gie par rapport \u00e0 la", "start": 709.32, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9gion de la Mer Noire n'oublion pas la", "start": 711.36, "duration": 5.039}, {"text": "crise avec le bl\u00e9 la nourriture", "start": 713.76, "duration": 4.759}, {"text": "n'oublions pas l'\u00e9nergie n'oublions pas", "start": 716.399, "duration": 4.521}, {"text": "la collectivit\u00e9 les les les axes nord-", "start": 718.519, "duration": 5.201}, {"text": "sudud tout ceci fait que aujourd'hui ce", "start": 720.92, "duration": 4.84}, {"text": "qui se passe en Bulgarie est extr\u00eamement", "start": 723.72, "duration": 4.0}, {"text": "important en Bulgarie vous aviez essayer", "start": 725.76, "duration": 4.48}, {"text": "de stabiliser ce gouvernement en en avec", "start": 727.72, "duration": 5.359}, {"text": "un accord de coalition entre votre parti", "start": 730.24, "duration": 4.599}, {"text": "de droite donc le guerbe et le Parti", "start": 733.079, "duration": 4.12}, {"text": "lib\u00e9ral pro-europ\u00e9en nous continuons le", "start": 734.839, "duration": 4.36}, {"text": "changement bulgarie-d\u00e9mocratique pour", "start": 737.199, "duration": 4.361}, {"text": "partager le poste de Premier ministre 9", "start": 739.199, "duration": 5.481}, {"text": "mois 9 mois alors ils ont fait leurs 9", "start": 741.56, "duration": 5.079}, {"text": "mois et puis \u00e7a a vol\u00e9 en \u00e9clat au", "start": 744.68, "duration": 3.76}, {"text": "moment o\u00f9 vous deviez devenir Premier", "start": 746.639, "duration": 3.601}, {"text": "ministre premierre ministre j'ai envie", "start": 748.44, "duration": 4.44}, {"text": "de dire avec des nouvelles \u00e9lections en", "start": 750.24, "duration": 5.48}, {"text": "octobre o\u00f9 le le guerbe de Boyo Borisov", "start": 752.88, "duration": 4.36}, {"text": "est arriv\u00e9 aussi en t\u00eate mais dans les", "start": 755.72, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00eames proportions est-ce que \u00e7a valait", "start": 757.24, "duration": 3.159}, {"text": "le coup je voudrais quand m\u00eame pr\u00e9ciser", "start": 758.6, "duration": 3.799}, {"text": "que les \u00e9lections d'octobre \u00e9taient les", "start": 760.399, "duration": 3.8}, {"text": "deux\u00e8 apr\u00e8s des \u00e9lections de mois de", "start": 762.399, "duration": 3.841}, {"text": "juin oui donc quand m\u00eame il y a deux", "start": 764.199, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9lections qui sont pass\u00e9es depuis mais", "start": 766.24, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e7a montre encore une fois un combien", "start": 767.92, "duration": 4.719}, {"text": "c'est important d'avoir \u00e0 ce moment dans", "start": 770.399, "duration": 5.081}, {"text": "le pays des responsables politiques qui", "start": 772.639, "duration": 5.44}, {"text": "tiennent parole et d'avoir aussi des des", "start": 775.48, "duration": 4.479}, {"text": "responsables politiques qui est un", "start": 778.079, "duration": 4.44}, {"text": "minimum de culture de dialogue de", "start": 779.959, "duration": 4.961}, {"text": "compromis et de respect envers l'un de", "start": 782.519, "duration": 6.721}, {"text": "l'autre parce que quand ces forces pro", "start": 784.92, "duration": 7.159}, {"text": "europ\u00e9ennes pro l'OTAN ne s'entendent", "start": 789.24, "duration": 5.52}, {"text": "pas parce que il n'arrivve pas \u00e0 trouver", "start": 792.079, "duration": 4.641}, {"text": "la force de travailler ensemble", "start": 794.76, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9videmment que cette br\u00e8che est utilis\u00e9e", "start": 796.72, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 parfa parfaitement par toutes ces", "start": 799.16, "duration": 6.679}, {"text": "forces prorusses ou tout simplement unti", "start": 801.92, "duration": 6.12}, {"text": "syst\u00e8me qui qui permettent \u00e0 ce que", "start": 805.839, "duration": 4.481}, {"text": "aujourd'hui le pays se retrouve", "start": 808.04, "duration": 4.799}, {"text": "immobilis\u00e9 pas de gouvernement pas de", "start": 810.32, "duration": 5.0}, {"text": "plan de relance tout un tas de projets", "start": 812.839, "duration": 4.041}, {"text": "comme la zone euro doivent avancer", "start": 815.32, "duration": 3.6}, {"text": "beaucoup plus rapidement donc je pense", "start": 816.88, "duration": 4.519}, {"text": "que aujourd'hui plus que jamais le le", "start": 818.92, "duration": 5.0}, {"text": "pays a besoin de gens responsables des", "start": 821.399, "duration": 4.12}, {"text": "gens qui se rend compent que chaque jour", "start": 823.92, "duration": 4.32}, {"text": "qui passe le monde bouge et la Bulgarie", "start": 825.519, "duration": 4.601}, {"text": "doit aussi avoir un gouvernement stable", "start": 828.24, "duration": 3.24}, {"text": "pour lequel c'est important de", "start": 830.12, "duration": 3.279}, {"text": "travailler ensemble avec un nouvelle", "start": 831.48, "duration": 3.76}, {"text": "commission pour pouvoir euh faire", "start": 833.399, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9voluer et d\u00e9velopper le le pays sinon", "start": 835.24, "duration": 4.36}, {"text": "on laisse la place \u00e0 tout sorte de", "start": 837.639, "duration": 4.281}, {"text": "d'attaque hybride et de de de discours", "start": 839.6, "duration": 4.679}, {"text": "populiste qui n'am\u00e8ne \u00e0 rien alors", "start": 841.92, "duration": 3.599}, {"text": "parlons d'un autre pays que vous", "start": 844.279, "duration": 2.841}, {"text": "connaissez bien et qui a du mal \u00e0 avoir", "start": 845.519, "duration": 3.32}, {"text": "un gouvernement stable la France en", "start": 847.12, "duration": 4.8}, {"text": "l'occurrence qui explose les d\u00e9ficits", "start": 848.839, "duration": 6.0}, {"text": "autoris\u00e9s et sera sans doute sanctionn\u00e9", "start": 851.92, "duration": 5.4}, {"text": "par Bruxelles et puis on n'est pas s\u00fbr", "start": 854.839, "duration": 4.401}, {"text": "non plus que le gouvernement", "start": 857.32, "duration": 4.8}, {"text": "Barnier tienne jusqu'\u00e0 No\u00ebl est-ce que", "start": 859.24, "duration": 5.36}, {"text": "l'affaiblissement de la France est mal", "start": 862.12, "duration": 4.48}, {"text": "venue dans cette Europe je pense que", "start": 864.6, "duration": 5.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a toujours eu et a", "start": 866.6, "duration": 5.799}, {"text": "toujours besoin d'une France qui soit", "start": 869.72, "duration": 5.72}, {"text": "stable qui soit solide parce que ce", "start": 872.399, "duration": 4.721}, {"text": "n'est pas un hasard si on consid\u00e8re la", "start": 875.44, "duration": 3.72}, {"text": "France comme l'un des moteurs de l'Union", "start": 877.12, "duration": 4.279}, {"text": "europ\u00e9enne donc j'esp\u00e8re v\u00e9ritablement", "start": 879.16, "duration": 5.88}, {"text": "que ce moment difficile", "start": 881.399, "duration": 7.081}, {"text": "sera traverser avec plus de sagesse et", "start": 885.04, "duration": 5.0}, {"text": "encore une fois je pense que les m\u00eames", "start": 888.48, "duration": 4.599}, {"text": "arguments sont sont valides au moment o\u00f9", "start": 890.04, "duration": 6.239}, {"text": "le monde est extr\u00eamement instable au", "start": 893.079, "duration": 5.56}, {"text": "moment o\u00f9 tous nos rep\u00e8res de l'ancien", "start": 896.279, "duration": 4.201}, {"text": "monde sont en train plus plus ou moins", "start": 898.639, "duration": 3.601}, {"text": "de s'effondrer nous faisons face \u00e0 des", "start": 900.48, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9fis qui sont des d\u00e9fis de tous les", "start": 902.24, "duration": 4.32}, {"text": "jours nous devons v\u00e9ritablement faire", "start": 903.92, "duration": 5.96}, {"text": "preuve de responsabilit\u00e9 et pour moi euh", "start": 906.56, "duration": 5.12}, {"text": "en France comme en Bulgarie la", "start": 909.88, "duration": 4.399}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0 c'est de", "start": 911.68, "duration": 6.2}, {"text": "outrepasser ces ces ces petits calculs", "start": 914.279, "duration": 6.041}, {"text": "politicienes ou ou strictement li\u00e9s \u00e0", "start": 917.88, "duration": 5.36}, {"text": "des \u00e9lections pour pouvoir gouverner", "start": 920.32, "duration": 4.519}, {"text": "pour le bien des citoyens et pour le", "start": 923.24, "duration": 3.959}, {"text": "bien d'une Europe qui nous aidera \u00e0 nous", "start": 924.839, "duration": 4.48}, {"text": "prot\u00e9ger dans ce monde au qu'bien stable", "start": 927.199, "duration": 4.2}, {"text": "et dynamique Donald Trump qui va", "start": 929.319, "duration": 4.32}, {"text": "s'installer \u00e0 la Maison Blanche en", "start": 931.399, "duration": 4.761}, {"text": "janvier recherche un accord pour", "start": 933.639, "duration": 4.801}, {"text": "terminer la guerre en Ukraine avant son", "start": 936.16, "duration": 4.599}, {"text": "entr\u00e9e en fonction on a vu circuler des", "start": 938.44, "duration": 4.0}, {"text": "des plans pour convaincre Kiev", "start": 940.759, "duration": 2.921}, {"text": "d'abandonner une partie de son", "start": 942.44, "duration": 3.519}, {"text": "territoire et peut-\u00eatre m\u00eame", "start": 943.68, "duration": 4.959}, {"text": "l'interdiction d'adh\u00e9rer \u00e0 l'OTAN les", "start": 945.959, "duration": 4.161}, {"text": "europ\u00e9ens semblent \u00eatre dans", "start": 948.639, "duration": 3.68}, {"text": "l'attentisme moi je ne pense pas que", "start": 950.12, "duration": 3.92}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne est dans l'atantisme", "start": 952.319, "duration": 3.44}, {"text": "mais l'Union europ\u00e9enne doit faire tr\u00e8s", "start": 954.04, "duration": 3.919}, {"text": "attention d'abord de rester uni parce", "start": 955.759, "duration": 4.2}, {"text": "que contrairement tout ce qui \u00e9tait", "start": 957.959, "duration": 4.601}, {"text": "attendu l'Union europ\u00e9enne a su rester", "start": 959.959, "duration": 4.961}, {"text": "uni avec tous les paquets de sanctions", "start": 962.56, "duration": 4.279}, {"text": "le soutien \u00e0 l'Ukraine d\u00e9fendre la", "start": 964.92, "duration": 3.479}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'Ukraine c'est d\u00e9fendre", "start": 966.839, "duration": 3.961}, {"text": "notre propre s\u00e9curit\u00e9 ensuite l'Union", "start": 968.399, "duration": 4.081}, {"text": "europ\u00e9enne de par justement le r\u00f4le", "start": 970.8, "duration": 4.279}, {"text": "qu'il a jou\u00e9 depuis le d\u00e9but de la", "start": 972.48, "duration": 5.359}, {"text": "guerre russe en Ukraine doit \u00eatre \u00e0 la", "start": 975.079, "duration": 5.44}, {"text": "table mais au-del\u00e0 de tout je pense que", "start": 977.839, "duration": 5.161}, {"text": "le point de d\u00e9part doit \u00eatre tr\u00e8s clair", "start": 980.519, "duration": 5.161}, {"text": "une paix en Ukraine avec l'Ukraine et", "start": 983.0, "duration": 5.079}, {"text": "pour l'Ukraine on ne peut pas euh faire", "start": 985.68, "duration": 4.279}, {"text": "impass donc je pense que l'Union", "start": 988.079, "duration": 4.721}, {"text": "Europ\u00e9enne a une position euh qui lui", "start": 989.959, "duration": 6.961}, {"text": "permet de jouer maintenant l'enjeu reste", "start": 992.8, "duration": 6.44}, {"text": "encore une fois je le dis de rester uni", "start": 996.92, "duration": 5.839}, {"text": "donc il faut \u00e9viter des erreurs comme", "start": 999.24, "duration": 5.68}, {"text": "passer des appels entre diff\u00e9rents pays", "start": 1002.759, "duration": 3.841}, {"text": "ou avoir des r\u00e9unions sans prendre en", "start": 1004.92, "duration": 3.479}, {"text": "consid\u00e9ration les les autres je vois que", "start": 1006.6, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e7a commence petit \u00e0 petit \u00e0 faire son", "start": 1008.399, "duration": 3.92}, {"text": "son chemin mais aussi avoir une ligne", "start": 1010.199, "duration": 4.041}, {"text": "tr\u00e8s claire quelle est quelle est la", "start": 1012.319, "duration": 3.841}, {"text": "position que nous d\u00e9fendons pour le", "start": 1014.24, "duration": 4.68}, {"text": "futur merci Marie Gabrielle d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1016.16, "duration": 5.32}, {"text": "est notre invit\u00e9 aujourd'hui \u00e0 suivre", "start": 1018.92, "duration": 4.359}, {"text": "tout de suite un d\u00e9bat au Parlement", "start": 1021.48, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9en sur la question du trafic de", "start": 1023.279, "duration": 4.881}, {"text": "drogue en Europe et de la lutte contre", "start": 1025.6, "duration": 4.95}, {"text": "ces drogues c'est tout de suite le", "start": 1028.16, "duration": 7.01}, {"text": "[Musique]", "start": 1030.55, "duration": 4.62}, {"text": "d\u00e9bat merci de nous rejoindre \u00e0", "start": 1035.48, "duration": 4.04}, {"text": "Bruxelles au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 1037.64, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9voquer la question du trafic de drogue", "start": 1039.52, "duration": 4.48}, {"text": "qui inonde l'Europe avec ce chiffre 22", "start": 1041.52, "duration": 4.519}, {"text": "millions d'Europ\u00e9ens soit environ 8 %", "start": 1044.0, "duration": 4.919}, {"text": "des adultes ont consomm\u00e9 en 2024 du", "start": 1046.039, "duration": 5.241}, {"text": "cannabis 4 millions de la coca\u00efne et 3", "start": 1048.919, "duration": 4.321}, {"text": "millions de l'extasie et ces chiffres", "start": 1051.28, "duration": 3.92}, {"text": "sont amen\u00e9s \u00e0 augmenter je vous propose", "start": 1053.24, "duration": 3.92}, {"text": "d'\u00e9couter le chef de la lutte antidrogue", "start": 1055.2, "duration": 4.04}, {"text": "d'Europol c\u00e9tait en juin dernier apr\u00e8s", "start": 1057.16, "duration": 3.92}, {"text": "la saisie de plus de 8 tonnes de coca\u00efne", "start": 1059.24, "duration": 4.4}, {"text": "dans un port", "start": 1061.08, "duration": 2.56}, {"text": "espagnol nous savons que la production", "start": 1064.08, "duration": 3.68}, {"text": "mondiale de coca\u00efne monte en fl\u00e8che en", "start": 1066.039, "duration": 3.681}, {"text": "Am\u00e9rique latine principalement en", "start": 1067.76, "duration": 4.52}, {"text": "Colombie au P\u00e9rou et en Bolivie il", "start": 1069.72, "duration": 4.76}, {"text": "s'agit d'une tendance lourde de m\u00eame les", "start": 1072.28, "duration": 4.6}, {"text": "saisies de coca\u00efne en Europe en Espagne", "start": 1074.48, "duration": 4.64}, {"text": "au Pays-Bas en Belgique et dans d'autres", "start": 1076.88, "duration": 4.76}, {"text": "ports secondaires n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 1079.12, "duration": 5.32}, {"text": "importantes alors le trafic de de drogue", "start": 1081.64, "duration": 4.96}, {"text": "g\u00e9n\u00e8re des dizaines de milliards d'euros", "start": 1084.44, "duration": 3.64}, {"text": "de chiffre d'affaires en Europe les", "start": 1086.6, "duration": 4.68}, {"text": "\u00c9tats-membres d\u00e9tiennent la comp\u00e9tence", "start": 1088.08, "duration": 6.24}, {"text": "sur ce sujet de la drogue certains ont", "start": 1091.28, "duration": 5.639}, {"text": "l\u00e9galiser le cannabis dans l'espoir", "start": 1094.32, "duration": 6.2}, {"text": "d'achcher ce march\u00e9 ill\u00e9gal juteux le", "start": 1096.919, "duration": 7.521}, {"text": "Luxembourg Malte l'Allemagne depuis 2024", "start": 1100.52, "duration": 7.639}, {"text": "donc quel impact sur le narcotrafic", "start": 1104.44, "duration": 5.8}, {"text": "alors on constate que la violence des", "start": 1108.159, "duration": 4.241}, {"text": "gangs a augment\u00e9 consid\u00e9rablement ces", "start": 1110.24, "duration": 3.84}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es pour en d\u00e9battre", "start": 1112.4, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui de eurod\u00e9put\u00e9s Mathieu valet", "start": 1114.08, "duration": 4.24}, {"text": "bonjour\u00e9 fran\u00e7ais ancien commissaire de", "start": 1116.24, "duration": 3.64}, {"text": "police qui a rejoint lors des derni\u00e8res", "start": 1118.32, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes donc le", "start": 1119.88, "duration": 3.279}, {"text": "rassemblement national en France membre", "start": 1121.0, "duration": 3.799}, {"text": "donc du groupe les patriotes pour", "start": 1123.159, "duration": 3.4}, {"text": "l'Europe ici au Parlement europ\u00e9en vous", "start": 1124.799, "duration": 3.521}, {"text": "\u00eates face aujourd'hui \u00e0 Daniel freun", "start": 1126.559, "duration": 3.961}, {"text": "bonjour eurod\u00e9put\u00e9 allemand du groupe", "start": 1128.32, "duration": 3.359}, {"text": "des vers on rappelit donc que", "start": 1130.52, "duration": 3.24}, {"text": "l'Allemagne vient de choisir la", "start": 1131.679, "duration": 4.201}, {"text": "l\u00e9galisation du cannabis Daniel fre", "start": 1133.76, "duration": 3.399}, {"text": "est-ce que comme le craint le pr\u00e9sident", "start": 1135.88, "duration": 2.96}, {"text": "de l'Agence europ\u00e9enne sur les drogues", "start": 1137.159, "duration": 3.4}, {"text": "on pourrait voir se former \u00e0 l'avenir en", "start": 1138.84, "duration": 4.48}, {"text": "Europe des narco-\u00e9tats gangrain\u00e9s par le", "start": 1140.559, "duration": 5.801}, {"text": "trafic de drogue on esp\u00e8re tous que non", "start": 1143.32, "duration": 5.96}, {"text": "et euh on fait tout pour pour \u00e9viter \u00e7a", "start": 1146.36, "duration": 5.72}, {"text": "et je pense pour \u00e9viter justement", "start": 1149.28, "duration": 5.04}, {"text": "d'avoir des des narcos\u00e9tats cette mont\u00e9", "start": 1152.08, "duration": 4.76}, {"text": "de de violence et de la criminalit\u00e9", "start": 1154.32, "duration": 5.8}, {"text": "organis\u00e9e il faut d'un part les drogues", "start": 1156.84, "duration": 5.44}, {"text": "qui sont pas dangereux comme le cannabis", "start": 1160.12, "duration": 5.32}, {"text": "les l\u00e9galiser les retir\u00e9s euh de de", "start": 1162.28, "duration": 5.92}, {"text": "cette industrie en fait de de la drogue", "start": 1165.44, "duration": 4.44}, {"text": "mais en m\u00eame temps une beaucoup", "start": 1168.2, "duration": 3.8}, {"text": "meilleure coop\u00e9ration en Europe pour", "start": 1169.88, "duration": 4.4}, {"text": "lutter contre la criminalit\u00e9 organis\u00e9e", "start": 1172.0, "duration": 3.76}, {"text": "le trafic de drogue mais de vraies", "start": 1174.28, "duration": 4.04}, {"text": "drogue l\u00e0 il faut y aller \u00e0 fin avec", "start": 1175.76, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00c9tat de droit mais aussi avec les", "start": 1178.32, "duration": 3.92}, {"text": "moyens \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne on va pas", "start": 1180.12, "duration": 5.24}, {"text": "y faire face avec 27 poli national ou", "start": 1182.24, "duration": 5.88}, {"text": "m\u00eame encore plus au niveau local \u00e7a on", "start": 1185.36, "duration": 5.319}, {"text": "va pas vraiment y arriver en 2022 on", "start": 1188.12, "duration": 4.88}, {"text": "disait Europol a d\u00e9mantel\u00e9 un super", "start": 1190.679, "duration": 4.12}, {"text": "cartel qui d\u00e9tenait un tiers du march\u00e9", "start": 1193.0, "duration": 4.84}, {"text": "de la coca\u00efne en Europe la lutte contre", "start": 1194.799, "duration": 5.441}, {"text": "le trafic de reste une comp\u00e9tence", "start": 1197.84, "duration": 5.199}, {"text": "nationale et les r\u00e9seaux de de", "start": 1200.24, "duration": 4.6}, {"text": "narcotrafiquants on vient de le dire", "start": 1203.039, "duration": 3.481}, {"text": "vont au-del\u00e0 des fronti\u00e8res de l'\u00c9tat", "start": 1204.84, "duration": 4.6}, {"text": "donc du coup vous \u00eates un parti qui qui", "start": 1206.52, "duration": 5.44}, {"text": "est qui est pour des approches", "start": 1209.44, "duration": 3.68}, {"text": "nationales mais on voit bien que l\u00e0 on", "start": 1211.96, "duration": 2.88}, {"text": "est oblig\u00e9 de traiter au niveau Europ\u00e9en", "start": 1213.12, "duration": 3.6}, {"text": "non ben vous savez on est un parti", "start": 1214.84, "duration": 3.64}, {"text": "responsable et pragmatique on fait pas", "start": 1216.72, "duration": 3.04}, {"text": "du dogme on va dans l'int\u00e9r\u00eat des", "start": 1218.48, "duration": 2.84}, {"text": "Fran\u00e7ais vous savez que aujourd'hui", "start": 1219.76, "duration": 2.96}, {"text": "europool propose des \u00e9quipes communes", "start": 1221.32, "duration": 3.239}, {"text": "d'enqu\u00eate c'est des \u00e9quipes d'enqu\u00eateurs", "start": 1222.72, "duration": 3.48}, {"text": "de diff\u00e9rents pays qui instruisent des", "start": 1224.559, "duration": 2.841}, {"text": "dossiers sur l'autorit\u00e9 de magistrat", "start": 1226.2, "duration": 3.08}, {"text": "notamment sur la prostit", "start": 1227.4, "duration": 3.68}, {"text": "sur le trafic des traites humains sur", "start": 1229.28, "duration": 3.48}, {"text": "les trafics de stup\u00e9fiants et nous c'est", "start": 1231.08, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a qu'on veut renforcer l'extr\u00eame gauche", "start": 1232.76, "duration": 4.08}, {"text": "que repr\u00e9sente mon coll\u00e8gue allemand ici", "start": 1234.64, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9s pas je suis pas l'extr\u00eame gauche en", "start": 1236.84, "duration": 3.24}, {"text": "tout cas vous faites partie d'alliance", "start": 1239.0, "duration": 2.32}, {"text": "qui est contre l'augmentation des", "start": 1240.08, "duration": 2.32}, {"text": "pouvoirs de l'agence Europa je vous", "start": 1241.32, "duration": 3.0}, {"text": "donne un exemple depuis 2000 non mais", "start": 1242.4, "duration": 5.8}, {"text": "depuis 2011 on a accord de Prume 2 qui", "start": 1244.32, "duration": 5.56}, {"text": "doit se concr\u00e9tiser par des partages de", "start": 1248.2, "duration": 2.92}, {"text": "registres de police des partages", "start": 1249.88, "duration": 3.039}, {"text": "d'information des partages d'emprinte", "start": 1251.12, "duration": 3.679}, {"text": "g\u00e9n\u00e9tique et digitale par une", "start": 1252.919, "duration": 3.521}, {"text": "coop\u00e9ration plus forte que permettrait", "start": 1254.799, "duration": 3.481}, {"text": "Europol aux agences de police nationales", "start": 1256.44, "duration": 3.359}, {"text": "comme on est pour une coop\u00e9ration qui", "start": 1258.28, "duration": 3.04}, {"text": "marche et pas une substitution qui ne", "start": 1259.799, "duration": 3.36}, {"text": "marcherait pas et puis l\u00e9galiser pardon", "start": 1261.32, "duration": 3.52}, {"text": "de le dire cher Monsieur mais l\u00e9galiser", "start": 1263.159, "duration": 4.161}, {"text": "c'est donner la cl\u00e9 de nos d\u00e9mocrae \u00e0", "start": 1264.84, "duration": 4.319}, {"text": "ces cartels \u00e0 ces mafias moi je suis", "start": 1267.32, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 mais vous regardez les Italies", "start": 1269.159, "duration": 3.12}, {"text": "vous regardez les Pays-Bas vous regardez", "start": 1270.6, "duration": 4.079}, {"text": "ces pays qui ont eu la l\u00e9 de donner les", "start": 1272.279, "duration": 4.121}, {"text": "cl\u00e9s \u00e0 estce que demain monsieur vous", "start": 1274.679, "duration": 3.441}, {"text": "voulez que les juges soient menac\u00e9s", "start": 1276.4, "duration": 4.0}, {"text": "ex\u00e9cut\u00e9s que les gouvernement soi sur le", "start": 1278.12, "duration": 3.799}, {"text": "couteau sur la gorge", "start": 1280.4, "duration": 4.12}, {"text": "de on on va parler on va d\u00e9battre de la", "start": 1281.919, "duration": 3.841}, {"text": "l\u00e9galisation mais je voudrais qu'on", "start": 1284.52, "duration": 2.639}, {"text": "parle des moyens mis en \u0153uvre par", "start": 1285.76, "duration": 3.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9ne Daniel fr est-ce que", "start": 1287.159, "duration": 3.841}, {"text": "l'Europe actuellement en fait assez pour", "start": 1288.88, "duration": 4.399}, {"text": "lutter contre le narcotrafic et est-ce", "start": 1291.0, "duration": 3.919}, {"text": "que vous \u00eates pour et bien une hausse", "start": 1293.279, "duration": 3.361}, {"text": "des moyens de l'Union europ\u00e9enne et par", "start": 1294.919, "duration": 4.801}, {"text": "exemple d'Europol sur ce sujet oui donc", "start": 1296.64, "duration": 5.44}, {"text": "premi\u00e8rement moi je je pr\u00e9f\u00e8re en fait", "start": 1299.72, "duration": 4.52}, {"text": "une police europ\u00e9enne plut\u00f4t queune", "start": 1302.08, "duration": 4.32}, {"text": "coop\u00e9raation des des des des polices", "start": 1304.24, "duration": 4.4}, {"text": "nationales parce que le crime europ\u00e9en", "start": 1306.4, "duration": 4.84}, {"text": "et on voit bien que \u00e0 la fois la mafia", "start": 1308.64, "duration": 5.159}, {"text": "le terrorisme mais aussi \u00e9videmment tout", "start": 1311.24, "duration": 4.6}, {"text": "ce qui est autour de la drogue les", "start": 1313.799, "duration": 4.321}, {"text": "narcotrafiquants c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne au", "start": 1315.84, "duration": 5.28}, {"text": "moins europ\u00e9en euh c'est pas dans un", "start": 1318.12, "duration": 5.52}, {"text": "seul \u00c9tat c'est pas \u00e7a \u00e7a traverse les", "start": 1321.12, "duration": 4.799}, {"text": "fronti\u00e8res \u00e9videmment tr\u00e8s facilement", "start": 1323.64, "duration": 4.519}, {"text": "donc si on veut y faire face il faut une", "start": 1325.919, "duration": 4.12}, {"text": "police europ\u00e9enne avec des vraies", "start": 1328.159, "duration": 3.52}, {"text": "comp\u00e9tences parce que on voit qu'\u00e0", "start": 1330.039, "duration": 3.561}, {"text": "chaque fois en fait qu'il y a", "start": 1331.679, "duration": 4.041}, {"text": "coop\u00e9ration il il y a de l'information", "start": 1333.6, "duration": 5.679}, {"text": "qui se perd c'est pas bien euh fourni", "start": 1335.72, "duration": 6.52}, {"text": "aux autres polices si si d\u00e9j\u00e0 il y a une", "start": 1339.279, "duration": 4.841}, {"text": "enqu\u00eate dans un \u00c9tat membre de de", "start": 1342.24, "duration": 3.6}, {"text": "travailler avec la police dans les", "start": 1344.12, "duration": 3.439}, {"text": "autres \u00e9tatsmembres il y a toujours des", "start": 1345.84, "duration": 3.48}, {"text": "probl\u00e8mes de coop\u00e9rtion patient donc", "start": 1347.559, "duration": 5.36}, {"text": "plut\u00f4t une police europ\u00e9enne qui qui qui", "start": 1349.32, "duration": 5.76}, {"text": "fait face \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne plut\u00f4t que d'", "start": 1352.919, "duration": 4.681}, {"text": "une multitude de de petites police mal", "start": 1355.08, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e9quip\u00e9 mal financ\u00e9 au au niveau national", "start": 1357.6, "duration": 5.0}, {"text": "mais ne mettons pas ne mettons pas chers", "start": 1361.36, "duration": 2.679}, {"text": "coll\u00e8gues la charue avant les b\u0153f", "start": 1362.6, "duration": 2.92}, {"text": "aujourd'hui on a des juges europ\u00e9ens qui", "start": 1364.039, "duration": 2.441}, {"text": "nous mettent \u00e0 genou face au", "start": 1365.52, "duration": 2.48}, {"text": "narcotrafiquant quand vous avez des", "start": 1366.48, "duration": 3.28}, {"text": "jurisprudences qui oige par exemple", "start": 1368.0, "duration": 3.2}, {"text": "l'administration p\u00e9nitentiaire ceux qui", "start": 1369.76, "duration": 2.799}, {"text": "gardent les d\u00e9tenus brillamment", "start": 1371.2, "duration": 2.52}, {"text": "interpell\u00e9s par les services de police", "start": 1372.559, "duration": 2.561}, {"text": "et jerie que moi je salue et dans", "start": 1373.72, "duration": 2.559}, {"text": "lesquels on interdit les fouilles", "start": 1375.12, "duration": 2.439}, {"text": "syst\u00e9matiques apr\u00e8s les parloirs donc on", "start": 1376.279, "duration": 3.041}, {"text": "sait que c'est des v\u00e9ritables incubateur", "start": 1377.559, "duration": 3.161}, {"text": "d'objets prohib\u00e9s les portables", "start": 1379.32, "duration": 3.16}, {"text": "stup\u00e9fiant des armes blanches quand vous", "start": 1380.72, "duration": 3.079}, {"text": "avez des juges europ\u00e9ens qui interdisent", "start": 1382.48, "duration": 2.079}, {"text": "au policiers de faire de la", "start": 1383.799, "duration": 2.48}, {"text": "g\u00e9olocalisation en temps r\u00e9el ou m\u00eame", "start": 1384.559, "duration": 3.12}, {"text": "des factur d\u00e9taill\u00e9 qui permettent", "start": 1386.279, "duration": 2.801}, {"text": "d'\u00e9tablir des ramifications entre les", "start": 1387.679, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9s contre le parquet europ\u00e9en vous", "start": 1389.08, "duration": 3.88}, {"text": "trouvez pas que c'est in avanc\u00e9 on pas", "start": 1390.76, "duration": 3.799}, {"text": "les m\u00eames l\u00e9gislation on s'est d\u00e9j\u00e0 pas", "start": 1392.96, "duration": 3.079}, {"text": "se mettre d'accord sur armer nos", "start": 1394.559, "duration": 3.681}, {"text": "policiers plut\u00f4t que d\u00e9sarmer les voyous", "start": 1396.039, "duration": 4.64}, {"text": "mais pas du tout pour terrorisme", "start": 1398.24, "duration": 3.679}, {"text": "monsieur je suis un pays qui le 13", "start": 1400.679, "duration": 3.561}, {"text": "novembre 2015 a \u00e9t\u00e9 131 de nos", "start": 1401.919, "duration": 3.721}, {"text": "compatriotes assassin\u00e9 par des thoristes", "start": 1404.24, "duration": 2.679}, {"text": "islamistes vous savez que les", "start": 1405.64, "duration": 2.96}, {"text": "l\u00e9gislations belges et fran\u00e7aises par", "start": 1406.919, "duration": 3.24}, {"text": "exemple ne sont pas du tout pareiles on", "start": 1408.6, "duration": 3.36}, {"text": "doit les interpellation la r\u00e9ussite", "start": 1410.159, "duration": 2.841}, {"text": "uniquement qu'\u00e0 la bonne volont\u00e9 des", "start": 1411.96, "duration": 3.36}, {"text": "poli commen d\u00e9j\u00e0 par r\u00e9armer nos", "start": 1413.0, "duration": 4.4}, {"text": "policiers plut\u00f4t de vouloir avoir des", "start": 1415.32, "duration": 4.0}, {"text": "grandes id\u00e9es chez nous on a toujours", "start": 1417.4, "duration": 3.56}, {"text": "des grandes id\u00e9es mais on a des petits", "start": 1419.32, "duration": 3.64}, {"text": "fait en application on vous propose un", "start": 1420.96, "duration": 3.44}, {"text": "par", "start": 1422.96, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9en et d' et m\u00eame j'ai envie de", "start": 1424.4, "duration": 4.56}, {"text": "dire l'Observatoire europ\u00e9en des drogues", "start": 1427.24, "duration": 3.76}, {"text": "et toxomanie qui devient l'agence", "start": 1428.96, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9enne sur les drogue et on peut", "start": 1431.0, "duration": 5.12}, {"text": "peut-\u00eatre penser que \u00e7a va je par par du", "start": 1432.88, "duration": 4.76}, {"text": "parc eur\u00e9en mais vous savez que par", "start": 1436.12, "duration": 3.2}, {"text": "exemple avant de faire un parquet", "start": 1437.64, "duration": 3.519}, {"text": "europ\u00e9en vous savez que l'Europe nous", "start": 1439.32, "duration": 3.44}, {"text": "oblige de d\u00e9brancher les cam de", "start": 1441.159, "duration": 2.801}, {"text": "vid\u00e9osurveillance dans les cellules de", "start": 1442.76, "duration": 2.56}, {"text": "garde \u00e0 vue des policiers et des", "start": 1443.96, "duration": 2.52}, {"text": "gendarmes pour les personnes qui font", "start": 1445.32, "duration": 2.32}, {"text": "l'objer d'une proc\u00e9dure judiciaire ce", "start": 1446.48, "duration": 2.72}, {"text": "qui enl\u00e8ve des polici publici et donc de", "start": 1447.64, "duration": 3.039}, {"text": "lutter contre les narcot trrafiquant et", "start": 1449.2, "duration": 3.479}, {"text": "les points deal en France qui doait par", "start": 1450.679, "duration": 3.401}, {"text": "donc pardon je suis concret ancien", "start": 1452.679, "duration": 3.12}, {"text": "policier je parle en tout cas de ce qui", "start": 1454.08, "duration": 3.28}, {"text": "impacte au quotidien de nos compatriotes", "start": 1455.799, "duration": 2.441}, {"text": "justement et justement la r\u00e9ponse de", "start": 1457.36, "duration": 2.439}, {"text": "Daniel freun vous disiez il faut mener", "start": 1458.24, "duration": 3.36}, {"text": "cette guerre contre les narcotrafiquants", "start": 1459.799, "duration": 3.641}, {"text": "dans le cadre de l'\u00c9tat de droit est-ce", "start": 1461.6, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il faut aussi peut-\u00eatre faire \u00e9voluer", "start": 1463.44, "duration": 3.0}, {"text": "cet \u00c9tat de droit au niveau europ\u00e9en", "start": 1465.08, "duration": 4.76}, {"text": "pour \u00eatre plus efficace", "start": 1466.44, "duration": 3.4}, {"text": "si c'est \u00e0 \u00e0 d\u00e9mler les les droits", "start": 1470.12, "duration": 5.439}, {"text": "fondamentaux \u00e9videmment que non mais il", "start": 1472.88, "duration": 4.2}, {"text": "faut avoir un \u00e9tat de droit qui", "start": 1475.559, "duration": 4.0}, {"text": "fonctionne o\u00f9 les les proc\u00e9dures ne sont", "start": 1477.08, "duration": 5.28}, {"text": "pas dans les cours pendant des ann\u00e9es il", "start": 1479.559, "duration": 4.561}, {"text": "se passe rien parce queon n pas d\u00e9di\u00e9", "start": 1482.36, "duration": 3.919}, {"text": "suffisamment de moyens on n'a pas bien", "start": 1484.12, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9quip\u00e9 la police on n' pas bien \u00e9quip\u00e9", "start": 1486.279, "duration": 4.88}, {"text": "les cours pour faire leur travail mais", "start": 1488.76, "duration": 5.159}, {"text": "il faut cette coop\u00e9ration europ\u00e9enne il", "start": 1491.159, "duration": 8.041}, {"text": "y a aucune chance pour aucun \u00c9tat membre", "start": 1493.919, "duration": 5.281}, {"text": "mais apr\u00e8s vous bloquez toute forme de", "start": 1499.48, "duration": 3.48}, {"text": "coop\u00e9ration de financement de cette", "start": 1501.159, "duration": 4.681}, {"text": "coop\u00e9ration et vous bloquez aussi toute", "start": 1502.96, "duration": 5.56}, {"text": "r\u00e9ponse europ\u00e9enne parce que pour", "start": 1505.84, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9manteler ces mafias il s'agit aussi", "start": 1508.52, "duration": 6.32}, {"text": "d'aller vers leur fond et de faire en", "start": 1511.6, "duration": 5.48}, {"text": "sorte que le blanchiment d'argent par", "start": 1514.84, "duration": 4.64}, {"text": "exemple en Europe est bien adress\u00e9 \u00e7a se", "start": 1517.08, "duration": 4.36}, {"text": "fait que au niveau europ\u00e9en parce qu'on", "start": 1519.48, "duration": 3.559}, {"text": "a un march\u00e9 unique on a des banques", "start": 1521.44, "duration": 4.16}, {"text": "uniques dans l'Union europ\u00e9enne sauf que", "start": 1523.039, "duration": 4.52}, {"text": "vous vous bloquez toute l\u00e9gislation qui", "start": 1525.6, "duration": 5.12}, {"text": "nous permet de lutter contre ce r", "start": 1527.559, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9p\u00e9ter un mensonge \u00e7a fait pas une", "start": 1530.72, "duration": 3.199}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 pardon mais par o\u00f9 rentre la", "start": 1531.88, "duration": 3.679}, {"text": "drogue chers coll\u00e8gu attendez c'est", "start": 1533.919, "duration": 3.24}, {"text": "important par o\u00f9 rentre par les", "start": 1535.559, "duration": 3.041}, {"text": "fronti\u00e8res pas par pas uniquement par", "start": 1537.159, "duration": 2.681}, {"text": "les ports par les a\u00e9roports par les", "start": 1538.6, "duration": 3.48}, {"text": "guarres", "start": 1539.84, "duration": 2.24}, {"text": "mari aussi pardon mais je d\u00e9fends les", "start": 1542.72, "duration": 4.24}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de mon pays de la France je", "start": 1545.84, "duration": 2.28}, {"text": "suis tr\u00e8s patriote et je suis fier de", "start": 1546.96, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00eatre Frontex monsieur vous faites", "start": 1548.12, "duration": 4.039}, {"text": "partie d'une coalition pardon que \u00e7a", "start": 1550.6, "duration": 2.72}, {"text": "soit les vers que \u00e7a soit les", "start": 1552.159, "duration": 2.441}, {"text": "socialistes que \u00e7a soit the left", "start": 1553.32, "duration": 2.88}, {"text": "l'extr\u00eame gauche qui veulent faire de", "start": 1554.6, "duration": 3.319}, {"text": "Frontex une agence d'accueil pour", "start": 1556.2, "duration": 3.32}, {"text": "migrant est finalement complice des", "start": 1557.919, "duration": 4.441}, {"text": "passeurs et trafiqu en \u00eatrre", "start": 1559.52, "duration": 4.84}, {"text": "humain on est sur la m\u00eame chose vous", "start": 1562.36, "duration": 3.919}, {"text": "avvez des fili\u00e8res criminelles qui", "start": 1564.36, "duration": 3.72}, {"text": "viennent de l'\u00e9tranger et qui acheminent", "start": 1566.279, "duration": 3.601}, {"text": "par des Gastes par les por je pense au", "start": 1568.08, "duration": 3.719}, {"text": "Havre je pense aussi \u00e0 enverse de la", "start": 1569.88, "duration": 3.56}, {"text": "mati\u00e8re suamment de la coca\u00efne donc nous", "start": 1571.799, "duration": 4.521}, {"text": "on est pour faire de pas pour", "start": 1573.44, "duration": 7.16}, {"text": "m\u00e9langer TR d' TR", "start": 1576.32, "duration": 4.28}, {"text": "de dans le fran\u00e7ais c'est exactement", "start": 1580.88, "duration": 4.159}, {"text": "m\u00eame relation avec le terrorisme donc si", "start": 1583.48, "duration": 2.76}, {"text": "vous voulez parler d'un sujet soyons", "start": 1585.039, "duration": 5.201}, {"text": "pr\u00e9cis et tr\u00e8s pr\u00e9c", "start": 1586.24, "duration": 4.0}, {"text": "disl\u00e9d'i les prot\u00e9ger contre les", "start": 1595.36, "duration": 3.52}, {"text": "passeurs qui font de nos m des", "start": 1597.159, "duration": 4.041}, {"text": "cimeti\u00e8res \u00e0 migrants il faut prot\u00e9ger", "start": 1598.88, "duration": 3.76}, {"text": "la drogue", "start": 1601.2, "duration": 4.359}, {"text": "Arve coalition", "start": 1602.64, "duration": 5.72}, {"text": "qui pour renforcement de front il a v\u00e9", "start": 1605.559, "duration": 5.081}, {"text": "pour le renforcement", "start": 1608.36, "duration": 4.919}, {"text": "deje aussi avec les pays producteurs", "start": 1610.64, "duration": 4.36}, {"text": "Daniel fr est-ce que l'Union europ\u00e9enne", "start": 1613.279, "duration": 4.241}, {"text": "coop\u00e8re assez avec les pays producteurs", "start": 1615.0, "duration": 3.72}, {"text": "ave les gouverement de ces pays", "start": 1617.52, "duration": 3.0}, {"text": "notamment en Am\u00e9rique du Sud pour lutter", "start": 1618.72, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e0 la racine du mal bon la racine du mal", "start": 1620.52, "duration": 4.84}, {"text": "c'est pas seulement dans les pays", "start": 1623.96, "duration": 3.599}, {"text": "producteurs c'est aussi il il faut quand", "start": 1625.36, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00eame aussi faire de la pr\u00e9vention de de", "start": 1627.559, "duration": 3.961}, {"text": "drogue de la bonne \u00e9ducation dans dans", "start": 1629.48, "duration": 3.84}, {"text": "nos \u00e9coles pour que il y a pas de", "start": 1631.52, "duration": 4.72}, {"text": "consommation mais aussi qu'il y a pas de", "start": 1633.32, "duration": 7.52}, {"text": "recrutement des des des mafias qui qui", "start": 1636.24, "duration": 7.48}, {"text": "recrutent des des des jeunes parfois", "start": 1640.84, "duration": 5.68}, {"text": "m\u00eame des enfants qui qui qui leur aident", "start": 1643.72, "duration": 5.0}, {"text": "dans dans leur business donc toutes ces", "start": 1646.52, "duration": 4.399}, {"text": "domaines \u00e9videmment il faut faire de la", "start": 1648.72, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9vention et une coop\u00e9ration avec les", "start": 1650.919, "duration": 5.401}, {"text": "pays producteurs \u00e9videmment pour pour", "start": 1653.44, "duration": 4.4}, {"text": "lutter contre tout \u00e7a alors on a", "start": 1656.32, "duration": 3.28}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 parler effectivement de", "start": 1657.84, "duration": 5.4}, {"text": "l\u00e9galisation du cannabis au 1er avril en", "start": 1659.6, "duration": 6.16}, {"text": "Allemagne \u00e9coutons les arguments tout de", "start": 1663.24, "duration": 4.36}, {"text": "suite du ministre de la Sant\u00e9 allemand", "start": 1665.76, "duration": 4.36}, {"text": "en f\u00e9vrier", "start": 1667.6, "duration": 2.52}, {"text": "dernier aujourd'hui nous adoptons une", "start": 1670.279, "duration": 3.961}, {"text": "loi tr\u00e8s importante qui modifie", "start": 1672.44, "duration": 3.479}, {"text": "fondamentalement notre politique de", "start": 1674.24, "duration": 4.72}, {"text": "contr\u00f4le du cannabis noussuivons", "start": 1675.919, "duration": 4.321}, {"text": "le premier est de lutter contre le", "start": 1678.96, "duration": 3.439}, {"text": "march\u00e9 noir le second objectif est", "start": 1680.24, "duration": 3.799}, {"text": "d'am\u00e9liorer la protection des enfants et", "start": 1682.399, "duration": 3.601}, {"text": "des", "start": 1684.039, "duration": 4.36}, {"text": "jeunes Daniel fre quelles sont vos", "start": 1686.0, "duration": 3.799}, {"text": "attentes avec cette l\u00e9galisation du", "start": 1688.399, "duration": 2.801}, {"text": "cannabis en Allemagne et est-ce que \u00e7a a", "start": 1689.799, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 port\u00e9 ses fruits concr\u00e8tement en", "start": 1691.2, "duration": 4.24}, {"text": "Allemagne bon c'est tout juste que que", "start": 1692.519, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e7a arrive d'entrer en vigueur on a les", "start": 1695.44, "duration": 4.079}, {"text": "premiers", "start": 1698.279, "duration": 4.041}, {"text": "clubs de agriculteur cannabis si vous", "start": 1699.519, "duration": 4.321}, {"text": "voulez maintenant qui sont en train de", "start": 1702.32, "duration": 5.199}, {"text": "se lancer donc donc on est tout au d\u00e9but", "start": 1703.84, "duration": 6.28}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 la la l\u00e9galisation dans le terme", "start": 1707.519, "duration": 5.681}, {"text": "que la police ne poursuit plus euh ses", "start": 1710.12, "duration": 5.48}, {"text": "euh ses anciennes lois \u00e7a c'est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0", "start": 1713.2, "duration": 5.599}, {"text": "et c'est bien qu'on noccupe pas nos", "start": 1715.6, "duration": 6.439}, {"text": "commissaires nos nos nos institutions", "start": 1718.799, "duration": 5.441}, {"text": "avec une drogue qui est beaucoup moins", "start": 1722.039, "duration": 4.201}, {"text": "dangereuse que l'alcool que la cigarette", "start": 1724.24, "duration": 4.279}, {"text": "on voit tr\u00e8s clairement tous les \u00e9tudes", "start": 1726.24, "duration": 4.2}, {"text": "nous montrent voil\u00e0 c'est moins", "start": 1728.519, "duration": 3.721}, {"text": "dangereux que les deux autres les deux", "start": 1730.44, "duration": 4.239}, {"text": "autres on on on permet aux gens de", "start": 1732.24, "duration": 4.559}, {"text": "consommer donc pourquoi pas pour le", "start": 1734.679, "duration": 5.081}, {"text": "cannabis moi je suis tr\u00e8s pour la", "start": 1736.799, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e9galisation donc c'est bien maintenant", "start": 1739.76, "duration": 4.279}, {"text": "que \u00e7a arrive faut regarder de tr\u00e8s pr\u00e8s", "start": 1741.799, "duration": 4.561}, {"text": "comment \u00e7a marche et ce qu'on a vu aussi", "start": 1744.039, "duration": 3.88}, {"text": "dans les Pays-Bas dans d'autres pays", "start": 1746.36, "duration": 4.319}, {"text": "c'est que d\u00e9cricriminalisation mais pas", "start": 1747.919, "duration": 4.521}, {"text": "de permettre aussi de faire", "start": 1750.679, "duration": 4.88}, {"text": "l'agriculture de du du du cannabis \u00e7a \u00e7a", "start": 1752.44, "duration": 4.76}, {"text": "am\u00e8ne la violence et plein de probl\u00e8mes", "start": 1755.559, "duration": 2.84}, {"text": "derri\u00e8re parce qu'on continue \u00e0 se", "start": 1757.2, "duration": 2.88}, {"text": "fournir avec les r\u00e9seaux ill\u00e9gaux en", "start": 1758.399, "duration": 3.681}, {"text": "fait aux Pays-Bas alors regardons cette", "start": 1760.08, "duration": 4.319}, {"text": "carte euh r\u00e9alis\u00e9e par nos fronti\u00e8res", "start": 1762.08, "duration": 3.76}, {"text": "nos confr\u00e8res du site d'information", "start": 1764.399, "duration": 3.4}, {"text": "toute l'Europe qui est tr\u00e8s parlante il", "start": 1765.84, "duration": 4.24}, {"text": "y a la l\u00e9galisation de la consommation", "start": 1767.799, "duration": 4.801}, {"text": "de cannabis dans trois pays et", "start": 1770.08, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9p\u00e9nalisations dans H autres et alors", "start": 1772.6, "duration": 4.4}, {"text": "Mathieu valu on va on va \u00e9voquer aussi", "start": 1775.0, "duration": 3.64}, {"text": "le cas du Canada qui a l\u00e9galis\u00e9 cette", "start": 1777.0, "duration": 2.76}, {"text": "consommation et la production de", "start": 1778.64, "duration": 3.519}, {"text": "cannabis en 2018 6 ans plus tard le", "start": 1779.76, "duration": 4.96}, {"text": "march\u00e9 noir ne repr\u00e9sente plus que 30 %", "start": 1782.159, "duration": 4.201}, {"text": "des ventes de cannabis \u00e7a fait quand", "start": 1784.72, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00eame baisser le trafic et les", "start": 1786.36, "duration": 4.199}, {"text": "narcotrafiquants non mais comparaison", "start": 1788.6, "duration": 3.04}, {"text": "n'est pas raison on n pas la m\u00eame", "start": 1790.559, "duration": 2.441}, {"text": "histoire m\u00eame fonctionnement que le", "start": 1791.64, "duration": 4.12}, {"text": "Canada moi je remarque que dans les pays", "start": 1793.0, "duration": 4.44}, {"text": "o\u00f9 \u00e7a l\u00e9galise d'abord vous prenez le", "start": 1795.76, "duration": 3.08}, {"text": "tabac S \u00e7a emp\u00eache pas le trafic de", "start": 1797.44, "duration": 2.68}, {"text": "contrebande de cigarettes j'ai travaill\u00e9", "start": 1798.84, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e0 barbz dans le 18e arrondissement \u00e0", "start": 1800.12, "duration": 2.2}, {"text": "Paris je peux vous dire que c'est un", "start": 1801.44, "duration": 2.8}, {"text": "fl\u00e9o pareil \u00e0 Marseille pareil \u00e0 Lille", "start": 1802.32, "duration": 3.88}, {"text": "pareil \u00e0 Lyon on a de la criminalit\u00e9 qui", "start": 1804.24, "duration": 3.96}, {"text": "est toujours aussi forte non \u00e7a baisse", "start": 1806.2, "duration": 3.16}, {"text": "pas Madame dans les quand vous habitez", "start": 1808.2, "duration": 2.64}, {"text": "vous vous habitez peut-\u00eatre pas dans ces", "start": 1809.36, "duration": 3.52}, {"text": "quartiers moi j'y habita\u00e9 moi les 30 %", "start": 1810.84, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e7a me parle pas les chiffres par contre", "start": 1812.88, "duration": 2.039}, {"text": "les gens qui tous les jours en bas", "start": 1814.039, "duration": 2.24}, {"text": "voient des trafiquans de drogue qui", "start": 1814.919, "duration": 3.0}, {"text": "resteront malgr\u00e9on vous croyez que des", "start": 1816.279, "duration": 3.041}, {"text": "gens aujourd'hui qui payent pas d'imp\u00f4t", "start": 1817.919, "duration": 2.521}, {"text": "qui payent pas d' SAF c'est ce qui", "start": 1819.32, "duration": 2.079}, {"text": "permet aujourd'hui de recouvrir", "start": 1820.44, "duration": 2.52}, {"text": "notamment les cotisation sociale qui ont", "start": 1821.399, "duration": 2.801}, {"text": "pas les m\u00eames r\u00e8gles environnementales", "start": 1822.96, "duration": 2.48}, {"text": "et soci\u00e9tales que des entreprises", "start": 1824.2, "duration": 2.4}, {"text": "qu'ongis\u00e9 vous croyez qu'ils vont se", "start": 1825.44, "duration": 2.719}, {"text": "mettre au go\u00fbt de la page de l'\u00c9tat des", "start": 1826.6, "duration": 3.799}, {"text": "institutions sociales pour pouvoir avoir", "start": 1828.159, "duration": 3.76}, {"text": "des obligations aujourd'hui qu'ils n'ont", "start": 1830.399, "duration": 3.361}, {"text": "pas et faire baisser leur profit \u00e7a coup", "start": 1831.919, "duration": 3.321}, {"text": "l'ER s pied le but c'est de couper", "start": 1833.76, "duration": 2.759}, {"text": "l'herbe soused sais pas si vous \u00eates", "start": 1835.24, "duration": 2.4}, {"text": "favorable ou pas je vous donne en tout", "start": 1836.519, "duration": 2.801}, {"text": "cas ma position \u00e7a coupe pas l'ER", "start": 1837.64, "duration": 2.639}, {"text": "souousped je vous dis simplement que", "start": 1839.32, "duration": 2.64}, {"text": "dans les pays vous le dites pas o\u00f9 il y", "start": 1840.279, "duration": 3.0}, {"text": "a eu l\u00e9galisation vous avez les", "start": 1841.96, "duration": 3.36}, {"text": "narcotrafiquants les cartels les mafias", "start": 1843.279, "duration": 3.441}, {"text": "comme au Br\u00e9sil par exemple ou comme en", "start": 1845.32, "duration": 3.0}, {"text": "Colombie qui mettent le couteau sur la", "start": 1846.72, "duration": 3.76}, {"text": "gorge \u00e0 nos gouvernants qui mettent des", "start": 1848.32, "duration": 3.599}, {"text": "contrats ex\u00e9cut\u00e9s sur des magistrats et", "start": 1850.48, "duration": 2.76}, {"text": "des haut-fonctionnaires de police donc", "start": 1851.919, "duration": 2.681}, {"text": "pour une r\u00e9ussite pardon mais quand il y", "start": 1853.24, "duration": 2.799}, {"text": "a des morts j'ai pas l'impression que", "start": 1854.6, "duration": 3.559}, {"text": "c'est une grande r\u00e9ussite et pard par", "start": 1856.039, "duration": 3.36}, {"text": "que c'est vrai que votre parti veut en", "start": 1858.159, "duration": 3.12}, {"text": "plus de courtes peines de prison pour", "start": 1859.399, "duration": 4.081}, {"text": "les consommateurs de drogu est-ce que", "start": 1861.279, "duration": 3.681}, {"text": "c'est pas prendre le le le probl\u00e8me \u00e0", "start": 1863.48, "duration": 3.439}, {"text": "l'envers c'est\u00e0-dire que on est parti", "start": 1864.96, "duration": 4.36}, {"text": "sur l'id\u00e9e que les les consommateurs de", "start": 1866.919, "duration": 3.921}, {"text": "drogu sont des tribunal tr\u00e8s vite vous", "start": 1869.32, "duration": 2.959}, {"text": "prenez le Canada qui est pas dans", "start": 1870.84, "duration": 2.439}, {"text": "l'Europe moi je vais prendre les pays", "start": 1872.279, "duration": 2.441}, {"text": "nordiques comme la Norv\u00e8ge le Danemark", "start": 1873.279, "duration": 3.0}, {"text": "ou la Su\u00e8de vous avez ces pays qui font", "start": 1874.72, "duration": 2.64}, {"text": "des courtes peines vous savez que la", "start": 1876.279, "duration": 2.681}, {"text": "r\u00e9ponse p\u00e9nale elle est des tro/4", "start": 1877.36, "duration": 3.4}, {"text": "satisfaisante parce qu' lieu de prre en", "start": 1878.96, "duration": 3.48}, {"text": "prison \u00e7a va les emp\u00eacher de oui B", "start": 1880.76, "duration": 2.879}, {"text": "mettre les gens en prison \u00e7a permet aux", "start": 1882.44, "duration": 2.68}, {"text": "gens qui payent des imp\u00f4ts et qui sont", "start": 1883.639, "duration": 2.961}, {"text": "r\u00e9glau avec la loi de pouvoir vivre", "start": 1885.12, "duration": 2.519}, {"text": "paisiblement c'est peut-\u00eatre pas votre", "start": 1886.6, "duration": 2.28}, {"text": "cas parce que vous avez peut-\u00eatre pas", "start": 1887.639, "duration": 2.481}, {"text": "dans des quartiers o\u00f9 la d\u00e9lincance s", "start": 1888.88, "duration": 2.399}, {"text": "viille moi en tout cas quand j'avais un", "start": 1890.12, "duration": 2.48}, {"text": "deer en bas de chez moi et un", "start": 1891.279, "duration": 2.561}, {"text": "consommateur en moins \u00e7a me donnait de", "start": 1892.6, "duration": 2.4}, {"text": "l'air en plus et j'avais pas", "start": 1893.84, "duration": 2.719}, {"text": "l'impression des inf pour rien et pardon", "start": 1895.0, "duration": 2.88}, {"text": "monsieur mais vous le dites pas quel est", "start": 1896.559, "duration": 2.641}, {"text": "le premier producteur au monde du", "start": 1897.88, "duration": 4.44}, {"text": "cannabis dans le monde euh le Maroc", "start": 1899.2, "duration": 4.959}, {"text": "voil\u00e0 c'est le Maroc et ben je sais pas", "start": 1902.32, "duration": 3.239}, {"text": "pourquoi vous le proposez pas mais nous", "start": 1904.159, "duration": 2.841}, {"text": "non seulement on veut que la France une", "start": 1905.559, "duration": 2.921}, {"text": "Europ\u00e9enne dit au roi du Maroc qui garde", "start": 1907.0, "duration": 3.36}, {"text": "sa cannabis sa production de cannabis", "start": 1908.48, "duration": 4.159}, {"text": "l\u00e9gale dans son pays ve ces", "start": 1910.36, "duration": 3.88}, {"text": "consommateurs soient des zbies tant", "start": 1912.639, "duration": 2.801}, {"text": "mieux mais vous vous en parlez pas moi", "start": 1914.24, "duration": 2.559}, {"text": "je ve prot\u00e9ger les jeunes de cette", "start": 1915.44, "duration": 3.8}, {"text": "consommation qui DTR", "start": 1916.799, "duration": 4.84}, {"text": "la r\u00e9ponse de Daniel car la position est", "start": 1919.24, "duration": 4.24}, {"text": "plut\u00f4t inverse en France avec le", "start": 1921.639, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais qui lui veut", "start": 1923.48, "duration": 3.439}, {"text": "davantage p\u00e9naliser le consommateur en", "start": 1924.799, "duration": 4.36}, {"text": "disant chaque joint a le go\u00fbt du sang", "start": 1926.919, "duration": 3.64}, {"text": "est-ce qu'il faut aussi responsabiliser", "start": 1929.159, "duration": 4.281}, {"text": "le consommateur oui et moi moi je", "start": 1930.559, "duration": 4.72}, {"text": "comprends pas la logique si on permet", "start": 1933.44, "duration": 3.76}, {"text": "aux gens de de boire de l'alcool de", "start": 1935.279, "duration": 4.24}, {"text": "fumer des cigarettes de ne pas leur", "start": 1937.2, "duration": 5.199}, {"text": "permettre de de de fumer ou de consommer", "start": 1939.519, "duration": 5.441}, {"text": "le le le cannabis parce que c'est moins", "start": 1942.399, "duration": 5.0}, {"text": "dangereux apr\u00e8s on oui on est des des", "start": 1944.96, "duration": 5.199}, {"text": "adultes responsable et moi je pense il", "start": 1947.399, "duration": 6.12}, {"text": "faut apr\u00e8s cr\u00e9er et forcer un march\u00e9", "start": 1950.159, "duration": 7.961}, {"text": "l\u00e9gal qui paye les imp\u00f4ts qui est s\u00fbr et", "start": 1953.519, "duration": 6.88}, {"text": "qui respecte les r\u00e8gles consid\u00e9rer aussi", "start": 1958.12, "duration": 6.0}, {"text": "que le le le le consommateur a un", "start": 1960.399, "duration": 5.041}, {"text": "probl\u00e8me d'addiction et que c'est un", "start": 1964.12, "duration": 3.12}, {"text": "probl\u00e8me de sant\u00e9 publique oui mais on", "start": 1965.44, "duration": 4.52}, {"text": "voit bon l'addiction au cannabis \u00e7a", "start": 1967.24, "duration": 5.08}, {"text": "existe pour les autresog pour les autres", "start": 1969.96, "duration": 4.36}, {"text": "drogues par on pense si on pense \u00e0", "start": 1972.32, "duration": 3.92}, {"text": "l'h\u00e9ro\u00efne et la coca\u00efne est-ce que", "start": 1974.32, "duration": 3.319}, {"text": "justement on a eu des grandes politiques", "start": 1976.24, "duration": 2.96}, {"text": "de sant\u00e9 publique pour le covid et", "start": 1977.639, "duration": 3.681}, {"text": "cetera est-ce qu'on peut mettre comm ce", "start": 1979.2, "duration": 3.4}, {"text": "probl\u00e8me de sant\u00e9 publique qui est", "start": 1981.32, "duration": 3.359}, {"text": "l'addiction \u00e0 d'autres drogues au centre", "start": 1982.6, "duration": 5.799}, {"text": "du jeu europ\u00e9en moi je pense c'est c'est", "start": 1984.679, "duration": 6.161}, {"text": "c'est \u00e0 traiter plut\u00f4t comme une maladie", "start": 1988.399, "duration": 4.88}, {"text": "que de la criminalisation on a vu dans", "start": 1990.84, "duration": 4.88}, {"text": "tous les pays o\u00f9 on fait la guerre \u00e0 la", "start": 1993.279, "duration": 5.12}, {"text": "drogue \u00e7a \u00e7a marche pas tant que les", "start": 1995.72, "duration": 4.24}, {"text": "gens veulent consommer ils vont", "start": 1998.399, "duration": 2.961}, {"text": "consommer donc plut\u00f4t consommer", "start": 1999.96, "duration": 3.64}, {"text": "l\u00e9galement contr\u00f4l\u00e9 par le gouvernement", "start": 2001.36, "duration": 4.24}, {"text": "que de laisser \u00e7a aux mafia donc quelle", "start": 2003.6, "duration": 4.199}, {"text": "l\u00e2chet\u00e9 face aux Mafi qui veulent mettre", "start": 2005.6, "duration": 4.559}, {"text": "souston au d\u00e9mocratie mais madame Idalgo", "start": 2007.799, "duration": 3.681}, {"text": "la m\u00e8re de Paris qui est de la coalition", "start": 2010.159, "duration": 5.4}, {"text": "de Monsieur elle a mis de pasou a mis", "start": 2011.48, "duration": 6.28}, {"text": "des en place qui ont absolument pas", "start": 2015.559, "duration": 3.521}, {"text": "fonctionn\u00e9 la d\u00e9lincance n'a pas baiss\u00e9", "start": 2017.76, "duration": 3.639}, {"text": "la consommation non plus r\u00e9ussite des", "start": 2019.08, "duration": 4.92}, {"text": "ver et de sa merci \u00e0 tous les deux \u00e0", "start": 2021.399, "duration": 5.28}, {"text": "d'avoir d\u00e9battu de ce grave probl\u00e8me du", "start": 2024.0, "duration": 4.559}, {"text": "trafic de drogue merci \u00e0 vous d'avoir", "start": 2026.679, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9t\u00e9 en notre compagnie restez bien s\u00fbr", "start": 2028.559, "duration": 6.0}, {"text": "sur nos antennes o\u00f9 l'actualit\u00e9 continue", "start": 2030.2, "duration": 4.359}, {"text": "[Musique]", "start": 2035.8, "duration": 9.069}]}