{"label": "politique", "transcript": [{"text": "sont avec moi ce soir pour tout le", "start": 0.32, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9cryptage les r\u00e9actions des d\u00e9put\u00e9s ce", "start": 2.12, "duration": 5.56}, {"text": "trait\u00e9 de Mercosur c'est un trait\u00e9 de", "start": 5.4, "duration": 5.08}, {"text": "libre \u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne", "start": 7.68, "duration": 5.32}, {"text": "et les pays d'Am\u00e9rique du Sud la France", "start": 10.48, "duration": 5.639}, {"text": "refuse de le signer en l'\u00e9tat Daniel", "start": 13.0, "duration": 5.359}, {"text": "Labaronne merci d'avoir accept\u00e9 notre", "start": 16.119, "duration": 3.841}, {"text": "invitation vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 macroniste", "start": 18.359, "duration": 3.121}, {"text": "ensemble pour la R\u00e9publique d'Indre et", "start": 19.96, "duration": 3.559}, {"text": "Loire et ga\u00eftant du sosb bienvenue", "start": 21.48, "duration": 4.2}, {"text": "bonsoir et merci vous \u00eates d\u00e9put\u00e9", "start": 23.519, "duration": 4.92}, {"text": "rassemblement national des vuges vous", "start": 25.68, "duration": 5.28}, {"text": "allez voter dans un instant mais d'abord", "start": 28.439, "duration": 5.041}, {"text": "on va comprendre les enjeux justement de", "start": 30.96, "duration": 4.64}, {"text": "ce vote avec vous St\u00e9phanie des pierres", "start": 33.48, "duration": 3.239}, {"text": "un vote qui a lieu \u00e0 deux pas de", "start": 35.6, "duration": 3.479}, {"text": "l'h\u00e9micycle c'est bien \u00e7a oui le vote a", "start": 36.719, "duration": 4.121}, {"text": "lieu dans des urnes qui sont install\u00e9", "start": 39.079, "duration": 3.521}, {"text": "tout pr\u00e8s de l'h\u00e9micycle pendant une", "start": 40.84, "duration": 3.36}, {"text": "demi-heure on a vu il y a quelques", "start": 42.6, "duration": 2.84}, {"text": "minutes les d\u00e9put\u00e9s vous le voyez", "start": 44.2, "duration": 3.48}, {"text": "derri\u00e8re moi qui arrive pour voter sur", "start": 45.44, "duration": 4.0}, {"text": "cette d\u00e9claration du gouvernement", "start": 47.68, "duration": 3.719}, {"text": "c'\u00e9tait donc un d\u00e9bat \u00e0 l'initiative de", "start": 49.44, "duration": 4.119}, {"text": "l'ex\u00e9cutif sur les de l'ex\u00e9cutif pardon", "start": 51.399, "duration": 3.881}, {"text": "sur les n\u00e9gociation en cours entre", "start": 53.559, "duration": 3.961}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et le mercosour vous", "start": 55.28, "duration": 3.84}, {"text": "le savez c'est une des raisons de la", "start": 57.52, "duration": 3.92}, {"text": "col\u00e8re des agriculteurs fran\u00e7ais qui ne", "start": 59.12, "duration": 5.039}, {"text": "veulent pas de ce trait\u00e9 trait\u00e9 qui", "start": 61.44, "duration": 5.44}, {"text": "pourrait \u00eatre sign\u00e9 le 5 et 6 d\u00e9cembre", "start": 64.159, "duration": 5.28}, {"text": "en Uruguay et trait\u00e9 qui risque d'\u00eatre", "start": 66.88, "duration": 4.2}, {"text": "rejet\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 c'est ce qu'on va", "start": 69.439, "duration": 3.561}, {"text": "voir dans un instant avec dans une", "start": 71.08, "duration": 3.84}, {"text": "demi-heure maintenant le r\u00e9sultat de ce", "start": 73.0, "duration": 4.159}, {"text": "vote donc front uni \u00e0 l'Assembl\u00e9e pour", "start": 74.92, "duration": 5.08}, {"text": "s'y opposer mais valeur symbolique", "start": 77.159, "duration": 5.32}, {"text": "seulement pour ce vote c'est \u00e7a oui", "start": 80.0, "duration": 4.52}, {"text": "valeur symbolique parce que vous le", "start": 82.479, "duration": 4.521}, {"text": "savez le Parlement fran\u00e7ais n'a pas de", "start": 84.52, "duration": 4.0}, {"text": "poids on va dire pas de poids", "start": 87.0, "duration": 2.92}, {"text": "institutionnel dans les n\u00e9gociations", "start": 88.52, "duration": 3.599}, {"text": "ition d'un trait\u00e9 entre l'Union", "start": 89.92, "duration": 3.839}, {"text": "europ\u00e9enne et l'Am\u00e9rique latine en", "start": 92.119, "duration": 3.0}, {"text": "revanche il y a un \u00e9norme poids", "start": 93.759, "duration": 3.081}, {"text": "politique c'est une strat\u00e9gie", "start": 95.119, "duration": 3.921}, {"text": "d'influence expliquer les membres du", "start": 96.84, "duration": 4.52}, {"text": "socle commun pour d\u00e9fendre cette id\u00e9e de", "start": 99.04, "duration": 5.039}, {"text": "d\u00e9bat cet apr\u00e8s-midi \u00e0 l'Assembl\u00e9e \u00e7a", "start": 101.36, "duration": 5.119}, {"text": "donnerait \u00e7a devrait donner du poids \u00e0", "start": 104.079, "duration": 4.921}, {"text": "la France pour n\u00e9gocier avec la", "start": 106.479, "duration": 4.121}, {"text": "Commission europ\u00e9enne et avec les autres", "start": 109.0, "duration": 2.88}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens de la France qui", "start": 110.6, "duration": 3.96}, {"text": "eux sont plus favorables au mercosour", "start": 111.88, "duration": 4.279}, {"text": "Sophie prima la ministre du Commerce", "start": 114.56, "duration": 3.879}, {"text": "ext\u00e9rieur l'a dit au d\u00e9put\u00e9s chacune de", "start": 116.159, "duration": 5.521}, {"text": "vos voix compte un accord transpartisan", "start": 118.439, "duration": 5.0}, {"text": "contre le mercosour aurait une grande", "start": 121.68, "duration": 3.6}, {"text": "force politique a dit Annie jeunevar la", "start": 123.439, "duration": 3.36}, {"text": "ministre de l'Agriculture d'un tout", "start": 125.28, "duration": 3.319}, {"text": "petit mot St\u00e9phanie vous avez suivi", "start": 126.799, "duration": 4.121}, {"text": "l'ensemble de ces d\u00e9bats qu'en retenir", "start": 128.599, "duration": 4.561}, {"text": "alors les les d\u00e9put\u00e9s nous ont promis un", "start": 130.92, "duration": 4.16}, {"text": "menu assez indigeste s'il y avait", "start": 133.16, "duration": 4.56}, {"text": "signature de ce trait\u00e9 du mercosour de", "start": 135.08, "duration": 4.879}, {"text": "la viande dangereuse du poulet aux", "start": 137.72, "duration": 3.96}, {"text": "antibiotiques des c\u00e9r\u00e9ales aux", "start": 139.959, "duration": 3.321}, {"text": "pesticides nonen je sais plus alors on", "start": 141.68, "duration": 3.639}, {"text": "l'a compris tous les d\u00e9put\u00e9s sur tous", "start": 143.28, "duration": 4.12}, {"text": "les bans sont contre l'accord du", "start": 145.319, "duration": 4.0}, {"text": "mercosour tel qu'il est pr\u00e9sent\u00e9", "start": 147.4, "duration": 4.119}, {"text": "aujourd'hui mais la gauche une partie de", "start": 149.319, "duration": 3.64}, {"text": "la gauche et le rassemblement national", "start": 151.519, "duration": 3.241}, {"text": "sont contre un accord tout court \u00e0", "start": 152.959, "duration": 3.681}, {"text": "l'inverse du socle commun qui lui ne", "start": 154.76, "duration": 3.68}, {"text": "veut pas des termes et des condition de", "start": 156.64, "duration": 3.599}, {"text": "la n\u00e9gociation actuelle mais qui n'est", "start": 158.44, "duration": 4.4}, {"text": "pas contre le libre \u00e9ch libre \u00e9change", "start": 160.239, "duration": 4.961}, {"text": "pardon et contre tout trait\u00e9 commercial", "start": 162.84, "duration": 4.679}, {"text": "ce qui a fait ironis\u00e9 Andr\u00e9 chassig le", "start": 165.2, "duration": 6.399}, {"text": "pr\u00e9sident des communistes qui leur a qui", "start": 167.519, "duration": 6.36}, {"text": "parlait des repentis du libre \u00e9change", "start": 171.599, "duration": 4.401}, {"text": "merci beaucoup St\u00e9phanie Despierre avec", "start": 173.879, "duration": 3.961}, {"text": "avec nous depuis la salle des quatre", "start": 176.0, "duration": 3.4}, {"text": "colonnes donc vous \u00eates tous les deux", "start": 177.84, "duration": 3.88}, {"text": "sens surprise oppos\u00e9 \u00e0 ce trait\u00e9 avec", "start": 179.4, "duration": 3.88}, {"text": "les pays d'Am\u00e9rique du Sud pour quelle", "start": 181.72, "duration": 2.799}, {"text": "raison peut-\u00eatre que vous avez m\u00eame des", "start": 183.28, "duration": 3.84}, {"text": "raisons diff\u00e9rentes d'un bord \u00e0 l'autre", "start": 184.519, "duration": 5.36}, {"text": "de l'h\u00e9micycle Daniel la bararonne alors", "start": 187.12, "duration": 4.32}, {"text": "tout d'abord moi je tiens \u00e0 pr\u00e9ciser que", "start": 189.879, "duration": 3.761}, {"text": "je suis favorable au libre \u00e9change je", "start": 191.44, "duration": 4.0}, {"text": "suis favorable aux accords commerciaux", "start": 193.64, "duration": 3.8}, {"text": "mais \u00e0 partir du moment o\u00f9 ces accords", "start": 195.44, "duration": 5.2}, {"text": "commerciaux sont gagnants gagnants or l\u00e0", "start": 197.44, "duration": 5.76}, {"text": "avec cet accord avec le marque s\u00fb il est", "start": 200.64, "duration": 3.84}, {"text": "clair que ce n'est pas un accord", "start": 203.2, "duration": 3.88}, {"text": "commercial gagnant gagnant m\u00eame sur nos", "start": 204.48, "duration": 4.56}, {"text": "vins nos champagnes nos industries alors", "start": 207.08, "duration": 3.96}, {"text": "le probl\u00e8me c'est que effectivement \u00e7a", "start": 209.04, "duration": 4.199}, {"text": "pourrait profiter \u00e0 nos industriels moi", "start": 211.04, "duration": 3.759}, {"text": "dans ma circonscription au sous-traitant", "start": 213.239, "duration": 4.041}, {"text": "automobile par exemple au producteurs de", "start": 214.799, "duration": 6.08}, {"text": "vin aos\u00e9 Montlouis vouvrez et cetera", "start": 217.28, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9galement aux producteurs de l'IGP", "start": 220.879, "duration": 4.56}, {"text": "riette d'Europe riette de tour qui est", "start": 223.28, "duration": 5.159}, {"text": "la seule IGP Riet de d'Europe mais \u00e0", "start": 225.439, "duration": 5.08}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de cela je sais que beaucoup", "start": 228.439, "duration": 3.961}, {"text": "d'autres agriculteurs seraient en tr\u00e8s", "start": 230.519, "duration": 4.08}, {"text": "grande difficult\u00e9 du fait de la mise en", "start": 232.4, "duration": 4.72}, {"text": "\u0153uvre de cet accord commercial donc moi", "start": 234.599, "duration": 5.241}, {"text": "je ne veux pas sacrifier", "start": 237.12, "duration": 4.959}, {"text": "le destin des agriculteurs fran\u00e7ais et", "start": 239.84, "duration": 5.2}, {"text": "de ma circonscription sur l'h\u00f4tel d'un", "start": 242.079, "duration": 5.681}, {"text": "libre \u00e9change \u00e9chevel\u00e9 qui ne prenrait", "start": 245.04, "duration": 4.919}, {"text": "pr en compte les consid\u00e9rations", "start": 247.76, "duration": 5.44}, {"text": "environnementales qui doivent \u00eatre", "start": 249.959, "duration": 5.84}, {"text": "absolument n\u00e9cessaires quand on signne", "start": 253.2, "duration": 4.039}, {"text": "un accord et r\u00e9ciproque quand on signe", "start": 255.799, "duration": 3.72}, {"text": "un accord commercial vous vous retrouvez", "start": 257.239, "duration": 4.201}, {"text": "dans les propos de de votre coll\u00e8gue", "start": 259.519, "duration": 5.321}, {"text": "macroniste c'est nom pour au fond sauver", "start": 261.44, "duration": 6.319}, {"text": "la fili\u00e8re agricole et exiger la", "start": 264.84, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 des normes d'un d' un", "start": 267.759, "duration": 4.28}, {"text": "continent \u00e0 l'autre la question est", "start": 269.96, "duration": 3.48}, {"text": "plut\u00f4t l'inverse c'est plut\u00f4t mon", "start": 272.039, "duration": 3.121}, {"text": "coll\u00e8gue macronis qui d'un seul coup", "start": 273.44, "duration": 3.64}, {"text": "rejoint les positions historiques et", "start": 275.16, "duration": 3.36}, {"text": "fondamentales port\u00e9 par le rassemblement", "start": 277.08, "duration": 2.679}, {"text": "national et Marine Le Pen comme vous les", "start": 278.52, "duration": 2.88}, {"text": "connaissez vous savez le l'accord de", "start": 279.759, "duration": 3.401}, {"text": "libre \u00e9change avec le Mercosur n'est pas", "start": 281.4, "duration": 3.0}, {"text": "le premier accord il se trouve que", "start": 283.16, "duration": 3.4}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne d\u00e9tient le record", "start": 284.4, "duration": 3.96}, {"text": "international accrochez-vous bien le", "start": 286.56, "duration": 3.72}, {"text": "record international du nombre d'accords", "start": 288.36, "duration": 3.839}, {"text": "de libre \u00e9change justement aujourd'hui", "start": 290.28, "duration": 3.72}, {"text": "en cours de route et malheureusement", "start": 292.199, "duration": 3.84}, {"text": "beaucoup d'entre eux portent en leur", "start": 294.0, "duration": 4.08}, {"text": "sein justement ce qui a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 par", "start": 296.039, "duration": 4.16}, {"text": "mon coll\u00e8gue macroniste \u00e0 savoir", "start": 298.08, "duration": 4.0}, {"text": "une les les germes d'une concurrence", "start": 300.199, "duration": 3.921}, {"text": "absolument d\u00e9loyale puisque l'on fait", "start": 302.08, "duration": 3.72}, {"text": "venir chaque ann\u00e9e des millions de", "start": 304.12, "duration": 3.24}, {"text": "tonnes de produits qu'il soit beauin", "start": 305.8, "duration": 4.839}, {"text": "s\u00e9r\u00e9ali\u00e9s qui soit vignoble qui soit de", "start": 307.36, "duration": 5.399}, {"text": "la volaille et cetera qui ne respectent", "start": 310.639, "duration": 4.041}, {"text": "ni nos normes sanitaires ni nos normes", "start": 312.759, "duration": 3.961}, {"text": "environnementales ni nos normes sociales", "start": 314.68, "duration": 4.0}, {"text": "et cela pose \u00e9norm\u00e9ment de probl\u00e8mes \u00e7a", "start": 316.72, "duration": 4.319}, {"text": "fait des ann\u00e9es que on le dit qu'on le", "start": 318.68, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te qu'on agit pour essayer de", "start": 321.039, "duration": 3.72}, {"text": "l'emp\u00eacher aujourd'hui on voit qu'il y a", "start": 322.639, "duration": 3.961}, {"text": "voil\u00e0 une certaine majorit\u00e9 qui essa un", "start": 324.759, "duration": 3.16}, {"text": "peu de se racheter une conscience par", "start": 326.6, "duration": 3.159}, {"text": "cette opposition au Trait\u00e9 du Mercosur", "start": 327.919, "duration": 3.441}, {"text": "moi je suis tr\u00e8s satisfait \u00e9videmment", "start": 329.759, "duration": 3.241}, {"text": "qu'on a r\u00e9ussi \u00e0 convaincre jusqu'\u00e0 nos", "start": 331.36, "duration": 3.559}, {"text": "adversaires politiques des bien fond\u00e9s", "start": 333.0, "duration": 3.6}, {"text": "de nos positions et de nos analyses bien", "start": 334.919, "duration": 4.041}, {"text": "alors on va voir si ouiou non il y a", "start": 336.6, "duration": 4.719}, {"text": "unanimit\u00e9 dans l'h\u00e9micycle Marco Pomier", "start": 338.96, "duration": 4.72}, {"text": "vous \u00eates avec le d\u00e9put\u00e9 MoDem Marc", "start": 341.319, "duration": 5.641}, {"text": "fenot oui Marc fenot vous venez de voter", "start": 343.68, "duration": 5.639}, {"text": "contre cet accord du Mercosur mais", "start": 346.96, "duration": 3.959}, {"text": "pourtant c'est un vote symbolique la", "start": 349.319, "duration": 2.961}, {"text": "d\u00e9cision elle est entre les mains des", "start": 350.919, "duration": 3.041}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes alors c'est", "start": 352.28, "duration": 3.639}, {"text": "bien que on finisse par le dire euh que", "start": 353.96, "duration": 3.44}, {"text": "en fait la v\u00e9rit\u00e9 des choses soit dites", "start": 355.919, "duration": 3.12}, {"text": "mais j'ai toujours dit que la d\u00e9cision", "start": 357.4, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9tait dans la main des des institutions", "start": 359.039, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9ennes mais que les \u00e9tatsmemes", "start": 360.639, "duration": 3.321}, {"text": "peuvent envoyer des messages et que", "start": 362.479, "duration": 2.961}, {"text": "l'ensemble d'un Parlement puisse", "start": 363.96, "duration": 4.12}, {"text": "j'esp\u00e8re de fa\u00e7on unanime sans nier les", "start": 365.44, "duration": 3.92}, {"text": "diff\u00e9rences que nous pouvons avoir entre", "start": 368.08, "duration": 3.399}, {"text": "nous d\u00e9cider d'envoyer un message \u00e0 la", "start": 369.36, "duration": 3.6}, {"text": "Commission europ\u00e9enne aux institutions", "start": 371.479, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9ennes pour le dire la France pays", "start": 372.96, "duration": 4.079}, {"text": "fondateur pays agricole puissance s'il", "start": 374.639, "duration": 4.441}, {"text": "en est n'est pas pour cet accord et", "start": 377.039, "duration": 3.841}, {"text": "refuse cet accord du Mercosur je pense", "start": 379.08, "duration": 4.0}, {"text": "que \u00e7a \u00e7a porte un poids dans le d\u00e9bat", "start": 380.88, "duration": 4.0}, {"text": "et j'esp\u00e8re que \u00e7a porte un po parce que", "start": 383.08, "duration": 3.679}, {"text": "faudrait pas que les institutions ou", "start": 384.88, "duration": 3.2}, {"text": "europ\u00e9ennes oublient quand m\u00eame qu'elles", "start": 386.759, "duration": 3.241}, {"text": "sont aussi l\u00e0 pour servir les peuples et", "start": 388.08, "duration": 3.72}, {"text": "les nations que nous qui la composent", "start": 390.0, "duration": 3.28}, {"text": "qu'est-ce qu'il faudrait changer", "start": 391.8, "duration": 3.0}, {"text": "concr\u00e8tement dans cet accord pour que", "start": 393.28, "duration": 4.52}, {"text": "vous y soyez soit favorable bah sans", "start": 394.8, "duration": 4.04}, {"text": "rentrer dans le d\u00e9tail il me semble", "start": 397.8, "duration": 2.08}, {"text": "qu'on a quand m\u00eame des volumes qui nous", "start": 398.84, "duration": 2.24}, {"text": "paraissent trop", "start": 399.88, "duration": 3.319}, {"text": "importants en viande bovine parce", "start": 401.08, "duration": 3.28}, {"text": "qu'apr\u00e8s il faut regarder se non", "start": 403.199, "duration": 3.041}, {"text": "seulement l'accord mais le cumule des", "start": 404.36, "duration": 4.48}, {"text": "accords et c'est souvent l'\u00e9levage qui", "start": 406.24, "duration": 5.2}, {"text": "est le plus concern\u00e9 de on ne peut pas", "start": 408.84, "duration": 4.759}, {"text": "avoir un accord qui en particulier sur", "start": 411.44, "duration": 4.68}, {"text": "la question climatique ne respecte pas", "start": 413.599, "duration": 4.681}, {"text": "la trajectoire des accords de Paris", "start": 416.12, "duration": 4.4}, {"text": "sinon nous nous rendons complice de la", "start": 418.28, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9forestation sinon nous nous rendons", "start": 420.52, "duration": 4.28}, {"text": "complice du r\u00e9chauffement climatique et", "start": 422.44, "duration": 3.879}, {"text": "nous acc\u00e9l\u00e9rons un processus qui est", "start": 424.8, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 durement \u00e0 l'\u0153uvre et donc au moins", "start": 426.319, "duration": 4.401}, {"text": "sur les accords de Paris il faut qu'on", "start": 428.919, "duration": 3.161}, {"text": "ait quelque chose qui soit de l'ORD non", "start": 430.72, "duration": 2.599}, {"text": "pas d'une r\u00e9ciprocit\u00e9 il faut juste", "start": 432.08, "duration": 3.16}, {"text": "qu'on puisse s'assurer que les pays", "start": 433.319, "duration": 3.641}, {"text": "signataire c\u00f4t\u00e9 Mercosur respecte", "start": 435.24, "duration": 3.679}, {"text": "l'accord de Paris tr\u00e8me \u00e9l\u00e9ment il faut", "start": 436.96, "duration": 4.04}, {"text": "qu'on s'assure que les produits qui", "start": 438.919, "duration": 3.96}, {"text": "viennent sur le sol europ\u00e9en respectent", "start": 441.0, "duration": 3.919}, {"text": "nos standards sanitaire on peut pas", "start": 442.879, "duration": 3.76}, {"text": "demander aux agriculteurs de ne pas", "start": 444.919, "duration": 4.081}, {"text": "mettre tel ou tel produit ouel tel ou", "start": 446.639, "duration": 4.481}, {"text": "tel autre pratique et que puisse rentrer", "start": 449.0, "duration": 2.96}, {"text": "sur le parce que l\u00e0 il y a une", "start": 451.12, "duration": 2.12}, {"text": "distorsion de concurrence trop forte", "start": 451.96, "duration": 2.959}, {"text": "voil\u00e0 deux exemples tr\u00e8s concrets de", "start": 453.24, "duration": 3.399}, {"text": "demande qu'on peut avoir des exemples", "start": 454.919, "duration": 3.68}, {"text": "tr\u00e8s clairs merci beaucoup Mar fenou", "start": 456.639, "duration": 3.801}, {"text": "Merci \u00e0 VOUS Marco Pomier donc on a bien", "start": 458.599, "duration": 3.44}, {"text": "compris que on est dans un signal", "start": 460.44, "duration": 3.92}, {"text": "politique sans valeur contraignante avec", "start": 462.039, "duration": 6.0}, {"text": "ce vote mais tout est bon pour peser sur", "start": 464.36, "duration": 6.44}, {"text": "les 27 et sur la pr\u00e9sidente de la", "start": 468.039, "duration": 4.88}, {"text": "Commission europ\u00e9enne fort de ce vote", "start": 470.8, "duration": 3.88}, {"text": "honn\u00eatement monsieur le d\u00e9put\u00e9 la France", "start": 472.919, "duration": 4.201}, {"text": "a-t-elle encore les moyens de bloquer ce", "start": 474.68, "duration": 5.799}, {"text": "trait\u00e9 alors il y a bien \u00e9videmment la", "start": 477.12, "duration": 4.96}, {"text": "voix de la France qui va porter au sein", "start": 480.479, "duration": 4.481}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne au sein du", "start": 482.08, "duration": 5.559}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et puis je rappelle", "start": 484.96, "duration": 6.919}, {"text": "que il y aura pour les 27 pays un d\u00e9bat", "start": 487.639, "duration": 7.441}, {"text": "au Parlement dans les diff\u00e9rents", "start": 491.879, "duration": 4.76}, {"text": "parlements nationaux on en est s\u00fbr \u00e7a", "start": 495.08, "duration": 3.959}, {"text": "qu'il y aura des des votes \u00e0 l'arriv\u00e9e", "start": 496.639, "duration": 4.84}, {"text": "dans les d\u00e9bats nationaux m\u00eame si trois", "start": 499.039, "duration": 4.28}, {"text": "niveaux de de", "start": 501.479, "duration": 4.4}, {"text": "d'intervention par EUR Parlement", "start": 503.319, "duration": 4.361}, {"text": "nationau donc il y a une clause de", "start": 505.879, "duration": 4.76}, {"text": "revoyure si si si je pe mais le fait que", "start": 507.68, "duration": 5.96}, {"text": "je l'esp\u00e8re de mani\u00e8re unanime euh", "start": 510.639, "duration": 5.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale aujourd'hui et le", "start": 513.64, "duration": 5.0}, {"text": "S\u00e9nat demain se prononce contre cet", "start": 516.399, "duration": 5.12}, {"text": "accord euh il est \u00e9vident que ce sera un", "start": 518.64, "duration": 5.279}, {"text": "symbole tr\u00e8s tr\u00e8s fort la France", "start": 521.519, "duration": 4.361}, {"text": "s'oppose \u00e0 cet accord d'association", "start": 523.919, "duration": 4.081}, {"text": "entre l'Union europ\u00e9enne et le Mercosur", "start": 525.88, "duration": 6.16}, {"text": "les pays du Br\u00e9sil de l'Argentine du et", "start": 528.0, "duration": 5.959}, {"text": "du Paraguay alors pour parvenir", "start": 532.04, "duration": 4.64}, {"text": "effectivement \u00e0 bloquer cet accord ou", "start": 533.959, "duration": 4.721}, {"text": "m\u00eame \u00e0 obtenir sa ren\u00e9gociation sur le", "start": 536.68, "duration": 3.32}, {"text": "volet commercial", "start": 538.68, "duration": 4.0}, {"text": "il faut r\u00e9unir une minorit\u00e9 de", "start": 540.0, "duration": 6.0}, {"text": "blocage pourtant on y est pas est-ce que", "start": 542.68, "duration": 5.599}, {"text": "on peut imaginer que fort de ce vote", "start": 546.0, "duration": 4.88}, {"text": "Emmanuel Macron aura les capacit\u00e9s \u00e0", "start": 548.279, "duration": 4.641}, {"text": "convaincre il faut au moins quatre pays", "start": 550.88, "duration": 4.639}, {"text": "europ\u00e9ens et une population atteinte de", "start": 552.92, "duration": 5.479}, {"text": "35 % de l'ensemble de des des 27 de", "start": 555.519, "duration": 4.601}, {"text": "l'Union mais vous avez prononc\u00e9", "start": 558.399, "duration": 4.041}, {"text": "exactement le nom qui va porter la", "start": 560.12, "duration": 5.24}, {"text": "responsabilit\u00e9 d'un possible une", "start": 562.44, "duration": 4.2}, {"text": "possible ratification de cet accord de", "start": 565.36, "duration": 2.919}, {"text": "libre \u00e9change celui d'Emmanuel Macron", "start": 566.64, "duration": 4.68}, {"text": "estce que voyez-vous Emmanuel Macron il", "start": 568.279, "duration": 5.361}, {"text": "est oppos\u00e9 du moins il se dit oppos\u00e9 au", "start": 571.32, "duration": 4.079}, {"text": "Trait\u00e9 du Mercosur depuis 2019", "start": 573.64, "duration": 3.8}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que \u00e7a fait 5 ans et la", "start": 575.399, "duration": 3.321}, {"text": "question que tous les agriculteurs se", "start": 577.44, "duration": 2.56}, {"text": "posent aujourd'hui c'est comment se", "start": 578.72, "duration": 2.96}, {"text": "fait-il alors que le Pr\u00e9sident de la", "start": 580.0, "duration": 3.64}, {"text": "R\u00e9publique depuis 5 ann\u00e9es ne cesse de", "start": 581.68, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9p\u00e9ter \u00e0 tout bout de champ qu'il est", "start": 583.64, "duration": 2.759}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 cet accord de libre \u00e9change", "start": 584.92, "duration": 4.08}, {"text": "pourquoi n'est-il pas parvenu depuis 5", "start": 586.399, "duration": 4.801}, {"text": "ans \u00e0 ne emp\u00eacher \u00e0 ce que les", "start": 589.0, "duration": 3.519}, {"text": "n\u00e9gociations aillent plus loin et on", "start": 591.2, "duration": 2.68}, {"text": "sait tr\u00e8s bien pourquoi pour deux", "start": 592.519, "duration": 3.521}, {"text": "raisons la premi\u00e8re c'est parce que le", "start": 593.88, "duration": 3.56}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a toujours", "start": 596.04, "duration": 2.64}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 les int\u00e9r\u00eats de l'Union", "start": 597.44, "duration": 2.92}, {"text": "europ\u00e9enne int\u00e9r\u00eat des paysans qui nous", "start": 598.68, "duration": 3.56}, {"text": "nourrissent et cette union europ\u00e9enne a", "start": 600.36, "duration": 3.28}, {"text": "un int\u00e9r\u00eat aux accords de libre \u00e9change", "start": 602.24, "duration": 3.24}, {"text": "parce que c'est ancr\u00e9 dans son ADM et", "start": 603.64, "duration": 3.199}, {"text": "deux\u00e8me raison le pr\u00e9sident de la", "start": 605.48, "duration": 4.08}, {"text": "R\u00e9publique a toujours \u00e9t\u00e9 plus ou moins", "start": 606.839, "duration": 4.201}, {"text": "on va dire silencieux lorsqu'il", "start": 609.56, "duration": 3.08}, {"text": "s'agissait d'aller rivaliser en terme de", "start": 611.04, "duration": 3.08}, {"text": "n\u00e9gociation avec notre partenaire", "start": 612.64, "duration": 3.28}, {"text": "allemand l'Allemagne a int\u00e9r\u00eat \u00e0 cet", "start": 614.12, "duration": 3.48}, {"text": "accord on le sait et c'est notamment", "start": 615.92, "duration": 3.08}, {"text": "sous la pression allemande que la", "start": 617.6, "duration": 2.799}, {"text": "Commission europ\u00e9enne veut aujourd'hui", "start": 619.0, "duration": 3.32}, {"text": "distinguer le vote de cet accord entre", "start": 620.399, "duration": 4.241}, {"text": "la partici mettez en cause directement", "start": 622.32, "duration": 4.84}, {"text": "la volont\u00e9 politique d'Emmanuel Macron", "start": 624.64, "duration": 5.0}, {"text": "de peser contre le mercosour", "start": 627.16, "duration": 4.2}, {"text": "bon moi je crois que le Pr\u00e9sident de la", "start": 629.64, "duration": 3.28}, {"text": "R\u00e9publique a une position constante sur", "start": 631.36, "duration": 3.32}, {"text": "la sur cette question des accords", "start": 632.92, "duration": 4.159}, {"text": "commerciaux qui doivent obliatoement", "start": 634.68, "duration": 5.959}, {"text": "int\u00e9grer les accords de Paris et nous ne", "start": 637.079, "duration": 6.641}, {"text": "pouvons pas nous rendre coupable ou ou", "start": 640.639, "duration": 6.681}, {"text": "complice de la d\u00e9forestation de", "start": 643.72, "duration": 6.0}, {"text": "l'importation de produits qui incorpore", "start": 647.32, "duration": 5.199}, {"text": "des hormones de croissance des OGM alors", "start": 649.72, "duration": 5.88}, {"text": "m\u00eame que nous les interdisons au niveau", "start": 652.519, "duration": 5.801}, {"text": "de nos mod\u00e8les de production europ\u00e9enne", "start": 655.6, "duration": 4.52}, {"text": "la Pologne c'est \u00e0 la France he on l'a", "start": 658.32, "duration": 3.24}, {"text": "appris aujourd'hui pour s'opposer au", "start": 660.12, "duration": 3.32}, {"text": "mercosour avec l'Italie et les Pays-Bas", "start": 661.56, "duration": 3.6}, {"text": "est-ce que \u00e7a peut suffire \u00e0 bloquer le", "start": 663.44, "duration": 4.04}, {"text": "texte en tout cas le fait que la la", "start": 665.16, "duration": 4.72}, {"text": "France par la voix de son parlement", "start": 667.48, "duration": 5.0}, {"text": "exprime de mani\u00e8re unanime le rejet de", "start": 669.88, "duration": 3.44}, {"text": "cet", "start": 672.48, "duration": 4.2}, {"text": "accord je j'imagine que cela va compter", "start": 673.32, "duration": 5.959}, {"text": "dans le d\u00e9bat au sein de la Commission", "start": 676.68, "duration": 4.959}, {"text": "europ\u00e9enne parce que l'Europe ne peut", "start": 679.279, "duration": 4.841}, {"text": "pas se passer de la France et on doit", "start": 681.639, "duration": 5.841}, {"text": "tenir compte des int\u00e9r\u00eats vitaux de", "start": 684.12, "duration": 6.519}, {"text": "notre pays donc moi je pense que ce", "start": 687.48, "duration": 5.32}, {"text": "message que nous allons envoyer va \u00eatre", "start": 690.639, "duration": 4.681}, {"text": "entendu et que d'autres pays qui \u00e9taient", "start": 692.8, "duration": 4.599}, {"text": "peut-\u00eatre plus timides et bien vont se", "start": 695.32, "duration": 4.4}, {"text": "la rallier en d\u00e9finitive \u00e0 la position", "start": 697.399, "duration": 4.44}, {"text": "extr\u00eamement forte de la France exprim\u00e9e", "start": 699.72, "duration": 3.239}, {"text": "par son parlement qu'est-ce que vous", "start": 701.839, "duration": 2.68}, {"text": "attendez au rassemblement national pour", "start": 702.959, "duration": 3.68}, {"text": "bien comprendre ceux qui nous regardent", "start": 704.519, "duration": 4.081}, {"text": "se disent est-ce qu'il faut ren\u00e9gocier", "start": 706.639, "duration": 4.64}, {"text": "cet accord pour l'\u00e9levage pour les beau", "start": 708.6, "duration": 5.2}, {"text": "vins et le volet agricole ou est-ce", "start": 711.279, "duration": 4.24}, {"text": "qu'il faut tout simplement le rejeter en", "start": 713.8, "duration": 3.479}, {"text": "bloc quelle est votre position il faut", "start": 715.519, "duration": 3.241}, {"text": "le rejeter en bloc on ne peut pas \u00eatre", "start": 717.279, "duration": 2.721}, {"text": "plus clair nous avons pendant la", "start": 718.76, "duration": 3.12}, {"text": "campagne europ\u00e9enne demand\u00e9 un moratoire", "start": 720.0, "duration": 3.519}, {"text": "sur tout nouvel accord de libre \u00e9change", "start": 721.88, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui l'agriculture fran\u00e7aise ne", "start": 723.519, "duration": 3.721}, {"text": "supporte plus justement cette ouverture", "start": 725.24, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e0 tous les vents du monde de notre", "start": 727.24, "duration": 3.32}, {"text": "march\u00e9 \u00e0 la fois fran\u00e7ais et de nos", "start": 728.839, "duration": 3.961}, {"text": "march\u00e9s europ\u00e9ens vous voyez il y a une", "start": 730.56, "duration": 4.16}, {"text": "mesure qui est d\u00e9fendue assez souvent", "start": 732.8, "duration": 3.039}, {"text": "d'ailleurs par le gouvernement c'est", "start": 734.72, "duration": 2.84}, {"text": "celle de l'instauration de close miroir", "start": 735.839, "duration": 3.481}, {"text": "c'est-\u00e0-dire pour ceux qui nous \u00e9coutent", "start": 737.56, "duration": 3.639}, {"text": "le fait d'emp\u00eacher l'arriv\u00e9e sur notre", "start": 739.32, "duration": 3.519}, {"text": "march\u00e9 national de produits qui ne", "start": 741.199, "duration": 2.721}, {"text": "respectent pas les m\u00eames normes", "start": 742.839, "duration": 4.081}, {"text": "sanitaires envir tout \u00e0it \u00e7a fait partie", "start": 743.92, "duration": 5.24}, {"text": "des n\u00e9gociations que veulent imposer not", "start": 746.92, "duration": 3.76}, {"text": "notamment le gouvernement fran\u00e7ais dans", "start": 749.16, "duration": 3.2}, {"text": "cet accord mais ce qu'il faut savoir", "start": 750.68, "duration": 3.12}, {"text": "c'est que c'est l'Union europ\u00e9enne et", "start": 752.36, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00eame la Commission europ\u00e9enne elle-m\u00eame", "start": 753.8, "duration": 3.039}, {"text": "qui a travaill\u00e9 et qui a remis un", "start": 755.48, "duration": 3.599}, {"text": "rapport au printemps 2024 et qui nous", "start": 756.839, "duration": 3.521}, {"text": "dit quoi dans ce rapport et bien tout", "start": 759.079, "duration": 3.281}, {"text": "simplement qu'on ne dispose pas des", "start": 760.36, "duration": 4.2}, {"text": "outils et des moyens suffisants pour", "start": 762.36, "duration": 3.88}, {"text": "pouvoir justement contr\u00f4ler tous les", "start": 764.56, "duration": 3.12}, {"text": "produits qui viennent des pays du", "start": 766.24, "duration": 3.36}, {"text": "mercosour aujourd'hui quand un produit", "start": 767.68, "duration": 3.399}, {"text": "parce queon importe d\u00e9j\u00e0 de la viande", "start": 769.6, "duration": 3.08}, {"text": "notamment bovine du Br\u00e9sil il y a \u00e0 peu", "start": 771.079, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e8s 300 tonnes qui ont d\u00e9j\u00e0 des", "start": 772.68, "duration": 3.159}, {"text": "tarifications baiss\u00e9es en terme de c'est", "start": 774.279, "duration": 2.841}, {"text": "pour \u00e7a quand on regarde les chiffres", "start": 775.839, "duration": 4.321}, {"text": "c'est 1,5 % de plus seulement c'est un", "start": 777.12, "duration": 5.6}, {"text": "Ste par europ\u00e9en au fond", "start": 780.16, "duration": 5.479}, {"text": "\u00e7a au pay que chaque d\u00e9put\u00e9 est all\u00e9", "start": 782.72, "duration": 4.44}, {"text": "voir dans sa circonscription lors des", "start": 785.639, "duration": 2.961}, {"text": "rassemblement justement des syndicats", "start": 787.16, "duration": 2.64}, {"text": "agricoles allez leur dire que ce n'est", "start": 788.6, "duration": 2.96}, {"text": "qu' 1 % que malgr\u00e9 tout ce n'est pas", "start": 789.8, "duration": 3.56}, {"text": "grand-chose si c'est \u00e9videmment \u00e9norme", "start": 791.56, "duration": 2.76}, {"text": "parce que derri\u00e8re c'est des", "start": 793.36, "duration": 2.44}, {"text": "exploitations c'est des productions", "start": 794.32, "duration": 2.759}, {"text": "enti\u00e8res qui n'arriveront pas \u00e0 s'en", "start": 795.8, "duration": 2.719}, {"text": "remettre l'Union europ\u00e9enne nous dit", "start": 797.079, "duration": 2.641}, {"text": "quoi qu'aujourd'hui elle n'a pas les", "start": 798.519, "duration": 3.12}, {"text": "capacit\u00e9s de contr\u00f4ler ce qu'il vient on", "start": 799.72, "duration": 3.479}, {"text": "ne sait pas quelle est la ferme qui a", "start": 801.639, "duration": 3.121}, {"text": "produite la viande qui vient du Br\u00e9sil", "start": 803.199, "duration": 4.481}, {"text": "et des pays du mercosour donc permettre", "start": 804.76, "duration": 4.68}, {"text": "l'aboutissement d'un accord compris avec", "start": 807.68, "duration": 3.32}, {"text": "des Cluses miroires \u00e7a serait porter une", "start": 809.44, "duration": 3.0}, {"text": "lourde irresponsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de nos", "start": 811.0, "duration": 3.32}, {"text": "pays Daniel la baronne tant qu'on n pas", "start": 812.44, "duration": 4.399}, {"text": "de contr\u00f4le sur la tra\u00e7abilit\u00e9 c'est", "start": 814.32, "duration": 4.879}, {"text": "vrai que aujourd'hui les derniers", "start": 816.839, "duration": 3.721}, {"text": "rapports de la Commission europ\u00e9enne ont", "start": 819.199, "duration": 2.801}, {"text": "montr\u00e9 qu'il pouvait y avoir des traces", "start": 820.56, "duration": 3.079}, {"text": "de ces fameux activateurs de de", "start": 822.0, "duration": 3.48}, {"text": "croissance sur de la viande br\u00e9silienne", "start": 823.639, "duration": 3.801}, {"text": "on ne peut pas se permettre d'avoir cet", "start": 825.48, "duration": 3.96}, {"text": "accord m\u00eame sur les autres volets il", "start": 827.44, "duration": 3.839}, {"text": "faut tout rejeter alors moi je crois", "start": 829.44, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il ne faut pas tout rejeter je ne", "start": 831.279, "duration": 4.441}, {"text": "suis pas d'accord avec vous il y a un", "start": 832.92, "duration": 5.719}, {"text": "accord commercial qui est mal ficel\u00e9 il", "start": 835.72, "duration": 4.72}, {"text": "y a des clauses qui sont inacceptables", "start": 838.639, "duration": 3.801}, {"text": "et donc il faut les revoir mais il y a", "start": 840.44, "duration": 3.56}, {"text": "des clauses qui sont tr\u00e8s favorables", "start": 842.44, "duration": 3.199}, {"text": "pour notre activit\u00e9 \u00e9conomique pour les", "start": 844.0, "duration": 4.399}, {"text": "emplois dans nos dans pr\u00e9cis\u00e9ment bah", "start": 845.639, "duration": 4.44}, {"text": "dans le domaine industriel je vais vous", "start": 848.399, "duration": 5.0}, {"text": "prendre le cas des vin Mo \u00e0 l'heure", "start": 850.079, "duration": 6.12}, {"text": "actuelle les les droits de douanes pour", "start": 853.399, "duration": 4.721}, {"text": "rentrer sur le march\u00e9 du Mercosur c'est", "start": 856.199, "duration": 4.721}, {"text": "plus 27 % et bien si demain on supprime", "start": 858.12, "duration": 5.279}, {"text": "27 % de droit de douane les 20 fran\u00e7ais", "start": 860.92, "duration": 3.88}, {"text": "seront beaucoup plus comp\u00e9titifs sur le", "start": 863.399, "duration": 3.36}, {"text": "march\u00e9 du Mercosur qui est un tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 864.8, "duration": 4.32}, {"text": "vaste march\u00e9 par cons\u00e9quent il y a l\u00e0", "start": 866.759, "duration": 3.721}, {"text": "des opportunit\u00e9s de d\u00e9veloppement", "start": 869.12, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9conomique et d'emploi donc il faut", "start": 870.48, "duration": 4.599}, {"text": "retravailler ce cet accord il faut que", "start": 872.48, "duration": 5.799}, {"text": "cet accord int\u00e8gre les accords de de", "start": 875.079, "duration": 4.641}, {"text": "Paris et il faut bien \u00e9videmment qu'on", "start": 878.279, "duration": 3.201}, {"text": "mette en place des dispositions", "start": 879.72, "duration": 4.2}, {"text": "permettant de de surveiller de contr\u00f4ler", "start": 881.48, "duration": 4.159}, {"text": "les marchandises \u00e0 l'entr\u00e9e sur notre", "start": 883.92, "duration": 3.24}, {"text": "sur notre march\u00e9 c'est d\u00e9j\u00e0 fait avec", "start": 885.639, "duration": 3.12}, {"text": "d'autres ACC commci qu'est-ce que vous", "start": 887.16, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9pondez \u00e0 \u00e7a c'est vrai qu'on a des", "start": 888.759, "duration": 3.841}, {"text": "industries fran\u00e7aises on a des vins des", "start": 890.16, "duration": 5.599}, {"text": "champagne on a des fromages et et il y a", "start": 892.6, "duration": 4.72}, {"text": "un contexte aussi Trump va faire du", "start": 895.759, "duration": 3.64}, {"text": "protectionnisme tr\u00e8s dur et et la Chine", "start": 897.32, "duration": 3.879}, {"text": "tend les bras \u00e0 ces pays d'Am\u00e9rique du", "start": 899.399, "duration": 3.601}, {"text": "Sud est-ce qu'on peut se priver de ce", "start": 901.199, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9bouch\u00e9 l\u00e0 pour ces secteurs pr\u00e9cis", "start": 903.0, "duration": 5.519}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e9coutez \u00e7a fait 40 ans qu'on", "start": 905.92, "duration": 4.32}, {"text": "nous r\u00e9p\u00e8te justement ces slogans et ces", "start": 908.519, "duration": 3.961}, {"text": "arguments l\u00e0 \u00e7a fait 30 ou 40 ans qu'on", "start": 910.24, "duration": 3.959}, {"text": "nous dit non mais les accords de libre", "start": 912.48, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9change en quel en quelque sorte on y", "start": 914.199, "duration": 3.401}, {"text": "gagne est-ce que c'est le cas non on", "start": 916.12, "duration": 4.719}, {"text": "enregistre aujourd'hui le", "start": 917.6, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9f priv\u00e9g\u00e9 si vous aujourd'hui on", "start": 921.839, "duration": 5.721}, {"text": "enregistre le d\u00e9ficit le plus important", "start": 925.199, "duration": 4.481}, {"text": "de la balance commerciale fran\u00e7 fr on", "start": 927.56, "duration": 3.92}, {"text": "importe beaucoup plus qu'on exporte", "start": 929.68, "duration": 3.719}, {"text": "notre industrie s'est vid\u00e9e justement \u00e0", "start": 931.48, "duration": 3.64}, {"text": "partir du moment o\u00f9 on a ouvert notre", "start": 933.399, "duration": 3.401}, {"text": "march\u00e9 national au 8 V de la", "start": 935.12, "duration": 3.959}, {"text": "mondialisation sans aucun contr\u00f4le et en", "start": 936.8, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9tant peut-\u00eatre m\u00eame les meilleurs", "start": 939.079, "duration": 2.481}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves en se voulant \u00eatre les meilleurs", "start": 940.199, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves du monde donc il y a \u00e0 un moment", "start": 941.56, "duration": 2.92}, {"text": "donn\u00e9 que nous dit par exemple", "start": 943.04, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00e9lection de Donald Trump c'est", "start": 944.48, "duration": 2.96}, {"text": "qu'aujourd'hui le retour des nations \u00e7a", "start": 945.92, "duration": 3.12}, {"text": "passe justement par davantage de", "start": 947.44, "duration": 4.319}, {"text": "protection pour notre nos industriels", "start": 949.04, "duration": 4.44}, {"text": "pour nos agriculteurs pour ceux qui", "start": 951.759, "duration": 3.281}, {"text": "cr\u00e9ent de l'emploi et qui cr\u00e9 de la", "start": 953.48, "duration": 3.4}, {"text": "richesse dans notre pays je pense qu'il", "start": 955.04, "duration": 3.919}, {"text": "serait peut-\u00eatre temps qu'on se mette \u00e0", "start": 956.88, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 l'horloge et \u00e0 l'heure du temps pour", "start": 958.959, "duration": 3.041}, {"text": "terminer Daniel Labaronne vous ne serez", "start": 960.36, "duration": 3.68}, {"text": "pas d'accord sur ces questions", "start": 962.0, "duration": 4.04}, {"text": "fondamentales sur le bien fond\u00e9 ou non", "start": 964.04, "duration": 5.159}, {"text": "du libre \u00e9change en g\u00e9n\u00e9ral la France", "start": 966.04, "duration": 5.599}, {"text": "pourrait-elle se remettre d'un \u00e9chec \u00e0", "start": 969.199, "duration": 5.0}, {"text": "ren\u00e9gocier ce trait\u00e9 pays fondateur de", "start": 971.639, "duration": 4.361}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne 2ux\u00e8 \u00e9conomie de", "start": 974.199, "duration": 4.0}, {"text": "l'Europe moi je ne peux pas l'envisager", "start": 976.0, "duration": 5.0}, {"text": "je ne peux pas envisager un \u00e9chec la", "start": 978.199, "duration": 3.801}, {"text": "construction", "start": 981.0, "duration": 3.639}, {"text": "europ\u00e9enne c'est faite sur la base de", "start": 982.0, "duration": 4.6}, {"text": "compromis permettant de prendre en", "start": 984.639, "duration": 4.801}, {"text": "compte toutes les les contraintes des", "start": 986.6, "duration": 4.76}, {"text": "diff\u00e9rents \u00e9tatsmembres c'est vrai que", "start": 989.44, "duration": 3.759}, {"text": "l'Allemagne pousse \u00e0 cet accord parce", "start": 991.36, "duration": 3.8}, {"text": "que son secteur industriel il y a", "start": 993.199, "duration": 3.88}, {"text": "beaucoup \u00e0 gagner mais nous nous avons", "start": 995.16, "duration": 3.479}, {"text": "aussi un secteur industriel nous avons", "start": 997.079, "duration": 4.081}, {"text": "des vins nous avons une activit\u00e9 qui", "start": 998.639, "duration": 5.56}, {"text": "serait tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s profitable si cet", "start": 1001.16, "duration": 5.72}, {"text": "accord venait \u00e0 \u00eatre sign\u00e9 mais il y a", "start": 1004.199, "duration": 4.88}, {"text": "d'autres pans de notre \u00e9conomie qui", "start": 1006.88, "duration": 4.92}, {"text": "seraiit tr\u00e8s impact\u00e9 n\u00e9gativement donc", "start": 1009.079, "duration": 4.161}, {"text": "il faut qu'on travaille pour que c'est", "start": 1011.8, "duration": 2.76}, {"text": "ces secteurs qui sera impact\u00e9", "start": 1013.24, "duration": 2.839}, {"text": "n\u00e9gativement puissent dans le cadre d'un", "start": 1014.56, "duration": 3.719}, {"text": "nouvel accord \u00eatre gagnant merci \u00e0 vous", "start": 1016.079, "duration": 3.601}, {"text": "deux", "start": 1018.279, "duration": 2.92}, {"text": "par", "start": 1019.68, "duration": 3.44}, {"text": "vousz on", "start": 1021.199, "duration": 4.88}, {"text": "rejoomier au c\u00f4\u00e9 de Adrien Clouet d\u00e9put\u00e9", "start": 1023.12, "duration": 5.6}, {"text": "Insou oui Adrien Chlo\u00e9 pour bien", "start": 1026.079, "duration": 4.88}, {"text": "comprendre vous avez vot\u00e9 contre la", "start": 1028.72, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9claration du gouvernement pourtant", "start": 1030.959, "duration": 3.681}, {"text": "vous \u00eates contre le Mercosur on y", "start": 1033.039, "duration": 3.601}, {"text": "comprend plus rien mais si justement le", "start": 1034.64, "duration": 3.279}, {"text": "gouvernement fait une d\u00e9claration en", "start": 1036.64, "duration": 3.24}, {"text": "nous disant nous n'acceptons pas en", "start": 1037.919, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9tat l'accord de libre \u00e9change dit", "start": 1039.88, "duration": 3.48}, {"text": "Emmanuel Macron voil\u00e0 c'est ce qu' dit", "start": 1042.039, "duration": 2.52}, {"text": "entre l'Union europ\u00e9enne et le mercosour", "start": 1043.36, "duration": 2.479}, {"text": "donc vous savez une grande zone de", "start": 1044.559, "duration": 2.841}, {"text": "plusieurs pays latino-am\u00e9ricains qui ont", "start": 1045.839, "duration": 2.72}, {"text": "des normes extr\u00eamement diff\u00e9rentes qui", "start": 1047.4, "duration": 2.88}, {"text": "font grandes ferme usine et qui veulent", "start": 1048.559, "duration": 3.321}, {"text": "exporter notamment de la viande de b\u0153uf", "start": 1050.28, "duration": 3.68}, {"text": "pour inonder les march\u00e9s europ\u00e9ens si", "start": 1051.88, "duration": 4.28}, {"text": "jamais cet accord passe c'est la fin la", "start": 1053.96, "duration": 4.12}, {"text": "mort de l'agriculture et de l'\u00e9levage", "start": 1056.16, "duration": 3.96}, {"text": "familial en Europe c'est la mort absolue", "start": 1058.08, "duration": 3.24}, {"text": "que fait le gouvernement il nous fait", "start": 1060.12, "duration": 2.76}, {"text": "voter pour nous dire en l'\u00e9tat on", "start": 1061.32, "duration": 3.12}, {"text": "l'accepte pas mais en fait m\u00eame pas en", "start": 1062.88, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9tat c'est pas parce que demain la", "start": 1064.44, "duration": 2.56}, {"text": "virgule sera chang\u00e9e par un point", "start": 1065.88, "duration": 2.56}, {"text": "virgule qu'on va l'accepter c'est pas", "start": 1067.0, "duration": 3.36}, {"text": "parce que demain il change de 1 % la", "start": 1068.44, "duration": 3.359}, {"text": "dose d'antibiotiques autoris\u00e9 qu'on va", "start": 1070.36, "duration": 4.04}, {"text": "l'accepter pourquoi parce que aucune des", "start": 1071.799, "duration": 4.641}, {"text": "clauses pr\u00e9vues ne peut \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9 on", "start": 1074.4, "duration": 3.0}, {"text": "nous parle de ce qu'on appelle des", "start": 1076.44, "duration": 2.479}, {"text": "clauses miroires vous savez \u00e7a veut dire", "start": 1077.4, "duration": 2.72}, {"text": "vous \u00eates vous avez des obligations de", "start": 1078.919, "duration": 2.441}, {"text": "par et d'autre pour \u00e9changer il faut", "start": 1080.12, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9changer des produits similaires qui va", "start": 1081.36, "duration": 3.679}, {"text": "aller v\u00e9rifier dans l'Argentine de", "start": 1083.28, "duration": 3.879}, {"text": "l'ultralib\u00e9rale ravir Miley que", "start": 1085.039, "duration": 3.88}, {"text": "effectivement le buf est trait\u00e9 de telle", "start": 1087.159, "duration": 3.681}, {"text": "ou telle fa\u00e7on personne jamais donc vous", "start": 1088.919, "duration": 4.12}, {"text": "allez avoir juste une politique de", "start": 1090.84, "duration": 4.36}, {"text": "destruction de l'agriculture europ\u00e9enne", "start": 1093.039, "duration": 3.76}, {"text": "et aujourd'hui ce que ve monsieur Macron", "start": 1095.2, "duration": 3.52}, {"text": "c'est un blancin c'est l'autorisation de", "start": 1096.799, "duration": 3.601}, {"text": "continuer \u00e0 n\u00e9gocier \u00e0 magouiller tel ou", "start": 1098.72, "duration": 3.4}, {"text": "tel point non nous refusons l'accord", "start": 1100.4, "duration": 3.72}, {"text": "doit \u00eatre nul non avenu la France doit", "start": 1102.12, "duration": 3.679}, {"text": "s'y opposer un point c'est tout certes", "start": 1104.12, "duration": 2.919}, {"text": "mais vous avez quand m\u00eame aussi entendu", "start": 1105.799, "duration": 3.0}, {"text": "le gouvernement ce soir l'id\u00e9e c'\u00e9tait", "start": 1107.039, "duration": 3.721}, {"text": "d'envoyer un message \u00e0 l'Union", "start": 1108.799, "duration": 3.721}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 la Commission europ\u00e9enne \u00e0", "start": 1110.76, "duration": 3.72}, {"text": "sa pr\u00e9sidente sur C van derleon l\u00e0", "start": 1112.52, "duration": 3.12}, {"text": "finalement vous brouillez un peu le", "start": 1114.48, "duration": 3.0}, {"text": "message non brouille rien du tout on dit", "start": 1115.64, "duration": 3.0}, {"text": "que les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais ne", "start": 1117.48, "duration": 2.48}, {"text": "veulent pas de cet accord il y a pas de", "start": 1118.64, "duration": 2.76}, {"text": "message brouill\u00e9 on dit que Monsieur", "start": 1119.96, "duration": 3.52}, {"text": "Macron n'a aucun mandat pour essayer de", "start": 1121.4, "duration": 5.6}, {"text": "ren\u00e9gocier l'article 92 bis du 3 \u00e0 la 3e", "start": 1123.48, "duration": 5.319}, {"text": "ligne du 4e alin\u00e9a du trait\u00e9 de libre", "start": 1127.0, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9change ce trait\u00e9 de libre \u00e9change on", "start": 1128.799, "duration": 4.12}, {"text": "n'en veut pas l'agriculture fran\u00e7aise", "start": 1130.4, "duration": 4.519}, {"text": "n'en a pas besoin et pire elle est mise", "start": 1132.919, "duration": 3.801}, {"text": "en danger par cela les consommateurs", "start": 1134.919, "duration": 4.041}, {"text": "europ\u00e9ens sont mis en danger par cela c", "start": 1136.72, "duration": 4.079}, {"text": "doit donc \u00eatre balay\u00e9 imm\u00e9diatement", "start": 1138.96, "duration": 3.199}, {"text": "monsieur Macron c'est bien la premi\u00e8re", "start": 1140.799, "duration": 2.88}, {"text": "fois qu'il demande au Parlement un avis", "start": 1142.159, "duration": 2.76}, {"text": "par ailleurs sur un sujet quel qu'il", "start": 1143.679, "duration": 3.12}, {"text": "soit monsieur Macron doit s'y opposer", "start": 1144.919, "duration": 4.041}, {"text": "point il a pas besoin de venir nous dire", "start": 1146.799, "duration": 3.88}, {"text": "mon Parlement a eu un avis un peu", "start": 1148.96, "duration": 4.199}, {"text": "critique sur tel point un N c'est un N", "start": 1150.679, "duration": 3.88}, {"text": "et il y a aujourd'hui d'autres pays", "start": 1153.159, "duration": 2.841}, {"text": "europ\u00e9ens qui sont pr\u00eats \u00e0 lutter la", "start": 1154.559, "duration": 2.881}, {"text": "France ne fait absolument rien \u00e0", "start": 1156.0, "duration": 3.159}, {"text": "Bruxelles les macronistes sont dans un", "start": 1157.44, "duration": 3.44}, {"text": "groupe qui approuve l'accord de libre", "start": 1159.159, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9change l'extr\u00eame droite qui vient", "start": 1160.88, "duration": 3.279}, {"text": "parader aujourd'hui et dans un groupe", "start": 1162.28, "duration": 3.0}, {"text": "qui approuve les accords de libre", "start": 1164.159, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9change donc \u00e7a suffit la mascarade on", "start": 1165.28, "duration": 3.759}, {"text": "refuse le trait\u00e9 un point c'est tout le", "start": 1167.159, "duration": 3.64}, {"text": "message est pass\u00e9 merci Adrien", "start": 1169.039, "duration": 4.841}, {"text": "clouis et Merci \u00e0 VOUS Marco Pomier deux", "start": 1170.799, "duration": 5.24}, {"text": "autres d\u00e9put\u00e9s nous ont rejoint ici en", "start": 1173.88, "duration": 4.279}, {"text": "direct sal des pas perdu Julien div", "start": 1176.039, "duration": 4.64}, {"text": "bonsoir merci d'\u00eatre l\u00e0 d\u00e9put\u00e9 droite", "start": 1178.159, "duration": 5.241}, {"text": "r\u00e9publicaine de l'INE et puis madame", "start": 1180.679, "duration": 4.24}, {"text": "Marie Jos\u00e9 allemand pour le Parti", "start": 1183.4, "duration": 4.92}, {"text": "socialiste d\u00e9put\u00e9 des Hautes Alpes merci", "start": 1184.919, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 tous les deux \u00e0 quoi sert ce vote", "start": 1188.32, "duration": 3.359}, {"text": "franchement sans valeurs contraignante", "start": 1189.919, "duration": 3.841}, {"text": "est-ce que c'est ce symbole cette", "start": 1191.679, "duration": 3.961}, {"text": "unanimit\u00e9 on verra ce qu'il en est du", "start": 1193.76, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9sultat et si fondamental attendez", "start": 1195.64, "duration": 3.68}, {"text": "prendre position c'est pas c'est pas", "start": 1197.88, "duration": 3.64}, {"text": "rien prendre position on pourrait dire", "start": 1199.32, "duration": 4.16}, {"text": "que le Parlement fran\u00e7ais quand m\u00eame a", "start": 1201.52, "duration": 3.639}, {"text": "du poids et envoie un message fort apr\u00e8s", "start": 1203.48, "duration": 3.36}, {"text": "on en fait ce qu'on veut je l'entends", "start": 1205.159, "duration": 2.88}, {"text": "mais ce message c'est quand m\u00eame le", "start": 1206.84, "duration": 2.6}, {"text": "Parlement fran\u00e7ais", "start": 1208.039, "duration": 3.681}, {"text": "pilier la France pilier de l'Union", "start": 1209.44, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a doit s'entendre la", "start": 1211.72, "duration": 2.6}, {"text": "Commission europ\u00e9enne c'est un message", "start": 1213.08, "duration": 2.839}, {"text": "qui envoy\u00e9 \u00e0 la fois \u00e0 hursela van", "start": 1214.32, "duration": 3.16}, {"text": "derlayen de la part du Parlement c'est", "start": 1215.919, "duration": 3.12}, {"text": "un message que si onvoyait \u00e0 nos voisins", "start": 1217.48, "duration": 3.52}, {"text": "de l'union de leur dire que la position", "start": 1219.039, "duration": 3.52}, {"text": "fran\u00e7aise est tr\u00e8s claire et il y a pas", "start": 1221.0, "duration": 3.679}, {"text": "d'ambigu\u00ef\u00e9 et de les appeler \u00e0 nous", "start": 1222.559, "duration": 4.161}, {"text": "rejoindre vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0", "start": 1224.679, "duration": 4.0}, {"text": "l'heure il faut une minorit\u00e9 de blocage", "start": 1226.72, "duration": 3.6}, {"text": "compos\u00e9 de quatre pays minimum \u00e7a avance", "start": 1228.679, "duration": 3.561}, {"text": "bien notamment avec la Pologne et puis", "start": 1230.32, "duration": 3.68}, {"text": "repr\u00e9sentant 35 % de la population", "start": 1232.24, "duration": 3.52}, {"text": "mondiale on attend de savoir la position", "start": 1234.0, "duration": 3.48}, {"text": "de l'Italie la position de l'Espagne par", "start": 1235.76, "duration": 2.96}, {"text": "exemple le ministre de l'Agriculture a", "start": 1237.48, "duration": 2.8}, {"text": "dit qu'il \u00e9tait contre mais \u00e7a n'engage", "start": 1238.72, "duration": 4.72}, {"text": "pas forc\u00e9ment l'ensemble du pays vous", "start": 1240.28, "duration": 5.84}, {"text": "\u00eates tous unis c'est tr\u00e8s rare c'est", "start": 1243.44, "duration": 4.88}, {"text": "presque une premi\u00e8re sauf \u00e0 quelques", "start": 1246.12, "duration": 4.039}, {"text": "exceptions depuis cette nouvelle donne", "start": 1248.32, "duration": 5.56}, {"text": "franchement cette unit\u00e9 nationale a du", "start": 1250.159, "duration": 6.601}, {"text": "poids politique ce soir pour aider", "start": 1253.88, "duration": 5.12}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e0 tenter de trouver des", "start": 1256.76, "duration": 4.159}, {"text": "alli\u00e9s pour bloquer ce trait\u00e9 alors moi", "start": 1259.0, "duration": 3.159}, {"text": "je le verrai pas comme \u00e7a moi je le", "start": 1260.919, "duration": 2.76}, {"text": "verrai en tant qu'agricultrice parce que", "start": 1262.159, "duration": 3.88}, {"text": "je fais partie des 12 agriculteurs de ce", "start": 1263.679, "duration": 5.521}, {"text": "de cette assembl\u00e9e et le message il est", "start": 1266.039, "duration": 5.441}, {"text": "tr\u00e8s clair le message qu'on envoie \u00e0 nos", "start": 1269.2, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 nous qu'on nous envoie \u00e0 nous", "start": 1271.48, "duration": 4.199}, {"text": "agriculteurs il est tr\u00e8s clair de la", "start": 1273.84, "duration": 3.8}, {"text": "part de l'Assembl\u00e9e nationale on a dit", "start": 1275.679, "duration": 4.761}, {"text": "non on a on dit on vous entend on a", "start": 1277.64, "duration": 5.48}, {"text": "besoin de nos agriculteurs d'\u00eatre de", "start": 1280.44, "duration": 4.96}, {"text": "produire ce queils ont \u00e0 produire et de", "start": 1283.12, "duration": 4.2}, {"text": "le produire de mani\u00e8re digne et de", "start": 1285.4, "duration": 3.72}, {"text": "mani\u00e8re", "start": 1287.32, "duration": 4.2}, {"text": "PROE alors madame l'agricultrice madame", "start": 1289.12, "duration": 4.2}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e qu'est-ce que redoutent le", "start": 1291.52, "duration": 4.159}, {"text": "plus les agriculteurs et notamment les", "start": 1293.32, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9leveurs est-ce que c'est la concurrence", "start": 1295.679, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9loyale d'une viande c'est de la", "start": 1297.48, "duration": 3.319}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale bon march\u00e9 ou", "start": 1299.08, "duration": 4.64}, {"text": "est-ce que c'est la distorsion li\u00e9e aux", "start": 1300.799, "duration": 6.0}, {"text": "diff\u00e9rentes normes c'est cet accord", "start": 1303.72, "duration": 4.68}, {"text": "c'est un tout en fait c'est un tout", "start": 1306.799, "duration": 3.161}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'on le rejette c'est de", "start": 1308.4, "duration": 3.72}, {"text": "la concurrence de la d\u00e9 loyales on n'", "start": 1309.96, "duration": 3.68}, {"text": "pas les m\u00eames normes qu'on soit dans", "start": 1312.12, "duration": 3.679}, {"text": "notre pays ou qu'on soit ailleurs on ne", "start": 1313.64, "duration": 3.76}, {"text": "peut pas v\u00e9rifier les productions qui", "start": 1315.799, "duration": 3.281}, {"text": "rentrent dans notre pays savoir si elles", "start": 1317.4, "duration": 3.92}, {"text": "sont conformes ou pas et vous l'avez dit", "start": 1319.08, "duration": 4.04}, {"text": "tr\u00e8s justement aujourd'hui on n'est pas", "start": 1321.32, "duration": 3.16}, {"text": "capable et c'est un rapport qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1323.12, "duration": 3.36}, {"text": "fait par l'Union europ\u00e9enne la", "start": 1324.48, "duration": 3.679}, {"text": "Commission europ\u00e9enne a fait cette cette", "start": 1326.48, "duration": 3.0}, {"text": "ce rapport en disant qu'on n'est pas", "start": 1328.159, "duration": 3.4}, {"text": "capable aujourd'hui de v\u00e9rifier si oui", "start": 1329.48, "duration": 4.64}, {"text": "ou non les importations sont conformes", "start": 1331.559, "duration": 5.24}, {"text": "donc le principe de pr\u00e9caution doit se", "start": 1334.12, "duration": 5.76}, {"text": "s'appliquer pour nous pour ce qu'on", "start": 1336.799, "duration": 5.281}, {"text": "mange et puis oui effectivement c'est", "start": 1339.88, "duration": 5.52}, {"text": "compl\u00e8tement d\u00e9loyal Julien div les les", "start": 1342.08, "duration": 5.44}, {"text": "col\u00e8res elles sont dans le pays", "start": 1345.4, "duration": 4.44}, {"text": "partout pas seulement d'ailleurs sur les", "start": 1347.52, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e9leveurs bien au-del\u00e0 c'est la question", "start": 1349.84, "duration": 4.92}, {"text": "de de la concurrence et toujours du", "start": 1352.799, "duration": 3.921}, {"text": "revenu des agriculteurs qui est central", "start": 1354.76, "duration": 3.799}, {"text": "o\u00f9 c'est v\u00e9ritablement", "start": 1356.72, "duration": 5.16}, {"text": "cette comment dire cette non r\u00e9ciprocit\u00e9", "start": 1358.559, "duration": 5.201}, {"text": "sur sur les normes sanitaires et", "start": 1361.88, "duration": 3.399}, {"text": "environnementales pour avoir fait le le", "start": 1363.76, "duration": 4.6}, {"text": "tour de la de France des fermes la vraie", "start": 1365.279, "duration": 4.601}, {"text": "question c'est le sens du m\u00e9tier", "start": 1368.36, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui ce qui bouleverse c'est le", "start": 1369.88, "duration": 3.399}, {"text": "sens quel est le sens quel sens que j'ai", "start": 1371.32, "duration": 3.44}, {"text": "encore aujourd'hui \u00eatre \u00e9leveur \u00eatre", "start": 1373.279, "duration": 2.681}, {"text": "agriculteur quelle que soit la", "start": 1374.76, "duration": 3.24}, {"text": "production et \u00e7a veut dire tout \u00e7a veut", "start": 1375.96, "duration": 3.76}, {"text": "dire que aujourd'hui agriculteur va", "start": 1378.0, "duration": 4.0}, {"text": "travailler 50 % de plus que la moyenne", "start": 1379.72, "duration": 4.04}, {"text": "des Fran\u00e7ais et va se verser 40 % de", "start": 1382.0, "duration": 3.4}, {"text": "salaire de moins \u00e7a dit quand m\u00eame", "start": 1383.76, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoup sur la valeur travail et la", "start": 1385.4, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9valorisation du travail du m\u00e9tier", "start": 1387.2, "duration": 2.76}, {"text": "d'agriculteur et tout \u00e7a c'est la", "start": 1388.44, "duration": 4.28}, {"text": "responsabilit\u00e9 pass\u00e9e des d\u00e9cennies et", "start": 1389.96, "duration": 5.12}, {"text": "actuelle on va pas se mentir sur ces", "start": 1392.72, "duration": 3.6}, {"text": "distorsions qui sont cr\u00e9\u00e9es des", "start": 1395.08, "duration": 3.4}, {"text": "distorsions qui viennent suppl\u00e9ment", "start": 1396.32, "duration": 4.4}, {"text": "apporter du suppl\u00e9ment aux directives ou", "start": 1398.48, "duration": 3.679}, {"text": "au r\u00e8glement europ\u00e9ens ou", "start": 1400.72, "duration": 3.92}, {"text": "l'interpr\u00e9tation fa au niveau national", "start": 1402.159, "duration": 6.441}, {"text": "ton de VI qui VI de pays \u00e7a ser tr je", "start": 1404.64, "duration": 5.519}, {"text": "termine et effectivement vous l'avez", "start": 1408.6, "duration": 3.16}, {"text": "vous venez de le dire c'est cette", "start": 1410.159, "duration": 2.961}, {"text": "distorsion de concurrence qui existe", "start": 1411.76, "duration": 2.799}, {"text": "avec des trait\u00e9s de libre \u00e9change on l'a", "start": 1413.12, "duration": 2.76}, {"text": "vu avec le Maroc notamment sur la tomate", "start": 1414.559, "duration": 2.881}, {"text": "on a tu\u00e9 la fili\u00e8re tomate avec les", "start": 1415.88, "duration": 4.32}, {"text": "trait\u00e9s du Maroc et effectivement", "start": 1417.44, "duration": 4.44}, {"text": "fili\u00e8re ovin trait\u00e9 avec la", "start": 1420.2, "duration": 3.599}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande \u00e7a a tu\u00e9 la \u00e7a a", "start": 1421.88, "duration": 3.32}, {"text": "affaibli consid\u00e9rablement la fili\u00e8re", "start": 1423.799, "duration": 2.48}, {"text": "ovin \u00e7a l'a pas tu\u00e9 fort heureusement", "start": 1425.2, "duration": 2.479}, {"text": "mais \u00e7a l'a consid\u00e9rablement affaibli et", "start": 1426.279, "duration": 3.241}, {"text": "maintenant la question de la fili\u00e8re", "start": 1427.679, "duration": 3.161}, {"text": "bovin donc \u00e0 un moment faut savoir dire", "start": 1429.52, "duration": 3.2}, {"text": "stop moi j'avais vot\u00e9 contre le CTA il y", "start": 1430.84, "duration": 3.48}, {"text": "a 4 ans donc je reste coh\u00e9rent dans ma", "start": 1432.72, "duration": 3.839}, {"text": "position et vous trouvez que \u00e7a a eu des", "start": 1434.32, "duration": 4.32}, {"text": "cons\u00e9quences dramatiques le CTA pour la", "start": 1436.559, "duration": 3.801}, {"text": "fili\u00e8re Boville notamment \u00e0 l'instant", "start": 1438.64, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sent la question se pose pas en", "start": 1440.36, "duration": 5.6}, {"text": "l'\u00e9tat par renonc \u00e0 expor parce que pour", "start": 1442.48, "duration": 4.84}, {"text": "eux ils ont un march\u00e9 qui sautosuffit le", "start": 1445.96, "duration": 2.76}, {"text": "jour o\u00f9 leur march\u00e9 sera satur\u00e9 ils", "start": 1447.32, "duration": 2.76}, {"text": "chercheront \u00e0 exporter en Europe et l\u00e0", "start": 1448.72, "duration": 2.72}, {"text": "ce sera une autre logique et et les", "start": 1450.08, "duration": 2.8}, {"text": "portes sont ouvertes puisque le trait\u00e9", "start": 1451.44, "duration": 2.96}, {"text": "est sign\u00e9 et en vigueur et de la m\u00eame", "start": 1452.88, "duration": 3.64}, {"text": "mani\u00e8re le CTA en le votant on a tir\u00e9 la", "start": 1454.4, "duration": 3.399}, {"text": "pelotte de l'INE on a ouvert la bo\u00eete de", "start": 1456.52, "duration": 2.759}, {"text": "pendor \u00e0 tous les trait\u00e9s qui suivent", "start": 1457.799, "duration": 4.36}, {"text": "Marie Jos\u00e9 allemand c'est un chiffon", "start": 1459.279, "duration": 4.921}, {"text": "rouge pour tous les agriculteurs", "start": 1462.159, "duration": 3.4}, {"text": "qu'est-ce qui pourrait se passer si", "start": 1464.2, "duration": 3.76}, {"text": "finalement la France et ses alli\u00e9s", "start": 1465.559, "duration": 4.801}, {"text": "contre le mercosour ne parvenait pas \u00e0", "start": 1467.96, "duration": 4.48}, {"text": "bloquer ce trait\u00e9 je je crois que c'est", "start": 1470.36, "duration": 3.919}, {"text": "c'est au-del\u00e0 de chiffon rouge c'est la", "start": 1472.44, "duration": 4.119}, {"text": "goutte d'eau qui fait desbord\u00e9 le vas on", "start": 1474.279, "duration": 4.441}, {"text": "a bien vu les agriculteurs nous \u00e9tions", "start": 1476.559, "duration": 4.281}, {"text": "dans la rue au mois de janvier on est au", "start": 1478.72, "duration": 3.839}, {"text": "mois de novembre et on a toujours pas", "start": 1480.84, "duration": 4.24}, {"text": "avanc\u00e9 d'un demi d'un demi pouce enfin", "start": 1482.559, "duration": 4.081}, {"text": "c'est quand m\u00eame quelque chose qui est", "start": 1485.08, "duration": 3.28}, {"text": "scandaleux qui connaissez d'ailleurs", "start": 1486.64, "duration": 2.96}, {"text": "tous les deux vous connaissez tr\u00e8s bien", "start": 1488.36, "duration": 2.4}, {"text": "le monde", "start": 1489.6, "duration": 2.959}, {"text": "agricoleou moi je le vis tous les jour", "start": 1490.76, "duration": 3.68}, {"text": "on en est o\u00f9 du degr\u00e9 de col\u00e8re on se", "start": 1492.559, "duration": 3.561}, {"text": "souvient de l'ann\u00e9e derni\u00e8re la col\u00e8re", "start": 1494.44, "duration": 4.119}, {"text": "elle est intacte elle est intacte et si", "start": 1496.12, "duration": 5.559}, {"text": "aujourd'hui en plus on ajoute le", "start": 1498.559, "duration": 6.441}, {"text": "Mercosur sur le sur la pile B \u00e9videmment", "start": 1501.679, "duration": 5.801}, {"text": "que \u00e7a va pas le faire on on doit", "start": 1505.0, "duration": 6.64}, {"text": "aujourd'hui poser les choses alors \u00e7a va", "start": 1507.48, "duration": 7.04}, {"text": "peut-\u00eatre apaiser un petit peu le fait", "start": 1511.64, "duration": 5.0}, {"text": "de ce vote ce signal fort qu'on envoie", "start": 1514.52, "duration": 4.639}, {"text": "nous d\u00e9put\u00e9s au monde agricole mais \u00e7a", "start": 1516.64, "duration": 4.88}, {"text": "suffira pas \u00e7a ne suffira pas c'est pas", "start": 1519.159, "duration": 4.161}, {"text": "c'est pas \u00e7a qui va les faire manger", "start": 1521.52, "duration": 4.6}, {"text": "demain c'est pas \u00e7a qui va r\u00e9duire leurs", "start": 1523.32, "duration": 4.479}, {"text": "tonnes de paperass et quand je dis des", "start": 1526.12, "duration": 3.96}, {"text": "tonnes de paperace c'est insupportable", "start": 1527.799, "duration": 3.88}, {"text": "ils attendent aussi la loi agricole ils", "start": 1530.08, "duration": 3.24}, {"text": "attendent aussi dans leur vie", "start": 1531.679, "duration": 2.961}, {"text": "quotidienne la concr\u00e9tisation des", "start": 1533.32, "duration": 3.28}, {"text": "mesures elle va arriver quand cette loi", "start": 1534.64, "duration": 3.12}, {"text": "onous", "start": 1536.6, "duration": 4.24}, {"text": "par et sont s le", "start": 1537.76, "duration": 5.08}, {"text": "gouvernementar je pense que on est dans", "start": 1540.84, "duration": 3.4}, {"text": "un d\u00e9bat", "start": 1542.84, "duration": 4.079}, {"text": "serein on parle \u00e0 on parle \u00e0 nos", "start": 1544.24, "duration": 5.12}, {"text": "agriculteurs la loi elle est pr\u00e9vue", "start": 1546.919, "duration": 4.521}, {"text": "peut-\u00eatre pour le mois de janvier on en", "start": 1549.36, "duration": 3.919}, {"text": "est m\u00eame pas s\u00fbr donc voil\u00e0 moi je dis", "start": 1551.44, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il faut acc\u00e9l\u00e9rer les choses il faut", "start": 1553.279, "duration": 4.081}, {"text": "les acc\u00e9l\u00e9rer et aller tr\u00e8s vite parce", "start": 1555.36, "duration": 4.199}, {"text": "que \u00e7a va pas le faire parce que le feu", "start": 1557.36, "duration": 4.4}, {"text": "couvre et on entend la la col\u00e8re tout \u00e0", "start": 1559.559, "duration": 3.761}, {"text": "l'heure vous avez mentionn\u00e9 Ursula van", "start": 1561.76, "duration": 3.2}, {"text": "derleyen ceux qui nous regardent se", "start": 1563.32, "duration": 3.04}, {"text": "disent mais au fond pourquoi c'est elle", "start": 1564.96, "duration": 3.959}, {"text": "qui n\u00e9gocie elle a mandat pour n\u00e9gocier", "start": 1566.36, "duration": 5.319}, {"text": "au nom des 27 elle a dissoci\u00e9 ou elle va", "start": 1568.919, "duration": 4.76}, {"text": "dissocier deux parties du trait\u00e9 pour", "start": 1571.679, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9viter le vetau fran\u00e7ais expliquez-nous", "start": 1573.679, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e7a en fait en fait si vous aviez eu un", "start": 1576.08, "duration": 3.4}, {"text": "un texte qui \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 de mani\u00e8re", "start": 1577.96, "duration": 2.959}, {"text": "globale avec des dispositions qui", "start": 1579.48, "duration": 2.96}, {"text": "comprennent des mesures nationales les", "start": 1580.919, "duration": 2.64}, {"text": "parlements nationaux auraient d\u00fb", "start": 1582.44, "duration": 2.359}, {"text": "s'exprimer comment on l'a fait avec le", "start": 1583.559, "duration": 3.12}, {"text": "CTA et donc le Parlement fran\u00e7ais", "start": 1584.799, "duration": 3.961}, {"text": "assembl\u00e9e S\u00e9nat aurait d\u00fb voter", "start": 1586.679, "duration": 4.641}, {"text": "et un parlement qui rejetait le texte", "start": 1588.76, "duration": 4.88}, {"text": "par le voix par la voix du vote faisait", "start": 1591.32, "duration": 4.92}, {"text": "rendait caduc le le trait\u00e9 en l'\u00e9tat ce", "start": 1593.64, "duration": 3.759}, {"text": "qui aurait \u00e9t\u00e9 le cas par exemple avec", "start": 1596.24, "duration": 2.319}, {"text": "le CTA l\u00e0 \u00e7a n'est pas le cas puis", "start": 1597.399, "duration": 2.841}, {"text": "qu'elle scde en scindant elle garde des", "start": 1598.559, "duration": 3.641}, {"text": "mesures nationales et des mesures telles", "start": 1600.24, "duration": 3.84}, {"text": "que l'agriculture qui sont dans un cadre", "start": 1602.2, "duration": 4.199}, {"text": "europ\u00e9en et c'est d\u00e9mocratique \u00e7a B", "start": 1604.08, "duration": 3.4}, {"text": "c'est les r\u00e8gles de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1606.399, "duration": 2.961}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 dict\u00e9 un tel et qu' nous", "start": 1607.48, "duration": 3.84}, {"text": "avons accept\u00e9 par par le pass\u00e9", "start": 1609.36, "duration": 5.52}, {"text": "apr\u00e8s eu un trait\u00e9 qui \u00e9tait vot\u00e9 en", "start": 1611.32, "duration": 5.76}, {"text": "1992 j'avais 7 ans moi j'ai pas pu le", "start": 1614.88, "duration": 4.159}, {"text": "voter je connais responsable politique", "start": 1617.08, "duration": 3.079}, {"text": "de ma famille politique qui \u00e9tait oppos\u00e9", "start": 1619.039, "duration": 2.281}, {"text": "\u00e0 se trait\u00e9 de mastrich et ben c'est", "start": 1620.159, "duration": 2.441}, {"text": "tout maintenant les r\u00e8gles on \u00e9t accept\u00e9", "start": 1621.32, "duration": 2.92}, {"text": "donc en en dissociant ces deux volets", "start": 1622.6, "duration": 3.28}, {"text": "commerciales et politiques \u00e7a permet de", "start": 1624.24, "duration": 4.24}, {"text": "contourner la r\u00e8gle de l'unanimit\u00e9 \u00e7a", "start": 1625.88, "duration": 4.08}, {"text": "permet on peut le voir comme un", "start": 1628.48, "duration": 2.88}, {"text": "contournement tr\u00e8s clair on peut le voir", "start": 1629.96, "duration": 3.719}, {"text": "aussi pour pour la la vie de Madame", "start": 1631.36, "duration": 4.76}, {"text": "vleen comme une mani\u00e8re de simplifier", "start": 1633.679, "duration": 3.561}, {"text": "les choses moi je crois qu'au contraire", "start": 1636.12, "duration": 2.88}, {"text": "on contourne comme vous alors madame", "start": 1637.24, "duration": 4.6}, {"text": "alemont comment vous voyez la la suite", "start": 1639.0, "duration": 5.039}, {"text": "ce soir on attend le r\u00e9sultat du vote", "start": 1641.84, "duration": 5.48}, {"text": "peut-\u00eatre unanimit\u00e9 est-ce que la France", "start": 1644.039, "duration": 6.12}, {"text": "a encore les moyen d'emp\u00eacher la", "start": 1647.32, "duration": 5.12}, {"text": "signature de ce trait\u00e9 en l'\u00e9tat alors", "start": 1650.159, "duration": 3.321}, {"text": "moi ce que ce que je peux dire", "start": 1652.44, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui c'est que le message qu'on a", "start": 1653.48, "duration": 3.919}, {"text": "tous entendu dans les d\u00e9bats cet", "start": 1655.32, "duration": 3.959}, {"text": "apr\u00e8s-midi c'est que tout le monde n'est", "start": 1657.399, "duration": 4.721}, {"text": "est est contre ce trait\u00e9 donc je pense", "start": 1659.279, "duration": 5.601}, {"text": "que c'est un message clair que nous", "start": 1662.12, "duration": 4.279}, {"text": "Assembl\u00e9e nationale", "start": 1664.88, "duration": 4.32}, {"text": "envoyons au niveau de l'Europe le", "start": 1666.399, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9sident Macron va va \u00eatre grandi", "start": 1669.2, "duration": 5.76}, {"text": "finalement de cette de cette de cette", "start": 1672.399, "duration": 5.241}, {"text": "d\u00e9cision et et oui effectivement il faut", "start": 1674.96, "duration": 4.52}, {"text": "cesser il faut que \u00e7a cesse se traiter", "start": 1677.64, "duration": 3.56}, {"text": "il faut qu'il faut l'arr\u00eater merci on", "start": 1679.48, "duration": 4.0}, {"text": "s'arr\u00eate l\u00e0 on va vous laisser d\u00e9couvrir", "start": 1681.2, "duration": 3.959}, {"text": "les r\u00e9sultats du vote d\u00e8s qu'ils seront", "start": 1683.48, "duration": 4.16}, {"text": "annonc\u00e9s en attendant avec Marco Pomier", "start": 1685.159, "duration": 4.801}, {"text": "on va rejoindre la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste", "start": 1687.64, "duration": 4.12}, {"text": "Marie pochon c'est \u00e0 VOUS Marco oui", "start": 1689.96, "duration": 3.04}, {"text": "Marie pochon qu'est-ce que vous dites", "start": 1691.76, "duration": 2.759}, {"text": "vous vous dites que cette accord vous", "start": 1693.0, "duration": 4.08}, {"text": "n'en voulez pas purement et simplement", "start": 1694.519, "duration": 4.601}, {"text": "nous nous disons m\u00eame plus que \u00e7a nous", "start": 1697.08, "duration": 3.56}, {"text": "disons que nous en voulons pas", "start": 1699.12, "duration": 4.72}, {"text": "aujourd'hui ni aujourd'hui ni demain", "start": 1700.64, "duration": 5.279}, {"text": "donc en l'\u00e9tat et dans tout autre \u00e9tat", "start": 1703.84, "duration": 4.28}, {"text": "que cet accord pourrait avoir demain", "start": 1705.919, "duration": 2.961}, {"text": "nous pensons que cet accord est", "start": 1708.12, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement climaticide il il est il", "start": 1708.88, "duration": 5.279}, {"text": "conduit \u00e0 la d\u00e9forestation effectivement", "start": 1712.2, "duration": 4.4}, {"text": "en Amazonie \u00e0 des taux incroyables il", "start": 1714.159, "duration": 4.52}, {"text": "est \u00e9galement dangereux pour notre sant\u00e9", "start": 1716.6, "duration": 3.559}, {"text": "puisque il peut concourir \u00e0", "start": 1718.679, "duration": 3.561}, {"text": "l'importation de produits qui comportent", "start": 1720.159, "duration": 3.4}, {"text": "des pesticides qui sont aujourd'hui", "start": 1722.24, "duration": 2.439}, {"text": "interdits en Europe et ils sont", "start": 1723.559, "duration": 2.801}, {"text": "interdits pour des bonnes raisons je", "start": 1724.679, "duration": 3.281}, {"text": "voudrais le rappeler et enfin il est", "start": 1726.36, "duration": 2.799}, {"text": "dangereux \u00e9galement pour nos", "start": 1727.96, "duration": 2.8}, {"text": "agriculteurs et agricultrices qui vont", "start": 1729.159, "duration": 3.041}, {"text": "se voir mis face \u00e0 une concurrence", "start": 1730.76, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9loyales \u00e0 laquelle on ne peut pas", "start": 1732.2, "duration": 4.12}, {"text": "faire face et m\u00eame si on r\u00e9duit les", "start": 1733.799, "duration": 4.441}, {"text": "charges et m\u00eame si on r\u00e9duit", "start": 1736.32, "duration": 3.599}, {"text": "effectivement le le le le co\u00fbt du", "start": 1738.24, "duration": 2.6}, {"text": "travail par exemple pour les", "start": 1739.919, "duration": 2.961}, {"text": "agriculteurs en v\u00e9rit\u00e9 on va se", "start": 1740.84, "duration": 3.8}, {"text": "retrouver \u00e0 mettre des exploitations", "start": 1742.88, "duration": 4.32}, {"text": "agricoles ou en France la moyenne de", "start": 1744.64, "duration": 4.08}, {"text": "taille des exploitations et de 75", "start": 1747.2, "duration": 3.76}, {"text": "hectares en comp\u00e9tition avec des fermes", "start": 1748.72, "duration": 4.839}, {"text": "de 100000 hactares au Br\u00e9sil aujourd'hui", "start": 1750.96, "duration": 4.76}, {"text": "donc c'est intenable comme comp\u00e9tition", "start": 1753.559, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9loyale et donc c'est pour cela que", "start": 1755.72, "duration": 3.6}, {"text": "nous sommes contre cet accord vous", "start": 1757.919, "duration": 2.801}, {"text": "entendez aussi que cet accord pourrait", "start": 1759.32, "duration": 3.44}, {"text": "profiter \u00e0 la France par exemple \u00e0 nos", "start": 1760.72, "duration": 4.839}, {"text": "vins \u00e0 nos spiritueux \u00e0 nos voitures", "start": 1762.76, "duration": 4.84}, {"text": "mais la question c'est celle de du juste", "start": 1765.559, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9change il y a toujours dans un accord", "start": 1767.6, "duration": 2.52}, {"text": "de libre \u00e9change il y a toujours des", "start": 1768.88, "duration": 3.2}, {"text": "gagnants et des perdants le fait est", "start": 1770.12, "duration": 4.159}, {"text": "qu'un accord comme celui-ci construit", "start": 1772.08, "duration": 4.439}, {"text": "tr\u00e8s peu de gagnants ce sera l'industrie", "start": 1774.279, "duration": 4.921}, {"text": "des phytosanitaires des pesticides ce", "start": 1776.519, "duration": 5.441}, {"text": "sera les les grands \u00e9levages industriels", "start": 1779.2, "duration": 5.16}, {"text": "du Br\u00e9sil par exemple qui gagneront euh", "start": 1781.96, "duration": 4.439}, {"text": "ce sera l'industrie \u00e9galement du", "start": 1784.36, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00e9dicament europ\u00e9enne qui va pouvoir", "start": 1786.399, "duration": 4.081}, {"text": "inonder les march\u00e9s de de l'Am\u00e9rique du", "start": 1788.2, "duration": 5.04}, {"text": "Sud et d\u00e9truire les syst\u00e8me local locaux", "start": 1790.48, "duration": 5.0}, {"text": "de sant\u00e9 euh tout toutes ces questions", "start": 1793.24, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e0 il y aura des gagnants bien", "start": 1795.48, "duration": 2.16}, {"text": "\u00e9videmment la question c'est est-ce", "start": 1796.48, "duration": 3.4}, {"text": "qu'on veut privil\u00e9gi\u00e9 la grande majorit\u00e9", "start": 1797.64, "duration": 3.84}, {"text": "des perdants et c'est ce que nous", "start": 1799.88, "duration": 3.12}, {"text": "souhaitons faire effectivement merci", "start": 1801.48, "duration": 2.84}, {"text": "beaucoup Marie pochon et je vous laisse", "start": 1803.0, "duration": 2.84}, {"text": "parce qu'on va entendre les r\u00e9sultats du", "start": 1804.32, "duration": 3.88}, {"text": "vote et Merci \u00e0 VOUS Marco pommier", "start": 1805.84, "duration": 3.8}, {"text": "Julien di pour bien comprendre la", "start": 1808.2, "duration": 2.92}, {"text": "position de la droite r\u00e9publicaine il", "start": 1809.64, "duration": 4.639}, {"text": "s'agit de ren\u00e9gocier le volet agricole", "start": 1811.12, "duration": 6.0}, {"text": "ou de rejeter en bloc ce trait\u00e9 sur le", "start": 1814.279, "duration": 4.441}, {"text": "mercosour la minist d'agriculture a \u00e9t\u00e9", "start": 1817.12, "duration": 2.559}, {"text": "tr\u00e8s clairire elle a dit qu'elle fallait", "start": 1818.72, "duration": 2.799}, {"text": "rejeter le le trait\u00e9 et moi je dis qu'il", "start": 1819.679, "duration": 3.12}, {"text": "faut rejeter le trait\u00e9 donc \u00e0 partir de", "start": 1821.519, "duration": 2.88}, {"text": "l\u00e0 il y a pas d'ambigu\u00e9 et Emmanuel", "start": 1822.799, "duration": 3.36}, {"text": "Macron quand il dit quand l'\u00c9tat ce", "start": 1824.399, "duration": 3.841}, {"text": "trait\u00e9 n'est pas signableemmanuel Macron", "start": 1826.159, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e0 sa propre parole il repr\u00e9sente un", "start": 1828.24, "duration": 3.279}, {"text": "courant ce n'est pas le mien donc m\u00eame", "start": 1829.72, "duration": 3.799}, {"text": "si la France peut gagner sur l'industrie", "start": 1831.519, "duration": 3.721}, {"text": "ou sur les vins et champagne c'est", "start": 1833.519, "duration": 3.64}, {"text": "l'ensemble du trait\u00e9 que vous souhaitez", "start": 1835.24, "duration": 3.799}, {"text": "voir \u00e0 la poubelleououi apr\u00e8s je je", "start": 1837.159, "duration": 3.201}, {"text": "consid\u00e8re qu'on ne peut pas opposer les", "start": 1839.039, "duration": 3.36}, {"text": "fili\u00e8res chercher \u00e0 monter d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 1840.36, "duration": 4.0}, {"text": "l'agriculture et l'industrie et cetera", "start": 1842.399, "duration": 4.16}, {"text": "c'est un faux c'est un faux d\u00e9bat", "start": 1844.36, "duration": 3.88}, {"text": "l'industrie faut bien comprendre que", "start": 1846.559, "duration": 2.96}, {"text": "finalement fonctionne aussi gr\u00e2ce \u00e0", "start": 1848.24, "duration": 2.08}, {"text": "l'agriculture l'industrie", "start": 1849.519, "duration": 1.961}, {"text": "agroalimentaire a besoin d'agriculture", "start": 1850.32, "duration": 2.88}, {"text": "et vise ver \u00e7a et aujourd'hui on voit", "start": 1851.48, "duration": 2.96}, {"text": "bien qu'il y a int\u00e9r\u00eat \u00e0 exporter en", "start": 1853.2, "duration": 2.92}, {"text": "Am\u00e9rique du Sud c'est l'Allemagne ce", "start": 1854.44, "duration": 3.76}, {"text": "sont les marques comme Volkswagen qui", "start": 1856.12, "duration": 4.48}, {"text": "ont comme gros march\u00e9 l'Am\u00e9rique du Sud", "start": 1858.2, "duration": 3.479}, {"text": "et c'est justement pour cette raison que", "start": 1860.6, "duration": 2.6}, {"text": "l'Allemagne pousse pour que le trait\u00e9 du", "start": 1861.679, "duration": 3.201}, {"text": "Mercosur se fasse c'est l'exportation", "start": 1863.2, "duration": 3.88}, {"text": "des v\u00e9hicules allemands au d\u00e9pend notre", "start": 1864.88, "duration": 3.88}, {"text": "agriculture c'est non vous \u00eates", "start": 1867.08, "duration": 3.52}, {"text": "exactement sur la m\u00eame ligne c\u00f4t\u00e9", "start": 1868.76, "duration": 4.12}, {"text": "socialiste de toute fa\u00e7on exactement", "start": 1870.6, "duration": 4.28}, {"text": "c'est le trait\u00e9 en bloc c'est le trait\u00e9", "start": 1872.88, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il faut rejeter le trait\u00e9 il faut le", "start": 1874.88, "duration": 4.32}, {"text": "stopper il faut le rejeter et puis et", "start": 1876.76, "duration": 4.56}, {"text": "puis surtout pas y revenir dessus quoi", "start": 1879.2, "duration": 4.52}, {"text": "voil\u00e0 c'est \u00e7a doit rester en l'\u00e9tat", "start": 1881.32, "duration": 3.56}, {"text": "est-ce que la France pourrait se", "start": 1883.72, "duration": 3.319}, {"text": "remettre je je ne dis pas ce qui va se", "start": 1884.88, "duration": 5.919}, {"text": "passer hein mais d'un d'un d'un tel", "start": 1887.039, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e9chec fondateur de l'Europe je ne suis", "start": 1890.799, "duration": 3.961}, {"text": "pas d\u00e9fitiste parce que tout commence", "start": 1893.519, "duration": 3.04}, {"text": "finalement le rendez-vous c'est le 5", "start": 1894.76, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9cembre c'est \u00e7a il y a un sommet du", "start": 1896.559, "duration": 3.641}, {"text": "mercosour \u00e0 montevide\u00e9o UG c'est pas", "start": 1897.76, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00e9chec de la France c'est l'\u00e9chec de", "start": 1900.2, "duration": 3.359}, {"text": "c'est c'est l'Europe qui qui se met", "start": 1901.6, "duration": 4.319}, {"text": "elle-m\u00eame en \u00e9chec en n\u00e9gociant ce qui", "start": 1903.559, "duration": 4.08}, {"text": "n'est pas n\u00e9gociable mais est-ce que la", "start": 1905.919, "duration": 3.561}, {"text": "France alors je le propose de fa\u00e7on", "start": 1907.639, "duration": 4.4}, {"text": "verre \u00e0 moiti\u00e9 plein pays fondateur de", "start": 1909.48, "duration": 5.52}, {"text": "l'Union qui a l'arme nucl\u00e9aire la 2\u00e8", "start": 1912.039, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9conomie peut faire autrement qu'\u00e9chouer", "start": 1915.0, "duration": 4.039}, {"text": "est-ce que c'est encore gagnable pour", "start": 1917.399, "duration": 4.201}, {"text": "vous mais moi ce que je pense c'est que", "start": 1919.039, "duration": 4.961}, {"text": "la France fait son devoir de prot\u00e9ger", "start": 1921.6, "duration": 4.28}, {"text": "ses agriculteurs et ses paysans et on le", "start": 1924.0, "duration": 3.88}, {"text": "voit dans nos territoires combien le", "start": 1925.88, "duration": 4.279}, {"text": "monde agricole souffre donc il y a pas", "start": 1927.88, "duration": 4.6}, {"text": "c'est pas \u00eatre c'est pas un \u00e9chec est-ce", "start": 1930.159, "duration": 3.36}, {"text": "que vous en appelez par exemple aux", "start": 1932.48, "duration": 2.799}, {"text": "agriculteur europ\u00e9ens tout le mouvement", "start": 1933.519, "duration": 2.961}, {"text": "avait commenc\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re aux", "start": 1935.279, "duration": 3.12}, {"text": "Pays-Bas faudrait qu'il se soul\u00e8ve aussi", "start": 1936.48, "duration": 3.36}, {"text": "je pense mais vous savez je pense que si", "start": 1938.399, "duration": 2.801}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re ils se sont soulev\u00e9s", "start": 1939.84, "duration": 2.52}, {"text": "c'est parce qu'il y avait justement un", "start": 1941.2, "duration": 4.12}, {"text": "probl\u00e8me et je pense que les pays euh en", "start": 1942.36, "duration": 5.64}, {"text": "l'occurrence o\u00f9 les les probl\u00e8mes sont", "start": 1945.32, "duration": 4.0}, {"text": "enfin qui ont qui ont eu ces", "start": 1948.0, "duration": 4.919}, {"text": "soul\u00e8vements l\u00e0 devrait bien", "start": 1949.32, "duration": 5.88}, {"text": "se rapprocher de ces agriculteurs pour", "start": 1952.919, "duration": 4.921}, {"text": "savoir ce qu'ils en pense allez on va", "start": 1955.2, "duration": 4.12}, {"text": "regarder maintenant les r\u00e9sultats du", "start": 1957.84, "duration": 3.48}, {"text": "vote direction l'h\u00e9micycle relative \u00e0", "start": 1959.32, "duration": 3.4}, {"text": "l'accord d'association entre l'Union", "start": 1961.32, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9enne et le", "start": 1962.72, "duration": 4.919}, {"text": "Mercosur nombre de votants", "start": 1964.2, "duration": 7.24}, {"text": "555 nombre de suffrages exprim\u00e9s", "start": 1967.639, "duration": 6.841}, {"text": "554 majorit\u00e9 absolue", "start": 1971.44, "duration": 5.4}, {"text": "278 pour", "start": 1974.48, "duration": 5.64}, {"text": "484 contre 70 l'Assembl\u00e9e nationale a", "start": 1976.84, "duration": 6.199}, {"text": "approuv\u00e9 la d\u00e9claration du gouvernement", "start": 1980.12, "duration": 6.12}, {"text": "prochaine s\u00e9ance ce soir \u00e0 22h sur un", "start": 1983.039, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9bat de politique de d\u00e9bat sur le th\u00e8me", "start": 1986.24, "duration": 4.039}, {"text": "politique de prise en charge de la", "start": 1988.799, "duration": 5.641}, {"text": "d\u00e9pendance la s\u00e9ance est lev\u00e9e je vous", "start": 1990.279, "duration": 7.24}, {"text": "remercie voil\u00e0 pour les r\u00e9sultats de ce", "start": 1994.44, "duration": 5.32}, {"text": "vote sur le trait\u00e9 du Mercosur on est", "start": 1997.519, "duration": 4.681}, {"text": "quasiment \u00e0 l'unanimit\u00e9 \u00e0 di apr\u00e8s", "start": 1999.76, "duration": 4.56}, {"text": "Julien div c'est une une forme de", "start": 2002.2, "duration": 3.839}, {"text": "victoire d\u00e9j\u00e0 ce soir oui enfin je", "start": 2004.32, "duration": 3.479}, {"text": "constate que c'est LFI qui n'a pas vot\u00e9", "start": 2006.039, "duration": 5.281}, {"text": "l'occurrence ce cette r\u00e9solution oui", "start": 2007.799, "duration": 5.6}, {"text": "c'est c'est ENF faut le prendre comme", "start": 2011.32, "duration": 3.52}, {"text": "comme un point positif on va pas crier", "start": 2013.399, "duration": 3.24}, {"text": "Oura pour une raison simple c'est que", "start": 2014.84, "duration": 2.959}, {"text": "c'est le Mercosur c'est l'arbre qui", "start": 2016.639, "duration": 2.121}, {"text": "cache la for\u00eat des maots de", "start": 2017.799, "duration": 2.48}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise maintenant le", "start": 2018.76, "duration": 2.919}, {"text": "travail il est beaucoup plus profond on", "start": 2020.279, "duration": 2.64}, {"text": "parlait de la loi d'orientation d'avenir", "start": 2021.679, "duration": 2.12}, {"text": "agricole tout \u00e0 l'heure mais pas", "start": 2022.919, "duration": 1.961}, {"text": "uniquement il y a des probl\u00e8mes", "start": 2023.799, "duration": 2.921}, {"text": "conjoncturels auquels la ministre essaie", "start": 2024.88, "duration": 3.0}, {"text": "de r\u00e9pondre d'ailleurs elle est l\u00e0", "start": 2026.72, "duration": 2.4}, {"text": "depuis 40 jours on peut pas lui demander", "start": 2027.88, "duration": 2.279}, {"text": "de r\u00e9gler les probl\u00e8mes qui sont dans", "start": 2029.12, "duration": 2.72}, {"text": "l'agriculture depuis 7 ans et puis il y", "start": 2030.159, "duration": 2.721}, {"text": "a des probl\u00e8mes structurels et ces", "start": 2031.84, "duration": 2.16}, {"text": "probl\u00e8mes structurels passeront par la", "start": 2032.88, "duration": 2.72}, {"text": "loi il y a la question du revenu on a", "start": 2034.0, "duration": 2.76}, {"text": "besoin de travailler davantage sur", "start": 2035.6, "duration": 2.559}, {"text": "\u00e9galim et d'aller plus loin sur la", "start": 2036.76, "duration": 3.039}, {"text": "transparence pour la construction du", "start": 2038.159, "duration": 3.681}, {"text": "prix il y a euh la lutte contre les", "start": 2039.799, "duration": 3.161}, {"text": "entraves qui aujourd'hui p\u00e9nalis", "start": 2041.84, "duration": 2.92}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise on parlait des", "start": 2042.96, "duration": 3.079}, {"text": "des outils techniques et c'est vrai", "start": 2044.76, "duration": 2.44}, {"text": "qu'aujourd'hui les agriculteurs manquent", "start": 2046.039, "duration": 2.56}, {"text": "d'outils techniques et notamment sur les", "start": 2047.2, "duration": 2.639}, {"text": "solutions phytosanitaires donc", "start": 2048.599, "duration": 2.28}, {"text": "clairement il y a des r\u00e9ponses \u00e0", "start": 2049.839, "duration": 2.04}, {"text": "apporter et le travail ne fait que", "start": 2050.879, "duration": 2.72}, {"text": "commencer et donc des combats \u00e0 mener", "start": 2051.879, "duration": 3.441}, {"text": "ici m\u00eame \u00e0 l'assembl\u00e9e que vous portez", "start": 2053.599, "duration": 3.52}, {"text": "tous les deux merci beaucoup on s'arr\u00eate", "start": 2055.32, "duration": 4.039}, {"text": "l\u00e0 et on va rejoindre avec Marco Pomier", "start": 2057.119, "duration": 5.441}, {"text": "pour cl\u00f4turer ce ce vote ce d\u00e9bat sur le", "start": 2059.359, "duration": 6.04}, {"text": "mercosour Paul mollac euh qui est au", "start": 2062.56, "duration": 5.24}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 donc Paul mollac allez-y oui Paul", "start": 2065.399, "duration": 4.881}, {"text": "Mac quasi unanimit\u00e9 dans l'h\u00e9micycle", "start": 2067.8, "duration": 4.76}, {"text": "contre le mercosour vous \u00eates satisfait", "start": 2070.28, "duration": 3.399}, {"text": "de ce message envoy\u00e9 \u00e0 l'Union", "start": 2072.56, "duration": 2.799}, {"text": "europ\u00e9enne ce soir", "start": 2073.679, "duration": 3.641}, {"text": "je crois que c'est effectivement on peut", "start": 2075.359, "duration": 5.841}, {"text": "pas avoir un un vote qui soit plus plus", "start": 2077.32, "duration": 6.559}, {"text": "entier puisque en fait la tout", "start": 2081.2, "duration": 4.6}, {"text": "l'h\u00e9micycle a vot\u00e9 contre B certains", "start": 2083.879, "duration": 3.361}, {"text": "n'ont pas voulu appuyer le gouvernement", "start": 2085.8, "duration": 2.799}, {"text": "parce qu'ils sont dans une opposition", "start": 2087.24, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9solue mais n'emp\u00eache que tous les", "start": 2088.599, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s ont voter contre le Mercosur", "start": 2090.919, "duration": 4.92}, {"text": "contre cet accord c'est pas souvent", "start": 2093.32, "duration": 4.48}, {"text": "quand m\u00eame dans cet h\u00e9micycle c'est", "start": 2095.839, "duration": 3.76}, {"text": "suffisamment rare pour le souligner vous", "start": 2097.8, "duration": 3.68}, {"text": "qu'est-ce qu'il faudrait changer selon", "start": 2099.599, "duration": 4.121}, {"text": "vous dans cet accord pour que vous soyez", "start": 2101.48, "duration": 4.08}, {"text": "favorable \u00e0 ce trait\u00e9 libre", "start": 2103.72, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9change en fait moi j'\u00e9tais plut\u00f4t", "start": 2105.56, "duration": 4.36}, {"text": "favorable \u00e0 ce que les produits", "start": 2108.119, "duration": 4.401}, {"text": "agricoles en tout cas certains soient", "start": 2109.92, "duration": 5.679}, {"text": "exclus de ces accords internationaux", "start": 2112.52, "duration": 5.04}, {"text": "parce que on sait tr\u00e8s bien qu'on n pas", "start": 2115.599, "duration": 3.801}, {"text": "les m\u00eames demandes au niveau", "start": 2117.56, "duration": 4.16}, {"text": "environnemental au niveau \u00e9videmment des", "start": 2119.4, "duration": 5.92}, {"text": "des agriculteurs et au niveau importer", "start": 2121.72, "duration": 6.32}, {"text": "des produits qui sont fait avec dans des", "start": 2125.32, "duration": 5.759}, {"text": "conditions sociales", "start": 2128.04, "duration": 5.0}, {"text": "environnementales qui sont diff\u00e9rentes", "start": 2131.079, "duration": 4.0}, {"text": "des n\u00f4tres c'est pas possible nos", "start": 2133.04, "duration": 3.24}, {"text": "agriculteurs nous le disent il nous", "start": 2135.079, "duration": 2.961}, {"text": "disent \u00e9coutez c'est la quadrature du", "start": 2136.28, "duration": 3.559}, {"text": "cercle vous voulez qu'on fasse de plus", "start": 2138.04, "duration": 3.16}, {"text": "en plus vertueux et en m\u00eame temps vous", "start": 2139.839, "duration": 3.24}, {"text": "nous mettez en concurrence avec des prod", "start": 2141.2, "duration": 4.24}, {"text": "avec des des produits qui viennent de", "start": 2143.079, "duration": 4.921}, {"text": "d'autres pays qui sont faits avec des", "start": 2145.44, "duration": 4.36}, {"text": "produits auxquels nous nous n'avons pas", "start": 2148.0, "duration": 4.24}, {"text": "acc\u00e8s donc il n'y a pas d'\u00e9quit\u00e9 dans", "start": 2149.8, "duration": 5.0}, {"text": "dans dans ce genre de de march\u00e9 si vous", "start": 2152.24, "duration": 4.72}, {"text": "voulez merci beaucoup Paul mollac on a", "start": 2154.8, "duration": 4.12}, {"text": "compris votre message merci \u00e0 vous et", "start": 2156.96, "duration": 5.08}, {"text": "merci \u00e0 vous Marco Pomier le d\u00e9bat", "start": 2158.92, "duration": 5.199}, {"text": "c'est'est donc achev\u00e9 le vote est sans", "start": 2162.04, "duration": 4.36}, {"text": "appel ce n'est pas l'unanimit\u00e9 pourtant", "start": 2164.119, "duration": 4.72}, {"text": "puisque 70 voix \u00e0 la gauche de la gauche", "start": 2166.4, "duration": 4.52}, {"text": "parmi les insoumis ont d\u00e9cid\u00e9 de voter", "start": 2168.839, "duration": 3.76}, {"text": "contre cette r\u00e9solution contre le", "start": 2170.92, "duration": 3.88}, {"text": "mercosour vous voyez les r\u00e9sultats qui", "start": 2172.599, "duration": 6.24}, {"text": "s'affichent 484 voix pour 70 contre", "start": 2174.8, "duration": 5.92}, {"text": "St\u00e9phanie Despierre que va-t-il se", "start": 2178.839, "duration": 4.881}, {"text": "passer maintenant fort de ce vote sans", "start": 2180.72, "duration": 5.32}, {"text": "appel fran\u00e7ais et bien le gouvernement", "start": 2183.72, "duration": 4.16}, {"text": "va pouvoir se pr\u00e9valoir aupr\u00e8s de ses", "start": 2186.04, "duration": 3.48}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens et de la", "start": 2187.88, "duration": 4.239}, {"text": "Commission europ\u00e9enne en disant regardez", "start": 2189.52, "duration": 5.04}, {"text": "le nous ne nous nous opposons \u00e0 cet", "start": 2192.119, "duration": 4.041}, {"text": "accord sur le mercosour et toute", "start": 2194.56, "duration": 3.36}, {"text": "l'assembl\u00e9e est derri\u00e8re nous alors pas", "start": 2196.16, "duration": 3.439}, {"text": "toute l'assembl\u00e9e vous l'avez dit il a", "start": 2197.92, "duration": 4.08}, {"text": "manqu\u00e9 environ 70 voix mais le", "start": 2199.599, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement esp\u00e8re que c'est un signal", "start": 2202.0, "duration": 3.88}, {"text": "important qui sera entendu par les", "start": 2203.839, "duration": 3.361}, {"text": "autres pays membres de l'Union", "start": 2205.88, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9enne et on a entendu aujourd'hui", "start": 2207.2, "duration": 4.36}, {"text": "la Pologne annonc\u00e9 qu'elle non plus ne", "start": 2209.52, "duration": 3.16}, {"text": "signerait pas cet accord sur le", "start": 2211.56, "duration": 3.519}, {"text": "mercosour l'ex\u00e9cutif esp\u00e8re donc que", "start": 2212.68, "duration": 4.919}, {"text": "d'autres pays europ\u00e9ens suivront cette", "start": 2215.079, "duration": 3.681}, {"text": "voit en tout cas ce qui est pr\u00e9vu c'est", "start": 2217.599, "duration": 3.401}, {"text": "que s'il y a une signature de cet accord", "start": 2218.76, "duration": 3.72}, {"text": "entre l'Union europ\u00e9enne et l'Am\u00e9rique", "start": 2221.0, "duration": 4.24}, {"text": "latine \u00e7a se fera le 5 et 6 d\u00e9cembre", "start": 2222.48, "duration": 4.56}, {"text": "donc la semaine prochaine \u00e0 Mont\u00e9vid\u00e9o", "start": 2225.24, "duration": 4.2}, {"text": "en Uruguay la France a encore quelques", "start": 2227.04, "duration": 4.6}, {"text": "jours pour convaincre Merci \u00e0 VOUS", "start": 2229.44, "duration": 4.6}, {"text": "St\u00e9phanie Despierre pour ces d\u00e9cryptage", "start": 2231.64, "duration": 5.0}, {"text": "et Merci \u00e0 VOUS Marco Pomier pour les", "start": 2234.04, "duration": 5.039}, {"text": "diff\u00e9rentes r\u00e9actions c'est donc la fin", "start": 2236.64, "duration": 6.0}, {"text": "de ce d\u00e9bat avec vote rendez-vous demain", "start": 2239.079, "duration": 5.201}, {"text": "pour \u00e7a vous regarde votre rendez-vous", "start": 2242.64, "duration": 3.719}, {"text": "d'actualit\u00e9 politique et parlementaire", "start": 2244.28, "duration": 5.36}, {"text": "tr\u00e8s belle soir\u00e9e sur", "start": 2246.359, "duration": 3.281}, {"text": "[Musique]", "start": 2252.77, "duration": 11.71}, {"text": "LCP \u00e7a vous regarde pr\u00e9sent\u00e9 par Miriam", "start": 2260.64, "duration": 5.52}, {"text": "Awa quand on regarde les chiffres c'est", "start": 2264.48, "duration": 4.0}, {"text": "vrai qu' il y a rien \u00e0 dire \u00e7a augmente", "start": 2266.16, "duration": 3.56}, {"text": "cette proposition du gouvernement c'est", "start": 2268.48, "duration": 3.04}, {"text": "simple elle est inefficace elle est", "start": 2269.72, "duration": 3.8}, {"text": "incoh\u00e9rente je crois surtout que un", "start": 2271.52, "duration": 4.72}, {"text": "l'impact \u00e9conomique est est fondamental", "start": 2273.52, "duration": 5.0}, {"text": "avec nos chroniqueurs nos experts et", "start": 2276.24, "duration": 5.68}, {"text": "toute la r\u00e9daction", "start": 2278.52, "duration": 3.4}]}