{"label": "politique", "transcript": [{"text": " C'est une d\u00e9put\u00e9e \n qui ne laisse pas indiff\u00e9rent. ", "start": 1.24, "duration": 2.0}, {"text": " Ses prises de position ont tendance \n \u00e0 cliver, que ce soit pour d\u00e9fendre ", "start": 3.28, "duration": 2.92}, {"text": " la cause palestinienne \n ou pour combattre l'extr\u00eame droite. ", "start": 6.24, "duration": 2.76}, {"text": " Elle si\u00e8ge au sein du groupe \n La France Insoumise \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 9.04, "duration": 2.96}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 13.48, "duration": 5.96}, {"text": " Bonjour, Ersilia Soudais. \n\n -Bonjour. ", "start": 26.44, "duration": 1.8}, {"text": " -Le d\u00e9bat \n sur la r\u00e9forme des retraites ", "start": 28.28, "duration": 1.6}, {"text": " qui a eu lieu d\u00e9but 2023, ", "start": 29.92, "duration": 1.0}, {"text": " a un peu enflamm\u00e9 l'h\u00e9micycle. \n Il y a eu des \u00e9changes tr\u00e8s tendus. ", "start": 30.96, "duration": 3.44}, {"text": " On va revoir un extrait \n d'une de vos prises de parole", "start": 34.44, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 cette occasion. ", "start": 37.04, "duration": 1.0}, {"text": " -Chers coll\u00e8gues, ", "start": 38.96, "duration": 1.12}, {"text": " \u00eates-vous orgueilleux ", "start": 40.12, "duration": 1.64}, {"text": " ou \u00eates-vous des monstres ? ", "start": 41.8, "duration": 1.88}, {"text": " Votre mod\u00e8le du travailleur id\u00e9al, \n c'est Stakhanov, ", "start": 43.72, "duration": 2.6}, {"text": " cette all\u00e9gorie \n du sacrifice personnel ", "start": 46.36, "duration": 3.04}, {"text": " et de l'\u00e9mulation entre travailleurs.", "start": 49.44, "duration": 1.6}, {"text": " Relisez \"La ferme des animaux\". \n Stakhanov est mort ", "start": 51.08, "duration": 2.16}, {"text": " comme un chien. ", "start": 53.28, "duration": 1.32}, {"text": " Bref, la vie ne se r\u00e9sume pas ", "start": 54.64, "duration": 1.96}, {"text": " au travail sous pr\u00e9texte \n qu'il faut travailler pour vivre, ", "start": 56.64, "duration": 3.0}, {"text": " alors que le plus important \n dans la vie, c'est de vivre. ", "start": 59.68, "duration": 2.2}, {"text": " -Dans cet h\u00e9micycle, il y a ", "start": 62.64, "duration": 1.44}, {"text": " des parlementaires \n qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus par les Fran\u00e7ais. ", "start": 64.12, "duration": 2.84}, {"text": " Il n'y a pas de monstres. ", "start": 67.0, "duration": 1.0}, {"text": " Tumulte ", "start": 68.44, "duration": 3.96}, {"text": " -Ce qui m'a marqu\u00e9 \n dans cet extrait, c'est d'abord ", "start": 73.72, "duration": 2.32}, {"text": " la derni\u00e8re image \n de vous hors micro. On vous sent ", "start": 76.08, "duration": 3.36}, {"text": " presque submerg\u00e9 par vos \u00e9motions. ", "start": 79.48, "duration": 1.8}, {"text": " Est-ce qu'on peut faire \n de la politique ", "start": 81.32, "duration": 2.28}, {"text": " en se laissant porter \n ou en se laissant emporter ", "start": 83.84, "duration": 2.88}, {"text": " par ces \u00e9motions ?\n\n -Je pense ", "start": 86.76, "duration": 2.48}, {"text": " qu'il est important \n de garder ses \u00e9motions ", "start": 89.28, "duration": 3.24}, {"text": " quand on fait de la politique. ", "start": 92.56, "duration": 1.44}, {"text": " Sinon, on ne peut pas faire ", "start": 94.32, "duration": 1.84}, {"text": " de la politique de fa\u00e7on sinc\u00e8re. ", "start": 96.2, "duration": 2.48}, {"text": " Apr\u00e8s, bien entendu, \n il faut en faire quelque chose.", "start": 98.88, "duration": 2.48}, {"text": " On ne peut pas juste \u00eatre port\u00e9 \n par la col\u00e8re. ", "start": 101.4, "duration": 2.0}, {"text": " Il faut transformer cette col\u00e8re. ", "start": 103.44, "duration": 1.56}, {"text": " Et je pense que c'est ", "start": 105.04, "duration": 2.48}, {"text": " ce que j'ai appris \u00e0 faire \n progressivement. ", "start": 107.56, "duration": 3.36}, {"text": " -Est-ce que ce jour-l\u00e0, ", "start": 110.96, "duration": 1.44}, {"text": " c'est all\u00e9 trop loin pour vous ? ", "start": 112.44, "duration": 1.52}, {"text": " Qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 \n exactement ? ", "start": 114.0, "duration": 1.6}, {"text": " -Ce qu'il faut savoir, \n c'est qu'il y avait, certes, ", "start": 115.64, "duration": 2.2}, {"text": " la violence du d\u00e9bat \n en lui-m\u00eame, d\u00e9j\u00e0, ", "start": 117.88, "duration": 2.12}, {"text": " et il y avait \n la violence aussi des d\u00e9put\u00e9s ", "start": 120.04, "duration": 4.0}, {"text": " qui m'entouraient ", "start": 124.08, "duration": 2.12}, {"text": " pendant ma prise de parole. ", "start": 126.76, "duration": 1.28}, {"text": " Pendant que je parlais, ", "start": 128.08, "duration": 1.12}, {"text": " je ne sais pas \n si vous avez remarqu\u00e9, ", "start": 129.24, "duration": 1.44}, {"text": " mais ma voix progressivement, \n je suis m\u00eame oblig\u00e9e de changer ", "start": 130.72, "duration": 2.48}, {"text": " de ton, \u00e7a veut dire ", "start": 133.24, "duration": 1.0}, {"text": " que je descends d'un coup \n d'un d'octave. ", "start": 134.28, "duration": 2.56}, {"text": " J'avais ma voix \n qui \u00e9tait compl\u00e8tement couverte ", "start": 136.88, "duration": 2.04}, {"text": " par le brouhaha des d\u00e9put\u00e9s de droite\n et d'extr\u00eame droite. ", "start": 138.96, "duration": 4.08}, {"text": " -Parce que sur le fond, ", "start": 143.08, "duration": 1.0}, {"text": " vous employez ", "start": 144.12, "duration": 1.0}, {"text": " des mots, vous vous placez ", "start": 145.16, "duration": 1.24}, {"text": " dans le camp de la justice \n et de la vertu, ce sont les mots ", "start": 146.44, "duration": 2.2}, {"text": " que vous employez, \n face \u00e0 ce que vous qualifiez ", "start": 148.68, "duration": 2.24}, {"text": " de \"soci\u00e9t\u00e9 immonde\" \n de vos adversaires ", "start": 150.96, "duration": 2.52}, {"text": " et vous vous interrogez donc \n sur leur monstruosit\u00e9. ", "start": 153.52, "duration": 2.44}, {"text": " Quand on entend \n ces mots que vous employez, ", "start": 157.0, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e7a donne un peu l'impression \n qu'il y a le camp du bien, ", "start": 158.8, "duration": 2.12}, {"text": " le v\u00f4tre et le camp du mal, \n celui de vos adversaires. ", "start": 160.96, "duration": 2.2}, {"text": " Est-ce qu'on peut d\u00e9battre ", "start": 163.2, "duration": 1.24}, {"text": " dans ces conditions-l\u00e0 ? ", "start": 164.48, "duration": 1.36}, {"text": " -Je pense qu'on peut d\u00e9battre, \n mais je pense, cela dit, ", "start": 165.88, "duration": 2.2}, {"text": " que l'h\u00e9micycle \n n'est pas le lieu le plus propice ", "start": 168.12, "duration": 2.72}, {"text": " au d\u00e9bat. ", "start": 170.88, "duration": 1.0}, {"text": " Cette violence, je l'ai ressentie ", "start": 171.92, "duration": 1.8}, {"text": " d\u00e8s ma premi\u00e8re prise de parole. \n L\u00e0, vous en montrez une ", "start": 173.76, "duration": 2.2}, {"text": " pendant les retraites, \n mais d\u00e8s le d\u00e9but, ", "start": 176.0, "duration": 1.72}, {"text": " j'ai ressenti beaucoup de violence. ", "start": 177.76, "duration": 1.52}, {"text": " J'ai senti qu'on estimait \n que je n'\u00e9tais pas, l\u00e0, \u00e0 ma place, ", "start": 179.88, "duration": 4.12}, {"text": " que moi, du fait \n que j'\u00e9tais une femme, que j'\u00e9tais ", "start": 184.56, "duration": 3.44}, {"text": " de gauche, \n que j'avais une voix aigu\u00eb, etc., ", "start": 188.04, "duration": 3.72}, {"text": " j'\u00e9tais per\u00e7ue comme quelqu'un ", "start": 191.8, "duration": 2.76}, {"text": " qui n'avait pas \u00e0 \u00eatre l\u00e0, \n qui n'avait pas \u00e0 prendre la parole. ", "start": 194.6, "duration": 2.8}, {"text": " Et je tiens ", "start": 197.64, "duration": 1.08}, {"text": " vraiment \u00e0 souligner \u00e7a. \n C'est vraiment une extr\u00eame violence ", "start": 198.76, "duration": 2.96}, {"text": " que de prendre la parole \n dans l'h\u00e9micycle ", "start": 201.76, "duration": 2.24}, {"text": " quand on est ", "start": 204.68, "duration": 1.16}, {"text": " une femme comme moi, en fait. ", "start": 205.88, "duration": 1.2}, {"text": " -On va remonter un peu ", "start": 207.52, "duration": 1.0}, {"text": " le fil de vos engagements. ", "start": 208.56, "duration": 1.76}, {"text": " Votre tout premier engagement, \n il \u00e9tait syndical. ", "start": 210.36, "duration": 2.2}, {"text": " Vous \u00e9tiez enseignante \n dans un coll\u00e8ge \u00e0 Chelles, ", "start": 212.6, "duration": 2.68}, {"text": " je crois, prof ", "start": 215.32, "duration": 1.0}, {"text": " de fran\u00e7ais. Et vous \u00eates mobilis\u00e9e \n contre la r\u00e9forme ", "start": 216.36, "duration": 4.0}, {"text": " des ZEP. \n Vous avez \u00e9t\u00e9 prise en photo ", "start": 220.4, "duration": 2.2}, {"text": " par une journaliste \n de Franceinfo.fr \u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 222.64, "duration": 3.64}, {"text": " C'est votre rejet du bilan \n de Fran\u00e7ois Hollande ", "start": 227.32, "duration": 2.24}, {"text": " qui vous a politis\u00e9, \n qui vous a amen\u00e9 \u00e0 vous engager ? ", "start": 229.6, "duration": 2.92}, {"text": " -Alors, politiser, ", "start": 232.56, "duration": 1.0}, {"text": " je ne dirais pas cela ", "start": 233.6, "duration": 1.04}, {"text": " parce que je suis politis\u00e9e \n depuis mon plus jeune \u00e2ge. ", "start": 234.68, "duration": 2.16}, {"text": " Mais, effectivement, \n \u00e7a m'a fait franchir le pas ", "start": 236.88, "duration": 2.04}, {"text": " de l'engagement. A l'origine, ", "start": 238.96, "duration": 3.96}, {"text": " mon m\u00e9tier de professeur, ", "start": 242.96, "duration": 2.68}, {"text": " je l'ai choisi aussi par engagement. ", "start": 245.68, "duration": 1.64}, {"text": " Mais je me suis rendue compte \n que \u00e7a ne suffisait pas. ", "start": 247.92, "duration": 2.4}, {"text": " Et en fait, ", "start": 250.36, "duration": 1.72}, {"text": " il y a pas mal de lois \n sous le quinquennat Hollande ", "start": 252.12, "duration": 4.16}, {"text": " qui m'ont choqu\u00e9e, \n qui m'ont mise en col\u00e8re. ", "start": 256.32, "duration": 2.36}, {"text": " Donc il y a eu effectivement \n la r\u00e9forme des coll\u00e8ges, ", "start": 258.72, "duration": 2.12}, {"text": " il y a eu aussi \n la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9, ", "start": 260.88, "duration": 2.4}, {"text": " il y a eu la loi travail. \n Et en fait, je me suis dit que, ", "start": 263.32, "duration": 2.88}, {"text": " certes, je n'attendais pas \n grand-chose de Fran\u00e7ois Hollande, ", "start": 267.08, "duration": 2.56}, {"text": " mais je ne pensais pas ", "start": 269.76, "duration": 1.44}, {"text": " que ce serait aussi terrible. \n Et en fait, je me suis dit : ", "start": 271.24, "duration": 3.72}, {"text": " \"Il faut que la gauche \n retrouve des couleurs.\" ", "start": 275.0, "duration": 2.0}, {"text": " Et c'est pour cela \n que je me suis engag\u00e9e. ", "start": 277.04, "duration": 1.64}, {"text": " -Et vous vous \u00eates tourn\u00e9e ", "start": 278.72, "duration": 1.08}, {"text": " vers Jean-Luc M\u00e9lenchon, \n vers la France insoumise. ", "start": 279.84, "duration": 2.32}, {"text": " Vous avez dit \n que vous \u00eates politis\u00e9e avant. ", "start": 282.2, "duration": 1.92}, {"text": " Il faut dire que vous avez grandi\n dans un environnement assez politis\u00e9", "start": 284.16, "duration": 2.84}, {"text": " avec votre p\u00e8re \n qui est journaliste ", "start": 287.04, "duration": 2.0}, {"text": " engag\u00e9 \u00e0 gauche, Michel Soudais. ", "start": 289.08, "duration": 2.2}, {"text": " Et votre premi\u00e8re rencontre, \n si on peut dire, ", "start": 291.32, "duration": 2.12}, {"text": " avec la politique, \n c'est un mauvais souvenir, ", "start": 293.48, "duration": 2.08}, {"text": " c'est m\u00eame un traumatisme, \n on peut dire, ", "start": 295.6, "duration": 2.28}, {"text": " puisque votre p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 ", "start": 297.92, "duration": 1.72}, {"text": " par des militants d'extr\u00eame \n droite alors qu'il couvrait ", "start": 299.68, "duration": 2.32}, {"text": " ce qu'on appelait, \u00e0 l'\u00e9poque, \n la f\u00eate bleu-blanc-rouge. ", "start": 302.04, "duration": 2.36}, {"text": " C'\u00e9tait la f\u00eate du Front National. ", "start": 304.44, "duration": 1.44}, {"text": " C'est quelque chose qui a jou\u00e9 \n dans votre construction ", "start": 305.92, "duration": 2.2}, {"text": " politique ? \n\n -Compl\u00e8tement.", "start": 308.16, "duration": 3.2}, {"text": " C'est vrai \n que comme j'\u00e9tais tr\u00e8s jeune... ", "start": 311.96, "duration": 1.76}, {"text": " -L\u00e0, on voit \n votre p\u00e8re sur un plateau t\u00e9l\u00e9. ", "start": 313.76, "duration": 2.12}, {"text": " -Voil\u00e0. Comme j'\u00e9tais tr\u00e8s jeune, \n j'avais un souvenir ", "start": 315.92, "duration": 3.64}, {"text": " un peu flou, \n mais je me souvenais tr\u00e8s bien ", "start": 319.6, "duration": 1.68}, {"text": " que c'\u00e9tait l'extr\u00eame droite \n qui s'en \u00e9tait pris \u00e0 lui, ", "start": 321.32, "duration": 2.24}, {"text": " qu'il avait fini \u00e0 l'h\u00f4pital, etc. ", "start": 323.6, "duration": 2.24}, {"text": " Donc j'avais vraiment \n une peur bleue ", "start": 325.88, "duration": 2.84}, {"text": " de cette extr\u00eame droite et je pense ", "start": 328.76, "duration": 1.8}, {"text": " que c'est ce qui a vraiment ciment\u00e9 \n mon engagement. ", "start": 330.6, "duration": 2.08}, {"text": " Parce que ce qui est rest\u00e9 au coeur \n de mon engagement, ", "start": 332.72, "duration": 2.12}, {"text": " c'est la lutte \n contre l'extr\u00eame droite. ", "start": 334.88, "duration": 1.72}, {"text": " Je ne voulais pas que mon engagement ", "start": 336.64, "duration": 2.48}, {"text": " se limite \u00e0 \u00eatre contre \n quelque chose, bien entendu. ", "start": 339.16, "duration": 2.2}, {"text": " C'est pour \u00e7a qu'il m'a sembl\u00e9 ", "start": 341.4, "duration": 1.28}, {"text": " indispensable, au fur et \u00e0 mesure \n de ma construction, ", "start": 342.72, "duration": 2.4}, {"text": " de d\u00e9fendre un contre-projet. ", "start": 345.16, "duration": 2.52}, {"text": " Et c'est pour \u00e7a, finalement, que... ", "start": 348.72, "duration": 2.88}, {"text": " Pour pouvoir lutter \n contre l'extr\u00eame droite, ", "start": 351.96, "duration": 1.88}, {"text": " il m'a sembl\u00e9 indispensable \n de lutter contre le racisme. ", "start": 353.88, "duration": 2.36}, {"text": " Ca, c'\u00e9tait assez net. \n Et d'ailleurs, m\u00eame mon engagement ", "start": 356.28, "duration": 2.6}, {"text": " en tant que professeure, ", "start": 358.92, "duration": 1.16}, {"text": " c'\u00e9tait un engagement, \n entre autres, contre le racisme ", "start": 360.12, "duration": 3.24}, {"text": " et contre le d\u00e9terminisme social. ", "start": 363.4, "duration": 1.84}, {"text": " Au fur et \u00e0 mesure, \n je me suis rendue compte ", "start": 365.28, "duration": 1.68}, {"text": " qu'il fallait que l'antiracisme \n soit une proposition ", "start": 367.0, "duration": 2.2}, {"text": " en soi et pas juste ", "start": 369.24, "duration": 1.2}, {"text": " une r\u00e9action \u00e0 l'extr\u00eame droite. ", "start": 370.48, "duration": 1.88}, {"text": " -Alors, il y a un autre combat ", "start": 372.4, "duration": 1.92}, {"text": " qui compte beaucoup pour vous. \n C'est la cause palestinienne, ", "start": 374.36, "duration": 2.48}, {"text": " combat pour la cr\u00e9ation \n d'un Etat palestinien. ", "start": 376.88, "duration": 2.24}, {"text": " Le 7 octobre 2023, ", "start": 379.16, "duration": 1.44}, {"text": " vous avez r\u00e9agi \n \u00e0 l'attaque terroriste ", "start": 380.64, "duration": 2.0}, {"text": " du Hamas contre Isra\u00ebl \n en postant un message ", "start": 382.68, "duration": 1.8}, {"text": " sur Twitter. Et il y a une phrase ", "start": 384.52, "duration": 1.48}, {"text": " qui a choqu\u00e9 beaucoup de gens. ", "start": 386.04, "duration": 1.52}, {"text": " Vous avez \u00e9crit : \"La haine attire ", "start": 387.6, "duration": 1.8}, {"text": " la haine.\" 1 200 Isra\u00e9liens \n venaient d'\u00eatre assassin\u00e9s, ", "start": 389.44, "duration": 4.52}, {"text": " des civils pour l'essentiel, \n des femmes, des enfants. ", "start": 394.0, "duration": 2.44}, {"text": " Et vous n'avez pas condamn\u00e9 \n cette attaque. Pourquoi ? ", "start": 396.48, "duration": 2.4}, {"text": " -Alors, \n dans mon message, ce n'est pas ", "start": 399.84, "duration": 2.68}, {"text": " que je condamne \n ou que je ne condamne pas. En fait, ", "start": 402.56, "duration": 3.56}, {"text": " l\u00e0, ce que j'ai voulu surtout \n condamner, ", "start": 406.76, "duration": 1.64}, {"text": " c'\u00e9tait l'aveuglement des gens \n et l'aveuglement, ", "start": 408.44, "duration": 3.76}, {"text": " notamment, de mon propre pays. \n\n -Mais alors que tout le monde", "start": 412.24, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e9tait dans l'\u00e9motion du moment, ", "start": 415.44, "duration": 2.6}, {"text": " avec cette phrase, \n vous avez pu donner le sentiment ", "start": 418.08, "duration": 3.4}, {"text": " de comprendre cette attaque, \n voire de la justifier. ", "start": 421.52, "duration": 3.36}, {"text": " Ce n'\u00e9tait pas une justification,\n vraiment. Mais par contre,", "start": 424.92, "duration": 2.96}, {"text": " je voulais que les gens comprennent. \n Et j'\u00e9tais moi-m\u00eame ", "start": 427.92, "duration": 2.88}, {"text": " dans l'\u00e9motion, quelque part,\n j'\u00e9tais dans la col\u00e8re. ", "start": 430.84, "duration": 2.44}, {"text": " J'\u00e9tais dans la col\u00e8re parce que \n \u00e7a faisait longtemps ", "start": 433.32, "duration": 2.32}, {"text": " que j'\u00e9tais engag\u00e9e \n sur la cause isra\u00e9lo-palestinienne. ", "start": 435.68, "duration": 2.36}, {"text": " Ca faisait longtemps que j'alertais. ", "start": 438.08, "duration": 1.88}, {"text": " Et d'un coup, j'ai eu le sentiment ", "start": 440.0, "duration": 2.24}, {"text": " que les gens d\u00e9couvraient \n brusquement que quelque chose ", "start": 442.28, "duration": 4.16}, {"text": " n'allait pas. \n Et comme \u00e7a fait longtemps ", "start": 446.48, "duration": 1.92}, {"text": " qu'on alerte... \n\n -C'\u00e9tait le temps", "start": 448.44, "duration": 1.44}, {"text": " pour dire cela ? Est-ce que c'\u00e9tait \n le moment pour le dire ? ", "start": 449.92, "duration": 3.16}, {"text": " Parce que l\u00e0, il n'y a pas ", "start": 454.08, "duration": 1.36}, {"text": " de mots de compassion \n pour les victimes ", "start": 455.48, "duration": 1.84}, {"text": " dans votre message, donc \u00e7a choque. ", "start": 457.36, "duration": 1.76}, {"text": " -Quand tu dis que les gens \n semblent d\u00e9couvrir ", "start": 459.24, "duration": 2.96}, {"text": " que les civils \n sont toujours les premi\u00e8res victimes ", "start": 462.24, "duration": 3.08}, {"text": " de la guerre... \n Peut-\u00eatre que les gens ", "start": 465.36, "duration": 2.4}, {"text": " n'ont pas compris \n qu'il y avait de la compassion ", "start": 467.8, "duration": 1.92}, {"text": " pour les victimes, mais moi, si. ", "start": 469.76, "duration": 1.32}, {"text": " Dans cette phrase, pour moi, \n il y a de la compassion. ", "start": 471.12, "duration": 2.08}, {"text": " Mais il y a de la compassion, ", "start": 473.24, "duration": 1.56}, {"text": " non pas seulement vis-\u00e0-vis \n de ce que leur ont fait subir ", "start": 474.84, "duration": 4.92}, {"text": " le Hamas, mais vis-\u00e0-vis de... ", "start": 479.8, "duration": 2.84}, {"text": " comment dire, de ce qu'ils ont subi \n du fait de l'aveuglement, ", "start": 483.68, "duration": 3.44}, {"text": " en fait, de l'ensemble \n de la sc\u00e8ne internationale. ", "start": 487.16, "duration": 2.88}, {"text": " -Votre d\u00e9fense \n de la cause palestinienne ", "start": 490.28, "duration": 1.76}, {"text": " vous a amen\u00e9 \u00e0 soutenir aussi \n la militante palestinienne ", "start": 492.08, "duration": 2.32}, {"text": " Ahed Tamimi. \n Apr\u00e8s son arrestation en Isra\u00ebl, ", "start": 494.44, "duration": 2.92}, {"text": " arr\u00eat\u00e9e pour incitation \n au terrorisme, ", "start": 497.4, "duration": 2.2}, {"text": " arr\u00eat\u00e9e pour avoir expliqu\u00e9 \n qu'elle comptait, ", "start": 499.64, "duration": 2.16}, {"text": " je cite : \n \"Massacrer les colons isra\u00e9liens, ", "start": 501.84, "duration": 2.24}, {"text": " boire leur sang \n et manger leur cr\u00e2ne.\" ", "start": 504.12, "duration": 1.76}, {"text": " L\u00e0 aussi, \u00e7a a choqu\u00e9 de votre part ", "start": 506.44, "duration": 2.24}, {"text": " que vous souteniez \n quelqu'un qui tient ", "start": 508.72, "duration": 1.6}, {"text": " de tels propos, \n alors que vous \u00eates aussi ", "start": 510.36, "duration": 3.2}, {"text": " vice-pr\u00e9sident du groupe d'\u00e9tudes \n sur l'antis\u00e9mitisme \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 513.6, "duration": 3.08}, {"text": " -Alors en fait, \n moi, des connaissances ", "start": 516.72, "duration": 3.56}, {"text": " que j'ai de Ahed Tamimi, \n il n'y a rien ", "start": 520.32, "duration": 1.56}, {"text": " qui prouve \n qu'elle ait r\u00e9ellement tenu ", "start": 521.92, "duration": 1.6}, {"text": " ces propos. C'est en tout cas \n ce que d\u00e9fend clairement sa famille. ", "start": 523.56, "duration": 2.64}, {"text": " Apr\u00e8s, moi, ", "start": 526.24, "duration": 1.0}, {"text": " ce que j'observe \n quand je d\u00e9fends Ahed Tamimi, ", "start": 527.28, "duration": 2.24}, {"text": " ce n'est pas Ahed Tamimi en soi \n que je d\u00e9fends, ", "start": 529.56, "duration": 2.0}, {"text": " c'est simplement tous ceux ", "start": 531.64, "duration": 2.36}, {"text": " qui subissent \n l'autoritarisme isra\u00e9lien ", "start": 534.04, "duration": 2.96}, {"text": " qui met en prison \n un nombre consid\u00e9rable ", "start": 537.04, "duration": 3.32}, {"text": " de prisonniers politiques. ", "start": 540.4, "duration": 1.28}, {"text": " Et donc, c'\u00e9tait dans ce sens-l\u00e0 \n que je d\u00e9fendais Ahed Tamimi. ", "start": 541.76, "duration": 2.6}, {"text": " -Qu'est-ce que vous r\u00e9pondez \u00e0 ceux \n qui vous accusent de dissimuler ", "start": 544.88, "duration": 3.0}, {"text": " une forme d'antis\u00e9mitisme ", "start": 547.92, "duration": 1.12}, {"text": " derri\u00e8re votre combat \n contre la politique ", "start": 549.08, "duration": 3.0}, {"text": " de l'Etat isra\u00e9lien, la politique \n du gouvernement Netanyahou, ", "start": 552.12, "duration": 2.72}, {"text": " en tout cas, aujourd'hui ? \n\n -C'est extr\u00eamement dangereux.", "start": 554.88, "duration": 2.4}, {"text": " Je pense \n que c'est extr\u00eamement dangereux ", "start": 557.32, "duration": 1.68}, {"text": " parce que... En fait, \n je pense qu'il y a confusion ", "start": 559.04, "duration": 2.84}, {"text": " entre le fait ", "start": 564.08, "duration": 1.2}, {"text": " de rejeter \n une politique colonialiste ", "start": 565.32, "duration": 4.68}, {"text": " et l'antis\u00e9mitisme. Et en fait, \n je pense qu'\u00e0 force d'accuser ", "start": 570.04, "duration": 3.84}, {"text": " tout le monde d'antis\u00e9mitisme, ", "start": 573.92, "duration": 3.4}, {"text": " on finit par affaiblir \n la lutte contre l'antis\u00e9mitisme ", "start": 577.36, "duration": 3.36}, {"text": " parce qu'on transforme \n une forme de racisme... ", "start": 580.76, "duration": 2.64}, {"text": " L'antis\u00e9mitisme, \u00e0 ce moment-l\u00e0, \n n'est plus une forme ", "start": 584.64, "duration": 2.2}, {"text": " de racisme \n mais une sorte d'opinion politique. ", "start": 586.88, "duration": 3.48}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que finalement, \n on perd le sens ", "start": 590.4, "duration": 2.04}, {"text": " de ce qu'est l'antis\u00e9mitisme \n initialement. Dans ces conditions-l\u00e0 ", "start": 592.48, "duration": 3.0}, {"text": " la lutte contre l'antis\u00e9mitisme \n perd de son sens ", "start": 595.52, "duration": 2.84}, {"text": " alors que c'est un combat \n extr\u00eamement important. ", "start": 598.4, "duration": 2.04}, {"text": " Et c'est d'ailleurs ce que d\u00e9fendent ", "start": 600.84, "duration": 3.44}, {"text": " des organisations \n comme l'Union juive fran\u00e7aise ", "start": 604.32, "duration": 2.04}, {"text": " pour la paix, qui sont vent debout ", "start": 606.4, "duration": 2.48}, {"text": " contre cette instrumentalisation \n de l'antis\u00e9mitisme, ", "start": 608.92, "duration": 3.12}, {"text": " parce qu'ils disent que les juifs ", "start": 612.08, "duration": 3.6}, {"text": " sont les premiers \n \u00e0 p\u00e2tir de cette confusion. ", "start": 615.72, "duration": 2.08}, {"text": " -On arrive au terme \n de cette \u00e9mission. ", "start": 618.4, "duration": 1.56}, {"text": " On va la conclure \n avec notre quiz ", "start": 620.0, "duration": 1.56}, {"text": " traditionnel. L'id\u00e9e, c'est \n que vous allez devoir compl\u00e9ter ", "start": 621.6, "duration": 3.08}, {"text": " des phrases \n que je vais vous proposer. ", "start": 624.72, "duration": 2.52}, {"text": " \"Chaque menace ", "start": 627.28, "duration": 1.32}, {"text": " ou chaque insulte que je re\u00e7ois...\" ", "start": 628.64, "duration": 1.72}, {"text": " -Me rend plus forte. ", "start": 630.4, "duration": 1.16}, {"text": " -Vous en recevez beaucoup ? ", "start": 632.04, "duration": 1.12}, {"text": " -Oui, beaucoup. Depuis ", "start": 633.32, "duration": 1.92}, {"text": " le d\u00e9but de mon mandat, \n c'est parti crescendo. ", "start": 635.28, "duration": 3.52}, {"text": " Ca arrive jusqu'au point \n o\u00f9 j'ai des menaces de mort. Mais... ", "start": 640.56, "duration": 4.12}, {"text": " j'ai d\u00e9cid\u00e9 d'en faire ma force. ", "start": 645.24, "duration": 1.8}, {"text": " -\"Quand j'\u00e9tais petite, ", "start": 647.84, "duration": 1.04}, {"text": " Jean-Luc M\u00e9lenchon, \n c'\u00e9tait pour moi...\" ", "start": 648.92, "duration": 1.72}, {"text": " -En fait, petite, \n \u00e7a d\u00e9pend \u00e0 quel \u00e2ge on en entend, ", "start": 652.24, "duration": 2.56}, {"text": " quand j'\u00e9tais vraiment petite, \n pour moi, c'\u00e9tait personne, ", "start": 654.84, "duration": 2.68}, {"text": " je ne le connaissais pas. Apr\u00e8s... \n\n -Apr\u00e8s, votre p\u00e8re a \u00e9crit", "start": 657.56, "duration": 3.32}, {"text": " un livre avec lui. \n\n -Oui, c'est vrai, ", "start": 660.92, "duration": 1.76}, {"text": " mais j'\u00e9tais plus si petite que \u00e7a. ", "start": 662.72, "duration": 2.2}, {"text": " A ce moment-l\u00e0, \n je faisais mes \u00e9tudes. ", "start": 665.96, "duration": 2.16}, {"text": " Et \u00e0 ce moment-l\u00e0, c'\u00e9tait celui ", "start": 668.16, "duration": 1.92}, {"text": " qui m'emp\u00eachait de passer ", "start": 670.12, "duration": 1.32}, {"text": " des vacances avec mon p\u00e8re. ", "start": 671.48, "duration": 1.4}, {"text": " -Enfin : ", "start": 673.28, "duration": 1.0}, {"text": " \"Entre la K-pop et la J-pop,...\" ", "start": 674.32, "duration": 2.28}, {"text": " c'est comme \u00e7a qu'on dit ?\n\n -J-pop. ", "start": 676.64, "duration": 2.04}, {"text": " -\"...je choisis.\" ", "start": 678.72, "duration": 1.2}, {"text": " Ah, c'est difficile. ", "start": 679.96, "duration": 1.36}, {"text": " Elle rit \n\n -K-pop, c'est la pop cor\u00e9enne ", "start": 681.36, "duration": 2.0}, {"text": " et J-pop, c'est ", "start": 683.4, "duration": 1.4}, {"text": " la japonaise. \n Vous \u00eates passionn\u00e9e des deux ? ", "start": 684.84, "duration": 1.96}, {"text": " -Oui, oui, oui. \n En fait, j'aime beaucoup ", "start": 686.84, "duration": 2.04}, {"text": " les musiques joyeuses parce que \n \u00e7a permet, justement, de contrecarrer", "start": 688.92, "duration": 2.88}, {"text": " un peu l'atmosph\u00e8re \n un peu \u00e9touffante ", "start": 691.84, "duration": 1.96}, {"text": " de notre quotidien \n et \u00e7a permet d'\u00eatre plus fort, ", "start": 693.84, "duration": 2.32}, {"text": " apr\u00e8s, pour mener des combats. \n\n -Donc, vous ne choisissez pas.", "start": 696.2, "duration": 2.48}, {"text": " -Je ne choisis pas. \n\n -Merci \u00e0 vous,", "start": 698.72, "duration": 1.48}, {"text": " Ersilia Soudais, d'\u00eatre venue ", "start": 700.24, "duration": 1.52}, {"text": " dans \"La politique et moi.\n\n -Merci. ", "start": 701.8, "duration": 1.56}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 704.84, "duration": 5.96}]}