{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -La politique s'est gliss\u00e9e \n jusque dans le choix ", "start": 0.0, "duration": 2.68}, {"text": " de son pr\u00e9nom par ses parents. \n Mon invit\u00e9e se bat ", "start": 2.84, "duration": 2.52}, {"text": " pour r\u00e9inventer le communisme \n et rassembler la gauche, ", "start": 5.52, "duration": 3.0}, {"text": " quitte, parfois, \n \u00e0 ramer un peu \u00e0 contre-courant. ", "start": 8.68, "duration": 2.96}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 12.64, "duration": 2.12}, {"text": " ... ", "start": 14.92, "duration": 10.2}, {"text": " Bonjour, Elsa Faucillon. \n\n -Bonjour. ", "start": 25.28, "duration": 2.08}, {"text": " -Vous avez dit \n il y a quelque temps : ", "start": 27.52, "duration": 2.36}, {"text": " \"Faire de la politique \n part d'une rage ", "start": 30.04, "duration": 2.2}, {"text": " \"qu'il ne faut pas quitter, \n sinon, ce n'est pas bon signe.\" ", "start": 32.4, "duration": 3.08}, {"text": " Vous \u00eates engag\u00e9e \n au Parti Communiste depuis 2006, ", "start": 35.64, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e9lue \u00e0 l'Assembl\u00e9e depuis 2017, \n est-ce que la rage est toujours l\u00e0 ? ", "start": 38.64, "duration": 3.52}, {"text": " -Ah oui. \n\n -Oui. ", "start": 42.32, "duration": 1.52}, {"text": " -Oui, oui, elle est l\u00e0 et je... \n Quand je dis \u00e7a, je crois ", "start": 44.0, "duration": 3.72}, {"text": " qu'elle est utile particuli\u00e8rement \n \u00e0 celle et ceux, ", "start": 47.88, "duration": 2.96}, {"text": " quelque part, qui veulent \n transformer beaucoup, ", "start": 51.0, "duration": 2.68}, {"text": " euh... parce que, \n finalement, pour ceux, ", "start": 53.84, "duration": 2.2}, {"text": " aujourd'hui, qui veulent \n pr\u00e9server les int\u00e9r\u00eats, ", "start": 56.2, "duration": 2.72}, {"text": " que tout reste en place, que \n les dominants restent des dominants, ", "start": 59.08, "duration": 3.48}, {"text": " la rage est \n pas tellement n\u00e9cessaire, ", "start": 62.72, "duration": 2.04}, {"text": " en r\u00e9alit\u00e9. Il faut plut\u00f4t\n de l'accointance ", "start": 64.92, "duration": 2.52}, {"text": " avec toutes celles\n et tous ceux ", "start": 67.6, "duration": 1.72}, {"text": " qui veulent pr\u00e9server...\n\n -L'ordre \u00e9tabli ? ", "start": 69.48, "duration": 2.48}, {"text": " -L'ordre \u00e9tabli. \n Euh... ", "start": 72.12, "duration": 1.6}, {"text": " La rage, elle suffit pas, \n \u00e9videmment, ", "start": 73.88, "duration": 2.44}, {"text": " parce que je viens en plus\n d'une famille, ", "start": 76.48, "duration": 3.08}, {"text": " d'un parti politique ", "start": 79.72, "duration": 1.68}, {"text": " pour lequel la pens\u00e9e, \n l'\u00e9laboration politiques, ", "start": 81.56, "duration": 4.84}, {"text": " le d\u00e9bat ont de l'importance,\n donc on ne peut pas juste ", "start": 86.56, "duration": 3.16}, {"text": " avoir la rage. En revanche... \n\n -Il faut un d\u00e9bouch\u00e9. ", "start": 89.88, "duration": 2.96}, {"text": " -Oui. En revanche, \n je crois vraiment que le fait de... ", "start": 93.0, "duration": 3.48}, {"text": " D'en permanence pouvoir \n \u00e9prouver les injustices, ", "start": 96.64, "duration": 3.68}, {"text": " m\u00eame si on ne les vit pas, ", "start": 100.48, "duration": 1.76}, {"text": " de garder en t\u00eate pour quoi \n et pour qui on se bat... ", "start": 102.4, "duration": 4.28}, {"text": " Et justement, \n vous montrez par exemple ", "start": 108.28, "duration": 2.16}, {"text": " une photo o\u00f9 je suis \n dans l'h\u00e9micycle, je pense", "start": 110.6, "duration": 2.96}, {"text": " que c'est au 1er mandat, \n on voit les dorures, ", "start": 113.72, "duration": 2.36}, {"text": " on voit le velours, \n on a tous des beaux v\u00eatements,", "start": 116.24, "duration": 3.08}, {"text": " c'est important,\n d'ailleurs, ", "start": 119.48, "duration": 2.52}, {"text": " mais je crois que c'est pas comme \u00e7a \n que beaucoup de gens vivent ", "start": 122.16, "duration": 3.48}, {"text": " et quand ils nous voient, \n il peut y avoir aussi ", "start": 125.8, "duration": 2.96}, {"text": " un vrai d\u00e9calage, \n et c'est l\u00e9gitime, et donc,", "start": 128.92, "duration": 3.8}, {"text": " pouvoir en permanence \n se raccrocher \u00e0 cette rage-l\u00e0, ", "start": 132.88, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e7a permet de ne pas oublier ", "start": 135.96, "duration": 1.44}, {"text": " tout ce qu'il y a \n \u00e0 bouger et modifier. ", "start": 137.56, "duration": 2.0}, {"text": " -Si on remonte \n dans le temps, ", "start": 139.72, "duration": 1.56}, {"text": " quelle rage vous a fait \n pousser la porte de ce parti ", "start": 141.44, "duration": 2.72}, {"text": " pour y prendre votre carte en 2006 ?\n\n -Alors... En 2006... ", "start": 144.32, "duration": 3.88}, {"text": " Ce qui me fait vraiment \n basculer dans l'engagement, ", "start": 148.36, "duration": 4.0}, {"text": " c'est la bataille ", "start": 152.52, "duration": 1.72}, {"text": " contre le CPE, \n le contrat premi\u00e8re embauche. ", "start": 154.4, "duration": 2.48}, {"text": " Je suis \u00e0 la fin de mes \u00e9tudes \n et il y a donc Dominique de Villepin ", "start": 157.04, "duration": 3.48}, {"text": " qui... Qui propose le CPE,\n il y a des milliers, ", "start": 160.68, "duration": 2.84}, {"text": " des millions de jeunes\n dans la rue ", "start": 163.68, "duration": 2.04}, {"text": " et moi, je suis \u00e0 l'universit\u00e9,\n on bloque la fac, ", "start": 165.88, "duration": 2.92}, {"text": " on va se battre pendant des mois\n et on gagne. ", "start": 168.96, "duration": 2.32}, {"text": " J'ai vu l\u00e0 que l'engagement \n collectif avait du poids ", "start": 171.44, "duration": 3.0}, {"text": " et c'est \u00e7a, je crois, \n qui me conduit \u00e0 adh\u00e9rer. ", "start": 174.6, "duration": 2.72}, {"text": " -A adh\u00e9rer. \n Il n'y a pas que la rage ", "start": 177.48, "duration": 2.04}, {"text": " qui peut expliquer \n votre engagement politique.", "start": 179.68, "duration": 2.92}, {"text": " Vos parents ont choisi votre pr\u00e9nom \n en r\u00e9f\u00e9rence ", "start": 182.76, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 Elsa Triolet, qui \u00e9tait \n la compagne d'Aragon... ", "start": 185.76, "duration": 2.84}, {"text": " -Et une grande \u00e9crivaine. \n\n -Ben oui, \u00e9videmment. ", "start": 188.76, "duration": 2.8}, {"text": " Quand on fouille \n dans les archives ", "start": 191.72, "duration": 1.84}, {"text": " de France 3 Picardie \n dans les ann\u00e9es 80, ", "start": 193.72, "duration": 2.08}, {"text": " le nom de Faucillon revient souvent, \n notamment \u00e0 l'occasion ", "start": 195.96, "duration": 3.48}, {"text": " des manifestations \u00e0 Amiens. \n On va voir \u00e7a en images. ", "start": 199.6, "duration": 3.48}, {"text": " *-1re fois depuis plus de 10 ans \n que les syndicats ", "start": 203.24, "duration": 2.68}, {"text": " de la fonction publique \n appellent \u00e0 une action le m\u00eame jour.", "start": 206.08, "duration": 3.2}, {"text": " *-C'est un test, \n c'est l'enclenchement d'une action ", "start": 209.44, "duration": 2.84}, {"text": " pour aller \n vers de plus grands succ\u00e8s. ", "start": 212.44, "duration": 2.04}, {"text": " Pour \u00e7a, il faut s'unir, \n se rassembler, ", "start": 214.64, "duration": 2.08}, {"text": " ancrer l'action \n dans les services et bureaux. ", "start": 216.88, "duration": 2.44}, {"text": " *-Selon la CGT, \n ils \u00e9taient un millier ", "start": 219.48, "duration": 2.92}, {"text": " et selon la police, 350. ", "start": 222.56, "duration": 1.36}, {"text": " *-Contre la vie ch\u00e8re, \n augmentez les salaires ! ", "start": 224.08, "duration": 2.96}, {"text": " -Les usagers ne sont pas \n hostiles au mouvement ", "start": 227.2, "duration": 2.44}, {"text": " m\u00eame s'il y a \n des perturbations. ", "start": 229.8, "duration": 1.72}, {"text": " -OH LA LA \n IL FAUT NEGOCIER ", "start": 231.68, "duration": 3.04}, {"text": " ET ON REPRENDRA ", "start": 234.88, "duration": 1.44}, {"text": " -On vient de voir votre p\u00e8re. \n\n -Oui, j'ai aper\u00e7u ma maman aussi. ", "start": 236.48, "duration": 3.4}, {"text": " -Sur les derni\u00e8res images. ", "start": 240.04, "duration": 1.44}, {"text": " -Oui. ", "start": 241.64, "duration": 0.8}, {"text": " -Ce sont vos deux parents \n qui sont \u00e0 la fois ", "start": 242.6, "duration": 2.2}, {"text": " militants communistes \n et CGT. ", "start": 244.96, "duration": 2.16}, {"text": " Ils \u00e9taient m\u00eame permanents \n \u00e0 la CGT. ", "start": 247.28, "duration": 2.2}, {"text": " Quand vous \u00e9tiez enfant, \n cet engagement \u00e9tait v\u00e9cu ", "start": 249.64, "duration": 3.28}, {"text": " en famille ? \n Comment \u00e7a se passait ? ", "start": 253.08, "duration": 2.08}, {"text": " -J'ai fait \n beaucoup de manifestations, ", "start": 255.32, "duration": 2.24}, {"text": " j'ai pli\u00e9 des tracts \n chez mes grands-parents, ", "start": 257.72, "duration": 2.48}, {"text": " y a la F\u00eate de l'Huma, ", "start": 260.36, "duration": 1.12}, {"text": " on le voit sur ces images \n avec ma maman et mon fr\u00e8re.", "start": 261.64, "duration": 2.96}, {"text": " -Vous avez quel \u00e2ge ? 8-9 ans ? \n\n -7-8, je pense,", "start": 264.76, "duration": 2.68}, {"text": " quelque chose comme \u00e7a. ", "start": 267.6, "duration": 1.32}, {"text": " Et puis, c'est aussi, \n de temps en temps, ", "start": 270.2, "duration": 2.28}, {"text": " aller devant une entreprise ", "start": 272.64, "duration": 1.68}, {"text": " parce qu'avant l'\u00e9cole, il faut \n aller distribuer, ma maman m'emm\u00e8ne.", "start": 274.48, "duration": 3.92}, {"text": " C'est aussi \n des fins de journ\u00e9e ", "start": 278.56, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 la bourse du travail o\u00f9, \n avec mon fr\u00e8re, on dessinait... ", "start": 280.36, "duration": 3.04}, {"text": " -C'\u00e9tait omnipr\u00e9sent \n dans la vie de famille, ", "start": 283.56, "duration": 2.56}, {"text": " mais au point \n que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 pesant. ", "start": 286.28, "duration": 1.76}, {"text": " Vous avez dit : \n \"Je ne voulais pas vivre ", "start": 288.2, "duration": 2.12}, {"text": " \"comme mes parents. \n Je trouvais que leur engagement ", "start": 290.48, "duration": 2.76}, {"text": " \"demandait un temps fou.\" \n\n -Oui, et c'est pour \u00e7a, ", "start": 293.4, "duration": 3.04}, {"text": " je pense, \n que j'ai adh\u00e9r\u00e9 assez tard.", "start": 296.6, "duration": 2.0}, {"text": " -Vous avez souffert \n de leur engagement ? ", "start": 298.76, "duration": 2.16}, {"text": " -Non, \n j'en ai pas souffert,", "start": 301.08, "duration": 1.44}, {"text": " mais je leur reprochais. \n Je disais : \"Vous vous battez ", "start": 302.68, "duration": 2.92}, {"text": " \"pour que les gens travaillent moins \n et vous, vous arr\u00eatez pas.\" ", "start": 305.76, "duration": 3.44}, {"text": " C'\u00e9tait une r\u00e9flexion d'enfant \n que je trouve assez juste ", "start": 309.36, "duration": 3.12}, {"text": " et qui, quelque part, continue \n en permanence de me travailler. ", "start": 312.64, "duration": 3.36}, {"text": " Moi aussi, \n j'ai un petit gar\u00e7on, ", "start": 316.16, "duration": 1.72}, {"text": " je suis d\u00e9put\u00e9e, \n \u00e7a demande du temps. ", "start": 318.04, "duration": 2.52}, {"text": " Je refuse l'aspect sacrificiel.\n\n -Vous vous m\u00e9nagez ", "start": 320.72, "duration": 3.12}, {"text": " des temps pour vous. ", "start": 324.0, "duration": 1.08}, {"text": " -Je pense qu'il faut ", "start": 325.24, "duration": 1.4}, {"text": " se pr\u00e9server, \n pr\u00e9server sa sant\u00e9, il faut ", "start": 326.8, "duration": 2.52}, {"text": " \"r\u00e9parer sa force de travail\", \n pour faire une r\u00e9f\u00e9rence marxiste, ", "start": 329.48, "duration": 4.12}, {"text": " et il y a besoin aussi, \n de temps en temps, ", "start": 333.76, "duration": 2.44}, {"text": " de prendre du recul \n parce que, ", "start": 336.36, "duration": 1.72}, {"text": " quand vous \u00eates \n dans un collectif humain ", "start": 338.24, "duration": 2.6}, {"text": " qui est dirig\u00e9 vers une cause, \n prendre ce temps de recul, ", "start": 341.0, "duration": 3.44}, {"text": " c'est aussi pouvoir \n regarder ce qu'on fait", "start": 344.6, "duration": 2.6}, {"text": " et je crois que c'est utile \n pour le doute, pour la r\u00e9flexion ", "start": 347.36, "duration": 3.2}, {"text": " et les bifurcations, \n si n\u00e9cessaire. ", "start": 350.72, "duration": 2.0}, {"text": " -Vous avez donc fini par vous \n engager. Ca ne vous emp\u00eache pas ", "start": 352.88, "duration": 3.16}, {"text": " d'\u00eatre critique \n \u00e0 l'encontre de votre parti. ", "start": 356.2, "duration": 2.44}, {"text": " Vous lui reprochez \n de ne pas avoir \u00e9volu\u00e9 ", "start": 358.8, "duration": 2.16}, {"text": " avec la soci\u00e9t\u00e9. \n On en parlera, ", "start": 361.12, "duration": 1.68}, {"text": " mais d'abord, qu'est-ce que \n \u00e7a signifie, pour vous, ", "start": 362.96, "duration": 2.92}, {"text": " \u00eatre communiste aujourd'hui ? \n\n -C'est toujours ", "start": 366.04, "duration": 2.68}, {"text": " une sacr\u00e9e question. \n Pour moi, tr\u00e8s personnellement...", "start": 368.88, "duration": 4.6}, {"text": " je crois que \u00e7a a \n plusieurs aspects, ", "start": 375.6, "duration": 2.04}, {"text": " mais pour \u00eatre tr\u00e8s simple, \n je dirais ", "start": 377.8, "duration": 2.12}, {"text": " que le mot qui colle\n le mieux, pour moi, ", "start": 380.08, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 l'id\u00e9e du communisme,\n c'est l'\u00e9mancipation. ", "start": 382.28, "duration": 2.6}, {"text": " C'est un mot tr\u00e8s utilis\u00e9, y compris \n par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, ", "start": 385.04, "duration": 3.88}, {"text": " mais pour moi, l'id\u00e9e, c'est \n de prendre les gens l\u00e0 o\u00f9 ils sont ", "start": 389.08, "duration": 3.92}, {"text": " et de construire avec eux, \n on va dire, ", "start": 393.16, "duration": 2.24}, {"text": " un chemin vers la libert\u00e9, \n quoi, ", "start": 395.56, "duration": 1.96}, {"text": " et donc, c'est \u00e0 la fois \n pouvoir combattre ", "start": 397.68, "duration": 2.36}, {"text": " l'injustice qui est \n au pied de son immeuble, ", "start": 400.2, "duration": 2.44}, {"text": " mais penser que cette injustice,\n elle a des r\u00e9percussions ", "start": 402.8, "duration": 3.24}, {"text": " dans le monde entier\n et que, donc, ", "start": 406.2, "duration": 1.88}, {"text": " on n'est pas libre tant que celui \n qui est \u00e0 des milliers de kilom\u00e8tres ", "start": 408.24, "duration": 3.64}, {"text": " ne l'est pas non plus. ", "start": 412.04, "duration": 1.16}, {"text": " C'est combattre \n chaque forme d'exploitation ", "start": 413.36, "duration": 3.44}, {"text": " et de domination, \n mais je dirais aussi", "start": 416.96, "duration": 2.36}, {"text": " qu'\u00eatre communiste,\n quelque part, ", "start": 419.48, "duration": 2.24}, {"text": " pour moi, en tout cas, \n \u00e7a s'affilie presque ", "start": 421.88, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 une fa\u00e7on d'\u00eatre, \n une culture, ", "start": 424.52, "duration": 1.76}, {"text": " plus encore qu'\u00e0 une appartenance \n ou \u00e0 une carte. ", "start": 426.44, "duration": 2.76}, {"text": " Je me raccroche beaucoup ", "start": 429.36, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 ce qu'a pu \u00eatre \n le communisme municipal", "start": 430.92, "duration": 2.68}, {"text": " ou quand les communistes ", "start": 433.76, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e9taient extr\u00eamement implant\u00e9s \n dans les quartiers populaires, ", "start": 435.6, "duration": 3.48}, {"text": " dans les banlieues et tout l'apport \n qu'ils ont pu avoir, ", "start": 439.24, "duration": 3.32}, {"text": " et je crois \n que c'est cette histoire-l\u00e0 ", "start": 442.72, "duration": 2.48}, {"text": " dont je me sens \n la plus proche. ", "start": 445.36, "duration": 1.88}, {"text": " -Vous vous battez au sein du PC \n pour faire un peu \u00e9voluer ", "start": 447.4, "duration": 2.92}, {"text": " le logiciel du parti et vous avez \n pr\u00e9sent\u00e9 en 2018 au congr\u00e8s ", "start": 450.48, "duration": 3.16}, {"text": " un texte intitul\u00e9 \n \"S'adapter ou dispara\u00eetre.\" ", "start": 453.8, "duration": 3.08}, {"text": " J'en ai un extrait. \n Vous expliquez ceci. ", "start": 457.04, "duration": 2.8}, {"text": " Si je comprends bien, \n \u00e0 vos yeux, le parti ", "start": 471.36, "duration": 2.32}, {"text": " doit remplacer \n la lutte des classes ", "start": 473.84, "duration": 1.88}, {"text": " par ce qu'on appelle aujourd'hui \n \"l'intersectionnalit\u00e9\" ? ", "start": 475.88, "duration": 3.2}, {"text": " -Non... \n\n -En sociologie, ", "start": 479.24, "duration": 1.52}, {"text": " c'est un peu une th\u00e9orie \n qui analyse ", "start": 480.92, "duration": 1.88}, {"text": " les formes d'oppression \n sous le prisme des discriminations ", "start": 482.96, "duration": 3.32}, {"text": " li\u00e9es aux genres, aux races... \n\n -Et aussi de la classe. ", "start": 486.44, "duration": 2.96}, {"text": " -Ca doit \u00eatre un \u00e9l\u00e9ment \n parmi d'autres. ", "start": 489.56, "duration": 2.16}, {"text": " -C'est la capacit\u00e9 \n \u00e0 articuler tout \u00e7a. ", "start": 491.88, "duration": 2.08}, {"text": " Il y a des personnes \n qui vont subir ", "start": 494.12, "duration": 1.96}, {"text": " l'exploitation au travail, \n mais aussi la discrimination ", "start": 496.24, "duration": 3.52}, {"text": " parce que femmes \n et parce que racis\u00e9es. ", "start": 499.92, "duration": 2.44}, {"text": " -Mais l\u00e0, vous \u00eates \n sur le logiciel ", "start": 502.52, "duration": 2.28}, {"text": " de La France Insoumise plus que...\n\n -Non, c'est une ", "start": 504.96, "duration": 2.8}, {"text": " des phrases. \n\n -Oui, \u00e7a ne r\u00e9sume pas tout. ", "start": 507.92, "duration": 2.32}, {"text": " -Mais c'est une des parties, ", "start": 510.4, "duration": 1.68}, {"text": " en tout cas, qui, \n je crois, permet aussi ", "start": 512.24, "duration": 2.24}, {"text": " de requestionner le sujet historique \n du Parti Communiste. ", "start": 514.64, "duration": 3.44}, {"text": " On a eu cette question ", "start": 518.24, "duration": 1.88}, {"text": " dans la classe ouvri\u00e8re. \n C'est quoi, aujourd'hui ? ", "start": 520.28, "duration": 2.72}, {"text": " On ne peut plus simplement dire que \n c'est ceux qui sont dans les mines ", "start": 523.16, "duration": 3.6}, {"text": " ou les ouvriers \n de la m\u00e9tallurgie. ", "start": 526.92, "duration": 1.84}, {"text": " En revanche, les ouvriers \n du b\u00e2timent, aujourd'hui, ", "start": 528.92, "duration": 2.96}, {"text": " mais aussi \n les femmes de m\u00e9nage, ", "start": 532.04, "duration": 1.84}, {"text": " celles qui sont dans les EHPAD ", "start": 534.04, "duration": 2.2}, {"text": " ou dans la petite enfance, \n qui sont souvent des femmes, ", "start": 536.4, "duration": 3.28}, {"text": " qui plus est \n avec des parcours de migration, ", "start": 539.84, "duration": 2.44}, {"text": " je crois qu'aujourd'hui, on peut \n penser qu'elles sont ou ils sont ", "start": 542.44, "duration": 3.56}, {"text": " le sujet historique \n pour le Parti Communiste. ", "start": 546.16, "duration": 2.56}, {"text": " -En plus de vouloir \n moderniser le communisme, ", "start": 548.88, "duration": 3.04}, {"text": " vous voulez aussi \n rassembler la gauche. ", "start": 552.08, "duration": 2.2}, {"text": " En 2019, vous avez lanc\u00e9 \n \"Pour un big bang de la gauche\" ", "start": 554.44, "duration": 2.92}, {"text": " avec Cl\u00e9mentine Autain. ", "start": 557.52, "duration": 1.48}, {"text": " Ca n'a pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien per\u00e7u \n en interne, chez vous. ", "start": 559.16, "duration": 2.76}, {"text": " On vous a accus\u00e9es de vouloir \n liquider le Parti Communiste, ", "start": 562.08, "duration": 3.24}, {"text": " de vouloir le dissoudre \n dans La France Insoumise. ", "start": 565.48, "duration": 2.84}, {"text": " -Ca, c'est une sorte \n de proc\u00e8s d'intention", "start": 568.48, "duration": 2.68}, {"text": " qui est tr\u00e8s souvent renvoy\u00e9\n en interne ", "start": 571.32, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 celles et ceux qui font entendre \n une autre voix, ", "start": 574.0, "duration": 3.28}, {"text": " qui ne suivent pas \n la ligne majoritaire ", "start": 577.44, "duration": 2.08}, {"text": " d'ailleurs \n d\u00e9mocratiquement d\u00e9cid\u00e9e, ", "start": 579.68, "duration": 2.16}, {"text": " et donc, je la trouve \n assez violente, cette expression. ", "start": 582.0, "duration": 3.84}, {"text": " On parle de \"liquidateurs\"\n ou \"liquidatrices\" ", "start": 586.0, "duration": 2.68}, {"text": " en pensant que mon engagement\n non seulement ne serait pas ", "start": 588.84, "duration": 3.28}, {"text": " aussi important \n que chez les autres communistes,", "start": 592.28, "duration": 3.04}, {"text": " mais en plus, \n qu'il viserait \u00e0 d\u00e9truire", "start": 595.48, "duration": 2.08}, {"text": " le Parti Communiste. \n Enfin, comment on peut se d\u00e9fendre ", "start": 597.72, "duration": 4.08}, {"text": " \u00e0 part regarder l'engagement\n que je porte au quotidien ", "start": 601.96, "duration": 3.16}, {"text": " avec d'autres communistes qui, ", "start": 605.28, "duration": 1.88}, {"text": " parfois, \n ne pensent pas comme moi ? ", "start": 607.32, "duration": 2.0}, {"text": " -Vous vous sentez tr\u00e8s diff\u00e9rente \n id\u00e9ologiquement ", "start": 609.48, "duration": 2.8}, {"text": " de La France Insoumise ? \n Est-ce que vous \u00eates engag\u00e9e ", "start": 612.44, "duration": 2.84}, {"text": " au PC parce que \n vos parents y \u00e9taient ? ", "start": 615.44, "duration": 2.36}, {"text": " Si La France Insoumise \n avait exist\u00e9 ", "start": 617.96, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque, \n vous n'y seriez pas all\u00e9e ? ", "start": 620.04, "duration": 2.16}, {"text": " -C'est difficile, \n mais je ne crois pas. ", "start": 622.36, "duration": 2.24}, {"text": " Je crois qu'en tout cas, \n je suis tr\u00e8s anim\u00e9e ", "start": 624.76, "duration": 2.52}, {"text": " et tr\u00e8s en lien \n avec ce que sont les communistes. ", "start": 627.44, "duration": 2.88}, {"text": " Je peux le v\u00e9rifier \n dans ma circonscription, ", "start": 630.48, "duration": 2.88}, {"text": " dans ma ville, et donc, \n je me sens tr\u00e8s en lien avec \u00e7a. ", "start": 633.52, "duration": 3.36}, {"text": " Apr\u00e8s, oui, il y a \n une proximit\u00e9 id\u00e9ologique ", "start": 637.04, "duration": 2.36}, {"text": " avec La France Insoumise, ", "start": 639.56, "duration": 1.4}, {"text": " mais je le remarque \n avec certains \u00e9cologistes ", "start": 641.12, "duration": 2.64}, {"text": " ou certains socialistes\n aujourd'hui, ", "start": 643.92, "duration": 2.64}, {"text": " et c'est justement \n parce que, je crois, ", "start": 646.72, "duration": 2.16}, {"text": " qu'il y a cette proximit\u00e9 \n qu'on est en capacit\u00e9 de s'unir ", "start": 649.04, "duration": 3.4}, {"text": " et que, finalement, \n les divisions, souvent, ", "start": 652.6, "duration": 2.76}, {"text": " sont organis\u00e9es \n pour mieux se d\u00e9marquer ", "start": 655.52, "duration": 2.8}, {"text": " et je pense que \u00e7a nous conduit \n tr\u00e8s certainement \u00e0 la perte ", "start": 658.48, "duration": 3.2}, {"text": " alors m\u00eame qu'on a une course \n engag\u00e9e face \u00e0 l'extr\u00eame droite. ", "start": 661.84, "duration": 3.4}, {"text": " -On a \u00e9voqu\u00e9 \n vos combats id\u00e9ologiques,", "start": 665.4, "duration": 2.32}, {"text": " mais \u00e7a ne vous emp\u00eache pas ", "start": 667.88, "duration": 1.56}, {"text": " d'\u00eatre sur le terrain \n et un an apr\u00e8s votre \u00e9lection, ", "start": 669.6, "duration": 2.72}, {"text": " vous avez dit : \"J'ai compris \n que mon \u00e9charpe de d\u00e9put\u00e9e ", "start": 672.48, "duration": 3.32}, {"text": " \"est beaucoup plus utile \n \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'Assembl\u00e9e.\" ", "start": 675.96, "duration": 3.32}, {"text": " Une d\u00e9put\u00e9e est donc plus utile \n en dehors de l'h\u00e9micycle ? ", "start": 679.44, "duration": 3.08}, {"text": " -C'\u00e9tait une phrase spontan\u00e9e. \n Je ne la regrette pas. ", "start": 682.68, "duration": 2.84}, {"text": " Je ne sais pas \n si je la reformulerais ", "start": 685.68, "duration": 1.88}, {"text": " de la m\u00eame mani\u00e8re \n aujourd'hui. ", "start": 687.72, "duration": 1.72}, {"text": " En fait, c'est surtout \n que c'est une audience, ", "start": 689.6, "duration": 2.44}, {"text": " une tribune, l'Assembl\u00e9e. \n Quand vous \u00eates dans l'opposition", "start": 692.2, "duration": 3.48}, {"text": " avec un Parlement qui est pi\u00e9tin\u00e9,\n vous vous en servez moins ", "start": 695.84, "duration": 3.2}, {"text": " pour d\u00e9fendre des amendements, \n m\u00eame si je vais continuer \u00e0 le faire ", "start": 699.2, "duration": 4.04}, {"text": " et je continue \u00e0 le faire, \n mais elle est utile ", "start": 703.4, "duration": 2.72}, {"text": " pour aller d\u00e9fendre \n ces travailleurs sans papiers,", "start": 706.28, "duration": 3.08}, {"text": " pour porter leur voix. ", "start": 709.52, "duration": 1.28}, {"text": " -Vous pesez plus \u00e0 l'int\u00e9rieur \n parce que vous \u00eates ", "start": 710.96, "duration": 2.84}, {"text": " dans l'opposition. ", "start": 713.96, "duration": 1.08}, {"text": " -M\u00eame mes interventions \n \u00e0 l'int\u00e9rieur ", "start": 715.2, "duration": 2.08}, {"text": " ont plus de r\u00e9percussions \n \u00e0 l'ext\u00e9rieur ", "start": 717.44, "duration": 2.16}, {"text": " que vis-\u00e0-vis des ministres. \n C'est \u00e7a que \u00e7a voulait dire. ", "start": 719.76, "duration": 3.08}, {"text": " On me l'a beaucoup sortie, \n cette phrase, ", "start": 723.0, "duration": 2.48}, {"text": " et elle \u00e9tait peut-\u00eatre \n trop spontan\u00e9e. ", "start": 725.64, "duration": 2.64}, {"text": " -On va conclure avec notre quiz.\n Je vous explique le principe : ", "start": 728.44, "duration": 3.6}, {"text": " je vous propose \n des d\u00e9buts de phrases, ", "start": 732.2, "duration": 2.4}, {"text": " vous allez donner la suite. ", "start": 734.76, "duration": 1.76}, {"text": " \"Je suis comme Fabien Roussel, \n j'aime bien...\" ", "start": 736.68, "duration": 3.2}, {"text": " -J'aime bien les communistes. \n\n Ils rient. ", "start": 742.04, "duration": 2.4}, {"text": " -Id\u00e9ologiquement, \n vous n'\u00eates pas ", "start": 744.6, "duration": 2.04}, {"text": " sur la m\u00eame longueur d'onde. ", "start": 746.8, "duration": 1.92}, {"text": " -Je vais pas dire \n le nucl\u00e9aire ou le barbecue, ", "start": 748.88, "duration": 2.4}, {"text": " si c'est \u00e7a \n que vous attendiez. ", "start": 751.44, "duration": 1.64}, {"text": " -\"Les pommes de terre \n \u00e0 la portugaise de Julien Bayou...\" ", "start": 753.24, "duration": 3.04}, {"text": " -J'\u00e9tais pas \u00e0 ce d\u00eener. ", "start": 756.44, "duration": 1.28}, {"text": " J'attends de pouvoir go\u00fbter\n ces pommes de terre. ", "start": 757.88, "duration": 2.64}, {"text": " -C'\u00e9tait un d\u00eener \n qui rassemblait les unionistes, ", "start": 760.68, "duration": 2.8}, {"text": " ceux qui veulent \n sauver \u00e0 tout prix la NUPES.", "start": 763.64, "duration": 2.44}, {"text": " -Je suis une unioniste, \n mais je n'y \u00e9tais pas. ", "start": 766.24, "duration": 2.4}, {"text": " -\"Il n'est pas \n de sauveur supr\u00eame...\" ", "start": 768.8, "duration": 2.04}, {"text": " -Effectivement. \n Non, vous voulez la suite.", "start": 771.0, "duration": 2.52}, {"text": " -Vous avez un blanc. \n\n -Non, je l'ai. ", "start": 773.68, "duration": 1.96}, {"text": " -\"Ni dieu...\" \n\n -\"Ni ma\u00eetre...\" ", "start": 775.8, "duration": 1.64}, {"text": " -\"Ni dieu, ni C\u00e9sar, ni tribun\". \n\n -Ah mince ! Pardon. ", "start": 777.6, "duration": 2.84}, {"text": " Oh l\u00e0 l\u00e0, la honte !\n\n -Il faut r\u00e9viser \"L'internationale\". ", "start": 780.6, "duration": 3.32}, {"text": " -Non, je l'ai, je la chante ", "start": 784.08, "duration": 1.56}, {"text": " et c'est \n un souvenir d'enfance. ", "start": 785.8, "duration": 1.8}, {"text": " -Une bo\u00eete \u00e0 musique. \n\n -Oui. ", "start": 787.76, "duration": 1.56}, {"text": " -Merci d'\u00eatre venue \n dans cette \u00e9mission. ", "start": 789.48, "duration": 2.4}, {"text": " -Je vous en prie. Merci. ", "start": 792.04, "duration": 1.4}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 793.6, "duration": 2.2}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 795.96, "duration": 2.16}, {"text": " ... ", "start": 798.28, "duration": 11.08}, {"text": " ... ", "start": 809.52, "duration": 3.0}]}