{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 0.0, "duration": 4.0}, {"text": "ag\u00e8 caniller bonjour merci beaucoup", "start": 1.439, "duration": 4.121}, {"text": "d'\u00eatre avec nous nouvelle ministre", "start": 4.0, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de la famille et de la", "start": 5.56, "duration": 3.079}, {"text": "petite enfance on est ensemble pendant", "start": 7.24, "duration": 2.88}, {"text": "20 minutes pour une interview en", "start": 8.639, "duration": 3.04}, {"text": "partenariat avec la presse r\u00e9gionale", "start": 10.12, "duration": 3.0}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par Christelle Bertrand du", "start": 11.679, "duration": 2.84}, {"text": "groupe La D\u00e9p\u00eache bonjour Christelle", "start": 13.12, "duration": 3.159}, {"text": "bonjour riane bonjour agn\u00e8 canayet", "start": 14.519, "duration": 3.441}, {"text": "bonjour Adam an\u00e8 canillet on va", "start": 16.279, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9videmment parler de vos dossiers ils", "start": 17.96, "duration": 2.44}, {"text": "sont nombreux ils sont tr\u00e8s concernants", "start": 19.08, "duration": 2.52}, {"text": "pour les gens on va notamment parler de", "start": 20.4, "duration": 2.799}, {"text": "la question des cr\u00e8ches mais d'abord", "start": 21.6, "duration": 3.28}, {"text": "quelques mots de politique la premi\u00e8re", "start": 23.199, "duration": 3.041}, {"text": "motion de censure contre le gouvernement", "start": 24.88, "duration": 3.479}, {"text": "Barnier a \u00e9t\u00e9 largement rejet\u00e9e hier \u00e0", "start": 26.24, "duration": 4.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale vous dites merci", "start": 28.359, "duration": 4.4}, {"text": "Marine Le Pen \u00e9coutez non je sais pas si", "start": 30.24, "duration": 4.88}, {"text": "on dit merci Marine Le Pen je pense que", "start": 32.759, "duration": 4.201}, {"text": "aujourd'hui cette premi\u00e8re motion Elle", "start": 35.12, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9ta avant tout de posture et \u00e7a", "start": 36.96, "duration": 4.16}, {"text": "permettait au nouveau front populaire de", "start": 39.0, "duration": 4.52}, {"text": "vouloir cranter tout de suite", "start": 41.12, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui il en ressort que on voit", "start": 43.52, "duration": 3.4}, {"text": "bien que la majorit\u00e9 m\u00eame si elle est", "start": 45.32, "duration": 3.6}, {"text": "relative qui soutient le gouvernement", "start": 46.92, "duration": 3.76}, {"text": "est plus nombreuse que les autres", "start": 48.92, "duration": 3.2}, {"text": "groupes politiques comment est-ce que", "start": 50.68, "duration": 3.719}, {"text": "vous avez v\u00e9cu le proc\u00e8s en ill\u00e9gitimit\u00e9", "start": 52.12, "duration": 5.32}, {"text": "fait notamment par Olivier fort hier", "start": 54.399, "duration": 6.441}, {"text": "\u00e9coutez je trouve que la l\u00e9gitimit\u00e9 elle", "start": 57.44, "duration": 5.52}, {"text": "repose sur une majorit\u00e9 et les majorit\u00e9s", "start": 60.84, "duration": 3.599}, {"text": "alors certes aujourd'hui elles sont", "start": 62.96, "duration": 3.68}, {"text": "relatives mais la majorit\u00e9 c'est le", "start": 64.439, "duration": 4.241}, {"text": "principe du plus grand nombre donc quand", "start": 66.64, "duration": 5.44}, {"text": "on est minoritaire TJ compliqu\u00e9 de dire", "start": 68.68, "duration": 5.079}, {"text": "qu'il n'y a pas de l\u00e9gitimit\u00e9 alors que", "start": 72.08, "duration": 3.359}, {"text": "le gouvernement est est soutenu par une", "start": 73.759, "duration": 3.36}, {"text": "majorit\u00e9 certes relative mais une vraie", "start": 75.439, "duration": 4.121}, {"text": "majorit\u00e9 demain sera pr\u00e9sent\u00e9 le budget", "start": 77.119, "duration": 4.68}, {"text": "en conseil des ministres il ne sera pas", "start": 79.56, "duration": 3.76}, {"text": "satisfaisant c'est ce que dit Didier", "start": 81.799, "duration": 3.521}, {"text": "Migot le garde des sauts concernant son", "start": 83.32, "duration": 4.4}, {"text": "minist\u00e8re un ministre peut dire \u00e7a", "start": 85.32, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9coutez un ministre peut s'exprimer sur", "start": 87.72, "duration": 4.6}, {"text": "sur ses propres budgets et ses propres", "start": 89.96, "duration": 4.92}, {"text": "deniers euh il n'est pas satisfaisant \u00e7a", "start": 92.32, "duration": 4.92}, {"text": "veut pas dire que il ne doit pas \u00eatre", "start": 94.88, "duration": 4.12}, {"text": "adopt\u00e9 on voit bien le contexte", "start": 97.24, "duration": 3.559}, {"text": "budg\u00e9taire dans lequel nous sommes on", "start": 99.0, "duration": 4.439}, {"text": "voit bien qu'il faut faire 60 milliards", "start": 100.799, "duration": 5.801}, {"text": "d'\u00e9conomie que l'\u00c9tat prendra toute sa", "start": 103.439, "duration": 6.32}, {"text": "place et donc \u00e9videmment ce sera", "start": 106.6, "duration": 5.119}, {"text": "forc\u00e9ment avec des mesures qui sont", "start": 109.759, "duration": 3.72}, {"text": "difficiles \u00e0 prendre donc chaque", "start": 111.719, "duration": 3.921}, {"text": "minist\u00e8re devra assumer la part", "start": 113.479, "duration": 4.761}, {"text": "d'\u00e9conomie devra r\u00e9aliser \u00e7a vous a pas", "start": 115.64, "duration": 4.88}, {"text": "g\u00ean\u00e9 la d\u00e9claration de did MIGO", "start": 118.24, "duration": 6.68}, {"text": "non enfin did MIGO s'exprime comme il le", "start": 120.52, "duration": 4.4}, {"text": "souhaite alors Michel Marnier aors et", "start": 125.6, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 des augmentations d'imp\u00f4ts", "start": 128.119, "duration": 3.48}, {"text": "est-ce que vous y \u00eates personnellement", "start": 130.2, "duration": 3.6}, {"text": "favorable ou pas d\u00e8s lors que ces", "start": 131.599, "duration": 3.961}, {"text": "augmentations d'imp\u00f4ts sont cibl\u00e9es", "start": 133.8, "duration": 3.4}, {"text": "qu'ell ne touch pas les classes moyennes", "start": 135.56, "duration": 3.08}, {"text": "qu'elle ne toucheent pas ceux qui les", "start": 137.2, "duration": 3.88}, {"text": "revenus du travail et qu'elle porte", "start": 138.64, "duration": 4.28}, {"text": "principalement sur les grandes", "start": 141.08, "duration": 5.64}, {"text": "entreprises et sur les 0,3 % de revenus", "start": 142.92, "duration": 5.8}, {"text": "les plus riches moi \u00e7a ne me choque pas", "start": 146.72, "duration": 4.4}, {"text": "je trouve que c'est plut\u00f4t un effort qui", "start": 148.72, "duration": 5.12}, {"text": "peut-\u00eatre supportable par les des", "start": 151.12, "duration": 4.24}, {"text": "personnes cibl\u00e9es et je trouve que c'est", "start": 153.84, "duration": 3.24}, {"text": "une bonne mesure dans dans une \u00e9quipe", "start": 155.36, "duration": 3.879}, {"text": "gouvernementale qui aussi \u00e9t\u00e9 recclite", "start": 157.08, "duration": 4.84}, {"text": "politiquement euh o\u00f9 est-ce que s'arr\u00eate", "start": 159.239, "duration": 4.481}, {"text": "la solidarit\u00e9 gouvernementale est-ce que", "start": 161.92, "duration": 3.36}, {"text": "un jour par exemple vous pourriez dire", "start": 163.72, "duration": 3.12}, {"text": "non ces augmentation d'imp\u00f4ts ne me", "start": 165.28, "duration": 3.72}, {"text": "conviennent pas moi qui suis issu de la", "start": 166.84, "duration": 3.679}, {"text": "droite est-ce que Didier Migot a raison", "start": 169.0, "duration": 3.68}, {"text": "de parler comme \u00e7a est-ce que \u00e7a change", "start": 170.519, "duration": 5.121}, {"text": "quelque chose \u00e7a \u00e7a change la diversit\u00e9", "start": 172.68, "duration": 5.199}, {"text": "des points de vue au S au sein d'un m\u00eame", "start": 175.64, "duration": 4.36}, {"text": "gouvernement vous savez moi je suis tout", "start": 177.879, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e0 fait habitu\u00e9 \u00e0 travailler dans ce", "start": 180.0, "duration": 4.0}, {"text": "contexte- l\u00e0\u00e0 puisque il eu \u00e0 la ville", "start": 181.92, "duration": 3.76}, {"text": "du Havre depuis des ann\u00e9es nous avons", "start": 184.0, "duration": 3.799}, {"text": "une majorit\u00e9 qui est compos\u00e9e de", "start": 185.68, "duration": 4.0}, {"text": "personnalit\u00e9s qui viennent d'horizons", "start": 187.799, "duration": 4.041}, {"text": "diverses je pense que d\u00e8s lors que l'on", "start": 189.68, "duration": 5.6}, {"text": "a un chef qui g\u00e8re cette majorit\u00e9 que ce", "start": 191.84, "duration": 5.039}, {"text": "soit le premier ministre ou que ce soit", "start": 195.28, "duration": 4.4}, {"text": "le maire il est important de pouvoir", "start": 196.879, "duration": 5.28}, {"text": "faire entendre sa diversit\u00e9 mais de", "start": 199.68, "duration": 6.44}, {"text": "soutenir les projets qui sont port\u00e9s par", "start": 202.159, "duration": 5.321}, {"text": "le maire ou le Premier ministre donc", "start": 206.12, "duration": 2.64}, {"text": "d'\u00eatre solidaire m\u00eame si on n'est pas", "start": 207.48, "duration": 2.959}, {"text": "tout \u00e0 fait d'accord donc nous devons", "start": 208.76, "duration": 3.32}, {"text": "\u00eatre solidaires effectivement m\u00eame si", "start": 210.439, "duration": 3.201}, {"text": "nous sommes pas d'accord mais la", "start": 212.08, "duration": 3.4}, {"text": "solidarit\u00e9 n'emp\u00eache pas d'exprimer ces", "start": 213.64, "duration": 3.76}, {"text": "id\u00e9es je pense que c'est plut\u00f4t sain", "start": 215.48, "duration": 4.52}, {"text": "c'est plut\u00f4t une bonne chose que chacun", "start": 217.4, "duration": 5.479}, {"text": "puisse dire ce qu'il pense \u00e9videmment si", "start": 220.0, "duration": 5.0}, {"text": "cela devient intenable et bien un moment", "start": 222.879, "duration": 3.961}, {"text": "faut prendre ses responsabilit\u00e9 de ce", "start": 225.0, "duration": 2.799}, {"text": "point de vue l\u00e0 est-ce que vous", "start": 226.84, "duration": 2.36}, {"text": "comprenez les r\u00e9ticences qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 227.799, "duration": 2.961}, {"text": "exprim\u00e9es ces derniers jours par Gabriel", "start": 229.2, "duration": 3.56}, {"text": "hatal et g\u00e9raldan au sujet des", "start": 230.76, "duration": 4.679}, {"text": "augmentations d'imp\u00f4ts \u00e9coutez ils", "start": 232.76, "duration": 4.039}, {"text": "expriment eux alors ils sont pas dans le", "start": 235.439, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement donc \u00e7a leur donne une plus", "start": 236.799, "duration": 3.601}, {"text": "grande libert\u00e9 encore pour non mais ils", "start": 238.439, "duration": 3.921}, {"text": "sont soutien du bloc central voil\u00e0 ils", "start": 240.4, "duration": 4.16}, {"text": "sont dans la majorit\u00e9", "start": 242.36, "duration": 3.799}, {"text": "gouvernementale mais comme je vous", "start": 244.56, "duration": 3.599}, {"text": "disais cette majorit\u00e9 gouvernementale", "start": 246.159, "duration": 3.961}, {"text": "moi je trouve que c'est plut\u00f4t une force", "start": 248.159, "duration": 4.201}, {"text": "elle est diverse et donc il faut que", "start": 250.12, "duration": 5.2}, {"text": "chacun s'exprime et apr\u00e8s on converge", "start": 252.36, "duration": 6.439}, {"text": "vers un un budget qui rassemble et qui", "start": 255.32, "duration": 5.439}, {"text": "soit soutenu par l'ensemble de la", "start": 258.799, "duration": 3.761}, {"text": "majorit\u00e9 gouvernement G\u00e9ral hermanin il", "start": 260.759, "duration": 3.361}, {"text": "fait des propositions alternatives ces", "start": 262.56, "duration": 3.0}, {"text": "Hauses d'imp\u00f4ts il dit qu'il faut", "start": 264.12, "duration": 2.68}, {"text": "travailler plus qu'il faut miser sur le", "start": 265.56, "duration": 2.52}, {"text": "travail et plus et qu'il faut mettre fin", "start": 266.8, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9finitivement au 35 heur dans le priv\u00e9", "start": 268.08, "duration": 4.839}, {"text": "si vous \u00eates favorable vous \u00e0 \u00e7a \u00e9coutez", "start": 270.4, "duration": 4.44}, {"text": "je ne sais pas si c'est la bonne mesure", "start": 272.919, "duration": 4.201}, {"text": "c'est une mesure qui doit \u00eatre envisag\u00e9e", "start": 274.84, "duration": 5.16}, {"text": "je pense que toute fa\u00e7on il y a un guide", "start": 277.12, "duration": 5.68}, {"text": "qui est que le travail doit \u00eatre remis \u00e0", "start": 280.0, "duration": 5.68}, {"text": "sa juste place et le travail doit", "start": 282.8, "duration": 6.04}, {"text": "rapporter plus que que le que les", "start": 285.68, "duration": 4.48}, {"text": "personnes pour les personnes qui que", "start": 288.84, "duration": 3.44}, {"text": "celles qui ne travaillent pas donc", "start": 290.16, "duration": 5.16}, {"text": "derri\u00e8re cela peut-\u00eatre que il faut", "start": 292.28, "duration": 4.88}, {"text": "redonner un peu plus de valeur au", "start": 295.32, "duration": 4.04}, {"text": "travail faire en sorte que d\u00e9j\u00e0 les 35", "start": 297.16, "duration": 4.599}, {"text": "he so appliquer dans toutes les", "start": 299.36, "duration": 3.839}, {"text": "entreprises et dans toutes les", "start": 301.759, "duration": 4.841}, {"text": "administrations et puis apr\u00e8s \u00e9valuer", "start": 303.199, "duration": 5.641}, {"text": "quel sera l'impact d'une donc pas", "start": 306.6, "duration": 5.439}, {"text": "forc\u00e9ment les supprim\u00e9s pour vous pas", "start": 308.84, "duration": 5.639}, {"text": "forc\u00e9ment il y a une autre piste qui est", "start": 312.039, "duration": 3.681}, {"text": "examin\u00e9e alors dans le budget de la", "start": 314.479, "duration": 3.041}, {"text": "S\u00e9curit\u00e9 sociale c'est de d\u00e9caler", "start": 315.72, "duration": 3.56}, {"text": "l'indexation des pensions de retraite de", "start": 317.52, "duration": 3.72}, {"text": "6 mois est-ce que \u00e7a vous \u00eates favorable", "start": 319.28, "duration": 3.16}, {"text": "ou est-ce que vous dites c'est pas au", "start": 321.24, "duration": 3.88}, {"text": "retrait\u00e9 de payer l'addition c'est \u00e0", "start": 322.44, "duration": 6.28}, {"text": "tout le monde de prendre sa part il les", "start": 325.12, "duration": 5.76}, {"text": "les pensions retraite ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9valu\u00e9", "start": 328.72, "duration": 4.68}, {"text": "de 5 % en janvier dernier plus que", "start": 330.88, "duration": 5.4}, {"text": "l'inflation donc \u00e0 un moment donn\u00e9 la", "start": 333.4, "duration": 4.519}, {"text": "mesure qui est prise elle me para\u00eet de", "start": 336.28, "duration": 3.52}, {"text": "bon sens c'est une mesure de lissage sur", "start": 337.919, "duration": 4.441}, {"text": "l'ann\u00e9e 2025 et pour tout le monde parce", "start": 339.8, "duration": 4.28}, {"text": "que par exemple il el brune piv\u00e9 a dit", "start": 342.36, "duration": 3.399}, {"text": "les les retrait\u00e9s riches ils peuvent", "start": 344.08, "duration": 2.64}, {"text": "contribuer mais il faut pas que \u00e7a", "start": 345.759, "duration": 3.801}, {"text": "touche les retrait\u00e9s pauvres \u00e9coutez il", "start": 346.72, "duration": 4.96}, {"text": "faut regarder effectivement c'est la", "start": 349.56, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00eame logique que sur les imposition faut", "start": 351.68, "duration": 5.28}, {"text": "pas que \u00e7a touche les plus fragiles au", "start": 354.28, "duration": 5.52}, {"text": "nom de la solidarit\u00e9 nationale mais euh", "start": 356.96, "duration": 4.359}, {"text": "il faut aujourd'hui on se rend compte", "start": 359.8, "duration": 2.959}, {"text": "quand m\u00eame que les retrait\u00e9s ont un", "start": 361.319, "duration": 4.361}, {"text": "pouvoir d'achat qui est enfin qui est", "start": 362.759, "duration": 6.0}, {"text": "sup\u00e9rieur \u00e0 celui des Fran\u00e7ais notamment", "start": 365.68, "duration": 4.88}, {"text": "qui travaillent autre effort demand\u00e9 aux", "start": 368.759, "duration": 3.241}, {"text": "collectivit\u00e9s hein vous le dites vous", "start": 370.56, "duration": 3.52}, {"text": "\u00eates \u00e9lu local 5 milliards d'efforts", "start": 372.0, "duration": 3.96}, {"text": "demand\u00e9 aux collectivit\u00e9s est-ce que", "start": 374.08, "duration": 4.64}, {"text": "vous comprenez la col\u00e8re des maires", "start": 375.96, "duration": 4.88}, {"text": "oui parce que les maires", "start": 378.72, "duration": 4.199}, {"text": "effectivement n'ont pas \u00e9t\u00e9 habitu\u00e9s ces", "start": 380.84, "duration": 4.6}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 devoir faire des", "start": 382.919, "duration": 4.761}, {"text": "efforts je pense que aujourd'hui dans le", "start": 385.44, "duration": 4.199}, {"text": "contexte budg\u00e9taire dans lequel nous", "start": 387.68, "duration": 4.04}, {"text": "somme ces efforts budg\u00e9taires ils", "start": 389.639, "duration": 3.84}, {"text": "doivent \u00eatre port\u00e9s par toutes les", "start": 391.72, "duration": 4.44}, {"text": "strates et tous les n niveaux l'\u00e9tat", "start": 393.479, "duration": 5.0}, {"text": "prendra sa part de responsabilit\u00e9 pour", "start": 396.16, "duration": 4.52}, {"text": "un/ers de la r\u00e9duction de la d\u00e9pense", "start": 398.479, "duration": 4.521}, {"text": "publique ce ne peut pas \u00eatre sans les", "start": 400.68, "duration": 5.12}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales qui sont des", "start": 403.0, "duration": 5.72}, {"text": "acteurs aussi \u00e0 chaque niveau de la mise", "start": 405.8, "duration": 4.48}, {"text": "en \u0153uvre des politiques publiques mais", "start": 408.72, "duration": 2.52}, {"text": "vous les entendez les maires ils", "start": 410.28, "duration": 2.0}, {"text": "disentnous on vote des budgets \u00e0", "start": 411.24, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9quilibre c'est l'\u00c9tat qui en d\u00e9ficite", "start": 412.28, "duration": 4.84}, {"text": "c'est \u00e0 l'\u00e9tat de payer c'est pas \u00e0 nous", "start": 414.68, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9coutez c'est \u00e0 mon avis il faut", "start": 417.12, "duration": 4.32}, {"text": "partager la responsabilit\u00e9 j'entends les", "start": 419.639, "duration": 4.161}, {"text": "mares n\u00e9anmoins certes il votent des", "start": 421.44, "duration": 3.68}, {"text": "budgets \u00e0 l'\u00e9quilibre mais il y a une", "start": 423.8, "duration": 3.799}, {"text": "addition aussi des d\u00e9penses qui sont", "start": 425.12, "duration": 4.24}, {"text": "effectu\u00e9 par l'ensemble des strates qui", "start": 427.599, "duration": 2.961}, {"text": "se sont additionn\u00e9s donc il y a", "start": 429.36, "duration": 4.519}, {"text": "peut-\u00eatre aussi une r\u00e9flexion \u00e0 avoir", "start": 430.56, "duration": 5.319}, {"text": "c'est toujours compliqu\u00e9 de mettre dans", "start": 433.879, "duration": 3.88}, {"text": "le m\u00eame panier toutes les collectivit\u00e9s", "start": 435.879, "duration": 4.081}, {"text": "tous les maires il y a des communes de", "start": 437.759, "duration": 3.88}, {"text": "toute petite taille qui n'ont pas", "start": 439.96, "duration": 2.919}, {"text": "beaucoup de d\u00e9penses qui n'ont pas", "start": 441.639, "duration": 3.361}, {"text": "beaucoup d'investissement et puis vous", "start": 442.879, "duration": 3.72}, {"text": "avez des communes a priori seront pas", "start": 445.0, "duration": 2.919}, {"text": "concern\u00e9s par ces 5 milliards du coup", "start": 446.599, "duration": 3.121}, {"text": "bah il faut effectivement il faut faut", "start": 447.919, "duration": 4.481}, {"text": "plut\u00f4t cibler sur les communes qui ont", "start": 449.72, "duration": 5.0}, {"text": "certes des d\u00e9penses et qui parfois", "start": 452.4, "duration": 5.04}, {"text": "engagent plus que ce qu'elles devrai on", "start": 454.72, "duration": 4.0}, {"text": "en vient au sujet qui concerne", "start": 457.44, "duration": 2.68}, {"text": "directement votre portefeuille mais j'ai", "start": 458.72, "duration": 3.52}, {"text": "une question avant \u00e7a votre pr\u00e9d\u00e9cesseur", "start": 460.12, "duration": 4.56}, {"text": "Sarah HRY \u00e9tait ministre des familles", "start": 462.24, "duration": 5.0}, {"text": "vous \u00eates ministre de la Famille comment", "start": 464.68, "duration": 5.76}, {"text": "vous expliquez ce changement de de terme", "start": 467.24, "duration": 6.239}, {"text": "\u00e9coutez je ne sais pas quel est la", "start": 470.44, "duration": 5.319}, {"text": "volont\u00e9 premi\u00e8re moi tout ce qui je peux", "start": 473.479, "duration": 3.801}, {"text": "vous dire c'est que je suis ministre de", "start": 475.759, "duration": 4.041}, {"text": "la Famille car ce qui compte pour moi", "start": 477.28, "duration": 4.28}, {"text": "c'est l'enfant chaque enfant a une", "start": 479.8, "duration": 4.399}, {"text": "famille et quelle que soit la forme de", "start": 481.56, "duration": 4.44}, {"text": "la famille dans sa diversit\u00e9 dans ses", "start": 484.199, "duration": 4.801}, {"text": "complexit\u00e9s que ce soit une famille", "start": 486.0, "duration": 5.68}, {"text": "recompos\u00e9e monoparentale ou", "start": 489.0, "duration": 6.599}, {"text": "marentale nombreuse il y a \u00e9norm\u00e9ment", "start": 491.68, "duration": 6.199}, {"text": "une famille m\u00eame de c\u0153ur il y a", "start": 495.599, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de familles tr\u00e8s diverses et", "start": 497.879, "duration": 3.361}, {"text": "je pense que ce qui compte c'est que", "start": 499.96, "duration": 4.519}, {"text": "l'enfant s'\u00e9panouisse au sein de sa", "start": 501.24, "duration": 5.6}, {"text": "famille de sa cellule familiale parmi", "start": 504.479, "duration": 4.081}, {"text": "les sujets que vous aurez \u00e0 traiter il y", "start": 506.84, "duration": 3.72}, {"text": "a la question des CR les r\u00e9v\u00e9lations du", "start": 508.56, "duration": 3.44}, {"text": "livre de Victor Castanet sur des", "start": 510.56, "duration": 2.919}, {"text": "maltraitances dans les crisses priv\u00e9es", "start": 512.0, "duration": 3.8}, {"text": "ont \u00e9videmment choqu\u00e9 les Fran\u00e7ais le", "start": 513.479, "duration": 3.961}, {"text": "S\u00e9nat a lanc\u00e9 une mission flash vous", "start": 515.8, "duration": 3.08}, {"text": "soutenez cette initiative s\u00e9natoriale", "start": 517.44, "duration": 4.159}, {"text": "d'abord oui tout \u00e0 fait au contraire", "start": 518.88, "duration": 4.959}, {"text": "plus on aura d'\u00e9clairage il y a d\u00e9j\u00e0 eu", "start": 521.599, "duration": 4.36}, {"text": "des missions qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9 sur le", "start": 523.839, "duration": 5.601}, {"text": "sujet des cr\u00e8ches Ligas a d\u00e9j\u00e0 rendu de", "start": 525.959, "duration": 5.041}, {"text": "rapports l'Inspection g\u00e9n\u00e9rale des", "start": 529.44, "duration": 3.12}, {"text": "affaires sociales effectivement", "start": 531.0, "duration": 3.04}, {"text": "l'inspection g\u00e9n\u00e9ral des affaires", "start": 532.56, "duration": 4.959}, {"text": "sociales et le le livre de Victor", "start": 534.04, "duration": 5.4}, {"text": "castan\u00e9 vient donner un \u00e9clairage humain", "start": 537.519, "duration": 3.241}, {"text": "ain sur des", "start": 539.44, "duration": 3.24}, {"text": "dysfonctionnements institutionnels que", "start": 540.76, "duration": 4.8}, {"text": "nous connaissions donc mais qui sont", "start": 542.68, "duration": 5.36}, {"text": "insupportables et qui sont inacceptable", "start": 545.56, "duration": 4.44}, {"text": "c'est la raison pour laquelle nous", "start": 548.04, "duration": 5.479}, {"text": "devons prendre une s\u00e9rie de mesures qui", "start": 550.0, "duration": 6.72}, {"text": "\u00e9vite au maximum ce type de comportement", "start": 553.519, "duration": 5.481}, {"text": "dans les lieux d'accueil des jeunes", "start": 556.72, "duration": 3.88}, {"text": "enfants alors une s\u00e9rie de mesures avant", "start": 559.0, "duration": 3.839}, {"text": "les r\u00e9sultats de la mission flash d\u00e8s", "start": 560.6, "duration": 3.64}, {"text": "maintenant oui parce qu'il y a des", "start": 562.839, "duration": 3.521}, {"text": "mesures qui sont d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9es les", "start": 564.24, "duration": 4.599}, {"text": "rapports de l'Inspection G\u00e9n\u00e9rale datent", "start": 566.36, "duration": 5.96}, {"text": "de de 2023 maintenant il faut agir", "start": 568.839, "duration": 5.56}, {"text": "peut-\u00eatre que la mission flash du S\u00e9nat", "start": 572.32, "duration": 4.36}, {"text": "apportera d'autres \u00e9clairages n\u00e9anmoins", "start": 574.399, "duration": 5.761}, {"text": "moi il me semble prioritaire d'acc\u00e9l\u00e9rer", "start": 576.68, "duration": 5.64}, {"text": "l'adoption du r\u00e9f\u00e9rentiel national de la", "start": 580.16, "duration": 4.799}, {"text": "qualit\u00e9 de l'accueil dans les structures", "start": 582.32, "duration": 4.6}, {"text": "petites enfance qui doit sortir \u00e0 la fin", "start": 584.959, "duration": 4.88}, {"text": "de l'ann\u00e9e 2024 et moi je serais", "start": 586.92, "duration": 4.76}, {"text": "extr\u00eamement vigilante \u00e0 ce que les", "start": 589.839, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9lais soient respect\u00e9s parce que c'est", "start": 591.68, "duration": 3.44}, {"text": "la base de ce qui va permettre de mettre", "start": 593.04, "duration": 3.6}, {"text": "en place des contr\u00f4les qualit\u00e9", "start": 595.12, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui ce qu'il faut savoir c'est", "start": 596.64, "duration": 4.759}, {"text": "que dans les cr\u00e8ches les contr\u00f4les sont", "start": 598.12, "duration": 5.279}, {"text": "d'abord avant tout des contr\u00f4les de", "start": 601.399, "duration": 3.56}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 est-ce que la clanche est assez", "start": 603.399, "duration": 3.721}, {"text": "haute est-ce que le granula du cr\u00e9pi est", "start": 604.959, "duration": 5.281}, {"text": "suffisamment gros et cetera et cetera il", "start": 607.12, "duration": 5.2}, {"text": "y a peu de contr\u00f4le v\u00e9ritablement de", "start": 610.24, "duration": 4.279}, {"text": "qualit\u00e9 parce qu'on a pas de norme et", "start": 612.32, "duration": 4.519}, {"text": "c'est la base de ce de ce r\u00e9f\u00e9rentiel", "start": 614.519, "duration": 5.241}, {"text": "national et ensuite l'autre sujet c'est", "start": 616.839, "duration": 5.481}, {"text": "que il y a diff\u00e9rents organismes qui", "start": 619.76, "duration": 5.12}, {"text": "assurent les contr\u00f4les les CAF les PMI", "start": 622.32, "duration": 4.92}, {"text": "l'inspection du travail il n'y a pas de", "start": 624.88, "duration": 3.6}, {"text": "coordination de ces contr\u00f4les", "start": 627.24, "duration": 3.32}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une m\u00eame structure elle", "start": 628.48, "duration": 4.08}, {"text": "peut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e par les trois", "start": 630.56, "duration": 3.88}, {"text": "quasiment dans un lapse de temps r\u00e9duit", "start": 632.56, "duration": 3.48}, {"text": "sans m\u00eame qu'il y ait apr\u00e8s de", "start": 634.44, "duration": 3.639}, {"text": "regroupement des r\u00e9sultats de ces", "start": 636.04, "duration": 4.0}, {"text": "contr\u00f4les donc moi ma volont\u00e9 c'est que", "start": 638.079, "duration": 3.681}, {"text": "il y ait une coordination \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 640.04, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9partementale de l'ensemble des", "start": 641.76, "duration": 3.28}, {"text": "contr\u00f4les qui sont mis en place sur les", "start": 643.639, "duration": 4.041}, {"text": "structure petite enfance et que chaque", "start": 645.04, "duration": 4.88}, {"text": "structure soit au moins contr\u00f4l\u00e9e une", "start": 647.68, "duration": 3.719}, {"text": "fois tous les 5 ans vous allez vous", "start": 649.92, "duration": 3.2}, {"text": "rendre prochainement dans des cr\u00e8ches", "start": 651.399, "duration": 2.961}, {"text": "pour voir concr\u00e8tement comment \u00e7a se", "start": 653.12, "duration": 3.08}, {"text": "passe sur le terrain vous avez pr\u00e9vu \u00e7a", "start": 654.36, "duration": 4.08}, {"text": "tout \u00e0 fait alors j'y suis d\u00e9j\u00e0 all\u00e9 la", "start": 656.2, "duration": 3.759}, {"text": "semaine derni\u00e8re je suis allit \u00e0 anger", "start": 658.44, "duration": 4.48}, {"text": "voir une structure municipale euh tout \u00e0", "start": 659.959, "duration": 5.0}, {"text": "fait accueillante et dans lequelle il y", "start": 662.92, "duration": 3.76}, {"text": "avait \u00e0 la fois des personnels tr\u00e8s", "start": 664.959, "duration": 4.041}, {"text": "engag\u00e9s parce que c'est vrai aussi que", "start": 666.68, "duration": 5.399}, {"text": "ce sujet des cr\u00e8ches et le livre qui les", "start": 669.0, "duration": 5.959}, {"text": "OGR laisse penser que il n'y a pas de", "start": 672.079, "duration": 4.841}, {"text": "professionnel engag\u00e9 que partout il y a", "start": 674.959, "duration": 3.481}, {"text": "des difficult\u00e9s il y a beaucoup de", "start": 676.92, "duration": 3.359}, {"text": "structures peti enfance qui fonctionnent", "start": 678.44, "duration": 3.56}, {"text": "extr\u00eamement bien il y a des", "start": 680.279, "duration": 3.921}, {"text": "professionnels qui sont tr\u00e8s engag\u00e9s", "start": 682.0, "duration": 4.959}, {"text": "tr\u00e8s qualifi\u00e9s et qui agissent au", "start": 684.2, "duration": 4.079}, {"text": "quotidien pour faire en sorte que les", "start": 686.959, "duration": 3.481}, {"text": "enfants puissent S \u00e9anouir le mieux", "start": 688.279, "duration": 3.481}, {"text": "possible que les parents puissent \u00eatre", "start": 690.44, "duration": 3.76}, {"text": "s\u00e9curis\u00e9s dans la conciliation entre", "start": 691.76, "duration": 4.72}, {"text": "leur vie professionnelle et leur vie", "start": 694.2, "duration": 4.439}, {"text": "personnelle et je continuerai \u00e0 aller", "start": 696.48, "duration": 4.599}, {"text": "voir des structures je en inaugurer une", "start": 698.639, "duration": 4.601}, {"text": "apr\u00e8s-demain il y a", "start": 701.079, "duration": 4.361}, {"text": "vraiment beaucoup beaucoup de structure", "start": 703.24, "duration": 3.48}, {"text": "et puis on va avoir toute fa\u00e7on le", "start": 705.44, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9veloppement du service public de la", "start": 706.72, "duration": 5.16}, {"text": "petite enfance \u00e0 partir de janvier 2025", "start": 708.76, "duration": 4.72}, {"text": "et l\u00e0 faudra que je fasse un tour de", "start": 711.88, "duration": 3.56}, {"text": "France pour aller voir les communes et", "start": 713.48, "duration": 4.28}, {"text": "la mani\u00e8re dont s'exerce ces modalit\u00e9s", "start": 715.44, "duration": 3.56}, {"text": "d'accueil dans l'ensemble des communes", "start": 717.76, "duration": 2.8}, {"text": "du ire alors il y a une structure qui a", "start": 719.0, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement point\u00e9e du doigt", "start": 720.56, "duration": 3.92}, {"text": "c'est people and baby qui aurait", "start": 721.959, "duration": 5.32}, {"text": "falsifi\u00e9 un nombre d'heures de pr\u00e9sence", "start": 724.48, "duration": 5.799}, {"text": "plus important que ce qui \u00e9tait effectu\u00e9", "start": 727.279, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9ellement est-ce qu'il y a une une", "start": 730.279, "duration": 3.041}, {"text": "enqu\u00eate qui va \u00eatre men\u00e9e est-ce qu'il y", "start": 732.079, "duration": 2.76}, {"text": "a des mesures qui vont \u00eatre prises", "start": 733.32, "duration": 4.079}, {"text": "contre cette structure effectivement \u00e7a", "start": 734.839, "duration": 5.401}, {"text": "pose la question du", "start": 737.399, "duration": 5.0}, {"text": "financement des structures petite", "start": 740.24, "duration": 4.2}, {"text": "enfance alors dans les structures petit", "start": 742.399, "duration": 3.44}, {"text": "enfance il y a diff\u00e9rentes toures il y", "start": 744.44, "duration": 3.079}, {"text": "en a qui sont des entreprises priv\u00e9es \u00e0", "start": 745.839, "duration": 4.601}, {"text": "but lucratif comme p poon baby les", "start": 747.519, "duration": 5.32}, {"text": "entreprises port\u00e9es par des associations", "start": 750.44, "duration": 4.88}, {"text": "les structures g\u00e9r\u00e9es en r\u00e9gie directe", "start": 752.839, "duration": 3.36}, {"text": "par les", "start": 755.32, "duration": 4.319}, {"text": "collectivit\u00e9s il y a euh des difficult\u00e9s", "start": 756.199, "duration": 5.0}, {"text": "dans toutes les structures enfin il peut", "start": 759.639, "duration": 2.801}, {"text": "y en avoir dans toutes les structures", "start": 761.199, "duration": 3.401}, {"text": "moi je cible pas tel ou tel type de", "start": 762.44, "duration": 3.519}, {"text": "structure n\u00e9anmoins c'est vrai que le", "start": 764.6, "duration": 3.64}, {"text": "livre fait ressortir des probl\u00e8mes", "start": 765.959, "duration": 4.12}, {"text": "structurels et des malversations", "start": 768.24, "duration": 5.56}, {"text": "financi\u00e8res dans les entreprises priv\u00e9 \u00e0", "start": 770.079, "duration": 6.12}, {"text": "but lucratif nous avons lanc\u00e9 le des", "start": 773.8, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9valuations et des inspections de", "start": 776.199, "duration": 3.601}, {"text": "l'inspection g\u00e9n\u00e9rale sur un premier", "start": 777.92, "duration": 3.76}, {"text": "groupe qui est la maison bleue dont on", "start": 779.8, "duration": 4.08}, {"text": "attend les retours d'ici la fin de", "start": 781.68, "duration": 4.92}, {"text": "l'ann\u00e9e et en ce qui concerne people and", "start": 783.88, "duration": 5.56}, {"text": "baby nous avons aujourd'hui nous", "start": 786.6, "duration": 4.239}, {"text": "regardons quelle mani\u00e8re nous allons", "start": 789.44, "duration": 5.44}, {"text": "pouvoir agir pour effectivement se", "start": 790.839, "duration": 7.161}, {"text": "saisir de ces dysfonctionnements et cela", "start": 794.88, "duration": 4.959}, {"text": "pose aussi une autre sujet qui est celui", "start": 798.0, "duration": 3.48}, {"text": "du fonctionnement plus global du", "start": 799.839, "duration": 2.841}, {"text": "financement des structures mais", "start": 801.48, "duration": 2.24}, {"text": "justement sur le financement est-ce que", "start": 802.68, "duration": 2.599}, {"text": "l'\u00c9tat et les collectivit\u00e9s ne se sont", "start": 803.72, "duration": 3.479}, {"text": "pas trop d\u00e9charg\u00e9s sur le priv\u00e9 pour", "start": 805.279, "duration": 4.0}, {"text": "g\u00e9rer les structures de petite enfance", "start": 807.199, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9coutez trop je ne sais pas il y a", "start": 809.279, "duration": 4.721}, {"text": "besoin \u00e0 mon avis d'avoir une diversit\u00e9", "start": 812.0, "duration": 4.32}, {"text": "des modes de l'offre des modes d'accueil", "start": 814.0, "duration": 4.6}, {"text": "de de garde on avait un un enjeu fort", "start": 816.32, "duration": 3.92}, {"text": "qui est celui de multiplier les nombres", "start": 818.6, "duration": 2.76}, {"text": "de places puisquil y a une demande de", "start": 820.24, "duration": 2.76}, {"text": "plus en plus pr\u00e9ignante on a des", "start": 821.36, "duration": 3.88}, {"text": "territoires dans lesquels l'offre est", "start": 823.0, "duration": 4.24}, {"text": "tr\u00e8s bien couverte et d'autres o\u00f9 c'est", "start": 825.24, "duration": 3.719}, {"text": "beaucoup plus compliqu\u00e9 mais est-ce", "start": 827.24, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il faut pas redonner des moyens aux", "start": 828.959, "duration": 3.12}, {"text": "communes pour qu'il y ait moins de priv\u00e9", "start": 830.24, "duration": 4.32}, {"text": "et plus de public je pense qu'il faut", "start": 832.079, "duration": 5.081}, {"text": "surtout s'assurer que m\u00eame l'offre", "start": 834.56, "duration": 3.519}, {"text": "priv\u00e9e parce que vous avez des", "start": 837.16, "duration": 2.119}, {"text": "structures petites enfance qui", "start": 838.079, "duration": 3.12}, {"text": "fonctionne tr\u00e8s bien people on baby", "start": 839.279, "duration": 3.601}, {"text": "n'est pas la seule entreprise de cr\u00e8che", "start": 841.199, "duration": 3.64}, {"text": "il y a d'autres entreprises de cr\u00e8che", "start": 842.88, "duration": 4.759}, {"text": "qui fonctionnent normalement et donc je", "start": 844.839, "duration": 5.24}, {"text": "pense que il faut permettre tout le type", "start": 847.639, "duration": 4.0}, {"text": "d'offre mais il faut renforcer les", "start": 850.079, "duration": 3.56}, {"text": "contr\u00f4les libre aux communes de choisir", "start": 851.639, "duration": 4.721}, {"text": "moi je vais pas mimisser dans les", "start": 853.639, "duration": 5.401}, {"text": "comp\u00e9tences de d'autorit\u00e9 organisatrices", "start": 856.36, "duration": 4.52}, {"text": "du service public de la petite enfance", "start": 859.04, "duration": 4.2}, {"text": "mais beaucoup es ont d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 faute de", "start": 860.88, "duration": 4.84}, {"text": "moyens lesoup beaucoup de mairies ont", "start": 863.24, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 faute de moyens fa de moyens", "start": 865.72, "duration": 4.08}, {"text": "financiers suffisant beaucoup de mairies", "start": 867.72, "duration": 4.2}, {"text": "ont d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aussi j'\u00e9tais en charge de", "start": 869.8, "duration": 3.92}, {"text": "de de ces questions l\u00e0 \u00e0 la ville de", "start": 871.92, "duration": 4.4}, {"text": "Havre parce que il y avait une offre qui", "start": 873.72, "duration": 6.2}, {"text": "\u00e9tait tout \u00e0 fait adapt\u00e9 propos\u00e9 par des", "start": 876.32, "duration": 4.92}, {"text": "entreprises de cr\u00e8che et qui \u00e9taent", "start": 879.92, "duration": 3.68}, {"text": "compl\u00e9mentaire de l'offre publique qui", "start": 881.24, "duration": 4.399}, {"text": "vise aussi parfois d'autres public des", "start": 883.6, "duration": 4.12}, {"text": "publics en insertion des publics en", "start": 885.639, "duration": 4.601}, {"text": "difficult\u00e9 sociales alors les s\u00e9nateurs", "start": 887.72, "duration": 3.799}, {"text": "ont d'ors et d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il ne", "start": 890.24, "duration": 3.32}, {"text": "serait pas du ressort de la mission qui", "start": 891.519, "duration": 3.44}, {"text": "commence aujourd'hui d'enqu\u00eater sur", "start": 893.56, "duration": 4.199}, {"text": "l'existence suppos\u00e9e de lien entre votre", "start": 894.959, "duration": 6.081}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseur aorberg et le lobby des", "start": 897.759, "duration": 5.721}, {"text": "cr\u00e8ches priv\u00e9es est-ce que vous vous", "start": 901.04, "duration": 5.0}, {"text": "allez demander une enqu\u00eate sur ce ce", "start": 903.48, "duration": 5.08}, {"text": "sujet et ces liens qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9s", "start": 906.04, "duration": 5.039}, {"text": "dans l' lre de Victor Castanet \u00e9coutez", "start": 908.56, "duration": 4.959}, {"text": "sur ces sujetsl d'abord moi je n'\u00e9tais", "start": 911.079, "duration": 7.44}, {"text": "pas ministre au moment de c'est suppos\u00e9", "start": 913.519, "duration": 7.961}, {"text": "lien ensuite a berger je crois a d\u00e9pos\u00e9", "start": 918.519, "duration": 6.56}, {"text": "plainte pour diffamation Primo et", "start": 921.48, "duration": 7.599}, {"text": "secondo il y a \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 925.079, "duration": 6.56}, {"text": "une demande d'enqu\u00eate aussi port\u00e9e au", "start": 929.079, "duration": 5.12}, {"text": "sein de l'instance parlementaire donc", "start": 931.639, "duration": 4.76}, {"text": "moi je ne vais pas intervenir dans ces", "start": 934.199, "duration": 3.361}, {"text": "relations qui", "start": 936.399, "duration": 3.36}, {"text": "rel\u00e8ve des rel vous la ministre vous", "start": 937.56, "duration": 3.32}, {"text": "n'avez pas envie de savoir ce qui s'est", "start": 939.759, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9ellement pass\u00e9 s'il a je suis pas s\u00fbr", "start": 940.88, "duration": 3.92}, {"text": "que \u00e7a a eu des cons\u00e9quences", "start": 943.399, "duration": 3.841}, {"text": "v\u00e9ritablement sur les modes de", "start": 944.8, "duration": 4.68}, {"text": "fonctionnement sur la F\u00e9d\u00e9ration des", "start": 947.24, "duration": 5.0}, {"text": "entreprises priv\u00e9es de cr\u00e8che elles", "start": 949.48, "duration": 5.64}, {"text": "avaient des relations tout \u00e0 fait qui", "start": 952.24, "duration": 3.64}, {"text": "qui", "start": 955.12, "duration": 4.36}, {"text": "relevait du domaine extra minist\u00e9riel", "start": 955.88, "duration": 6.24}, {"text": "moi je ne vais pas toute fa\u00e7on je vous", "start": 959.48, "duration": 4.159}, {"text": "dis il y a une enqu\u00eate qui est men\u00e9e et", "start": 962.12, "duration": 2.959}, {"text": "on verra les r\u00e9sultats de cette enqu\u00eate", "start": 963.639, "duration": 2.76}, {"text": "on parle des familles monoparentales", "start": 965.079, "duration": 3.0}, {"text": "crristal oui il y a de nombreux sujets", "start": 966.399, "duration": 3.68}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 un peu maintenus en suspens", "start": 968.079, "duration": 3.041}, {"text": "par la", "start": 970.079, "duration": 3.32}, {"text": "dissolution et notamment les chantiers", "start": 971.12, "duration": 3.719}, {"text": "qui concernent les familles", "start": 973.399, "duration": 3.641}, {"text": "monoparentales la cr\u00e9ation d'un statut", "start": 974.839, "duration": 4.201}, {"text": "de parents isol\u00e9s \u00e9tait pr\u00e9vu et n'est", "start": 977.04, "duration": 4.719}, {"text": "pas n'a pas abouti de la m\u00eame mani\u00e8re la", "start": 979.04, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9fiscalisation des pensions", "start": 981.759, "duration": 3.0}, {"text": "alimentaires est-ce que vous avez", "start": 983.48, "duration": 4.32}, {"text": "relanc\u00e9 ces dossiers ou pas oui le sujet", "start": 984.759, "duration": 5.161}, {"text": "de la famille monoparente est un sujet", "start": 987.8, "duration": 4.56}, {"text": "majeur puisque on voit bien que un", "start": 989.92, "duration": 4.039}, {"text": "enfant sur qu vit dans une famille", "start": 992.36, "duration": 3.52}, {"text": "monoparentale et", "start": 993.959, "duration": 5.041}, {"text": "que souvent ce sont les enfants qui sont", "start": 995.88, "duration": 5.079}, {"text": "les qui subissent le plus la pauvret\u00e9", "start": 999.0, "duration": 3.88}, {"text": "donc le la question des familles", "start": 1000.959, "duration": 3.481}, {"text": "monoparentales c'est avant tout une", "start": 1002.88, "duration": 4.24}, {"text": "question de ressources de moyens donc il", "start": 1004.44, "duration": 5.48}, {"text": "faut s'assurer notamment que les", "start": 1007.12, "duration": 4.56}, {"text": "nouvelles dispositions de l'agence de", "start": 1009.92, "duration": 4.0}, {"text": "recouvrement des pensions alimentaires", "start": 1011.68, "duration": 3.76}, {"text": "fonctionne bien pour permettre aux", "start": 1013.92, "duration": 4.24}, {"text": "familles monoparentales d'avoir les", "start": 1015.44, "duration": 4.959}, {"text": "ressources et de toucher les allocations", "start": 1018.16, "duration": 4.599}, {"text": "qui leur sont des parce que \u00e7a c'est un", "start": 1020.399, "duration": 5.64}, {"text": "vrai enjeu premier ensuite euh il me", "start": 1022.759, "duration": 5.361}, {"text": "para\u00eet essentiel aussi euh d'assurer un", "start": 1026.039, "duration": 3.4}, {"text": "meilleur accompagnement de ces familles", "start": 1028.12, "duration": 3.719}, {"text": "monoparentales parce que souvent 82 %", "start": 1029.439, "duration": 4.561}, {"text": "sont des des cas ce sont des femmes et", "start": 1031.839, "duration": 3.681}, {"text": "bien elles se retrouvent seul \u00e0 \u00e9lever", "start": 1034.0, "duration": 3.6}, {"text": "leurs enfants et sans v\u00e9ritablement de", "start": 1035.52, "duration": 4.84}, {"text": "soutien sans moment de r\u00e9pis et c'est ce", "start": 1037.6, "duration": 5.0}, {"text": "qui conduit souvent aux plus grandes", "start": 1040.36, "duration": 3.52}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e9ducatif mais vous allez", "start": 1042.6, "duration": 2.8}, {"text": "revenir sur la d\u00e9fiscalisation des", "start": 1043.88, "duration": 4.679}, {"text": "pensions ou pas \u00e9coutez euh c'est tout", "start": 1045.4, "duration": 5.0}, {"text": "est \u00e0 l'\u00e9tude aujourd'hui c'est-\u00e0-dire", "start": 1048.559, "duration": 4.401}, {"text": "que j'ai re\u00e7u euh dans les dossiers qui", "start": 1050.4, "duration": 4.12}, {"text": "m'ont \u00e9t\u00e9 transmis dans ma prise de", "start": 1052.96, "duration": 4.64}, {"text": "fonction des rapports qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9", "start": 1054.52, "duration": 5.48}, {"text": "et port\u00e9 par le S\u00e9nat que ce soit par la", "start": 1057.6, "duration": 4.959}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation au droits des femmes que soit", "start": 1060.0, "duration": 5.72}, {"text": "colombe Bruxelles ou B\u00e9atrice Gosselin", "start": 1062.559, "duration": 5.081}, {"text": "ou que ce soit le rapport de monsieur", "start": 1065.72, "duration": 5.4}, {"text": "jacovelli qui est venu me le pr\u00e9senter", "start": 1067.64, "duration": 6.96}, {"text": "derni\u00e8rement diff\u00e9rentes mesures sont", "start": 1071.12, "duration": 5.76}, {"text": "comment dire propos\u00e9es qui se croisent", "start": 1074.6, "duration": 4.0}, {"text": "d'autres se donc \u00e7a pourrait \u00eatre mise", "start": 1076.88, "duration": 3.44}, {"text": "en question donc \u00e7a pourrait c'est tout", "start": 1078.6, "duration": 3.0}, {"text": "est sur la table je veux pas vous dire", "start": 1080.32, "duration": 2.719}, {"text": "aujourd'hui parce que il faut qu'on", "start": 1081.6, "duration": 4.24}, {"text": "prenne le sujet de la monoparentalit\u00e9 de", "start": 1083.039, "duration": 5.921}, {"text": "mani\u00e8re globale et aujourd'hui il n'y a", "start": 1085.84, "duration": 5.24}, {"text": "pas une mesure plus cibl\u00e9e que d'autres", "start": 1088.96, "duration": 3.4}, {"text": "je pense que l'enjeu c'est de pouvoir", "start": 1091.08, "duration": 3.959}, {"text": "agir pour garantir la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1092.36, "duration": 5.12}, {"text": "financi\u00e8re des familles monoparent dans", "start": 1095.039, "duration": 4.241}, {"text": "rapport\u00e9 il y a notamment la question de", "start": 1097.48, "duration": 3.48}, {"text": "la garde altern\u00e9e est-ce queelle doit", "start": 1099.28, "duration": 2.92}, {"text": "\u00eatre quasi automatique pour vous la", "start": 1100.96, "duration": 4.28}, {"text": "garde altern\u00e9e \u00e9coutez je vois bien que", "start": 1102.2, "duration": 4.839}, {"text": "aujourd'hui quand la garde altern\u00e9e est", "start": 1105.24, "duration": 3.72}, {"text": "demand\u00e9e elle est accord\u00e9e de 9 cas sur", "start": 1107.039, "duration": 4.161}, {"text": "10 pour moi c'est pas le le sujet", "start": 1108.96, "duration": 4.8}, {"text": "central de la famille monoparentale", "start": 1111.2, "duration": 4.28}, {"text": "autre sujet c'\u00e9tait une priorit\u00e9", "start": 1113.76, "duration": 3.12}, {"text": "d'Emmanuel Macron c'est la lutte contre", "start": 1115.48, "duration": 2.92}, {"text": "l'exposition des jeunes enfants aux", "start": 1116.88, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9crans \u00e7a on est o\u00f9 alors sur cette", "start": 1118.4, "duration": 5.72}, {"text": "cette ce sujet-l\u00e0 c'est vrai que dans", "start": 1121.64, "duration": 4.039}, {"text": "mes premiers rencontres et les premiers", "start": 1124.12, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9changes que j'ai eu avec les acteurs du", "start": 1125.679, "duration": 4.801}, {"text": "secteur de la petite enfance et de", "start": 1128.919, "duration": 3.88}, {"text": "l'enfance se rend compte que cette", "start": 1130.48, "duration": 4.4}, {"text": "question des \u00e9crans elle redevient elle", "start": 1132.799, "duration": 4.88}, {"text": "revient de mani\u00e8re centrale d'abord", "start": 1134.88, "duration": 4.919}, {"text": "parce que c'est un sujet pour les", "start": 1137.679, "duration": 4.041}, {"text": "parents les parents ont de grandes", "start": 1139.799, "duration": 3.041}, {"text": "difficult\u00e9s aujourd'hui et c'est le", "start": 1141.72, "duration": 2.72}, {"text": "premier sujet de conflit au sein des", "start": 1142.84, "duration": 4.28}, {"text": "familles euh sur la gestion des des", "start": 1144.44, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9crans l'interdiction le contr\u00f4le", "start": 1147.12, "duration": 4.439}, {"text": "parental et cetera donc c'est un sujet", "start": 1149.12, "duration": 3.96}, {"text": "de conflit ensuite on conna\u00eet", "start": 1151.559, "duration": 3.801}, {"text": "aujourd'hui c'est extr\u00eamement documenter", "start": 1153.08, "duration": 5.76}, {"text": "les effets n\u00e9fastes de des \u00e9crans sur", "start": 1155.36, "duration": 5.92}, {"text": "les enfants d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge donc", "start": 1158.84, "duration": 4.04}, {"text": "je souhaite qu'on puisse assez", "start": 1161.28, "duration": 3.6}, {"text": "rapidement reprendre les travaux qui ont", "start": 1162.88, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faits d\u00e9finir les priorit\u00e9s", "start": 1164.88, "duration": 4.32}, {"text": "notamment chez les tout petits avec", "start": 1167.159, "duration": 4.961}, {"text": "l'interdiction des des \u00e9crans chez les", "start": 1169.2, "duration": 4.8}, {"text": "tout petits comme c'est assez", "start": 1172.12, "duration": 4.84}, {"text": "unanimement propos\u00e9 Christelle un peu de", "start": 1174.0, "duration": 6.559}, {"text": "politique allez euh vous \u00eates assez", "start": 1176.96, "duration": 5.92}, {"text": "proche de d'\u00c9douard Philippe l'ancien", "start": 1180.559, "duration": 3.801}, {"text": "Premier ministre est assez discret", "start": 1182.88, "duration": 3.64}, {"text": "depuis la nomination de Michel Barnier \u00e0", "start": 1184.36, "duration": 4.72}, {"text": "Matignon quel r\u00f4le esp\u00e9rez-vous qu'il", "start": 1186.52, "duration": 4.279}, {"text": "joue dans cette p\u00e9riode un peu", "start": 1189.08, "duration": 4.4}, {"text": "compliqu\u00e9e un peu et un peu \u00e9tonnante", "start": 1190.799, "duration": 5.921}, {"text": "pour pour la majorit\u00e9 bah \u00e9coutez qu'il", "start": 1193.48, "duration": 6.079}, {"text": "soit un un \u00e9l\u00e9ment de lien parce que je", "start": 1196.72, "duration": 5.52}, {"text": "pense que il a eug entre les diff\u00e9rentes", "start": 1199.559, "duration": 4.24}, {"text": "familles qui se sont agr\u00e9g\u00e9 aujourd'hui", "start": 1202.24, "duration": 2.88}, {"text": "au sein du gouvernement tout \u00e0 fait", "start": 1203.799, "duration": 4.201}, {"text": "parce que \u00c9douard Philippe a en raison \u00e0", "start": 1205.12, "duration": 5.96}, {"text": "la fois de son histoire et de son", "start": 1208.0, "duration": 5.679}, {"text": "engagement aupr\u00e8s d'Emmanuel Macron ces", "start": 1211.08, "duration": 3.88}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es mais aussi de son", "start": 1213.679, "duration": 3.641}, {"text": "positionnement politique toute la place", "start": 1214.96, "duration": 6.0}, {"text": "pour \u00eatre centrale dans cette nouvelle", "start": 1217.32, "duration": 6.12}, {"text": "majorit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e et donc je", "start": 1220.96, "duration": 4.36}, {"text": "pense qu'il a un r\u00f4le essentiel pour", "start": 1223.44, "duration": 4.76}, {"text": "assurer du lien entre les diff\u00e9rents", "start": 1225.32, "duration": 5.2}, {"text": "acts et entre les diff\u00e9rents groupes", "start": 1228.2, "duration": 4.52}, {"text": "politiques et vous esp\u00e9rez qu'il g d'un", "start": 1230.52, "duration": 3.72}, {"text": "\u0153il critique aussi sur ce qui est fait", "start": 1232.72, "duration": 4.079}, {"text": "par le gouvernement bah un \u0153il critique", "start": 1234.24, "duration": 4.0}, {"text": "mais bienveillant comme tout le monde", "start": 1236.799, "duration": 4.521}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que je pense que l'int\u00e9r\u00eat", "start": 1238.24, "duration": 5.08}, {"text": "on l'a dit tout \u00e0heure de cette majorit\u00e9", "start": 1241.32, "duration": 3.8}, {"text": "diverse c'est qu'il peut y avoir des", "start": 1243.32, "duration": 3.76}, {"text": "sensibilit\u00e9s diff\u00e9rentes des points de", "start": 1245.12, "duration": 3.88}, {"text": "vue qui ne sont pas tout \u00e0 fait les", "start": 1247.08, "duration": 4.959}, {"text": "m\u00eames apr\u00e8s \u00e7a se discute on \u00e9change et", "start": 1249.0, "duration": 6.28}, {"text": "on cherche quelle est la meilleure des", "start": 1252.039, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9cisions \u00e0 prendre et c'est toujours", "start": 1255.28, "duration": 3.32}, {"text": "comme \u00e7a qu'\u00e0 travaill\u00e9 hdard Philippe", "start": 1257.24, "duration": 2.679}, {"text": "donc j'ai aucune inqui\u00e9tude sur sa", "start": 1258.6, "duration": 4.76}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 \u00eatre un \u00e9l\u00e9ment extr\u00eamement", "start": 1259.919, "duration": 5.441}, {"text": "liant au sein de cette majorit\u00e9 vous le", "start": 1263.36, "duration": 3.0}, {"text": "soutiendrez pour la prochaine", "start": 1265.36, "duration": 2.4}, {"text": "pr\u00e9sidentielle puisquil s'est d\u00e9j\u00e0", "start": 1266.36, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 oui oui benah il s'est d\u00e9j\u00e0", "start": 1267.76, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 j'ai d\u00e9j\u00e0 dit que je soutiendrai", "start": 1269.52, "duration": 3.68}, {"text": "donc j'ai pas chang\u00e9 de d'avis depuis", "start": 1271.279, "duration": 4.921}, {"text": "que je suis ministre vousez la", "start": 1273.2, "duration": 4.32}, {"text": "configuration est nouvelle la", "start": 1276.2, "duration": 2.56}, {"text": "configuration est nouvelle les choses", "start": 1277.52, "duration": 3.84}, {"text": "peuvent \u00e9videmment changer d'ici 2027", "start": 1278.76, "duration": 3.799}, {"text": "moi je connais tr\u00e8s bien \u00c9douard", "start": 1281.36, "duration": 2.679}, {"text": "Philippe je connais son engagement je", "start": 1282.559, "duration": 5.0}, {"text": "connais nous avons \u00e9t\u00e9 form\u00e9s \u00e0 la m\u00eame", "start": 1284.039, "duration": 5.681}, {"text": "avec le m\u00eame homme Antoine rufnac qui a", "start": 1287.559, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 notre p\u00e8re en politique et", "start": 1289.72, "duration": 3.439}, {"text": "d'ailleurs donmichel Barnier a \u00e9t\u00e9", "start": 1291.039, "duration": 3.601}, {"text": "l'assistant parlementaire il y a", "start": 1293.159, "duration": 4.361}, {"text": "longtemps donc tout \u00e7a moi je connais", "start": 1294.64, "duration": 6.159}, {"text": "ses capacit\u00e9s \u00e0 g\u00e9rer la France et donc", "start": 1297.52, "duration": 4.84}, {"text": "je le soutiendrai sans probl\u00e8me merci", "start": 1300.799, "duration": 4.321}, {"text": "anes canaler merci beaucoup d'\u00eatre venu", "start": 1302.36, "duration": 4.16}, {"text": "nous voir ce matin Christelle la Une de", "start": 1305.12, "duration": 3.12}, {"text": "La D\u00e9p\u00eache c'est la gauche le NFP", "start": 1306.52, "duration": 3.72}, {"text": "passera-t-il l'hiver c'est \u00e0 la Une de", "start": 1308.24, "duration": 2.919}, {"text": "votre", "start": 1310.24, "duration": 4.4}, {"text": "journal mer beaucoup chistal d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1311.159, "duration": 5.181}, {"text": "avec nous", "start": 1314.64, "duration": 6.94}, {"text": "[Musique]", "start": 1316.34, "duration": 5.24}]}