{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "c\u00e9tait il y a bient\u00f4t 4 ans jour pour", "start": 0.0, "duration": 5.08}, {"text": "jour le 17 mars 2020 la France se", "start": 2.04, "duration": 5.56}, {"text": "confinait int\u00e9gralement pour la premi\u00e8re", "start": 5.08, "duration": 4.24}, {"text": "fois dans cette situation de son", "start": 7.6, "duration": 3.6}, {"text": "histoire \u00e0 l'\u00e9poque on en avait beaucoup", "start": 9.32, "duration": 3.88}, {"text": "parl\u00e9 \u00e9videmment sur la cha\u00eene le covid", "start": 11.2, "duration": 4.559}, {"text": "avait fortement impact\u00e9 la sant\u00e9 mentale", "start": 13.2, "duration": 4.76}, {"text": "de la population et particuli\u00e8rement", "start": 15.759, "duration": 4.36}, {"text": "celle des jeunes or selon une nouvelle", "start": 17.96, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9tude 4 ans plus tard quatre \u00e9tudiants", "start": 20.119, "duration": 4.041}, {"text": "sur 10 pr\u00e9sentent des sympt\u00f4mes", "start": 22.08, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9pressif c'est tout simplement un", "start": 24.16, "duration": 3.959}, {"text": "chiffre en hausse par rapport \u00e0 la", "start": 25.96, "duration": 4.76}, {"text": "p\u00e9riode du covid alors comment expliquer", "start": 28.119, "duration": 4.96}, {"text": "cela et comment faire pour adresser", "start": 30.72, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9ellement et s\u00e9rieusement un tel fl\u00e9o", "start": 33.079, "duration": 4.441}, {"text": "salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez", "start": 35.96, "duration": 3.439}, {"text": "bien c'est donc le sujet \u00e0 la Une des", "start": 37.52, "duration": 3.719}, {"text": "actualit\u00e9s du jour et au passage j'en", "start": 39.399, "duration": 3.201}, {"text": "suis conscient les sujets ces derniers", "start": 41.239, "duration": 2.961}, {"text": "jours ne sont pas les plus joyeux pour", "start": 42.6, "duration": 3.639}, {"text": "autant j'ai le sentiment avec mon \u00e9quipe", "start": 44.2, "duration": 3.6}, {"text": "que c'est des sujets qui sont importants", "start": 46.239, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 traiter que ce soit celui-ci ou alors", "start": 47.8, "duration": 3.52}, {"text": "d'autres sujets internationaux ces", "start": 49.719, "duration": 2.84}, {"text": "derniers jours en tout cas on essaie de", "start": 51.32, "duration": 2.719}, {"text": "faire en sorte d'avoir un maximum de", "start": 52.559, "duration": 3.081}, {"text": "bonnes nouvelles tout de m\u00eame notamment", "start": 54.039, "duration": 3.16}, {"text": "dans les actualit\u00e9s en bref avec au", "start": 55.64, "duration": 3.439}, {"text": "moins une chaque jour et si par ailleurs", "start": 57.199, "duration": 3.601}, {"text": "vous avez des su gestion de sujet \u00e0", "start": 59.079, "duration": 2.881}, {"text": "traiter dans les prochains jours vous", "start": 60.8, "duration": 2.399}, {"text": "pouvez le faire directement dans les", "start": 61.96, "duration": 2.96}, {"text": "commentaires sur Youtube ou alors pour", "start": 63.199, "duration": 3.721}, {"text": "ceux qui \u00e9coutent en podcast audio sur", "start": 64.92, "duration": 4.04}, {"text": "Apple podcast Spotify ou autres je sais", "start": 66.92, "duration": 3.519}, {"text": "qu'il y a une fonctionnalit\u00e9 sur Spotify", "start": 68.96, "duration": 3.12}, {"text": "qui vous permet de poser une question", "start": 70.439, "duration": 3.72}, {"text": "sugg\u00e9rer un sujet donc n'h\u00e9sitez pas \u00e0", "start": 72.08, "duration": 4.24}, {"text": "le faire on regardera tout \u00e7a ensemble", "start": 74.159, "duration": 4.361}, {"text": "alors 4 ans apr\u00e8s le premier confinement", "start": 76.32, "duration": 4.759}, {"text": "en France 41 % des \u00e9tudiants pr\u00e9sentent", "start": 78.52, "duration": 4.76}, {"text": "des sympt\u00f4mes d\u00e9pressifs selon une \u00e9tude", "start": 81.079, "duration": 4.121}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par l'Universit\u00e9 de", "start": 83.28, "duration": 4.12}, {"text": "Bordeaux et qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce jeudi", "start": 85.2, "duration": 4.08}, {"text": "par France interre et par le magazine", "start": 87.4, "duration": 3.92}, {"text": "Marianne \u00e0 titre de comparaison ce", "start": 89.28, "duration": 3.56}, {"text": "chiffre il \u00e9tait beaucoup plus faible il", "start": 91.32, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9tait de l'ordre de 26 % avant la crise", "start": 92.84, "duration": 5.52}, {"text": "du covid-19 pour info cette \u00e9tude elle a", "start": 95.96, "duration": 4.72}, {"text": "donc \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e aupr\u00e8s d'\u00e9tudiants via", "start": 98.36, "duration": 4.52}, {"text": "des questionnaires en ligne en 2023 et", "start": 100.68, "duration": 3.479}, {"text": "au passage vous l'aurez compris l\u00e0 c'est", "start": 102.88, "duration": 3.04}, {"text": "une \u00e9tude qui se concentre sur les", "start": 104.159, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9tudiants mais il n'y a pas que les", "start": 105.92, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9tudiants qui sont concern\u00e9s \u00e9videmment", "start": 107.36, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a concerne plus g\u00e9n\u00e9ralement la", "start": 109.36, "duration": 3.079}, {"text": "jeunesse et aussi le reste de la", "start": 110.92, "duration": 3.4}, {"text": "population on en a d\u00e9j\u00e0 parler sur la", "start": 112.439, "duration": 3.28}, {"text": "cha\u00eene bon d\u00e9j\u00e0 qu'est-ce qu'on entend", "start": 114.32, "duration": 3.479}, {"text": "par sympt\u00f4mes d\u00e9pressifs alors \u00e7a peut", "start": 115.719, "duration": 4.4}, {"text": "\u00eatre un sentiment permanent de tristesse", "start": 117.799, "duration": 4.561}, {"text": "d'anxi\u00e9t\u00e9 ou de vide une perte d'int\u00e9r\u00eat", "start": 120.119, "duration": 4.481}, {"text": "aussi ou de plaisir dans des activit\u00e9s", "start": 122.36, "duration": 3.799}, {"text": "habituelles on peut noter aussi", "start": 124.6, "duration": 3.4}, {"text": "potentiellement des troubles du sommeil", "start": 126.159, "duration": 3.72}, {"text": "ou encore une forte perte d'\u00e9nergie", "start": 128.0, "duration": 3.44}, {"text": "certaines personnes d\u00e9pressives peuvent", "start": 129.879, "duration": 3.681}, {"text": "aussi avoir des pens\u00e9es persistantes de", "start": 131.44, "duration": 4.6}, {"text": "mort ou de suicide et selon cette suud", "start": 133.56, "duration": 4.64}, {"text": "de bordelaise les id\u00e9es suicidaires des", "start": 136.04, "duration": 5.64}, {"text": "1824 ans sont pass\u00e9 de 21 % avant le", "start": 138.2, "duration": 7.24}, {"text": "covid \u00e0 29 % en 2023 \u00e0 noter cependant", "start": 141.68, "duration": 5.639}, {"text": "que sympt\u00f4me d\u00e9pressif ne veut pas", "start": 145.44, "duration": 4.48}, {"text": "forc\u00e9ment dire \u00eatre en d\u00e9pression l\u00e0 en", "start": 147.319, "duration": 4.64}, {"text": "l'occurrence il faut un diagnostic par", "start": 149.92, "duration": 3.88}, {"text": "un m\u00e9decin je vous mets des liens en", "start": 151.959, "duration": 3.36}, {"text": "description si vous voulez en savoir", "start": 153.8, "duration": 3.36}, {"text": "plus sur ces nuances l\u00e0 et sur ces", "start": 155.319, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9finitions l\u00e0 ce qu'il faut donc", "start": 157.16, "duration": 2.28}, {"text": "comprendre c'est que la pand\u00e9mie de", "start": 158.4, "duration": 2.919}, {"text": "covid elle a accentu\u00e9 en fait une", "start": 159.44, "duration": 4.4}, {"text": "tendance qui existait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 savoir une", "start": 161.319, "duration": 4.121}, {"text": "sant\u00e9 mentale des jeunes qui est", "start": 163.84, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9occupante et qui se d\u00e9grade au fil du", "start": 165.44, "duration": 4.24}, {"text": "temps et d'ailleurs m\u00eame si les chiffres", "start": 168.08, "duration": 3.04}, {"text": "sont diff\u00e9rents on voit bien que c'est", "start": 169.68, "duration": 2.76}, {"text": "une tendance qu'on retrouve dans", "start": 171.12, "duration": 4.16}, {"text": "d'autres \u00e9tudes par exemple en 2023", "start": 172.44, "duration": 4.32}, {"text": "sant\u00e9 publque France qui est donc un", "start": 175.28, "duration": 3.4}, {"text": "institut rattach\u00e9 au minist\u00e8re de la", "start": 176.76, "duration": 4.52}, {"text": "Sant\u00e9 sortez une enqu\u00eate qui montrait", "start": 178.68, "duration": 4.919}, {"text": "une hausse des \u00e9pisodes d\u00e9pressifs en", "start": 181.28, "duration": 5.679}, {"text": "2021 par rapport \u00e0 2017 en France", "start": 183.599, "duration": 5.961}, {"text": "d'apr\u00e8s cette \u00e9tude la part des 1824 ans", "start": 186.959, "duration": 4.601}, {"text": "touch\u00e9 par des troubles d\u00e9pressifs avait", "start": 189.56, "duration": 4.399}, {"text": "quasiment doubl\u00e9 en 4 ans mais alors", "start": 191.56, "duration": 3.8}, {"text": "comment expliquer que les \u00e9tudiants", "start": 193.959, "duration": 3.2}, {"text": "soient autant touch\u00e9 par des troubles", "start": 195.36, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9pressifs depuis cette crise sanitaire", "start": 197.159, "duration": 3.64}, {"text": "alors il y a plusieurs raisons plusieurs", "start": 199.28, "duration": 2.72}, {"text": "choses qui peuvent permettre de", "start": 200.799, "duration": 3.16}, {"text": "l'expliquer selon Christophe zourio qui", "start": 202.0, "duration": 3.72}, {"text": "est le professeur d'\u00e9pid\u00e9miologie qui a", "start": 203.959, "duration": 3.801}, {"text": "travaill\u00e9 sur cette \u00e9tude \u00e0 l'Universit\u00e9", "start": 205.72, "duration": 3.4}, {"text": "de Bordeaux quand on est jeune et qu'on", "start": 207.76, "duration": 3.199}, {"text": "a une vingtaine d'ann\u00e9es notre cerveau", "start": 209.12, "duration": 4.039}, {"text": "est encore en maturation il continue", "start": 210.959, "duration": 3.92}, {"text": "donc \u00e0 se d\u00e9velopper et c'est d'ailleurs", "start": 213.159, "duration": 4.201}, {"text": "entre 15 et 25 ans que la plupart des", "start": 214.879, "duration": 4.121}, {"text": "grandes pathologies psychiatriques", "start": 217.36, "duration": 3.56}, {"text": "apparaissent dont notamment donc des", "start": 219.0, "duration": 3.64}, {"text": "troubles d\u00e9pressifs ou des troubles", "start": 220.92, "duration": 3.56}, {"text": "anxieux c'est aussi \u00e0 cet \u00e2ge-l\u00e0 que", "start": 222.64, "duration": 4.159}, {"text": "notre vie conna\u00eet un certain tournant et", "start": 224.48, "duration": 3.6}, {"text": "quand on entre en l'occurrence dans la", "start": 226.799, "duration": 2.881}, {"text": "vingtaine on entre dans les \u00e9tudes", "start": 228.08, "duration": 3.64}, {"text": "sup\u00e9rieures on quitte le foyer familial", "start": 229.68, "duration": 4.16}, {"text": "on entre aussi sur le march\u00e9 du travail", "start": 231.72, "duration": 3.48}, {"text": "et ces changements ils peuvent \u00eatre", "start": 233.84, "duration": 3.319}, {"text": "extr\u00eamement d\u00e9stabilisants il y a aussi", "start": 235.2, "duration": 3.599}, {"text": "des questions tr\u00e8s concr\u00e8tes des", "start": 237.159, "duration": 3.0}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e9conomiques par par exemple", "start": 238.799, "duration": 2.761}, {"text": "des difficult\u00e9s tr\u00e8s importantes", "start": 240.159, "duration": 3.28}, {"text": "notamment avec l'inflation avec une", "start": 241.56, "duration": 4.399}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 grandissante des jeunes et \u00e7a", "start": 243.439, "duration": 4.281}, {"text": "de nombreuses \u00e9tudes le soulignent on en", "start": 245.959, "duration": 3.761}, {"text": "a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 sur la cha\u00eene au-del\u00e0 de", "start": 247.72, "duration": 3.92}, {"text": "ces grosses difficult\u00e9s \u00e9conomiques \u00e7a", "start": 249.72, "duration": 3.76}, {"text": "peut-\u00eatre aussi parfois des \u00e9tudes qui", "start": 251.64, "duration": 3.48}, {"text": "sont de plus en plus s\u00e9lectives mais", "start": 253.48, "duration": 3.759}, {"text": "aussi donc le risque de se retrouver au", "start": 255.12, "duration": 3.88}, {"text": "ch\u00f4mage au-del\u00e0 de \u00e7a le contexte", "start": 257.239, "duration": 3.4}, {"text": "g\u00e9opolitique avec les conflits", "start": 259.0, "duration": 3.479}, {"text": "internationaux ou encore le d\u00e9r\u00e8glement", "start": 260.639, "duration": 4.521}, {"text": "climatique peuvent jouer sur le moral de", "start": 262.479, "duration": 4.601}, {"text": "certains jeunes enfin plusieurs \u00e9tudes", "start": 265.16, "duration": 3.08}, {"text": "mettent en avant le fait que", "start": 267.08, "duration": 2.959}, {"text": "l'utilisation des r\u00e9seaux sociaux peut", "start": 268.24, "duration": 4.519}, {"text": "avoir un impact n\u00e9faste chez une partie", "start": 270.039, "duration": 4.361}, {"text": "des jeunes parce que on peut avoir", "start": 272.759, "duration": 3.561}, {"text": "tendance \u00e0 se comparer aux autres via", "start": 274.4, "duration": 4.4}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux et via des versions", "start": 276.32, "duration": 4.64}, {"text": "id\u00e9alis\u00e9es des autres aussi parce que", "start": 278.8, "duration": 3.76}, {"text": "dans certains cas \u00e7a peut accentuer une", "start": 280.96, "duration": 3.6}, {"text": "forme d'isolement bref tout cela peut", "start": 282.56, "duration": 3.76}, {"text": "aussi y participer mais ce qu'on peut", "start": 284.56, "duration": 3.199}, {"text": "voir l\u00e0 aujourd'hui c'est que m\u00eame apr\u00e8s", "start": 286.32, "duration": 3.319}, {"text": "le covid le probl\u00e8me est toujours", "start": 287.759, "duration": 3.641}, {"text": "extr\u00eamement pr\u00e9sent mais alors quelles", "start": 289.639, "duration": 3.441}, {"text": "solutions ont \u00e9t\u00e9 mises en place pour", "start": 291.4, "duration": 3.76}, {"text": "aider les jeunes et bien le 30 janvier", "start": 293.08, "duration": 3.48}, {"text": "dans sa d\u00e9claration de politique", "start": 295.16, "duration": 3.12}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale le Premier ministre Gabriel", "start": 296.56, "duration": 4.04}, {"text": "Atal d\u00e9clarait vouloir faire de la sant\u00e9", "start": 298.28, "duration": 4.639}, {"text": "mentale des jeunes une grande cause de", "start": 300.6, "duration": 4.56}, {"text": "l'action gouvernementale par ailleurs en", "start": 302.919, "duration": 4.12}, {"text": "2021 un peu plus t\u00f4t donc le", "start": 305.16, "duration": 4.4}, {"text": "gouvernement avait lanc\u00e9 un ch\u00e8que PSI", "start": 307.039, "duration": 4.201}, {"text": "un ch\u00e8que PSI en fait qui \u00e9tait cens\u00e9", "start": 309.56, "duration": 4.24}, {"text": "permettre \u00e0 toute personne d\u00e8s 3 ans de", "start": 311.24, "duration": 4.08}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier jusqu'\u00e0 8 s\u00e9ances", "start": 313.8, "duration": 3.679}, {"text": "d'accompagnement psychologique par ann\u00e9e", "start": 315.32, "duration": 4.12}, {"text": "civile avec une partie qui est prise en", "start": 317.479, "duration": 3.761}, {"text": "charge par l'assurance maladie mais je", "start": 319.44, "duration": 3.479}, {"text": "vous la fais courte ce dispositif il", "start": 321.24, "duration": 4.0}, {"text": "avait finalement \u00e9t\u00e9 pas mal critiqu\u00e9 et", "start": 322.919, "duration": 3.641}, {"text": "globalement en fait il n'avait pas du", "start": 325.24, "duration": 2.92}, {"text": "tout fonctionn\u00e9 parce que les d\u00e9marches", "start": 326.56, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9taient compliqu\u00e9es parce que aussi les", "start": 328.16, "duration": 3.039}, {"text": "professionnel du secteur n'\u00e9tait pas", "start": 329.72, "duration": 4.319}, {"text": "forc\u00e9ment encourag\u00e9 \u00e0 y participer et \u00e0", "start": 331.199, "duration": 4.481}, {"text": "participer \u00e0 ce cadre l\u00e0 et d'ailleurs", "start": 334.039, "duration": 2.72}, {"text": "l\u00e0-dessus \u00e0 l'\u00e9poque j'avais eu", "start": 335.68, "duration": 3.16}, {"text": "l'occasion d'en parler et d'interroger", "start": 336.759, "duration": 3.201}, {"text": "sur ce point le pr\u00e9sident de la", "start": 338.84, "duration": 3.04}, {"text": "R\u00e9publique lorsque je l'avais interview\u00e9", "start": 339.96, "duration": 4.16}, {"text": "en septembre sur ma cha\u00eene youtube", "start": 341.88, "duration": 4.28}, {"text": "justement en janvier et bien Gabriel", "start": 344.12, "duration": 4.079}, {"text": "atthal a reconnu que ce dispositif", "start": 346.16, "duration": 3.8}, {"text": "n'avait pas donn\u00e9 les r\u00e9sultats", "start": 348.199, "duration": 3.681}, {"text": "escompt\u00e9s il a donc dit vouloir mettre", "start": 349.96, "duration": 3.88}, {"text": "en place un nouveau syst\u00e8me un syst\u00e8me", "start": 351.88, "duration": 3.039}, {"text": "qui permettrait de pouvoir d\u00e9j\u00e0", "start": 353.84, "duration": 3.04}, {"text": "contacter directement un PSI plut\u00f4t que", "start": 354.919, "duration": 3.84}, {"text": "d'avoir \u00e0 passer par un m\u00e9decin il a", "start": 356.88, "duration": 3.599}, {"text": "aussi annonc\u00e9 une une refonte plus", "start": 358.759, "duration": 4.241}, {"text": "globale de ce syst\u00e8me avec notamment une", "start": 360.479, "duration": 4.521}, {"text": "augmentation du tarif l'id\u00e9e \u00e9tant de", "start": 363.0, "duration": 3.88}, {"text": "limiter au maximum ce que les patients", "start": 365.0, "duration": 4.08}, {"text": "doivent payer tout en encourageant les", "start": 366.88, "duration": 4.2}, {"text": "PSS \u00e0 participer bref on verra donc", "start": 369.08, "duration": 3.32}, {"text": "comment est-ce que tout cela est mis en", "start": 371.08, "duration": 3.08}, {"text": "place mais en parall\u00e8le \u00e0 \u00e7a et bien", "start": 372.4, "duration": 3.359}, {"text": "pour les diff\u00e9rents sp\u00e9cialistes sur le", "start": 374.16, "duration": 3.879}, {"text": "sujet il faut aussi et bien davantage de", "start": 375.759, "duration": 4.681}, {"text": "psychologuue et davantage de psychiatres", "start": 378.039, "duration": 4.401}, {"text": "et donc mettre plus de moyens sur ces", "start": 380.44, "duration": 4.4}, {"text": "sujetsl\u00e0 par exemple selon Marianne \u00e0", "start": 382.44, "duration": 5.24}, {"text": "Nantes en 2023 c'est 123 enfants qui", "start": 384.84, "duration": 5.68}, {"text": "sont venus aux urgences du CH donc du", "start": 387.68, "duration": 5.16}, {"text": "centre hospitalier universitaire pour", "start": 390.52, "duration": 4.48}, {"text": "des id\u00e9es suicidaires et qui n'ont pas", "start": 392.84, "duration": 4.799}, {"text": "pu \u00eatre pris en charge \u00e0 ce moment-l\u00e0 en", "start": 395.0, "duration": 3.88}, {"text": "cas ce qui est s\u00fbr c'est que si vous", "start": 397.639, "duration": 3.361}, {"text": "souffrez de troubles d\u00e9pressifs ou", "start": 398.88, "duration": 4.4}, {"text": "autrees et bien il faut le plus possible", "start": 401.0, "duration": 4.0}, {"text": "arriver \u00e0 en parler j'en suis conscient", "start": 403.28, "duration": 3.199}, {"text": "c'est quelque chose qui est difficile", "start": 405.0, "duration": 3.28}, {"text": "mais il y a des ressources qui peuvent", "start": 406.479, "duration": 3.84}, {"text": "vous permettre de vous aider il y a", "start": 408.28, "duration": 3.88}, {"text": "notamment fil sant\u00e9 jeune qui peut vous", "start": 410.319, "duration": 4.681}, {"text": "permettre d'avoir un appel gratuit et", "start": 412.16, "duration": 4.759}, {"text": "anonyme il y a aussi une organisation", "start": 415.0, "duration": 3.319}, {"text": "pour les \u00e9tudiants une assaut qui", "start": 416.919, "duration": 3.481}, {"text": "s'appelle Nightline qui fait un immense", "start": 418.319, "duration": 3.681}, {"text": "travail justement pour accompagner les", "start": 420.4, "duration": 2.96}, {"text": "jeunes ils sont aussi pr\u00e9sents sur", "start": 422.0, "duration": 3.0}, {"text": "Instagram et cetera vous pouvez donc", "start": 423.36, "duration": 3.16}, {"text": "faire appel \u00e0 eux je vous mets des liens", "start": 425.0, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0 aussi en description je laisse la", "start": 426.52, "duration": 3.399}, {"text": "parole \u00e0 blanche pour les actualit\u00e9s en", "start": 428.36, "duration": 3.2}, {"text": "bref et je reviens juste apr\u00e8s merci", "start": 429.919, "duration": 3.161}, {"text": "Hugo et salut tout le monde on commence", "start": 431.56, "duration": 4.039}, {"text": "avec cette actu en Russie les \u00e9lecteurs", "start": 433.08, "duration": 4.88}, {"text": "ont commenc\u00e9 \u00e0 voter ce vendredi pour la", "start": 435.599, "duration": 4.361}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9lection pr\u00e9sidentielle depuis", "start": 437.96, "duration": 4.2}, {"text": "le d\u00e9but de l'invasion russe massive de", "start": 439.96, "duration": 4.84}, {"text": "l'Ukraine en f\u00e9vrier 2022 bon cette", "start": 442.16, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9lection est sans surprise et devrait", "start": 444.8, "duration": 3.399}, {"text": "aboutir \u00e0 la r\u00e9\u00e9lection du pr\u00e9sident", "start": 446.4, "duration": 4.44}, {"text": "russe Vladimir Poutine pour un 5e mandat", "start": 448.199, "duration": 5.0}, {"text": "le 3\u00e8 cons\u00e9cutif en effet cette \u00e9lection", "start": 450.84, "duration": 4.0}, {"text": "n'est pas vraiment d\u00e9mocratique car la", "start": 453.199, "duration": 3.201}, {"text": "v\u00e9ritable opposition politique \u00e0", "start": 454.84, "duration": 3.56}, {"text": "Vladimir Poutine n'a pas \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 \u00e0", "start": 456.4, "duration": 3.479}, {"text": "se pr\u00e9senter seul trois candidats ont", "start": 458.4, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s mais par exemple aucun", "start": 459.879, "duration": 3.281}, {"text": "d'entre eux ne s'oppose \u00e0 la poursuite", "start": 461.52, "duration": 3.239}, {"text": "de la guerre en Ukraine alors le vote se", "start": 463.16, "duration": 3.4}, {"text": "tiendra sur trois jours y compris dans", "start": 464.759, "duration": 3.44}, {"text": "les territoires occup\u00e9s par la Russie en", "start": 466.56, "duration": 3.759}, {"text": "Ukraine ou en Transnistrie un territoire", "start": 468.199, "duration": 4.321}, {"text": "s\u00e9paratiste pro-russe situ\u00e9 en Moldavie", "start": 470.319, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e8s de 115 millions de Russes doivent", "start": 472.52, "duration": 3.16}, {"text": "se rendre aux urnes mais des soup\u00e7ons de", "start": 474.319, "duration": 3.401}, {"text": "fraude \u00e9lectorale sont attendus \u00e0 cause", "start": 475.68, "duration": 4.199}, {"text": "du vote \u00e9lectronique selon l'on g de", "start": 477.72, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9fense des libert\u00e9s Freedom House en", "start": 479.879, "duration": 4.04}, {"text": "2018 Vladimir Poutine avait obtenu plus", "start": 482.0, "duration": 4.159}, {"text": "de 75 % des voix gr\u00e2ce notamment \u00e0 des", "start": 483.919, "duration": 4.081}, {"text": "irr\u00e9gularit\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque des \u00e9lecteurs", "start": 486.159, "duration": 3.641}, {"text": "avaient affirm\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 forc\u00e9s d'aller", "start": 488.0, "duration": 3.24}, {"text": "voter par leurs employeurs ou leurs", "start": 489.8, "duration": 3.28}, {"text": "enseignants de\u00e8me actu \u00e0 Gaza au moins", "start": 491.24, "duration": 3.519}, {"text": "20 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans la nuit", "start": 493.08, "duration": 3.28}, {"text": "de jeudi \u00e0 vendredi lors d'une", "start": 494.759, "duration": 3.321}, {"text": "distribution d'aide dans le nord de la", "start": 496.36, "duration": 3.48}, {"text": "bande de Gaza c'est ce qu'a annonc\u00e9 le", "start": 498.08, "duration": 3.72}, {"text": "minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du Hamas seule", "start": 499.84, "duration": 3.96}, {"text": "source disponible sur place 155", "start": 501.8, "duration": 3.44}, {"text": "personnes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es", "start": 503.8, "duration": 2.959}, {"text": "toujours selon le Hamas le mouvement", "start": 505.24, "duration": 3.079}, {"text": "islamiste accuse l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne", "start": 506.759, "duration": 3.12}, {"text": "d'avoir ouvert le feu sur les", "start": 508.319, "duration": 3.361}, {"text": "Palestiniens qui attendaient un convoi", "start": 509.879, "duration": 4.121}, {"text": "d'aide ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9menti par Isra\u00ebl", "start": 511.68, "duration": 3.719}, {"text": "dans un communiqu\u00e9 il faut savoir que ce", "start": 514.0, "duration": 2.479}, {"text": "n'est pas la premi\u00e8re fois que l'arm\u00e9e", "start": 515.399, "duration": 2.801}, {"text": "isra\u00e9lienne est accus\u00e9e d'avoir tir\u00e9 sur", "start": 516.479, "duration": 3.56}, {"text": "des Palestiniens lors d'une distribution", "start": 518.2, "duration": 3.44}, {"text": "alimentaire fin f\u00e9vrier plus d'une", "start": 520.039, "duration": 3.12}, {"text": "centaine de personnes avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es", "start": 521.64, "duration": 3.199}, {"text": "dans le nord de Gaza dans un contexte", "start": 523.159, "duration": 3.24}, {"text": "similaire en tout cas la situation sur", "start": 524.839, "duration": 3.12}, {"text": "place est toujours catastrophique selon", "start": 526.399, "duration": 3.841}, {"text": "l'ONU pr\u00e8s de 2,2 millions de personnes", "start": 527.959, "duration": 3.921}, {"text": "sont menac\u00e9es par la famine soit", "start": 530.24, "duration": 3.36}, {"text": "l'immense majorit\u00e9 de la population de", "start": 531.88, "duration": 4.32}, {"text": "Gaza tr\u00e8 actu au S\u00e9n\u00e9gal les opposants", "start": 533.6, "duration": 4.84}, {"text": "politiques Ousman Sonko et Bassirou", "start": 536.2, "duration": 5.639}, {"text": "diomifi ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s ce jeudi \u00e0 Dakar", "start": 538.44, "duration": 5.16}, {"text": "la capitale du pays c'est ce qu' annonc\u00e9", "start": 541.839, "duration": 3.24}, {"text": "l'un de leurs avocats les deux hommes", "start": 543.6, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9taient incarc\u00e9r\u00e9s depuis plusieurs mois", "start": 545.079, "duration": 3.241}, {"text": "pour des appels \u00e0 l'insurrection des", "start": 546.76, "duration": 2.8}, {"text": "milliers de S\u00e9n\u00e9galais se sont donc", "start": 548.32, "duration": 2.92}, {"text": "rassembl\u00e9s devant le domicile d'ousman", "start": 549.56, "duration": 3.719}, {"text": "Sonko pour f\u00eater sa lib\u00e9ration en fait", "start": 551.24, "duration": 3.52}, {"text": "leur lib\u00e9ration \u00e9tait rendue possible", "start": 553.279, "duration": 3.921}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 l'adoption de la loi d'amnestie", "start": 554.76, "duration": 4.04}, {"text": "le 6 mars dernier par le pr\u00e9sident", "start": 557.2, "duration": 3.92}, {"text": "s\u00e9n\u00e9galais Macky Sall au moins 334", "start": 558.8, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9tenus pour la plupart des", "start": 561.12, "duration": 3.159}, {"text": "sympathisants d'ousman Sonko ont \u00e9t\u00e9", "start": 562.32, "duration": 3.56}, {"text": "plac\u00e9s en libert\u00e9 provisoire ces", "start": 564.279, "duration": 3.24}, {"text": "derni\u00e8res semaines la plupart avaiit \u00e9t\u00e9", "start": 565.88, "duration": 3.12}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 lors des violentes manifestations", "start": 567.519, "duration": 4.081}, {"text": "qui avait touch\u00e9 le pays entre 2021 et", "start": 569.0, "duration": 5.04}, {"text": "2024 au cours desquels pr\u00e8s de 60", "start": 571.6, "duration": 4.44}, {"text": "personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es selon l'ONG", "start": 574.04, "duration": 3.799}, {"text": "Amnesty internationale le but de ces", "start": 576.04, "duration": 3.56}, {"text": "lib\u00e9rations c'est donc d'apaiser les", "start": 577.839, "duration": 3.281}, {"text": "tensions dans le pays qui a \u00e9t\u00e9", "start": 579.6, "duration": 3.52}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 une crise politique", "start": 581.12, "duration": 3.32}, {"text": "importante apr\u00e8s l'annonce par le", "start": 583.12, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sident mackyal de reporter l'\u00e9lection", "start": 584.44, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9sidentielle \u00e0 d\u00e9cembre 2024 elle aura", "start": 586.72, "duration": 5.04}, {"text": "finalement lieu le 24 mars 4e actu en", "start": 589.32, "duration": 4.519}, {"text": "France un jeune de 18 ans est mort ce", "start": 591.76, "duration": 4.0}, {"text": "mercredi \u00e0 aubervillier apr\u00e8s la", "start": 593.839, "duration": 3.841}, {"text": "collision de son scooter avec une", "start": 595.76, "duration": 3.88}, {"text": "voiture de police selon les autorit\u00e9s le", "start": 597.68, "duration": 3.599}, {"text": "jeune homme accompagn\u00e9 d'un passager", "start": 599.64, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9tait engag\u00e9 dans une course poursuite", "start": 601.279, "duration": 4.0}, {"text": "avec la police pour un refus d'temp\u00e9r\u00e9", "start": 603.079, "duration": 3.841}, {"text": "et il a en fait \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par une", "start": 605.279, "duration": 3.601}, {"text": "autre voiture de police qui a d\u00fb se", "start": 606.92, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9porter \u00e0 contesens pour \u00e9viter un", "start": 608.88, "duration": 4.0}, {"text": "autre v\u00e9hicule qui lui refusait la", "start": 611.16, "duration": 3.04}, {"text": "priorit\u00e9 les trois policiers qui se", "start": 612.88, "duration": 2.76}, {"text": "trouvaient dans le deuxi\u00e8me v\u00e9hicule ont", "start": 614.2, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 ce jeudi pr\u00e9cisant que la", "start": 615.64, "duration": 4.199}, {"text": "man\u0153uvre n'\u00e9tait pas je cite un acte", "start": 617.76, "duration": 3.72}, {"text": "volontaire une version qui a \u00e9t\u00e9", "start": 619.839, "duration": 3.201}, {"text": "confirm\u00e9e par une cam\u00e9ra de surveillance", "start": 621.48, "duration": 3.2}, {"text": "qui a film\u00e9 la collision deux enqu\u00eates", "start": 623.04, "duration": 3.239}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 ouvertes pour en savoir plus sur", "start": 624.68, "duration": 3.52}, {"text": "les circonstances de l'accident 5\u00e8 actu", "start": 626.279, "duration": 4.041}, {"text": "l'animateur St\u00e9phan pl va \u00eatre jug\u00e9 \u00e0", "start": 628.2, "duration": 4.28}, {"text": "Paris cet \u00e9t\u00e9 pour violence sur deux", "start": 630.32, "duration": 3.4}, {"text": "anciennes compagnes c'est ce qu'a", "start": 632.48, "duration": 3.28}, {"text": "annonc\u00e9 ce jeudi le tribunal de Paris il", "start": 633.72, "duration": 3.799}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire en", "start": 635.76, "duration": 4.04}, {"text": "attente de son proc\u00e8s et a interdiction", "start": 637.519, "duration": 4.201}, {"text": "d'entrer en contact avec les plignantes", "start": 639.8, "duration": 3.36}, {"text": "concr\u00e8tement contr\u00f4le judiciaire \u00e7a veut", "start": 641.72, "duration": 2.96}, {"text": "dire qu'il a interdiction de quitter la", "start": 643.16, "duration": 3.28}, {"text": "France et il doit pointer r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 644.68, "duration": 3.44}, {"text": "au commissariat en fait l'enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9", "start": 646.44, "duration": 3.24}, {"text": "ouverte apr\u00e8s la publication en", "start": 648.12, "duration": 3.2}, {"text": "septembre par le site d'investigation", "start": 649.68, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00e9diap de plusieurs t\u00e9moignages", "start": 651.32, "duration": 4.36}, {"text": "d'ancienne compagne qui d\u00e9nonce je cite", "start": 653.32, "duration": 4.12}, {"text": "des humiliations des menaces des", "start": 655.68, "duration": 3.64}, {"text": "violences verbales et pour deux dans", "start": 657.44, "duration": 3.36}, {"text": "entre elle des violences physiques de", "start": 659.32, "duration": 3.44}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 St\u00e9phan Plazza a rejet\u00e9 ses", "start": 660.8, "duration": 3.76}, {"text": "accusations il avait d\u00e9clar\u00e9 en d\u00e9cembre", "start": 662.76, "duration": 3.519}, {"text": "sur Instagram je cite avoir la", "start": 664.56, "duration": 3.68}, {"text": "conscience tranquille 6e actu\u00e9 c'est un", "start": 666.279, "duration": 3.761}, {"text": "rachat majeur dans le monde des m\u00e9dias", "start": 668.24, "duration": 3.2}, {"text": "en France le groupe de transport", "start": 670.04, "duration": 3.52}, {"text": "maritime cm CGM qui appartient au", "start": 671.44, "duration": 4.32}, {"text": "milliardaire rodolp Saad a annonc\u00e9 ce", "start": 673.56, "duration": 4.24}, {"text": "vendredi avoir sign\u00e9 un accord pour", "start": 675.76, "duration": 4.079}, {"text": "racheter Altis med\u00e9ia qui comprend", "start": 677.8, "duration": 4.44}, {"text": "toutes les cha\u00eenes de BFM et RMC il faut", "start": 679.839, "duration": 4.361}, {"text": "savoir que Patrick dry le propri\u00e9taire", "start": 682.24, "duration": 4.2}, {"text": "d'Altis med\u00e9ia \u00e9tait fragilis\u00e9 par une", "start": 684.2, "duration": 4.079}, {"text": "dette de 60 milliards d'euros et un", "start": 686.44, "duration": 3.519}, {"text": "scandale de corruption il souhaitait", "start": 688.279, "duration": 3.321}, {"text": "donc vendre Altis med\u00e9ia le montant de", "start": 689.959, "duration": 4.161}, {"text": "la transaction est estim\u00e9 \u00e0 1,55", "start": 691.6, "duration": 4.44}, {"text": "milliard d'euros selon Le Figaro \u00e0 noter", "start": 694.12, "duration": 3.04}, {"text": "que ce n'est pas la premi\u00e8re fois que le", "start": 696.04, "duration": 3.28}, {"text": "groupe cmacgm rach\u00e8te des m\u00e9dias il", "start": 697.16, "duration": 4.359}, {"text": "avait notamment acquis en 2022 le groupe", "start": 699.32, "duration": 3.959}, {"text": "La Provence qui comprend les m\u00e9dias la", "start": 701.519, "duration": 3.281}, {"text": "Provence et Corse Matin avant de", "start": 703.279, "duration": 3.961}, {"text": "racheter en mai 2023 la tribune un", "start": 704.8, "duration": 4.64}, {"text": "journal financier et \u00e9conomique 7\u00e8e", "start": 707.24, "duration": 4.48}, {"text": "acture rapidement la com\u00e8te du diable", "start": 709.44, "duration": 3.639}, {"text": "qui mesure trois fois la taille de", "start": 711.72, "duration": 4.08}, {"text": "l'Everest soit 34 km de diam\u00e8tre et", "start": 713.079, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9sormais visible depuis la terre", "start": 715.8, "duration": 4.0}, {"text": "jusqu'\u00e0 fin avril et jusqu'\u00e0 fin mars", "start": 717.36, "duration": 4.12}, {"text": "depuis la France pr\u00e9cis\u00e9ment c'est une", "start": 719.8, "duration": 3.2}, {"text": "com\u00e8te de teinte verte et pour", "start": 721.48, "duration": 3.08}, {"text": "l'observer il faut \u00eatre \u00e9quip\u00e9 de", "start": 723.0, "duration": 3.24}, {"text": "jumelles en tout cas c'est assez", "start": 724.56, "duration": 3.04}, {"text": "incroyable car elle est seulement", "start": 726.24, "duration": 4.48}, {"text": "visible une fois tous les 71,3 ans la", "start": 727.6, "duration": 5.84}, {"text": "prochaine fois ce sera donc en 2095 et", "start": 730.72, "duration": 4.2}, {"text": "on termine par une bonne nouvelle le", "start": 733.44, "duration": 3.72}, {"text": "Parlement europ\u00e9en a vot\u00e9 ce mercredi", "start": 734.92, "duration": 4.2}, {"text": "pour interdire les substances chimiques", "start": 737.16, "duration": 3.44}, {"text": "dangereuses pr\u00e9sentes dans les jouets", "start": 739.12, "duration": 3.159}, {"text": "concr\u00e8tement \u00e7a signifie que les jouets", "start": 740.6, "duration": 2.799}, {"text": "vendus dans les pays de l'Union", "start": 742.279, "duration": 2.92}, {"text": "europ\u00e9enne ne devront plus contenir", "start": 743.399, "duration": 3.481}, {"text": "certaines substances chimiques comme les", "start": 745.199, "duration": 3.32}, {"text": "perturbateurs endocriniens qui peuvent", "start": 746.88, "duration": 3.68}, {"text": "perturber le syst\u00e8me hormonal tel que la", "start": 748.519, "duration": 3.961}, {"text": "croissance ou le m\u00e9tabolisme pour mettre", "start": 750.56, "duration": 3.76}, {"text": "en place cette mesure chaque produit qui", "start": 752.48, "duration": 4.0}, {"text": "sera vendu y compris sur Internet", "start": 754.32, "duration": 4.04}, {"text": "poss\u00e9dera un passeport num\u00e9rique qui", "start": 756.48, "duration": 3.88}, {"text": "permettra au fabricant de d\u00e9tailler sa", "start": 758.36, "duration": 4.12}, {"text": "composition le texte final sera vot\u00e9", "start": 760.36, "duration": 3.76}, {"text": "apr\u00e8s les \u00e9lections europ\u00e9ennes qui ont", "start": 762.48, "duration": 4.32}, {"text": "lieu du 6 au 9 juin 2024 je rappelle que", "start": 764.12, "duration": 4.32}, {"text": "jeis voulez aussi l'actualit\u00e9 en version", "start": 766.8, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9crite on a une newsletter qui est", "start": 768.44, "duration": 3.0}, {"text": "gratuite qui vous permet d'avoir", "start": 770.199, "duration": 3.2}, {"text": "l'essentiel de l'actualit\u00e9 facilement de", "start": 771.44, "duration": 3.519}, {"text": "toute fa\u00e7on c'est gratuit et vous pouvez", "start": 773.399, "duration": 3.361}, {"text": "vous d\u00e9sabonner \u00e0 tout moment prenez", "start": 774.959, "duration": 3.041}, {"text": "soin de vous prenezin de vos proches", "start": 776.76, "duration": 3.04}, {"text": "passez un excellent weekend et on se dit", "start": 778.0, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e0 lundi pour le retour des actu", "start": 779.8, "duration": 3.44}]}