{"label": "education", "transcript": [{"text": "le Conseil de l'Union europ\u00e9enne est", "start": 3.56, "duration": 3.279}, {"text": "plus connu sous le nom de conseil des", "start": 5.279, "duration": 3.561}, {"text": "ministres de l'UE il se r\u00e9unit soit \u00e0", "start": 6.839, "duration": 4.481}, {"text": "Bruxelles en Belgique soit au Luxembourg", "start": 8.84, "duration": 4.36}, {"text": "qui participe \u00e0 ce conseil et bien les", "start": 11.32, "duration": 3.359}, {"text": "ministres de chaque pays membre de", "start": 13.2, "duration": 3.48}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne alors \u00e9videmment pas", "start": 14.679, "duration": 3.161}, {"text": "tous les ministres de tous les", "start": 16.68, "duration": 2.64}, {"text": "gouvernements sinon \u00e7a ferait un peu", "start": 17.84, "duration": 3.12}, {"text": "trop de monde non se r\u00e9unissent", "start": 19.32, "duration": 3.119}, {"text": "seulement les ministres concern\u00e9s par", "start": 20.96, "duration": 3.6}, {"text": "les sujets qui doivent \u00eatre abord\u00e9s il", "start": 22.439, "duration": 3.881}, {"text": "peut donc y avoir une r\u00e9union des 28", "start": 24.56, "duration": 3.44}, {"text": "ministres europ\u00e9ens du commerce ou une", "start": 26.32, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9union des 28 ministres europ\u00e9ens des", "start": 28.0, "duration": 4.399}, {"text": "transport autrement dit si on parle", "start": 30.119, "duration": 3.801}, {"text": "salade de carottes les ministres", "start": 32.399, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9ens de l'Agriculture se r\u00e9unissent", "start": 33.92, "duration": 4.159}, {"text": "si on parle salade de crevette ce sont", "start": 36.079, "duration": 3.441}, {"text": "les ministres en charge de la p\u00eache", "start": 38.079, "duration": 3.601}, {"text": "c'est simple non tout \u00e7a c'est des", "start": 39.52, "duration": 4.719}, {"text": "salades le r\u00f4le du Conseil est tr\u00e8s", "start": 41.68, "duration": 4.32}, {"text": "important chaque ministre repr\u00e9sente son", "start": 44.239, "duration": 3.441}, {"text": "gouvernement il doit n\u00e9gocier avec ses", "start": 46.0, "duration": 3.36}, {"text": "coll\u00e8gues puis voter les r\u00e8gles et les", "start": 47.68, "duration": 2.92}, {"text": "lois qui s'appliqueront ensuite dans", "start": 49.36, "duration": 3.199}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et concerneront tous", "start": 50.6, "duration": 3.92}, {"text": "les citoyens on dit donc que le Conseil", "start": 52.559, "duration": 4.441}, {"text": "exerce une fonction l\u00e9gislative cela dit", "start": 54.52, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 28 pas toujours facile de se mettre", "start": 57.0, "duration": 4.92}, {"text": "d'accord", "start": 58.92, "duration": 3.0}, {"text": "il commence \u00e0 me saouler avec ses", "start": 62.239, "duration": 2.64}, {"text": "crevettes il me fatigue avec ses", "start": 63.399, "duration": 3.001}, {"text": "carottes moi j'en peux plus de ces", "start": 64.879, "duration": 4.56}, {"text": "salades alors pour parvenir \u00e0 s'entendre", "start": 66.4, "duration": 5.2}, {"text": "un syst\u00e8me a \u00e9t\u00e9 mis en place le vote \u00e0", "start": 69.439, "duration": 4.201}, {"text": "la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e en clair pour", "start": 71.6, "duration": 4.04}, {"text": "qu'une d\u00e9cision soit adopt\u00e9e elle doit", "start": 73.64, "duration": 4.44}, {"text": "avoir le soutien de 55 % des \u00e9tats", "start": 75.64, "duration": 5.04}, {"text": "repr\u00e9sentant au moins 65 % de la", "start": 78.08, "duration": 4.679}, {"text": "population de l'Union europ\u00e9enne le", "start": 80.68, "duration": 3.32}, {"text": "Conseil peut aussi faire des", "start": 82.759, "duration": 2.841}, {"text": "recommandations \u00e9conomiques \u00e0 chaque", "start": 84.0, "duration": 3.36}, {"text": "pays membre pour \u00e9viter par exemple", "start": 85.6, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il soit trop endett\u00e9 je te propose de", "start": 87.36, "duration": 3.96}, {"text": "faire gr bre sur les", "start": 89.52, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9penses enfin le Conseil des ministres", "start": 91.32, "duration": 4.2}, {"text": "repr\u00e9sente aussi l'Union europ\u00e9enne", "start": 93.799, "duration": 3.32}, {"text": "c'est lui qui signe qui conclut les", "start": 95.52, "duration": 3.44}, {"text": "accords internationaux passer avec", "start": 97.119, "duration": 5.561}, {"text": "d'autres pays ou avec des organisations", "start": 98.96, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res", "start": 103.799, "duration": 3.0}]}