{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 3.28}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 3.32, "duration": 2.64}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 6.0, "duration": 6.44}, {"text": " La premi\u00e8re va \u00eatre pos\u00e9e \n par monsieur Eric Ciotti. ", "start": 12.48, "duration": 2.32}, {"text": " - Eric Ciotti: Merci. ", "start": 14.84, "duration": 8.2}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, ", "start": 23.08, "duration": 6.76}, {"text": " nous avons d\u00e9pass\u00e9 la barre \n des 3100 milliards d'euros ", "start": 29.88, "duration": 1.76}, {"text": " de dette. ", "start": 31.68, "duration": 1.04}, {"text": " C'est un record pour la France. ", "start": 32.76, "duration": 5.12}, {"text": " Nous avons atteint les 57% \n de d\u00e9penses publiques. ", "start": 37.92, "duration": 3.2}, {"text": " C'est un record en Europe. ", "start": 41.16, "duration": 3.2}, {"text": " Nous avons d\u00e9pass\u00e9 les 5,5% \n de d\u00e9ficit public. ", "start": 44.4, "duration": 1.56}, {"text": " C'est toujours un record. ", "start": 46.0, "duration": 4.12}, {"text": " Nous avons atteint les 48% \n de pr\u00e9l\u00e8vement obligatoire. ", "start": 50.16, "duration": 1.56}, {"text": " C'est un record au monde. ", "start": 51.76, "duration": 1.36}, {"text": " Cette situation \n de crise in\u00e9dite ", "start": 53.16, "duration": 3.64}, {"text": " de nos finances publiques \n va nous conduire ", "start": 56.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9gradation. ", "start": 58.24, "duration": 4.2}, {"text": " Dans ce contexte \n extr\u00eamement pr\u00e9occupant ", "start": 62.48, "duration": 3.16}, {"text": " pour notre pays, \n dont vous \u00eates comptable ", "start": 65.68, "duration": 2.0}, {"text": " et responsable, \n le pr\u00e9sident ", "start": 67.72, "duration": 1.16}, {"text": " de la R\u00e9publique \n consid\u00e8re qu'il n'y ", "start": 68.92, "duration": 3.28}, {"text": " a aucun probl\u00e8me \n de d\u00e9penses ", "start": 72.24, "duration": 2.0}, {"text": " mais qu'il n'y a qu'un \n probl\u00e8me de recettes. ", "start": 74.28, "duration": 2.52}, {"text": " L'on croit r\u00eaver! ", "start": 76.84, "duration": 1.4}, {"text": " Il fallait oser! ", "start": 78.28, "duration": 4.84}, {"text": " Les Fran\u00e7ais, \n selon lui, ne payent ", "start": 83.16, "duration": 1.36}, {"text": " donc pas suffisamment d'imp\u00f4ts. ", "start": 84.56, "duration": 1.8}, {"text": " Derri\u00e8re tout cela, \n en r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 86.4, "duration": 1.52}, {"text": " nous percevons \n votre plan cach\u00e9 ", "start": 87.96, "duration": 6.08}, {"text": " pour que les Fran\u00e7ais \n \u00e9pongent vos dettes, ", "start": 94.08, "duration": 3.2}, {"text": " au lendemain des \u00e9lections \n europ\u00e9ennes, ", "start": 97.32, "duration": 2.64}, {"text": " par leurs imp\u00f4ts \n et leurs cotisations. ", "start": 100.0, "duration": 2.24}, {"text": " Vous venez d'installer \n dans votre majorit\u00e9 ", "start": 102.28, "duration": 2.76}, {"text": " un groupe de travail \n \u00e0 cet effet ", "start": 105.08, "duration": 1.36}, {"text": " sur la rente. ", "start": 106.48, "duration": 2.12}, {"text": " Qu'est-ce que la rente? ", "start": 108.64, "duration": 1.0}, {"text": " L'assurance-vie? ", "start": 109.68, "duration": 1.4}, {"text": " Les loyers? ", "start": 111.12, "duration": 1.56}, {"text": " L'\u00e9pargne? ", "start": 112.72, "duration": 3.92}, {"text": " Allez-vous augmenter \n les imp\u00f4ts ", "start": 116.68, "duration": 1.4}, {"text": " apr\u00e8s les \u00e9lections europ\u00e9ennes? ", "start": 118.12, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-vous d\u00e9sindexer \n les pensions ", "start": 119.16, "duration": 1.48}, {"text": " de retraite? ", "start": 120.68, "duration": 2.48}, {"text": " Allez-vous toucher \n aux d\u00e9penses de sant\u00e9? ", "start": 123.2, "duration": 4.0}, {"text": " Nous vous le disons \n solennellement, ", "start": 127.24, "duration": 7.24}, {"text": " nous nous opposerons \u00e0 cela. ", "start": 134.52, "duration": 5.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 139.72, "duration": 1.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 141.0, "duration": 5.92}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 146.96, "duration": 6.52}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Eric Ciotti, ", "start": 153.52, "duration": 7.6}, {"text": " je vais vous r\u00e9pondre \n tr\u00e8s calmement. ", "start": 161.16, "duration": 5.8}, {"text": " Nous avons une conviction \n que nous d\u00e9fendons ", "start": 167.0, "duration": 1.72}, {"text": " avec le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 168.76, "duration": 2.12}, {"text": " depuis 2017, \n c'est que ce qui nous permet ", "start": 170.92, "duration": 4.92}, {"text": " de financer durablement \n notre mod\u00e8le social ", "start": 175.88, "duration": 1.76}, {"text": " et les services publics, \n c'est l'activit\u00e9 \u00e9conomique ", "start": 177.68, "duration": 1.52}, {"text": " et le travail. ", "start": 179.24, "duration": 1.68}, {"text": " Si nous avions le taux \n d'emploi ", "start": 180.96, "duration": 2.36}, {"text": " de nos voisins allemands, \n on aurait beaucoup ", "start": 183.36, "duration": 2.68}, {"text": " moins de difficult\u00e9s \n \u00e0 \u00e9quilibrer ", "start": 186.08, "duration": 1.64}, {"text": " nos finances publiques. ", "start": 187.76, "duration": 1.76}, {"text": " On doit donc continuer \n \u00e0 tout faire ", "start": 189.56, "duration": 2.24}, {"text": " pour atteindre le plein emploi. ", "start": 191.84, "duration": 2.84}, {"text": " Dans ces conditions, \n nous avons toujours suivi ", "start": 194.72, "duration": 4.16}, {"text": " une ligne: si nous voulons \n favoriser l'activit\u00e9 \u00e9conomique ", "start": 198.92, "duration": 1.88}, {"text": " et le travail, \n il ne faut pas augmenter ", "start": 200.84, "duration": 2.92}, {"text": " les imp\u00f4ts mais les baisser. ", "start": 203.8, "duration": 1.4}, {"text": " C'est ce que \n nous avons fait ", "start": 205.24, "duration": 1.16}, {"text": " depuis 2017 \n avec la suppression ", "start": 206.44, "duration": 4.44}, {"text": " de la taxe d'habitation, \n avec la baisse ", "start": 210.92, "duration": 3.04}, {"text": " des premi\u00e8res \n tranches de l'imp\u00f4t ", "start": 214.0, "duration": 2.44}, {"text": " sur le revenu. ", "start": 216.48, "duration": 1.84}, {"text": " Vous l'avez vot\u00e9 \n avec votre groupe. ", "start": 218.36, "duration": 5.2}, {"text": " Je vous le dis \n tr\u00e8s calmement, ", "start": 223.6, "duration": 3.48}, {"text": " il n'y aura pas d'augmentation \n d'imp\u00f4ts ", "start": 227.12, "duration": 1.16}, {"text": " pour les Fran\u00e7ais. ", "start": 228.32, "duration": 1.0}, {"text": " Je le dis tr\u00e8s clairement. ", "start": 229.36, "duration": 9.0}, {"text": " La ficelle est un peu grosse \n pour faire croire l'inverse. ", "start": 238.4, "duration": 3.96}, {"text": " Nous avons toujours \n \u00e9t\u00e9 coh\u00e9rents ", "start": 242.4, "duration": 2.0}, {"text": " sur une autre ligne. ", "start": 244.44, "duration": 2.44}, {"text": " Quand vous avez un grand \n groupe ", "start": 246.92, "duration": 2.4}, {"text": " ou une grande entreprise \n qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une rente ", "start": 249.36, "duration": 2.84}, {"text": " de situation, qui capte \n donc des profits ", "start": 252.24, "duration": 3.92}, {"text": " \u00e0 un moment o\u00f9, \n du fait de la sp\u00e9culation ", "start": 256.2, "duration": 3.08}, {"text": " et de l'inflation, \n les Fran\u00e7ais ", "start": 259.32, "duration": 2.8}, {"text": " ont des difficult\u00e9s \n et que des groupes ", "start": 262.16, "duration": 1.96}, {"text": " en tirent \n des b\u00e9n\u00e9fices, ", "start": 264.16, "duration": 1.52}, {"text": " nous avons toujours \n assum\u00e9 d'aller capter ", "start": 265.72, "duration": 4.2}, {"text": " une partie de cette rente indue \n de grands groupes ", "start": 269.96, "duration": 1.76}, {"text": " qui b\u00e9n\u00e9ficient de l'inflation. ", "start": 271.76, "duration": 1.76}, {"text": " C'est ce que \n nous avons fait ", "start": 273.56, "duration": 2.08}, {"text": " sur les activit\u00e9s de raffinerie \n l'ann\u00e9e derni\u00e8re. ", "start": 275.68, "duration": 1.88}, {"text": " C'est ce que \n nous avons fait ", "start": 277.6, "duration": 3.64}, {"text": " sur le secteur \n de la biologie m\u00e9dicale, ", "start": 281.28, "duration": 2.56}, {"text": " qui a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de 7 \n milliards d'euros ", "start": 283.88, "duration": 2.88}, {"text": " de chiffre d'affaires du fait \n des tests Covid rembours\u00e9s ", "start": 286.8, "duration": 3.28}, {"text": " par la S\u00e9curit\u00e9 sociale \n pendant la crise Covid. ", "start": 290.12, "duration": 1.56}, {"text": " Nous avons assum\u00e9 \n d'aller chercher ", "start": 291.72, "duration": 1.92}, {"text": " un certain nombre \n de profits ", "start": 293.68, "duration": 1.68}, {"text": " qui avaient \u00e9t\u00e9 \n faits dans le cadre ", "start": 295.4, "duration": 1.36}, {"text": " de cette crise. ", "start": 296.8, "duration": 2.72}, {"text": " Les parlementaires \n que j'ai missionn\u00e9s ", "start": 299.56, "duration": 2.56}, {"text": " sur ce sujet \n travaillent bien ", "start": 302.16, "duration": 1.0}, {"text": " dans ce cadre-l\u00e0. ", "start": 303.2, "duration": 3.8}, {"text": " Ce qu'a rappel\u00e9 le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 307.04, "duration": 2.12}, {"text": " et c'est ce que dit \n l'INSEE, ", "start": 309.2, "duration": 1.32}, {"text": " c'est que l'ann\u00e9e \n derni\u00e8re, ", "start": 310.56, "duration": 1.52}, {"text": " si nous avons eu \n un d\u00e9ficit plus \u00e9lev\u00e9 ", "start": 312.12, "duration": 2.52}, {"text": " que ce qui \u00e9tait pr\u00e9vu, \n ce ", "start": 314.68, "duration": 1.56}, {"text": " n'est pas du fait des d\u00e9penses. ", "start": 316.28, "duration": 1.68}, {"text": " L'Etat a d\u00e9pens\u00e9 \n 8 milliards ", "start": 318.0, "duration": 1.88}, {"text": " de moins que ce qui \u00e9tait pr\u00e9vu \n l'ann\u00e9e derni\u00e8re. ", "start": 319.92, "duration": 4.32}, {"text": " C'est du fait des recettes \n qui ont diminu\u00e9, ", "start": 324.28, "duration": 1.56}, {"text": " car il y a un ralentissement \n \u00e9conomique ", "start": 325.88, "duration": 1.84}, {"text": " qui concerne toute l'Europe. ", "start": 327.76, "duration": 4.0}, {"text": " Les Italiens \n viennent de revoir ", "start": 331.8, "duration": 4.32}, {"text": " leurs pr\u00e9visions \n de croissance \u00e9galement, ", "start": 336.16, "duration": 1.92}, {"text": " et donc le d\u00e9ficit \n qu'ils anticipent. ", "start": 338.12, "duration": 1.56}, {"text": " Ce ralentissement \n \u00e9conomique concerne ", "start": 339.72, "duration": 1.0}, {"text": " toute l'Europe. ", "start": 340.76, "duration": 3.16}, {"text": " Pour nous, l'enjeu \n est de maintenir l'activit\u00e9 ", "start": 343.96, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e9conomique, \n de continuer \u00e0 soutenir ", "start": 345.72, "duration": 1.8}, {"text": " nos entreprises \n qui embauchent ", "start": 347.56, "duration": 2.28}, {"text": " et de continuer \u00e0 soutenir \n un mod\u00e8le social tourn\u00e9 ", "start": 349.88, "duration": 2.64}, {"text": " vers l'activit\u00e9 \n plus que vers l'inactivit\u00e9. ", "start": 352.56, "duration": 2.48}, {"text": " Beaucoup \n d'entreprises partout ", "start": 355.08, "duration": 2.08}, {"text": " sur le territoire \n continuent \u00e0 chercher ", "start": 357.2, "duration": 2.44}, {"text": " des personnes \u00e0 recruter. ", "start": 359.68, "duration": 9.04}, {"text": " Nous assumons d'inciter \n \u00e0 la reprise d'emploi. ", "start": 368.76, "duration": 3.92}, {"text": " J'ai eu l'occasion de prendre \n un d\u00e9cret d'annulation ", "start": 372.72, "duration": 5.6}, {"text": " de 10 milliards \n d'euros de cr\u00e9dits ", "start": 378.36, "duration": 5.96}, {"text": " apr\u00e8s ma nomination \n avec Bruno Le Maire ", "start": 384.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour r\u00e9pondre \n \u00e0 ce ralentissement ", "start": 385.76, "duration": 1.0}, {"text": " sur les recettes. ", "start": 386.8, "duration": 1.64}, {"text": " Nous continuerons \n sur ce chemin ", "start": 388.48, "duration": 1.0}, {"text": " de la responsabilit\u00e9. ", "start": 389.52, "duration": 1.0}, {"text": " Nous le devons aux Fran\u00e7ais. ", "start": 390.56, "duration": 1.0}, {"text": " Nous garderons toujours \n en vue l'int\u00e9r\u00eat ", "start": 391.6, "duration": 1.24}, {"text": " de notre pays, \n qui est celui ", "start": 392.88, "duration": 1.56}, {"text": " d'avoir des entreprises \n qui cr\u00e9ent ", "start": 394.48, "duration": 1.64}, {"text": " de la richesse, \n des emplois et des Fran\u00e7ais ", "start": 396.16, "duration": 1.56}, {"text": " qui travaillent. ", "start": 397.76, "duration": 2.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 400.0, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Eric Coquerel. ", "start": 401.04, "duration": 1.56}, {"text": " - Eric Coquerel: \n Une question au ministre ", "start": 402.64, "duration": 1.84}, {"text": " de l'Economie. ", "start": 404.52, "duration": 2.56}, {"text": " Votre politique \n \u00e9conomique m\u00e8ne le pays ", "start": 407.12, "duration": 1.24}, {"text": " dans le mur. ", "start": 408.4, "duration": 5.48}, {"text": " Vous avez surestim\u00e9 \n la croissance 2024 ", "start": 413.92, "duration": 1.56}, {"text": " et sous-estim\u00e9 le d\u00e9ficit 2023. ", "start": 415.52, "duration": 3.04}, {"text": " La croissance sur laquelle \n vous comptiez ", "start": 418.6, "duration": 2.04}, {"text": " pour r\u00e9duire \n ce d\u00e9ficit n'est ", "start": 420.68, "duration": 1.28}, {"text": " donc pas l\u00e0. ", "start": 422.0, "duration": 3.12}, {"text": " Alors qu'Emmanuel \n Macron rejoint ", "start": 425.16, "duration": 2.16}, {"text": " notre analyse de longue \n date, \u00e0 savoir ", "start": 427.36, "duration": 1.68}, {"text": " que le d\u00e9ficit \n vient de la baisse ", "start": 429.08, "duration": 1.36}, {"text": " des recettes et non \n de l'augmentation ", "start": 430.48, "duration": 2.12}, {"text": " des d\u00e9penses, \n ce que je vois ", "start": 432.64, "duration": 1.68}, {"text": " comme une autocritique \n de sa politique ", "start": 434.36, "duration": 1.72}, {"text": " depuis 2017, que faites-vous? ", "start": 436.12, "duration": 6.28}, {"text": " Un premier coup de rabot \n de 10 milliards, ", "start": 442.44, "duration": 1.56}, {"text": " soi-disant indolore, \n que pourtant ", "start": 444.04, "duration": 3.84}, {"text": " les ministres \n s'\u00e9puisent \u00e0 trouver ", "start": 447.92, "duration": 1.0}, {"text": " tant leur budget est \u00e0 l'os. ", "start": 448.96, "duration": 2.36}, {"text": " Seuls deux minist\u00e8res \n ont rendu ", "start": 451.36, "duration": 1.0}, {"text": " leur copie. ", "start": 452.4, "duration": 2.04}, {"text": " Pour la suite, \n vous annoncez 20 milliards ", "start": 454.48, "duration": 1.68}, {"text": " de nouvelles baisses en 2025. ", "start": 456.2, "duration": 11.92}, {"text": " Les 3 milliards que vous comptez \n rapter ind\u00fbment \u00e0 l'Un\u00e9dic, ", "start": 468.16, "duration": 1.96}, {"text": " pour le plus grand \n malheur des ch\u00f4meurs ", "start": 470.16, "duration": 1.56}, {"text": " ne sont-ils pas une premi\u00e8re \n \u00e9tape ", "start": 471.76, "duration": 1.6}, {"text": " au projet \n de d\u00e9mant\u00e8lement ", "start": 473.4, "duration": 5.04}, {"text": " de notre syst\u00e8me \n assuranciel universel ", "start": 478.48, "duration": 1.0}, {"text": " de protection sociale et de sant\u00e9? ", "start": 479.52, "duration": 4.8}, {"text": " En vous attaquant \n aux d\u00e9penses publiques, ", "start": 484.36, "duration": 1.16}, {"text": " vous diminuez \n encore les recettes ", "start": 485.56, "duration": 1.0}, {"text": " qu'elles induisent. ", "start": 486.6, "duration": 1.96}, {"text": " En r\u00e9duisant \n les prestations sociales, ", "start": 488.6, "duration": 6.64}, {"text": " vous affaiblissez \n la consommation populaire, ", "start": 495.28, "duration": 2.4}, {"text": " et votre politique \n budg\u00e9taire est mauvaise ", "start": 497.72, "duration": 1.16}, {"text": " pour l'\u00e9conomie. ", "start": 498.92, "duration": 3.4}, {"text": " La population \n est incapable de r\u00e9pondre ", "start": 502.36, "duration": 1.24}, {"text": " au d\u00e9fi climatique. ", "start": 503.64, "duration": 3.2}, {"text": " Vous comptez faire payer \n aux revenus issus ", "start": 506.88, "duration": 1.6}, {"text": " du travail les cadeaux \n mirifiques accord\u00e9s ", "start": 508.52, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 une toute petite \n minorit\u00e9 d'ultrariches. ", "start": 510.92, "duration": 4.0}, {"text": " Ce n'est pas la mission \n commandit\u00e9e ", "start": 514.96, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 la minorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ", "start": 516.32, "duration": 1.04}, {"text": " sur la taxation \n de la rente qui va changer ", "start": 517.4, "duration": 1.76}, {"text": " votre politique. ", "start": 519.2, "duration": 4.64}, {"text": " Je suis certain \n que le d\u00e9ficit 2024 ", "start": 523.88, "duration": 5.28}, {"text": " que vous annoncerez bient\u00f4t \n dans le programme de stabilit\u00e9 ", "start": 529.2, "duration": 2.88}, {"text": " d\u00e9passera \n les 4,4 initialement pr\u00e9vus. ", "start": 532.24, "duration": 2.0}, {"text": " Vous ne pouvez \n vous soustraire ", "start": 534.28, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 un projet de loi de finances \n rectificative sans 49.3. ", "start": 535.4, "duration": 2.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 538.2, "duration": 1.4}, {"text": " est \u00e0 monsieur Bruno Le Maire. ", "start": 539.64, "duration": 7.64}, {"text": " - Bruno Le Maire: Merci. ", "start": 547.32, "duration": 5.0}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Coquerel, ", "start": 552.36, "duration": 1.0}, {"text": " vous pourrez d\u00e9fendre \n votre vision ", "start": 553.4, "duration": 4.88}, {"text": " de la politique \n budg\u00e9taire, ", "start": 558.32, "duration": 1.28}, {"text": " que nous connaissons, \n augmentation ", "start": 559.64, "duration": 1.44}, {"text": " des imp\u00f4ts, \n augmentation massive ", "start": 561.12, "duration": 1.68}, {"text": " de la d\u00e9pense publique \n et acc\u00e9l\u00e9ration ", "start": 562.84, "duration": 1.6}, {"text": " de l'endettement \n du pays, lorsque ", "start": 564.48, "duration": 2.8}, {"text": " nous pr\u00e9senterons \n le programme de stabilit\u00e9, ", "start": 567.32, "duration": 1.48}, {"text": " puisqu'il y aura un d\u00e9bat \n sur le programme ", "start": 568.84, "duration": 4.04}, {"text": " de stabilit\u00e9 les 29 et 30 \n avril prochains. ", "start": 572.92, "duration": 1.56}, {"text": " Vous ferez valoir vos positions. ", "start": 574.52, "duration": 1.32}, {"text": " Nous ferons valoir \n la politique ", "start": 575.88, "duration": 3.12}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 la n\u00f4tre \n depuis sept ans ", "start": 579.04, "duration": 1.56}, {"text": " avec le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 580.64, "duration": 1.16}, {"text": " et avec cette majorit\u00e9. ", "start": 581.84, "duration": 1.88}, {"text": " Nous avons relanc\u00e9 \n la croissance ", "start": 583.76, "duration": 1.28}, {"text": " et l'activit\u00e9 dans notre pays. ", "start": 585.08, "duration": 2.12}, {"text": " Nous avons cr\u00e9\u00e9 2 \n millions d'emplois. ", "start": 587.24, "duration": 3.32}, {"text": " Nous avons engag\u00e9 \n la r\u00e9industrialisation ", "start": 590.6, "duration": 2.32}, {"text": " et nous avons \u00e9vit\u00e9 \n \u00e0 la France de passer ", "start": 592.96, "duration": 1.76}, {"text": " par la case r\u00e9cession, \n contrairement ", "start": 594.76, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 beaucoup d'autres \n pays europ\u00e9ens. ", "start": 596.68, "duration": 3.28}, {"text": " Voil\u00e0 le vrai enjeu, \n c'est de garantir ", "start": 600.0, "duration": 1.64}, {"text": " la puissance \u00e9conomique \n de la nation fran\u00e7aise. ", "start": 601.68, "duration": 4.96}, {"text": " Le deuxi\u00e8me volet \n de notre politique, ", "start": 606.68, "duration": 2.72}, {"text": " qu'a parfaitement rappel\u00e9 \n le Premier ministre, ", "start": 609.44, "duration": 1.44}, {"text": " c'est de faire \n des \u00e9conomies l\u00e0 ", "start": 610.92, "duration": 1.44}, {"text": " o\u00f9 c'est n\u00e9cessaire. ", "start": 612.4, "duration": 2.52}, {"text": " En 2023, nous avons eu \n une mauvaise surprise ", "start": 614.96, "duration": 2.44}, {"text": " pour les recettes. ", "start": 617.44, "duration": 8.0}, {"text": " C'est le bon sens \n qui est le propre ", "start": 625.48, "duration": 5.8}, {"text": " de cette majorit\u00e9: \n on fait des \u00e9conomies ", "start": 631.32, "duration": 1.6}, {"text": " quand cela est n\u00e9cessaire \n et l\u00e0 ", "start": 632.96, "duration": 1.68}, {"text": " o\u00f9 c'est utile pour r\u00e9tablir \n nos comptes publics. ", "start": 634.68, "duration": 1.6}, {"text": " Enfin, ce qui nous diff\u00e9rencie \n \u00e9galement, ", "start": 636.32, "duration": 1.92}, {"text": " c'est que nous ne voulons pas \n augmenter ", "start": 638.28, "duration": 1.52}, {"text": " les imp\u00f4ts des Fran\u00e7ais. ", "start": 639.84, "duration": 1.52}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 la ligne \n constante ", "start": 641.4, "duration": 2.08}, {"text": " que j'ai tenue \n comme ministre des Finances ", "start": 643.52, "duration": 1.36}, {"text": " depuis 2017. ", "start": 644.92, "duration": 3.8}, {"text": " C'est la ligne qu'a \n constamment d\u00e9fendue ", "start": 648.76, "duration": 2.92}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 651.72, "duration": 1.68}, {"text": " pas pour faire \n des cadeaux aux riches, ", "start": 653.44, "duration": 1.52}, {"text": " mais parce que la stabilit\u00e9 \n fiscale permet ", "start": 655.0, "duration": 1.4}, {"text": " aux entreprises \n d'investir, d'ouvrir ", "start": 656.44, "duration": 8.2}, {"text": " des usines et de cr\u00e9er \n des emplois, ", "start": 664.68, "duration": 1.68}, {"text": " cela permet de relancer \n la puissance \u00e9conomique fran\u00e7aise ", "start": 666.4, "duration": 1.56}, {"text": " et la stabilit\u00e9 fiscale. ", "start": 668.0, "duration": 1.08}, {"text": " C'est le socle de notre \u00e9conomie. ", "start": 669.12, "duration": 1.16}, {"text": " Nous n'augmenterons pas \n les imp\u00f4ts ", "start": 670.32, "duration": 1.04}, {"text": " des Fran\u00e7ais! ", "start": 671.4, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 672.6, "duration": 2.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Robin Reda. ", "start": 675.28, "duration": 9.16}, {"text": " - Robin Reda: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 684.48, "duration": 5.44}, {"text": " il avait 15 ans, \n il s'appelait Shemseddine. ", "start": 689.96, "duration": 6.56}, {"text": " Des cris de douleur, \n des larmes, ", "start": 696.56, "duration": 1.16}, {"text": " le silence... ", "start": 697.76, "duration": 2.6}, {"text": " Il fallait \n \u00eatre dans ce couloir ", "start": 700.4, "duration": 1.44}, {"text": " du coll\u00e8ge \n de Viry-Ch\u00e2tillon vendredi ", "start": 701.88, "duration": 1.32}, {"text": " pour mesurer \n le d\u00e9sespoir, l'effroi ", "start": 703.24, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 l'annonce de sa mort. ", "start": 705.04, "duration": 2.24}, {"text": " Shemseddine a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9. ", "start": 707.32, "duration": 4.56}, {"text": " Par qui? ", "start": 711.92, "duration": 1.04}, {"text": " Pourquoi? ", "start": 713.0, "duration": 3.96}, {"text": " L'enqu\u00eate est en cours, \n et nous respectons ", "start": 717.0, "duration": 10.2}, {"text": " le temps de l'enqu\u00eate, \n mais ces cris gla\u00e7ants r\u00e9sonnent ", "start": 727.24, "duration": 1.76}, {"text": " dans ma t\u00eate. ", "start": 729.04, "duration": 1.4}, {"text": " On ne meurt pas quand on a 15 ans. ", "start": 730.48, "duration": 2.28}, {"text": " On se blesse \n en jouant au foot, ", "start": 732.8, "duration": 1.44}, {"text": " mais on ne se fait pas \n massacrer ", "start": 734.28, "duration": 1.36}, {"text": " en bas de son immeuble. ", "start": 735.68, "duration": 1.0}, {"text": " On ne meurt pas quand on a 15 ans. ", "start": 736.72, "duration": 2.76}, {"text": " Applaudissements nourris ", "start": 739.52, "duration": 3.44}, {"text": " Ce qui s'est produit \n \u00e0 Viry-Ch\u00e2tillon ", "start": 750.8, "duration": 2.92}, {"text": " est tout sauf un drame ordinaire. ", "start": 753.76, "duration": 7.36}, {"text": " Ils l'ont enlev\u00e9, \n ils l'ont pris, ", "start": 761.16, "duration": 3.04}, {"text": " ils l'ont arrach\u00e9 \n \u00e0 sa maman, \u00e0 sa soeur ", "start": 764.24, "duration": 2.0}, {"text": " et \u00e0 son fr\u00e8re, \n \u00e0 ses amis, \u00e0 son coll\u00e8ge ", "start": 766.28, "duration": 1.96}, {"text": " et \u00e0 son quartier. ", "start": 768.28, "duration": 2.24}, {"text": " Je veux avec vous exprimer \n nos condol\u00e9ances ", "start": 770.56, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 sa famille et \u00e0 tous \n ceux qui l'ont connu. ", "start": 773.24, "duration": 2.0}, {"text": " Je veux aussi saluer \n le courage et l'engagement ", "start": 775.28, "duration": 1.72}, {"text": " du maire de Viry-Ch\u00e2tillon, \n qui a eu ", "start": 777.04, "duration": 4.52}, {"text": " les mots justes pour dire \n le traumatisme d'une ville ", "start": 781.6, "duration": 1.76}, {"text": " et pour dire l'\u00e9motion \n de la nation ", "start": 783.4, "duration": 1.36}, {"text": " tout enti\u00e8re. ", "start": 784.8, "duration": 1.52}, {"text": " Monsieur le garde \n des Sceaux, le temps ", "start": 786.36, "duration": 2.56}, {"text": " de la justice est venu. ", "start": 788.96, "duration": 3.6}, {"text": " Si les mis en cause \n sont les coupables, ", "start": 792.6, "duration": 1.56}, {"text": " il faudra alors s'interroger \n sur l'efficacit\u00e9 ", "start": 794.2, "duration": 1.36}, {"text": " des mesures \n judiciaires ", "start": 795.6, "duration": 1.24}, {"text": " dont ils ont d\u00e9j\u00e0 \n fait l'objet ", "start": 796.88, "duration": 1.52}, {"text": " et sur l'absence \n d'\u00e9ducation ", "start": 798.44, "duration": 1.0}, {"text": " dans leur cadre familial. ", "start": 799.48, "duration": 3.92}, {"text": " Si cette mise \u00e0 mort rel\u00e8ve d'une \n pseudo-r\u00e9putation ", "start": 803.44, "duration": 3.56}, {"text": " dans la rue \n ou sur les r\u00e9seaux sociaux, ", "start": 807.04, "duration": 1.56}, {"text": " il faudra savoir pourquoi \n certains consid\u00e8rent ", "start": 808.64, "duration": 1.4}, {"text": " encore qu'une fille puisse \n \u00eatre la propri\u00e9t\u00e9 ", "start": 810.08, "duration": 1.92}, {"text": " des gar\u00e7ons de sa famille. ", "start": 812.04, "duration": 3.0}, {"text": " ... ", "start": 815.08, "duration": 6.28}, {"text": " Il n'y a aucun honneur \u00e0 penser ", "start": 821.4, "duration": 2.88}, {"text": " qu'une drague \n entre coll\u00e9giens m\u00e9rite ", "start": 824.32, "duration": 2.08}, {"text": " la peine de mort. ", "start": 826.44, "duration": 3.36}, {"text": " Soyons pr\u00eats \u00e0 utiliser \n tous les moyens ", "start": 829.84, "duration": 1.4}, {"text": " pour faire comprendre \n aux mineurs ", "start": 831.28, "duration": 2.52}, {"text": " et \u00e0 leurs parents \n qu'aucun pr\u00e9cepte moral ", "start": 833.84, "duration": 1.72}, {"text": " ou religieux ne peut servir \n un acte barbare. ", "start": 835.6, "duration": 2.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 838.36, "duration": 2.28}, {"text": " La parole est \u00e0 Eric \n Dupond-Moretti. ", "start": 840.68, "duration": 5.44}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: \n Merci, madame ", "start": 846.16, "duration": 1.52}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 847.72, "duration": 9.64}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Reda, \n je voudrais d'abord dire ", "start": 857.4, "duration": 2.28}, {"text": " au nom du gouvernement \n que nous pr\u00e9sentons ", "start": 859.72, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 la famille \n de ce jeune homme, ", "start": 862.72, "duration": 3.52}, {"text": " \u00e0 ses proches, \n \u00e0 ses amis, au maire ", "start": 866.28, "duration": 4.44}, {"text": " de Viry-Ch\u00e2tillon, \n au personnel scolaire, ", "start": 870.76, "duration": 4.28}, {"text": " toutes nos condol\u00e9ances \n attrist\u00e9es ", "start": 875.08, "duration": 1.96}, {"text": " et l'expression de notre r\u00e9volte. ", "start": 877.08, "duration": 1.64}, {"text": " Que les choses \n soient tr\u00e8s claires: ", "start": 878.76, "duration": 1.4}, {"text": " il n'y a pas de crimes \n d'honneur, ", "start": 880.2, "duration": 3.28}, {"text": " il n'y a que des crimes \n d'horreur, ", "start": 883.52, "duration": 2.8}, {"text": " et en l'occurrence, \n d'horreur absolue. ", "start": 886.36, "duration": 6.16}, {"text": " Bien s\u00fbr, ", "start": 892.56, "duration": 2.0}, {"text": " il m'est interdit \n de commenter l'enqu\u00eate ", "start": 894.6, "duration": 1.4}, {"text": " en cours. ", "start": 896.04, "duration": 1.8}, {"text": " Je rappelle \n que si les auteurs ", "start": 897.88, "duration": 1.68}, {"text": " sont majeurs, \n ils encourent la peine ", "start": 899.6, "duration": 1.76}, {"text": " de la r\u00e9clusion \n criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9. ", "start": 901.4, "duration": 5.72}, {"text": " S'ils sont mineurs, \n ils encourent 20 ans, ", "start": 907.16, "duration": 2.68}, {"text": " mais la juridiction a toujours \n la possibilit\u00e9 d'\u00e9carter l'excuse ", "start": 909.88, "duration": 1.76}, {"text": " de minorit\u00e9. ", "start": 911.68, "duration": 2.64}, {"text": " Sur la s\u00e9curit\u00e9, \n je veux dire et redire, ", "start": 914.36, "duration": 4.88}, {"text": " \u00e0 propos de la justice \n essonnienne ", "start": 919.28, "duration": 1.16}, {"text": " qui nous pr\u00e9occupe \n particuli\u00e8rement ", "start": 920.48, "duration": 4.64}, {"text": " \u00e0 cet instant, \n que nous avons renforc\u00e9 ", "start": 925.16, "duration": 2.48}, {"text": " sa magistrature de 14 greffiers \n suppl\u00e9mentaires. ", "start": 927.68, "duration": 2.4}, {"text": " Nous allons \n \u00e9videmment continuer, ", "start": 930.12, "duration": 3.16}, {"text": " et il est pr\u00e9vu 20 \n magistrats de plus, ", "start": 933.32, "duration": 2.2}, {"text": " 34 greffiers et 15 \n attach\u00e9s de justice. ", "start": 935.56, "duration": 4.56}, {"text": " Je veux rappeler ici \n la responsabilit\u00e9 ", "start": 940.16, "duration": 1.8}, {"text": " des parents, \n quand ils ont oubli\u00e9 ", "start": 942.0, "duration": 1.16}, {"text": " leurs devoirs. ", "start": 943.2, "duration": 2.04}, {"text": " J'ai vu l'autre jour \n un tweet qui demandait ", "start": 945.28, "duration": 3.48}, {"text": " au pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique combien ", "start": 948.8, "duration": 2.08}, {"text": " de condamnations \n avaient \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9es. ", "start": 950.92, "duration": 1.68}, {"text": " C'est plus de 310 \n depuis que j'ai demand\u00e9 ", "start": 952.64, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e0 ce que l'on mette en place \n cette responsabilit\u00e9 parentale. ", "start": 956.4, "duration": 1.96}, {"text": " Elle est indispensable. ", "start": 958.4, "duration": 1.64}, {"text": " La d\u00e9linquance, \n c'est l'affaire de toutes, ", "start": 960.08, "duration": 1.4}, {"text": " de tous. ", "start": 961.52, "duration": 3.4}, {"text": " Ce chiffre \n est en augmentation de 40% ", "start": 964.96, "duration": 1.64}, {"text": " depuis le premier trimestre 2023. ", "start": 966.64, "duration": 4.32}, {"text": " C'est une lutte \n collective ", "start": 971.0, "duration": 1.0}, {"text": " qui nous implique toutes et tous. ", "start": 972.04, "duration": 3.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 975.6, "duration": 5.72}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rard Leseul. ", "start": 981.36, "duration": 2.04}, {"text": " - G\u00e9rard Leseul: Merci. ", "start": 983.44, "duration": 6.28}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n mesdames et messieurs ", "start": 989.76, "duration": 1.32}, {"text": " les ministres, \n chers coll\u00e8gues, ", "start": 991.12, "duration": 1.04}, {"text": " ma question s'adresse \n \u00e0 monsieur Bruno ", "start": 992.2, "duration": 4.88}, {"text": " Le Maire au sujet \n du ch\u00e8que \u00e9nergie. ", "start": 997.12, "duration": 4.32}, {"text": " Alors que vous avez annonc\u00e9 \n en f\u00e9vrier dernier ", "start": 1001.48, "duration": 1.56}, {"text": " une nouvelle hausse \n de 10% du tarif ", "start": 1003.08, "duration": 3.2}, {"text": " de l'\u00e9lectricit\u00e9, \n il appara\u00eet que pr\u00e8s ", "start": 1006.32, "duration": 3.04}, {"text": " d'un million de foyers \n modestes risquent ", "start": 1009.4, "duration": 2.16}, {"text": " d'\u00eatre priv\u00e9s du ch\u00e8que \u00e9nergie. ", "start": 1011.6, "duration": 5.2}, {"text": " Il avait \u00e9t\u00e9 con\u00e7u \n \u00e0 l'origine en corr\u00e9lation ", "start": 1016.84, "duration": 4.72}, {"text": " avec la taxe d'habitation \n pour une attribution automatique. ", "start": 1021.6, "duration": 5.44}, {"text": " La suppression de cette taxe \n a priv\u00e9 l'administration fiscale ", "start": 1027.08, "duration": 1.76}, {"text": " des informations \n utiles pour identifier ", "start": 1028.88, "duration": 1.0}, {"text": " les nouveaux b\u00e9n\u00e9ficiaires. ", "start": 1029.92, "duration": 1.08}, {"text": " Quand bien m\u00eame \n cette suppression ", "start": 1031.04, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e9tait pr\u00e9vue \n depuis quatre ans, ", "start": 1032.88, "duration": 2.0}, {"text": " rien n'a \u00e9t\u00e9 anticip\u00e9 \n par votre gouvernement. ", "start": 1034.92, "duration": 2.76}, {"text": " Or vous \u00eates en poste \n depuis sept ans. ", "start": 1037.72, "duration": 2.96}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 r\u00e9cemment \n de probl\u00e8mes techniques. ", "start": 1040.72, "duration": 1.72}, {"text": " Nous parlons d'une \n grave n\u00e9gligence ", "start": 1042.48, "duration": 2.8}, {"text": " et d'un manque d'anticipation \n qui pourrait priver ", "start": 1045.32, "duration": 5.24}, {"text": " un million de nos concitoyens \n du ch\u00e8que \u00e9nergie ", "start": 1050.6, "duration": 2.0}, {"text": " sur les 5,6 millions \n de Fran\u00e7ais ", "start": 1052.64, "duration": 1.28}, {"text": " qui devront \n recevoir cette aide ", "start": 1053.96, "duration": 1.0}, {"text": " cette ann\u00e9e. ", "start": 1055.0, "duration": 2.08}, {"text": " Face \u00e0 cette incurie, \n vous annoncez ", "start": 1057.12, "duration": 1.96}, {"text": " une solution de r\u00e9clamation \n sur Internet ", "start": 1059.12, "duration": 2.72}, {"text": " qui ne ferait \n aucun perdant, ", "start": 1061.88, "duration": 3.2}, {"text": " mais en privant l'attribution \n du ch\u00e8que \u00e9nergie ", "start": 1065.12, "duration": 2.44}, {"text": " de son caract\u00e8re automatique, \n vous d\u00e9naturez ", "start": 1067.6, "duration": 3.88}, {"text": " son essence m\u00eame \n et vous favorisez ", "start": 1071.52, "duration": 1.16}, {"text": " son non-recours. ", "start": 1072.72, "duration": 3.6}, {"text": " Le non-recours pour d'autres \n prestations sociales d\u00e9passe ", "start": 1076.36, "duration": 1.36}, {"text": " les 30%. ", "start": 1077.76, "duration": 1.64}, {"text": " Nous nous interrogeons \n donc pour savoir ", "start": 1079.44, "duration": 1.56}, {"text": " si ce n'est pas \n encore un moyen ", "start": 1081.04, "duration": 1.52}, {"text": " pour faire des \u00e9conomies \n sur le dos ", "start": 1082.6, "duration": 1.6}, {"text": " des m\u00e9nages les plus modestes. ", "start": 1084.24, "duration": 4.28}, {"text": " L'absence d'augmentation \n du montant ", "start": 1088.56, "duration": 1.6}, {"text": " du ch\u00e8que \u00e9nergie \n depuis 2019, ", "start": 1090.2, "duration": 1.6}, {"text": " malgr\u00e9 la flamb\u00e9e \n des prix de l'\u00e9nergie, ", "start": 1091.84, "duration": 1.36}, {"text": " ne vous suffit pas. ", "start": 1093.24, "duration": 1.24}, {"text": " Ce ch\u00e8que \u00e9nergie \n ne compensera ", "start": 1094.52, "duration": 1.4}, {"text": " m\u00eame pas l'augmentation \n de cette ann\u00e9e. ", "start": 1095.96, "duration": 2.88}, {"text": " Vous semblez maintenant \n vous attaquer ", "start": 1098.88, "duration": 1.28}, {"text": " aux b\u00e9n\u00e9ficiaires m\u00eames \n de cette prestation. ", "start": 1100.2, "duration": 1.6}, {"text": " Qu'attendez-vous \n pour corriger ", "start": 1101.84, "duration": 1.48}, {"text": " cette grave n\u00e9gligence \n et aider r\u00e9ellement ", "start": 1103.36, "duration": 1.36}, {"text": " les m\u00e9nages modestes \n en permettant ", "start": 1104.76, "duration": 1.52}, {"text": " une attribution \n pleinement automatique ", "start": 1106.32, "duration": 1.64}, {"text": " du ch\u00e8que \u00e9nergie \n et en augmentant ", "start": 1108.0, "duration": 1.2}, {"text": " son montant? ", "start": 1109.24, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1110.8, "duration": 1.96}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Roland Lescure. ", "start": 1112.8, "duration": 1.8}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 1114.64, "duration": 4.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n G\u00e9rard Leseul, j'avoue ", "start": 1118.68, "duration": 1.96}, {"text": " que votre question \n ne manque pas ", "start": 1120.68, "duration": 1.72}, {"text": " de sel. ", "start": 1122.44, "duration": 2.36}, {"text": " Le ch\u00e8que \u00e9nergie, \n vous le connaissez. ", "start": 1124.84, "duration": 4.52}, {"text": " Il permet de verser, \n sous condition ", "start": 1129.4, "duration": 1.88}, {"text": " de ressources, une aide \n \u00e0 nos concitoyens ", "start": 1131.32, "duration": 5.6}, {"text": " qui font face \u00e0 des factures \n \u00e9nerg\u00e9tiques importantes. ", "start": 1136.96, "duration": 2.24}, {"text": " Nous en avons prot\u00e9g\u00e9 \n la hausse ", "start": 1139.24, "duration": 1.8}, {"text": " pendant trois ans \n \u00e0 l'aide de mesures ", "start": 1141.08, "duration": 1.88}, {"text": " que vous n'avez pas vot\u00e9es. ", "start": 1143.0, "duration": 3.2}, {"text": " Il \u00e9tait effectivement \n jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent attach\u00e9 ", "start": 1146.24, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 la taxe \n d'habitation ", "start": 1148.36, "duration": 2.56}, {"text": " que nous avons supprim\u00e9e \n car elle \u00e9tait injuste ", "start": 1150.96, "duration": 1.6}, {"text": " et inefficace. ", "start": 1152.6, "duration": 2.32}, {"text": " Maintenant, vous nous reprochez \n qu'une partie ", "start": 1154.96, "duration": 3.84}, {"text": " de nos concitoyens \n n'auront pas n\u00e9cessairement ", "start": 1158.84, "duration": 5.16}, {"text": " cette ann\u00e9e automatiquement \n le ch\u00e8que \u00e9nergie, ", "start": 1164.04, "duration": 2.28}, {"text": " mais ils l'auront \n \u00e9videmment, auquel ", "start": 1166.36, "duration": 1.0}, {"text": " ils ont droit. ", "start": 1167.4, "duration": 2.24}, {"text": " Vous parlez de 5,6 millions \n de nos concitoyens ", "start": 1169.68, "duration": 3.64}, {"text": " qui ne vont pas toucher \n le ch\u00e8que \u00e9nergie. ", "start": 1173.36, "duration": 3.36}, {"text": " Il y avait 5,6 millions \n de nos concitoyens ", "start": 1176.76, "duration": 1.84}, {"text": " qui ont touch\u00e9 le ch\u00e8que \u00e9nergie \n l'ann\u00e9e derni\u00e8re. ", "start": 1178.64, "duration": 1.56}, {"text": " Chacun d'entre \n eux le touchera ", "start": 1180.24, "duration": 1.0}, {"text": " cette ann\u00e9e. ", "start": 1181.28, "duration": 1.0}, {"text": " Le versement est automatique. ", "start": 1182.32, "duration": 9.12}, {"text": " Il sera vers\u00e9. ", "start": 1191.48, "duration": 4.52}, {"text": " Tous les foyers l'ont re\u00e7u \n l'ann\u00e9e derni\u00e8re. ", "start": 1196.04, "duration": 9.6}, {"text": " Un certain \n nombre d'entre ", "start": 1205.68, "duration": 3.16}, {"text": " eux ne vont pas le recevoir \n de mani\u00e8re automatique. ", "start": 1208.88, "duration": 1.76}, {"text": " Ils peuvent \n en faire la demande ", "start": 1210.68, "duration": 2.32}, {"text": " sur un site \n Internet et aussi ", "start": 1213.04, "duration": 8.68}, {"text": " en se rendant dans les maisons \n France services ", "start": 1221.76, "duration": 3.52}, {"text": " que nous avons cr\u00e9\u00e9es \n et qui permettent d'accompagner ", "start": 1225.32, "duration": 2.64}, {"text": " nos concitoyens qui font face \n \u00e0 l'illectronisme. ", "start": 1228.0, "duration": 1.36}, {"text": " Vous devriez \n vous satisfaire ", "start": 1229.4, "duration": 1.0}, {"text": " de tout cela. ", "start": 1230.44, "duration": 1.24}, {"text": " On va accompagner \n les foyers modestes face ", "start": 1231.72, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 la hausse des tarifs \n de l'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 1235.36, "duration": 1.36}, {"text": " on a supprim\u00e9 \n les imp\u00f4ts inefficaces ", "start": 1236.76, "duration": 1.52}, {"text": " et injustes, \n et vous arrivez ", "start": 1238.32, "duration": 1.56}, {"text": " encore \u00e0 vous plaindre. ", "start": 1239.92, "duration": 1.0}, {"text": " Je le regrette. ", "start": 1240.96, "duration": 1.0}, {"text": " Nous aidons \n les Fran\u00e7ais ", "start": 1242.0, "duration": 1.0}, {"text": " et vous vous plaignez. ", "start": 1243.04, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1245.0, "duration": 3.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la pr\u00e9sidente ", "start": 1248.92, "duration": 1.36}, {"text": " Marine Le Pen. ", "start": 1250.32, "duration": 1.8}, {"text": " - Marine Le Pen: Merci. ", "start": 1252.16, "duration": 3.4}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, une enfant ", "start": 1255.6, "duration": 7.8}, {"text": " de 13 ans viol\u00e9e \u00e0 mort, \n un jeune gar\u00e7on lynch\u00e9 ", "start": 1263.44, "duration": 1.96}, {"text": " pour des raisons abjectes, \n une pharmacienne assassin\u00e9e ", "start": 1265.44, "duration": 1.36}, {"text": " en Guyane... ", "start": 1266.84, "duration": 1.68}, {"text": " Les drames auxquels \n nous assistons ", "start": 1268.56, "duration": 2.36}, {"text": " tous les jours \n ne sont plus des faits divers ", "start": 1270.96, "duration": 1.76}, {"text": " mais des faits de soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 1272.76, "duration": 2.24}, {"text": " Une soci\u00e9t\u00e9 \n qui sombre davantage ", "start": 1275.04, "duration": 6.04}, {"text": " chaque jour dans la barbarie, \n leur r\u00e9currence, ", "start": 1281.12, "duration": 3.68}, {"text": " leur aggravation en nombre \n et en cons\u00e9quences humaines, ", "start": 1284.84, "duration": 1.56}, {"text": " l'absence syst\u00e9matique \n d'empathie ", "start": 1286.44, "duration": 2.72}, {"text": " des coupables ne peuvent \n se satisfaire ", "start": 1289.2, "duration": 1.92}, {"text": " des explications faciles \n sur les causes sociales, ", "start": 1291.16, "duration": 1.36}, {"text": " la ghetto\u00efsation \n ou la responsabilit\u00e9 ", "start": 1292.56, "duration": 2.36}, {"text": " de la soci\u00e9t\u00e9, voire \n des institutions. ", "start": 1294.96, "duration": 3.96}, {"text": " Ce droit au tabassage, \n ces agressions impulsives, ", "start": 1298.96, "duration": 2.0}, {"text": " souvent gratuites, \n interviennent ", "start": 1301.0, "duration": 2.36}, {"text": " sur fond de sexisme, \n d'int\u00e9grisme religieux, ", "start": 1303.4, "duration": 1.44}, {"text": " de partage mafieux \n de territoire, ", "start": 1304.88, "duration": 1.32}, {"text": " de volont\u00e9 de semer la terreur. ", "start": 1306.24, "duration": 2.08}, {"text": " La R\u00e9publique ne peut \n tol\u00e9rer cela. ", "start": 1308.36, "duration": 2.32}, {"text": " Certains parlent \n de d\u00e9civilisation ", "start": 1310.72, "duration": 4.88}, {"text": " et laissent entendre \n que toute la soci\u00e9t\u00e9 perdrait ", "start": 1315.64, "duration": 1.56}, {"text": " ses rep\u00e8res moraux. ", "start": 1317.24, "duration": 1.88}, {"text": " Je pr\u00e9f\u00e8re qualifier cet \n effondrement moral ", "start": 1319.16, "duration": 3.52}, {"text": " et social du terme \n d'ensauvagement. ", "start": 1322.72, "duration": 12.48}, {"text": " Sans l\u00e2chet\u00e9 \n devant les mesures \u00e9dict\u00e9es, ", "start": 1335.24, "duration": 4.0}, {"text": " n'est-il pas temps \n de prendre \u00e0 bras-le-corps ", "start": 1339.28, "duration": 1.84}, {"text": " ce sujet? ", "start": 1341.16, "duration": 3.52}, {"text": " Il faut de l'autorit\u00e9, \n \u00e0 l'\u00e9gard ", "start": 1344.72, "duration": 3.24}, {"text": " des familles, \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 1348.0, "duration": 8.92}, {"text": " Il faut l'autorit\u00e9 implacable \n que l'Etat doit imposer ", "start": 1356.96, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 des bandes qui vont devenir \n des gangs, puis ", "start": 1359.64, "duration": 2.44}, {"text": " des arm\u00e9es criminelles \n si nous laissons faire davantage. ", "start": 1362.12, "duration": 2.36}, {"text": " Nous y sommes pr\u00eats, \n pour notre part, ", "start": 1364.52, "duration": 3.76}, {"text": " mais vous, monsieur \n le Premier ministre, ", "start": 1368.32, "duration": 1.52}, {"text": " qui \u00eates aujourd'hui \n en charge de prendre ", "start": 1369.88, "duration": 1.36}, {"text": " des d\u00e9cisions, \n que comptez-vous faire ", "start": 1371.28, "duration": 1.0}, {"text": " pour sortir \n des commentaires et entrer ", "start": 1372.32, "duration": 1.16}, {"text": " dans l'action? ", "start": 1373.52, "duration": 1.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1375.0, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 1376.04, "duration": 2.96}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Madame la pr\u00e9sidente ", "start": 1379.04, "duration": 3.76}, {"text": " Le Pen, ces derniers \n jours, notre pays ", "start": 1382.84, "duration": 5.36}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 \n par une s\u00e9rie de drames ", "start": 1388.24, "duration": 1.56}, {"text": " qui ont profond\u00e9ment \u00e9mu \n nos concitoyens. ", "start": 1389.84, "duration": 3.52}, {"text": " Je pense \u00e0 cette jeune fille \n violemment agress\u00e9e ", "start": 1393.4, "duration": 1.6}, {"text": " devant son coll\u00e8ge \n \u00e0 Montpellier, ", "start": 1395.04, "duration": 2.16}, {"text": " je pense \u00e0 ce jeune \n rou\u00e9 de coups, battu ", "start": 1397.24, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 mort \u00e0 Viry-Ch\u00e2tillon. ", "start": 1399.04, "duration": 5.44}, {"text": " Je pense \u00e0 cette pharmacienne \n l\u00e2chement assassin\u00e9e ", "start": 1404.52, "duration": 2.08}, {"text": " en Guyane, \n \u00e0 Saint-Laurent-du-Maroni. ", "start": 1406.64, "duration": 2.92}, {"text": " J'avais eu l'occasion \n de la recevoir ", "start": 1409.6, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 Matignon \n il y a une semaine ", "start": 1411.72, "duration": 1.44}, {"text": " avec des centaines \n de femmes engag\u00e9es ", "start": 1413.2, "duration": 1.36}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 1414.6, "duration": 1.76}, {"text": " Je veux lui rendre \n hommage \u00e0 mon tour. ", "start": 1416.4, "duration": 10.68}, {"text": " Il y a ces drames, \n et derri\u00e8re ces drames, ", "start": 1427.12, "duration": 3.88}, {"text": " il y a des victimes, \n leurs proches ", "start": 1431.04, "duration": 2.48}, {"text": " et leurs familles. ", "start": 1433.56, "duration": 8.0}, {"text": " Il y a des concitoyens \n qui attendent ", "start": 1441.6, "duration": 1.92}, {"text": " de nous que nous soyons \n implacables face ", "start": 1443.56, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 cette violence \n que nous donnions ", "start": 1446.0, "duration": 1.92}, {"text": " les moyens de lutter \n contre toute forme ", "start": 1447.96, "duration": 1.44}, {"text": " de perte de respect \n de l'autorit\u00e9 ", "start": 1449.44, "duration": 1.16}, {"text": " qui existe aujourd'hui \n chez nos jeunes. ", "start": 1450.64, "duration": 1.96}, {"text": " Je pense que \u00e7a appelle \n vraiment ", "start": 1452.64, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 une forme de gravit\u00e9 \n dans les \u00e9changes. ", "start": 1454.36, "duration": 2.04}, {"text": " Personne n'a interrompu \n madame Le Pen ", "start": 1456.44, "duration": 3.6}, {"text": " quand elle s'est \n exprim\u00e9e tout \u00e0 l'heure. ", "start": 1460.08, "duration": 4.16}, {"text": " Je vois que les d\u00e9put\u00e9s \n du Rassemblement National ", "start": 1464.28, "duration": 1.92}, {"text": " ne respectent pas la gravit\u00e9 \n de ce moment ", "start": 1466.24, "duration": 1.64}, {"text": " et de ces \u00e9changes. ", "start": 1467.92, "duration": 8.64}, {"text": " La r\u00e9ponse, elle passe \n par un renforcement ", "start": 1476.6, "duration": 1.36}, {"text": " des moyens. ", "start": 1478.0, "duration": 1.52}, {"text": " 17.500 postes de policiers \n et de gendarmes ", "start": 1479.56, "duration": 4.04}, {"text": " en plus, plus de 200 brigades \n de gendarmerie suppl\u00e9mentaires, ", "start": 1483.64, "duration": 1.8}, {"text": " 10.000 recrutements \n dans notre syst\u00e8me judiciaire ", "start": 1485.48, "duration": 1.16}, {"text": " d'ici \u00e0 2027. ", "start": 1486.68, "duration": 2.32}, {"text": " C'est vrai aussi pour l'\u00e9cole. ", "start": 1489.04, "duration": 5.16}, {"text": " J'ai eu \u00e0 coeur, \n et Nicole Belloubet poursuit ", "start": 1494.24, "duration": 4.32}, {"text": " aujourd'hui cette ligne, \n de rappeler clairement ", "start": 1498.6, "duration": 1.84}, {"text": " les r\u00e8gles sur l'application \n de la la\u00efcit\u00e9 ", "start": 1500.48, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole de la R\u00e9publique, \n avec l'interdiction ", "start": 1503.44, "duration": 1.92}, {"text": " de l'abaya, d'accepter \n d'exp\u00e9rimenter ", "start": 1505.4, "duration": 1.88}, {"text": " la tenue unique \n \u00e0 l'\u00e9cole et de prendre ", "start": 1507.32, "duration": 2.24}, {"text": " un certain nombre de mesures \n pour soutenir davantage ", "start": 1509.6, "duration": 3.48}, {"text": " nos enseignants \n et mettre fin ", "start": 1513.12, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 ce \"pas de vagues\" \n qui conduit ", "start": 1514.24, "duration": 1.8}, {"text": " encore trop d'enseignants \n \u00e0 s'autocensurer. ", "start": 1516.08, "duration": 5.44}, {"text": " Derri\u00e8re cette question \n du renforcement ", "start": 1521.56, "duration": 2.64}, {"text": " des moyens techniques, \n budg\u00e9taires, ", "start": 1524.24, "duration": 6.08}, {"text": " c'est la n\u00e9cessit\u00e9 d'une forme \n de ressaisissement soci\u00e9tal. ", "start": 1530.36, "duration": 3.48}, {"text": " On ne peut pas tol\u00e9rer \n un certain nombre d'images ", "start": 1533.88, "duration": 1.76}, {"text": " ou un certain \n nombre de faits ", "start": 1535.68, "duration": 1.56}, {"text": " qui ont travers\u00e9 l'actualit\u00e9 \n ces derniers jours. ", "start": 1537.28, "duration": 1.64}, {"text": " Il n'y aura jamais \n dans notre pays ", "start": 1538.96, "duration": 2.4}, {"text": " de droit \u00e0 tabasser, \n de droit \u00e0 frapper, ", "start": 1541.4, "duration": 2.28}, {"text": " de droit de s'en prendre \n \u00e0 un gar\u00e7on ", "start": 1543.72, "duration": 2.52}, {"text": " parce qu'il aime \n une jeune fille, ", "start": 1546.28, "duration": 2.0}, {"text": " de droit \u00e0 s'en prendre \n \u00e0 une jeune fille ", "start": 1548.32, "duration": 3.2}, {"text": " parce qu'elle n'\u00e9pouse pas \n les m\u00eames convictions, ", "start": 1551.56, "duration": 1.36}, {"text": " y compris religieuses. ", "start": 1552.96, "duration": 2.08}, {"text": " Il faut ce sursaut \n dans notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 1555.08, "duration": 3.72}, {"text": " Nous travaillons, \n avec mon gouvernement, ", "start": 1558.84, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 un certain \n nombre de mesures ", "start": 1560.88, "duration": 1.48}, {"text": " et \u00e0 un plan \n qui sera pr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 1562.4, "duration": 1.36}, {"text": " dans les prochaines semaines. ", "start": 1563.8, "duration": 1.96}, {"text": " Il y a des enjeux \n qui concernent ", "start": 1565.8, "duration": 1.36}, {"text": " la parentalit\u00e9. ", "start": 1567.2, "duration": 3.2}, {"text": " Il y a des enjeux qui concernent \n l'Education nationale. ", "start": 1570.44, "duration": 2.16}, {"text": " Nous devons aller \n plus loin dans l'\u00e9chelle ", "start": 1572.64, "duration": 6.44}, {"text": " des sanctions \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 1579.12, "duration": 1.8}, {"text": " La violence commence \n d\u00e9sormais beaucoup ", "start": 1580.96, "duration": 2.4}, {"text": " plus jeune, \n et il y a des mineurs ", "start": 1583.4, "duration": 1.68}, {"text": " qui se livrent \n de plus en plus t\u00f4t ", "start": 1585.12, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 un certain \n nombre d'actes ", "start": 1586.72, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont totalement inacceptables. ", "start": 1587.76, "duration": 2.16}, {"text": " J'ai dit ici \n que nous devons arriver ", "start": 1589.96, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e0 avoir partout \n un principe clair: ", "start": 1593.48, "duration": 1.92}, {"text": " tu casses, \n tu r\u00e9pares, tu salis, ", "start": 1595.44, "duration": 1.16}, {"text": " tu nettoies. ", "start": 1596.64, "duration": 4.04}, {"text": " Tu d\u00e9fies l'autorit\u00e9, \n on t'apprend \u00e0 la respecter. ", "start": 1600.72, "duration": 5.64}, {"text": " C'est ce principe \n que nous d\u00e9fendrons ", "start": 1606.4, "duration": 2.52}, {"text": " dans mon gouvernement. ", "start": 1608.96, "duration": 9.84}, {"text": " Quand un jeune \n part \u00e0 la d\u00e9rive, ", "start": 1618.84, "duration": 2.08}, {"text": " il ne faut pas attendre \n que la situation s'aggrave ", "start": 1620.96, "duration": 1.76}, {"text": " pour convoquer un conseil \n de discipline. ", "start": 1622.76, "duration": 2.0}, {"text": " Il faut agir tout de suite \n dans le cadre ", "start": 1624.8, "duration": 1.76}, {"text": " de l'Education nationale. ", "start": 1626.6, "duration": 3.0}, {"text": " Quand un jeune \n part \u00e0 la d\u00e9rive ", "start": 1629.64, "duration": 2.68}, {"text": " et que sa famille \n ne parvient pas ", "start": 1632.36, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 le remettre \n dans le droit chemin, ", "start": 1634.04, "duration": 2.04}, {"text": " il faut le couper \n de ses mauvaises fr\u00e9quentations ", "start": 1636.12, "duration": 1.68}, {"text": " et assumer de le placer \n en internat. ", "start": 1637.84, "duration": 1.88}, {"text": " Ce sont les mesures \n sur lesquelles ", "start": 1639.76, "duration": 1.24}, {"text": " nous travaillons. ", "start": 1641.04, "duration": 2.16}, {"text": " Il faut aussi \n \u00eatre beaucoup plus s\u00e9v\u00e8re ", "start": 1643.24, "duration": 3.56}, {"text": " et beaucoup plus fort face \n \u00e0 certaines situations ", "start": 1646.84, "duration": 2.12}, {"text": " o\u00f9 des familles \n laissent d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment ", "start": 1649.0, "duration": 1.72}, {"text": " des jeunes partir \n \u00e0 la d\u00e9rive et pourrir ", "start": 1650.76, "duration": 1.56}, {"text": " la vie d'un quartier. ", "start": 1652.36, "duration": 1.8}, {"text": " Il faut continuer \u00e0 prendre \n des mesures face ", "start": 1654.2, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 des situations \n qui pourrissent ", "start": 1655.8, "duration": 3.68}, {"text": " la vie d'un certain nombre \n de nos concitoyens: ", "start": 1659.52, "duration": 1.56}, {"text": " les rod\u00e9os urbains, \n les agressions ", "start": 1661.12, "duration": 1.0}, {"text": " du quotidien... ", "start": 1662.16, "duration": 1.12}, {"text": " Nous allons continuer \n \u00e0 renforcer ", "start": 1663.32, "duration": 1.0}, {"text": " les moyens. ", "start": 1664.36, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons pr\u00e9senter \n des mesures ", "start": 1665.4, "duration": 4.48}, {"text": " dans les prochaines semaines, \n extr\u00eamement claires ", "start": 1669.92, "duration": 2.04}, {"text": " et fortes, pour ce sursaut. ", "start": 1672.0, "duration": 1.56}, {"text": " Nous allons continuer \n \u00e0 agir partout, ", "start": 1673.6, "duration": 1.16}, {"text": " dans la rue, \n dans les classes, ", "start": 1674.8, "duration": 2.76}, {"text": " dans les familles, \n pour la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 1677.6, "duration": 1.16}, {"text": " de l'ordre et le respect \n de l'autorit\u00e9 ", "start": 1678.8, "duration": 1.36}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 1680.2, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1682.04, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 St\u00e9phanie Rist. ", "start": 1683.08, "duration": 1.28}, {"text": " - St\u00e9phanie Rist: Merci. ", "start": 1684.4, "duration": 2.52}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1686.96, "duration": 1.68}, {"text": " le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \n charg\u00e9 de la Sant\u00e9 ", "start": 1688.68, "duration": 1.36}, {"text": " et de la Pr\u00e9vention. ", "start": 1690.08, "duration": 1.16}, {"text": " Le Premier ministre \n vient d'annoncer ", "start": 1691.28, "duration": 2.64}, {"text": " des mesures concr\u00e8tes \n pour am\u00e9liorer l'acc\u00e8s ", "start": 1693.96, "duration": 2.72}, {"text": " aux soins des Fran\u00e7ais. ", "start": 1696.72, "duration": 2.64}, {"text": " Ces annonces s'inscrivent \n dans la continuit\u00e9 ", "start": 1699.4, "duration": 2.92}, {"text": " de la politique men\u00e9e \n ces derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 1702.36, "duration": 3.28}, {"text": " Premi\u00e8rement, am\u00e9liorer \n la d\u00e9mographie m\u00e9dicale. ", "start": 1705.68, "duration": 8.0}, {"text": " Avec la fin \n du numerus clausus, ", "start": 1713.72, "duration": 1.88}, {"text": " nous allons multiplier \n par deux le nombre ", "start": 1715.64, "duration": 1.36}, {"text": " de m\u00e9decins form\u00e9s d'ici 2027. ", "start": 1717.04, "duration": 2.88}, {"text": " Cette mesure est certes \n de long terme, ", "start": 1719.96, "duration": 2.92}, {"text": " mais ce doublement \n est n\u00e9cessaire ", "start": 1722.92, "duration": 1.0}, {"text": " au regard de l'\u00e9volution \n des besoins ", "start": 1723.96, "duration": 1.16}, {"text": " de sant\u00e9. ", "start": 1725.16, "duration": 1.76}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, \n investir dans la sant\u00e9. ", "start": 1726.96, "duration": 4.4}, {"text": " Nos d\u00e9penses de sant\u00e9 \n s'\u00e9l\u00e8vent aujourd'hui ", "start": 1731.4, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 255 milliards d'euros. ", "start": 1733.0, "duration": 2.04}, {"text": " Ce sont 64 \n milliards d'euros ", "start": 1735.08, "duration": 3.72}, {"text": " de plus par an \n par rapport \u00e0 2017 ", "start": 1738.84, "duration": 1.68}, {"text": " qui sont destin\u00e9s \n \u00e0 la revalorisation ", "start": 1740.56, "duration": 1.96}, {"text": " des professionnels, \n au d\u00e9veloppement ", "start": 1742.56, "duration": 1.28}, {"text": " de la pr\u00e9vention, \n \u00e0 l'am\u00e9lioration ", "start": 1743.88, "duration": 1.64}, {"text": " de l'acc\u00e8s aux soins. ", "start": 1745.56, "duration": 1.8}, {"text": " Ces annonces viennent \n conforter la loi ", "start": 1747.4, "duration": 3.16}, {"text": " que j'ai port\u00e9e \n et qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e ", "start": 1750.6, "duration": 3.04}, {"text": " en 2023 pour am\u00e9liorer \n l'acc\u00e8s aux soins. ", "start": 1753.68, "duration": 9.08}, {"text": " Car oui, permettre \n l'acc\u00e8s direct ", "start": 1762.8, "duration": 1.04}, {"text": " aux kin\u00e9sith\u00e9rapeutes, \n permettre ", "start": 1763.88, "duration": 2.28}, {"text": " la d\u00e9livrance \n d'antibiotiques ", "start": 1766.2, "duration": 5.48}, {"text": " par le pharmacien, \n permettre l'adaptation ", "start": 1771.72, "duration": 4.2}, {"text": " de vos lunettes sans passer \n par l'ophtalmo, ", "start": 1775.96, "duration": 3.52}, {"text": " cela permet \n de lib\u00e9rer du temps ", "start": 1779.52, "duration": 1.44}, {"text": " aux m\u00e9decins \n et de responsabiliser ", "start": 1781.0, "duration": 1.04}, {"text": " les professionnels \n de sant\u00e9 en valorisant ", "start": 1782.08, "duration": 1.16}, {"text": " leurs comp\u00e9tences. ", "start": 1783.28, "duration": 1.84}, {"text": " De la m\u00eame fa\u00e7on, \n demander \u00e0 nos concitoyens ", "start": 1785.16, "duration": 1.88}, {"text": " de respecter \n les rendez-vous ", "start": 1787.08, "duration": 2.0}, {"text": " ou de les annuler en cas \n d'emp\u00eachement permet aussi ", "start": 1789.12, "duration": 2.72}, {"text": " de redonner \n du temps disponible ", "start": 1791.88, "duration": 1.0}, {"text": " aux m\u00e9decins. ", "start": 1792.92, "duration": 1.68}, {"text": " Chacun de nous peut \n et doit prendre ", "start": 1794.64, "duration": 1.64}, {"text": " sa part pour pr\u00e9server \n notre syst\u00e8me ", "start": 1796.32, "duration": 1.16}, {"text": " de sant\u00e9. ", "start": 1797.52, "duration": 1.96}, {"text": " Comment ces \u00e9volutions \n concr\u00e8tes vont-elles ", "start": 1799.52, "duration": 1.32}, {"text": " se mettre en place? ", "start": 1800.88, "duration": 9.4}, {"text": " Comment la place du m\u00e9decin \n traitant va-t-elle rester centrale ", "start": 1810.32, "duration": 2.24}, {"text": " dans la d\u00e9finition \n de ces nouveaux parcours? ", "start": 1812.6, "duration": 3.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1816.24, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 1817.28, "duration": 2.36}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: Merci. ", "start": 1819.68, "duration": 4.68}, {"text": " Mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, \n ch\u00e8re St\u00e9phanie Rist, ", "start": 1824.4, "duration": 2.64}, {"text": " vous avez rappel\u00e9 \n les mesures concr\u00e8tes ", "start": 1827.08, "duration": 4.56}, {"text": " et ambitieuses \n qui ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es ", "start": 1831.68, "duration": 3.4}, {"text": " par le Premier \n ministre ", "start": 1835.12, "duration": 0.96}, {"text": " il y a quelques jours. ", "start": 1836.12, "duration": 9.64}, {"text": " Cette loi que vous avez vot\u00e9e \n en 2023 permet d'incarner ", "start": 1845.8, "duration": 3.36}, {"text": " cette volont\u00e9 \n de reconnaissance ", "start": 1849.2, "duration": 3.92}, {"text": " des professionnels \n de sant\u00e9 pour permettre ", "start": 1853.16, "duration": 2.48}, {"text": " de lib\u00e9rer du temps \n m\u00e9dical suppl\u00e9mentaire. ", "start": 1855.68, "duration": 8.76}, {"text": " Vous avez deux mesures \n qui sont d\u00e9j\u00e0 ", "start": 1864.48, "duration": 1.36}, {"text": " en place. ", "start": 1865.88, "duration": 10.4}, {"text": " Je peux citer l'acc\u00e8s direct \n aux orthophonistes ", "start": 1876.32, "duration": 1.56}, {"text": " ou la possibilit\u00e9 d'aller \n chez l'orthoptiste ", "start": 1877.92, "duration": 1.52}, {"text": " pour am\u00e9liorer ses lunettes. ", "start": 1879.48, "duration": 2.6}, {"text": " Ce sont ces prises \n en charge du quotidien ", "start": 1882.12, "duration": 1.56}, {"text": " qui vont permettre \n concr\u00e8tement ", "start": 1883.72, "duration": 1.68}, {"text": " aux Fran\u00e7ais \n de pouvoir trouver ", "start": 1885.44, "duration": 1.0}, {"text": " des solutions \n plus adapt\u00e9es ", "start": 1886.48, "duration": 1.56}, {"text": " dans cette qu\u00eate \n d'acc\u00e8s aux soins. ", "start": 1888.08, "duration": 1.84}, {"text": " Vous avez cit\u00e9 \n la possibilit\u00e9 ", "start": 1889.96, "duration": 1.12}, {"text": " pour les pharmaciens \n de d\u00e9livrer ", "start": 1891.12, "duration": 2.12}, {"text": " des antibiotiques \n pour les cystites ", "start": 1893.28, "duration": 1.24}, {"text": " ou les angines. ", "start": 1894.56, "duration": 2.44}, {"text": " C'est effectivement \n un exemple concret. ", "start": 1897.04, "duration": 3.16}, {"text": " Lib\u00e9rer du temps m\u00e9dical, \n c'est aussi d\u00e9ployer ", "start": 1900.24, "duration": 1.36}, {"text": " des assistants m\u00e9dicaux. ", "start": 1901.64, "duration": 3.28}, {"text": " 8000 ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s et 9000 \n seront d\u00e9ploy\u00e9s d'ici l'automne. ", "start": 1904.96, "duration": 4.8}, {"text": " L'objectif est de 10.000 \n d'ici la fin ", "start": 1909.8, "duration": 2.16}, {"text": " de l'ann\u00e9e, \n qui vont venir soulager ", "start": 1912.0, "duration": 1.52}, {"text": " les cabinets m\u00e9dicaux. ", "start": 1913.56, "duration": 2.52}, {"text": " Cela va permettre aux m\u00e9decins \n de trouver l'\u00e9quivalent ", "start": 1916.12, "duration": 1.92}, {"text": " de 2,5 millions de rendez-vous. ", "start": 1918.08, "duration": 2.24}, {"text": " Vous avez cit\u00e9 \n l'exp\u00e9rimentation ", "start": 1920.36, "duration": 1.88}, {"text": " de l'acc\u00e8s direct \n aux sp\u00e9cialistes. ", "start": 1922.28, "duration": 1.44}, {"text": " Ca n'est pas pour contourner \n le r\u00f4le ", "start": 1923.76, "duration": 1.92}, {"text": " du m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. ", "start": 1925.72, "duration": 3.2}, {"text": " Il reste au coeur \n de la prise en charge ", "start": 1928.96, "duration": 2.84}, {"text": " de notre syst\u00e8me \n de sant\u00e9, ", "start": 1931.84, "duration": 6.48}, {"text": " mais dans des zones \n extr\u00eamement tendues, ", "start": 1938.36, "duration": 1.16}, {"text": " cela facilite \n la possibilit\u00e9 ", "start": 1939.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour les Fran\u00e7ais \n d'acc\u00e9der directement ", "start": 1940.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 une expertise m\u00e9dicale. ", "start": 1941.64, "duration": 1.92}, {"text": " Ce sera mis en place \n dans 13 d\u00e9partements. ", "start": 1943.6, "duration": 3.88}, {"text": " Nous y travaillerons \n dans les prochains mois. ", "start": 1947.52, "duration": 1.36}, {"text": " L'objectif \n est d'am\u00e9liorer l'acc\u00e8s ", "start": 1948.92, "duration": 1.0}, {"text": " aux soins des Fran\u00e7ais. ", "start": 1949.96, "duration": 1.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1951.08, "duration": 2.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sophie Taill\u00e9-Polian. ", "start": 1953.2, "duration": 2.08}, {"text": " - Sophie Taill\u00e9-Polian: Merci. ", "start": 1955.32, "duration": 4.44}, {"text": " Madame la ministre du Travail, \n le 17 avril dernier, ", "start": 1959.8, "duration": 4.12}, {"text": " le pr\u00e9sident Macron annon\u00e7ait \n un nouveau pacte ", "start": 1963.96, "duration": 2.72}, {"text": " de la vie au travail \n et chargeait ", "start": 1966.72, "duration": 1.56}, {"text": " les partenaires \n sociaux de n\u00e9gocier ", "start": 1968.32, "duration": 4.64}, {"text": " un accord sur des sujets \n qui se trouvaient ", "start": 1973.0, "duration": 3.88}, {"text": " au coeur \n des mouvements sociaux ", "start": 1976.92, "duration": 1.68}, {"text": " et du d\u00e9bat sur les retraites. ", "start": 1978.64, "duration": 2.48}, {"text": " Cependant, aucune annonce n'a \u00e9t\u00e9 \n faite susceptible ", "start": 1981.16, "duration": 2.12}, {"text": " de faire bouger le patronat. ", "start": 1983.32, "duration": 1.44}, {"text": " Les organisations \n patronales jouent ", "start": 1984.8, "duration": 3.72}, {"text": " la montre pour \u00e9viter \n toute mesure protectrice ", "start": 1988.56, "duration": 3.68}, {"text": " pour les salari\u00e9s \u00e2g\u00e9s, \n contre les effets ", "start": 1992.28, "duration": 2.68}, {"text": " de la p\u00e9nibilit\u00e9 \n ou pour favoriser ", "start": 1995.0, "duration": 2.32}, {"text": " les reconversions \n choisies, ", "start": 1997.36, "duration": 6.8}, {"text": " comme vous vous y \u00e9tiez pourtant \n engag\u00e9e. ", "start": 2004.2, "duration": 7.76}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, \n vous ne voulez pas d'accord ", "start": 2012.0, "duration": 1.36}, {"text": " parce que cela ferait coup double. ", "start": 2013.4, "duration": 5.24}, {"text": " Ce serait une possibilit\u00e9 \n de passer ", "start": 2018.68, "duration": 2.92}, {"text": " par d\u00e9cret \n votre nouvelle r\u00e9forme ", "start": 2021.64, "duration": 1.08}, {"text": " de l'assurance ch\u00f4mage. ", "start": 2022.76, "duration": 1.2}, {"text": " Vos arguments \n d'incitation au retour ", "start": 2024.0, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 l'emploi ont fait long feu. ", "start": 2025.52, "duration": 1.36}, {"text": " Plus personne n'y croit. ", "start": 2026.92, "duration": 1.96}, {"text": " Aujourd'hui, \n aucun \u00e9conomiste ne valide ", "start": 2028.92, "duration": 1.52}, {"text": " votre th\u00e9orie, \n qui contredit d'ailleurs ", "start": 2030.48, "duration": 2.44}, {"text": " celle de l'ann\u00e9e derni\u00e8re, \n et les comptes ", "start": 2032.96, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Unedic sont au vert. ", "start": 2034.36, "duration": 1.84}, {"text": " Qui sont ces salari\u00e9s \n dont il faudrait ", "start": 2036.24, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 nouveau r\u00e9duire les droits? ", "start": 2037.64, "duration": 2.64}, {"text": " Ce sont les 100.000 \n licenci\u00e9s pour inaptitude ", "start": 2040.32, "duration": 2.08}, {"text": " par an, cass\u00e9s \n par des conditions ", "start": 2042.44, "duration": 3.28}, {"text": " de travail toujours plus dures, \n qu'aucun corps ", "start": 2045.76, "duration": 1.36}, {"text": " ne peut supporter \n pendant des dizaines d'ann\u00e9es. ", "start": 2047.16, "duration": 4.92}, {"text": " Ce sont des seniors \n devenus trop chers ", "start": 2052.12, "duration": 1.56}, {"text": " et remerci\u00e9s \n \u00e0 la premi\u00e8re occasion ", "start": 2053.72, "duration": 1.48}, {"text": " pour r\u00e9duire les co\u00fbts. ", "start": 2055.24, "duration": 3.28}, {"text": " Ce sont ces personnes qui auraient \n cruellement besoin ", "start": 2058.56, "duration": 1.56}, {"text": " d'un accord ambitieux. ", "start": 2060.16, "duration": 1.64}, {"text": " Allez-vous essayer \n de remettre en cause l'un ", "start": 2061.84, "duration": 2.16}, {"text": " des fondements de notre protection \n sociale, l'assurance ch\u00f4mage, ", "start": 2064.04, "duration": 1.56}, {"text": " par un simple d\u00e9cret? ", "start": 2065.64, "duration": 3.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2069.04, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Catherine Vautrin. ", "start": 2070.08, "duration": 5.28}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e ", "start": 2075.4, "duration": 1.84}, {"text": " Sophie Taill\u00e9-Polian, \n votre question ", "start": 2077.28, "duration": 1.84}, {"text": " est un peu en avance. ", "start": 2079.16, "duration": 2.28}, {"text": " Au moment o\u00f9 vous la posez, \n les partenaires sociaux ", "start": 2081.48, "duration": 1.76}, {"text": " sont pr\u00e9cis\u00e9ment \n encore ", "start": 2083.28, "duration": 1.0}, {"text": " en train de n\u00e9gocier. ", "start": 2084.32, "duration": 4.52}, {"text": " Ce que je souhaite \n redire ici, ", "start": 2088.88, "duration": 2.0}, {"text": " c'est que le dialogue \n social existe. ", "start": 2090.92, "duration": 4.88}, {"text": " C'est tellement vrai \n que les partenaires sociaux ", "start": 2095.84, "duration": 3.0}, {"text": " nous ont demand\u00e9, \n le 26 mars dernier, ", "start": 2098.88, "duration": 2.2}, {"text": " de repousser la date \n de la remise ", "start": 2101.12, "duration": 1.36}, {"text": " de l'accord. ", "start": 2102.52, "duration": 1.44}, {"text": " C'\u00e9tait normalement hier. ", "start": 2104.0, "duration": 1.32}, {"text": " Hier, \n ils ont fait savoir ", "start": 2105.36, "duration": 1.0}, {"text": " qu'ils avaient besoin \n d'une journ\u00e9e ", "start": 2106.4, "duration": 2.12}, {"text": " de plus. ", "start": 2108.56, "duration": 2.12}, {"text": " Nous n'avons pas \n encore leur retour. ", "start": 2110.72, "duration": 3.56}, {"text": " Le sujet est encore ouvert. ", "start": 2114.32, "duration": 1.48}, {"text": " Nous attendons ces \u00e9l\u00e9ments. ", "start": 2115.84, "duration": 5.2}, {"text": " Vous savez \n parfaitement ", "start": 2121.08, "duration": 1.8}, {"text": " que dans ce que discutent \n les partenaires sociaux, ", "start": 2122.92, "duration": 2.48}, {"text": " il y a plusieurs \u00e9l\u00e9ments. ", "start": 2125.44, "duration": 2.8}, {"text": " Le premier est sur l'emploi \n des seniors. ", "start": 2128.28, "duration": 6.0}, {"text": " Il y a l'employabilit\u00e9 \n et la notion d'usure, ", "start": 2134.32, "duration": 1.68}, {"text": " qui est un point \n extr\u00eamement important. ", "start": 2136.04, "duration": 1.76}, {"text": " Il y a le sujet \n de la reconversion. ", "start": 2137.84, "duration": 1.88}, {"text": " Il y a le sujet de la formation. ", "start": 2139.76, "duration": 7.0}, {"text": " Vous ne pouvez pas commencer \n \u00e0 vouloir tirer ", "start": 2146.8, "duration": 2.56}, {"text": " des conclusions alors m\u00eame \n que les partenaires sociaux ", "start": 2149.4, "duration": 1.68}, {"text": " n'ont pas donn\u00e9 leurs \u00e9l\u00e9ments. ", "start": 2151.12, "duration": 3.0}, {"text": " Vous savez que d\u00e8s lors que \n qu'ils nous remettront ", "start": 2154.16, "duration": 2.4}, {"text": " leur copie, les partenaires \n sociaux auront 10 jours ", "start": 2156.6, "duration": 2.32}, {"text": " pour aller signer \n ce qui aura \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9. ", "start": 2158.96, "duration": 5.8}, {"text": " Ensuite, tout cela sera \n transmis \u00e0 monsieur ", "start": 2164.8, "duration": 1.36}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 2166.2, "duration": 1.0}, {"text": " C'est cela, la r\u00e8gle. ", "start": 2167.24, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le respect \n du code du travail. ", "start": 2168.28, "duration": 1.92}, {"text": " Si nous ne l'avions pas fait, \n qu'auriez-vous dit? ", "start": 2170.24, "duration": 2.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 2172.8, "duration": 3.92}, {"text": " - Sophie Taill\u00e9-Polian: \n Quand on dit ", "start": 2176.76, "duration": 4.16}, {"text": " aux partenaires \n sociaux de n\u00e9gocier, ", "start": 2180.96, "duration": 4.88}, {"text": " il arrive, \n et c'est souvent le cas, ", "start": 2185.88, "duration": 1.8}, {"text": " car le patronat \n est bien plus fort ", "start": 2187.72, "duration": 1.36}, {"text": " pour n\u00e9gocier \n que les salari\u00e9s, ", "start": 2189.12, "duration": 1.0}, {"text": " que les gouvernements agissent. ", "start": 2190.16, "duration": 1.76}, {"text": " Il arrive \n que les gouvernements fassent ", "start": 2191.96, "duration": 1.16}, {"text": " des propositions. ", "start": 2193.16, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas le cas! ", "start": 2194.2, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la ministre? ", "start": 2196.0, "duration": 4.0}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n C'est votre lecture ", "start": 2200.04, "duration": 1.16}, {"text": " du dialogue social. ", "start": 2201.24, "duration": 2.84}, {"text": " Ce n'est pas la n\u00f4tre. ", "start": 2204.12, "duration": 3.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2208.0, "duration": 9.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Benjamin Saint-Huile. ", "start": 2217.24, "duration": 2.68}, {"text": " - Benjamin Saint-Huile: \n Ma question s'adresse ", "start": 2219.96, "duration": 2.12}, {"text": " au ministre de l'Economie \n et des Finances. ", "start": 2222.12, "duration": 4.64}, {"text": " Monsieur le ministre, ", "start": 2226.8, "duration": 3.0}, {"text": " vous aimez \u00e0 rappeler \n la strat\u00e9gie ", "start": 2229.84, "duration": 2.12}, {"text": " et la coh\u00e9rence \n du gouvernement ", "start": 2232.0, "duration": 1.0}, {"text": " depuis sept ans. ", "start": 2233.04, "duration": 2.52}, {"text": " Vous avez baiss\u00e9 \n les imp\u00f4ts de pr\u00e8s ", "start": 2235.6, "duration": 1.48}, {"text": " de 60 milliards dans le pays. ", "start": 2237.12, "duration": 10.88}, {"text": " A l'exception de la taxe \n d'habitation, ", "start": 2248.04, "duration": 1.36}, {"text": " les principales \n mesures ont concern\u00e9 ", "start": 2249.44, "duration": 1.28}, {"text": " les plus fortun\u00e9s de ce pays. ", "start": 2250.76, "duration": 1.72}, {"text": " Je pense \u00e0 la suppression \n de l'ISF. ", "start": 2252.52, "duration": 1.64}, {"text": " Vous l'avez fait \n au pr\u00e9texte ", "start": 2254.2, "duration": 10.4}, {"text": " que le pr\u00e9l\u00e8vement \n obligatoire ", "start": 2264.64, "duration": 1.36}, {"text": " est un des plus \u00e9lev\u00e9s en Europe. ", "start": 2266.04, "duration": 1.68}, {"text": " Aujourd'hui, le taux \n de pr\u00e9l\u00e8vement ", "start": 2267.76, "duration": 1.16}, {"text": " en France reste l'un \n des plus \u00e9lev\u00e9s ", "start": 2268.96, "duration": 1.36}, {"text": " du monde. ", "start": 2270.36, "duration": 2.2}, {"text": " Vous avez donc \u00e9chou\u00e9 \n sur la question ", "start": 2272.6, "duration": 1.36}, {"text": " de la pression fiscale. ", "start": 2274.0, "duration": 1.64}, {"text": " En plus, vous avez cr\u00e9\u00e9 \n une dette abyssale ", "start": 2275.68, "duration": 1.6}, {"text": " que personne ne peut \n nier aujourd'hui. ", "start": 2277.32, "duration": 4.32}, {"text": " Au groupe LIOT, \n nous avons fait un certain nombre ", "start": 2281.68, "duration": 3.04}, {"text": " de propositions \n pour plus de justice fiscale. ", "start": 2284.76, "duration": 1.36}, {"text": " Je veux revenir sur les recettes. ", "start": 2286.16, "duration": 3.88}, {"text": " De l'avis \n de tout le monde, ", "start": 2290.08, "duration": 1.28}, {"text": " c'est l\u00e0 que le b\u00e2t blesse. ", "start": 2291.4, "duration": 2.16}, {"text": " Comment \n et quand comptez-vous ", "start": 2293.6, "duration": 3.2}, {"text": " prendre en compte \n les propositions qu'a formul\u00e9es ", "start": 2296.84, "duration": 2.88}, {"text": " le groupe LIOT \n il y a pr\u00e8s d'un an ", "start": 2299.76, "duration": 2.56}, {"text": " pour taxer les plus riches \n de ce pays ", "start": 2302.36, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 travers les superdividendes, \n les superprofits ", "start": 2304.92, "duration": 3.56}, {"text": " et le rachat d'actions, \n pour qu'enfin ", "start": 2308.52, "duration": 1.16}, {"text": " la justice fiscale \n existe dans ce pays? ", "start": 2309.72, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2311.12, "duration": 2.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire. ", "start": 2313.44, "duration": 6.52}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2320.0, "duration": 8.6}, {"text": " nous sommes autant attach\u00e9s \n \u00e0 la justice fiscale ", "start": 2328.64, "duration": 1.56}, {"text": " que vous. ", "start": 2330.24, "duration": 1.52}, {"text": " Quand vous dites \n que nous avons baiss\u00e9 ", "start": 2331.8, "duration": 2.2}, {"text": " les imp\u00f4ts uniquement \n sur les plus riches, ", "start": 2334.04, "duration": 2.32}, {"text": " nous avons d\u00e9fiscalis\u00e9 \n les heures suppl\u00e9mentaires ", "start": 2336.4, "duration": 1.32}, {"text": " des ouvriers \n et des employ\u00e9s, ", "start": 2337.76, "duration": 3.96}, {"text": " c'est une baisse \n d'imp\u00f4ts ", "start": 2341.76, "duration": 2.72}, {"text": " sur les plus modestes \n et sur ceux qui travaillent. ", "start": 2344.52, "duration": 2.04}, {"text": " Nous avons mis en place \n une prime Macron, ", "start": 2346.6, "duration": 1.6}, {"text": " totalement d\u00e9fiscalis\u00e9e, \n pour tous ", "start": 2348.24, "duration": 1.36}, {"text": " ceux qui travaillent \n et qui font ", "start": 2349.64, "duration": 1.16}, {"text": " des heures suppl\u00e9mentaires. ", "start": 2350.84, "duration": 1.72}, {"text": " Il me semble \n que c'est une aide fiscale ", "start": 2352.6, "duration": 1.56}, {"text": " pour ceux qui sont \n les plus modestes. ", "start": 2354.2, "duration": 2.0}, {"text": " Nous avons baiss\u00e9 \n l'imp\u00f4t sur le revenu. ", "start": 2356.24, "duration": 2.52}, {"text": " Cela touche toutes les cat\u00e9gories. ", "start": 2358.8, "duration": 3.32}, {"text": " Nous avons pris \n des d\u00e9cisions en mati\u00e8re ", "start": 2362.16, "duration": 1.36}, {"text": " de fiscalit\u00e9 internationale. ", "start": 2363.56, "duration": 2.36}, {"text": " Nous avons tax\u00e9 \n les g\u00e9ants du num\u00e9rique. ", "start": 2365.96, "duration": 5.56}, {"text": " Nous avons fait la taxation \n minimale \u00e0 l'imp\u00f4t ", "start": 2371.56, "duration": 1.56}, {"text": " sur les soci\u00e9t\u00e9s. ", "start": 2373.16, "duration": 1.0}, {"text": " Ce sont des mesures \n de justice fiscale ", "start": 2374.2, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'ensemble \n de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. ", "start": 2375.6, "duration": 1.64}, {"text": " Si vous avez des propositions \n compl\u00e9mentaires, ", "start": 2377.28, "duration": 6.2}, {"text": " nous sommes toujours \n pr\u00eats \u00e0 les entendre. ", "start": 2383.52, "duration": 2.48}, {"text": " Nous aurons \n dans quelques jours, ", "start": 2386.04, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 la fin du mois \n d'avril, un d\u00e9bat ", "start": 2387.92, "duration": 1.56}, {"text": " sur le programme de stabilit\u00e9. ", "start": 2389.52, "duration": 2.88}, {"text": " Ce sera l'occasion \n pour le groupe LIOT ", "start": 2392.44, "duration": 3.2}, {"text": " de faire valoir \n ses propositions ", "start": 2395.68, "duration": 2.52}, {"text": " en mati\u00e8re de r\u00e9tablissement \n des finances publiques ", "start": 2398.24, "duration": 1.76}, {"text": " avec un objectif: \n revenir sous les 3% ", "start": 2400.04, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9ficit public en 2027. ", "start": 2401.44, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 2403.48, "duration": 3.56}, {"text": " - Benjamin \n Saint-Huile: ", "start": 2407.08, "duration": 4.96}, {"text": " Avec tout le respect \n que je vous dois, ", "start": 2412.08, "duration": 4.68}, {"text": " c'est un peu usant \n d'avoir toujours ", "start": 2416.8, "duration": 1.6}, {"text": " les m\u00eames formules. ", "start": 2418.44, "duration": 7.24}, {"text": " Nos propositions \n ne sont pas bolcheviques. ", "start": 2425.72, "duration": 1.96}, {"text": " Il faut pouvoir \n les mettre sur la table. ", "start": 2427.72, "duration": 1.84}, {"text": " Pour vous dire les choses \n avec un peu de clart\u00e9, ", "start": 2429.6, "duration": 4.84}, {"text": " et comme le dirait \n le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ", "start": 2434.6, "duration": 5.04}, {"text": " \u00e7a fait sept ans que tu es l\u00e0, \n Bruno, ", "start": 2439.68, "duration": 2.2}, {"text": " il est temps de s'y mettre! ", "start": 2441.92, "duration": 2.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le ministre? ", "start": 2444.56, "duration": 2.36}, {"text": " Un peu de silence! ", "start": 2446.96, "duration": 4.12}, {"text": " Monsieur le ministre, \n vous avez la parole. ", "start": 2451.12, "duration": 4.28}, {"text": " - Bruno Le Maire: Je vous redis, ", "start": 2455.44, "duration": 2.76}, {"text": " monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2458.24, "duration": 3.6}, {"text": " que depuis sept ans, \n nous suivons ", "start": 2461.88, "duration": 3.12}, {"text": " une ligne de politique \n \u00e9conomique ", "start": 2465.04, "duration": 1.04}, {"text": " qui donne des r\u00e9sultats. ", "start": 2466.12, "duration": 5.28}, {"text": " Nous ne comptons \n en d\u00e9vier, ", "start": 2471.44, "duration": 1.56}, {"text": " ni avec le Premier \n ministre, ", "start": 2473.04, "duration": 1.6}, {"text": " ni avec le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique. ", "start": 2474.68, "duration": 3.88}, {"text": " Nous avons ouvert de nouvelles \n fili\u00e8res industrielles ", "start": 2478.6, "duration": 2.12}, {"text": " et nous sommes devenus \n la nation ", "start": 2480.76, "duration": 2.2}, {"text": " la plus attractive \n pour les investissements \u00e9trangers ", "start": 2483.0, "duration": 1.36}, {"text": " en Europe. ", "start": 2484.4, "duration": 2.68}, {"text": " Nous ne changerons \n donc pas de cap ", "start": 2487.12, "duration": 1.36}, {"text": " de politique \u00e9conomique. ", "start": 2488.52, "duration": 4.04}, {"text": " Regardons vos propositions \n sur les rachats d'actions, ", "start": 2492.6, "duration": 1.36}, {"text": " qui ont fortement \n augment\u00e9 au cours ", "start": 2494.0, "duration": 4.48}, {"text": " des ann\u00e9es pass\u00e9es et qui, \n effectivement, m\u00e9ritent attention. ", "start": 2498.52, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2500.12, "duration": 3.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Louis Boyard. ", "start": 2503.4, "duration": 2.04}, {"text": " - Louis Boyard: Merci. ", "start": 2505.48, "duration": 2.36}, {"text": " Madame la ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 2507.88, "duration": 1.48}, {"text": " je n'ose pas y croire. ", "start": 2509.4, "duration": 2.28}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n j'ai \u00e9t\u00e9 contact\u00e9 ", "start": 2511.72, "duration": 1.68}, {"text": " par des parents \n et des lyc\u00e9ens ", "start": 2513.44, "duration": 1.16}, {"text": " de la voie \n professionnelle partout ", "start": 2514.64, "duration": 1.2}, {"text": " en France. ", "start": 2515.88, "duration": 2.68}, {"text": " Depuis la rentr\u00e9e, \n plusieurs centaines ", "start": 2518.6, "duration": 1.12}, {"text": " de milliers \n de lyc\u00e9ens effectuent ", "start": 2519.76, "duration": 2.48}, {"text": " leur stage sans \u00eatre pay\u00e9s. ", "start": 2522.28, "duration": 1.12}, {"text": " C'\u00e9tait pourtant \n la grande promesse ", "start": 2523.44, "duration": 4.72}, {"text": " du pr\u00e9sident Macron: \n plus de stages ", "start": 2528.2, "duration": 1.88}, {"text": " pour les lyc\u00e9ens de la voie \n professionnelle, ", "start": 2530.12, "duration": 2.0}, {"text": " et en contrepartie, \n une r\u00e9mun\u00e9ration. ", "start": 2532.16, "duration": 2.92}, {"text": " Madame la ministre, \n o\u00f9 est pass\u00e9 ", "start": 2535.12, "duration": 1.52}, {"text": " le respect quand on oblige \n des lyc\u00e9ens ", "start": 2536.68, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 trouver des stages tout seuls? ", "start": 2538.52, "duration": 7.52}, {"text": " Tout le monde n'a pas le r\u00e9seau \n du lyc\u00e9e Stanislas, ", "start": 2546.08, "duration": 4.24}, {"text": " pour qu'\u00e0 la fin, ", "start": 2550.36, "duration": 1.16}, {"text": " dans les entreprises, \n ils effectuent ", "start": 2551.56, "duration": 5.8}, {"text": " des t\u00e2ches sans rapport \n avec leurs \u00e9tudes. ", "start": 2557.4, "duration": 2.88}, {"text": " Un cadeau pour le patronat \n qui ne paye rien, ", "start": 2560.32, "duration": 4.0}, {"text": " une arnaque \n pour les lyc\u00e9ens ", "start": 2564.36, "duration": 4.4}, {"text": " qui se retrouvent \n \u00e0 travailler ", "start": 2568.8, "duration": 1.0}, {"text": " pour 1 \u00e0 5 euros de l'heure! ", "start": 2569.84, "duration": 2.96}, {"text": " Ce n'est pas leur montrer \n du respect. ", "start": 2572.84, "duration": 5.68}, {"text": " O\u00f9 est pass\u00e9 le respect, \n mes chers coll\u00e8gues, ", "start": 2578.56, "duration": 14.24}, {"text": " lorsque vous huez \n ma question ", "start": 2592.84, "duration": 2.96}, {"text": " sur la voie professionnelle? ", "start": 2595.96, "duration": 2.96}, {"text": " O\u00f9 est pass\u00e9 le respect \n quand l'Etat doit ", "start": 2598.96, "duration": 2.0}, {"text": " de l'argent \u00e0 un tiers \n de la jeunesse scolaris\u00e9e ", "start": 2601.0, "duration": 1.76}, {"text": " et que tout le monde s'en fout? ", "start": 2602.8, "duration": 1.64}, {"text": " Qui, ici, s'int\u00e9resse \n \u00e0 la jeunesse populaire? ", "start": 2604.48, "duration": 2.44}, {"text": " S\u00fbrement pas les macronistes. ", "start": 2606.96, "duration": 4.76}, {"text": " Certainement pas la bande \n \u00e0 Bardella, ", "start": 2611.76, "duration": 1.16}, {"text": " qui vote \n contre la r\u00e9mun\u00e9ration ", "start": 2612.96, "duration": 1.16}, {"text": " des stages. ", "start": 2614.16, "duration": 4.68}, {"text": " Madame la ministre, \n je vous pose donc ", "start": 2618.88, "duration": 1.92}, {"text": " la question \n clairement: pourquoi ", "start": 2620.84, "duration": 1.92}, {"text": " les lyc\u00e9ens de la voie \n professionnelle ", "start": 2622.8, "duration": 3.84}, {"text": " ne sont toujours pas pay\u00e9s? ", "start": 2626.68, "duration": 1.44}, {"text": " Et quand seront-ils pay\u00e9s? ", "start": 2628.16, "duration": 1.52}, {"text": " Rendez l'argent! ", "start": 2629.72, "duration": 1.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2631.48, "duration": 2.68}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Prisca Thevenot. ", "start": 2634.2, "duration": 4.64}, {"text": " Un peu de silence. ", "start": 2638.88, "duration": 2.28}, {"text": " - Prisca Thevenot: \n Merci, madame ", "start": 2641.2, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2642.24, "duration": 8.4}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Louis Boyard, ", "start": 2650.68, "duration": 8.32}, {"text": " oui, nous avons fait \n avec le pr\u00e9sident ", "start": 2659.04, "duration": 4.08}, {"text": " de la R\u00e9publique \n de la fili\u00e8re professionnelle ", "start": 2663.16, "duration": 1.92}, {"text": " une fili\u00e8re d'excellence, \n et notamment... ", "start": 2665.12, "duration": 2.56}, {"text": " Ecoutez ma r\u00e9ponse! ", "start": 2667.72, "duration": 4.52}, {"text": " Notamment avec la r\u00e9forme \n de la fili\u00e8re professionnelle ", "start": 2672.28, "duration": 2.32}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 mise \n en place ", "start": 2674.64, "duration": 2.32}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 cette majorit\u00e9, \n qui a fait ", "start": 2677.0, "duration": 2.92}, {"text": " en sorte qu'il y ait \n un lien plus \u00e9troit ", "start": 2679.96, "duration": 1.8}, {"text": " entre les entreprises \n et les \u00e9tudiants, ", "start": 2681.8, "duration": 2.84}, {"text": " avec la mise en place \n de bureaux d'entreprise ", "start": 2684.68, "duration": 1.6}, {"text": " au sein des \u00e9tablissements \n et en luttant ", "start": 2686.32, "duration": 1.4}, {"text": " contre le d\u00e9crochage \n scolaire ", "start": 2687.76, "duration": 1.0}, {"text": " avec des mesures pr\u00e9cises. ", "start": 2688.8, "duration": 2.64}, {"text": " Nous avons mis \n une gratification ", "start": 2691.48, "duration": 1.88}, {"text": " sur les stages des lyc\u00e9ens \n professionnels. ", "start": 2693.4, "duration": 5.04}, {"text": " J'annonce aux familles \n que d'ici ", "start": 2698.48, "duration": 1.68}, {"text": " la semaine prochaine, \n 100.000 lyc\u00e9ens verront ", "start": 2700.2, "duration": 3.0}, {"text": " leur gratification \n arriver ", "start": 2703.24, "duration": 1.0}, {"text": " et que sur les semaines \n \u00e0 venir, ", "start": 2704.28, "duration": 1.36}, {"text": " le reste des gratifications \n arriveront. ", "start": 2705.68, "duration": 2.68}, {"text": " Vous voulez parler d'arnaque, \n monsieur Louis Boyard, ", "start": 2708.4, "duration": 2.12}, {"text": " mais qui est l'arnaque ici? ", "start": 2710.56, "duration": 3.12}, {"text": " Vous vous \u00eates oppos\u00e9 \n \u00e0 la mise en place ", "start": 2713.72, "duration": 1.76}, {"text": " de cette r\u00e9forme. ", "start": 2715.52, "duration": 1.84}, {"text": " Vous vous \u00eates oppos\u00e9 \n \u00e0 la mise en place ", "start": 2717.4, "duration": 1.76}, {"text": " de cette gratification! ", "start": 2719.2, "duration": 2.2}, {"text": " Vous pouvez parler \n de gratification, ", "start": 2721.44, "duration": 2.24}, {"text": " vous pouvez \n dire ", "start": 2723.72, "duration": 1.0}, {"text": " que vous n'osez pas \n y croire, ", "start": 2724.76, "duration": 1.16}, {"text": " mais je n'ose \n toujours pas croire ", "start": 2725.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 votre capacit\u00e9 \n \u00e0 faire de l'ind\u00e9cence ", "start": 2727.16, "duration": 1.36}, {"text": " votre seule comp\u00e9tence. ", "start": 2728.56, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2730.4, "duration": 1.16}, {"text": " est \u00e0 Anne-Laure Babault. ", "start": 2731.6, "duration": 2.04}, {"text": " Monsieur Boyard! ", "start": 2748.04, "duration": 1.72}, {"text": " Maintenant, vous vous taisez. ", "start": 2749.8, "duration": 6.96}, {"text": " Vous ne respectez pas cet \n h\u00e9micycle. ", "start": 2756.8, "duration": 6.72}, {"text": " Brouhaha ", "start": 2767.24, "duration": 5.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Anne-Laure Babault. ", "start": 2778.36, "duration": 3.36}, {"text": " - Anne-Sophie Babault: \n Ma question s'adresse ", "start": 2781.76, "duration": 1.16}, {"text": " au ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \n charg\u00e9 de la Sant\u00e9 ", "start": 2782.96, "duration": 1.36}, {"text": " et de la Pr\u00e9vention. ", "start": 2784.36, "duration": 4.16}, {"text": " Nous sommes 577 d\u00e9put\u00e9s \n dans cet h\u00e9micycle. ", "start": 2788.56, "duration": 4.08}, {"text": " Chers coll\u00e8gues, \n 10 d'entre nous pourraient ", "start": 2792.68, "duration": 1.28}, {"text": " \u00eatre atteints de la maladie \n de Parkinson. ", "start": 2794.0, "duration": 3.92}, {"text": " On estime qu'une personne \n sur 50 sera atteinte ", "start": 2797.96, "duration": 1.56}, {"text": " de la maladie dans sa vie. ", "start": 2799.56, "duration": 2.96}, {"text": " Depuis plusieurs ann\u00e9es, \n nous observons ", "start": 2802.56, "duration": 1.36}, {"text": " une augmentation des cas \n de maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives. ", "start": 2803.96, "duration": 7.28}, {"text": " De plus en plus de maladies \n sont diagnostiqu\u00e9es, ", "start": 2811.28, "duration": 1.56}, {"text": " mais c'est un nombre \n plus important ", "start": 2812.88, "duration": 3.28}, {"text": " de personnes dont la vie \n se retrouve impact\u00e9e ", "start": 2816.2, "duration": 1.56}, {"text": " par la maladie. ", "start": 2817.8, "duration": 1.28}, {"text": " Je pense \n aux familles, ", "start": 2819.12, "duration": 1.0}, {"text": " mais encore plus aux aidants, \n notamment ", "start": 2820.16, "duration": 1.16}, {"text": " quand la d\u00e9pendance augmente. ", "start": 2821.36, "duration": 4.28}, {"text": " L'une des priorit\u00e9s \n de nos politiques publiques ", "start": 2825.68, "duration": 1.36}, {"text": " est de cr\u00e9er \n les conditions ", "start": 2827.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour que les patients \n restent autonomes ", "start": 2828.12, "duration": 1.16}, {"text": " le plus longtemps possible. ", "start": 2829.32, "duration": 1.0}, {"text": " Nous savons qu'il existe \n un \u00e9l\u00e9ment d\u00e9terminant ", "start": 2830.36, "duration": 1.36}, {"text": " dans le parcours de soins. ", "start": 2831.76, "duration": 3.36}, {"text": " Il faut encourager massivement \n les personnes atteintes ", "start": 2835.16, "duration": 1.36}, {"text": " de la maladie \n de Parkinson \u00e0 pratiquer ", "start": 2836.56, "duration": 1.36}, {"text": " une activit\u00e9 physique r\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 2837.96, "duration": 9.44}, {"text": " Encore faut-il \n qu'elles soient inform\u00e9es ", "start": 2847.44, "duration": 1.0}, {"text": " et accompagn\u00e9es dans la maladie. ", "start": 2848.48, "duration": 1.08}, {"text": " Cela fait bient\u00f4t \n 20 ans que l'un ", "start": 2849.6, "duration": 1.36}, {"text": " de mes proches en est atteint. ", "start": 2851.0, "duration": 1.16}, {"text": " En 20 ans, \n il n'existe ", "start": 2852.2, "duration": 1.0}, {"text": " toujours pas de protocole \n d'accompagnement. ", "start": 2853.24, "duration": 2.36}, {"text": " Avec une centaine \n de d\u00e9put\u00e9s, je porte ", "start": 2855.64, "duration": 2.56}, {"text": " une proposition \n transpartisane, ", "start": 2858.24, "duration": 1.72}, {"text": " en lien \n avec France Parkinson ", "start": 2860.0, "duration": 11.76}, {"text": " et la f\u00e9d\u00e9ration des masseurs \n kin\u00e9sith\u00e9rapeutes, ", "start": 2871.8, "duration": 1.2}, {"text": " afin de cr\u00e9er un accompagnement \n de kin\u00e9sith\u00e9rapie. ", "start": 2873.04, "duration": 3.32}, {"text": " Il permettra \n aux patients de vivre ", "start": 2876.4, "duration": 1.16}, {"text": " avec la maladie \n afin de ralentir ", "start": 2877.6, "duration": 1.16}, {"text": " la progression. ", "start": 2878.8, "duration": 1.36}, {"text": " Monsieur le ministre, \n \u00e0 l'occasion ", "start": 2880.2, "duration": 1.24}, {"text": " de la Journ\u00e9e mondiale \n de la maladie ", "start": 2881.48, "duration": 2.76}, {"text": " de Parkinson ce jeudi 11 avril, \n j'aimerais savoir ", "start": 2884.28, "duration": 1.56}, {"text": " ce que le gouvernement envisage \n afin d'am\u00e9liorer l'accompagnement ", "start": 2885.88, "duration": 1.56}, {"text": " des patients. ", "start": 2887.48, "duration": 5.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, ch\u00e8re coll\u00e8gue. ", "start": 2893.32, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 2894.52, "duration": 1.36}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Merci, madame ", "start": 2895.92, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2896.96, "duration": 7.4}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Babault, ", "start": 2904.4, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez raison, \n la maladie de Parkinson ", "start": 2905.44, "duration": 3.24}, {"text": " est une maladie \n neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9rative chronique ", "start": 2908.72, "duration": 1.4}, {"text": " qui affecte pr\u00e8s de 300.000 \n de nos concitoyens ", "start": 2910.16, "duration": 1.6}, {"text": " et pr\u00e8s de 30.000 \n nouveaux cas ", "start": 2911.8, "duration": 1.16}, {"text": " sont d\u00e9tect\u00e9s chaque ann\u00e9e. ", "start": 2913.0, "duration": 3.12}, {"text": " C'est une maladie lourde \n pour le quotidien ", "start": 2916.16, "duration": 1.88}, {"text": " des patients mais aussi \n pour leur entourage. ", "start": 2918.08, "duration": 3.92}, {"text": " C'est la deuxi\u00e8me cause \n de handicap moteur ", "start": 2922.04, "duration": 4.32}, {"text": " chez les adultes, \n et cette journ\u00e9e, ", "start": 2926.4, "duration": 1.16}, {"text": " apr\u00e8s demain, \n permettra de mettre ", "start": 2927.6, "duration": 1.0}, {"text": " la lumi\u00e8re sur ce fl\u00e9au. ", "start": 2928.64, "duration": 5.64}, {"text": " Je reconnais \n votre mobilisation ", "start": 2934.32, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 2935.36, "duration": 1.0}, {"text": " Je tiens \u00e0 la saluer. ", "start": 2936.4, "duration": 2.76}, {"text": " Mieux accompagner \n le patient, lui donner ", "start": 2939.2, "duration": 1.6}, {"text": " les cl\u00e9s pour mieux \n comprendre l'impact ", "start": 2940.84, "duration": 4.04}, {"text": " sur sa vie, \n c'est le sens de l'action ", "start": 2944.92, "duration": 1.56}, {"text": " que m\u00e8ne le gouvernement, \n notamment ", "start": 2946.52, "duration": 1.0}, {"text": " avec la mise \n en oeuvre des bilans ", "start": 2947.56, "duration": 2.0}, {"text": " de pr\u00e9vention \n qui vont \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9s ", "start": 2949.6, "duration": 1.16}, {"text": " les prochaines semaines. ", "start": 2950.8, "duration": 2.88}, {"text": " C'est aussi le sens \n des mesures prises ", "start": 2953.72, "duration": 1.48}, {"text": " par cette majorit\u00e9 \n pour mieux aider ", "start": 2955.24, "duration": 2.28}, {"text": " et mieux reconna\u00eetre \n le r\u00f4le des aidants ", "start": 2957.56, "duration": 1.36}, {"text": " dans l'accompagnement \n de cette maladie. ", "start": 2958.96, "duration": 8.48}, {"text": " Pour les ann\u00e9es 2024 \n et 2028, une strat\u00e9gie ", "start": 2967.48, "duration": 1.56}, {"text": " va \u00eatre \u00e9tablie \n dans les prochaines semaines. ", "start": 2969.08, "duration": 2.4}, {"text": " Je mettrai en place \n des mesures ", "start": 2971.52, "duration": 2.52}, {"text": " pour passer un cap \n suppl\u00e9mentaire ", "start": 2974.08, "duration": 2.44}, {"text": " dans l'accompagnement, \n mais aussi ", "start": 2976.56, "duration": 4.44}, {"text": " dans la meilleure \n appr\u00e9hension ", "start": 2981.04, "duration": 1.52}, {"text": " par chaque personne \n touch\u00e9e des contraintes ", "start": 2982.6, "duration": 1.16}, {"text": " de cette maladie. ", "start": 2983.8, "duration": 1.0}, {"text": " Votre proposition \n y trouve ", "start": 2984.84, "duration": 1.0}, {"text": " toute sa place. ", "start": 2985.88, "duration": 4.84}, {"text": " C'est avec beaucoup \n d'int\u00e9r\u00eat ", "start": 2990.76, "duration": 2.0}, {"text": " que je vous inviterai \n \u00e0 participer ", "start": 2992.8, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 ces travaux \n pr\u00e9paratoires afin ", "start": 2995.8, "duration": 1.64}, {"text": " que l\u00e0 encore, nous puissions \n viser cet objectif: ", "start": 2997.48, "duration": 3.08}, {"text": " mieux accompagner \n les Fran\u00e7ais touch\u00e9s ", "start": 3000.6, "duration": 1.0}, {"text": " ainsi que ceux qui les entourent. ", "start": 3001.64, "duration": 1.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3003.36, "duration": 3.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n St\u00e9phane Rambaud ", "start": 3007.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 3008.48, "duration": 5.2}, {"text": " - St\u00e9phane Rambaud: \n Merci, madame ", "start": 3013.72, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3014.76, "duration": 4.76}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Europe ", "start": 3019.56, "duration": 3.24}, {"text": " et des Affaires \u00e9trang\u00e8res, \n mes chers coll\u00e8gues. ", "start": 3022.84, "duration": 3.64}, {"text": " Le pacte immigration \n et asile soumis ", "start": 3026.52, "duration": 2.8}, {"text": " au vote du Parlement \n europ\u00e9en demain ", "start": 3029.36, "duration": 1.24}, {"text": " est impos\u00e9 par l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 3030.64, "duration": 5.2}, {"text": " Pour cette Union Europ\u00e9enne, \n l'immigration massive ", "start": 3035.88, "duration": 2.72}, {"text": " n'est pas un probl\u00e8me, \n mais un projet. ", "start": 3038.64, "duration": 8.92}, {"text": " Les chiffres de 2022, \n avec 24.850 expulsions r\u00e9alis\u00e9es ", "start": 3047.6, "duration": 3.84}, {"text": " par Frontex, face \u00e0 330.000 \n entr\u00e9es ill\u00e9gales, ", "start": 3051.48, "duration": 1.36}, {"text": " en est la parfaite illustration. ", "start": 3052.88, "duration": 3.08}, {"text": " Ce pacte comprend \n des mesures ", "start": 3056.0, "duration": 2.72}, {"text": " que nous jugeons dramatiques \n et antid\u00e9mocratiques ", "start": 3058.76, "duration": 2.76}, {"text": " pour les Fran\u00e7ais \n et notre nation, ", "start": 3061.56, "duration": 1.88}, {"text": " comme la simplification \n des proc\u00e9dures ", "start": 3063.48, "duration": 1.12}, {"text": " de regroupement \n familial et les amendes ", "start": 3064.64, "duration": 7.56}, {"text": " de 20.000 euros \n par migrant inflig\u00e9es ", "start": 3072.24, "duration": 1.84}, {"text": " aux Etats-membres refusant \n la relocalisation ", "start": 3074.12, "duration": 1.0}, {"text": " des demandeurs d'asile. ", "start": 3075.16, "duration": 1.24}, {"text": " En imposant \n l'immigration massive, ", "start": 3076.44, "duration": 3.08}, {"text": " ce pacte alimente une fabrique \n \u00e0 s\u00e9jours irr\u00e9guliers. ", "start": 3079.56, "duration": 6.6}, {"text": " Pire encore, \n ce pacte s'inscrit ", "start": 3086.2, "duration": 1.36}, {"text": " dans un contexte \n o\u00f9 l'augmentation ", "start": 3087.6, "duration": 2.2}, {"text": " de la d\u00e9linquance \n et de la criminalit\u00e9 ", "start": 3089.84, "duration": 1.8}, {"text": " est clairement li\u00e9e \n \u00e0 l'immigration massive. ", "start": 3091.68, "duration": 4.68}, {"text": " En effet, le lien \n entre cette flamb\u00e9e ", "start": 3096.4, "duration": 1.36}, {"text": " des violences et l'immigration \n est manifeste. ", "start": 3097.8, "duration": 7.92}, {"text": " Alors que la population \n \u00e9trang\u00e8re repr\u00e9sente 7% ", "start": 3105.76, "duration": 3.56}, {"text": " de la population totale \n d'apr\u00e8s l'INSEE, ", "start": 3109.36, "duration": 1.16}, {"text": " le minist\u00e8re \n de la Justice rel\u00e8ve ", "start": 3110.56, "duration": 1.16}, {"text": " que 25% des d\u00e9tenus \n sont \u00e9trangers. ", "start": 3111.76, "duration": 4.2}, {"text": " En outre, je rappelle \n que la DGSI ", "start": 3116.0, "duration": 3.64}, {"text": " a \u00e9tabli un lien \n clair et net ", "start": 3119.68, "duration": 2.0}, {"text": " entre les parcours migratoires \n et l'arriv\u00e9e d'islamistes ", "start": 3121.72, "duration": 1.36}, {"text": " sur notre territoire. ", "start": 3123.12, "duration": 5.68}, {"text": " Face \u00e0 cette terrible r\u00e9alit\u00e9, \n le Rassemblement National ", "start": 3128.84, "duration": 4.48}, {"text": " et Marine Le Pen ont toujours \n d\u00e9fendu courageusement ", "start": 3133.36, "duration": 2.84}, {"text": " des solutions fermes \n et pragmatiques. ", "start": 3136.24, "duration": 3.84}, {"text": " Les demandes d'asile \n doivent \u00eatre examin\u00e9es ", "start": 3140.12, "duration": 1.16}, {"text": " en dehors des fronti\u00e8res. ", "start": 3141.32, "duration": 1.84}, {"text": " Frontex doit devenir \n une v\u00e9ritable agence ", "start": 3143.2, "duration": 1.16}, {"text": " de protection... ", "start": 3144.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3145.44, "duration": 1.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 3147.08, "duration": 3.0}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Merci, madame ", "start": 3150.12, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3151.16, "duration": 10.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n St\u00e9phane Rambaud, ", "start": 3161.2, "duration": 1.36}, {"text": " chaque fois que nous apportons \n des r\u00e9ponses concr\u00e8tes ", "start": 3162.6, "duration": 1.76}, {"text": " aux probl\u00e8mes \n des Fran\u00e7ais, ", "start": 3164.4, "duration": 3.0}, {"text": " vous vous y opposez \n parce que ces probl\u00e8mes, ", "start": 3167.44, "duration": 1.56}, {"text": " vous en vivez. ", "start": 3169.04, "duration": 1.0}, {"text": " Vous en faites \n du carburant \u00e9lectoral. ", "start": 3170.08, "duration": 4.0}, {"text": " Ce pacte sur l'asile \n et l'immigration, ", "start": 3174.12, "duration": 1.36}, {"text": " c'\u00e9tait un engagement \n du pr\u00e9sident ", "start": 3175.52, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique \n dans son discours ", "start": 3176.56, "duration": 1.16}, {"text": " de la Sorbonne en 2017. ", "start": 3177.76, "duration": 3.08}, {"text": " Ce pacte sera adopt\u00e9 \n dans les prochains jours ", "start": 3180.88, "duration": 1.56}, {"text": " par le Parlement europ\u00e9en. ", "start": 3182.48, "duration": 5.52}, {"text": " Ce pacte repose \n sur trois piliers \u00e9quilibr\u00e9s: ", "start": 3188.04, "duration": 1.36}, {"text": " le renforcement \n de nos fronti\u00e8res, ", "start": 3189.44, "duration": 2.44}, {"text": " l'efficacit\u00e9 \n des proc\u00e9dures d'asile, ", "start": 3191.92, "duration": 1.0}, {"text": " et la solidarit\u00e9 \n entre les Etats-membres. ", "start": 3192.96, "duration": 3.0}, {"text": " Le renforcement \n de nos fronti\u00e8res ", "start": 3196.0, "duration": 4.36}, {"text": " avec le filtrage \n des personnes qui arrivent ", "start": 3200.4, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 nos fronti\u00e8res, \n des contr\u00f4les sanitaires ", "start": 3203.04, "duration": 1.92}, {"text": " et s\u00e9curitaires, \n et l'enregistrement ", "start": 3205.0, "duration": 2.12}, {"text": " dans des bases de donn\u00e9es \n qui permettront ", "start": 3207.16, "duration": 1.36}, {"text": " le suivi de ces personnes \n sur le territoire europ\u00e9en. ", "start": 3208.56, "duration": 2.52}, {"text": " L'efficacit\u00e9 \n de la proc\u00e9dure d'asile ", "start": 3211.12, "duration": 2.76}, {"text": " avec le traitement \n des demandes provenant... ", "start": 3213.92, "duration": 5.12}, {"text": " Ou ayant peu \n de chances d'aboutir ", "start": 3219.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'ext\u00e9rieur \n des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures, ", "start": 3220.28, "duration": 4.12}, {"text": " avec des d\u00e9lais \n raccourcis et des retours ", "start": 3224.44, "duration": 1.72}, {"text": " vers les pays d'origine facilit\u00e9s. ", "start": 3226.2, "duration": 3.68}, {"text": " La solidarit\u00e9 \n entre les Etats-membres sera ", "start": 3229.92, "duration": 1.16}, {"text": " de mise. ", "start": 3231.12, "duration": 6.48}, {"text": " Les Etats-membres \n seront solidaires ", "start": 3237.64, "duration": 1.0}, {"text": " entre eux. ", "start": 3238.68, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une solidarit\u00e9 choisie. ", "start": 3239.72, "duration": 4.88}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous avez, ", "start": 3244.64, "duration": 2.4}, {"text": " il y a quelques semaines, \n vot\u00e9 ", "start": 3247.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour la loi asile \n et immigration ", "start": 3248.28, "duration": 3.2}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle. ", "start": 3251.68, "duration": 2.24}, {"text": " Aujourd'hui, \n vous vous prononcez ", "start": 3253.96, "duration": 1.0}, {"text": " contre le pacte asile \n et immigration. ", "start": 3255.0, "duration": 1.52}, {"text": " Deux hypoth\u00e8ses: \n soit vous n'avez ", "start": 3256.56, "duration": 3.52}, {"text": " pas les id\u00e9es claires \n sur les questions d'immigration, ", "start": 3260.12, "duration": 1.56}, {"text": " et c'est pr\u00e9occupant, \n soit, ", "start": 3261.72, "duration": 1.56}, {"text": " malgr\u00e9 vos grands \n discours, vous n'avez ", "start": 3263.32, "duration": 1.88}, {"text": " aucune intention de r\u00e9soudre \n les probl\u00e8mes d'immigration, ", "start": 3265.24, "duration": 1.36}, {"text": " et c'est tr\u00e8s grave. ", "start": 3266.64, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 3268.2, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 3269.4, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe Plassard ", "start": 3270.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 3271.84, "duration": 5.4}, {"text": " - Christophe Plassard: \n Merci, madame ", "start": 3277.28, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3278.32, "duration": 2.72}, {"text": " Monsieur Herv\u00e9 Berville, \n jeudi dernier, ", "start": 3281.08, "duration": 1.6}, {"text": " vous vous \u00eates rendu \n \u00e0 Arcachon aupr\u00e8s ", "start": 3282.72, "duration": 1.36}, {"text": " des ostr\u00e9iculteurs \n touch\u00e9s par la crise ", "start": 3284.12, "duration": 2.68}, {"text": " du nouveau virus \n qui s'est r\u00e9pandu ", "start": 3286.84, "duration": 1.16}, {"text": " sur le bassin d'Arcachon \n en hiver dernier. ", "start": 3288.04, "duration": 8.2}, {"text": " Si la crise \n \u00e9tait localis\u00e9e, ", "start": 3296.28, "duration": 1.12}, {"text": " j'affirme qu'il s'agit d'un sujet \n d'int\u00e9r\u00eat national majeur ", "start": 3297.44, "duration": 1.76}, {"text": " qui touche l'ensemble \n des bassins ", "start": 3299.24, "duration": 3.64}, {"text": " parmi lesquels figure \n en premier lieu ", "start": 3302.92, "duration": 1.16}, {"text": " la Charente-Maritime. ", "start": 3304.12, "duration": 2.52}, {"text": " M\u00eame si le virus \n n'a pas contamin\u00e9 ", "start": 3306.68, "duration": 1.36}, {"text": " les exploitations \n de la Charente-Maritime ", "start": 3308.08, "duration": 3.64}, {"text": " au point de stopper \n la vente, l'inqui\u00e9tude ", "start": 3311.76, "duration": 1.92}, {"text": " des consommateurs \n pendant les f\u00eates ", "start": 3313.72, "duration": 3.96}, {"text": " de No\u00ebl a touch\u00e9 \n l'ensemble du pays: ", "start": 3317.72, "duration": 3.44}, {"text": " Normandie, \n Bretagne, Vend\u00e9e ", "start": 3321.2, "duration": 1.04}, {"text": " n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9es. ", "start": 3322.28, "duration": 7.64}, {"text": " Les exploitations \n dont l'H\u00e9rault ", "start": 3329.96, "duration": 1.44}, {"text": " ont accus\u00e9 une baisse \n de la consommation jusqu'\u00e0 50% ", "start": 3331.44, "duration": 1.76}, {"text": " pour la p\u00e9riode. ", "start": 3333.24, "duration": 1.0}, {"text": " Cela entra\u00eene \n une augmentation des stocks. ", "start": 3334.28, "duration": 1.64}, {"text": " La chute des prix \n fait donc partie ", "start": 3335.96, "duration": 1.36}, {"text": " du processus. ", "start": 3337.36, "duration": 10.88}, {"text": " Pouvez-vous nous dire \n si les mesures annonc\u00e9es ", "start": 3348.28, "duration": 1.36}, {"text": " concerneront \n toutes les exploitations ayant ", "start": 3349.68, "duration": 1.0}, {"text": " connu une baisse \n des recettes, ", "start": 3350.72, "duration": 1.0}, {"text": " et pas seulement \n celles qui ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es? ", "start": 3351.76, "duration": 1.56}, {"text": " Je pense \u00e0 l'exon\u00e9ration \n des redevances domaniales ", "start": 3353.36, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e0 l'indemnisation \n des exploitations ", "start": 3354.76, "duration": 1.28}, {"text": " au b\u00e9n\u00e9fice du programme \n de communication ", "start": 3356.08, "duration": 1.84}, {"text": " de 500.000 euros \n que vous avez annonc\u00e9 ", "start": 3357.96, "duration": 1.36}, {"text": " pour relancer \n la consommation, ", "start": 3359.36, "duration": 3.96}, {"text": " et surtout, \n le financement de solutions ", "start": 3363.36, "duration": 1.48}, {"text": " contre les eaux pollu\u00e9es. ", "start": 3364.88, "duration": 4.4}, {"text": " Monsieur le ministre, \n nous parlons beaucoup ", "start": 3369.32, "duration": 4.8}, {"text": " de l'importance de l'agriculture. ", "start": 3374.16, "duration": 4.12}, {"text": " Je souligne \u00e9galement \n l'importance ", "start": 3378.32, "duration": 1.0}, {"text": " de l'ostr\u00e9iculture, \n de la p\u00eache ", "start": 3379.36, "duration": 1.0}, {"text": " et de toutes les autres \n fili\u00e8res marines. ", "start": 3380.4, "duration": 4.72}, {"text": " La qualit\u00e9 de l'eau \n est le sujet commun, ", "start": 3385.16, "duration": 1.56}, {"text": " douce ou sal\u00e9e. ", "start": 3386.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3387.8, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Herv\u00e9 Berville. ", "start": 3388.84, "duration": 1.72}, {"text": " - Herv\u00e9 Berville: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3390.6, "duration": 8.2}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Plassard, \n vous l'avez dit, ", "start": 3398.84, "duration": 3.2}, {"text": " les producteurs d'hu\u00eetres, \n ostr\u00e9iculteurs, ", "start": 3402.08, "duration": 1.36}, {"text": " font la fiert\u00e9 \n de notre pays, ", "start": 3403.48, "duration": 1.16}, {"text": " de notre territoire. ", "start": 3404.68, "duration": 8.2}, {"text": " Ils proposent \n des produits de qualit\u00e9. ", "start": 3412.92, "duration": 1.52}, {"text": " Pendant les p\u00e9riodes \n de f\u00eate, ", "start": 3414.48, "duration": 1.0}, {"text": " ils ont v\u00e9cu une situation grave. ", "start": 3415.52, "duration": 3.48}, {"text": " Un certain nombre d'entre eux, \n qui r\u00e9alisent 70% ", "start": 3419.04, "duration": 1.56}, {"text": " de leur chiffre \n d'affaires ", "start": 3420.64, "duration": 2.48}, {"text": " pendant les p\u00e9riodes \n de No\u00ebl, ", "start": 3423.16, "duration": 1.12}, {"text": " n'ont pas pu vendre en raison \n du nouveau virus. ", "start": 3424.32, "duration": 5.08}, {"text": " Nous avons d\u00fb proc\u00e9der \n \u00e0 la fermeture ", "start": 3429.44, "duration": 1.68}, {"text": " de la vente \n et ils n'ont pas pu \u00e9couler ", "start": 3431.16, "duration": 1.76}, {"text": " le stock. ", "start": 3432.96, "duration": 5.96}, {"text": " Il y a eu des cons\u00e9quences \n sur les autres entreprises ", "start": 3438.96, "duration": 3.72}, {"text": " ostr\u00e9icoles, \n puisque par effet de perte ", "start": 3442.72, "duration": 1.16}, {"text": " de confiance, \n le consommateur ", "start": 3443.92, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas all\u00e9 acheter \n autant d'hu\u00eetres. ", "start": 3444.96, "duration": 6.04}, {"text": " Les ostr\u00e9iculteurs \n n'ont pas \u00e0 payer l'addition d'une ", "start": 3451.04, "duration": 1.6}, {"text": " mauvaise qualit\u00e9 des eaux. ", "start": 3452.68, "duration": 1.76}, {"text": " Je me suis donc \n rendu jeudi dernier ", "start": 3454.48, "duration": 1.88}, {"text": " dans le bassin \n d'Arcachon aupr\u00e8s ", "start": 3456.4, "duration": 3.16}, {"text": " des producteurs \n pour annoncer une s\u00e9rie ", "start": 3459.6, "duration": 1.8}, {"text": " de d\u00e9cisions \u00e0 la demande \n du pr\u00e9sident ", "start": 3461.44, "duration": 2.04}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n du Premier ministre, ", "start": 3463.52, "duration": 3.72}, {"text": " pour mettre en place \n deux choses: ", "start": 3467.28, "duration": 1.24}, {"text": " un plan d'urgence \n pour mettre en place ", "start": 3468.56, "duration": 6.48}, {"text": " des financements \n pour une relance ", "start": 3475.08, "duration": 1.0}, {"text": " de la d\u00e9gustation, \n et des exon\u00e9rations ", "start": 3476.12, "duration": 2.0}, {"text": " des redevances domaniales \n qui concernent ", "start": 3478.16, "duration": 2.84}, {"text": " tout le monde, \n avec des taux diff\u00e9renci\u00e9s ", "start": 3481.04, "duration": 1.36}, {"text": " en fonction des territoires. ", "start": 3482.44, "duration": 3.64}, {"text": " Nous devons aussi \n traiter le combat ", "start": 3486.12, "duration": 1.16}, {"text": " sur le moyen et long terme. ", "start": 3487.32, "duration": 1.96}, {"text": " Sur le moyen \n terme, ", "start": 3489.32, "duration": 1.0}, {"text": " c'est ce que nous portons \n au niveau europ\u00e9en. ", "start": 3490.36, "duration": 2.24}, {"text": " Nous demandons \n \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne ", "start": 3492.64, "duration": 2.48}, {"text": " des mesures d'aide \n exceptionnelles. ", "start": 3495.16, "duration": 3.4}, {"text": " Le Premier ministre \n m'a demand\u00e9 de porter ", "start": 3498.6, "duration": 1.36}, {"text": " le combat jusqu'au bout. ", "start": 3500.0, "duration": 8.0}, {"text": " C'est le temps plus long \n de l'adaptation ", "start": 3508.04, "duration": 1.36}, {"text": " au changement climatique, \n de l'investissement ", "start": 3509.44, "duration": 1.04}, {"text": " dans les r\u00e9seaux, \n et une meilleure gestion ", "start": 3510.52, "duration": 1.36}, {"text": " des eaux pluviales. ", "start": 3511.92, "duration": 4.92}, {"text": " Les agences de l'eau \n seront concern\u00e9es ", "start": 3516.88, "duration": 1.16}, {"text": " pour pr\u00e9server \n la souverainet\u00e9 ", "start": 3518.08, "duration": 1.0}, {"text": " de notre pays \n et pour accompagner ", "start": 3519.12, "duration": 1.16}, {"text": " les producteurs qui font \n un produit d'excellence. ", "start": 3520.32, "duration": 5.0}, {"text": " Je vous invite \n \u00e0 en manger tout au long ", "start": 3525.36, "duration": 1.76}, {"text": " de l'ann\u00e9e. ", "start": 3527.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3528.2, "duration": 2.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Davy Rimane. ", "start": 3531.04, "duration": 3.72}, {"text": " - Davy Rimane: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3534.8, "duration": 2.6}, {"text": " Ma question sera pour monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 3537.44, "duration": 6.56}, {"text": " Vous receviez le mois \n dernier les laur\u00e9ates ", "start": 3544.04, "duration": 13.56}, {"text": " du concours \n Femmes entrepreneures. ", "start": 3557.64, "duration": 1.88}, {"text": " L'une d'entre \n elles est morte hier ", "start": 3559.56, "duration": 1.16}, {"text": " sur le chemin du travail. ", "start": 3560.76, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait une jeune \n femme accomplie, ", "start": 3561.8, "duration": 1.0}, {"text": " m\u00e8re, qui avait fait \n son retour au pays. ", "start": 3562.84, "duration": 4.8}, {"text": " Je voudrais \n lui rendre hommage ", "start": 3567.68, "duration": 1.0}, {"text": " en ce jour. ", "start": 3568.72, "duration": 3.28}, {"text": " Merci, ch\u00e8re coll\u00e8gue. ", "start": 3572.04, "duration": 1.2}, {"text": " C'est la population qui a arr\u00eat\u00e9 \n l'assassin pr\u00e9sum\u00e9. ", "start": 3573.28, "duration": 1.56}, {"text": " La Guyane perd \n une citoyenne \u00e9m\u00e9rite. ", "start": 3574.88, "duration": 2.0}, {"text": " Cette situation fait suite \n \u00e0 plusieurs courriers, ", "start": 3576.92, "duration": 3.24}, {"text": " de la part de tous \n les \u00e9lus parlementaires ", "start": 3580.2, "duration": 1.56}, {"text": " de Guyane. ", "start": 3581.8, "duration": 4.88}, {"text": " Ces courriers \n sont rest\u00e9s sans r\u00e9ponse ", "start": 3586.72, "duration": 1.16}, {"text": " alors qu'ils alertaient \n sur la criminalit\u00e9 ", "start": 3587.92, "duration": 1.16}, {"text": " avec des solutions concr\u00e8tes. ", "start": 3589.12, "duration": 1.6}, {"text": " Plusieurs amendements \n ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s, ", "start": 3590.76, "duration": 5.36}, {"text": " puis rejet\u00e9s, tout \u00e7a sur fond \n d'autosatisfaction politique. ", "start": 3596.16, "duration": 1.56}, {"text": " La Guyane n'est pas la France. ", "start": 3597.76, "duration": 3.52}, {"text": " Au risque \n de me r\u00e9p\u00e9ter, ", "start": 3601.32, "duration": 5.24}, {"text": " nous sommes face \n \u00e0 un Etat sourd, ", "start": 3606.6, "duration": 1.36}, {"text": " malgr\u00e9 nos propositions, \n malgr\u00e9 les r\u00e9alit\u00e9s, ", "start": 3608.0, "duration": 3.6}, {"text": " malgr\u00e9 nos amendements \n d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition. ", "start": 3611.64, "duration": 2.12}, {"text": " Il n'y \n a pas plus sourd ", "start": 3613.8, "duration": 1.16}, {"text": " que celui qui ne veut \n rien entendre. ", "start": 3615.0, "duration": 4.24}, {"text": " Celui qui se cloisonne \n finit ", "start": 3619.28, "duration": 1.0}, {"text": " par avoir du sang sur les mains. ", "start": 3620.32, "duration": 1.36}, {"text": " L'Etat \n ne garantit pas la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 3621.72, "duration": 1.16}, {"text": " de nos populations. ", "start": 3622.92, "duration": 2.56}, {"text": " Les solutions \n ne peuvent pas ", "start": 3625.52, "duration": 1.44}, {"text": " \u00eatre du pareil au m\u00eame \n entre Marseille, ", "start": 3627.0, "duration": 1.36}, {"text": " la Guyane et Mayotte. ", "start": 3628.4, "duration": 9.72}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 des op\u00e9rations \n place nette XXL, ", "start": 3638.16, "duration": 2.48}, {"text": " mais le \"plus c'est gros, \n plus \u00e7a passe\", ", "start": 3640.68, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e7a ne marche pas \u00e0 tous les coups. ", "start": 3642.28, "duration": 1.56}, {"text": " Les causes sont profondes. ", "start": 3643.88, "duration": 1.04}, {"text": " Les coups de communication, \n \u00e7a allait peut-\u00eatre ", "start": 3644.96, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 vos abonn\u00e9s, mais pas \u00e0 moi. ", "start": 3647.0, "duration": 1.72}, {"text": " Quand allez-vous \n \u00e9couter les \u00e9lus ", "start": 3648.76, "duration": 9.0}, {"text": " qui ont l'aval populaire \n pour leur strat\u00e9gie ", "start": 3657.8, "duration": 1.76}, {"text": " territoriale? ", "start": 3659.6, "duration": 1.72}, {"text": " Il faut s'attaquer \n aux causes profondes. ", "start": 3661.36, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3662.56, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Marie Gu\u00e9venoux. ", "start": 3663.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Marie Gu\u00e9venoux: \n Merci, madame ", "start": 3664.64, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3665.68, "duration": 8.76}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Davy Rimane, ", "start": 3674.48, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 travers votre question, \n vous \u00e9voquez ", "start": 3678.08, "duration": 4.0}, {"text": " la mort de cette entrepreneure \n \u00e0 laquelle ", "start": 3682.12, "duration": 1.4}, {"text": " je veux rendre \n hommage, \u00e0 laquelle ", "start": 3683.56, "duration": 1.16}, {"text": " le Premier ministre \n a rendu hommage ", "start": 3684.76, "duration": 1.12}, {"text": " tout \u00e0 l'heure. ", "start": 3685.92, "duration": 6.04}, {"text": " C'\u00e9tait une pharmacienne de 34 \n ans, m\u00e8re d'enfants, ", "start": 3692.0, "duration": 1.56}, {"text": " de famille. ", "start": 3693.6, "duration": 4.4}, {"text": " C'\u00e9tait une femme de coeur, \n secouriste, pompier volontaire, ", "start": 3698.04, "duration": 1.56}, {"text": " une femme d'action, aussi. ", "start": 3699.64, "duration": 4.12}, {"text": " Elle \u00e9tait pharmacienne, \n entrepreneure, prim\u00e9e ", "start": 3703.8, "duration": 1.68}, {"text": " par le gouvernement \n comme le Premier ministre ", "start": 3705.52, "duration": 1.36}, {"text": " l'a rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure. ", "start": 3706.92, "duration": 3.88}, {"text": " Vous interrogez aussi \n sur les moyens engag\u00e9s ", "start": 3710.84, "duration": 3.96}, {"text": " sur la s\u00e9curit\u00e9 \n pour d\u00e9fendre la protection ", "start": 3714.84, "duration": 3.56}, {"text": " des concitoyens \n fran\u00e7ais, qui r\u00e9side ", "start": 3718.44, "duration": 1.0}, {"text": " en Guyane. ", "start": 3719.48, "duration": 7.16}, {"text": " Il n'y a pas de coups \n de communication ", "start": 3726.68, "duration": 1.56}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 3728.28, "duration": 1.0}, {"text": " Depuis le d\u00e9but \n de l'ann\u00e9e, ", "start": 3729.32, "duration": 3.36}, {"text": " nous avons mis en place \n des op\u00e9rations place nette XXL ", "start": 3732.72, "duration": 1.96}, {"text": " sur tout le territoire, \n y compris ", "start": 3734.72, "duration": 1.16}, {"text": " en Guyane. ", "start": 3735.92, "duration": 4.08}, {"text": " Dans le cas \n des derni\u00e8res op\u00e9rations ", "start": 3740.04, "duration": 1.84}, {"text": " en Guyane, 10.000 personnes \n ont \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9es, ", "start": 3741.92, "duration": 1.36}, {"text": " 16 tonnes de marchandises \n prohib\u00e9es ", "start": 3743.32, "duration": 2.0}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 saisies, \n et 3 millions d'euros d'avoirs ", "start": 3745.36, "duration": 1.56}, {"text": " criminels ont \u00e9t\u00e9 saisis. ", "start": 3746.96, "duration": 10.24}, {"text": " Hier, la maire \n de Saint-Laurent-du-Maroni ", "start": 3757.24, "duration": 2.12}, {"text": " nous a demand\u00e9 qu'une op\u00e9ration \n place nette XXL puisse ", "start": 3759.4, "duration": 1.76}, {"text": " avoir lieu \n \u00e0 Saint-Laurent-du-Maroni. ", "start": 3761.2, "duration": 3.64}, {"text": " Nous ferons en sorte \n que cette op\u00e9ration place nette ", "start": 3764.88, "duration": 1.76}, {"text": " XXL puisse avoir lieu. ", "start": 3766.68, "duration": 8.64}, {"text": " Nous avons mis en place \n des contr\u00f4les, annonc\u00e9 ", "start": 3775.36, "duration": 1.56}, {"text": " la cr\u00e9ation \n de quatre brigades, ", "start": 3776.96, "duration": 1.0}, {"text": " dont une \u00e0 Saint-Laurent-du-Maroni \n pour compl\u00e9ter ", "start": 3778.0, "duration": 1.2}, {"text": " le dispositif de vid\u00e9oprotection. ", "start": 3779.24, "duration": 1.4}, {"text": " Nous sommes engag\u00e9s, \n fortement engag\u00e9s. ", "start": 3780.68, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai entendu votre question. ", "start": 3781.72, "duration": 5.48}, {"text": " Elle \u00e9tait, au fond, \n respectueuse ", "start": 3787.24, "duration": 1.0}, {"text": " dans un premier temps \n mais tr\u00e8s acerbe ", "start": 3788.28, "duration": 1.36}, {"text": " sur la fin. ", "start": 3789.68, "duration": 1.8}, {"text": " Vous n'\u00e9tiez pas l\u00e0 pour voter \n les moyens suppl\u00e9mentaires ", "start": 3791.52, "duration": 1.76}, {"text": " de la police et de la justice. ", "start": 3793.32, "duration": 2.84}, {"text": " Vous n'\u00e9tiez pas l\u00e0 \n pour voter ", "start": 3796.2, "duration": 1.32}, {"text": " avec nous, pour faire \n en sorte que... ", "start": 3797.56, "duration": 2.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 3799.76, "duration": 1.16}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 3800.96, "duration": 3.36}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Huguette Tiegna ", "start": 3804.36, "duration": 3.48}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 3807.88, "duration": 3.24}, {"text": " - Huguette Tiegna: \n Merci, madame ", "start": 3811.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3812.2, "duration": 8.16}, {"text": " Chers coll\u00e8gues, \n c'est le 30e anniversaire ", "start": 3820.4, "duration": 2.44}, {"text": " du g\u00e9nocide au Rwanda. ", "start": 3822.88, "duration": 2.8}, {"text": " En 100 jours, \n au printemps 94, ", "start": 3825.72, "duration": 1.16}, {"text": " le dernier g\u00e9nocide \n du 20e si\u00e8cle ", "start": 3826.92, "duration": 2.04}, {"text": " a fait plus de 800.000 victimes. ", "start": 3829.0, "duration": 2.64}, {"text": " Des hommes, des femmes, \n des enfants, ", "start": 3831.68, "duration": 1.84}, {"text": " des b\u00e9b\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 \n massacr\u00e9s ", "start": 3833.56, "duration": 3.56}, {"text": " dans une folie collective \n par des hommes ", "start": 3837.16, "duration": 2.16}, {"text": " qui pouvaient \u00eatre le voisin, \n le coll\u00e8gue, l'ami. ", "start": 3839.36, "duration": 8.2}, {"text": " Le 7 avril, j'\u00e9tais \n dans la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise ", "start": 3847.6, "duration": 1.56}, {"text": " en tant que pr\u00e9sidente \n du groupe d'amiti\u00e9. ", "start": 3849.2, "duration": 3.4}, {"text": " J'ai assist\u00e9 \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie \n de souvenir marqu\u00e9e ", "start": 3852.64, "duration": 1.6}, {"text": " par une rare \n \u00e9motion ", "start": 3854.28, "duration": 4.44}, {"text": " qui nous a tous \n submerg\u00e9s ", "start": 3858.76, "duration": 1.0}, {"text": " et dont nous garderons \n \u00e0 jamais ", "start": 3859.8, "duration": 1.16}, {"text": " une trace ind\u00e9l\u00e9bile. ", "start": 3861.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux saluer et honorer \n solennellement ", "start": 3862.04, "duration": 3.32}, {"text": " la r\u00e9silience des rescap\u00e9s \n et des jeunes g\u00e9n\u00e9rations ", "start": 3865.4, "duration": 2.84}, {"text": " qui ont su \n reconstruire l'unit\u00e9 ", "start": 3868.28, "duration": 1.28}, {"text": " de la nation \n avec abn\u00e9gation et dignit\u00e9. ", "start": 3869.6, "duration": 9.08}, {"text": " Cependant, ils ne peuvent \n faire table rase ", "start": 3878.72, "duration": 1.88}, {"text": " du fait que la communaut\u00e9 \n internationale ", "start": 3880.64, "duration": 1.16}, {"text": " a fait d\u00e9faut au printemps 94. ", "start": 3881.84, "duration": 5.2}, {"text": " La France a eu sa part \n de responsabilit\u00e9 ", "start": 3887.08, "duration": 1.56}, {"text": " dans cette faillite \n collective, ", "start": 3888.68, "duration": 1.0}, {"text": " comme l'a reconnu \n le pr\u00e9sident ", "start": 3889.72, "duration": 3.44}, {"text": " de la R\u00e9publique \n en mai 2021 au Rwanda. ", "start": 3893.2, "duration": 3.28}, {"text": " Deux ans auparavant, \n Emmanuel Macron ", "start": 3896.52, "duration": 1.28}, {"text": " avait ouvert \n les archives fran\u00e7aises ", "start": 3897.84, "duration": 1.0}, {"text": " aux historiens. ", "start": 3898.88, "duration": 4.4}, {"text": " Le rapport a point\u00e9 \n des responsabilit\u00e9s accablantes ", "start": 3903.32, "duration": 2.72}, {"text": " tout en signant \n l'absence de complicit\u00e9 ", "start": 3906.08, "duration": 1.16}, {"text": " de g\u00e9nocide. ", "start": 3907.28, "duration": 3.44}, {"text": " Nous avons su travailler \n sur la m\u00e9moire, ", "start": 3910.76, "duration": 4.32}, {"text": " avec le Rwanda, pour b\u00e2tir \n un partenariat confiant. ", "start": 3915.12, "duration": 7.36}, {"text": " Aujourd'hui, un avenir \u00e9clair\u00e9 \n semble possible, ", "start": 3922.52, "duration": 3.24}, {"text": " en cette ann\u00e9e \n o\u00f9 la France accueille ", "start": 3925.8, "duration": 1.36}, {"text": " le sommet international \n de la francophonie. ", "start": 3927.2, "duration": 4.12}, {"text": " Quelles sont les perspectives \n concr\u00e8tes ", "start": 3931.36, "duration": 1.04}, {"text": " de notre relation \n bilat\u00e9rale ", "start": 3932.44, "duration": 1.0}, {"text": " avec le Rwanda? ", "start": 3933.48, "duration": 6.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3939.52, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Franck Riester. ", "start": 3940.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Franck Riester: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3941.6, "duration": 7.36}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n je vous prie ", "start": 3949.0, "duration": 2.6}, {"text": " de bien vouloir \n excuser le ministre ", "start": 3951.64, "duration": 3.16}, {"text": " de l'Europe et des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 3954.84, "duration": 1.16}, {"text": " avec son homologue marocain. ", "start": 3956.04, "duration": 4.12}, {"text": " St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 \n a repr\u00e9sent\u00e9 le pr\u00e9sident ", "start": 3960.2, "duration": 3.36}, {"text": " de la R\u00e9publique dimanche \n pour la comm\u00e9moration ", "start": 3963.6, "duration": 1.36}, {"text": " du g\u00e9nocide perp\u00e9tr\u00e9 \n contre le Rwanda. ", "start": 3965.0, "duration": 3.48}, {"text": " Vous \u00e9tiez pr\u00e9sente, \n madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 3968.52, "duration": 1.16}, {"text": " avec vos coll\u00e8gues. ", "start": 3969.72, "duration": 6.12}, {"text": " Permettez-moi d'abord \n d'avoir une pens\u00e9e ", "start": 3975.88, "duration": 2.04}, {"text": " pour les victimes, \n pour les survivants, ", "start": 3977.96, "duration": 1.16}, {"text": " et pour le peuple \n rwandais tout entier. ", "start": 3979.16, "duration": 3.8}, {"text": " Nous sommes parvenus \n \u00e0 nous r\u00e9concilier ", "start": 3983.0, "duration": 2.08}, {"text": " avec le Rwanda, \n d'abord en regardant ", "start": 3985.12, "duration": 1.16}, {"text": " notre pass\u00e9 en face. ", "start": 3986.32, "duration": 3.96}, {"text": " Nous avons ouvert \n nos archives et mis ", "start": 3990.32, "duration": 3.0}, {"text": " en place une commission \n d'historiens. ", "start": 3993.36, "duration": 10.36}, {"text": " Nos responsabilit\u00e9s \n ont \u00e9t\u00e9 reconnues. ", "start": 4004.4, "duration": 3.84}, {"text": " Ces mots clairs \n ont \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9s ", "start": 4008.28, "duration": 1.16}, {"text": " par le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 4009.48, "duration": 1.16}, {"text": " ce dimanche. ", "start": 4010.68, "duration": 1.0}, {"text": " Nous travaillons \n aussi main ", "start": 4011.72, "duration": 1.0}, {"text": " dans la main avec le Rwanda \n sur la m\u00e9moire ", "start": 4012.76, "duration": 1.76}, {"text": " du g\u00e9nocide pour acc\u00e9l\u00e9rer \n les enqu\u00eates ", "start": 4014.56, "duration": 1.16}, {"text": " contre les g\u00e9nocidaires pr\u00e9sum\u00e9s. ", "start": 4015.76, "duration": 2.92}, {"text": " Depuis 2017, \n avec le Rwanda, ", "start": 4018.72, "duration": 1.0}, {"text": " nous avons b\u00e2ti \n un partenariat tourn\u00e9 ", "start": 4019.76, "duration": 1.16}, {"text": " vers l'avenir. ", "start": 4020.96, "duration": 3.68}, {"text": " Nous avons ouvert un centre \n culturel dynamique, ", "start": 4024.68, "duration": 3.36}, {"text": " nomm\u00e9 un ambassadeur, \n relanc\u00e9 des projets ambitieux ", "start": 4028.08, "duration": 1.36}, {"text": " d'aide \u00e0 l'investissement \n dans la sant\u00e9, ", "start": 4029.48, "duration": 1.16}, {"text": " la formation et l'environnement. ", "start": 4030.68, "duration": 7.96}, {"text": " Samedi, le ministre \n S\u00e9journ\u00e9 a sign\u00e9 ", "start": 4038.68, "duration": 1.16}, {"text": " deux conventions ambitieuses. ", "start": 4039.88, "duration": 9.68}, {"text": " Il y a 400 millions \n d'euros d'aides ", "start": 4049.6, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Agence fran\u00e7aise \n de d\u00e9veloppement ", "start": 4051.0, "duration": 1.0}, {"text": " entre 2024 et 2028. ", "start": 4052.04, "duration": 1.0}, {"text": " Nous travaillons \n aussi \u00e0 renforcer ", "start": 4053.08, "duration": 2.04}, {"text": " les \u00e9changes \n et partenariats ", "start": 4055.16, "duration": 1.0}, {"text": " avec le Rwanda. ", "start": 4056.2, "duration": 2.96}, {"text": " Dans le prolongement du nouveau \n sommet Afrique-France, ", "start": 4059.2, "duration": 1.36}, {"text": " je m'\u00e9tais rendu \n sur place ", "start": 4060.6, "duration": 1.0}, {"text": " avec une d\u00e9l\u00e9gation \n pour participer ", "start": 4061.64, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 un forum d'entreprises \n au Rwanda. ", "start": 4063.6, "duration": 6.24}, {"text": " C'\u00e9tait en octobre 2021 \n et nous continuons d'acc\u00e9l\u00e9rer ", "start": 4069.88, "duration": 1.56}, {"text": " les partenariats \n \u00e9conomiques ", "start": 4071.48, "duration": 1.0}, {"text": " avec le Rwanda. ", "start": 4072.52, "duration": 1.8}, {"text": " La France a r\u00e9ussi \n \u00e0 surmonter les tensions ", "start": 4074.36, "duration": 1.56}, {"text": " du pass\u00e9. ", "start": 4075.96, "duration": 1.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 4077.28, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 4078.32, "duration": 2.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Maxime Minot ", "start": 4080.84, "duration": 1.4}, {"text": " pour Les R\u00e9publicains. ", "start": 4082.28, "duration": 1.32}, {"text": " - Maxime Minot: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4083.64, "duration": 2.36}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 4086.04, "duration": 3.32}, {"text": " depuis quelques jours, \n nous assistons ", "start": 4089.4, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 la multiplication d'actes \n de violence atroces. ", "start": 4090.92, "duration": 6.28}, {"text": " Ces agressions sont d'autant \n plus insupportables ", "start": 4097.24, "duration": 1.48}, {"text": " qu'elles ont lieu \n dans l'espace public ", "start": 4098.76, "duration": 1.16}, {"text": " et qu'elles frappent \n des adolescents ", "start": 4099.96, "duration": 1.0}, {"text": " de plus en plus jeunes. ", "start": 4101.0, "duration": 4.12}, {"text": " Je m'associe \n \u00e0 la douleur immense ", "start": 4105.16, "duration": 1.96}, {"text": " des familles, \n dont les vies sont d\u00e9truites ", "start": 4107.16, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 jamais. ", "start": 4108.56, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai une pens\u00e9e \n pour les victimes ", "start": 4109.6, "duration": 1.16}, {"text": " de la barbarie. ", "start": 4110.8, "duration": 5.88}, {"text": " C'est Thomas, 16 ans, \n poignard\u00e9 \u00e0 mort. ", "start": 4116.72, "duration": 5.48}, {"text": " C'est Shannon, 13 ans, \n viol\u00e9e et tu\u00e9e. ", "start": 4122.24, "duration": 5.32}, {"text": " C'est Shemseddine, \n 15 ans, lynch\u00e9 ", "start": 4127.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 mort. ", "start": 4128.64, "duration": 3.72}, {"text": " C'est Samara, 13 ans, \n frapp\u00e9e \u00e0 la sortie ", "start": 4132.4, "duration": 1.56}, {"text": " de son coll\u00e8ge. ", "start": 4134.0, "duration": 1.12}, {"text": " Cette sauvagerie aveugle \n et presque banale ", "start": 4135.16, "duration": 1.16}, {"text": " ne doit pas nous interpeller. ", "start": 4136.36, "duration": 1.8}, {"text": " Elle nous oblige \n \u00e0 r\u00e9agir collectivement ", "start": 4138.2, "duration": 1.16}, {"text": " et elle vous impose de sortir \n de l'aveuglement. ", "start": 4139.4, "duration": 3.04}, {"text": " Contrairement \n \u00e0 ce que disait ", "start": 4142.48, "duration": 1.0}, {"text": " votre garde des Sceaux, \n l'ins\u00e9curit\u00e9 ", "start": 4143.52, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas un sentiment. ", "start": 4144.56, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une triste r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 4145.6, "duration": 4.12}, {"text": " Et non, l'ensauvagement \n de la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 4149.76, "duration": 2.04}, {"text": " ne peut plus \u00eatre contest\u00e9. ", "start": 4151.84, "duration": 3.32}, {"text": " Votre r\u00e9ponse passe, \n entre autres, ", "start": 4155.2, "duration": 1.0}, {"text": " par une lutte implacable \n contre le harc\u00e8lement ", "start": 4156.24, "duration": 1.36}, {"text": " en ligne. ", "start": 4157.64, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut prot\u00e9ger les victimes. ", "start": 4158.68, "duration": 4.08}, {"text": " Cela n\u00e9cessite aussi \n de responsabiliser ", "start": 4162.8, "duration": 3.28}, {"text": " les parents d\u00e9missionnaires \n et de suspendre ", "start": 4166.12, "duration": 1.16}, {"text": " les allocations \n familiales ", "start": 4167.32, "duration": 1.0}, {"text": " quand il le faut. ", "start": 4168.36, "duration": 2.04}, {"text": " Cela impose \n \u00e9galement d'en finir ", "start": 4170.44, "duration": 1.76}, {"text": " avec l'excuse \n de minorit\u00e9, ", "start": 4172.24, "duration": 1.0}, {"text": " alors que les bourreaux \n sont souvent ", "start": 4173.28, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 peine plus \u00e2g\u00e9s \n que leurs victimes. ", "start": 4175.2, "duration": 3.16}, {"text": " La r\u00e9ponse p\u00e9nale doit \n \u00eatre implacable. ", "start": 4178.4, "duration": 3.12}, {"text": " Comment comptez-vous \n r\u00e9pondre ", "start": 4181.56, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 ces violences d'une \n telle barbarie? ", "start": 4182.84, "duration": 2.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 4185.44, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 4186.64, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Eric Dupond-Moretti. ", "start": 4187.68, "duration": 2.68}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: \n Merci, madame ", "start": 4190.4, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4191.44, "duration": 8.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le ministre? ", "start": 4200.04, "duration": 4.44}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 4204.52, "duration": 5.72}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9 Minot, \n d'abord, \u00e9videmment ", "start": 4210.28, "duration": 2.24}, {"text": " que cette s\u00e9rie \n de crimes ", "start": 4212.56, "duration": 2.88}, {"text": " que vous avez rappel\u00e9s \n nous accable ", "start": 4215.48, "duration": 1.16}, {"text": " toutes et tous. ", "start": 4216.68, "duration": 6.56}, {"text": " Comment lutte-t-on \n contre la d\u00e9linquance, ", "start": 4223.28, "duration": 1.4}, {"text": " lorsque, contrairement \n \u00e0 certains, ", "start": 4224.72, "duration": 4.8}, {"text": " on ne dispose pas de baguette \n magique? ", "start": 4229.56, "duration": 1.44}, {"text": " Vous avez raison \n de rappeler ", "start": 4231.04, "duration": 1.8}, {"text": " que les parents \n doivent garder en t\u00eate ", "start": 4232.88, "duration": 1.36}, {"text": " leurs responsabilit\u00e9s. ", "start": 4234.28, "duration": 2.12}, {"text": " Une question \n avait \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e ", "start": 4236.44, "duration": 2.2}, {"text": " tout \u00e0 l'heure par monsieur \n le pr\u00e9sident Olivier Marleix. ", "start": 4238.68, "duration": 3.4}, {"text": " 310 condamnations \n sont intervenues ", "start": 4242.12, "duration": 1.36}, {"text": " depuis que j'ai demand\u00e9 \n au procureur ", "start": 4243.52, "duration": 1.28}, {"text": " de poursuivre \n les parents d\u00e9faillants. ", "start": 4244.84, "duration": 4.96}, {"text": " L'\u00e9cole, c'est le creuset \n r\u00e9publicain. ", "start": 4249.84, "duration": 3.68}, {"text": " Notre Premier ministre \n est tr\u00e8s engag\u00e9 ", "start": 4253.56, "duration": 1.16}, {"text": " sur cette question. ", "start": 4254.76, "duration": 6.6}, {"text": " Le r\u00e9armement des forces \n de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ", "start": 4261.4, "duration": 1.36}, {"text": " est de mise. ", "start": 4262.8, "duration": 3.56}, {"text": " Vous avez vot\u00e9 les textes \n permettant d'embaucher ", "start": 4266.4, "duration": 1.36}, {"text": " des gendarmes, des policiers. ", "start": 4267.8, "duration": 4.64}, {"text": " Le r\u00e9armement judiciaire, \n bien \u00e9videmment. ", "start": 4272.48, "duration": 3.2}, {"text": " Il est multiple. ", "start": 4275.72, "duration": 9.24}, {"text": " Le minist\u00e8re de la Justice \n est le minist\u00e8re ", "start": 4285.0, "duration": 1.56}, {"text": " du malheur. ", "start": 4286.6, "duration": 1.2}, {"text": " Nous avons pris \n des lois importantes. ", "start": 4287.84, "duration": 2.4}, {"text": " La justice n'a jamais \n \u00e9t\u00e9 aussi s\u00e9v\u00e8re ", "start": 4290.28, "duration": 1.36}, {"text": " en d\u00e9pit de ce qu'en \n disent certains. ", "start": 4291.68, "duration": 1.36}, {"text": " La Cour des comptes le confirme. ", "start": 4293.08, "duration": 5.0}, {"text": " Il y a eu un renforcement \n de l'arsenal juridique ", "start": 4298.12, "duration": 1.88}, {"text": " et un r\u00e9armement \n de la justice ", "start": 4300.04, "duration": 1.16}, {"text": " avec un plan \n d'embauche ", "start": 4301.24, "duration": 1.0}, {"text": " que vous nous avez permis \n de r\u00e9aliser. ", "start": 4302.28, "duration": 7.32}, {"text": " Sur les r\u00e9seaux sociaux, \n un \u00e9norme travail ", "start": 4309.64, "duration": 1.32}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 fait, notamment \n au niveau europ\u00e9en, ", "start": 4311.0, "duration": 1.36}, {"text": " gr\u00e2ce au pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique. ", "start": 4312.4, "duration": 1.4}, {"text": " Il faut continuer \n encore, encore, ", "start": 4313.84, "duration": 1.0}, {"text": " sans rel\u00e2che, jamais. ", "start": 4314.88, "duration": 2.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 4317.48, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 4318.52, "duration": 4.0}, {"text": " Monsieur Minot? ", "start": 4322.56, "duration": 2.56}, {"text": " - Maxime Minot: \n D\u00e9sol\u00e9 ", "start": 4325.16, "duration": 1.0}, {"text": " de vous avoir r\u00e9veill\u00e9. ", "start": 4326.2, "duration": 1.0}, {"text": " Non, je plaisante. ", "start": 4327.24, "duration": 7.64}, {"text": " Monsieur le ministre, \n je pense ", "start": 4334.92, "duration": 4.48}, {"text": " que nous avons toujours \n \u00e9t\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 ", "start": 4339.44, "duration": 2.4}, {"text": " du soutien \u00e0 la disposition, \n \u00e0 la r\u00e9ponse p\u00e9nale. ", "start": 4341.88, "duration": 5.88}, {"text": " Aujourd'hui, on ne peut \n plus se contenter ", "start": 4347.8, "duration": 2.96}, {"text": " de quelques minutes \n de silence ", "start": 4350.8, "duration": 5.56}, {"text": " et de recueillement. ", "start": 4357.04, "duration": 3.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vais vous rappeler ", "start": 4360.44, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'ordre \n le contenu du temps ", "start": 4361.84, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il vous reste. ", "start": 4363.04, "duration": 1.0}, {"text": " Alors, La parole \n est \u00e0 monsieur Romain Baubry ", "start": 4364.08, "duration": 1.56}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 4365.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Romain Baubry: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4366.72, "duration": 1.36}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 monsieur \n Eric Dupond-Moretti. ", "start": 4368.12, "duration": 3.48}, {"text": " Des op\u00e9rations \n de communication XXL ", "start": 4371.64, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 une punition XXL, \n il n'y a qu'un pas. ", "start": 4374.92, "duration": 10.84}, {"text": " Les trafiquants de drogue \n se voient pourchass\u00e9s, ", "start": 4385.8, "duration": 3.68}, {"text": " mais la consommation \n de stup\u00e9fiants doit ", "start": 4389.52, "duration": 1.24}, {"text": " \u00eatre combattue \n dans la rue ", "start": 4390.8, "duration": 1.0}, {"text": " comme \u00e0 la prison. ", "start": 4391.84, "duration": 7.08}, {"text": " Vous pr\u00e9parez \n un d\u00e9cret pour intimer ", "start": 4398.96, "duration": 1.16}, {"text": " des poursuites \n lors de la commission ", "start": 4400.16, "duration": 1.16}, {"text": " des d\u00e9tenus. ", "start": 4401.36, "duration": 4.68}, {"text": " Comment accepter \n que la sanction puisse ", "start": 4406.08, "duration": 8.36}, {"text": " \u00eatre une simple \n lettre d'excuses, ", "start": 4414.48, "duration": 1.0}, {"text": " alors qu'on sait \n que les trafics ", "start": 4415.52, "duration": 1.16}, {"text": " de stup\u00e9fiants se d\u00e9veloppent \n \u00e0 vitesse grand V ", "start": 4416.72, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'int\u00e9rieur \n des murs, mais aussi ", "start": 4418.32, "duration": 1.16}, {"text": " que les incarc\u00e9r\u00e9s \n continuent le deal ", "start": 4419.52, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'ext\u00e9rieur? ", "start": 4420.72, "duration": 6.44}, {"text": " Vous att\u00e9nuez toujours \n plus les droits ", "start": 4427.2, "duration": 2.12}, {"text": " des surveillants p\u00e9nitentiaires. ", "start": 4429.36, "duration": 2.68}, {"text": " Comptez-vous faire \n de nos prisons ", "start": 4432.08, "duration": 1.0}, {"text": " des zones de deal? ", "start": 4433.12, "duration": 4.24}, {"text": " Vous diffusez \n l'impunit\u00e9 au sein ", "start": 4437.4, "duration": 1.0}, {"text": " de ces murs. ", "start": 4438.44, "duration": 2.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4440.68, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Eric \n Dupond-Moretti. ", "start": 4441.72, "duration": 2.04}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: \n Merci, madame ", "start": 4443.8, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4444.84, "duration": 5.92}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Baubry, vous venez ", "start": 4450.8, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 l'instant \n devant la repr\u00e9sentation ", "start": 4454.4, "duration": 1.72}, {"text": " nationale, \n de nous pr\u00e9senter un mensonge ", "start": 4456.16, "duration": 1.16}, {"text": " et une fake news. ", "start": 4457.36, "duration": 1.0}, {"text": " Vous en avez l'habitude. ", "start": 4458.4, "duration": 1.0}, {"text": " Je vais vous r\u00e9pondre. ", "start": 4459.44, "duration": 3.56}, {"text": " Vous \u00e9voquez \n un projet de d\u00e9cret ", "start": 4463.04, "duration": 3.2}, {"text": " qui pr\u00e9voirait une r\u00e9duction \n des sanctions disciplinaires ", "start": 4466.28, "duration": 2.92}, {"text": " pour les d\u00e9tenus \n qui se livreraient ", "start": 4469.24, "duration": 1.16}, {"text": " au trafic de stup\u00e9fiants \n en d\u00e9tention. ", "start": 4470.44, "duration": 2.4}, {"text": " Ce n'est pas vrai \n et c'est justement ", "start": 4472.88, "duration": 1.36}, {"text": " tout l'inverse. ", "start": 4474.28, "duration": 3.64}, {"text": " Je pense que vous n'avez pas lu \n la derni\u00e8re version ", "start": 4477.96, "duration": 1.96}, {"text": " du d\u00e9cret \n qui est en pr\u00e9paration, ", "start": 4479.96, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 4481.16, "duration": 1.0}, {"text": " Ce d\u00e9cret est en cours \n de concertation. ", "start": 4482.2, "duration": 3.4}, {"text": " Il vise \u00e0 lutter \n contre l'impunit\u00e9 ", "start": 4485.64, "duration": 1.16}, {"text": " en d\u00e9tention. ", "start": 4486.84, "duration": 4.16}, {"text": " Il pr\u00e9voit d'assurer \n une r\u00e9ponse rapide ", "start": 4491.04, "duration": 1.16}, {"text": " et syst\u00e9matique \n pour les incidents ", "start": 4492.24, "duration": 1.0}, {"text": " de faible gravit\u00e9. ", "start": 4493.28, "duration": 3.48}, {"text": " Jeter les d\u00e9tritus \n par la fen\u00eatre ", "start": 4496.8, "duration": 1.68}, {"text": " de sa cellule, monter \n le son de sa radio... ", "start": 4498.52, "duration": 3.6}, {"text": " Il y aura une obligation \n imm\u00e9diate ", "start": 4502.16, "duration": 1.16}, {"text": " de nettoyer ou de r\u00e9parer. ", "start": 4503.36, "duration": 4.2}, {"text": " Les incidents \n les plus graves ", "start": 4507.6, "duration": 3.48}, {"text": " comme les violences, \n les menaces, ", "start": 4511.12, "duration": 4.2}, {"text": " le trafic de stup\u00e9fiants, \n seront totalement exclus ", "start": 4515.36, "duration": 1.36}, {"text": " de ce dispositif. ", "start": 4516.76, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'avez pas lu. ", "start": 4517.8, "duration": 4.2}, {"text": " Vous n'avez pas lu \n ce projet de d\u00e9cret. ", "start": 4522.04, "duration": 3.24}, {"text": " La pr\u00e9sentation \n que vous en faites ", "start": 4525.32, "duration": 1.16}, {"text": " est scandaleuse. ", "start": 4526.52, "duration": 3.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4530.12, "duration": 2.2}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 4532.36, "duration": 3.76}, {"text": " - Romain Baubry: \n En revanche, ", "start": 4536.16, "duration": 1.0}, {"text": " vous n'avez pas \u00e9cout\u00e9. ", "start": 4537.2, "duration": 2.64}, {"text": " Je n'ai pas parl\u00e9 \n forc\u00e9ment de trafic ", "start": 4539.88, "duration": 1.36}, {"text": " de stup\u00e9fiants. ", "start": 4541.28, "duration": 2.88}, {"text": " Vous le savez, \n les infractions disciplinaires ", "start": 4544.2, "duration": 1.16}, {"text": " sont en plusieurs groupes. ", "start": 4545.4, "duration": 2.84}, {"text": " Il y a la d\u00e9tention \n ou la consommation ", "start": 4548.28, "duration": 1.56}, {"text": " de stup\u00e9fiants. ", "start": 4549.88, "duration": 3.88}, {"text": " On sait que vous aimez \n amuser la galerie, ", "start": 4553.8, "duration": 4.16}, {"text": " mais dans nos prisons, \n on a besoin davantage d'ordre ", "start": 4558.0, "duration": 2.56}, {"text": " et de discipline \n que de les transformer ", "start": 4560.6, "duration": 1.52}, {"text": " en parcs d'attractions \n comme souvent ", "start": 4562.16, "duration": 1.0}, {"text": " vous le faites. ", "start": 4563.2, "duration": 1.8}, {"text": " Ce d\u00e9cret, c'est un aveu \n de faiblesse. ", "start": 4565.04, "duration": 1.52}, {"text": " Face \u00e0 l'explosion \n des incidents, ", "start": 4566.6, "duration": 1.0}, {"text": " c'est la seule \n solution ", "start": 4567.64, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez trouv\u00e9e. ", "start": 4568.68, "duration": 2.92}, {"text": " J'ai souvenir \n d'un Eric Dupond-Moretti ", "start": 4571.64, "duration": 2.4}, {"text": " visionnaire \n qui a affirm\u00e9 que s'il ", "start": 4574.08, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e9tait ministre \n de la Justice, \"ce serait ", "start": 4576.96, "duration": 1.36}, {"text": " le bordel.\" ", "start": 4578.36, "duration": 1.0}, {"text": " Vous aviez raison. ", "start": 4579.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 4580.44, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 4581.48, "duration": 2.2}, {"text": " - Eric \n Dupond-Moretti: ", "start": 4583.72, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez du mal. ", "start": 4584.76, "duration": 4.48}, {"text": " C'est une esp\u00e8ce \n de ratatouille ", "start": 4589.28, "duration": 1.0}, {"text": " pour vous rattraper... ", "start": 4590.32, "duration": 2.04}, {"text": " Vous me faites \n le reproche ", "start": 4592.4, "duration": 1.0}, {"text": " devant la repr\u00e9sentation \n nationale, ", "start": 4593.44, "duration": 1.8}, {"text": " de prendre un d\u00e9cret \n qui aurait ", "start": 4595.28, "duration": 2.28}, {"text": " pour objet \n de ne plus sanctionner ", "start": 4597.6, "duration": 1.76}, {"text": " les infractions \n les plus graves en d\u00e9tention, ", "start": 4599.4, "duration": 3.76}, {"text": " alors qu'en r\u00e9alit\u00e9, \n on pr\u00e9voit, ", "start": 4603.2, "duration": 6.64}, {"text": " et \u00e7a va plaire \n au Premier ministre: ", "start": 4609.88, "duration": 2.72}, {"text": " \"Tu nettoies, tu casses, \n tu r\u00e9pares...\" ", "start": 4612.64, "duration": 3.0}, {"text": " Tout \u00e7a pour \u00e9viter \n de r\u00e9unir la commission ", "start": 4615.68, "duration": 2.56}, {"text": " et les infractions \n les plus graves ", "start": 4618.28, "duration": 1.16}, {"text": " sont sanctionn\u00e9es. ", "start": 4619.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ratatouille! ", "start": 4620.52, "duration": 1.0}, {"text": " Ratatouille! ", "start": 4621.56, "duration": 6.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 4628.04, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 4629.08, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Elise Leboucher ", "start": 4630.12, "duration": 1.36}, {"text": " pour La France Insoumise. ", "start": 4631.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Elise Leboucher: \n Merci, madame ", "start": 4632.56, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4633.6, "duration": 5.08}, {"text": " Monsieur le ministre \n d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e ", "start": 4638.72, "duration": 2.36}, {"text": " et \u00e0 la Pr\u00e9vention, \n j'interpelle ", "start": 4641.12, "duration": 1.0}, {"text": " sur la situation \n de la psychiatrie publique. ", "start": 4642.16, "duration": 1.36}, {"text": " La crise est partout. ", "start": 4643.56, "duration": 6.0}, {"text": " En Sarthe: \n d\u00e9sertification m\u00e9dicale ", "start": 4649.6, "duration": 1.0}, {"text": " et fermeture des urgences. ", "start": 4650.64, "duration": 2.04}, {"text": " 180 lits ferm\u00e9s en deux ans. ", "start": 4652.72, "duration": 5.36}, {"text": " 29 postes vacants de psychiatres. ", "start": 4658.12, "duration": 2.28}, {"text": " Le service des urgences \n du centre hospitalier ", "start": 4660.44, "duration": 5.76}, {"text": " du Mans prend \n le relais de l'EPSM ", "start": 4666.24, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 qui vous ne donnez pas \n la possibilit\u00e9 ", "start": 4668.12, "duration": 1.56}, {"text": " de remplir ses missions. ", "start": 4669.72, "duration": 4.8}, {"text": " Vous obligez \n les soignants \u00e0 mettre ", "start": 4674.56, "duration": 1.32}, {"text": " sous contrainte des personnes \n plusieurs jours ", "start": 4675.92, "duration": 1.16}, {"text": " sans cadre l\u00e9gal, sans prise \n en charge psychiatrique. ", "start": 4677.12, "duration": 8.68}, {"text": " Vous hospitalisez \n les personnes en dehors ", "start": 4685.84, "duration": 1.84}, {"text": " de leur d\u00e9partement, \n loin de leurs proches ", "start": 4687.72, "duration": 1.36}, {"text": " et leurs rep\u00e8res. ", "start": 4689.12, "duration": 1.0}, {"text": " Parfois, le pire advient. ", "start": 4690.16, "duration": 1.0}, {"text": " Mettez-vous \u00e0 la place \n des soignants ", "start": 4691.2, "duration": 1.16}, {"text": " qui doivent annoncer \n aux familles ", "start": 4692.4, "duration": 1.0}, {"text": " que leur proche s'est \n suicid\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital ", "start": 4693.44, "duration": 1.36}, {"text": " apr\u00e8s des jours \n d'attente aux urgences. ", "start": 4694.84, "duration": 6.32}, {"text": " Monsieur le ministre, \n comme vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs, ", "start": 4701.2, "duration": 1.84}, {"text": " je vous ai invit\u00e9 \n sur mon territoire. ", "start": 4703.08, "duration": 1.36}, {"text": " N'attendez pas le drame. ", "start": 4704.48, "duration": 1.68}, {"text": " Venez voir l'\u00e9quipe de l'EPSM. ", "start": 4706.2, "duration": 8.56}, {"text": " Elles sont attach\u00e9es \n \u00e0 la psychiatrie publique ", "start": 4714.8, "duration": 1.36}, {"text": " et refusent la destruction \n programm\u00e9e. ", "start": 4716.2, "duration": 1.8}, {"text": " Au-del\u00e0 des effets \n d'annonce, en Sarthe ", "start": 4718.04, "duration": 1.76}, {"text": " et ailleurs, que comptez-vous \n faire s\u00e9rieusement ", "start": 4719.84, "duration": 1.48}, {"text": " pour r\u00e9parer \n ce que 20 ann\u00e9es ", "start": 4721.36, "duration": 1.16}, {"text": " de vos politiques \n n\u00e9olib\u00e9rales ont d\u00e9truit? ", "start": 4722.56, "duration": 3.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4726.56, "duration": 2.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 4729.0, "duration": 1.84}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Merci, madame ", "start": 4730.88, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4731.92, "duration": 11.32}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n la situation ", "start": 4743.28, "duration": 1.44}, {"text": " des urgences au Mans doit \n nous interpeller ", "start": 4744.76, "duration": 1.36}, {"text": " et elle m'interpelle. ", "start": 4746.16, "duration": 1.28}, {"text": " Dans la Sarthe, \n je connais bien la situation. ", "start": 4747.48, "duration": 6.56}, {"text": " J'ai d'ailleurs diligent\u00e9 \n une mission d'experts ", "start": 4754.08, "duration": 1.24}, {"text": " pour venir aux c\u00f4t\u00e9s \n des soignants ", "start": 4755.36, "duration": 4.24}, {"text": " qui font face \n \u00e0 une tension extr\u00eame, ", "start": 4759.64, "duration": 2.32}, {"text": " qui se concr\u00e9tise \n par une vacance ", "start": 4762.0, "duration": 5.28}, {"text": " de 50% des postes \n de psychiatres. ", "start": 4767.44, "duration": 5.28}, {"text": " Ce n'est pas une diminution \n de moyens impos\u00e9e ", "start": 4772.76, "duration": 1.56}, {"text": " par le gouvernement. ", "start": 4774.36, "duration": 1.12}, {"text": " C'est un manque d'effectif. ", "start": 4775.52, "duration": 4.48}, {"text": " Une cha\u00eene de solidarit\u00e9 \n s'est donc mise ", "start": 4780.04, "duration": 1.36}, {"text": " en place, et elle implique \n l'h\u00f4pital d\u00fbment, ", "start": 4781.44, "duration": 5.88}, {"text": " ainsi que le CHU d'Angers, \n qui ont ouvert ", "start": 4787.36, "duration": 1.56}, {"text": " des places \n pour assurer la cha\u00eene ", "start": 4788.96, "duration": 1.16}, {"text": " de solidarit\u00e9. ", "start": 4790.16, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez cit\u00e9 Toulouse. ", "start": 4791.2, "duration": 1.0}, {"text": " La situation n'a rien \u00e0 voir. ", "start": 4792.24, "duration": 4.72}, {"text": " Ca s'est am\u00e9lior\u00e9 \n depuis quelques semaines. ", "start": 4797.0, "duration": 6.52}, {"text": " Le dialogue et la coop\u00e9ration \n s'est am\u00e9lior\u00e9. ", "start": 4803.56, "duration": 1.36}, {"text": " En Sarthe, \n la situation appelle ", "start": 4804.96, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 des r\u00e9ponses diff\u00e9rentes. ", "start": 4806.0, "duration": 1.96}, {"text": " Chaque situation \n doit \u00eatre regard\u00e9e ", "start": 4808.0, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 l'aune \n de ce que le territoire vit. ", "start": 4809.28, "duration": 7.32}, {"text": " Ce gouvernement \n a augment\u00e9 les capacit\u00e9s ", "start": 4816.64, "duration": 1.16}, {"text": " de formation de m\u00e9decins. ", "start": 4817.84, "duration": 1.24}, {"text": " Ce gouvernement \n continue de former ", "start": 4819.12, "duration": 1.0}, {"text": " plus de m\u00e9decins. ", "start": 4820.16, "duration": 3.76}, {"text": " Ce gouvernement fait \n monter en comp\u00e9tence ", "start": 4823.96, "duration": 1.16}, {"text": " des auxiliaires \n et des param\u00e9dicaux ", "start": 4825.16, "duration": 1.64}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s des m\u00e9decins \n pour mieux prendre ", "start": 4826.84, "duration": 1.72}, {"text": " en charge la sant\u00e9 \n mentale que l'ensemble ", "start": 4828.6, "duration": 1.36}, {"text": " des soins. ", "start": 4830.0, "duration": 2.4}, {"text": " Ce gouvernement \n ne reste pas les bras ballants. ", "start": 4832.44, "duration": 2.48}, {"text": " Nous allons faire \n pour la Sarthe ", "start": 4834.96, "duration": 1.16}, {"text": " ce que nous avons fait \n pour Toulouse. ", "start": 4836.16, "duration": 5.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Ma ch\u00e8re coll\u00e8gue? ", "start": 4842.08, "duration": 3.52}, {"text": " - Elise Leboucher: \n Vous r\u00e9pondez ", "start": 4845.64, "duration": 1.0}, {"text": " par petits bouts. ", "start": 4846.68, "duration": 2.0}, {"text": " Cela montre bien que les moyens \n d'assurer plusieurs missions ", "start": 4848.72, "duration": 1.76}, {"text": " simultan\u00e9es ne sont pas possibles. ", "start": 4850.52, "duration": 1.0}, {"text": " A quand des r\u00e9ponses \n concr\u00e8tes ", "start": 4851.56, "duration": 1.0}, {"text": " sur vos choix politiques? ", "start": 4852.6, "duration": 4.56}, {"text": " Vos choix politiques \n mettent \u00e0 mal ", "start": 4857.2, "duration": 1.48}, {"text": " la protection de l'enfance, \n le m\u00e9dico-social. ", "start": 4858.72, "duration": 5.64}, {"text": " Vos choix politiques \n ab\u00eement les corps ", "start": 4864.4, "duration": 1.16}, {"text": " et les \u00e2mes. ", "start": 4865.6, "duration": 1.08}, {"text": " 13 millions de Fran\u00e7ais \n sont touch\u00e9s ", "start": 4866.72, "duration": 4.6}, {"text": " par un trouble \n psychiatrique \u00e0 cause ", "start": 4871.36, "duration": 1.16}, {"text": " de vos choix. ", "start": 4872.56, "duration": 1.08}, {"text": " Lisez le travail \n que nous avions fourni ", "start": 4873.68, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 ce rapport. ", "start": 4875.08, "duration": 1.72}, {"text": " Vous l'avez balay\u00e9 \n \u00e0 coups de 49.3. ", "start": 4876.84, "duration": 2.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4879.36, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre? ", "start": 4880.4, "duration": 7.68}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Vous parlez ", "start": 4888.12, "duration": 4.48}, {"text": " de gloubi-boulga. ", "start": 4892.64, "duration": 2.56}, {"text": " Vous m\u00e9langez tout. ", "start": 4895.24, "duration": 1.6}, {"text": " Vous ne voulez rien entendre. ", "start": 4896.88, "duration": 2.36}, {"text": " La situation \n de la Sarthe sera r\u00e9gl\u00e9e ", "start": 4899.28, "duration": 1.68}, {"text": " comme on l'a r\u00e9gl\u00e9 \u00e0 Toulouse. ", "start": 4901.0, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4902.36, "duration": 11.92}, {"text": " Le ministre \n de la Justice parlait ", "start": 4914.32, "duration": 1.16}, {"text": " de \"ratatouille\", lui. ", "start": 4915.52, "duration": 2.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Chantal Bouloux ", "start": 4917.56, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 4918.96, "duration": 2.56}, {"text": " - Chantal Bouloux: \n Chers coll\u00e8gues, ", "start": 4921.56, "duration": 1.0}, {"text": " ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 4922.6, "duration": 1.24}, {"text": " le ministre \n d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge ", "start": 4923.88, "duration": 1.0}, {"text": " de la Sant\u00e9 et de la Pr\u00e9vention. ", "start": 4924.92, "duration": 7.88}, {"text": " Samedi dernier, \n un soignant du centre hospitalier ", "start": 4932.84, "duration": 2.52}, {"text": " de Challans \u00e9tait agress\u00e9 \n par l'accompagnateur ", "start": 4935.4, "duration": 1.16}, {"text": " d'un patient, \n alors qu'il tentait simplement ", "start": 4936.6, "duration": 1.16}, {"text": " de lui porter assistance. ", "start": 4937.8, "duration": 4.72}, {"text": " Je tiens \u00e0 saluer \n le travail des forces ", "start": 4942.56, "duration": 2.68}, {"text": " de l'ordre qui ont interpell\u00e9 \n le suspect. ", "start": 4945.28, "duration": 5.12}, {"text": " Le brancardier, \n figure \u00e9ph\u00e9m\u00e8re ", "start": 4950.44, "duration": 1.0}, {"text": " des soins, \n \u00e9tait ce matin ", "start": 4951.48, "duration": 1.0}, {"text": " encore en soins intensifs. ", "start": 4952.52, "duration": 7.48}, {"text": " Le 23 mai dernier, \n notre coll\u00e8gue Eric Girardin ", "start": 4960.04, "duration": 1.56}, {"text": " se tenait \u00e0 ma place \n dans cet h\u00e9micycle, ", "start": 4961.64, "duration": 1.8}, {"text": " suite \u00e0 l'agression \n dont a \u00e9t\u00e9 victime ", "start": 4963.48, "duration": 2.76}, {"text": " une infirmi\u00e8re \n et une secr\u00e9taire m\u00e9dicale. ", "start": 4966.28, "duration": 2.08}, {"text": " L'une d'entre \n elles en est m\u00eame d\u00e9c\u00e9d\u00e9e. ", "start": 4968.4, "duration": 4.92}, {"text": " Ces cas extr\u00eames \n ne sont pas isol\u00e9s. ", "start": 4973.36, "duration": 3.64}, {"text": " Selon les chiffres \n de l'observatoire national ", "start": 4977.04, "duration": 6.4}, {"text": " des violences \n dans les milieux de sant\u00e9, ", "start": 4983.48, "duration": 10.0}, {"text": " en 2022, 23.500 \n professionnels ont d\u00e9clar\u00e9 ", "start": 4993.52, "duration": 1.56}, {"text": " avoir \u00e9t\u00e9 victimes \n de violences ", "start": 4995.12, "duration": 1.28}, {"text": " dans des \u00e9tablissements \n de sant\u00e9, ", "start": 4996.44, "duration": 1.0}, {"text": " soit 64 victimes par jour. ", "start": 4997.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ce chiffre doit nous alerter \n collectivement. ", "start": 4998.52, "duration": 1.44}, {"text": " Le gouvernement \n a d'ores et d\u00e9j\u00e0 men\u00e9 ", "start": 5000.0, "duration": 1.36}, {"text": " des actions d'ampleur. ", "start": 5001.4, "duration": 6.6}, {"text": " Le plan d\u00e9voil\u00e9 \n en septembre 2023 \u00e9rige ", "start": 5008.04, "duration": 2.72}, {"text": " le renversement du signalement \n des violences port\u00e9es ", "start": 5010.8, "duration": 3.12}, {"text": " aux soignants, \n comme chantier prioritaire ", "start": 5013.96, "duration": 1.0}, {"text": " de la pr\u00e9vention et de la sant\u00e9. ", "start": 5015.0, "duration": 4.8}, {"text": " Face \u00e0 l'urgence \n de la situation, ", "start": 5019.84, "duration": 2.52}, {"text": " et pour r\u00e9pondre \n \u00e0 des inqui\u00e9tudes l\u00e9gitimes ", "start": 5022.4, "duration": 1.72}, {"text": " de la profession, \n il nous faut r\u00e9pondre ", "start": 5024.16, "duration": 1.36}, {"text": " par des actes politiques forts. ", "start": 5025.56, "duration": 6.16}, {"text": " Comment comptez-vous \n garantir la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 5031.76, "duration": 1.8}, {"text": " de nos personnels soignants \n dans l'exercice quotidien ", "start": 5033.6, "duration": 1.96}, {"text": " de leurs missions essentielles? ", "start": 5035.6, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 5036.64, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 5038.44, "duration": 1.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 5040.04, "duration": 3.08}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Merci, madame ", "start": 5043.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 5044.2, "duration": 5.16}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Chantal Bouloux, ", "start": 5049.4, "duration": 1.16}, {"text": " je tiens d'abord \n \u00e0 redire ", "start": 5050.6, "duration": 1.28}, {"text": " toute mon indignation \n devant l'agression ", "start": 5051.92, "duration": 5.0}, {"text": " dont a \u00e9t\u00e9 victime \n ce brancardier, ", "start": 5056.96, "duration": 1.32}, {"text": " cet homme de 61 ans, \n qui travaillait ", "start": 5058.32, "duration": 1.52}, {"text": " depuis tr\u00e8s longtemps \n \u00e0 l'h\u00f4pital ", "start": 5059.88, "duration": 2.44}, {"text": " de Challans, \n qui \u00e9tait appr\u00e9ci\u00e9, ", "start": 5062.36, "duration": 2.4}, {"text": " et qui est appr\u00e9ci\u00e9 \n de ses coll\u00e8gues. ", "start": 5064.8, "duration": 3.6}, {"text": " Son \u00e9tat va mieux. ", "start": 5068.44, "duration": 1.0}, {"text": " C'est important de le dire. ", "start": 5069.48, "duration": 4.56}, {"text": " Il est aujourd'hui stabilis\u00e9. ", "start": 5074.08, "duration": 1.88}, {"text": " Son pronostic vital a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9. ", "start": 5076.0, "duration": 1.16}, {"text": " Il se remet de ses blessures. ", "start": 5077.2, "duration": 9.2}, {"text": " Je lui remets d'ailleurs \n de prompts voeux ", "start": 5086.44, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9tablissement. ", "start": 5087.84, "duration": 1.0}, {"text": " Je pense \u00e9galement \n \u00e0 sa famille, ", "start": 5088.88, "duration": 5.92}, {"text": " ses amis, et aux agents \n de l'h\u00f4pital ", "start": 5094.84, "duration": 3.92}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 \n particuli\u00e8rement choqu\u00e9s ", "start": 5098.8, "duration": 1.0}, {"text": " par cette agression \n barbare ", "start": 5099.84, "duration": 1.0}, {"text": " qui est un acte de d\u00e9linquance. ", "start": 5100.88, "duration": 1.16}, {"text": " L'auteur des faits \n a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 ", "start": 5102.08, "duration": 1.72}, {"text": " gr\u00e2ce aux vid\u00e9os \n de surveillance ", "start": 5103.84, "duration": 6.64}, {"text": " qui ont permis tr\u00e8s vite \n de retrouver l'identit\u00e9 ", "start": 5110.52, "duration": 1.72}, {"text": " de l'agresseur \n et aux forces de police ", "start": 5112.28, "duration": 1.36}, {"text": " de l'arr\u00eater. ", "start": 5113.68, "duration": 1.88}, {"text": " Ces vid\u00e9osurveillances, \n c'est l'un ", "start": 5115.6, "duration": 7.28}, {"text": " des aspects du plan \n que vous avez cit\u00e9 ", "start": 5123.72, "duration": 1.56}, {"text": " de d\u00e9cembre dernier, \n permettant de renforcer ", "start": 5125.32, "duration": 1.16}, {"text": " par des mesures \n concr\u00e8tes la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 5126.52, "duration": 2.52}, {"text": " des soignants \n tant \u00e0 l'h\u00f4pital ", "start": 5129.08, "duration": 1.0}, {"text": " que dans le monde lib\u00e9ral. ", "start": 5130.12, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne vais pas vous citer \n les mesures ", "start": 5131.16, "duration": 1.56}, {"text": " mais vous y avez fait allusion. ", "start": 5132.76, "duration": 2.52}, {"text": " Elles sont en train \n d'\u00eatre mises ", "start": 5135.32, "duration": 1.16}, {"text": " en oeuvre et permettent \n d'apporter ", "start": 5136.52, "duration": 1.0}, {"text": " des r\u00e9ponses concr\u00e8tes. ", "start": 5137.56, "duration": 4.52}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 d'actes \n politiques forts. ", "start": 5142.12, "duration": 1.84}, {"text": " Je rappelle le vote \n du 14 mars dernier ", "start": 5144.0, "duration": 6.36}, {"text": " sur la proposition \n de loi propos\u00e9e ", "start": 5150.4, "duration": 1.68}, {"text": " par les d\u00e9put\u00e9s \n Horizons concernant ", "start": 5152.12, "duration": 1.0}, {"text": " les agressions \n contre les soignants. ", "start": 5153.16, "duration": 3.44}, {"text": " La protection existe \n pour les agents publics, ", "start": 5156.64, "duration": 1.44}, {"text": " il s'agirait de faire \n le m\u00eame traitement ", "start": 5158.12, "duration": 1.36}, {"text": " pour les soignants. ", "start": 5159.52, "duration": 3.96}, {"text": " Cette mesure permet \n de sanctionner ", "start": 5163.52, "duration": 3.44}, {"text": " plus fortement \n encore ceux qui commettent ", "start": 5167.0, "duration": 1.16}, {"text": " l'irr\u00e9parable, \n c'est-\u00e0-dire de blesser ", "start": 5168.2, "duration": 1.0}, {"text": " ceux qui sont l\u00e0 pour soigner. ", "start": 5169.24, "duration": 2.32}, {"text": " Il faut tendre la main \u00e0 l'autre. ", "start": 5171.6, "duration": 3.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance des questions ", "start": 5175.28, "duration": 1.36}, {"text": " au gouvernement est suspendue. ", "start": 5176.68, "duration": 2.76}]}