{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "\u00e7a fait longtemps qu'on en avait pas", "start": 0.0, "duration": 3.6}, {"text": "parl\u00e9 mais il serait de retour j'ai", "start": 1.439, "duration": 4.021}, {"text": "l'impression donc en \u00e9voquant tout \u00e7a de", "start": 3.6, "duration": 4.98}, {"text": "revenir en 2020 en 2021 effectivement je", "start": 5.46, "duration": 4.92}, {"text": "parle du covid une campagne de", "start": 8.58, "duration": 3.42}, {"text": "vaccination pour les plus fragiles va", "start": 10.38, "duration": 3.12}, {"text": "commencer deux semaines plus t\u00f4t que", "start": 12.0, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9vu en France alors quel est l'ampleur", "start": 13.5, "duration": 4.859}, {"text": "r\u00e9el de ce retour de l'\u00e9pid\u00e9mie qui va", "start": 15.599, "duration": 4.801}, {"text": "devoir se faire vacciner bref \u00e0 quoi", "start": 18.359, "duration": 4.26}, {"text": "ressemble r\u00e9ellement la situation il", "start": 20.4, "duration": 4.08}, {"text": "faut il s'inqui\u00e9ter ou non on va voir \u00e7a", "start": 22.619, "duration": 3.301}, {"text": "tr\u00e8s rapidement avant de passer aux", "start": 24.48, "duration": 2.94}, {"text": "actualit\u00e9s en bref salut c'est Hugo", "start": 25.92, "duration": 2.88}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien on est", "start": 27.42, "duration": 3.0}, {"text": "parti ensemble pour une nouvelle plong\u00e9e", "start": 28.8, "duration": 3.18}, {"text": "dans l'actualit\u00e9 en une dizaine de", "start": 30.42, "duration": 3.18}, {"text": "minutes et au passage merci pour vos", "start": 31.98, "duration": 3.36}, {"text": "retours sur ce d\u00e9cor \u00e7a fait plaisir je", "start": 33.6, "duration": 3.36}, {"text": "vous promets qu'on va le personnaliser", "start": 35.34, "duration": 3.239}, {"text": "on va faire des petites touches au fil", "start": 36.96, "duration": 2.759}, {"text": "des saisons pour Halloween du coup", "start": 38.579, "duration": 2.881}, {"text": "peut-\u00eatre bient\u00f4t on va essayer de faire", "start": 39.719, "duration": 3.121}, {"text": "un truc un petit peu sympa dans les", "start": 41.46, "duration": 2.759}, {"text": "prochains jours alors pour la semaine du", "start": 42.84, "duration": 3.6}, {"text": "4 au 10 septembre les passages aux", "start": 44.219, "duration": 4.86}, {"text": "urgences pour suspicion de covid-19 ont", "start": 46.44, "duration": 5.22}, {"text": "augment\u00e9 de 30% par rapport \u00e0 la semaine", "start": 49.079, "duration": 6.381}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente passant de 2815 passage \u00e0", "start": 51.66, "duration": 6.899}, {"text": "3651 selon le r\u00e9seau au secours qui est", "start": 55.46, "duration": 5.02}, {"text": "en fait l'organisation de de la", "start": 58.559, "duration": 3.121}, {"text": "surveillance coordonn\u00e9e des urgences", "start": 60.48, "duration": 3.719}, {"text": "alors m\u00eame si ces donn\u00e9es sont moins", "start": 61.68, "duration": 4.38}, {"text": "pr\u00e9cises qu'avant on assiste quand m\u00eame", "start": 64.199, "duration": 4.261}, {"text": "aussi \u00e0 une hausse des cas de covid", "start": 66.06, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui l'essentiel des donn\u00e9es qui", "start": 68.46, "duration": 3.9}, {"text": "concerne le covid elles sont transmises", "start": 70.38, "duration": 4.739}, {"text": "par SOS m\u00e9decins des laboratoires ainsi", "start": 72.36, "duration": 4.86}, {"text": "que ce r\u00e9seau au secours que j'\u00e9voquais", "start": 75.119, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e0 l'instant pour mais cependant c'est", "start": 77.22, "duration": 2.939}, {"text": "important de noter c'est difficile pour", "start": 78.72, "duration": 3.18}, {"text": "l'instant d'avoir des chiffres pr\u00e9cis", "start": 80.159, "duration": 4.621}, {"text": "pour \u00e9valuer la progression du covid en", "start": 81.9, "duration": 5.039}, {"text": "effet depuis le 1er juillet les syst\u00e8mes", "start": 84.78, "duration": 4.32}, {"text": "de surveillance du virus ont \u00e9t\u00e9", "start": 86.939, "duration": 4.86}, {"text": "all\u00e9g\u00e9es ils avaient \u00e9t\u00e9 all\u00e9g\u00e9s en", "start": 89.1, "duration": 4.86}, {"text": "raison du ralentissement important de la", "start": 91.799, "duration": 4.14}, {"text": "pr\u00e9sence du covid bon du coup on observe", "start": 93.96, "duration": 3.36}, {"text": "une hausse progressive des", "start": 95.939, "duration": 3.781}, {"text": "hospitalisations on observe aussi une", "start": 97.32, "duration": 4.259}, {"text": "hausse des cas et vous voulez peut-\u00eatre", "start": 99.72, "duration": 4.14}, {"text": "vu d'ailleurs dans votre entourage mais", "start": 101.579, "duration": 4.561}, {"text": "en fait c'est pas tant la hausse des cas", "start": 103.86, "duration": 4.38}, {"text": "de covid qui inqui\u00e8te de toute fa\u00e7on", "start": 106.14, "duration": 4.439}, {"text": "elle est difficile \u00e0 \u00e9valuer aujourd'hui", "start": 108.24, "duration": 4.379}, {"text": "en l'occurrence c'est surtout l'arriv\u00e9e", "start": 110.579, "duration": 4.08}, {"text": "de nouveaux variants qui posent question", "start": 112.619, "duration": 4.381}, {"text": "on parle de deux variants aujourd'hui le", "start": 114.659, "duration": 4.801}, {"text": "variant iris et le variant Pirola qui", "start": 117.0, "duration": 4.74}, {"text": "sont en fait des sous variants d'om\u00e9gon", "start": 119.46, "duration": 3.72}, {"text": "je vous la fait courte mais en fait pour", "start": 121.74, "duration": 3.36}, {"text": "le moment le variant Iris qui est le", "start": 123.18, "duration": 4.5}, {"text": "variant le plus fr\u00e9quent en France a \u00e9t\u00e9", "start": 125.1, "duration": 4.92}, {"text": "plac\u00e9 dans les variants \u00e0 surveiller par", "start": 127.68, "duration": 5.04}, {"text": "l'OMS et ce m\u00eame si le risque est \u00e9valu\u00e9", "start": 130.02, "duration": 4.74}, {"text": "comme faible alors selon le chercheur", "start": 132.72, "duration": 4.2}, {"text": "\u00c9tienne Simon Lauri\u00e8re interrog\u00e9 par", "start": 134.76, "duration": 4.26}, {"text": "France Info il n'y a je cite aucun", "start": 136.92, "duration": 4.44}, {"text": "indicateur inqui\u00e9tant en termes de", "start": 139.02, "duration": 4.56}, {"text": "sympt\u00f4mes ou alors de virulence", "start": 141.36, "duration": 3.959}, {"text": "autrement dit ce variant ne serait pas", "start": 143.58, "duration": 3.96}, {"text": "plus dangereux que d'autres variants", "start": 145.319, "duration": 3.901}, {"text": "mais l\u00e0 o\u00f9 il y a une forme de vigilance", "start": 147.54, "duration": 3.779}, {"text": "c'est qu'\u00e0 priori et bien les personnes", "start": 149.22, "duration": 4.26}, {"text": "les plus fragiles ne sont pas autant", "start": 151.319, "duration": 4.741}, {"text": "immunis\u00e9s face \u00e0 ce variant alors encore", "start": 153.48, "duration": 3.6}, {"text": "une fois \u00e7a ne veut pas dire que le", "start": 156.06, "duration": 3.179}, {"text": "variant est plus dangereux simplement \u00e7a", "start": 157.08, "duration": 3.36}, {"text": "veut dire que dans la configuration", "start": 159.239, "duration": 3.601}, {"text": "actuelle avec ce nouveau variant et", "start": 160.44, "duration": 4.26}, {"text": "aussi et bien les gens sont de moins en", "start": 162.84, "duration": 3.66}, {"text": "moins contamin\u00e9s au sein de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 164.7, "duration": 4.8}, {"text": "et bien tout cela permet \u00e0 ce variant de", "start": 166.5, "duration": 5.099}, {"text": "se propager plus vite pour dire les", "start": 169.5, "duration": 3.78}, {"text": "choses simplement et donc c'est cet", "start": 171.599, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment de vigilance qui est point\u00e9 par", "start": 173.28, "duration": 3.66}, {"text": "les autorit\u00e9s aujourd'hui bref une", "start": 175.319, "duration": 3.06}, {"text": "campagne de vaccination devait commencer", "start": 176.94, "duration": 3.9}, {"text": "le 17 octobre mais le ministre de la", "start": 178.379, "duration": 4.261}, {"text": "Sant\u00e9 Aur\u00e9lien Rousseau a finalement", "start": 180.84, "duration": 4.08}, {"text": "annonc\u00e9 ce vendredi quel \u00e9tait avanc\u00e9e", "start": 182.64, "duration": 4.14}, {"text": "aux 2 octobre \u00e7a concerne donc", "start": 184.92, "duration": 3.24}, {"text": "principalement les personnes les plus", "start": 186.78, "duration": 3.12}, {"text": "fragiles donc les personnes de plus de", "start": 188.16, "duration": 3.9}, {"text": "65 ans les femmes enceintes ou encore", "start": 189.9, "duration": 5.16}, {"text": "les personnes immunod d\u00e9prim\u00e9es donc qui", "start": 192.06, "duration": 5.34}, {"text": "ont un syst\u00e8me immunitaire jug\u00e9 plus", "start": 195.06, "duration": 3.72}, {"text": "faible par ailleurs les personnes ne", "start": 197.4, "duration": 2.94}, {"text": "leur entourage y compris des soignants", "start": 198.78, "duration": 3.78}, {"text": "sont donc incit\u00e9s \u00e0 se faire vacciner", "start": 200.34, "duration": 3.84}, {"text": "mais dans tous les cas aujourd'hui avec", "start": 202.56, "duration": 3.899}, {"text": "cette campagne de vaccination le vaccin", "start": 204.18, "duration": 4.139}, {"text": "n'est pas obligatoire il est simplement", "start": 206.459, "duration": 4.381}, {"text": "conseill\u00e9 par les autorit\u00e9s mais ne pas", "start": 208.319, "duration": 4.441}, {"text": "\u00eatre vaccin\u00e9 n'emp\u00eache pas d'aller dans", "start": 210.84, "duration": 3.42}, {"text": "des lieux de sortie ou autre comme", "start": 212.76, "duration": 3.059}, {"text": "c'\u00e9tait le cas lors des premi\u00e8res vagues", "start": 214.26, "duration": 3.119}, {"text": "de covid et pour ceux qui se demandent", "start": 215.819, "duration": 3.42}, {"text": "si vous \u00eates jeune et en bonne sant\u00e9", "start": 217.379, "duration": 4.14}, {"text": "vous n'avez pas besoin de faire cette", "start": 219.239, "duration": 3.72}, {"text": "dose de rappel et c'est pas obligatoire", "start": 221.519, "duration": 3.121}, {"text": "mais si vous souhaitez quand m\u00eame la", "start": 222.959, "duration": 3.181}, {"text": "faire vous pouvez vous faire vacciner", "start": 224.64, "duration": 3.3}, {"text": "l\u00e0-dessus vous avez le droit et c'est", "start": 226.14, "duration": 3.239}, {"text": "quelque chose de gratuit mais alors une", "start": 227.94, "duration": 2.64}, {"text": "fois qu'on a dit tout \u00e7a et ce qu'il", "start": 229.379, "duration": 2.821}, {"text": "faut s'attendre \u00e0 une reprise de", "start": 230.58, "duration": 4.14}, {"text": "l'\u00e9pid\u00e9mie comme on a eu en 2021 et bien", "start": 232.2, "duration": 4.319}, {"text": "pour l'instant la r\u00e9ponse est non en", "start": 234.72, "duration": 3.06}, {"text": "effet face \u00e0 la hausse de les", "start": 236.519, "duration": 3.241}, {"text": "contaminations ministre de la Sant\u00e9", "start": 237.78, "duration": 4.019}, {"text": "g\u00e9rer et bien de porter le masque quand", "start": 239.76, "duration": 4.44}, {"text": "c'est possible pour autant il n'envisage", "start": 241.799, "duration": 3.961}, {"text": "pas aujourd'hui de le rendre obligatoire", "start": 244.2, "duration": 3.599}, {"text": "et puis il y a quelques jours il s'\u00e9tait", "start": 245.76, "duration": 4.199}, {"text": "d'ailleurs montr\u00e9 plut\u00f4t rassurant en", "start": 247.799, "duration": 4.02}, {"text": "disant que le retour du covid n'\u00e9tait je", "start": 249.959, "duration": 4.081}, {"text": "cite pas inqui\u00e9tant et les raisons de se", "start": 251.819, "duration": 4.081}, {"text": "danger plus faible elles sont nombreuses", "start": 254.04, "duration": 3.3}, {"text": "l'une des raisons les plus importantes", "start": 255.9, "duration": 3.42}, {"text": "c'est que les variants qui circulent", "start": 257.34, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui ne sont pas aussi dangereux", "start": 259.32, "duration": 3.12}, {"text": "que les variants qu'il y avait \u00e0", "start": 261.06, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9poque et qui il faut quand m\u00eame se", "start": 262.44, "duration": 4.02}, {"text": "rappeler en 2020 avait entra\u00een\u00e9 une", "start": 264.3, "duration": 4.679}, {"text": "saturation compl\u00e8te des h\u00f4pitaux en", "start": 266.46, "duration": 4.56}, {"text": "France mais aussi un petit peu partout", "start": 268.979, "duration": 3.66}, {"text": "dans le monde avec du coup des sympt\u00f4mes", "start": 271.02, "duration": 3.119}, {"text": "et des cons\u00e9quences tr\u00e8s importantes", "start": 272.639, "duration": 3.78}, {"text": "aujourd'hui c'est moins le cas et par", "start": 274.139, "duration": 3.361}, {"text": "ailleurs avec les personnes qui sont", "start": 276.419, "duration": 3.06}, {"text": "vaccin\u00e9es ou alors les personnes qui ont", "start": 277.5, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 infect\u00e9es au fur et \u00e0 mesure et bien", "start": 279.479, "duration": 4.081}, {"text": "le virus a un peu plus de mal \u00e0 circuler", "start": 281.58, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui bref la situation actuelle", "start": 283.56, "duration": 4.139}, {"text": "n'a rien \u00e0 voir avec la situation en", "start": 285.66, "duration": 4.08}, {"text": "2020 ou en 2021 pour toutes ces", "start": 287.699, "duration": 3.961}, {"text": "raisons-l\u00e0 pour autant et bien le", "start": 289.74, "duration": 3.179}, {"text": "gouvernement estime qu'il faut rester", "start": 291.66, "duration": 3.479}, {"text": "vigilant d'o\u00f9 donc cette campagne de", "start": 292.919, "duration": 4.201}, {"text": "vaccination pour les plus fragiles qui a", "start": 295.139, "duration": 3.661}, {"text": "\u00e9t\u00e9 avanc\u00e9 je vous mets des liens en", "start": 297.12, "duration": 3.299}, {"text": "description si vous voulez en savoir", "start": 298.8, "duration": 3.48}, {"text": "plus au passage je le rappelle pour tous", "start": 300.419, "duration": 2.761}, {"text": "les nouveaux parce que vous \u00eates de plus", "start": 302.28, "duration": 2.4}, {"text": "en plus nombreux \u00e0 suivre ce format \u00e0", "start": 303.18, "duration": 2.82}, {"text": "des actus du jour il est aussi", "start": 304.68, "duration": 3.42}, {"text": "disponible en version newsletter depuis", "start": 306.0, "duration": 3.78}, {"text": "quelques jours donc en version par email", "start": 308.1, "duration": 3.42}, {"text": "il est disponible aussi en version", "start": 309.78, "duration": 4.44}, {"text": "podcast audio donc sur Spotify Apple", "start": 311.52, "duration": 4.98}, {"text": "podcast etc vous tapez Hugo d\u00e9crypte", "start": 314.22, "duration": 3.539}, {"text": "vous allez pouvoir le retrouver c'est", "start": 316.5, "duration": 2.52}, {"text": "parfait typiquement le matin pour aller", "start": 317.759, "duration": 2.761}, {"text": "dans les transports ou autre je laisse", "start": 319.02, "duration": 2.76}, {"text": "la parole \u00e0 blanche pour les actualit\u00e9s", "start": 320.52, "duration": 3.06}, {"text": "en bref et je reviens juste apr\u00e8s merci", "start": 321.78, "duration": 4.139}, {"text": "Hugo et bonjour \u00e0 tous on commence avec", "start": 323.58, "duration": 4.5}, {"text": "cette actu le ministre de l'\u00e9ducation", "start": 325.919, "duration": 4.801}, {"text": "nationale Gabriel Attal a demand\u00e9 au", "start": 328.08, "duration": 4.92}, {"text": "recteur un \u00e9lectrochoc \u00e0 tous les", "start": 330.72, "duration": 3.78}, {"text": "niveaux dans la lutte contre le", "start": 333.0, "duration": 3.12}, {"text": "harc\u00e8lement scolaire un recteur c'est", "start": 334.5, "duration": 3.36}, {"text": "une personne qui repr\u00e9sente le ministre", "start": 336.12, "duration": 3.48}, {"text": "de l'\u00e9ducation nationale dans son", "start": 337.86, "duration": 3.6}, {"text": "Acad\u00e9mie et cette d\u00e9claration de Gabriel", "start": 339.6, "duration": 3.78}, {"text": "Attal elle fait suite \u00e0 la mort de", "start": 341.46, "duration": 4.2}, {"text": "Nicolas un lyc\u00e9en de 15 ans victime de", "start": 343.38, "duration": 4.44}, {"text": "harc\u00e8lement qui s'est suicid\u00e9 \u00e0 Poissy", "start": 345.66, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9but septembre ses parents avaient re\u00e7u", "start": 347.82, "duration": 3.599}, {"text": "une lettre du rectorat avant son suicide", "start": 349.5, "duration": 3.84}, {"text": "qui a fait \u00e9norm\u00e9ment pol\u00e9mique le", "start": 351.419, "duration": 3.241}, {"text": "ministre a \u00e9galement annonc\u00e9 le", "start": 353.34, "duration": 3.12}, {"text": "lancement d'un audit donc une sorte de", "start": 354.66, "duration": 3.84}, {"text": "contr\u00f4le sur la gestion des cas de", "start": 356.46, "duration": 5.04}, {"text": "harc\u00e8lement entre 2022 et 2023 dans", "start": 358.5, "duration": 4.44}, {"text": "chaque acad\u00e9mie concr\u00e8tement les", "start": 361.5, "duration": 3.18}, {"text": "rectorats devront dire le nombre de cas", "start": 362.94, "duration": 3.42}, {"text": "de harc\u00e8lement qui ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s dans", "start": 364.68, "duration": 3.12}, {"text": "les \u00e9tablissements scolaires quel a \u00e9t\u00e9", "start": 366.36, "duration": 3.24}, {"text": "le d\u00e9lai de traitement ou encore comment", "start": 367.8, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9tait la communication avec la famille", "start": 369.6, "duration": 3.0}, {"text": "les conclusions de cette audit sont", "start": 371.16, "duration": 3.06}, {"text": "attendues pour la mi-octobre on vous", "start": 372.6, "duration": 3.12}, {"text": "tiendra au courant deuxi\u00e8me actu le", "start": 374.22, "duration": 3.72}, {"text": "groupe terroriste al-Qa\u00efda a menac\u00e9 de", "start": 375.72, "duration": 4.5}, {"text": "frapper un minist\u00e8re \u00e0 Paris et de", "start": 377.94, "duration": 4.379}, {"text": "d\u00e9truire une ambassade en Su\u00e8de dans le", "start": 380.22, "duration": 4.14}, {"text": "dernier num\u00e9ro de leur magazine diffus\u00e9", "start": 382.319, "duration": 3.6}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux alors il existe", "start": 384.36, "duration": 3.48}, {"text": "plusieurs groupes affili\u00e9s \u00e0 Al-Qa\u00efda", "start": 385.919, "duration": 3.961}, {"text": "s'il s'agit d'Al-Qa\u00efda dans la p\u00e9ninsule", "start": 387.84, "duration": 3.479}, {"text": "arabique donc une organisation", "start": 389.88, "duration": 3.42}, {"text": "terroriste islamiste principalement", "start": 391.319, "duration": 3.961}, {"text": "active au Y\u00e9men mais alors pourquoi ces", "start": 393.3, "duration": 3.72}, {"text": "menaces en fait Al-Qa\u00efda accuse", "start": 395.28, "duration": 3.72}, {"text": "notamment la Su\u00e8de et la France d'\u00eatre", "start": 397.02, "duration": 4.26}, {"text": "je cite en guerre contre l'islam selon", "start": 399.0, "duration": 4.5}, {"text": "certains sp\u00e9cialistes Al-Qa\u00efda feraient", "start": 401.28, "duration": 4.02}, {"text": "en fait r\u00e9f\u00e9rence au Coran qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 403.5, "duration": 3.36}, {"text": "br\u00fbl\u00e9s r\u00e9cemment en Su\u00e8de et \u00e0", "start": 405.3, "duration": 3.36}, {"text": "l'interdiction du port de la Baya dans", "start": 406.86, "duration": 3.48}, {"text": "les \u00e9coles en France alors est-ce qu'il", "start": 408.66, "duration": 3.599}, {"text": "faut prendre ces menaces au s\u00e9rieux et", "start": 410.34, "duration": 4.199}, {"text": "bien oui selon Alain Rodier le directeur", "start": 412.259, "duration": 4.021}, {"text": "adjoint du Centre fran\u00e7ais de recherche", "start": 414.539, "duration": 4.141}, {"text": "sur le renseignement interrog\u00e9 par BFM", "start": 416.28, "duration": 3.84}, {"text": "TV en fait c'est le m\u00eame groupe qui", "start": 418.68, "duration": 3.18}, {"text": "avait menac\u00e9 Charlie Hebdo deux ans", "start": 420.12, "duration": 3.18}, {"text": "avant de passer \u00e0 l'action il y a pas", "start": 421.86, "duration": 2.52}, {"text": "encore eu de r\u00e9ponse du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 423.3, "duration": 3.3}, {"text": "gouvernement on suivra \u00e7a troisi\u00e8me actu", "start": 424.38, "duration": 3.599}, {"text": "et c'est peut-\u00eatre le d\u00e9but d'une", "start": 426.6, "duration": 3.3}, {"text": "nouvelle crise diplomatique le Premier", "start": 427.979, "duration": 4.381}, {"text": "ministre canadien Justin Trudeau a", "start": 429.9, "duration": 4.139}, {"text": "accus\u00e9 l'Inde d'avoir possiblement", "start": 432.36, "duration": 4.559}, {"text": "assassiner un leader religieux au Canada", "start": 434.039, "duration": 4.981}, {"text": "en juin dernier ce leader religieux il", "start": 436.919, "duration": 4.701}, {"text": "s'appelait Hardy", "start": 439.02, "duration": 5.16}, {"text": "mais c'est une religion indienne qui est", "start": 441.62, "duration": 4.299}, {"text": "la cinqui\u00e8me religion la plus pratiqu\u00e9e", "start": 444.18, "duration": 3.72}, {"text": "dans le monde hardype sing ninja \u00e9tait", "start": 445.919, "duration": 3.481}, {"text": "recherch\u00e9 par les autorit\u00e9s indiennes", "start": 447.9, "duration": 3.66}, {"text": "pour des faits pr\u00e9sum\u00e9s de terrorisme le", "start": 449.4, "duration": 3.66}, {"text": "truc c'est que cet homme vivait au", "start": 451.56, "duration": 3.479}, {"text": "Canada avant d'\u00eatre assassin\u00e9 en juin", "start": 453.06, "duration": 3.479}, {"text": "dernier et selon Justin Trudeau il", "start": 455.039, "duration": 3.481}, {"text": "existe je cite des \u00e9l\u00e9ments cr\u00e9dibles", "start": 456.539, "duration": 3.72}, {"text": "qui laisse penser que l'Inde est", "start": 458.52, "duration": 3.239}, {"text": "responsable de ce meurtre sur le sol", "start": 460.259, "duration": 3.901}, {"text": "canadien ce que l'Inde r\u00e9fute en tout", "start": 461.759, "duration": 4.261}, {"text": "cas ces accusations risquent d'avoir de", "start": 464.16, "duration": 3.659}, {"text": "lourdes cons\u00e9quences les deux pays ont", "start": 466.02, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9 d'expulser des diplomates on", "start": 467.819, "duration": 4.5}, {"text": "vous tiendra au courant 4e actu 8", "start": 470.4, "duration": 4.56}, {"text": "conducteurs sur 10 en France sont seuls", "start": 472.319, "duration": 5.22}, {"text": "dans leur voiture entre 7h et 10 heures", "start": 474.96, "duration": 4.56}, {"text": "du matin selon une \u00e9tude du gestionnaire", "start": 477.539, "duration": 4.38}, {"text": "la route Vinci publi\u00e9e ce mardi cette", "start": 479.52, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9tude a \u00e9t\u00e9 faite entre mai et juin 2023", "start": 481.919, "duration": 4.381}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 des cam\u00e9ras et un comptage par", "start": 484.08, "duration": 5.1}, {"text": "intelligence artificielle et dans 83,3%", "start": 486.3, "duration": 4.5}, {"text": "des cas les conducteurs pratiquent", "start": 489.18, "duration": 3.6}, {"text": "l'auto-solisme donc le fait de conduire", "start": 490.8, "duration": 4.019}, {"text": "en \u00e9tant seul dans son v\u00e9hicule sauf que", "start": 492.78, "duration": 3.66}, {"text": "vous vous en doutez \u00eatre seul dans une", "start": 494.819, "duration": 3.301}, {"text": "voiture et bien \u00e7a pollue \u00e9norm\u00e9ment", "start": 496.44, "duration": 3.9}, {"text": "pour atteindre l'objectif fix\u00e9 par le", "start": 498.12, "duration": 5.16}, {"text": "gouvernement de 1,75 personnes en", "start": 500.34, "duration": 4.74}, {"text": "moyenne par v\u00e9hicule il faudrait donc", "start": 503.28, "duration": 3.66}, {"text": "multiplier par deux le nombre de", "start": 505.08, "duration": 4.26}, {"text": "covoitureurs selon Vinci aujourd'hui la", "start": 506.94, "duration": 4.199}, {"text": "moyenne est en l\u00e9g\u00e8re hausse avec une", "start": 509.34, "duration": 4.079}, {"text": "virgule 26 personnes par v\u00e9hicule contre", "start": 511.139, "duration": 4.681}, {"text": "une virgule 24 \u00e0 l'automne 2022", "start": 513.419, "duration": 4.98}, {"text": "cinqui\u00e8me actu le patron de X Elon Musk", "start": 515.82, "duration": 4.98}, {"text": "a \u00e9voqu\u00e9 ce lundi une possible refonte", "start": 518.399, "duration": 3.841}, {"text": "du r\u00e9seau social notamment la", "start": 520.8, "duration": 3.359}, {"text": "possibilit\u00e9 de le rendre payant pour", "start": 522.24, "duration": 3.659}, {"text": "tous les utilisateurs en fait il a", "start": 524.159, "duration": 3.18}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 ce lundi lors d'une discussion", "start": 525.899, "duration": 3.241}, {"text": "avec le Premier ministre isra\u00e9lien", "start": 527.339, "duration": 3.481}, {"text": "Benyamine Netanyahou que le r\u00e9seau", "start": 529.14, "duration": 3.48}, {"text": "social pourrait mettre en place ce qu'il", "start": 530.82, "duration": 4.019}, {"text": "appelle un petit paiement mensuel pour", "start": 532.62, "duration": 4.2}, {"text": "tous les utilisateurs alors pourquoi les", "start": 534.839, "duration": 3.601}, {"text": "faire payer et bien ce serait la seule", "start": 536.82, "duration": 4.019}, {"text": "solution selon pour r\u00e9duire le nombre de", "start": 538.44, "duration": 3.839}, {"text": "faux comptes sur la plateforme le prix", "start": 540.839, "duration": 3.0}, {"text": "de ce potentiel abonnement obligatoire", "start": 542.279, "duration": 3.901}, {"text": "devrait normalement \u00eatre moins cher que", "start": 543.839, "duration": 4.5}, {"text": "X blue l'abonnement payant actuel et", "start": 546.18, "duration": 4.68}, {"text": "devrait donc co\u00fbter moins de 9,60 \u20ac en", "start": 548.339, "duration": 3.661}, {"text": "tout cas on en est pas encore l\u00e0 pour", "start": 550.86, "duration": 3.24}, {"text": "l'instant \u00e7a reste des d\u00e9clarations on", "start": 552.0, "duration": 3.18}, {"text": "suivra tout \u00e7a on termine avec cette", "start": 554.1, "duration": 3.54}, {"text": "actu la Maison Carr\u00e9e de N\u00eemes en France", "start": 555.18, "duration": 4.68}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 inscrite ce lundi au patrimoine", "start": 557.64, "duration": 4.44}, {"text": "mondial de l'UNESCO concr\u00e8tement \u00e7a va", "start": 559.86, "duration": 3.78}, {"text": "permettre \u00e0 l'\u00e9difice d'\u00eatre mise en", "start": 562.08, "duration": 3.66}, {"text": "avant et d'\u00eatre mieux prot\u00e9g\u00e9 pour que", "start": 563.64, "duration": 3.6}, {"text": "les g\u00e9n\u00e9rations futures puissent elles", "start": 565.74, "duration": 3.42}, {"text": "aussi en profiter la Maison Carr\u00e9e de", "start": 567.24, "duration": 3.36}, {"text": "N\u00eemes c'est un temple romain qui date du", "start": 569.16, "duration": 3.42}, {"text": "premier si\u00e8cle de notre \u00e8re avec plus de", "start": 570.6, "duration": 3.72}, {"text": "30 colonnes qui entourent sa structure", "start": 572.58, "duration": 4.319}, {"text": "c'est donc le 51e site fran\u00e7ais inscrit", "start": 574.32, "duration": 4.199}, {"text": "sur la liste du patrimoine mondial de", "start": 576.899, "duration": 3.241}, {"text": "l'UNESCO merci beaucoup blanche pour ces", "start": 578.519, "duration": 3.361}, {"text": "actualit\u00e9s en bref le d\u00e9bat hier c'\u00e9tait", "start": 580.14, "duration": 3.42}, {"text": "le suivant approuvez-vous la proposition", "start": 581.88, "duration": 4.2}, {"text": "d'interdire aux internautes de publier", "start": 583.56, "duration": 4.26}, {"text": "commenter ou interagir sur les r\u00e9seaux", "start": 586.08, "duration": 4.439}, {"text": "en utilisant un VPN vous \u00eates une", "start": 587.82, "duration": 4.68}, {"text": "immense majorit\u00e9 \u00e0 \u00eatre contre cette", "start": 590.519, "duration": 3.361}, {"text": "mesure le d\u00e9bat aujourd'hui c'est le", "start": 592.5, "duration": 2.94}, {"text": "suivant seriez-vous pr\u00eat \u00e0 payer pour", "start": 593.88, "duration": 4.5}, {"text": "utiliser x donc utiliser Twitter \u00e7a se", "start": 595.44, "duration": 4.5}, {"text": "passe dans l'onglet communaut\u00e9 aut\u00e9 je", "start": 598.38, "duration": 2.7}, {"text": "le disais pour plus d'actualit\u00e9", "start": 599.94, "duration": 3.0}, {"text": "rendez-vous sur Instagram ou alors sur", "start": 601.08, "duration": 3.18}, {"text": "notre newsletter je vous mets le lien en", "start": 602.94, "duration": 3.06}, {"text": "description prenez soin de vous prenez", "start": 604.26, "duration": 3.06}, {"text": "soin de nos proches et puis on se dit \u00e0", "start": 606.0, "duration": 4.16}, {"text": "demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 607.32, "duration": 2.84}]}