{"label": "education", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.51, "duration": 21.37}, {"text": "verat das", "start": 21.64, "duration": 5.24}, {"text": "faratfunden", "start": 23.88, "duration": 3.0}, {"text": "VI comment le v\u00e9lo a-t-il \u00e9volu\u00e9", "start": 27.199, "duration": 6.321}, {"text": "l'histoire du v\u00e9lo est assez incroyable", "start": 30.88, "duration": 5.44}, {"text": "l'anc\u00eatre du v\u00e9lo a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 en 1817", "start": 33.52, "duration": 4.719}, {"text": "par l'Allemand Carl dy c'est la", "start": 36.32, "duration": 4.12}, {"text": "drisienne un v\u00e9lo sans", "start": 38.239, "duration": 5.121}, {"text": " DCE a eu cette id\u00e9e apr\u00e8s une", "start": 40.44, "duration": 4.68}, {"text": "terrible \u00e9ruption volcanique en", "start": 43.36, "duration": 4.0}, {"text": "Indon\u00e9sie qui a projet\u00e9 des nuages de", "start": 45.12, "duration": 4.2}, {"text": "cendre entra\u00eenant famine et mauvaise", "start": 47.36, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9colte de nombreux chevaux sont donc", "start": 49.32, "duration": 5.039}, {"text": "abattus pour \u00eatre mang\u00e9s DCE invente", "start": 51.64, "duration": 4.759}, {"text": "alors le premier v\u00e9lo qui avance gr\u00e2ce \u00e0", "start": 54.359, "duration": 4.36}, {"text": "l'impulsion donn\u00e9e par les jambes", "start": 56.399, "duration": 4.68}, {"text": "ensuite le v\u00e9lo a \u00e9voluer on lui ajoute", "start": 58.719, "duration": 5.241}, {"text": "des p\u00e9dales sur la roue avant et en 1895", "start": 61.079, "duration": 4.561}, {"text": "le premier v\u00e9lo \u00e9lectrique est fabriqu\u00e9", "start": 63.96, "duration": 4.28}, {"text": "par l'am\u00e9ricain Ogden Bolton queles sont", "start": 65.64, "duration": 6.2}, {"text": "les villes les plus favorables pour les", "start": 68.24, "duration": 3.6}, {"text": "cyclistesland", "start": 72.2, "duration": 5.48}, {"text": "FAR dans quel pays fabriquons-nous le", "start": 74.84, "duration": 5.16}, {"text": "plus de", "start": 77.68, "duration": 2.32}, {"text": "v\u00e9los", "start": 80.2, "duration": 4.279}, {"text": "des aujourd'hui le v\u00e9lo est tr\u00e8s", "start": 81.88, "duration": 4.599}, {"text": "populaire et certaines villes sont tr\u00e8s", "start": 84.479, "duration": 4.201}, {"text": "adapt\u00e9es au v\u00e9lo selon les derni\u00e8res", "start": 86.479, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9tudes les Pays-Bas l'Allemagne et la", "start": 88.68, "duration": 5.0}, {"text": "Belgique sont les champions du v\u00e9lo 51 %", "start": 90.72, "duration": 4.88}, {"text": "des habitants de utrech aux Pays-Bas", "start": 93.68, "duration": 4.96}, {"text": "utilisent un v\u00e9lo et 39 % \u00e0 Munster en", "start": 95.6, "duration": 5.6}, {"text": "Allemagne enverse en Belgique est", "start": 98.64, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9galement tr\u00e8s favorable au v\u00e9lo avec", "start": 101.2, "duration": 4.32}, {"text": "beaucoup de pistes cyclables il y a plus", "start": 103.479, "duration": 3.841}, {"text": "d'un milliards de v\u00e9los dans le monde et", "start": 105.52, "duration": 3.68}, {"text": "la plupart sont fabriqu\u00e9s en Chine que", "start": 107.32, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e7a soit les v\u00e9los traditionnels ou les", "start": 109.2, "duration": 3.48}, {"text": "v\u00e9los \u00e9lectriques et pour c\u00e9l\u00e9brer le", "start": 110.799, "duration": 4.521}, {"text": "v\u00e9lo l'ONU en 2018 a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 que le 3", "start": 112.68, "duration": 4.039}, {"text": "juin serait d\u00e9sormais la journ\u00e9e", "start": 115.32, "duration": 3.479}, {"text": "mondiale du v\u00e9lo car c'est un moyen de", "start": 116.719, "duration": 4.921}, {"text": "transport \u00e9cologique et qui permet le", "start": 118.799, "duration": 5.881}, {"text": "bien-\u00eatre quels sont les dangers du v\u00e9lo", "start": 121.64, "duration": 5.04}, {"text": "comment peut-on se prot\u00e9ger \u00e0 v\u00e9lo", "start": 124.68, "duration": 3.96}, {"text": "est-ce qu'il y a des pays o\u00f9 le casque", "start": 126.68, "duration": 5.12}, {"text": "est obligatoire le v\u00e9lo c'est super mais", "start": 128.64, "duration": 4.8}, {"text": "il faut faire attention aux voitures si", "start": 131.8, "duration": 3.32}, {"text": "on roule sur la route et bien montrer", "start": 133.44, "duration": 3.76}, {"text": "avec le bras vers o\u00f9 on tourne il faut", "start": 135.12, "duration": 4.199}, {"text": "aussi se prot\u00e9ger \u00e0 v\u00e9lo et porter un", "start": 137.2, "duration": 3.44}, {"text": "casque m\u00eame si cela n'est pas", "start": 139.319, "duration": 3.361}, {"text": "obligatoire en Allemagne et en France", "start": 140.64, "duration": 4.2}, {"text": "pas pour les enfants de plus de 12 ans", "start": 142.68, "duration": 3.839}, {"text": "il existe des pays o\u00f9 le casque est", "start": 144.84, "duration": 3.36}, {"text": "obligatoire pour tout le monde comme en", "start": 146.519, "duration": 4.241}, {"text": "Australie en Argentine en amibi et dans", "start": 148.2, "duration": 6.399}, {"text": "certaines provinces du Canada", "start": 150.76, "duration": 3.839}]}