{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin dans", "start": 7.12, "duration": 3.08}, {"text": "le cadre de la campagne des europ\u00e9ennes", "start": 8.8, "duration": 3.879}, {"text": "c'est Jordan Bardella bonjour beaucoup", "start": 10.2, "duration": 3.88}, {"text": "merci de votre invitation merci d'avoir", "start": 12.679, "duration": 2.641}, {"text": "accept\u00e9 notre invitation vous \u00eates la", "start": 14.08, "duration": 2.76}, {"text": "t\u00eate de liste du rassemblement national", "start": 15.32, "duration": 2.879}, {"text": "pour ces \u00e9lections le parti dont vous", "start": 16.84, "duration": 3.08}, {"text": "\u00eates le Pr\u00e9sident on est ensemble", "start": 18.199, "duration": 3.201}, {"text": "pendant 30 minutes pour une interview en", "start": 19.92, "duration": 2.92}, {"text": "partenariat avec la presse r\u00e9gionale", "start": 21.4, "duration": 2.92}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par Christal Bertrand du", "start": 22.84, "duration": 2.92}, {"text": "groupe La D\u00e9p\u00eache bonjour Christ", "start": 24.32, "duration": 3.879}, {"text": "bonjouran bonjour Jordan bonjour madame", "start": 25.76, "duration": 3.839}, {"text": "on va \u00e9videmment vous interroger sur", "start": 28.199, "duration": 2.761}, {"text": "votre sur votre programme Jordan", "start": 29.599, "duration": 2.721}, {"text": "Bardella mais d'abord question au", "start": 30.96, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sident du Rassemblement national on a", "start": 32.32, "duration": 3.68}, {"text": "vu hier le d\u00e9put\u00e9 de la France insoumis", "start": 34.0, "duration": 3.36}, {"text": "S\u00e9bastien delogu brandir un drapeau", "start": 36.0, "duration": 2.84}, {"text": "palestin\u00e9 en pleine s\u00e9ance de question", "start": 37.36, "duration": 3.879}, {"text": "d'actualit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e il a \u00e9t\u00e9 exclu", "start": 38.84, "duration": 4.16}, {"text": "15 jours c'est une sanction justifi\u00e9e", "start": 41.239, "duration": 4.48}, {"text": "pour vous bah la France insoumise a fait", "start": 43.0, "duration": 4.48}, {"text": "le choix depuis maintenant plusieurs", "start": 45.719, "duration": 4.241}, {"text": "mois de la bord\u00e9lisation permanente", "start": 47.48, "duration": 3.64}, {"text": "c'est un mouvement politique que je", "start": 49.96, "duration": 3.399}, {"text": "consid\u00e8re un mouvement politique", "start": 51.12, "duration": 4.959}, {"text": "dangereux qui joue avec avec le feu qui", "start": 53.359, "duration": 4.281}, {"text": "joue avec les braises et qui n'h\u00e9site", "start": 56.079, "duration": 3.881}, {"text": "pas \u00e0 sombrer dans l'indignit\u00e9 on a vu", "start": 57.64, "duration": 4.0}, {"text": "depuis le 7 octobre et et un peu plus", "start": 59.96, "duration": 4.0}, {"text": "largement d'ailleurs depuis maintenant", "start": 61.64, "duration": 3.839}, {"text": "je dirais le d\u00e9but du quinquen", "start": 63.96, "duration": 3.24}, {"text": "d'Emmanuel Macron que Monsieur M\u00e9lenchon", "start": 65.479, "duration": 4.0}, {"text": "et ses amis sont dans la roue de toute", "start": 67.2, "duration": 4.12}, {"text": "la mouvance islamiste on les a vu depuis", "start": 69.479, "duration": 3.96}, {"text": "le 7 octobre se faire les porte-paroles", "start": 71.32, "duration": 5.6}, {"text": "des t\u00e8es du Hamas allant jusqu'\u00e0 accept\u00e9", "start": 73.439, "duration": 4.921}, {"text": "en leur sein je pense par exemple \u00e0", "start": 76.92, "duration": 2.879}, {"text": "Madame obono d\u00e9put\u00e9 de la France", "start": 78.36, "duration": 4.0}, {"text": "insoumise qui consid\u00e8re le mouvement du", "start": 79.799, "duration": 4.201}, {"text": "Hamas non pas comme une organisation", "start": 82.36, "duration": 3.68}, {"text": "terroriste islamiste mais comme je cite", "start": 84.0, "duration": 4.119}, {"text": "un mouvement de r\u00e9sistance donc la", "start": 86.04, "duration": 3.88}, {"text": "France insoumise qui a choisi la", "start": 88.119, "duration": 3.68}, {"text": "strat\u00e9gie du chaos pour faire de la", "start": 89.92, "duration": 4.559}, {"text": "politique partout o\u00f9 la France insoumise", "start": 91.799, "duration": 4.68}, {"text": "passe l'ordre tr\u00e8spe si je puis me", "start": 94.479, "duration": 3.6}, {"text": "permettre et on voit bien l\u00e0 que la", "start": 96.479, "duration": 2.92}, {"text": "France insoumise est \u00e0 la recherche", "start": 98.079, "duration": 3.161}, {"text": "d'une nouvelle client\u00e8le \u00e9lectorale et", "start": 99.399, "duration": 3.881}, {"text": "elle se dit que en agitant en faisant", "start": 101.24, "duration": 3.199}, {"text": "campagne sur le conflit", "start": 103.28, "duration": 2.72}, {"text": "isra\u00eblo-palestinien en essayant", "start": 104.439, "duration": 3.561}, {"text": "d'importer les tensions et la violence", "start": 106.0, "duration": 3.84}, {"text": "de ce conflit sur notre sol la France", "start": 108.0, "duration": 3.52}, {"text": "insoumise pourrait peut-\u00eatre esp\u00e9rer", "start": 109.84, "duration": 3.559}, {"text": "avoir le vote des banleux donc c'est", "start": 111.52, "duration": 3.04}, {"text": "tr\u00e8s dangereux et je pense qu'il faut", "start": 113.399, "duration": 2.32}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s prudent aujourd'hui avec ce", "start": 114.56, "duration": 3.8}, {"text": "mouvement politique qui est \u00e0 mon sens", "start": 115.719, "duration": 4.161}, {"text": "un v\u00e9ritable danger aujourdhui pour", "start": 118.36, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9mocratie prudent c'est-\u00e0-dire", "start": 119.88, "duration": 2.68}, {"text": "qu'est-ce qu'il faut faire bah il faut", "start": 121.2, "duration": 3.12}, {"text": "le combattre politiquement voil\u00e0 le", "start": 122.56, "duration": 4.239}, {"text": "combattre politiquement lorsque on", "start": 124.32, "duration": 4.96}, {"text": "consid\u00e8re que ce qui a \u00e9t\u00e9 commis le 7", "start": 126.799, "duration": 3.921}, {"text": "octobre dernier en Isra\u00ebl que les", "start": 129.28, "duration": 3.44}, {"text": "pogrommes qui ont \u00e9t\u00e9 commis sur le sol", "start": 130.72, "duration": 3.44}, {"text": "isra\u00e9lien sur des civils sur des", "start": 132.72, "duration": 3.48}, {"text": "innocents rel\u00e8vent de la r\u00e9sistance et", "start": 134.16, "duration": 4.799}, {"text": "non du terrorisme alors l\u00e0 il y a a un", "start": 136.2, "duration": 4.48}, {"text": "cap qui est franchi l\u00e0 la question", "start": 138.959, "duration": 3.161}, {"text": "c'\u00e9tait sur la reconnaissance de l'\u00c9tat", "start": 140.68, "duration": 3.4}, {"text": "palestinien hier pendant les les", "start": 142.12, "duration": 3.36}, {"text": "questions d'actualit\u00e9 Emmanuel Macron", "start": 144.08, "duration": 3.08}, {"text": "hier s'est dit favorable \u00e0 la", "start": 145.48, "duration": 3.039}, {"text": "reconnaissance de l'\u00c9tat palestinien", "start": 147.16, "duration": 3.2}, {"text": "mais \u00e0 un moment utile sous le coup de", "start": 148.519, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9motion vous \u00eates sur la m\u00eame ligne", "start": 150.36, "duration": 4.68}, {"text": "bon c'est une question qui est qui est", "start": 152.519, "duration": 4.921}, {"text": "qui est \u00e9minemment complexe sur laquelle", "start": 155.04, "duration": 3.96}, {"text": "toutes les grandes puissances se sont un", "start": 157.44, "duration": 3.96}, {"text": "peu cass\u00e9 les dents depuis depuis 60 ans", "start": 159.0, "duration": 4.599}, {"text": "Aaron disait que il y a parfois des", "start": 161.4, "duration": 3.479}, {"text": "conflits dans le monde qui sont", "start": 163.599, "duration": 3.081}, {"text": "inexpiables et et je pense que le", "start": 164.879, "duration": 3.64}, {"text": "conflit isra\u00ebl-palestinien pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 166.68, "duration": 4.639}, {"text": "est de cela moi j'\u00e9pouse la position", "start": 168.519, "duration": 5.161}, {"text": "fran\u00e7aise historique qui a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 171.319, "duration": 4.801}, {"text": "celle de d\u00e9fendre la reconnaissance de", "start": 173.68, "duration": 4.839}, {"text": "deux \u00e9tats avec un \u00c9tat palestinien qui", "start": 176.12, "duration": 4.72}, {"text": "sera en capacit\u00e9 d'assumer ses droits", "start": 178.519, "duration": 4.841}, {"text": "mais aussi ses devoirs aujourd'hui", "start": 180.84, "duration": 4.959}, {"text": "reconna\u00eetre l'\u00e9tat un \u00c9tat palestinien", "start": 183.36, "duration": 4.439}, {"text": "au moment o\u00f9 nous nous parlons \u00e7a serait", "start": 185.799, "duration": 5.241}, {"text": "l\u00e9gitimer le Hamas par cons\u00e9quent on ne", "start": 187.799, "duration": 6.281}, {"text": "peut pas aujourd'hui reconna\u00eetre un \u00e9tat", "start": 191.04, "duration": 6.32}, {"text": "dont un un un un un mouvement politique", "start": 194.08, "duration": 5.28}, {"text": "organisation terroriste islamiste", "start": 197.36, "duration": 5.48}, {"text": "souhaite l'an\u00e9antissement et la", "start": 199.36, "duration": 3.48}, {"text": "destructionemu serait le bon moment pour", "start": 202.879, "duration": 4.041}, {"text": "pour qu'est-ce qu'il faut ques sont les", "start": 205.08, "duration": 3.519}, {"text": "conditions quelles sont les conditions", "start": 206.92, "duration": 3.48}, {"text": "qui doivent \u00eatre disait vers l'Orient", "start": 208.599, "duration": 3.041}, {"text": "compliqu\u00e9 je voulais avec des id\u00e9es", "start": 210.4, "duration": 3.119}, {"text": "simples mais je pense que si \u00e7a \u00e9tait si", "start": 211.64, "duration": 3.76}, {"text": "simple dans ce conflit \u00e7a se serait et", "start": 213.519, "duration": 3.241}, {"text": "si m\u00eame des grandes puissances comme les", "start": 215.4, "duration": 4.44}, {"text": "\u00c9tats-Unis avec notamment les accords", "start": 216.76, "duration": 5.88}, {"text": "les accords d'Oslo au d\u00e9but des ann\u00e9es", "start": 219.84, "duration": 6.36}, {"text": "90 ont \u00e9chou\u00e9 \u00e0 cette tentative je dis", "start": 222.64, "duration": 5.239}, {"text": "que rien n'est simple donc \u00e7a doit", "start": 226.2, "duration": 3.759}, {"text": "rester un horizon mais \u00e9videmment qu'au", "start": 227.879, "duration": 3.36}, {"text": "moment o\u00f9 nous nous parlons et contenu", "start": 229.959, "duration": 2.84}, {"text": "de ce qui s'est pass\u00e9 le 7 octobre", "start": 231.239, "duration": 3.241}, {"text": "reconna\u00eetre aujourd'hui statutairement", "start": 232.799, "duration": 3.561}, {"text": "un \u00c9tat palestinien \u00e7a serait \u00e9videmment", "start": 234.48, "duration": 3.319}, {"text": "l\u00e9gitim\u00e9 l'action terroriste du Hamas", "start": 236.36, "duration": 3.84}, {"text": "donc oui \u00e9videmment que sur ce sujet il", "start": 237.799, "duration": 4.201}, {"text": "il a raison \u00e7a doit rester un horizon", "start": 240.2, "duration": 3.759}, {"text": "mais au moment o\u00f9 nous nous", "start": 242.0, "duration": 4.72}, {"text": "parlons \u00e7a para\u00eet inexpiable Emmanuel", "start": 243.959, "duration": 4.0}, {"text": "Macron qui vient de passer 3 jours en", "start": 246.72, "duration": 2.64}, {"text": "Allemagne pour une visite d'\u00c9tat il a", "start": 247.959, "duration": 3.041}, {"text": "encore un sens aujourd'hui le couple", "start": 249.36, "duration": 3.36}, {"text": "franco-allemand le couple", "start": 251.0, "duration": 4.599}, {"text": "franco-allemand aura toujours du sens il", "start": 252.72, "duration": 5.039}, {"text": "do en \u00eatre moteur de l'un EUR c'est", "start": 255.599, "duration": 4.081}, {"text": "l'histoire c'est la", "start": 257.759, "duration": 4.0}, {"text": "g\u00e9ographie c'est la civilisation qui", "start": 259.68, "duration": 4.16}, {"text": "veut cela maintenant", "start": 261.759, "duration": 4.561}, {"text": "c'est dans un couple il doit toujours y", "start": 263.84, "duration": 4.12}, {"text": "avoir un peu d'\u00e9quilibre or on", "start": 266.32, "duration": 3.68}, {"text": "s'aper\u00e7oit que ce couple franco-allemand", "start": 267.96, "duration": 4.36}, {"text": "est un peu d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 et et on se rend", "start": 270.0, "duration": 4.479}, {"text": "compte aujourd'hui qu'une grande partie", "start": 272.32, "duration": 3.719}, {"text": "des d\u00e9cisions europ\u00e9ennes qui sont", "start": 274.479, "duration": 3.641}, {"text": "prises sont prises au b\u00e9n\u00e9fice de", "start": 276.039, "duration": 4.041}, {"text": "l'Allemagne au d\u00e9triment de la France", "start": 278.12, "duration": 3.56}, {"text": "moi je ne me complaet pas \u00e0 ce que", "start": 280.08, "duration": 3.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne se construise au seul", "start": 281.68, "duration": 4.2}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice de l'Allemagne je vous donne un", "start": 283.84, "duration": 3.84}, {"text": "exemple tr\u00e8s", "start": 285.88, "duration": 4.84}, {"text": "simple l'un des questions des enjeux", "start": 287.68, "duration": 4.239}, {"text": "majeurs de ces \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 290.72, "duration": 2.319}, {"text": "c'est le pouvoir d'achat j'ai fait du", "start": 291.919, "duration": 2.521}, {"text": "pouvoir d'achat l'un des enjeux majeurs", "start": 293.039, "duration": 3.201}, {"text": "de ma campagne je souhaite si nous", "start": 294.44, "duration": 4.319}, {"text": "arrivons demain au pouvoir que la France", "start": 296.24, "duration": 3.799}, {"text": "retrouve un prix fran\u00e7ais de", "start": 298.759, "duration": 3.561}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 et que les Fran\u00e7ais ne", "start": 300.039, "duration": 5.041}, {"text": "voient plus ce qu'ils ont contribu\u00e9 \u00e0", "start": 302.32, "duration": 4.159}, {"text": "financer pendant tr\u00e8s longtemps", "start": 305.08, "duration": 2.72}, {"text": "c'est\u00e0-dire la fili\u00e8re nucl\u00e9aire une", "start": 306.479, "duration": 2.681}, {"text": "\u00e9nergie pas ch\u00e8re gr\u00e2ce au nucl\u00e9aire", "start": 307.8, "duration": 2.76}, {"text": "voit le prix des factures et le prix de", "start": 309.16, "duration": 3.039}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 en France adoss\u00e9 sur les", "start": 310.56, "duration": 4.88}, {"text": "prix du gaz notamment du gaz allemand je", "start": 312.199, "duration": 4.881}, {"text": "suis en d\u00e9saccord avec cette logique", "start": 315.44, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui l'Allemagne tire profit de", "start": 317.08, "duration": 4.32}, {"text": "ce march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 je", "start": 319.28, "duration": 4.68}, {"text": "ne souhaite pas que la France soit priv\u00e9", "start": 321.4, "duration": 5.16}, {"text": "de cet atout comparatif qui pendant", "start": 323.96, "duration": 3.88}, {"text": "longtemps lui a permis gr\u00e2ce au", "start": 326.56, "duration": 3.24}, {"text": "nucl\u00e9aire d'avoir une \u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e", "start": 327.84, "duration": 3.88}, {"text": "pas cher bonne pour les entreprises mais", "start": 329.8, "duration": 4.0}, {"text": "bonne aussi pour les familles donc il", "start": 331.72, "duration": 3.759}, {"text": "convient sans doute de remettre un petit", "start": 333.8, "duration": 3.72}, {"text": "peu d'\u00e9quilibre dans ce couple qui m'app", "start": 335.479, "duration": 5.121}, {"text": "dis rompre ce partenariat privil\u00e9gi\u00e9", "start": 337.52, "duration": 4.72}, {"text": "depuis plusieurs ann\u00e9es entre la France", "start": 340.6, "duration": 3.36}, {"text": "et l'Allemagne mais on rom pas un", "start": 342.24, "duration": 5.519}, {"text": "partenariat certainement pas pay avec", "start": 343.96, "duration": 5.48}, {"text": "avec d'autes pays je pense que la France", "start": 347.759, "duration": 4.641}, {"text": "doit d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats et", "start": 349.44, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment le projet que je porte au", "start": 352.4, "duration": 4.079}, {"text": "niveau europ\u00e9en l'ambition europ\u00e9enne", "start": 354.6, "duration": 3.24}, {"text": "que je porte dans cette campagne c'est", "start": 356.479, "duration": 2.72}, {"text": "celle d'une Europe des coop\u00e9rations", "start": 357.84, "duration": 2.76}, {"text": "entre \u00c9tats d'une Europe des nations qui", "start": 359.199, "duration": 3.881}, {"text": "est fid\u00e8le \u00e0 la volont\u00e9 exprim\u00e9e par le", "start": 360.6, "duration": 4.599}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 \u00e0 l'origine de cette", "start": 363.08, "duration": 3.559}, {"text": "construction europ\u00e9enne qui pr\u00e9voyait", "start": 365.199, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment une coop\u00e9ration une", "start": 366.639, "duration": 4.361}, {"text": "conf\u00e9d\u00e9ration d'\u00c9tat nation libre", "start": 368.199, "duration": 4.481}, {"text": "souverain capable de se mettre autour de", "start": 371.0, "duration": 3.4}, {"text": "la table pour b\u00e2tir les grands projets", "start": 372.68, "duration": 3.16}, {"text": "industriels du 21e si\u00e8cle sur la", "start": 374.4, "duration": 2.76}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique sur", "start": 375.84, "duration": 3.0}, {"text": "l'intelligence artificielle sur la", "start": 377.16, "duration": 3.84}, {"text": "ma\u00eetrise des flux migratoires et de la", "start": 378.84, "duration": 5.799}, {"text": "d\u00e9mographie mais certainement pas se se", "start": 381.0, "duration": 5.28}, {"text": "retrouver dans une forme de complaisance", "start": 384.639, "duration": 3.881}, {"text": "syst\u00e9matique o\u00f9 o\u00f9 la France h perd et", "start": 386.28, "duration": 3.68}, {"text": "et n'obtient plus gain de C alors", "start": 388.52, "duration": 2.239}, {"text": "qu'elle est l'un des premiers", "start": 389.96, "duration": 2.12}, {"text": "contributeurs net au budget de l'Union", "start": 390.759, "duration": 2.681}, {"text": "europ\u00e9ne donc le couple francoallemand", "start": 392.08, "duration": 2.959}, {"text": "oui bien s\u00fbr mais encore une fois dans", "start": 393.44, "duration": 3.52}, {"text": "un couple o\u00f9 on est deux il faut un", "start": 395.039, "duration": 3.0}, {"text": "petit peu d'\u00e9quilibre un peu comme dans", "start": 396.96, "duration": 2.359}, {"text": "la vie un dernier mot sur Emmanuel", "start": 398.039, "duration": 2.641}, {"text": "Macron il a mis en garde pendant cette", "start": 399.319, "duration": 2.641}, {"text": "visite contre la mont\u00e9 de l'extr\u00eame", "start": 400.68, "duration": 2.84}, {"text": "droite dans les deux pays appelant \u00e0 se", "start": 401.96, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9veiller face au vent mauvais qui", "start": 403.52, "duration": 3.2}, {"text": "souffle en Europe vous avez re\u00e7u le", "start": 405.4, "duration": 4.04}, {"text": "message mais c'est tr\u00e8s original mais il", "start": 406.72, "duration": 4.919}, {"text": "a que \u00e7a \u00e0 dire en tout cas il a dit", "start": 409.44, "duration": 5.159}, {"text": "comment vous l'avez pris je Emmanuel", "start": 411.639, "duration": 4.801}, {"text": "Macron quoi qu'il se passe il est", "start": 414.599, "duration": 3.921}, {"text": "content c'est que on est \u00e0 quelques", "start": 416.44, "duration": 4.64}, {"text": "jours des \u00e9lections EUR eur\u00e9ne il le", "start": 418.52, "duration": 4.28}, {"text": "rassemblement national et je l'ai vu sur", "start": 421.08, "duration": 3.48}, {"text": "votre antenne hier matin et en tout cas", "start": 422.8, "duration": 4.399}, {"text": "dans les intentions de vote donn\u00e9 \u00e0 34 %", "start": 424.56, "duration": 4.84}, {"text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 un niveau historique et", "start": 427.199, "duration": 3.72}, {"text": "donc j'appelle \u00e9videmment les Fran\u00e7ais \u00e0", "start": 429.4, "duration": 3.199}, {"text": "se mobiliser pour rendre ses intentions", "start": 430.919, "duration": 3.56}, {"text": "de vote possibles il ne se remet pas en", "start": 432.599, "duration": 3.28}, {"text": "question sur les raisons pour laquelle", "start": 434.479, "duration": 3.481}, {"text": "aujourd'hui sa candidate est donn\u00e9 \u00e0 15", "start": 435.879, "duration": 4.081}, {"text": "% et le premier parti d'opposition \u00e0 34", "start": 437.96, "duration": 3.959}, {"text": "%. il y a des inqui\u00e9tudes majeures sur", "start": 439.96, "duration": 3.72}, {"text": "lesquelles il ne n'apporte pas de", "start": 441.919, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9ponse et et c'est aussi le bilan de", "start": 443.68, "duration": 3.68}, {"text": "l'Europe de Macron la baisse du pouvoir", "start": 445.84, "duration": 2.96}, {"text": "d'achat avec l'augmentation des factures", "start": 447.36, "duration": 4.119}, {"text": "d'\u00e9nergie de 45 % depuis 2 ans la", "start": 448.8, "duration": 4.28}, {"text": "submersion migratoire aujourd'hui \u00e0 des", "start": 451.479, "duration": 3.761}, {"text": "niveaux records l'ins\u00e9curit\u00e9 qui", "start": 453.08, "duration": 3.88}, {"text": "n'\u00e9pargne aujourd'hui plus aucun", "start": 455.24, "duration": 3.48}, {"text": "territoire en France en ville dans les", "start": 456.96, "duration": 3.4}, {"text": "banlieux comme \u00e0 la campagne l'ann\u00e9e", "start": 458.72, "duration": 4.159}, {"text": "2023 a \u00e9t\u00e9 l'ann\u00e9e de tous les records", "start": 460.36, "duration": 4.76}, {"text": "la concurrence d\u00e9loyal l'\u00e9cologie", "start": 462.879, "duration": 4.241}, {"text": "punitive dont l'agenda irr\u00e9aliste de la", "start": 465.12, "duration": 3.079}, {"text": "Commission europ\u00e9enne notamment par", "start": 467.12, "duration": 3.0}, {"text": "l'interm\u00e8re du Green Deal a pouss\u00e9 dans", "start": 468.199, "duration": 3.12}, {"text": "les rues du pays des milliers", "start": 470.12, "duration": 3.359}, {"text": "d'agriculteurs depuis maintenant", "start": 471.319, "duration": 4.521}, {"text": "plusieurs semaines donc il faut se \u00e0 un", "start": 473.479, "duration": 3.56}, {"text": "moment donn\u00e9 il faut \u00eatre capable de", "start": 475.84, "duration": 2.799}, {"text": "faire son autocritique et moi j'appelle", "start": 477.039, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment le 9 juin \u00e0 la sanction la", "start": 478.639, "duration": 3.481}, {"text": "plus lourde possible contre Emmanuel", "start": 480.759, "duration": 3.84}, {"text": "Macron parce que ce qu'il ne dit pas il", "start": 482.12, "duration": 3.799}, {"text": "s'agite il bavade sur des", "start": 484.599, "duration": 3.32}, {"text": "formulesextr\u00eame droite et cetera moi je", "start": 485.919, "duration": 3.96}, {"text": "vais vous parler de son agenda cach\u00e9 si", "start": 487.919, "duration": 4.641}, {"text": "Emmanuel Macron ne subit pas une d\u00e9faite", "start": 489.879, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9lectorale lourde le 9 juin prochain", "start": 492.56, "duration": 3.479}, {"text": "alors les Fran\u00e7ais le 10 jours matin", "start": 494.36, "duration": 2.959}, {"text": "vont se r\u00e9veiller avec la gueule de bois", "start": 496.039, "duration": 2.12}, {"text": "parce que ce qui est pr\u00e9vu c'est", "start": 497.319, "duration": 3.041}, {"text": "l'augmentation des tarifs du gaz de 10 %", "start": 498.159, "duration": 4.6}, {"text": "au 1er juillet c'est la d\u00e9sindexation", "start": 500.36, "duration": 3.92}, {"text": "des pensions de retraite mais est-ce que", "start": 502.759, "duration": 2.84}, {"text": "vous \u00eates pas en train de m\u00e9langer deux", "start": 504.28, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lections Jordan Bardella le 9 juin", "start": 505.599, "duration": 3.44}, {"text": "c'est une \u00e9lection europ\u00e9enne oui ENF", "start": 507.56, "duration": 3.12}, {"text": "c'est aussi le rapport avec une sanction", "start": 509.039, "duration": 3.201}, {"text": "pour Emmanuel parce que c'est une", "start": 510.68, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lection de mi-imandat Madame et que on", "start": 512.24, "duration": 2.96}, {"text": "c'est vous qui en fait une \u00e9lection de", "start": 514.2, "duration": 2.68}, {"text": "miandat excusez-moi mais s'il perd il y", "start": 515.2, "duration": 3.199}, {"text": "aura quand m\u00eame augmentation des des", "start": 516.88, "duration": 4.079}, {"text": "prix du gaz oui alors je vais r\u00e9pondre \u00e0", "start": 518.399, "duration": 3.841}, {"text": "une question une par une si vous me le", "start": 520.959, "duration": 4.121}, {"text": "permettez le 9 juint c'est la seule", "start": 522.24, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9lection nationale du quinquena je veux", "start": 525.08, "duration": 3.319}, {"text": "bien que on parle d'une \u00e9lection", "start": 527.32, "duration": 2.36}, {"text": "europ\u00e9enne c'est une \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 528.399, "duration": 2.521}, {"text": "mais nous sommes des d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais au", "start": 529.68, "duration": 3.4}, {"text": "Parlement europ\u00e9en lorsque on se bat", "start": 530.92, "duration": 3.16}, {"text": "contre le march\u00e9 europ\u00e9en de", "start": 533.08, "duration": 2.439}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 et ces r\u00e8gles de", "start": 534.08, "duration": 2.96}, {"text": "tarification \u00e7a a des cons\u00e9quences", "start": 535.519, "duration": 3.081}, {"text": "concr\u00e8tes sur la facture des Fran\u00e7ais", "start": 537.04, "duration": 3.28}, {"text": "lorsque le par Parlement europ\u00e9en met au", "start": 538.6, "duration": 3.64}, {"text": "voix le pacte migratoire voulu par", "start": 540.32, "duration": 3.6}, {"text": "Emmanuel Macron et Madame Van derleyen", "start": 542.24, "duration": 3.24}, {"text": "qui va acc\u00e9l\u00e9rer la r\u00e9partition", "start": 543.92, "duration": 3.479}, {"text": "obligatoire des migrants qui rentrent", "start": 545.48, "duration": 3.24}, {"text": "dans les pays de l'Union europ\u00e9enne dans", "start": 547.399, "duration": 2.601}, {"text": "les communes dans les villes et dans les", "start": 548.72, "duration": 2.799}, {"text": "villages fran\u00e7ais \u00e7a a des cons\u00e9quences", "start": 550.0, "duration": 3.16}, {"text": "fran\u00e7aises donc on est dans une \u00e9lection", "start": 551.519, "duration": 4.641}, {"text": "nationale et europ\u00e9enne et si \u00e9videmment", "start": 553.16, "duration": 5.359}, {"text": "notre liste arrive en t\u00eate alors que le", "start": 556.16, "duration": 4.6}, {"text": "parti au pouvoir fait 15 % en tout cas", "start": 558.519, "duration": 3.801}, {"text": "dans les intentions de vote \u00e7a sera un", "start": 560.76, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9saveux pour Emmanuel Macron qui n'a", "start": 562.32, "duration": 2.92}, {"text": "pas de majorit\u00e9 et moi si j'arrive en", "start": 563.839, "duration": 3.041}, {"text": "t\u00eate le 9 juin prochain je demanderai", "start": 565.24, "duration": 3.0}, {"text": "naturellement la dissolution de", "start": 566.88, "duration": 2.68}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale on peut pas faire", "start": 568.24, "duration": 3.56}, {"text": "campagne comme si ri pass\u00e9 vous a d\u00e9j\u00e0", "start": 569.56, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9pondu il fera pas de dissolution de", "start": 571.8, "duration": 3.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale mais Emmanuel", "start": 572.92, "duration": 3.84}, {"text": "Macron n'est pas propri\u00e9taire de la", "start": 574.8, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9mocratie fran\u00e7aise donc moi je", "start": 576.76, "duration": 4.12}, {"text": "l'appelle \u00e0 \u00e9couter en tout cas c'est", "start": 578.92, "duration": 3.84}, {"text": "lui qui d\u00e9cide dis prendre acte \u00e0", "start": 580.88, "duration": 4.959}, {"text": "prendre Act du r\u00e9sultat du vote le 9", "start": 582.76, "duration": 5.48}, {"text": "juin en fonction du r\u00e9sultat du 9 juin", "start": 585.839, "duration": 3.921}, {"text": "et si \u00e9videmment il arrive en t\u00eate c'est", "start": 588.24, "duration": 3.68}, {"text": "moi qui en prendrai acte mais mais on", "start": 589.76, "duration": 4.36}, {"text": "peut pas faire comme si il ne passe", "start": 591.92, "duration": 4.0}, {"text": "rienarrive en", "start": 594.12, "duration": 4.279}, {"text": "t\u00eate je me remettrai en question et puis", "start": 595.92, "duration": 4.2}, {"text": "je remontai \u00e0 cheval et je pr\u00e9parerai", "start": 598.399, "duration": 4.321}, {"text": "l'\u00e9lection d'apr\u00e8s vous vous l'avez", "start": 600.12, "duration": 4.0}, {"text": "gagn\u00e9 l'\u00e9lection en", "start": 602.72, "duration": 3.84}, {"text": "2019tig\u00e9 aujourd'hui l'Union europ\u00e9enne", "start": 604.12, "duration": 3.52}, {"text": "qu'est-ce que vous avez fait de votre", "start": 606.56, "duration": 2.48}, {"text": "victoire qu'est-ce qui a chang\u00e9 pour les", "start": 607.64, "duration": 4.16}, {"text": "Fran\u00e7ais avec vos 50 mandats madame je", "start": 609.04, "duration": 4.239}, {"text": "je nous avons gagn\u00e9 les \u00e9lections", "start": 611.8, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9ennes en France mais des \u00e9lections", "start": 613.279, "duration": 2.641}, {"text": "europ\u00e9ennes par d\u00e9finition vous", "start": 614.8, "duration": 2.599}, {"text": "soullignez le caract\u00e8re europ\u00e9en de ces", "start": 615.92, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9lections s'analyse \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 617.399, "duration": 3.281}, {"text": "europ\u00e9enne donc j'ai rempli pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 619.04, "duration": 4.68}, {"text": "le r\u00f4le que m'a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 que que m'ont", "start": 620.68, "duration": 4.24}, {"text": "confi\u00e9 les Fran\u00e7ais il y a 5 ans", "start": 623.72, "duration": 2.96}, {"text": "c'est-\u00e0-dire celui de l'opposition et", "start": 624.92, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 Bruxelles et \u00e0", "start": 626.68, "duration": 3.96}, {"text": "Strasbourg la voix des Fran\u00e7ais dans", "start": 628.519, "duration": 4.121}, {"text": "l'h\u00e9micycle mais j'ai aussi combattu", "start": 630.64, "duration": 3.52}, {"text": "d'ailleurs tr\u00e8s concr\u00e8tement tous les", "start": 632.64, "duration": 2.999}, {"text": "textes que j'estime \u00eatre nocifs", "start": 634.16, "duration": 3.679}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 mon pays \u00e0 mes concitoyens", "start": 635.639, "duration": 4.44}, {"text": "et je pense par exemple \u00e0 la \u00e0 la folle", "start": 637.839, "duration": 3.921}, {"text": "strat\u00e9gie du du Green Deal c'est-\u00e0-dire", "start": 640.079, "duration": 3.601}, {"text": "du pacte vert qui de mani\u00e8re totalement", "start": 641.76, "duration": 3.879}, {"text": "dogmatique et irrationnelle pr\u00e9voit", "start": 643.68, "duration": 3.279}, {"text": "aujourd'hui une inflation de norme pour", "start": 645.639, "duration": 3.921}, {"text": "nos chefs d'entreprise pour nos TPE PME", "start": 646.959, "duration": 4.361}, {"text": "pr\u00e9voit l'interdiction des moteurs la", "start": 649.56, "duration": 3.56}, {"text": "vente de moteurs thermiques \u00e0 l'horizon", "start": 651.32, "duration": 4.24}, {"text": "20135 qui va consid\u00e9rablement impacter", "start": 653.12, "duration": 4.839}, {"text": "le pouvoir d'achat classes populaires et", "start": 655.56, "duration": 4.24}, {"text": "des class moyenam vous serez dans la", "start": 657.959, "duration": 2.921}, {"text": "m\u00eame situation vous n'aurez pas de", "start": 659.8, "duration": 2.56}, {"text": "majorit\u00e9 au Parlement europ\u00e9en qu'est-ce", "start": 660.88, "duration": 2.8}, {"text": "qui va changer pour les Fran\u00e7ais en vous", "start": 662.36, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9lisant peut-\u00eatre que vous \u00eates au", "start": 663.68, "duration": 3.2}, {"text": "courant des r\u00e9sultats des \u00e9lections", "start": 664.88, "duration": 4.759}, {"text": "avant je ne les ai pas encore vu mais", "start": 666.88, "duration": 3.92}, {"text": "mais \u00e9videmment que le contexte", "start": 669.639, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui et et \u00e7a justifie je si", "start": 670.8, "duration": 4.68}, {"text": "Emmanuel Macron en est \u00e0 rentrer dans la", "start": 673.839, "duration": 4.321}, {"text": "campagne \u00e9lectorale pour mettre en garde", "start": 675.48, "duration": 5.12}, {"text": "sur de son point de vue la perc\u00e9e du", "start": 678.16, "duration": 3.96}, {"text": "rassemblement national c'est parce qu'il", "start": 680.6, "duration": 3.16}, {"text": "sait aujourd'hui que nous sommes en", "start": 682.12, "duration": 3.24}, {"text": "train de gagner la partie et la", "start": 683.76, "duration": 3.199}, {"text": "diff\u00e9rence avec il y a 5 ans et m\u00eame il", "start": 685.36, "duration": 3.32}, {"text": "y a 10 ans c'est que l'Europe", "start": 686.959, "duration": 3.12}, {"text": "d'aujourd'hui n'est plus l'Europe d'il y", "start": 688.68, "duration": 2.88}, {"text": "a 10 ans celle de Fran\u00e7ois Hollande", "start": 690.079, "duration": 3.32}, {"text": "d'Angela Merkel de mattho Renzi", "start": 691.56, "duration": 2.839}, {"text": "aujourd'hui le mouvement que je", "start": 693.399, "duration": 2.361}, {"text": "repr\u00e9sente devant vous les id\u00e9es que je", "start": 694.399, "duration": 2.721}, {"text": "porte devant vous et dans cette campagne", "start": 695.76, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9enne sont des id\u00e9es qui sont en", "start": 697.12, "duration": 3.279}, {"text": "train d'arriver au pouvoir dans beaucoup", "start": 698.92, "duration": 2.719}, {"text": "de pays europ\u00e9ens regardez il y a", "start": 700.399, "duration": 2.761}, {"text": "quelques jours encore nos alli\u00e9s au", "start": 701.639, "duration": 3.281}, {"text": "Pays-Bas ont form\u00e9 une coalition pour", "start": 703.16, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment mettre en place un programme", "start": 704.92, "duration": 3.12}, {"text": "tr\u00e8s dur contre l'immigration", "start": 706.68, "duration": 3.08}, {"text": "clandestine et contre l'immigration", "start": 708.04, "duration": 3.919}, {"text": "massive pour prot\u00e9ger les Pays-Bas d'un", "start": 709.76, "duration": 3.36}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne qui n'en est qu'au d\u00e9but du", "start": 711.959, "duration": 2.601}, {"text": "commencement sali avec des d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 713.12, "duration": 2.48}, {"text": "sont dans le groupe d'Emmanuel Macron", "start": 714.56, "duration": 2.399}, {"text": "parilleur alors c'est le jeu de", "start": 715.6, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9videmment c'est le jeu des des", "start": 716.959, "duration": 2.801}, {"text": "coalitions dans un scrutin l\u00e9gislatif", "start": 718.04, "duration": 4.08}, {"text": "mais aujourd'hui nous sommes en train de", "start": 719.76, "duration": 3.92}, {"text": "gagner la partie sur le plan fran\u00e7ais", "start": 722.12, "duration": 2.76}, {"text": "sur le plan europ\u00e9en et c'est la raison", "start": 723.68, "duration": 2.44}, {"text": "pour laquelle moi je dis aux Fran\u00e7ais", "start": 724.88, "duration": 2.6}, {"text": "que c'est maintenant qu'il faut en \u00eatre", "start": 726.12, "duration": 2.12}, {"text": "et c'est maintenant qu'il faut se rendre", "start": 727.48, "duration": 2.08}, {"text": "aux Christelle alors on va parler", "start": 728.24, "duration": 3.0}, {"text": "d'\u00e9conomie avant toute chose en mati\u00e8re", "start": 729.56, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9conomique vous avez souhait\u00e9 en revenir", "start": 731.24, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9f\u00e9rence nationale les paires", "start": 733.0, "duration": 3.6}, {"text": "fondateur de l'Europe avait justement", "start": 735.279, "duration": 3.8}, {"text": "fait un autre Paris qui \u00e9tait que gr\u00e2ce", "start": 736.6, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e0 une forte coop\u00e9ration \u00e9conomique on", "start": 739.079, "duration": 4.12}, {"text": "pouvait \u00e9viter les conflits qui avaient", "start": 740.959, "duration": 3.601}, {"text": "traverser le continent depuis la fin du", "start": 743.199, "duration": 4.521}, {"text": "19e euh est-ce qu'en revenant sur le", "start": 744.56, "duration": 4.8}, {"text": "principe de pr\u00e9f\u00e9rence nationale vous ne", "start": 747.72, "duration": 3.64}, {"text": "prenez pas le risque de jeter justement", "start": 749.36, "duration": 4.2}, {"text": "les bases de nouveaux affrontements", "start": 751.36, "duration": 4.279}, {"text": "entre qui et qui entre les diff\u00e9rents", "start": 753.56, "duration": 4.839}, {"text": "pays europ\u00e9ens non pas du", "start": 755.639, "duration": 5.801}, {"text": "tout la priorit\u00e9 conurence entre les", "start": 758.399, "duration": 5.161}, {"text": "pays oui enfin l'Union europ\u00e9enne s'est", "start": 761.44, "duration": 4.399}, {"text": "construit sur un dogme ce dogme c'est le", "start": 763.56, "duration": 5.12}, {"text": "le libre \u00e9change sans fronti\u00e8res sans", "start": 765.839, "duration": 4.721}, {"text": "aucune r\u00e9gulation nous sommes", "start": 768.68, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui encercl\u00e9s par des grandes", "start": 770.56, "duration": 6.12}, {"text": "puissance les \u00c9tats-Unis la Chine", "start": 773.24, "duration": 5.399}, {"text": "notamment qui font du patriotisme", "start": 776.68, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9conomique", "start": 778.639, "duration": 2.961}, {"text": "qui soutiennent leur industrie qui", "start": 779.72, "duration": 4.64}, {"text": "subventionnent massivement leur \u00e9nergie", "start": 781.6, "duration": 4.28}, {"text": "leur agriculture leurs nouvelles", "start": 784.36, "duration": 3.08}, {"text": "technologies et qui pr\u00e9cis\u00e9ment sont", "start": 785.88, "duration": 2.92}, {"text": "capables de se prot\u00e9ger lorsqu'il y a", "start": 787.44, "duration": 2.36}, {"text": "une con est que ce type de", "start": 788.8, "duration": 2.44}, {"text": "protectionnisme devrait pas \u00eatre fait au", "start": 789.8, "duration": 2.96}, {"text": "niveau europ\u00e9en mais bien s\u00fbr qu'il faut", "start": 791.24, "duration": 3.039}, {"text": "le faire au niveau europ\u00e9en regardez je", "start": 792.76, "duration": 3.72}, {"text": "vous donne un exemple faire au niveau", "start": 794.279, "duration": 4.12}, {"text": "national non je d\u00e9fends deux id\u00e9es", "start": 796.48, "duration": 3.719}, {"text": "d'abord aux fronti\u00e8res de l'Union", "start": 798.399, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9enne je souhaite qu'on rel\u00e8ve sur", "start": 800.199, "duration": 3.681}, {"text": "les fili\u00e8res o\u00f9 nous sommes mis en", "start": 802.639, "duration": 3.521}, {"text": "concurrence avec des grandes puissances", "start": 803.88, "duration": 4.12}, {"text": "le tarif douiniier commun exemple", "start": 806.16, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui la Chine subventionne", "start": 808.0, "duration": 4.079}, {"text": "massivement ses v\u00e9hicules notamment", "start": 810.04, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lectriques c'est des importations", "start": 812.079, "duration": 3.721}, {"text": "massives qui sont faites notamment au", "start": 814.12, "duration": 3.839}, {"text": "sein de l'espace europ\u00e9en 10 % de droits", "start": 815.8, "duration": 4.039}, {"text": "de douane alors que notre industrie", "start": 817.959, "duration": 3.161}, {"text": "automobile est aujourd'hui en tr\u00e8s", "start": 819.839, "duration": 3.201}, {"text": "grande difficult\u00e9 aux \u00c9tats-Unis lorsque", "start": 821.12, "duration": 3.48}, {"text": "la Chine souhaite y exporter des", "start": 823.04, "duration": 4.039}, {"text": "v\u00e9hicules c'\u00e9tait 27 % de droit Douine", "start": 824.6, "duration": 3.96}, {"text": "on est pass\u00e9 \u00e0 100 % de droit Douine", "start": 827.079, "duration": 2.681}, {"text": "pour soutenir la production nationale", "start": 828.56, "duration": 3.079}, {"text": "donc premi\u00e8rement je fais ce que font", "start": 829.76, "duration": 3.4}, {"text": "toutes les grandes puissances mondiales", "start": 831.639, "duration": 3.12}, {"text": "je prot\u00e8ge aux fronti\u00e8res de l'Union", "start": 833.16, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne et deuxi\u00e8mement je souhaite", "start": 834.759, "duration": 4.76}, {"text": "parce que on peut pas faire comme si le", "start": 837.16, "duration": 3.56}, {"text": "le sujet climatique et le sujet", "start": 839.519, "duration": 4.201}, {"text": "environnemental n'existait pas et moi je", "start": 840.72, "duration": 5.359}, {"text": "regarde les chiffres aujourd'hui 50 %", "start": 843.72, "duration": 4.16}, {"text": "des \u00e9missions de CO2 de la France et", "start": 846.079, "duration": 3.161}, {"text": "un/ers de l'empreinte carbone de l'Union", "start": 847.88, "duration": 3.079}, {"text": "europ\u00e9enne sont li\u00e9s \u00e0 nos importations", "start": 849.24, "duration": 3.24}, {"text": "par cons\u00e9quent le moyen aujourd'hui", "start": 850.959, "duration": 3.24}, {"text": "d'agir pour", "start": 852.48, "duration": 3.96}, {"text": "prot\u00e9ger la plan\u00e8te pour prot\u00e9ger", "start": 854.199, "duration": 3.76}, {"text": "l'environnement c'est de relocaliser la", "start": 856.44, "duration": 3.12}, {"text": "production et je souhaite que si vous", "start": 857.959, "duration": 2.961}, {"text": "produisez concr\u00e8tement pour aller pour", "start": 859.56, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question si vous", "start": 860.92, "duration": 5.599}, {"text": "produisez en France si vous produisez", "start": 863.279, "duration": 6.56}, {"text": "avec des salari\u00e9s fran\u00e7ais vous avez une", "start": 866.519, "duration": 5.281}, {"text": "priorit\u00e9 d'acc\u00e8s dans les march\u00e9s", "start": 869.839, "duration": 3.281}, {"text": "publics un exemple tr\u00e8s simple", "start": 871.8, "duration": 3.08}, {"text": "aujourd'hui une grande partie du b\u0153uf", "start": 873.12, "duration": 3.04}, {"text": "par exemple qu'on consomme dans les", "start": 874.88, "duration": 3.16}, {"text": "cantines de nos \u00e9coles alors des", "start": 876.16, "duration": 4.16}, {"text": "chiffres disent 56 % d'autres disent", "start": 878.04, "duration": 4.64}, {"text": "2/ers et d'origine import\u00e9 moi je", "start": 880.32, "duration": 3.48}, {"text": "souhaite pr\u00e9cis\u00e9ment que nos", "start": 882.68, "duration": 3.2}, {"text": "agriculteurs aient une priorit\u00e9 d'acc\u00e8s", "start": 883.8, "duration": 3.32}, {"text": "dans les cantines et dans les march\u00e9s", "start": 885.88, "duration": 2.48}, {"text": "publics parce que je pense qu'en France", "start": 887.12, "duration": 2.959}, {"text": "on doit pouvoir manger fran\u00e7ais sans que", "start": 888.36, "duration": 3.08}, {"text": "soit une cont c'\u00e9tait pas le sens de ma", "start": 890.079, "duration": 2.481}, {"text": "question le sens de ma question \u00e9tait", "start": 891.44, "duration": 2.56}, {"text": "dire si on remet de la concurrence entre", "start": 892.56, "duration": 3.079}, {"text": "les diff\u00e9rents pays europ\u00e9ens entre la", "start": 894.0, "duration": 3.0}, {"text": "France et l'Allemagne entre la France et", "start": 895.639, "duration": 2.961}, {"text": "l'Espagne est-ce qu'on ne risque pas de", "start": 897.0, "duration": 3.199}, {"text": "jeter", "start": 898.6, "duration": 3.159}, {"text": "la base de nouveau conf il existe d\u00e9j\u00e0", "start": 900.199, "duration": 2.76}, {"text": "cette concurrence regardez", "start": 901.759, "duration": 3.161}, {"text": "l'\u00e9largementch\u00e9 unique pour l'instant il", "start": 902.959, "duration": 3.201}, {"text": "existe d\u00e9j\u00e0 cette concurrence dans le", "start": 904.92, "duration": 2.76}, {"text": "march\u00e9 unique et pr\u00e9cis\u00e9ment le projet", "start": 906.16, "duration": 3.44}, {"text": "que je porte vise \u00e0 r\u00e9duire cette cette", "start": 907.68, "duration": 3.159}, {"text": "distorsion de concurrence regardez", "start": 909.6, "duration": 2.799}, {"text": "aujourd'hui pr\u00e9f\u00e9rence nationale c'est", "start": 910.839, "duration": 2.44}, {"text": "quand m\u00eame l'id\u00e9e quand m\u00eame de", "start": 912.399, "duration": 3.081}, {"text": "privil\u00e9gier les prod fran\u00e7ais alors je", "start": 913.279, "duration": 3.56}, {"text": "souhaite la priorit\u00e9 nationale et la", "start": 915.48, "duration": 2.719}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence europ\u00e9enne \u00e7a veut donc dire", "start": 916.839, "duration": 3.161}, {"text": "que quand on produit chez nous on a un", "start": 918.199, "duration": 3.801}, {"text": "avantage dans la commande publique si le", "start": 920.0, "duration": 4.079}, {"text": "produit que vous vous rechercher est au", "start": 922.0, "duration": 3.44}, {"text": "niveau fran\u00e7ais alors c'est au niveau", "start": 924.079, "duration": 3.32}, {"text": "fran\u00e7ais si il n'y a pas en France des", "start": 925.44, "duration": 3.04}, {"text": "entreprises qui r\u00e9pondent \u00e0 votre", "start": 927.399, "duration": 2.44}, {"text": "demande alors c'est au niveau europ\u00e9en", "start": 928.48, "duration": 2.32}, {"text": "donc vous voyez que le projet que je", "start": 929.839, "duration": 3.48}, {"text": "porte est un projet qui vise \u00e0 lib\u00e9rer", "start": 930.8, "duration": 3.56}, {"text": "les contraintes qui p\u00e8sent sur la", "start": 933.319, "duration": 2.96}, {"text": "croissance \u00e0 soutenir massivement nos", "start": 934.36, "duration": 3.64}, {"text": "entreprises en s'appuyant sur le march\u00e9", "start": 936.279, "duration": 3.12}, {"text": "int\u00e9rieur et en grande partie sur les", "start": 938.0, "duration": 3.44}, {"text": "march\u00e9s publics c'est h points de notre", "start": 939.399, "duration": 4.041}, {"text": "PIB et moi \u00e7a me para\u00eet un principe de", "start": 941.44, "duration": 3.68}, {"text": "bon sens que lorsque vous produisez en", "start": 943.44, "duration": 3.44}, {"text": "France avec des salari\u00e9s fran\u00e7ais vous", "start": 945.12, "duration": 4.279}, {"text": "puissiez avoir un", "start": 946.88, "duration": 2.519}, {"text": "avantageculture une derni\u00e8re question", "start": 950.04, "duration": 3.32}, {"text": "vous exposez au minimum la France \u00e0 des", "start": 951.6, "duration": 3.359}, {"text": "mesures de r\u00e9torsion de la part de nos", "start": 953.36, "duration": 3.399}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens en tous les cas", "start": 954.959, "duration": 3.32}, {"text": "qu'il fassent la m\u00eame chose que m\u00eame", "start": 956.759, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9care une une pr\u00e9f\u00e9rence nationale mais", "start": 958.279, "duration": 4.521}, {"text": "existe en attendez je pense que c'est un", "start": 960.6, "duration": 4.719}, {"text": "peu caricatural c'est que la mani\u00e8re", "start": 962.8, "duration": 3.68}, {"text": "dont dont la question est pos\u00e9e on a le", "start": 965.319, "duration": 2.481}, {"text": "sentiment que je mettre des murs autour", "start": 966.48, "duration": 3.32}, {"text": "de la France c'est pas du tout cela la", "start": 967.8, "duration": 3.76}, {"text": "concurrence des loyale mais je lutte", "start": 969.8, "duration": 2.8}, {"text": "contre la concurrence des loyale y", "start": 971.56, "duration": 1.959}, {"text": "compris d'ailleurs au sein de l'Union", "start": 972.6, "duration": 2.679}, {"text": "europ\u00e9enne regardez aujourd'hui il y a", "start": 973.519, "duration": 3.44}, {"text": "13 pays au sein de l'Union europ\u00e9enne", "start": 975.279, "duration": 4.721}, {"text": "dont le SMIC est inf\u00e9rieur \u00e0 1000 \u20ac.", "start": 976.959, "duration": 4.68}, {"text": "aujourd'hui pour une entreprise", "start": 980.0, "duration": 3.6}, {"text": "fran\u00e7aise il est tr\u00e8s int\u00e9ressant en", "start": 981.639, "duration": 3.281}, {"text": "tout cas relativement int\u00e9ressant de", "start": 983.6, "duration": 2.56}, {"text": "d\u00e9localiser sa production pour", "start": 984.92, "duration": 3.159}, {"text": "s'installer \u00e0 l'est de l'Europe de la", "start": 986.16, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00eame mani\u00e8re qu'avec les travailleurs", "start": 988.079, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9tach\u00e9s ce syst\u00e8me contre lequel je", "start": 989.48, "duration": 3.12}, {"text": "lutte qui permet de faire venir", "start": 991.519, "duration": 2.32}, {"text": "notamment des travailleurs d'Europe de", "start": 992.6, "duration": 2.96}, {"text": "l'Est en France qui payent les", "start": 993.839, "duration": 3.401}, {"text": "cotisations dans le pays d'origine \u00e7a", "start": 995.56, "duration": 3.32}, {"text": "cr\u00e9e une concurrence d\u00e9loyale donc moi", "start": 997.24, "duration": 3.279}, {"text": "j'accepte le march\u00e9 commun je pense", "start": 998.88, "duration": 3.519}, {"text": "qu'il est n\u00e9cessaire \u00e0 no TPE PME mais", "start": 1000.519, "duration": 3.68}, {"text": "je souhaite y remettre des r\u00e8gles et je", "start": 1002.399, "duration": 3.841}, {"text": "souhaite qu'on puisse lutter \u00e0 arm\u00e9gal", "start": 1004.199, "duration": 3.961}, {"text": "face \u00e0 la concurrence d\u00e9loyales mais", "start": 1006.24, "duration": 3.0}, {"text": "encore une fois \u00e7a me semble \u00eatre un", "start": 1008.16, "duration": 2.56}, {"text": "principe de bon sens qu'une entreprise", "start": 1009.24, "duration": 2.76}, {"text": "qui produit sur le sol fran\u00e7ais ou sur", "start": 1010.72, "duration": 3.08}, {"text": "le sol europ\u00e9en puisse b\u00e9n\u00e9ficier d'un", "start": 1012.0, "duration": 3.68}, {"text": "avantage dans les commandes publiquesc", "start": 1013.8, "duration": 3.159}, {"text": "en mati\u00e8re agricole oui vous soutaz la", "start": 1015.68, "duration": 3.48}, {"text": "fin des trait\u00e9s de libre \u00e9change or C de", "start": 1016.959, "duration": 3.641}, {"text": "nos productions d\u00e9pendent je pense au", "start": 1019.16, "duration": 3.679}, {"text": "vin je pense au fromage mais il y en a", "start": 1020.6, "duration": 4.839}, {"text": "d'autres est-ce que ces productions ne", "start": 1022.839, "duration": 3.761}, {"text": "risquent pas d'en souffrir j'ai un", "start": 1025.439, "duration": 3.201}, {"text": "exemple en t\u00eate en 2009 par exemple les", "start": 1026.6, "duration": 4.4}, {"text": "\u00c9tats-Unis ont d\u00e9cid\u00e9 de taxer \u00e0 300 %", "start": 1028.64, "duration": 4.159}, {"text": "la production de Rockfort c'\u00e9tait une", "start": 1031.0, "duration": 3.4}, {"text": "mesure de r\u00e9torsion puisqu'on avait", "start": 1032.799, "duration": 3.801}, {"text": "interdit l'importation de buf aux", "start": 1034.4, "duration": 4.76}, {"text": "hormones en Europe est-ce qu'on ne", "start": 1036.6, "duration": 5.199}, {"text": "s'expose pas \u00e0 ce type de mesure de", "start": 1039.16, "duration": 5.919}, {"text": "r\u00e9torsion d'abord moi je je souhaite que", "start": 1041.799, "duration": 5.12}, {"text": "on va pas sortir des accords des accords", "start": 1045.079, "duration": 3.48}, {"text": "commerciaux en mettant des murs je veux", "start": 1046.919, "duration": 3.601}, {"text": "de la r\u00e9ciprocit\u00e9 c'est que je veux que", "start": 1048.559, "duration": 4.281}, {"text": "lorsqu'on n\u00e9gocie un accord commercial", "start": 1050.52, "duration": 4.76}, {"text": "il y ait de la r\u00e9ciprocit\u00e9 c'est-\u00e0-dire", "start": 1052.84, "duration": 6.76}, {"text": "que on refuse par principe l'id\u00e9e de", "start": 1055.28, "duration": 6.96}, {"text": "faire venir sur notre sol des produits", "start": 1059.6, "duration": 4.28}, {"text": "qui ne respectent pas les normes", "start": 1062.24, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9conomiques social sanitaire ou", "start": 1063.88, "duration": 4.52}, {"text": "environnemental qu'on impose \u00e0 nos", "start": 1066.16, "duration": 3.759}, {"text": "agriculteurs et c'est ce que conteste", "start": 1068.4, "duration": 3.36}, {"text": "d'ailleurs beaucoup d'agriculteurs", "start": 1069.919, "duration": 4.201}, {"text": "pourquoi est-ce que je je j'ai critiqu\u00e9", "start": 1071.76, "duration": 4.36}, {"text": "assez durement le Mercosur le CA", "start": 1074.12, "duration": 3.12}, {"text": "l'accord de libre \u00e9change avec la", "start": 1076.12, "duration": 2.679}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande d'abord c'est pas tr\u00e8s", "start": 1077.24, "duration": 2.76}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9cologique que d'aller chercher du", "start": 1078.799, "duration": 3.281}, {"text": "lait en poudre \u00e0 18000 km de la France", "start": 1080.0, "duration": 3.12}, {"text": "c'est un peu la contradiction de la", "start": 1082.08, "duration": 3.32}, {"text": "Commission europ\u00e9enne mais parce que", "start": 1083.12, "duration": 3.799}, {"text": "encore une fois on met en concurrence", "start": 1085.4, "duration": 3.04}, {"text": "nos agriculteurs avec des produits qui", "start": 1086.919, "duration": 3.401}, {"text": "respectent aucune des normes et aucune", "start": 1088.44, "duration": 3.04}, {"text": "des conditions sociales dans lesquelles", "start": 1090.32, "duration": 2.479}, {"text": "ils travaill ils ne peuvent pas \u00eatre", "start": 1091.48, "duration": 3.439}, {"text": "comp\u00e9titifs donc j'accepte l'accord", "start": 1092.799, "duration": 3.521}, {"text": "commercial \u00e0 condition qu'il y ait de la", "start": 1094.919, "duration": 2.561}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 et on se rend compte", "start": 1096.32, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui que la Commission europ\u00e9enne", "start": 1097.48, "duration": 2.8}, {"text": "pour pouvoir permettre notamment \u00e0", "start": 1099.08, "duration": 2.479}, {"text": "l'Allemagne on en revient \u00e0 ce fameux", "start": 1100.28, "duration": 2.56}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibre pour permettre \u00e0", "start": 1101.559, "duration": 2.761}, {"text": "l'Allemagne d'exporter des Mercedes et", "start": 1102.84, "duration": 2.959}, {"text": "d'exporter des voitures allemandes on", "start": 1104.32, "duration": 2.8}, {"text": "sacrifie l'agriculture fran\u00e7aise donc", "start": 1105.799, "duration": 2.561}, {"text": "moi je souhaite sortir l'agriculture", "start": 1107.12, "duration": 3.96}, {"text": "fran\u00e7aise des accords de libre \u00e9change", "start": 1108.36, "duration": 4.64}, {"text": "conventionnel pour pouvoir n\u00e9gocier des", "start": 1111.08, "duration": 3.64}, {"text": "accords commerciaux au cas par cas", "start": 1113.0, "duration": 3.559}, {"text": "lorsque \u00e7a nous profite et lorsque c'est", "start": 1114.72, "duration": 3.72}, {"text": "n c'est \u00e9videmment sur la base de", "start": 1116.559, "duration": 3.281}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 mais \u00e7a nous emp\u00eachera pas", "start": 1118.44, "duration": 2.92}, {"text": "du tout d'exporter les vins et les", "start": 1119.84, "duration": 3.199}, {"text": "spiritueux sont des produits de tr\u00e8s", "start": 1121.36, "duration": 3.84}, {"text": "haute entre guillemets valeur ajouter", "start": 1123.039, "duration": 4.361}, {"text": "quand on regarde aujourd'hui la qualit\u00e9", "start": 1125.2, "duration": 3.92}, {"text": "des produits et la qualit\u00e9 de la marque", "start": 1127.4, "duration": 2.56}, {"text": "France sur ces produits \u00e0", "start": 1129.12, "duration": 2.919}, {"text": "l'international et \u00e9videmment qu'on doit", "start": 1129.96, "duration": 3.199}, {"text": "continuer d'exporter mais aujourd'hui", "start": 1132.039, "duration": 2.64}, {"text": "nos viticulteurs souffrent beaucoup de", "start": 1133.159, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00e9cologie punitive et de la", "start": 1134.679, "duration": 2.641}, {"text": "multiplication des\u00e9nmes qu'on leur", "start": 1136.039, "duration": 3.041}, {"text": "impose et qui encore une fois n pas", "start": 1137.32, "duration": 3.2}, {"text": "impos\u00e9 au produits qu'on fait venir sur", "start": 1139.08, "duration": 2.92}, {"text": "les prix planch\u00e9s Jordan Bardella vous", "start": 1140.52, "duration": 3.32}, {"text": "\u00eates pour ou vous \u00eates contre bah \u00e7a", "start": 1142.0, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9pend enfin ce que ce que vous mettez", "start": 1143.84, "duration": 3.68}, {"text": "derri\u00e8re prix planch\u00e9s minimum d'achat", "start": 1145.88, "duration": 3.52}, {"text": "et ben si vous mettez aujourd'hui et moi", "start": 1147.52, "duration": 3.84}, {"text": "je j'ai d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de m'exprimer", "start": 1149.4, "duration": 4.56}, {"text": "dessus si vous mettez aujourd'hui un", "start": 1151.36, "duration": 5.12}, {"text": "prix plancher c'est-\u00e0-dire en gros il y", "start": 1153.96, "duration": 3.839}, {"text": "a plusieurs \u00e9videmment il y a plusieurs", "start": 1156.48, "duration": 2.48}, {"text": "explications mais en gros c'est l'id\u00e9e", "start": 1157.799, "duration": 3.321}, {"text": "de dire on prend le le co\u00fbt de", "start": 1158.96, "duration": 3.48}, {"text": "production on ajoute la marge et on", "start": 1161.12, "duration": 2.84}, {"text": "obtient un prix plancher dans une", "start": 1162.44, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9conomie ouverte ce syst\u00e8me n'a pas de", "start": 1163.96, "duration": 3.0}, {"text": "sens il n'a pas de sens pourquoi parce", "start": 1165.64, "duration": 3.32}, {"text": "qu'il est tr\u00e8s facilement contournable", "start": 1166.96, "duration": 3.44}, {"text": "et constitue ce que j'avais dit \u00e0", "start": 1168.96, "duration": 2.52}, {"text": "l'\u00e9poque une trappe \u00e0 pauvret\u00e9", "start": 1170.4, "duration": 2.96}, {"text": "c'est\u00e0-dire que \u00e9videmment que la la", "start": 1171.48, "duration": 3.72}, {"text": "grande enseigne de distribution si elle", "start": 1173.36, "duration": 3.52}, {"text": "estime que le prix planch\u00e9 ne rentre pas", "start": 1175.2, "duration": 3.359}, {"text": "dans son int\u00e9r\u00eat au niveau fran\u00e7ais elle", "start": 1176.88, "duration": 3.08}, {"text": "se tournera vers des producteurs", "start": 1178.559, "duration": 2.641}, {"text": "europ\u00e9ens si vous le mettez en place au", "start": 1179.96, "duration": 3.12}, {"text": "niveau europ\u00e9en elle se tournera vers", "start": 1181.2, "duration": 3.76}, {"text": "des producteurs internationaux vous", "start": 1183.08, "duration": 3.52}, {"text": "parlez de Trapp \u00e0 pauvret\u00e9 juste Marine", "start": 1184.96, "duration": 2.8}, {"text": "Le Pen \u00e7a fait trois campagnes", "start": 1186.6, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sidentielles qu' d\u00e9fend elle d\u00e9fend", "start": 1187.76, "duration": 3.919}, {"text": "l'id\u00e9e du prix garanti le prix garanti", "start": 1190.0, "duration": 3.24}, {"text": "c'est un dispositif qui prix planch\u00e9s", "start": 1191.679, "duration": 2.641}, {"text": "seront instaur\u00e9s pour permettre \u00e0 nos", "start": 1193.24, "duration": 2.2}, {"text": "agriculteurs de VI dignement de le", "start": 1194.32, "duration": 2.76}, {"text": "traviloui mais en fait y a plusieurs", "start": 1195.44, "duration": 3.64}, {"text": "lectures il y a le prix planch\u00e9 version", "start": 1197.08, "duration": 3.599}, {"text": "France insoumise qui consiste \u00e0 mettre", "start": 1199.08, "duration": 2.64}, {"text": "des normes partout il y a le prix", "start": 1200.679, "duration": 2.321}, {"text": "planch\u00e9 version monsieur Macron qui dans", "start": 1201.72, "duration": 2.92}, {"text": "une \u00e9conomie ouverte n'a aucun sens nous", "start": 1203.0, "duration": 3.44}, {"text": "on d\u00e9fend le principe du Pr prix planch\u00e9", "start": 1204.64, "duration": 3.32}, {"text": "version Jordan Bardella prixch version", "start": 1206.44, "duration": 2.84}, {"text": "Mar voil ce que j'appelle le prix", "start": 1207.96, "duration": 2.76}, {"text": "garanti parce que c'\u00e9tait pas tr\u00e8s clair", "start": 1209.28, "duration": 2.72}, {"text": "et au moins l\u00e0 c'est clair le prix", "start": 1210.72, "duration": 2.839}, {"text": "garanti \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire", "start": 1212.0, "duration": 3.159}, {"text": "que une fois par an il y a des", "start": 1213.559, "duration": 3.641}, {"text": "n\u00e9gociations commerciales entre la", "start": 1215.159, "duration": 3.88}, {"text": "grande distribution et les producteurs", "start": 1217.2, "duration": 5.08}, {"text": "o\u00f9 on fixe un prix quand la grande", "start": 1219.039, "duration": 5.601}, {"text": "distribution et le producteur n'arrive", "start": 1222.28, "duration": 4.48}, {"text": "pas \u00e0 se mettre d'accord sur un prix", "start": 1224.64, "duration": 4.56}, {"text": "d'\u00e9quilibre \u00e0 ce moment-l\u00e0 les \u00e9tat peut", "start": 1226.76, "duration": 4.279}, {"text": "jouer le r\u00f4le d'arbitre intervenir et", "start": 1229.2, "duration": 3.32}, {"text": "fixer ce que j'appelle un prixgaranti", "start": 1231.039, "duration": 4.201}, {"text": "c'est\u00e0dire que l'id\u00e9e d'avoir", "start": 1232.52, "duration": 5.0}, {"text": "syst\u00e9matiquement la possibilit\u00e9 de voir", "start": 1235.24, "duration": 4.559}, {"text": "l'arbitre intervenir pour fixer un prix", "start": 1237.52, "duration": 3.72}, {"text": "doit contraindre \u00e0 une meilleure", "start": 1239.799, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9partition des des marges mais je pense", "start": 1241.24, "duration": 3.36}, {"text": "que ce syst\u00e8me il est beaucoup plus", "start": 1243.4, "duration": 2.92}, {"text": "souple il est beaucoup plus respectueux", "start": 1244.6, "duration": 3.199}, {"text": "de la r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui du monde", "start": 1246.32, "duration": 3.28}, {"text": "agricole et et et et pour avoir", "start": 1247.799, "duration": 3.481}, {"text": "exp\u00e9riment\u00e9 ce type de dispositif au", "start": 1249.6, "duration": 3.92}, {"text": "salon de l'agriculur avec notamment le", "start": 1251.28, "duration": 4.32}, {"text": "le le monde rural ce syst\u00e8me appar\u00eet", "start": 1253.52, "duration": 3.279}, {"text": "plus pertinent aujourd'hui on va parler", "start": 1255.6, "duration": 2.4}, {"text": "de l'immigration puisque c'est l'un des", "start": 1256.799, "duration": 2.841}, {"text": "principaux points de votre programme", "start": 1258.0, "duration": 3.919}, {"text": "parmi les mesures la double fronti\u00e8re", "start": 1259.64, "duration": 4.68}, {"text": "concr\u00e8tement comment \u00e7a marche moi je", "start": 1261.919, "duration": 4.12}, {"text": "refuse de subir en mati\u00e8re d'immigration", "start": 1264.32, "duration": 3.359}, {"text": "je fais le constat aujourd'hui que le", "start": 1266.039, "duration": 3.52}, {"text": "contr\u00f4le aux fronti\u00e8res fran\u00e7aises est", "start": 1267.679, "duration": 4.48}, {"text": "insuffisant pour ma\u00eetriser l'immigration", "start": 1269.559, "duration": 4.321}, {"text": "le projet de la Commission europ\u00e9enne", "start": 1272.159, "duration": 3.921}, {"text": "c'est ce fameux pacte migratoire \u00e7a", "start": 1273.88, "duration": 3.48}, {"text": "consiste \u00e0 prendre en charge les", "start": 1276.08, "duration": 2.68}, {"text": "migrants qui arrivent \u00e0 les r\u00e9partir", "start": 1277.36, "duration": 2.919}, {"text": "dans les communes fran\u00e7aises je suis en", "start": 1278.76, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9saccord avec ce principe je souhaite", "start": 1280.279, "duration": 4.201}, {"text": "qu'on puisse d\u00e8s les fronti\u00e8res", "start": 1282.88, "duration": 2.799}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est ce que j'appelle la", "start": 1284.48, "duration": 2.96}, {"text": "double fronti\u00e8re d\u00e8s le niveau europ\u00e9en", "start": 1285.679, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e8s les portes d'entr\u00e9e de l'Union", "start": 1287.44, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9enne refouler les bateaux de", "start": 1288.72, "duration": 3.88}, {"text": "migrants qui arrivent sans y avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1290.4, "duration": 4.32}, {"text": "invit\u00e9s sur les c\u00f4tes europ\u00e9ennes on met", "start": 1292.6, "duration": 3.84}, {"text": "en s\u00e9curit\u00e9 les bateaux et plut\u00f4t que de", "start": 1294.72, "duration": 3.319}, {"text": "les accueillir on les raccompagne dans", "start": 1296.44, "duration": 3.52}, {"text": "les ports de d\u00e9part c'est un syst\u00e8me qui", "start": 1298.039, "duration": 3.801}, {"text": "je crois est le seul syst\u00e8me efficace et", "start": 1299.96, "duration": 3.68}, {"text": "qui doit permettre de prot\u00e9ger l'Europe", "start": 1301.84, "duration": 3.4}, {"text": "d'une submersion migratoire qui n'en est", "start": 1303.64, "duration": 3.2}, {"text": "qu'au d\u00e9but du du commement \u00e7a c'est cl", "start": 1305.24, "duration": 2.48}, {"text": "comment vous faites aux fronti\u00e8res", "start": 1306.84, "duration": 3.4}, {"text": "terrestres de la France de la France oui", "start": 1307.72, "duration": 3.72}, {"text": "par que vous voulez une double fronti\u00e8re", "start": 1310.24, "duration": 3.24}, {"text": "alors aujourd'hui la possibilit\u00e9 de", "start": 1311.44, "duration": 3.479}, {"text": "contr\u00f4ler nos fronti\u00e8res elle est d\u00e9j\u00e0", "start": 1313.48, "duration": 3.679}, {"text": "permise par les par les textes le code", "start": 1314.919, "duration": 3.76}, {"text": "Schengen qui vous permet d\u00e9j\u00e0 de", "start": 1317.159, "duration": 2.681}, {"text": "contr\u00f4ler les fronti\u00e8res au niveau", "start": 1318.679, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7ais moi je souhaite dans ce cadre", "start": 1319.84, "duration": 6.719}, {"text": "qu'on qu'on renforce le contr\u00f4le au", "start": 1322.679, "duration": 5.401}, {"text": "fronti\u00e8re au point d'entr\u00e9e de", "start": 1326.559, "duration": 4.24}, {"text": "l'immigration clandestine on connait", "start": 1328.08, "duration": 4.599}, {"text": "globalement il y en a quelques-uns", "start": 1330.799, "duration": 3.0}, {"text": "essentiellement moi je me suis rendu il", "start": 1332.679, "duration": 2.48}, {"text": "y a quelques semaines \u00e0 la fronti\u00e8re", "start": 1333.799, "duration": 3.161}, {"text": "entre la France et l'Italie au poste", "start": 1335.159, "duration": 3.561}, {"text": "fronti\u00e8re de Menton on sait que le point", "start": 1336.96, "duration": 3.28}, {"text": "de passage que j'appelle l'immigration", "start": 1338.72, "duration": 3.839}, {"text": "clandestine pour discuter avec les", "start": 1340.24, "duration": 4.64}, {"text": "policiers il est pas tant sur la route", "start": 1342.559, "duration": 4.521}, {"text": "il est dans les hauteurs donc on connait", "start": 1344.88, "duration": 3.96}, {"text": "point de passage de l'immigration", "start": 1347.08, "duration": 2.719}, {"text": "comment on fait \u00e7a veut dire qu'on", "start": 1348.84, "duration": 4.319}, {"text": "envoie des douiniers v\u00e9rifier pass", "start": 1349.799, "duration": 4.521}, {"text": "d'abord alors \u00e7a veut dire d'abord qu'on", "start": 1353.159, "duration": 2.961}, {"text": "renforce effectivement la pr\u00e9sence", "start": 1354.32, "duration": 3.479}, {"text": "physique de nos forces de s\u00e9curit\u00e9", "start": 1356.12, "duration": 2.96}, {"text": "int\u00e9rieure sur les points de passage de", "start": 1357.799, "duration": 3.76}, {"text": "l'immigration", "start": 1359.08, "duration": 2.479}, {"text": "clandestiney mon le le le pertu B il", "start": 1361.84, "duration": 4.199}, {"text": "faut renforcer vous avez raison la vraie", "start": 1364.48, "duration": 2.48}, {"text": "question c'est est-ce qu'on en a les", "start": 1366.039, "duration": 2.76}, {"text": "moyens on paye beaucoup aujourd'hui le", "start": 1366.96, "duration": 3.44}, {"text": "fait que la droite est supprim\u00e9e entre", "start": 1368.799, "duration": 4.041}, {"text": "2017 et 2012 6500 postes de douanier", "start": 1370.4, "duration": 4.36}, {"text": "donc faut \u00e9videmment renforcer nos", "start": 1372.84, "duration": 3.88}, {"text": "effectifs policiers et de douane", "start": 1374.76, "duration": 4.56}, {"text": "premi\u00e8rement deuxi\u00e8mement donc ement je", "start": 1376.72, "duration": 4.0}, {"text": "dirais physique en terme de pr\u00e9sence", "start": 1379.32, "duration": 2.52}, {"text": "humaine deuxi\u00e8mement je veux un", "start": 1380.72, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9armement juridique aujourd'hui", "start": 1381.84, "duration": 5.0}, {"text": "Schengen c'est un peu la libre", "start": 1384.799, "duration": 3.24}, {"text": "circulation pour tout le monde moi je", "start": 1386.84, "duration": 2.4}, {"text": "souhaite que cette libre circulation", "start": 1388.039, "duration": 2.841}, {"text": "dans l'espace Schengen elle soit", "start": 1389.24, "duration": 3.96}, {"text": "restreinte uniquement aux ressortissants", "start": 1390.88, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9ens je vous donne un exemple", "start": 1393.2, "duration": 3.52}, {"text": "concret aujourd'hui vous \u00eates syrien", "start": 1394.559, "duration": 3.961}, {"text": "libien vous arrivez en Italie vous", "start": 1396.72, "duration": 4.079}, {"text": "obtenez un titre de s\u00e9jour ce titre de", "start": 1398.52, "duration": 3.8}, {"text": "s\u00e9jour vous donne un droit \u00e0 la libre", "start": 1400.799, "duration": 2.721}, {"text": "circulation dans tous les pays de", "start": 1402.32, "duration": 2.839}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne je le refuse", "start": 1403.52, "duration": 3.48}, {"text": "concr\u00e8tement si vous contr\u00f4lez si la", "start": 1405.159, "duration": 3.481}, {"text": "police aux fronti\u00e8res contr\u00f4le \u00e0 la", "start": 1407.0, "duration": 3.4}, {"text": "fronti\u00e8re entre la France et l'Italie", "start": 1408.64, "duration": 4.519}, {"text": "cet individu en question \u00e0 ces points de", "start": 1410.4, "duration": 4.32}, {"text": "passage uniquement oui ou sur le", "start": 1413.159, "duration": 3.041}, {"text": "territoire d'ailleurs il peut \u00eatre\u00f4l\u00e9 il", "start": 1414.72, "duration": 3.16}, {"text": "peut quoi uneine volante comment \u00e7a se", "start": 1416.2, "duration": 3.479}, {"text": "passe o\u00f9 il y a des gu\u00e9rites on remet", "start": 1417.88, "duration": 4.24}, {"text": "des gu\u00e9rites comm on fait l\u00e0 ce que font", "start": 1419.679, "duration": 3.921}, {"text": "les policiers \u00e0 la police aux fronti\u00e8res", "start": 1422.12, "duration": 3.96}, {"text": "c'est il y a des contr\u00f4les stationnaires", "start": 1423.6, "duration": 4.84}, {"text": "et au flair du policier il contr\u00f4le ou", "start": 1426.08, "duration": 3.56}, {"text": "non de mani\u00e8re totalement al\u00e9atoire", "start": 1428.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'Allemagne l'a fait c'est dissuasif ils", "start": 1429.64, "duration": 3.279}, {"text": "ont entre le mois d'octobre et le mois", "start": 1431.44, "duration": 2.8}, {"text": "de novembre fait chuter de 40 % le", "start": 1432.919, "duration": 2.841}, {"text": "nombre d'entr\u00e9es ill\u00e9gales sur leur", "start": 1434.24, "duration": 2.919}, {"text": "territoire donc \u00e7a fonctionne pardon", "start": 1435.76, "duration": 2.36}, {"text": "mais en Allemagne juste pardon en", "start": 1437.159, "duration": 2.281}, {"text": "Allemagne johnard bandela c'est le", "start": 1438.12, "duration": 2.72}, {"text": "gouvernement qui a pris cette d\u00e9cision", "start": 1439.44, "duration": 2.68}, {"text": "et qui l' ensuite notifi\u00e9 \u00e0 la", "start": 1440.84, "duration": 3.28}, {"text": "Commission europ\u00e9enne c'est permis par", "start": 1442.12, "duration": 3.2}, {"text": "les texes d'accord mais vous comment", "start": 1444.12, "duration": 1.96}, {"text": "vous allez faire parce que le", "start": 1445.32, "duration": 2.599}, {"text": "gouvernement il est pas sur cette ligne", "start": 1446.08, "duration": 3.56}, {"text": "comment vous \u00e9lu au Parlement europ\u00e9en", "start": 1447.919, "duration": 3.601}, {"text": "vous allez remettre en place la je vous", "start": 1449.64, "duration": 3.44}, {"text": "mets \u00e0 l'aise tout de suite moi d\u00e9put\u00e9", "start": 1451.52, "duration": 2.84}, {"text": "europ\u00e9en je ne vais pas moi-m\u00eame aller", "start": 1453.08, "duration": 2.479}, {"text": "contr\u00f4ler la fronti\u00e8re donc \u00e7a je vous", "start": 1454.36, "duration": 2.76}, {"text": "mets \u00e0 l'aise donc mais surtout vous", "start": 1455.559, "duration": 2.681}, {"text": "n'alz pas pouvoir mettre en place cette", "start": 1457.12, "duration": 3.919}, {"text": "proposition dans les on pas au fran\u00e7ais", "start": 1458.24, "duration": 4.24}, {"text": "il y a une partie du combat notamment", "start": 1461.039, "duration": 2.921}, {"text": "contre le pacte migratoire qui se m\u00e8ne", "start": 1462.48, "duration": 2.919}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en mais \u00e9videmment", "start": 1463.96, "duration": 3.079}, {"text": "que d'aller contr\u00f4ler nos fronti\u00e8res \u00e7a", "start": 1465.399, "duration": 3.041}, {"text": "se fera demain avec le minist\u00e8re de", "start": 1467.039, "duration": 3.081}, {"text": "l'int\u00e9rieur lorsque nous serons \u00e0 la", "start": 1468.44, "duration": 2.88}, {"text": "t\u00eate de l'\u00c9tat mais juste je veux", "start": 1470.12, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9pondre parce que libreirculation qui", "start": 1471.32, "duration": 4.239}, {"text": "est pas applicable avant au mieux 2027", "start": 1473.799, "duration": 3.441}, {"text": "si vous arrivez au pouvoir le fait de", "start": 1475.559, "duration": 2.961}, {"text": "r\u00e9tablir des postes de douane au", "start": 1477.24, "duration": 2.6}, {"text": "frontire le fait de mettre en place une", "start": 1478.52, "duration": 2.8}, {"text": "double fronti\u00e8re ah bah la double", "start": 1479.84, "duration": 3.36}, {"text": "fronti\u00e8re non parce que le l'aspect le", "start": 1481.32, "duration": 4.52}, {"text": "volet europ\u00e9en c'est la vous savez que", "start": 1483.2, "duration": 4.44}, {"text": "c'est la mission de Frontex et Frontex", "start": 1485.84, "duration": 3.439}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment rel\u00e8ve notamment dans son", "start": 1487.64, "duration": 3.68}, {"text": "financement double fronti\u00e8re c'est\u00e0dire", "start": 1489.279, "duration": 3.361}, {"text": "la remise en place de fronti\u00e8re national", "start": 1491.32, "duration": 2.88}, {"text": "c'est pas applicable avant 2027 c'est", "start": 1492.64, "duration": 2.759}, {"text": "dans votre programme europ\u00e9en mais c'est", "start": 1494.2, "duration": 2.8}, {"text": "plus un programme pr\u00e9sidentiel bah la", "start": 1495.399, "duration": 3.52}, {"text": "partie europ\u00e9enne d\u00e9p des \u00e9lections", "start": 1497.0, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9ennes et la partie fran\u00e7aise", "start": 1498.919, "duration": 2.521}, {"text": "d\u00e9pend \u00e9videmment de notre arriv\u00e9e \u00e0 la", "start": 1500.159, "duration": 2.88}, {"text": "t\u00eate de l'\u00c9tat mais juste pour \u00eatre", "start": 1501.44, "duration": 4.2}, {"text": "concret aujourd'hui vous \u00eates un Syrien", "start": 1503.039, "duration": 3.961}, {"text": "qui obtient un titre de s\u00e9jour en Italie", "start": 1505.64, "duration": 2.32}, {"text": "vous pouvez circuler partout dans", "start": 1507.0, "duration": 2.799}, {"text": "Schengen je suis oppos\u00e9 \u00e0 cette libre", "start": 1507.96, "duration": 3.079}, {"text": "circulation pour tout le monde je", "start": 1509.799, "duration": 2.281}, {"text": "souhaite qu'elle soit r\u00e9serv\u00e9e au", "start": 1511.039, "duration": 2.041}, {"text": "ressortissants europ\u00e9ens donc", "start": 1512.08, "duration": 3.0}, {"text": "concr\u00e8tement si c individu en question", "start": 1513.08, "duration": 4.04}, {"text": "est contr\u00f4l\u00e9 en France aujourd'hui il", "start": 1515.08, "duration": 3.68}, {"text": "est pr\u00e9sente de mani\u00e8re l\u00e9gale avec moi", "start": 1517.12, "duration": 3.12}, {"text": "il sera pr\u00e9sente de mani\u00e8re\u00e9gale si ce", "start": 1518.76, "duration": 3.159}, {"text": "sont des contr\u00f4les al\u00e9atoires vous allez", "start": 1520.24, "duration": 2.96}, {"text": "arr\u00eater", "start": 1521.919, "duration": 4.161}, {"text": "une pardon infinit\u00e9simal de de de", "start": 1523.2, "duration": 4.92}, {"text": "personnes sur le T non pas du tout pas", "start": 1526.08, "duration": 3.719}, {"text": "du du tout parce que il faut des", "start": 1528.12, "duration": 4.2}, {"text": "contr\u00f4les syst\u00e9matiques pour r\u00e9ussir", "start": 1529.799, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0cord c'est l'int\u00e9r\u00eat de la double", "start": 1532.32, "duration": 3.599}, {"text": "fronti\u00e8re c'estd que les les les", "start": 1534.12, "duration": 3.439}, {"text": "clandestin qui arrivve ils d\u00e9barquent", "start": 1535.919, "duration": 3.601}, {"text": "pas du ciel en parachute donc ils", "start": 1537.559, "duration": 4.281}, {"text": "entrent bien par des points d'entr\u00e9e de", "start": 1539.52, "duration": 3.68}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne moi je pr\u00e9cise", "start": 1541.84, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9cismentz des contr\u00f4le syst\u00e9matique \u00e0", "start": 1543.2, "duration": 3.88}, {"text": "certains points d'entr\u00e9e c'est \u00e7a ah bah", "start": 1545.48, "duration": 2.799}, {"text": "c'est pas des contr\u00f4les syst\u00e9matiques", "start": 1547.08, "duration": 3.16}, {"text": "c'est le refoulement syst\u00e9matique des", "start": 1548.279, "duration": 3.241}, {"text": "bateau aujourd'hui il y a un principe", "start": 1550.24, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9en l\u00e0 vous parlez des fronti\u00e8res", "start": 1551.52, "duration": 4.279}, {"text": "parlez des fronti\u00e8res europ\u00e9ennes et", "start": 1554.52, "duration": 2.96}, {"text": "nous on et ma question \u00e9tait sur les", "start": 1555.799, "duration": 3.201}, {"text": "fronti\u00e8res national", "start": 1557.48, "duration": 2.88}, {"text": "sur les fronti\u00e8res nationales comment", "start": 1559.0, "duration": 3.32}, {"text": "vous faites le tri entre non europ\u00e9en et", "start": 1560.36, "duration": 5.439}, {"text": "europ\u00e9en ben je veux dire c'est tr\u00e8s", "start": 1562.32, "duration": 7.0}, {"text": "simple la police qui contr\u00f4le de mani\u00e8re", "start": 1565.799, "duration": 6.081}, {"text": "al\u00e9atoire est capable je pense de", "start": 1569.32, "duration": 4.44}, {"text": "discerner de ce qui rel\u00e8ve d'un", "start": 1571.88, "duration": 3.399}, {"text": "travailleur par exemple transfrontalier", "start": 1573.76, "duration": 2.76}, {"text": "qui a une un autocollant sur le", "start": 1575.279, "duration": 3.4}, {"text": "pare-brise et quelqu'un qui dans les", "start": 1576.52, "duration": 3.72}, {"text": "hauteurs est en train de traverser avec", "start": 1578.679, "duration": 3.401}, {"text": "un sac \u00e0 dos la fronti\u00e8re il faut faire", "start": 1580.24, "duration": 3.559}, {"text": "confiance \u00e0 nos fonctionnaires de", "start": 1582.08, "duration": 4.719}, {"text": "police j'ai l'impression je parle juste", "start": 1583.799, "duration": 5.76}, {"text": "du truc le plus vieux de l'umit\u00e9", "start": 1586.799, "duration": 4.161}, {"text": "juste pour avancer un peu parce que vous", "start": 1589.559, "duration": 2.521}, {"text": "dites dans cette campagne que vous", "start": 1590.96, "duration": 2.68}, {"text": "voulez plus sortir de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1592.08, "duration": 3.0}, {"text": "mais est-ce que parmi vos propositions", "start": 1593.64, "duration": 2.84}, {"text": "et notamment celle-l\u00e0 puisque la libre", "start": 1595.08, "duration": 2.839}, {"text": "circulation c'est un des piliers de", "start": 1596.48, "duration": 2.679}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne est-ce qu'il y a pas", "start": 1597.919, "duration": 3.201}, {"text": "une forme de frexite cach\u00e9 mais", "start": 1599.159, "duration": 3.721}, {"text": "c'est-\u00e0-dire mais c'est-\u00e0-dire vous", "start": 1601.12, "duration": 3.24}, {"text": "voulez mettre fin finalement \u00e0 la libre", "start": 1602.88, "duration": 2.32}, {"text": "circulation au sein de l'Union", "start": 1604.36, "duration": 1.919}, {"text": "europ\u00e9enne mais pour les les", "start": 1605.2, "duration": 3.04}, {"text": "ressortissants extra europ\u00e9ens enfin", "start": 1606.279, "duration": 3.441}, {"text": "j'ai l'impression que c'est je parle de", "start": 1608.24, "duration": 3.039}, {"text": "truc il y a plusieurs mesures dans votre", "start": 1609.72, "duration": 2.76}, {"text": "programme notamment sur les accord", "start": 1611.279, "duration": 3.241}, {"text": "dechange notamment l\u00e0dessus est-ce qu'", "start": 1612.48, "duration": 3.36}, {"text": "est-ce qu'il y a pas une forme de frxit", "start": 1614.52, "duration": 2.92}, {"text": "cach\u00e9 dans votre program excusez-moi il", "start": 1615.84, "duration": 3.52}, {"text": "y a pas de frexit cach\u00e9 je veux dire le", "start": 1617.44, "duration": 3.4}, {"text": "fait de ma\u00eetriser ses fronti\u00e8res \u00e7a veut", "start": 1619.36, "duration": 2.6}, {"text": "pas dire sortir de l'Union europ\u00e9enne je", "start": 1620.84, "duration": 2.319}, {"text": "vous donne un exemple tr\u00e8s simple", "start": 1621.96, "duration": 3.079}, {"text": "l'Allemagne une l'a fait deuxi\u00e8mement", "start": 1623.159, "duration": 3.441}, {"text": "vous avez raison sur Schengen il faut", "start": 1625.039, "duration": 2.801}, {"text": "changer les r\u00e8gles de fonctionnement de", "start": 1626.6, "duration": 3.199}, {"text": "Schengen mais le simple fait de dire on", "start": 1627.84, "duration": 3.12}, {"text": "met des contr\u00f4les al\u00e9atoires aux", "start": 1629.799, "duration": 2.921}, {"text": "fronti\u00e8res la France l'a fait en 2015 on", "start": 1630.96, "duration": 3.68}, {"text": "l'a fait \u00e0 la COP 21 et on le fait en ce", "start": 1632.72, "duration": 3.48}, {"text": "moment m\u00eame au point de passage de", "start": 1634.64, "duration": 3.2}, {"text": "l'immigration clandestine je dis juste", "start": 1636.2, "duration": 3.12}, {"text": "si on veut juguler l'immigration il faut", "start": 1637.84, "duration": 3.24}, {"text": "un r\u00e9armement juridique de l'\u00c9tat et il", "start": 1639.32, "duration": 3.68}, {"text": "faut surtout un peu plus de moyens", "start": 1641.08, "duration": 3.079}, {"text": "humains mais mais tout \u00e7a vient", "start": 1643.0, "duration": 2.559}, {"text": "\u00e9videmment en appui de ce qu'on fera au", "start": 1644.159, "duration": 2.961}, {"text": "niveau au niveau europ\u00e9en mais", "start": 1645.559, "duration": 3.6}, {"text": "croyez-moi en mati\u00e8re", "start": 1647.12, "duration": 4.6}, {"text": "d'immigration on fera pas pire que que", "start": 1649.159, "duration": 3.88}, {"text": "que les gens aujourd'hui au pouvoir qui", "start": 1651.72, "duration": 2.4}, {"text": "veulent faire rentrer \u00e0 peu pr\u00e8s tout le", "start": 1653.039, "duration": 3.321}, {"text": "monde une petite question politique vous", "start": 1654.12, "duration": 4.439}, {"text": "avez d\u00e9battu avec Gabriel Atal il", "start": 1656.36, "duration": 3.84}, {"text": "quelques jours je voulais savoir ce que", "start": 1658.559, "duration": 3.12}, {"text": "vous aviez pens\u00e9 de ce d\u00e9bat et", "start": 1660.2, "duration": 3.8}, {"text": "notamment une image m'a questionn\u00e9 on", "start": 1661.679, "duration": 4.081}, {"text": "vous voit sourire et plaisanter en", "start": 1664.0, "duration": 3.519}, {"text": "coulisse l'ambiance \u00e9tait bonne", "start": 1665.76, "duration": 3.12}, {"text": "finalement contrairement \u00e0 ce qu'on a vu", "start": 1667.519, "duration": 3.921}, {"text": "sur le plateau avec Gabriel \u00e0al mais", "start": 1668.88, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9coutez je l\u00e0 aussi c'est un peu je j'ai", "start": 1671.44, "duration": 4.88}, {"text": "pas l'impression de d\u00e9coder un mythe", "start": 1674.88, "duration": 4.24}, {"text": "mais euh j'ai je je respecte les gens", "start": 1676.32, "duration": 4.52}, {"text": "c'est que m\u00eame si on n'est pas de ma", "start": 1679.12, "duration": 3.039}, {"text": "famille politique moi j'ai j'ai du", "start": 1680.84, "duration": 2.92}, {"text": "respect pour pour Gabriel Atal comme", "start": 1682.159, "duration": 2.721}, {"text": "comme personne mais \u00e7a m'emp\u00eache pas", "start": 1683.76, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00eatre un adversaire farouche du Premier", "start": 1684.88, "duration": 3.88}, {"text": "ministre et de Gabriel Attal", "start": 1687.24, "duration": 3.12}, {"text": "politiquement mais \u00e7a ne m'emp\u00eache en", "start": 1688.76, "duration": 3.159}, {"text": "rien lorsque je le croise par exemple", "start": 1690.36, "duration": 5.24}, {"text": "avant un d\u00e9bat de le saluer et de le SAL", "start": 1691.919, "duration": 4.88}, {"text": "vous AZ pens\u00e9 de l'\u00e9change sur le fond", "start": 1695.6, "duration": 3.959}, {"text": "alors alors sur le fond j'ai pens\u00e9 que", "start": 1696.799, "duration": 4.48}, {"text": "d'abord j'ai trouv\u00e9 Gabriel Atal", "start": 1699.559, "duration": 4.281}, {"text": "extr\u00eamement arrogant et je pense que", "start": 1701.279, "duration": 5.12}, {"text": "quand on est premier ministre on est", "start": 1703.84, "duration": 4.679}, {"text": "tenu \u00e0 une forme de de \u00e0 la FO fois de", "start": 1706.399, "duration": 4.921}, {"text": "de stature de respect aussi pour", "start": 1708.519, "duration": 5.561}, {"text": "l'opposition on doit accepter que tout", "start": 1711.32, "duration": 4.239}, {"text": "le monde ne pense pas comme soi voil\u00e0 et", "start": 1714.08, "duration": 3.599}, {"text": "c'est un peu la difficult\u00e9 avec avec", "start": 1715.559, "duration": 3.921}, {"text": "avec les macronistes depuis maintenant 7", "start": 1717.679, "duration": 4.36}, {"text": "ans et et en r\u00ea\u00e9 sur le fond on a l\u00e0 des", "start": 1719.48, "duration": 4.72}, {"text": "des des gens qui qui mentent matin midi", "start": 1722.039, "duration": 3.52}, {"text": "et soir comme des arracheurs dedans", "start": 1724.2, "duration": 3.44}, {"text": "c'estd que bah j'ai on \u00e9voque tout \u00e0", "start": 1725.559, "duration": 3.24}, {"text": "l'heure les factures d'\u00e9nergie parce que", "start": 1727.64, "duration": 2.039}, {"text": "je pense que c'est l'un des grands", "start": 1728.799, "duration": 2.201}, {"text": "enjeux de ces \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1729.679, "duration": 3.6}, {"text": "aussi le sourire narcois de Gabriel", "start": 1731.0, "duration": 3.799}, {"text": "Attal qui nous explique que les factures", "start": 1733.279, "duration": 2.801}, {"text": "sont en train de baisser au moment o\u00f9 je", "start": 1734.799, "duration": 3.801}, {"text": "lui dis qu'il y a 45 % de hausse de", "start": 1736.08, "duration": 3.88}, {"text": "facture depuis 2 ans et que les Fran\u00e7ais", "start": 1738.6, "duration": 2.679}, {"text": "n'arrivent plus \u00e0 se chauffer \u00e0 se", "start": 1739.96, "duration": 3.28}, {"text": "soigner ou \u00e0 se loger je pense que c'est", "start": 1741.279, "duration": 4.88}, {"text": "un motif d'exasp\u00e9ration pour des des des", "start": 1743.24, "duration": 4.12}, {"text": "millions de Fran\u00e7ais", "start": 1746.159, "duration": 4.0}, {"text": "mais moi j'aime le d\u00e9bat et je pense que", "start": 1747.36, "duration": 4.88}, {"text": "le d\u00e9bat il est important pour la pour", "start": 1750.159, "duration": 3.921}, {"text": "la d\u00e9mocratie et en r\u00e9alit\u00e9 on voit bien", "start": 1752.24, "duration": 2.88}, {"text": "que dans cette \u00e9lection il y a une", "start": 1754.08, "duration": 3.439}, {"text": "confrontation sinc\u00e8re entre l'Europe de", "start": 1755.12, "duration": 4.679}, {"text": "Macron qui doit encore s'\u00e9largir dont on", "start": 1757.519, "duration": 3.921}, {"text": "doit transf\u00e9rer encore plus de levier de", "start": 1759.799, "duration": 3.24}, {"text": "souverainet\u00e9 \u00e0 Bruxells et l'Europe des", "start": 1761.44, "duration": 2.959}, {"text": "nations qui s'appuie sur des r\u00e9alit\u00e9s", "start": 1763.039, "duration": 2.88}, {"text": "cell que je porte vous appelez les", "start": 1764.399, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lecteurs de droite au vote utile au vot", "start": 1765.919, "duration": 3.64}, {"text": "pour vous par rapport \u00e0 Marion mar\u00e9chal", "start": 1768.279, "duration": 2.601}, {"text": "par rapport \u00e0 Fran\u00e7ois Xavier Bellami", "start": 1769.559, "duration": 2.6}, {"text": "sauf que selon les sondages Fran\u00e7ois", "start": 1770.88, "duration": 2.919}, {"text": "Xavier Bellami et Marion mar\u00e9chal s'ils", "start": 1772.159, "duration": 3.64}, {"text": "sont \u00e9lus voteront se si\u00e8geront dans des", "start": 1773.799, "duration": 3.36}, {"text": "groupes qui seront plus puissants que le", "start": 1775.799, "duration": 2.521}, {"text": "v\u00f4tre est-ce que finalement c'est pas", "start": 1777.159, "duration": 2.721}, {"text": "vous le vote le plus inutile des trois", "start": 1778.32, "duration": 5.4}, {"text": "non mais madame je suis donn\u00e9 \u00e0 \u00e0 34 %", "start": 1779.88, "duration": 5.32}, {"text": "dans le dernier sondage que vous avez", "start": 1783.72, "duration": 3.64}, {"text": "publi\u00e9 sur Public S\u00e9nat donc si vous", "start": 1785.2, "duration": 3.56}, {"text": "m'expliquez si vous expliquez aux", "start": 1787.36, "duration": 3.159}, {"text": "Fran\u00e7ais que un parti qui est donn\u00e9 \u00e0 5", "start": 1788.76, "duration": 4.08}, {"text": "% sera plus puissant qu'un parti qui va", "start": 1790.519, "duration": 4.081}, {"text": "gagner les \u00e9lections europ\u00e9 Grou", "start": 1792.84, "duration": 3.16}, {"text": "parement", "start": 1794.6, "duration": 3.799}, {"text": "EUR et qui est donn\u00e9 en capacit C de", "start": 1796.0, "duration": 3.399}, {"text": "remporter la prochaine \u00e9lection", "start": 1798.399, "duration": 2.241}, {"text": "pr\u00e9sidentielle alors je pense que pas", "start": 1799.399, "duration": 2.961}, {"text": "grand monde ne va \u00eatre convaincu par", "start": 1800.64, "duration": 4.44}, {"text": "votre argument sauf votre respect vous", "start": 1802.36, "duration": 4.48}, {"text": "ne savez pas des groupes au Parlement", "start": 1805.08, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9en est-ce que parmi les trois", "start": 1806.84, "duration": 2.719}, {"text": "groupes ce n'est pas le vote qui sera le", "start": 1808.32, "duration": 3.4}, {"text": "plus fa il y a des groupes jusqu'au 9", "start": 1809.559, "duration": 4.521}, {"text": "juin personne ne conna\u00eet l'\u00e9quilibre des", "start": 1811.72, "duration": 3.76}, {"text": "forces au Parlement europ\u00e9en apr\u00e8s le 9", "start": 1814.08, "duration": 2.52}, {"text": "juin et c'est la raison pour laquelle", "start": 1815.48, "duration": 2.84}, {"text": "moi je dis au fran\u00e7ais le rassemblement", "start": 1816.6, "duration": 2.88}, {"text": "national peut obtenir la plus grosse", "start": 1818.32, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation non pas seulement fran\u00e7aise", "start": 1819.48, "duration": 3.559}, {"text": "mais la plus grosse d\u00e9l\u00e9gation nationale", "start": 1820.96, "duration": 4.16}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en et le mouvement", "start": 1823.039, "duration": 3.561}, {"text": "que je porte aujourd'hui devant vous est", "start": 1825.12, "duration": 2.559}, {"text": "en train d'arriver au pouvoir dans", "start": 1826.6, "duration": 2.72}, {"text": "beaucoup de pays regardez cette semaine", "start": 1827.679, "duration": 3.081}, {"text": "encore au Pays-Bas o\u00f9 nos alli\u00e9s sont en", "start": 1829.32, "duration": 2.719}, {"text": "train de former une coalition vous", "start": 1830.76, "duration": 2.96}, {"text": "l'avez \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0", "start": 1832.039, "duration": 4.401}, {"text": "l'heure par eur\u00e9en Jordan B aujourd'hui", "start": 1833.72, "duration": 4.04}, {"text": "on dialogue avec beaucoup de beaucoup", "start": 1836.44, "duration": 2.28}, {"text": "beaucoup de monde beaucoup de partis", "start": 1837.76, "duration": 2.6}, {"text": "Politi qu'il pour y avoir une r\u00e9union", "start": 1838.72, "duration": 2.52}, {"text": "des deux groupes est-ce que vous", "start": 1840.36, "duration": 2.559}, {"text": "pourriez si\u00e9ger avec Marion mar\u00e9chal Le", "start": 1841.24, "duration": 3.88}, {"text": "Pen je pense que Marion je pense que", "start": 1842.919, "duration": 4.441}, {"text": "reconqu\u00eate n'aura pas d'\u00e9lus voil\u00e0 je je", "start": 1845.12, "duration": 3.84}, {"text": "je pense qu'il ils ne passeront pas la", "start": 1847.36, "duration": 3.159}, {"text": "barre des 5 % pour avoir des \u00e9lus et", "start": 1848.96, "duration": 3.28}, {"text": "c'est la raison pour laquelle moi je dis", "start": 1850.519, "duration": 3.88}, {"text": "aux \u00e9lecteurs d'\u00c9ric Zemour voter pour", "start": 1852.24, "duration": 3.919}, {"text": "Marion mar\u00e9chal et voter pour ce sont", "start": 1854.399, "duration": 4.0}, {"text": "des votes perdus ils n'auront pas des", "start": 1856.159, "duration": 4.48}, {"text": "donc je leur dis venez avec nous moi je", "start": 1858.399, "duration": 3.601}, {"text": "souhaite faire l'union et je souhaite", "start": 1860.639, "duration": 2.681}, {"text": "faire pr\u00e9cis\u00e9ment ce rassemblement des", "start": 1862.0, "duration": 2.639}, {"text": "patriotes parce qu'on peut gagner non", "start": 1863.32, "duration": 2.839}, {"text": "seulement ces \u00e9lections europ\u00e9ennes mais", "start": 1864.639, "duration": 2.721}, {"text": "aussi \u00e9videmment la prochaine \u00e9lection", "start": 1866.159, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sentielle c'est \u00e7a l'enjeu qui doit", "start": 1867.36, "duration": 3.439}, {"text": "aussi tous nous nous rassembler et je", "start": 1869.039, "duration": 3.961}, {"text": "pense que Fr cher que vous dites vous ne", "start": 1870.799, "duration": 3.6}, {"text": "voulez plus si\u00e9ger avec la FD avec qui", "start": 1873.0, "duration": 3.12}, {"text": "vous \u00eaz aujourd'hui on a des alli\u00e9s qui", "start": 1874.399, "duration": 3.0}, {"text": "si\u00e8gent au sein du groupe identit\u00e9", "start": 1876.12, "duration": 2.679}, {"text": "d\u00e9mocratie dont beaucoup se donn\u00e9 en", "start": 1877.399, "duration": 2.601}, {"text": "t\u00eate des \u00e9lections c'est vrai que le", "start": 1878.799, "duration": 3.12}, {"text": "rassemblement national en France le FPO", "start": 1880.0, "duration": 4.84}, {"text": "en Autriche nos alli\u00e9s flamands du Vlams", "start": 1881.919, "duration": 7.441}, {"text": "Belang en Flandre les Pays-Bas euh je", "start": 1884.84, "duration": 5.64}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure ils sont en train", "start": 1889.36, "duration": 2.36}, {"text": "de former une coalition parce qu'ils ont", "start": 1890.48, "duration": 3.4}, {"text": "gagn\u00e9 les \u00e9lections l\u00e9gislatives donc il", "start": 1891.72, "duration": 3.52}, {"text": "faut regarder ce qui se passe partout en", "start": 1893.88, "duration": 2.919}, {"text": "Europe et aujourd'hui on a \u00e9videmment", "start": 1895.24, "duration": 2.64}, {"text": "des discussions avec beaucoup de pays", "start": 1896.799, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9ens mais je ne peux pas pr\u00e9juger", "start": 1897.88, "duration": 3.399}, {"text": "de ce que sera l'\u00e9quilibre des forces \u00e0", "start": 1899.919, "duration": 3.201}, {"text": "l'issue des \u00e0 l'issue des \u00e9lections", "start": 1901.279, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9ennes moi je suis clair je suis", "start": 1903.12, "duration": 3.64}, {"text": "contre un deuxi\u00e8me mandat d'Ursula van", "start": 1905.159, "duration": 3.48}, {"text": "derlen vous mentionniez le parti de", "start": 1906.76, "duration": 4.279}, {"text": "Monsieur bami le PPE Madame Van derl est", "start": 1908.639, "duration": 3.841}, {"text": "issu du parti politique de Monsieur", "start": 1911.039, "duration": 3.161}, {"text": "Belami et et c'est vrai que c'est un peu", "start": 1912.48, "duration": 3.799}, {"text": "contradictoire de voir Monsieur Belami", "start": 1914.2, "duration": 4.56}, {"text": "faire campagne contre une union eur\u00e9", "start": 1916.279, "duration": 4.12}, {"text": "qu'ils ont dirig\u00e9 pendant pendant", "start": 1918.76, "duration": 4.159}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es merci Jord merci", "start": 1920.399, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup merci d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 1922.919, "duration": 3.12}, {"text": "la Une de La D\u00e9p\u00eache du Midi ce sont les", "start": 1924.519, "duration": 3.921}, {"text": "europ\u00e9enes la forig avec de tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1926.039, "duration": 5.041}, {"text": "nombreuses listes en Liss pour le 9 juin", "start": 1928.44, "duration": 4.16}, {"text": "c'est \u00e0 lire dans La D\u00e9p\u00eache merci on", "start": 1931.08, "duration": 2.68}, {"text": "continue \u00e0 parler de la campagne des", "start": 1932.6, "duration": 4.84}, {"text": "europ\u00e9en tout de suite dans le club", "start": 1933.76, "duration": 3.68}]}