{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Kylian Mbapp\u00e9 ne pourra pas porter ce", "start": 0.0, "duration": 3.76}, {"text": "masque l\u00e0 lors du match de ce soir s'il", "start": 1.719, "duration": 3.481}, {"text": "le joue voici pourquoi alors le", "start": 3.76, "duration": 2.72}, {"text": "capitaine de l'\u00e9quipe de France s'est", "start": 5.2, "duration": 3.08}, {"text": "fractur\u00e9 le nez vendredi dernier lors du", "start": 6.48, "duration": 3.48}, {"text": "match contre l'Autriche l'obligeant", "start": 8.28, "duration": 3.08}, {"text": "ainsi \u00e0 porter un masque lors des", "start": 9.96, "duration": 3.0}, {"text": "prochaines rencontres hier le joueur est", "start": 11.36, "duration": 3.12}, {"text": "donc apparu pour la premi\u00e8re fois avec", "start": 12.96, "duration": 3.159}, {"text": "son masque \u00e0 l'entra\u00eenement mais il ne", "start": 14.48, "duration": 3.04}, {"text": "pourra pas le prendre lors des matchs de", "start": 16.119, "duration": 4.16}, {"text": "l'Euro en fait selon l'article 42.01 du", "start": 17.52, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e8glement de l'UEFA qui organise la", "start": 20.279, "duration": 4.16}, {"text": "comp\u00e9tition je cite l'\u00e9quipement m\u00e9dical", "start": 22.16, "duration": 3.879}, {"text": "port\u00e9 sur le terrain de jeu doit \u00eatre de", "start": 24.439, "duration": 3.641}, {"text": "couleur unie et ne doit pr\u00e9senter aucune", "start": 26.039, "duration": 4.201}, {"text": "identification de l'\u00e9quipe ni du Fabri", "start": 28.08, "duration": 3.4}, {"text": "autrement dit sauf d\u00e9rogation de", "start": 30.24, "duration": 3.08}, {"text": "derni\u00e8re minute de l'UEFA le capitaine", "start": 31.48, "duration": 3.239}, {"text": "des Bleus devrait se pr\u00e9senter sur le", "start": 33.32, "duration": 3.04}, {"text": "terrain avec un masque plus sobre de", "start": 34.719, "duration": 3.401}, {"text": "couleur unie alors \u00e0 noter qu'il n'est", "start": 36.36, "duration": 3.28}, {"text": "pas certain que bapp\u00e9 joue le match de", "start": 38.12, "duration": 3.8}, {"text": "ce soir contre les Pays-Bas \u00e0 21h did", "start": 39.64, "duration": 3.72}, {"text": "Deschamp s'est montr\u00e9 plut\u00f4t optimiste", "start": 41.92, "duration": 3.08}, {"text": "lors d'une conf\u00e9rence de presse hier en", "start": 43.36, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9clarant que le joueur portera un", "start": 45.0, "duration": 3.199}, {"text": "masque c'est s\u00fbr sans pour autant", "start": 46.64, "duration": 3.079}, {"text": "confirmer qu'il sera sur le terrain on", "start": 48.199, "duration": 5.961}, {"text": "verra donc ce qu'il en est ce soir \u00e0 21h", "start": 49.719, "duration": 4.441}]}