{"label": "politique", "transcript": [{"text": "der mot sur Emmanuel Macron il a mis en", "start": 0.0, "duration": 2.679}, {"text": "garde pendant cette visite contre la", "start": 1.439, "duration": 2.601}, {"text": "mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite dans les deux", "start": 2.679, "duration": 3.281}, {"text": "pays appelant \u00e0 se r\u00e9veiller face au", "start": 4.04, "duration": 3.56}, {"text": "vent mauvais qui souffle en Europe vous", "start": 5.96, "duration": 3.679}, {"text": "avez re\u00e7u le message mais c'est tr\u00e8s", "start": 7.6, "duration": 4.959}, {"text": "original mais il a que \u00e7a \u00e0 dire en tout", "start": 9.639, "duration": 4.2}, {"text": "cas il a dit comment vous l'avez pris", "start": 12.559, "duration": 4.321}, {"text": "ben je Emmanuel Macron quoi qu'il se", "start": 13.839, "duration": 5.561}, {"text": "passe il est content c'est\u00e0d que on est", "start": 16.88, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 \u00e0 quelques jours des \u00e9lections", "start": 19.4, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9ennes il le rassemblement national", "start": 20.76, "duration": 4.279}, {"text": "et je l'ai vu sur votre antenne hier", "start": 23.64, "duration": 2.959}, {"text": "matin et en tout cas dans les intentions", "start": 25.039, "duration": 4.281}, {"text": "de vote donn\u00e9 \u00e0 34 % c'est-\u00e0-dire \u00e0 un", "start": 26.599, "duration": 4.801}, {"text": "niveau euh historique et donc j'appelle", "start": 29.32, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9videmment les Fran\u00e7ais \u00e0 se mobiliser", "start": 31.4, "duration": 2.88}, {"text": "pour rendre ses intentions de vote", "start": 32.92, "duration": 3.159}, {"text": "possibles il ne se remet pas en question", "start": 34.28, "duration": 3.76}, {"text": "sur la raisons pour laquelle aujourd'hui", "start": 36.079, "duration": 3.681}, {"text": "sa candidate est donn\u00e9 \u00e0 15 % et le", "start": 38.04, "duration": 4.08}, {"text": "premier parti d'opposition \u00e0 34 %. il y", "start": 39.76, "duration": 3.56}, {"text": "a des inqui\u00e9tudes majeures sur", "start": 42.12, "duration": 2.759}, {"text": "lesquelles il ne n'apporte pas de", "start": 43.32, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9ponse euh et et c'est aussi le bilan", "start": 44.879, "duration": 3.641}, {"text": "de l'Europe de Macron la baisse du", "start": 47.16, "duration": 2.68}, {"text": "pouvoir d'achat avec l'augmentation des", "start": 48.52, "duration": 4.16}, {"text": "factures d'\u00e9nergie de 45 % depuis 2 ans", "start": 49.84, "duration": 4.6}, {"text": "la submersion migratoire aujourd'hui \u00e0", "start": 52.68, "duration": 3.96}, {"text": "des niveaux records l'ins\u00e9curit\u00e9 qui", "start": 54.44, "duration": 3.919}, {"text": "n'\u00e9pargne aujourd'hui plus aucun", "start": 56.64, "duration": 3.52}, {"text": "territoire en France en ville dans les", "start": 58.359, "duration": 3.401}, {"text": "banlieux comme \u00e0 la campagne l'ann\u00e9e", "start": 60.16, "duration": 4.12}, {"text": "2023 a \u00e9t\u00e9 l'ann\u00e9e de tous les records", "start": 61.76, "duration": 4.8}, {"text": "la concurrence d\u00e9loyal l'\u00e9cologie", "start": 64.28, "duration": 4.28}, {"text": "punitive dont l'agenda irr\u00e9aliste de la", "start": 66.56, "duration": 3.08}, {"text": "Commission europ\u00e9enne notamment par", "start": 68.56, "duration": 3.0}, {"text": "l'interm\u00e8re du Green Deal a pouss\u00e9 dans", "start": 69.64, "duration": 3.08}, {"text": "les rues du pays des milliers", "start": 71.56, "duration": 3.199}, {"text": "d'agriculteurs depuis maintenant", "start": 72.72, "duration": 4.52}, {"text": "plusieurs semaines donc il faut se \u00e0 un", "start": 74.759, "duration": 3.68}, {"text": "moment donn\u00e9 il faut \u00eatre capable de", "start": 77.24, "duration": 2.839}, {"text": "faire son autocritique et moi j'appelle", "start": 78.439, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment le 9 juin \u00e0 la sanction la", "start": 80.079, "duration": 3.441}, {"text": "plus lourde possible contre Emmanuel", "start": 82.159, "duration": 3.841}, {"text": "Macron parce que ce qu'il ne dit pas il", "start": 83.52, "duration": 4.639}, {"text": "s'agite il Bava sur des formulesextr\u00eame", "start": 86.0, "duration": 3.68}, {"text": "droite et cetera moi je vais vous parler", "start": 88.159, "duration": 3.561}, {"text": "de son son agenda cach\u00e9 si Emmanuel", "start": 89.68, "duration": 4.28}, {"text": "Macron ne subit pas une d\u00e9faite", "start": 91.72, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9lectorale lourde le 9 juin prochain", "start": 93.96, "duration": 3.439}, {"text": "alors les Fran\u00e7ais le 10 jours matin", "start": 95.759, "duration": 2.961}, {"text": "vont se r\u00e9veiller avec la gueule de bois", "start": 97.399, "duration": 2.161}, {"text": "parce que ce qui est pr\u00e9vu c'est", "start": 98.72, "duration": 3.039}, {"text": "l'augmentation des tarifs du gaz de 10 %", "start": 99.56, "duration": 4.599}, {"text": "au 1er juillet c'est la d\u00e9sindexation", "start": 101.759, "duration": 4.64}, {"text": "des pensions de retraite en train de", "start": 104.159, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00e9langer deux \u00e9lections Jordan Bardella", "start": 106.399, "duration": 3.76}, {"text": "le 9 juin c'est une \u00e9lection europ\u00e9ne", "start": 108.439, "duration": 3.32}, {"text": "oui ENF ai quel est le rapport avec une", "start": 110.159, "duration": 3.161}, {"text": "sanction pour Emmanuel Mac parce que que", "start": 111.759, "duration": 3.201}, {"text": "c'est une \u00e9lection de miandat Madame et", "start": 113.32, "duration": 2.96}, {"text": "que on est c'est vous qui en fait une", "start": 114.96, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9lection de miandat excusez-moi s'il", "start": 116.28, "duration": 2.68}, {"text": "perd il y aura quand m\u00eame une", "start": 117.96, "duration": 3.519}, {"text": "augmentation des pris du gaz oui alors", "start": 118.96, "duration": 4.24}, {"text": "je vais r\u00e9pondre \u00e0 une question une par", "start": 121.479, "duration": 4.401}, {"text": "une si vous me le permettez le 9 juin", "start": 123.2, "duration": 4.72}, {"text": "c'est la seule \u00e9lection nationale du", "start": 125.88, "duration": 3.359}, {"text": "quinquena je veux bien que on parle", "start": 127.92, "duration": 2.52}, {"text": "d'une \u00e9lection europ\u00e9enne c'est une", "start": 129.239, "duration": 2.281}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne mais nous sommes des", "start": 130.44, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais au Parlement europ\u00e9en", "start": 131.52, "duration": 3.52}, {"text": "lorsque on se bat contre le march\u00e9", "start": 133.4, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 et ces r\u00e8gles", "start": 135.04, "duration": 3.4}, {"text": "de tarification \u00e7a a des cons\u00e9quences", "start": 136.84, "duration": 3.28}, {"text": "concr\u00e8tes sur la facture des Fran\u00e7ais", "start": 138.44, "duration": 3.24}, {"text": "lorsque le Parlement europ\u00e9en met au", "start": 140.12, "duration": 3.52}, {"text": "voie le pacte migratoire voulu par", "start": 141.68, "duration": 3.6}, {"text": "Emmanuel Macron et Madame Van derleyen", "start": 143.64, "duration": 3.239}, {"text": "qui va acc\u00e9l\u00e9rer la r\u00e9partition", "start": 145.28, "duration": 3.44}, {"text": "obligatoire des migrants qui rentrent", "start": 146.879, "duration": 3.281}, {"text": "dans les pays de l'Union europ\u00e9enne dans", "start": 148.72, "duration": 2.68}, {"text": "les communes dans les villes et dans les", "start": 150.16, "duration": 2.799}, {"text": "villages fran\u00e7ais \u00e7a a des cons\u00e9quences", "start": 151.4, "duration": 3.16}, {"text": "fran\u00e7aises donc on est dans une \u00e9lection", "start": 152.959, "duration": 4.56}, {"text": "nationale et europ\u00e9enne et si \u00e9videmment", "start": 154.56, "duration": 5.36}, {"text": "notre liste arrive en t\u00eate alors que le", "start": 157.519, "duration": 4.64}, {"text": "parti au pouvoir fait 15 % en tout cas", "start": 159.92, "duration": 3.8}, {"text": "dans les intentions de vote \u00e7a sera un", "start": 162.159, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9saveux pour Emmanuel Macron qui n'a", "start": 163.72, "duration": 2.92}, {"text": "pas de majorit\u00e9 et moi si j'arrive en", "start": 165.239, "duration": 3.041}, {"text": "t\u00eate le 9 juin prochain je demanderaiis", "start": 166.64, "duration": 3.0}, {"text": "naturellement la dissolution de", "start": 168.28, "duration": 2.599}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale on peut pas faire", "start": 169.64, "duration": 3.319}, {"text": "campagne comme si ne s\u00e9tait rien pass\u00e9\u00e9p", "start": 170.879, "duration": 3.041}, {"text": "vous ave d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu il fera pas de", "start": 172.959, "duration": 2.481}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 173.92, "duration": 3.36}, {"text": "mais Emmanuel Macron n'est pas", "start": 175.44, "duration": 4.12}, {"text": "propri\u00e9taire de la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise", "start": 177.28, "duration": 4.72}, {"text": "donc donc moi je l'appelle \u00e0 \u00e9couter en", "start": 179.56, "duration": 4.239}, {"text": "tout cas c'est lui qui d\u00e9cide prendre", "start": 182.0, "duration": 5.04}, {"text": "Act \u00e0 prendre Act du r\u00e9sultat du vote le", "start": 183.799, "duration": 5.881}, {"text": "9 juin en fonction du r\u00e9sultat du 9 juin", "start": 187.04, "duration": 4.16}, {"text": "et si \u00e9videmment il arrive en t\u00eate c'est", "start": 189.68, "duration": 3.68}, {"text": "moi qui en prendrai acte mais mais on", "start": 191.2, "duration": 4.08}, {"text": "peut pas faire comme si il ne se passait", "start": 193.36, "duration": 4.0}, {"text": "rien dansarrive en", "start": 195.28, "duration": 4.56}, {"text": "t\u00eate je me remettrai en question et puis", "start": 197.36, "duration": 4.159}, {"text": "je remonterai \u00e0 cheval et je pr\u00e9parerai", "start": 199.84, "duration": 4.23}, {"text": "l'\u00e9lection d'apr\u00e8s", "start": 201.519, "duration": 7.781}, {"text": "[Musique]", "start": 204.07, "duration": 5.23}]}