{"label": "politique", "transcript": [{"text": "renforcer l'ind\u00e9pendance des m\u00e9dias et", "start": 0.08, "duration": 3.559}, {"text": "mieux prot\u00e9ger les journalistes noble", "start": 1.64, "duration": 4.88}, {"text": "ambition mais votre expos\u00e9 des motifs", "start": 3.639, "duration": 6.08}, {"text": "m'a troubl\u00e9 parce qu'en si blanc le JDD", "start": 6.52, "duration": 6.8}, {"text": "eurin et news vous l\u00e9gif\u00e9rez \u00e0 personam", "start": 9.719, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e0 personam c'est bien moins cheval", "start": 13.32, "duration": 5.039}, {"text": "resesque alors vous convoquez les grands", "start": 16.199, "duration": 3.801}, {"text": "principes la libert\u00e9 d'expression alors", "start": 18.359, "duration": 3.961}, {"text": "au passage c'est l'article 11 et non pas", "start": 20.0, "duration": 4.279}, {"text": "10 de la D\u00e9claration des droits de", "start": 22.32, "duration": 3.08}, {"text": "l'homme et du citoyens un bon", "start": 24.279, "duration": 2.801}, {"text": "journaliste doit v\u00e9rifier ses sources un", "start": 25.4, "duration": 5.359}, {"text": "bon l\u00e9gislateur aussi cette libert\u00e9", "start": 27.08, "duration": 6.52}, {"text": "vous la red\u00e9finissez autour d'une esp\u00e8ce", "start": 30.759, "duration": 5.601}, {"text": "de v\u00e9rit\u00e9 absolue tr\u00e8s inqui\u00e9tante parce", "start": 33.6, "duration": 4.36}, {"text": "qu'elle ne peut que ressusciter la", "start": 36.36, "duration": 4.6}, {"text": "censure et elle ni la sp\u00e9cificit\u00e9 de la", "start": 37.96, "duration": 6.16}, {"text": "presse d'opinion alors oui il y a", "start": 40.96, "duration": 5.079}, {"text": "toujours eu des noces prodigues entre la", "start": 44.12, "duration": 5.119}, {"text": "presse et la politique et heureusement", "start": 46.039, "duration": 6.241}, {"text": "heureusement qu'en 1898 l'aurore de", "start": 49.239, "duration": 5.281}, {"text": "Georg cl\u00e9menau a publi\u00e9 le jacuse de", "start": 52.28, "duration": 5.0}, {"text": "Zola heureusement mon cher Pierre que de", "start": 54.52, "duration": 5.839}, {"text": "Jean jores \u00e0 Fabien Guay", "start": 57.28, "duration": 5.0}, {"text": "exprime sa v\u00e9rit\u00e9 qui n'est pas la", "start": 60.359, "duration": 5.001}, {"text": "mienne heureusement que le Figaro avec", "start": 62.28, "duration": 5.92}, {"text": "Hersan ou d'asso exprime une v\u00e9rit\u00e9 qui", "start": 65.36, "duration": 6.04}, {"text": "n'est pas la v\u00f4tre heureusement que ces", "start": 68.2, "duration": 6.08}, {"text": "news fait entendre un son diff\u00e9rent de", "start": 71.4, "duration": 5.12}, {"text": "certaines voix de France T\u00e9l\u00e9vision", "start": 74.28, "duration": 5.519}, {"text": "heureusement que Europe 1 contrebalance", "start": 76.52, "duration": 5.959}, {"text": "France interre heureusement que le JDD", "start": 79.799, "duration": 4.721}, {"text": "donne une autre version de l'information", "start": 82.479, "duration": 5.441}, {"text": "que Lib\u00e9ration mes chers amis personne", "start": 84.52, "duration": 5.52}, {"text": "n'a le monopole du c\u0153ur et personne ne", "start": 87.92, "duration": 4.68}, {"text": "peut s'arroger celui d'une la puret\u00e9", "start": 90.04, "duration": 5.32}, {"text": "d'une presse d'opinion dans une", "start": 92.6, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9mocratie dans une d\u00e9mocratie le droit", "start": 95.36, "duration": 5.64}, {"text": "au d\u00e9saccord est", "start": 98.32, "duration": 5.079}, {"text": "fondamental sans la libert\u00e9 de bl\u00e2mer il", "start": 101.0, "duration": 4.24}, {"text": "n'est point d'\u00e9loge flatteur vous", "start": 103.399, "duration": 3.921}, {"text": "connaissez tous cette tirade de beau", "start": 105.24, "duration": 3.64}, {"text": "mararch\u00e9 qui est devenue la devise du", "start": 107.32, "duration": 5.56}, {"text": "Figaro sans le JDD sans C news sans", "start": 108.88, "duration": 6.599}, {"text": "europin notre paysage d\u00e9mocratique", "start": 112.88, "duration": 6.279}, {"text": "perdrait de sa pluralit\u00e9 de sa vitalit\u00e9", "start": 115.479, "duration": 5.24}, {"text": "de sa cr\u00e9", "start": 119.159, "duration": 3.56}, {"text": "un tout petit peu de bleu \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du", "start": 120.719, "duration": 4.04}, {"text": "blanc et du rouge nous fait beaucoup de", "start": 122.719, "duration": 3.231}, {"text": "bien", "start": 124.759, "duration": 5.491}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 125.95, "duration": 9.54}, {"text": "[Musique]", "start": 130.25, "duration": 5.24}]}