{"label": "politique", "transcript": [{"text": "alors que Philippe P\u00e9tin met en \u0153uvre sa", "start": 0.04, "duration": 4.0}, {"text": "politique collaborationniste avec le", "start": 2.08, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9gime nazi que s'est-il pass\u00e9 entre", "start": 4.04, "duration": 6.44}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 1940 et l'\u00e9t\u00e9 1943 en Alg\u00e9rie", "start": 6.48, "duration": 6.039}, {"text": "fran\u00e7aise nous en savons d\u00e9j\u00e0 beaucoup", "start": 10.48, "duration": 4.319}, {"text": "plus apr\u00e8s ce documentaire r\u00e9alis\u00e9 par", "start": 12.519, "duration": 4.481}, {"text": "St\u00e9phane Benamou et nous allons y", "start": 14.799, "duration": 4.56}, {"text": "revenir maintenant plus au-del\u00e0 avec nos", "start": 17.0, "duration": 4.32}, {"text": "deux invit\u00e9s pr\u00e9sents aujourd'hui sur ce", "start": 19.359, "duration": 3.961}, {"text": "plateau de d\u00e9bat doc jacqu Atali pour", "start": 21.32, "duration": 4.48}, {"text": "commencer bienvenue \u00e0 vous vous \u00eates", "start": 23.32, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9crivain ancien haut fonctionnaire", "start": 25.8, "duration": 3.84}, {"text": "ancien conseiller sp\u00e9cial pendant 10 ans", "start": 27.4, "duration": 3.639}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7ois", "start": 29.64, "duration": 3.16}, {"text": "miteran vous \u00eates aussi le fondateur de", "start": 31.039, "duration": 3.721}, {"text": "plusieurs organisations internationales", "start": 32.8, "duration": 4.4}, {"text": "on va citer action contre la fin Eureka", "start": 34.76, "duration": 4.639}, {"text": "positif plan\u00e8te mais avec vous", "start": 37.2, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui nous recevons avant tout le", "start": 39.399, "duration": 3.721}, {"text": "co-auteur de du documentaire que nous", "start": 40.96, "duration": 5.0}, {"text": "venons de voir qui est lui-m\u00eame inspir\u00e9", "start": 43.12, "duration": 6.04}, {"text": "par votre livre l'ann\u00e9e des dupes Alger", "start": 45.96, "duration": 5.8}, {"text": "1943 publi\u00e9 et toujours disponible chez", "start": 49.16, "duration": 5.0}, {"text": "faayard on va \u00e9videmment y revenir dans", "start": 51.76, "duration": 4.479}, {"text": "un instant avec vous alian est \u00e9galement", "start": 54.16, "duration": 4.28}, {"text": "avec nous bienvenue \u00e0 vous vous \u00eates", "start": 56.239, "duration": 3.8}, {"text": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0", "start": 58.44, "duration": 4.079}, {"text": "l'universit\u00e9 parien Panth\u00e9on Sorbonne", "start": 60.039, "duration": 4.16}, {"text": "sp\u00e9cialiste du 20e si\u00e8cle plus", "start": 62.519, "duration": 3.64}, {"text": "particuli\u00e8rement de la Seconde Guerre", "start": 64.199, "duration": 4.001}, {"text": "mondiale vous \u00eates l'auteur entre autres", "start": 66.159, "duration": 4.721}, {"text": "entre autres de la France \u00e0 l'envers la", "start": 68.2, "duration": 6.64}, {"text": "guerre de Vichy 1940 1945 publi\u00e9 chez", "start": 70.88, "duration": 8.12}, {"text": "galimar et r\u00e9\u00e9dit\u00e9 en poche chez Folio", "start": 74.84, "duration": 9.12}, {"text": "in\u00e9dit jacquatali euh l'ann\u00e9e des dupes", "start": 79.0, "duration": 7.84}, {"text": "Alger 1943 c'est donc le titre de votre", "start": 83.96, "duration": 5.6}, {"text": "livre euh et qui a fait l'objet de", "start": 86.84, "duration": 4.319}, {"text": "l'ADAP ation du film que nous venons de", "start": 89.56, "duration": 4.72}, {"text": "voir cette ann\u00e9e 1943 n'est pas", "start": 91.159, "duration": 4.881}, {"text": "n'importe laquelle puisque vous \u00eates", "start": 94.28, "duration": 6.28}, {"text": "vous-m\u00eame n\u00e9 le 1emier novembre 1943 \u00e0", "start": 96.04, "duration": 7.079}, {"text": "Alger que raconte ce livre que raconte", "start": 100.56, "duration": 4.64}, {"text": "le film que nous venons de voir vous", "start": 103.119, "duration": 3.881}, {"text": "concernant personnellement vous et les", "start": 105.2, "duration": 4.72}, {"text": "v\u00f4tres dans cette fameuse ann\u00e9e 1943", "start": 107.0, "duration": 4.439}, {"text": "Alger comme beaucoup de gens qui ont", "start": 109.92, "duration": 3.28}, {"text": "travers\u00e9 cette p\u00e9riode que ce soit en", "start": 111.439, "duration": 4.561}, {"text": "Europe ou ou ailleurs il y a beaucoup de", "start": 113.2, "duration": 5.16}, {"text": "nom dit je n'ai rien su de cette", "start": 116.0, "duration": 4.64}, {"text": "histoire par mes parents je n'ai rien su", "start": 118.36, "duration": 5.64}, {"text": "de ce qu'ils ont souffert pendant cette", "start": 120.64, "duration": 5.96}, {"text": "p\u00e9riode je n'ai pas su que l'Alg\u00e9rie", "start": 124.0, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9tait sous le m\u00eame r\u00e9gime que la France", "start": 126.6, "duration": 5.56}, {"text": "mais sans allemand je n'ai rien su de", "start": 128.72, "duration": 5.64}, {"text": "tout cela je n'ai pas su non plus parce", "start": 132.16, "duration": 3.56}, {"text": "qu'il m'a fallu du temps aussi pour le", "start": 134.36, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9couvrir apr\u00e8s que le d\u00e9cret Cr\u00e9mieux", "start": 135.72, "duration": 4.92}, {"text": "n'a jamais \u00e9t\u00e9 r\u00e9tabli en r\u00e9alit\u00e9 qu'il", "start": 138.04, "duration": 5.839}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 r\u00e9tabli d'une fa\u00e7on informelle une", "start": 140.64, "duration": 5.64}, {"text": "semaine avant ma naissance et \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 143.879, "duration": 4.481}, {"text": "pour moi une grande surprise que de", "start": 146.28, "duration": 4.2}, {"text": "creuser tout \u00e7a et de le comprendre", "start": 148.36, "duration": 4.36}, {"text": "a dit vos a\u00efux ne vous ont jamais parl\u00e9", "start": 150.48, "duration": 3.92}, {"text": "de cet \u00e9pisode de l'histoire non", "start": 152.72, "duration": 3.68}, {"text": "personne ne m'en a jamais", "start": 154.4, "duration": 4.759}, {"text": "parl\u00e9 m\u00eame si bon mes parents \u00e9taient", "start": 156.4, "duration": 4.4}, {"text": "commer\u00e7ants donc il n'\u00e9taient pas", "start": 159.159, "duration": 4.16}, {"text": "concern\u00e9s par l'interdiction d'exercer", "start": 160.8, "duration": 5.159}, {"text": "des m\u00e9decins des des fonctionnaires des", "start": 163.319, "duration": 4.881}, {"text": "des professeurs mais mal tout ils ont", "start": 165.959, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 priv\u00e9s de l'essentiel de leur moyen", "start": 168.2, "duration": 6.52}, {"text": "de vie et euh je je je connaissais", "start": 170.519, "duration": 6.601}, {"text": "puisque c'\u00e9tait des amis de mon p\u00e8re une", "start": 174.72, "duration": 4.04}, {"text": "partie de ceux qui ont jou\u00e9 un r\u00f4le dans", "start": 177.12, "duration": 3.199}, {"text": "cette dans le d\u00e9barquement en", "start": 178.76, "duration": 4.92}, {"text": "particulier la la famille des grands", "start": 180.319, "duration": 5.92}, {"text": "m\u00e9decins qui ensuite a jou\u00e9 un r\u00f4le cl\u00e9", "start": 183.68, "duration": 4.16}, {"text": "dans dans l'histoire de France qui est", "start": 186.239, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9t ceux qu'on voit dans le film qui ont", "start": 187.84, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 des grands acteurs de de cette", "start": 190.76, "duration": 3.28}, {"text": "p\u00e9riode et apr\u00e8s qui \u00e9taient des amis de", "start": 192.48, "duration": 5.2}, {"text": "mon p\u00e8re euh mais je n'ai rien su de", "start": 194.04, "duration": 5.919}, {"text": "cette histoire allez \u00e0 glan avant de", "start": 197.68, "duration": 5.199}, {"text": "parler de 1943 C ann\u00e9e des tubes si on", "start": 199.959, "duration": 4.481}, {"text": "reprend l'expression prise par Jacques", "start": 202.879, "duration": 3.561}, {"text": "Cali dans dans son livre il faut parler", "start": 204.44, "duration": 4.159}, {"text": "de de ce qu'ont \u00e9t\u00e9 les la transposition", "start": 206.44, "duration": 4.56}, {"text": "finalement des des lois antis\u00e9mite mise", "start": 208.599, "duration": 4.92}, {"text": "en place par le r\u00e9gime de Vichy", "start": 211.0, "duration": 5.76}, {"text": "principalement donc \u00e0 l'automne 1740", "start": 213.519, "duration": 5.241}, {"text": "puis au printemps", "start": 216.76, "duration": 4.44}, {"text": "1941 en Alg\u00e9rie fran\u00e7aise on a on", "start": 218.76, "duration": 4.119}, {"text": "assiste tout simplement avec ce r\u00e9gime", "start": 221.2, "duration": 3.52}, {"text": "de Vichi \u00e0 une simple transposition de", "start": 222.879, "duration": 4.041}, {"text": "ces lois dites antijuive du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 224.72, "duration": 4.239}, {"text": "l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise avec cette fameuse", "start": 226.92, "duration": 5.039}, {"text": "abrogation du du d\u00e9cret Cr\u00e9mieux alors", "start": 228.959, "duration": 5.64}, {"text": "c'est plus qu'une transposition c'est", "start": 231.959, "duration": 4.401}, {"text": "l'Alg\u00e9rie c'est des d\u00e9partements", "start": 234.599, "duration": 5.761}, {"text": "fran\u00e7ais depuis 1848 et et le projet", "start": 236.36, "duration": 6.599}, {"text": "antis\u00e9mite en Alg\u00e9rie nous dit la puret\u00e9", "start": 240.36, "duration": 5.28}, {"text": "du projet antis\u00e9mite en France donc on", "start": 242.959, "duration": 5.241}, {"text": "le comprend par rapport \u00e0 la m\u00e9tropole", "start": 245.64, "duration": 5.519}, {"text": "comme finalement un fabuleux laboratoire", "start": 248.2, "duration": 4.72}, {"text": "B de tout ce qu'ils n'ont pas os\u00e9 faire", "start": 251.159, "duration": 3.561}, {"text": "dans la m\u00e9tropole parce qu'il y avait", "start": 252.92, "duration": 3.4}, {"text": "dans les tiroirs depuis la fin des", "start": 254.72, "duration": 4.199}, {"text": "ann\u00e9es 30 HE mais avec la R\u00e9volution", "start": 256.32, "duration": 5.439}, {"text": "nationale le projet de", "start": 258.919, "duration": 6.161}, {"text": "d\u00e9naturaliser de mani\u00e8re global tous les", "start": 261.759, "duration": 5.801}, {"text": "Juifs en m\u00e9tropole et donc ce qui", "start": 265.08, "duration": 5.44}, {"text": "s'essaye en en Alg\u00e9rie", "start": 267.56, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e0 la faveur de cette ce que vous appelez", "start": 270.52, "duration": 3.88}, {"text": "cette transposition en fait ce sont des", "start": 272.759, "duration": 3.401}, {"text": "des d\u00e9crets toute la l\u00e9gislation", "start": 274.4, "duration": 4.0}, {"text": "antis\u00e9mite a eu des d\u00e9cret d'application", "start": 276.16, "duration": 5.0}, {"text": "dans tout l'Empire m\u00eame en indochchine", "start": 278.4, "duration": 5.28}, {"text": "les les interdictions d'exercer alors il", "start": 281.16, "duration": 3.84}, {"text": "se trouve que les communaut\u00e9s juives", "start": 283.68, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9taient avaient pas la m\u00eame importance", "start": 285.0, "duration": 4.36}, {"text": "en indochchine qu'en Alg\u00e9rie en Alg\u00e9rie", "start": 286.36, "duration": 5.04}, {"text": "l'abrogation du d\u00e9cret Cr\u00e9mieux", "start": 289.36, "duration": 4.48}, {"text": "repr\u00e9sentait 117000 personnes he tout de", "start": 291.4, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00eame a priv\u00e9 de la citoyennet\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 293.84, "duration": 4.96}, {"text": "117000 personnes mais c'\u00e9tait des", "start": 296.4, "duration": 6.12}, {"text": "projets qui qui aurait tout \u00e0 fait", "start": 298.8, "duration": 5.8}, {"text": "convenu \u00e0 la R\u00e9volution nationale en", "start": 302.52, "duration": 4.88}, {"text": "m\u00e9tropole et et ce qui est int\u00e9ressant", "start": 304.6, "duration": 4.96}, {"text": "c'est que vu d'Alg\u00e9rie la R\u00e9volution", "start": 307.4, "duration": 3.68}, {"text": "nationale elle est proprement", "start": 309.56, "duration": 3.52}, {"text": "d'initiative fran\u00e7aise alors qu'en", "start": 311.08, "duration": 3.6}, {"text": "m\u00e9tropole on a pu dire que c'\u00e9tait sous", "start": 313.08, "duration": 2.88}, {"text": "pression allemand qu' avait une", "start": 314.68, "duration": 4.32}, {"text": "l\u00e9gislation antis\u00e9mite que c'\u00e9tait qu'on", "start": 315.96, "duration": 5.92}, {"text": "avait prot\u00e9g\u00e9 les Juifs \u00e9trangers et les", "start": 319.0, "duration": 5.759}, {"text": "enfin pardon plut\u00f4t prot\u00e9ger les Juifs", "start": 321.88, "duration": 5.36}, {"text": "fran\u00e7ais et livrer les Juifs \u00e9trangers", "start": 324.759, "duration": 4.201}, {"text": "l\u00e0 on comprend tr\u00e8s bien que le projet", "start": 327.24, "duration": 3.76}, {"text": "antis\u00e9mite c'est de faire des Juifs des", "start": 328.96, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9trangers chez eux c'est-\u00e0-dire en en", "start": 331.0, "duration": 5.24}, {"text": "m\u00e9tropole comme en Alg\u00e9rie et c'est et", "start": 333.44, "duration": 5.759}, {"text": "c'est l\u00e0 ce qui est moins connu parce", "start": 336.24, "duration": 5.48}, {"text": "que les \u00e9tudes sur l'occupation les", "start": 339.199, "duration": 5.681}, {"text": "ann\u00e9es de guerre nont nonont non int\u00e9gr\u00e9", "start": 341.72, "duration": 4.759}, {"text": "les territoires coloniaux que tr\u00e8s", "start": 344.88, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9cemment c'est-\u00e0-dire en gros dans les", "start": 346.479, "duration": 3.081}, {"text": "20 derni\u00e8res ann\u00e9es et que", "start": 348.08, "duration": 3.0}, {"text": "l'historiographie a eu une sorte de", "start": 349.56, "duration": 3.359}, {"text": "retard l\u00e0-dessus on va pr\u00e9ciser pour", "start": 351.08, "duration": 3.36}, {"text": "ceux qui nous regardent pour \u00e9er ce que", "start": 352.919, "duration": 2.801}, {"text": "vous dites les les Allemands n'ont bien", "start": 354.44, "duration": 2.84}, {"text": "entendu jamais \u00e0 aucun moment occup\u00e9", "start": 355.72, "duration": 3.199}, {"text": "l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise par exemple he il y", "start": 357.28, "duration": 3.16}, {"text": "avait pratiquement pas d'allemand Alger", "start": 358.919, "duration": 3.761}, {"text": "et avec quelques Italiens les allemands", "start": 360.44, "duration": 4.319}, {"text": "comme vous le dites ne comptez pas euh", "start": 362.68, "duration": 3.88}, {"text": "mais tout cecicrit dans un contexte plus", "start": 364.759, "duration": 4.401}, {"text": "lointin encore parce que d\u00e8s la mise en", "start": 366.56, "duration": 5.8}, {"text": "place des d\u00e9crets Cr\u00e9mieux euh les", "start": 369.16, "duration": 6.0}, {"text": "Fran\u00e7ais d'Alg\u00e9rie ont voulu les abolir", "start": 372.36, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e8s", "start": 375.16, "duration": 4.0}, {"text": "1880 \u00e0 la fois par antis\u00e9mitisme faut", "start": 376.479, "duration": 5.081}, {"text": "pas oublier qu'\u00e0 Alger pendant plusieurs", "start": 379.16, "duration": 5.0}, {"text": "occasions il n a des d\u00e9put\u00e9s que", "start": 381.56, "duration": 4.199}, {"text": "explicitement antis\u00e9mite sur un parti", "start": 384.16, "duration": 3.4}, {"text": "antis\u00e9mite qui occupe tous les si\u00e8ges du", "start": 385.759, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s d'Alger vers les ann\u00e9es 1900 il", "start": 387.56, "duration": 3.96}, {"text": "y a des journaux antis\u00e9mites aussi", "start": 389.84, "duration": 3.4}, {"text": "antis\u00e9mit il y a un ma antis\u00e9mite tr\u00e8s", "start": 391.52, "duration": 2.64}, {"text": "longtemps dans plusieurs villes", "start": 393.24, "duration": 3.0}, {"text": "d'Alg\u00e9rie et il y a une deuxi\u00e8me raison", "start": 394.16, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 cela c'est que \u00e0 l'antis\u00e9mitisme", "start": 396.24, "duration": 4.72}, {"text": "s'ajoute l'id\u00e9e que les droits qu'on", "start": 398.72, "duration": 5.199}, {"text": "accorde aux Juifs on va malheureusement", "start": 400.96, "duration": 5.44}, {"text": "pensait-il les accorder aux musulmans", "start": 403.919, "duration": 4.4}, {"text": "donc il y avait la peur que ce qu'on", "start": 406.4, "duration": 3.32}, {"text": "faisait pour les Juifs on allait devoir", "start": 408.319, "duration": 3.121}, {"text": "le faire pour les musulmans donc tout au", "start": 409.72, "duration": 6.72}, {"text": "long des ann\u00e9es 1900 1910 1920 1930 il y", "start": 411.44, "duration": 6.759}, {"text": "avait cette envie de revenir sur le", "start": 416.44, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9cret C l\u00e0 la la circonstance y", "start": 418.199, "duration": 5.84}, {"text": "pr\u00e9sente hop c'est fait extr\u00eamement", "start": 421.08, "duration": 5.119}, {"text": "rapidement et \u00e7a va tr\u00e8s loin puisque", "start": 424.039, "duration": 4.521}, {"text": "euh comme je l'explique dans le livre et", "start": 426.199, "duration": 4.481}, {"text": "on le dit dans le film il y avait des", "start": 428.56, "duration": 3.68}, {"text": "camps de concentration qui n'\u00e9taient pas", "start": 430.68, "duration": 2.68}, {"text": "des camps d'extermination mais qui", "start": 432.24, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9taient des concentration o\u00f9 il y avait", "start": 433.36, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 la fois des Juifs des communistes et", "start": 435.599, "duration": 3.681}, {"text": "dest de gens qui beaucoup en son morts", "start": 437.16, "duration": 5.719}, {"text": "et il y avait une usine que dont j'ai", "start": 439.28, "duration": 6.199}, {"text": "retrouv\u00e9 la l'existance d'ailleurs un un", "start": 442.879, "duration": 4.121}, {"text": "enfant de cette famille \u00e9tait en classe", "start": 445.479, "duration": 4.321}, {"text": "avec moi \u00e0 Alger quelques ann\u00e9es ann\u00e9es", "start": 447.0, "duration": 6.36}, {"text": "plus tard qui avait fabriqu\u00e9 des \u00e9toiles", "start": 449.8, "duration": 5.0}, {"text": "jaunes qui allaient \u00eatre distribu\u00e9", "start": 453.36, "duration": 4.76}, {"text": "quelques jours apr\u00e8s l'arriv\u00e9e des des", "start": 454.8, "duration": 5.44}, {"text": "Am\u00e9ricains il n'y a que l'arriv\u00e9e des", "start": 458.12, "duration": 3.519}, {"text": "Am\u00e9ricains qui comme vous l'avez dit n'a", "start": 460.24, "duration": 3.28}, {"text": "pas chang\u00e9 grand-chose au statut des", "start": 461.639, "duration": 4.161}, {"text": "Juifs on va y revenir hein ou oui mais", "start": 463.52, "duration": 3.92}, {"text": "qui a au moins arr\u00eat\u00e9 la distribution", "start": 465.8, "duration": 3.119}, {"text": "des \u00e9toiles jaunes et puis pour bien", "start": 467.44, "duration": 2.479}, {"text": "comprendre ce qu'on voit dans ce", "start": 468.919, "duration": 2.68}, {"text": "documentaire notamment la loi", "start": 469.919, "duration": 3.72}, {"text": "d'arianisation des entreprises juiv \u00e7a", "start": 471.599, "duration": 3.841}, {"text": "c'\u00e9tait le 22 juillet en France", "start": 473.639, "duration": 3.321}, {"text": "m\u00e9tropolitaine elle est appliqu\u00e9e en", "start": 475.44, "duration": 3.12}, {"text": "Alg\u00e9rie fran\u00e7aise la loi sur la", "start": 476.96, "duration": 3.6}, {"text": "spoliation des biens juif intervient le", "start": 478.56, "duration": 4.52}, {"text": "27 juillet de cette ann\u00e9e 1941 et", "start": 480.56, "duration": 4.0}, {"text": "effectivement il a des r\u00e9percussions", "start": 483.08, "duration": 3.72}, {"text": "imm\u00e9diates aussi du c\u00f4t\u00e9 de l'Alg\u00e9rie", "start": 484.56, "duration": 5.12}, {"text": "fran\u00e7aise concernant les juifs alg\u00e9riens", "start": 486.8, "duration": 5.32}, {"text": "il y a toute une l\u00e9gislation qui vise \u00e0", "start": 489.68, "duration": 5.0}, {"text": "priver les Juifs de leur droits de", "start": 492.12, "duration": 5.799}, {"text": "propri\u00e9t\u00e9 et en m\u00e9tropole \u00e7a commence", "start": 494.68, "duration": 5.84}, {"text": "assez vite il y a une sorte de", "start": 497.919, "duration": 4.801}, {"text": "comp\u00e9tition et de rivalit\u00e9 entre les", "start": 500.52, "duration": 5.28}, {"text": "Fran\u00e7ais et les Allemands en Alg\u00e9rie", "start": 502.72, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00eame si les", "start": 505.8, "duration": 3.959}, {"text": "Allemands ne sont pas l\u00e0 comme occupants", "start": 507.0, "duration": 4.08}, {"text": "ils sont quand m\u00eame l\u00e0 il y a des", "start": 509.759, "duration": 3.001}, {"text": "commissions de contr\u00f4le hein italienne", "start": 511.08, "duration": 4.68}, {"text": "et et allemande qui qui qui circulent", "start": 512.76, "duration": 4.36}, {"text": "pas mal mais ce que je veux dire c'est", "start": 515.76, "duration": 6.12}, {"text": "qu'en Alg\u00e9rie la la fortune des Juifs", "start": 517.12, "duration": 6.0}, {"text": "elle revient directement \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 521.88, "duration": 3.079}, {"text": "fran\u00e7ais donc ils sont je dirais encore", "start": 523.12, "duration": 4.96}, {"text": "plus plein d'Allan pour mettre la main", "start": 524.959, "duration": 6.121}, {"text": "sur et et les priv\u00e9s en fait de leur", "start": 528.08, "duration": 4.96}, {"text": "revenus c'est c'est c'est c'est vraiment", "start": 531.08, "duration": 4.68}, {"text": "une mise on les traite comme si ils", "start": 533.04, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9taient dans un r\u00e9gime d'incapacit\u00e9", "start": 535.76, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e9gale donc on on on nomme des", "start": 538.32, "duration": 3.84}, {"text": "administrateurs provisoires euh ils", "start": 540.24, "duration": 3.52}, {"text": "n'ont plus le droit de g\u00e9rer leurs biens", "start": 542.16, "duration": 4.08}, {"text": "ils n'ont plus le droit d'avoir acc\u00e8s \u00e0", "start": 543.76, "duration": 5.16}, {"text": "leur propri\u00e9t\u00e9 et et donc les les les", "start": 546.24, "duration": 4.839}, {"text": "deux mesures sont cumulatives on les", "start": 548.92, "duration": 4.4}, {"text": "expulse de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise et on", "start": 551.079, "duration": 4.641}, {"text": "les emp\u00eache de vivre au sens tr\u00e8s propre", "start": 553.32, "duration": 4.639}, {"text": "du terme autrement dit si \u00e7a avait dur\u00e9", "start": 555.72, "duration": 4.2}, {"text": "euh plus que \u00e7a ils auraient \u00e9t\u00e9 dans la", "start": 557.959, "duration": 4.44}, {"text": "mis\u00e8re absolue et dans la rue et donc \u00e7a", "start": 559.92, "duration": 3.84}, {"text": "aurait justifi\u00e9 ce qui s'est pass\u00e9 en", "start": 562.399, "duration": 2.721}, {"text": "Allemagne puisqu'il y a eu des d\u00e9bats en", "start": 563.76, "duration": 3.04}, {"text": "Allemagne sur cette question un peu", "start": 565.12, "duration": 3.08}, {"text": "avant qu'est-ce qu'on fait des Juifs si", "start": 566.8, "duration": 3.039}, {"text": "on les prive de leur bien un grand", "start": 568.2, "duration": 3.8}, {"text": "conseil des ministres de novembre 38 \u00e0", "start": 569.839, "duration": 4.041}, {"text": "Berlin l\u00e0-dessus il y a pas d'autre", "start": 572.0, "duration": 4.12}, {"text": "solution que les tuer \u00e0 partir du moment", "start": 573.88, "duration": 3.72}, {"text": "o\u00f9 on a fait des mendiant dans la rue on", "start": 576.12, "duration": 3.2}, {"text": "veut pas aller voir les Juifs m dans la", "start": 577.6, "duration": 4.88}, {"text": "rue donc la m\u00e9canique \u00e9tait en place on", "start": 579.32, "duration": 5.12}, {"text": "en fait des parias on va voir un premier", "start": 582.48, "duration": 3.919}, {"text": "extrait du du film il s'agit de de", "start": 584.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'historien Benjamin stor qui nous", "start": 586.399, "duration": 3.481}, {"text": "explique ce que sont les cons\u00e9quences de", "start": 588.0, "duration": 4.2}, {"text": "de l'abrogation de ce d\u00e9cret Cr\u00e9mieux", "start": 589.88, "duration": 3.519}, {"text": "aupr\u00e8s des", "start": 592.2, "duration": 3.68}, {"text": "musulmans fer \u00e0abas comme Messali", "start": 593.399, "duration": 3.841}, {"text": "d'ailleurs auront cette phrase tr\u00e8s", "start": 595.88, "duration": 4.6}, {"text": "c\u00e9l\u00e8bre faites attention \u00e0 la France", "start": 597.24, "duration": 4.599}, {"text": "elle peut vous enlever d'une main ce", "start": 600.48, "duration": 4.479}, {"text": "qu'elle vous a donn\u00e9 de l'autre donc il", "start": 601.839, "duration": 5.041}, {"text": "faut peut-\u00eatre qu'on construise une", "start": 604.959, "duration": 3.081}, {"text": "patrie en propre c'est la position de", "start": 606.88, "duration": 2.959}, {"text": "faire \u00e0 Tabas qui \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 608.04, "duration": 4.919}, {"text": "assimilationniste jusqu'en 40 41 et qui", "start": 609.839, "duration": 5.921}, {"text": "va \u00e0 cause de \u00e7a pr\u00e9cis\u00e9ment dire bah il", "start": 612.959, "duration": 4.681}, {"text": "nous faut peut-\u00eatre r\u00e9fl\u00e9chir par", "start": 615.76, "duration": 3.92}, {"text": "nous-m\u00eame pour avoir une patrie qui nous", "start": 617.64, "duration": 3.199}, {"text": "appartient c'est pour \u00e7a que c'est tr\u00e8s", "start": 619.68, "duration": 2.2}, {"text": "important l'histoire de l'abrogation du", "start": 620.839, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9cret Cr\u00e9mieux c'est-\u00e0-dire que les", "start": 621.88, "duration": 3.04}, {"text": "promesses de la cibilation", "start": 623.88, "duration": 4.199}, {"text": "s'\u00e9vanouissent feratabas et Mali les", "start": 624.92, "duration": 4.4}, {"text": "deux principaux leaders nation", "start": 628.079, "duration": 2.841}, {"text": "nationaliste de", "start": 629.32, "duration": 5.199}, {"text": "l'\u00e9poque qui ont r\u00e9agi de leur c\u00f4t\u00e9 \u00e0", "start": 630.92, "duration": 5.56}, {"text": "face \u00e0 cette abrogation avec cette", "start": 634.519, "duration": 3.721}, {"text": "crainte que vous \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 636.48, "duration": 4.4}, {"text": "plus encore quand quand on dit \u00e0", "start": 638.24, "duration": 5.159}, {"text": "feratabas qui est en prison qu'on va le", "start": 640.88, "duration": 5.639}, {"text": "lib\u00e9rer s'il approuve l'abrogation du", "start": 643.399, "duration": 5.601}, {"text": "d\u00e9cret CR il refuse parce qu'il dit nous", "start": 646.519, "duration": 3.521}, {"text": "ce que nous voulons c'est pas que les", "start": 649.0, "duration": 3.079}, {"text": "Juifs aient moins c'est que nous ayons", "start": 650.04, "duration": 3.88}, {"text": "plus il faut pas que les Juifs", "start": 652.079, "duration": 3.041}, {"text": "rejoignent notre statut il faut que nous", "start": 653.92, "duration": 3.4}, {"text": "rejoignions le le statut des Juifs il", "start": 655.12, "duration": 5.0}, {"text": "demandait encore la la nationalit\u00e9", "start": 657.32, "duration": 4.84}, {"text": "fran\u00e7aise ple et enti\u00e8re autrement dit", "start": 660.12, "duration": 4.2}, {"text": "ce que ce que le message qu'envoyait le", "start": 662.16, "duration": 5.359}, {"text": "r\u00e9gime de Vichy au au au au musulm", "start": 664.32, "duration": 5.4}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e0 travers l'abogation de ce", "start": 667.519, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9cret Cr\u00e9mieux c'\u00e9tait vous ne serez", "start": 669.72, "duration": 4.2}, {"text": "jamais vous consid\u00e9r\u00e9s comme des", "start": 672.2, "duration": 4.079}, {"text": "citoyens fran\u00e7ais comme l'ont \u00e9t\u00e9 les", "start": 673.92, "duration": 5.599}, {"text": "juifs alg\u00e9riens le message c'est aussi", "start": 676.279, "duration": 5.041}, {"text": "battez-vous enfin c'est une c'est un", "start": 679.519, "duration": 3.601}, {"text": "message de guerre civile parce que la", "start": 681.32, "duration": 2.959}, {"text": "guerre civile c'est quelque chose qui", "start": 683.12, "duration": 4.44}, {"text": "sature absolument tous les discours du", "start": 684.279, "duration": 6.56}, {"text": "mar\u00e9chal P\u00e9tin euh sauf que il a il", "start": 687.56, "duration": 6.32}, {"text": "accuse les golistes les dissidents les", "start": 690.839, "duration": 5.361}, {"text": "nationalistes qui seraient en cheville", "start": 693.88, "duration": 3.759}, {"text": "avec l'\u00e9tranger alors qu'onprenit les", "start": 696.2, "duration": 3.92}, {"text": "communistes d'\u00eatre des ferments de", "start": 697.639, "duration": 4.44}, {"text": "guerre civile or qui organise la guerre", "start": 700.12, "duration": 3.719}, {"text": "civile c'est le gouvernement de Vichy", "start": 702.079, "duration": 4.401}, {"text": "parce que parmi les citoyens il va", "start": 703.839, "duration": 4.721}, {"text": "inventer des cat\u00e9gories de citoyens qui", "start": 706.48, "duration": 3.72}, {"text": "n'ont pas les m\u00eames droits ou qui sont", "start": 708.56, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame priv\u00e9s de l'ensemble de leurs", "start": 710.2, "duration": 4.52}, {"text": "droits on oublie de dire souvent que les", "start": 712.04, "duration": 4.84}, {"text": "Fran\u00e7ais libres qui partent rejoindre de", "start": 714.72, "duration": 4.2}, {"text": "Gaulle ben perdent leur nationalit\u00e9 et", "start": 716.88, "duration": 3.88}, {"text": "perdent leur citoyennet\u00e9 alors de Gaulle", "start": 718.92, "duration": 4.68}, {"text": "le prer euh et et et vous avez de toute", "start": 720.76, "duration": 4.68}, {"text": "fa\u00e7on une politique de Vichy qui est", "start": 723.6, "duration": 4.359}, {"text": "d'exclure de la communaut\u00e9 ces ennemis", "start": 725.44, "duration": 5.04}, {"text": "int\u00e9rieurs qui sont fantasm\u00e9s et dedans", "start": 727.959, "duration": 3.961}, {"text": "il y a toute cette cat\u00e9gorie des", "start": 730.48, "duration": 4.0}, {"text": "ind\u00e9sirables de l'antifrance dont les", "start": 731.92, "duration": 4.719}, {"text": "Juifs \u00e9videmment font partie mais les", "start": 734.48, "duration": 4.56}, {"text": "musulmans c'est il est tr\u00e8s \u00e9vident", "start": 736.639, "duration": 3.88}, {"text": "qu'ils n'auraiit pas eu droit \u00e0 un", "start": 739.04, "duration": 3.799}, {"text": "meilleur traitement mais il aurait \u00e9t\u00e9", "start": 740.519, "duration": 4.041}, {"text": "peut-\u00eatre", "start": 742.839, "duration": 4.281}, {"text": "euh de bonne guerre pour la R\u00e9volution", "start": 744.56, "duration": 4.88}, {"text": "nationale que de que que que de mettre", "start": 747.12, "duration": 4.159}, {"text": "face- \u00e0 face deux communaut\u00e9s et pour", "start": 749.44, "duration": 4.12}, {"text": "dire vous voyez il y a un vrai", "start": 751.279, "duration": 4.68}, {"text": "antis\u00e9mitisme tr\u00e8s populaire regardez", "start": 753.56, "duration": 4.44}, {"text": "les les musulmans il participent", "start": 755.959, "duration": 4.841}, {"text": "et cet antis\u00e9mitisme populaire n'a pas", "start": 758.0, "duration": 6.24}, {"text": "pris en France malgr\u00e9 la propagande et", "start": 760.8, "duration": 5.839}, {"text": "en Alg\u00e9rie il aurait pu prendre sils", "start": 764.24, "duration": 4.039}, {"text": "avaient r\u00e9ussi \u00e0 dresser les communaut\u00e9s", "start": 766.639, "duration": 2.76}, {"text": "les unes contre les", "start": 768.279, "duration": 3.8}, {"text": "autres on va peut-\u00eatre passer \u00e0 la suite", "start": 769.399, "duration": 4.041}, {"text": "c'est\u00e0-dire ce qui se passe apr\u00e8s", "start": 772.079, "duration": 2.521}, {"text": "l'arriv\u00e9e des am\u00e9ricains c'est", "start": 773.44, "duration": 4.28}, {"text": "d'ailleurs frappant que le film", "start": 774.6, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9mission que nous sommes en train de", "start": 777.72, "duration": 3.64}, {"text": "affire passe \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision quelques", "start": 779.16, "duration": 4.44}, {"text": "jours avant l'anniversaire toujours", "start": 781.36, "duration": 4.68}, {"text": "oubli\u00e9 du premier d\u00e9barquement en France", "start": 783.6, "duration": 4.08}, {"text": "car au fond le premier premier", "start": 786.04, "duration": 2.56}, {"text": "d\u00e9barquement en France c'est pas le", "start": 787.68, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9partement de join 44 et vous dites ce", "start": 788.6, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9barquement le on le comm\u00e9more pas on", "start": 790.6, "duration": 3.88}, {"text": "le censure onens pourquoi parce qu'on ce", "start": 792.6, "duration": 3.32}, {"text": "sont des Fran\u00e7ais qui sont battu contre", "start": 794.48, "duration": 3.08}, {"text": "les Alli\u00e9s contre les Am\u00e9ricains les", "start": 795.92, "duration": 3.68}, {"text": "Fran\u00e7ais ont tir\u00e9 sur les alli\u00e9s \u00e0", "start": 797.56, "duration": 5.399}, {"text": "Londres \u00e0 \u00e0 Casablanca euh ils sont", "start": 799.6, "duration": 5.479}, {"text": "batttu \u00e0an et \u00e0 Alger il s'en est fallu", "start": 802.959, "duration": 3.601}, {"text": "de rien qu'il en a eu mais c'est parce", "start": 805.079, "duration": 3.041}, {"text": "que c'est un petit groupe de Juifs qui a", "start": 806.56, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9ussi eu \u00e0 reprendre le contr\u00f4le de de", "start": 808.12, "duration": 5.92}, {"text": "la ville et qui a donn\u00e9 au aux aux", "start": 811.12, "duration": 4.8}, {"text": "alli\u00e9s", "start": 814.04, "duration": 5.359}, {"text": "avec une anecdote terrifiante ou un des", "start": 815.92, "duration": 7.599}, {"text": "un des officiers euh euh un des rares", "start": 819.399, "duration": 6.641}, {"text": "officiers juifs qui \u00e9tait encore l\u00e0 et", "start": 823.519, "duration": 5.601}, {"text": "qui euh participe de cette op\u00e9ration et", "start": 826.04, "duration": 4.799}, {"text": "est assassin\u00e9 d'une balle dans le dos", "start": 829.12, "duration": 4.639}, {"text": "par un collaborateur de Vichy qui", "start": 830.839, "duration": 4.481}, {"text": "quelques jours plus tard va \u00eatre d\u00e9cor\u00e9", "start": 833.759, "duration": 4.32}, {"text": "par euh les nouveaux arrivants", "start": 835.32, "duration": 5.24}, {"text": "c'est-\u00e0-dire d'arl et v\u00e9gan qui montre", "start": 838.079, "duration": 6.12}, {"text": "bien en par cette d\u00e9coration que que ce", "start": 840.56, "duration": 5.44}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 fait en permettant la", "start": 844.199, "duration": 4.08}, {"text": "lib\u00e9ration d'Alger \u00e9tait honteux alors", "start": 846.0, "duration": 3.399}, {"text": "ce qui est assez \u00e9tonnant assez", "start": 848.279, "duration": 2.48}, {"text": "troublant effectivement c'est cette", "start": 849.399, "duration": 4.201}, {"text": "p\u00e9riode l'op\u00e9ration torche ce fameux", "start": 850.759, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9barquement \u00e0 lieu en novembre", "start": 853.6, "duration": 5.679}, {"text": "1942 il se trouve que Darlan celui qu'on", "start": 856.839, "duration": 4.12}, {"text": "appelait le le dauphin de P\u00e9tin c'est", "start": 859.279, "duration": 4.521}, {"text": "pas n'importe qui Darlan l'amiral Darlan", "start": 860.959, "duration": 5.761}, {"text": "est sur place et c'est lui qui va passer", "start": 863.8, "duration": 4.92}, {"text": "un accord avec les Am\u00e9ricains avec les", "start": 866.72, "duration": 5.0}, {"text": "Alli pour tourner sa veste on peut dire", "start": 868.72, "duration": 5.6}, {"text": "les choses comme \u00e7a ah oui l\u00e0 c'est ce", "start": 871.72, "duration": 3.88}, {"text": "que les Am\u00e9ricains ont appel\u00e9", "start": 874.32, "duration": 3.16}, {"text": "l'exp\u00e9dient d'Arlan alors c'est pas que", "start": 875.6, "duration": 4.52}, {"text": "les Am\u00e9ricains \u00e9taient pro d'Arlan mais", "start": 877.48, "duration": 4.359}, {"text": "c'\u00e9tait les n\u00e9cessit\u00e9s de la guerre ils", "start": 880.12, "duration": 5.12}, {"text": "cherchent en r\u00e9alit\u00e9 une sorte de de de", "start": 881.839, "duration": 5.041}, {"text": "personnalit\u00e9 qui aurait une sorte de", "start": 885.24, "duration": 4.279}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 et Darlan qui a contribu\u00e9", "start": 886.88, "duration": 5.519}, {"text": "fortement \u00e0 fonder la marine il est", "start": 889.519, "duration": 4.56}, {"text": "encore tr\u00e8s respect\u00e9 dans dans les", "start": 892.399, "duration": 3.041}, {"text": "milieux de la marine donc c'est pas", "start": 894.079, "duration": 3.921}, {"text": "qu'ils aiment Darlan et m\u00eame Staline", "start": 895.44, "duration": 4.399}, {"text": "aurait dit mais tout de toute fa\u00e7on vu", "start": 898.0, "duration": 4.04}, {"text": "les n\u00e9cessit\u00e9s de la guerre il faut non", "start": 899.839, "duration": 4.081}, {"text": "seulement faire alliance avec Darlan", "start": 902.04, "duration": 3.2}, {"text": "mais aussi avec le diable et sa", "start": 903.92, "duration": 3.719}, {"text": "grand-m\u00e8re donc pour vous dire \u00e0 quel \u00e0", "start": 905.24, "duration": 4.599}, {"text": "quel point Darlan c'est pas la", "start": 907.639, "duration": 4.76}, {"text": "personnalit\u00e9 c'est vraiment qui peut", "start": 909.839, "duration": 4.56}, {"text": "incarner une quelconque autorit\u00e9 parce", "start": 912.399, "duration": 4.88}, {"text": "que le probl\u00e8me de novembre 42 c'est qui", "start": 914.399, "duration": 5.081}, {"text": "est l'autorit\u00e9 l\u00e9gitime c'est c'est pour", "start": 917.279, "duration": 6.041}, {"text": "\u00e7a que les les Am\u00e9ricains sont combattu", "start": 919.48, "duration": 5.76}, {"text": "sur ordre de Vichy mais en m\u00eame temps", "start": 923.32, "duration": 3.6}, {"text": "Vichi va faire appel aux Allemands qui", "start": 925.24, "duration": 4.24}, {"text": "vont arriver en Tunisie euh et et et", "start": 926.92, "duration": 4.719}, {"text": "l'imbroglio franco-fran\u00e7ais c'est quand", "start": 929.48, "duration": 5.839}, {"text": "Darlan finalement prend langue avec les", "start": 931.639, "duration": 6.281}, {"text": "Am\u00e9ricains est reconnu par par eux il", "start": 935.319, "duration": 5.281}, {"text": "est imm\u00e9diatement d\u00e9chu de ses droits", "start": 937.92, "duration": 5.68}, {"text": "P\u00e9tin ne le enfin l'exclu de la", "start": 940.6, "duration": 5.599}, {"text": "communaut\u00e9 le le d\u00e9savoue compl\u00e8tement", "start": 943.6, "duration": 4.359}, {"text": "et donc jusqu'\u00e0 l'assassinat de de", "start": 946.199, "duration": 3.32}, {"text": "Darlan en", "start": 947.959, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9cembre il y a une sorte de oui de", "start": 949.519, "duration": 5.24}, {"text": "vichis sous protectorat am\u00e9ricain enfin", "start": 952.68, "duration": 4.24}, {"text": "c'est c'est l'expression et quand", "start": 954.759, "duration": 4.961}, {"text": "ensuite apr\u00e8s l'assassinat de Dar", "start": 956.92, "duration": 4.64}, {"text": "ils ne veulent absolument rien av voir \u00e0", "start": 959.72, "duration": 4.32}, {"text": "faire avec de Gaul ce sera Girot qui va", "start": 961.56, "duration": 5.719}, {"text": "reprendre l'autorit\u00e9 le probl\u00e8me qui se", "start": 964.04, "duration": 5.88}, {"text": "pose \u00e0 girud comme \u00e0 Darlan d'ailleurs", "start": 967.279, "duration": 5.04}, {"text": "c'est qu'il n'est pas r\u00e9publicain alors", "start": 969.92, "duration": 5.24}, {"text": "on va voir un extrait ce sera le deux\u00e8me", "start": 972.319, "duration": 4.52}, {"text": "justement concernant le g\u00e9n\u00e9ral Girot", "start": 975.16, "duration": 2.84}, {"text": "qui apr\u00e8s", "start": 976.839, "duration": 4.48}, {"text": "l'assassinat de l'amiral d'arl le 24", "start": 978.0, "duration": 7.639}, {"text": "d\u00e9cembre 1942 reprend la main du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 981.319, "duration": 6.401}, {"text": "l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise pas question pour", "start": 985.639, "duration": 4.401}, {"text": "girud d'abroger les lois d'exclusion ni", "start": 987.72, "duration": 3.919}, {"text": "de laisser entrer des officiers des", "start": 990.04, "duration": 4.159}, {"text": "soldats juifs dans l'arm\u00e9e d'Afrique il", "start": 991.639, "duration": 4.281}, {"text": "explique aux Am\u00e9ricains que redonner des", "start": 994.199, "duration": 3.56}, {"text": "droits aux Juifs serait tr\u00e8s mal vu des", "start": 995.92, "duration": 5.159}, {"text": "Arabes car ils se ha\u00efsent girud r\u00e9p\u00e8te", "start": 997.759, "duration": 5.721}, {"text": "une formule entendue de Darlan qui lui", "start": 1001.079, "duration": 5.32}, {"text": "pla\u00eet les Juifs \u00e0 l'chop et les", "start": 1003.48, "duration": 6.039}, {"text": "musulmans \u00e0 la charrue voil\u00e0 c'est la", "start": 1006.399, "duration": 4.56}, {"text": "continuit\u00e9 de la politique c'est pour \u00e7a", "start": 1009.519, "duration": 2.88}, {"text": "que une ann\u00e9e des dupes parce que les", "start": 1010.959, "duration": 3.761}, {"text": "Juifs croyait que ils allaient r\u00e9cup\u00e9rer", "start": 1012.399, "duration": 4.481}, {"text": "leur droit mais pas du tout la duprie", "start": 1014.72, "duration": 4.479}, {"text": "elle est l\u00e0 elle est plus compl\u00e8te parce", "start": 1016.88, "duration": 3.56}, {"text": "que les Am\u00e9ricains nont rien \u00e0 faire de", "start": 1019.199, "duration": 3.281}, {"text": "l'Alg\u00e9rie ils sont pourquoi sont-ils l\u00e0", "start": 1020.44, "duration": 3.519}, {"text": "ils sont l\u00e0 parce qu'il s'agit d'aller", "start": 1022.48, "duration": 4.64}, {"text": "au plus vite en \u00c9gypte et en Irak pour", "start": 1023.959, "duration": 5.761}, {"text": "emp\u00eacher les Allemands d'avoir acc\u00e8s au", "start": 1027.12, "duration": 4.559}, {"text": "p\u00e9trole irakien qui commen\u00e7ait \u00e0", "start": 1029.72, "duration": 3.16}, {"text": "appara\u00eetre autrement dit il y a", "start": 1031.679, "duration": 2.601}, {"text": "peut-\u00eatre pas forc\u00e9ment d'arri\u00e8re-pens\u00e9e", "start": 1032.88, "duration": 2.959}, {"text": "politique du c\u00f4t\u00e9 des Am\u00e9ricains mais", "start": 1034.28, "duration": 2.84}, {"text": "des arri\u00e8re-pens\u00e9es militaires en", "start": 1035.839, "duration": 3.84}, {"text": "premier lieu mais mais implicitement", "start": 1037.12, "duration": 3.839}, {"text": "l'arri\u00e8re-pens\u00e9e politique c'est qu'il", "start": 1039.679, "duration": 2.841}, {"text": "n'en avait absolument rien \u00e0 faire ni de", "start": 1040.959, "duration": 3.521}, {"text": "la France ni de sort des Juifs c'est", "start": 1042.52, "duration": 3.799}, {"text": "pour eux il s'agissait d'aller l\u00e0 ce qui", "start": 1044.48, "duration": 4.48}, {"text": "d'ailleurs a s\u00fbrement une relation avec", "start": 1046.319, "duration": 4.841}, {"text": "qui se passe au m\u00eame moment avec la", "start": 1048.96, "duration": 5.0}, {"text": "descente des troupes allemandes vers", "start": 1051.16, "duration": 5.519}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan qui veut chercher un autre", "start": 1053.96, "duration": 5.12}, {"text": "p\u00e9trole que le p\u00e9trole du Moyen-Orient", "start": 1056.679, "duration": 4.88}, {"text": "et donc stalingrade tout \u00e7a se m\u00eale avec", "start": 1059.08, "duration": 4.599}, {"text": "avec cette p\u00e9riode le p\u00e9trole joue un", "start": 1061.559, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00f4le absolument cl\u00e9 dans la", "start": 1063.679, "duration": 3.401}, {"text": "structuration g\u00e9n\u00e9rale de de la guerre", "start": 1064.96, "duration": 3.92}, {"text": "et donc les Allemands \u00e9videmment qui", "start": 1067.08, "duration": 3.12}, {"text": "veulent absolument prot\u00e9ger leur", "start": 1068.88, "duration": 3.08}, {"text": "possibilit\u00e9 de rester en \u00c9gypte", "start": 1070.2, "duration": 3.08}, {"text": "puisqu'ils y sont d\u00e9j\u00e0 en train d'y", "start": 1071.96, "duration": 6.44}, {"text": "arriver envoie des troupes en en au en", "start": 1073.28, "duration": 7.12}, {"text": "en Tunisie les troupes", "start": 1078.4, "duration": 4.519}, {"text": "fran\u00e7aises h\u00e9sitent savoir de quel camp", "start": 1080.4, "duration": 7.2}, {"text": "ils sont joint \u00e0 \u00e0 \u00e0 Casablanca app\u00e9tir\u00e9", "start": 1082.919, "duration": 6.201}, {"text": "sur les Am\u00e9ricains d'ailleurs de Gaul va", "start": 1087.6, "duration": 3.72}, {"text": "le faire chanter de Gaul va faire", "start": 1089.12, "duration": 3.799}, {"text": "chanter Jin tout au long de sa vie tout", "start": 1091.32, "duration": 3.239}, {"text": "au long de sa carri\u00e8re en lui disant", "start": 1092.919, "duration": 3.041}, {"text": "faut pas que tu oublies c'\u00e9tait un", "start": 1094.559, "duration": 3.561}, {"text": "camarade de promotion que tu \u00e9tais du", "start": 1095.96, "duration": 4.719}, {"text": "mauvais c\u00f4t\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0 et join va", "start": 1098.12, "duration": 4.6}, {"text": "\u00eatre vraiment m\u00eame s'il en fait un", "start": 1100.679, "duration": 3.801}, {"text": "mar\u00e9chal c'est une mar\u00e9chale tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1102.72, "duration": 4.959}, {"text": "et marionnette et de Gaulle pas plus que", "start": 1104.48, "duration": 7.0}, {"text": "girud pas plus que Darlan pas plus queen", "start": 1107.679, "duration": 5.041}, {"text": "On absolument rien \u00e0 faire au sort des", "start": 1111.48, "duration": 3.24}, {"text": "Juifs parce que lui pour la m\u00eame raison", "start": 1112.72, "duration": 3.68}, {"text": "son obsession c'est que les musulmans n", "start": 1114.72, "duration": 4.68}, {"text": "pas le droit de vote donc quand il va", "start": 1116.4, "duration": 5.0}, {"text": "g\u00e9nialement ou plut\u00f4t parce que girud", "start": 1119.4, "duration": 4.759}, {"text": "est tr\u00e8s faible au mois de juillet comme", "start": 1121.4, "duration": 5.08}, {"text": "on voit dans le film Giro part aux", "start": 1124.159, "duration": 4.681}, {"text": "\u00c9tats-Unis hein pense que pour lui la", "start": 1126.48, "duration": 3.72}, {"text": "hein les choses sont bien en main du", "start": 1128.84, "duration": 3.56}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de le convainc il faut qu'", "start": 1130.2, "duration": 3.56}, {"text": "absolument qu' chercher les armes voil\u00e0", "start": 1132.4, "duration": 2.56}, {"text": "puis quand il revient c'est fini 14", "start": 1133.76, "duration": 2.68}, {"text": "juillet et de Gaul entre temps aur pris", "start": 1134.96, "duration": 3.88}, {"text": "le pouvoir avant le retour de de Gir la", "start": 1136.44, "duration": 4.08}, {"text": "communaut\u00e9 juive il va voir De Gaulle en", "start": 1138.84, "duration": 3.68}, {"text": "disant bon ben maintenant c'est notre", "start": 1140.52, "duration": 4.0}, {"text": "tour de Gaulle dit Non pas question on", "start": 1142.52, "duration": 3.24}, {"text": "verra \u00e7a apr\u00e8s la", "start": 1144.52, "duration": 3.96}, {"text": "guerreis euh alors c'est \u00e7a qui est tr\u00e8s", "start": 1145.76, "duration": 5.159}, {"text": "troublant effectivement hein m\u00eame alors", "start": 1148.48, "duration": 4.76}, {"text": "apr\u00e8s Darlan Girot mais rien ne change", "start": 1150.919, "duration": 5.0}, {"text": "finalement concernant ce notamment ce", "start": 1153.24, "duration": 4.4}, {"text": "fameux d\u00e9cret Cr\u00e9mieux qui n'est pas", "start": 1155.919, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9tabli en tout cas dans les f\u00eates par", "start": 1157.64, "duration": 4.68}, {"text": "par girud comment vous l'expliquez vous", "start": 1160.12, "duration": 3.24}, {"text": "\u00eates d'accord avec ce que vient de dire", "start": 1162.32, "duration": 4.239}, {"text": "jacquatali ben la enfin moi j'ai une", "start": 1163.36, "duration": 6.12}, {"text": "vision un peu plus euh enfin global dans", "start": 1166.559, "duration": 5.36}, {"text": "le sens o\u00f9 je je je pense effectivement", "start": 1169.48, "duration": 4.84}, {"text": "que l'op\u00e9ration torche c'est l'ouverture", "start": 1171.919, "duration": 5.601}, {"text": "du second front tant attendu depuis que", "start": 1174.32, "duration": 6.88}, {"text": "que Staline a a chang\u00e9 de de de bord", "start": 1177.52, "duration": 6.32}, {"text": "mais le plus important selon moi c'est", "start": 1181.2, "duration": 5.68}, {"text": "de comprendre que ce qui se passe \u00e0 \u00e0", "start": 1183.84, "duration": 5.36}, {"text": "Alger c'est la r\u00e9volution nationale qui", "start": 1186.88, "duration": 5.52}, {"text": "est antir\u00e9publicaine ni Darlan ni girud", "start": 1189.2, "duration": 5.76}, {"text": "n'avait l'intention de de d'abolir la", "start": 1192.4, "duration": 4.36}, {"text": "l\u00e9gislation de Vichy parce qu'ils sont", "start": 1194.96, "duration": 6.36}, {"text": "en profond accord et eux-m\u00eames se se se", "start": 1196.76, "duration": 7.44}, {"text": "distinguent en en agissant au nom du", "start": 1201.32, "duration": 7.4}, {"text": "mar\u00e9chal avec l'id\u00e9e qu'ils ont son", "start": 1204.2, "duration": 8.0}, {"text": "intime son intime accord et donc ce qui", "start": 1208.72, "duration": 5.199}, {"text": "se passe c'est que girud va \u00eatre", "start": 1212.2, "duration": 3.28}, {"text": "convaincu de faire une d\u00e9claration", "start": 1213.919, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9publicaine c'est la fameuse", "start": 1215.48, "duration": 5.88}, {"text": "d\u00e9claration du 14 mars 43 de m\u00eame que 1", "start": 1216.919, "duration": 7.88}, {"text": "an avant les repr\u00e9sentants des g des des", "start": 1221.36, "duration": 5.12}, {"text": "des mouvements de r\u00e9sistance avaient", "start": 1224.799, "duration": 3.041}, {"text": "convaincu de Gaulle de faire la m\u00eame", "start": 1226.48, "duration": 2.96}, {"text": "chose sauf que de Gaulle a un an", "start": 1227.84, "duration": 4.16}, {"text": "d'avance alors que se passe-t-il de", "start": 1229.44, "duration": 4.68}, {"text": "Gaulle a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critique sur la 3\u00e8", "start": 1232.0, "duration": 4.12}, {"text": "R\u00e9publique sur la la responsabilit\u00e9 de", "start": 1234.12, "duration": 4.4}, {"text": "la R\u00e9publique dans la d\u00e9faite girud", "start": 1236.12, "duration": 4.799}, {"text": "n'est absolument pas r\u00e9publicain et", "start": 1238.52, "duration": 4.159}, {"text": "persuad\u00e9 que la R\u00e9volution nationale", "start": 1240.919, "duration": 4.161}, {"text": "c'est un programme de r\u00e9novation", "start": 1242.679, "duration": 4.721}, {"text": "politique qui vaut le coup sauf que Jean", "start": 1245.08, "duration": 6.92}, {"text": "Monet et Mac Milan vont presser girud de", "start": 1247.4, "duration": 7.84}, {"text": "se d\u00e9clarer en faveur de la d\u00e9mocratie", "start": 1252.0, "duration": 5.799}, {"text": "et alors \u00e9videmment les Juifs d'Alger", "start": 1255.24, "duration": 3.919}, {"text": "pouvaient comprendre que Ben de", "start": 1257.799, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9coulait voil\u00e0 libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 oui", "start": 1259.159, "duration": 4.241}, {"text": "quelle d\u00e9sillusion pour les juifs", "start": 1262.039, "duration": 3.0}, {"text": "alg\u00e9riens al VO mais voil\u00e0 mais pour", "start": 1263.4, "duration": 3.24}, {"text": "tous les citoyens fran\u00e7ais priv\u00e9s de", "start": 1265.039, "duration": 4.481}, {"text": "leur droits \u00e0 l'\u00e9poque et et et donc l\u00e0", "start": 1266.64, "duration": 5.08}, {"text": "le la duprix elle est l\u00e0 elle est l\u00e0", "start": 1269.52, "duration": 5.56}, {"text": "mais Giraud est convaincu que c'est une", "start": 1271.72, "duration": 6.72}, {"text": "juste mesure l'antis\u00e9mitisme comme P\u00e9tin", "start": 1275.08, "duration": 6.719}, {"text": "le le on est convaincu n' jamais prot\u00e9g\u00e9", "start": 1278.44, "duration": 4.479}, {"text": "peut-\u00eatre c'est quelque chose qui va", "start": 1281.799, "duration": 2.36}, {"text": "nous distinguer j'en sais rien mais en", "start": 1282.919, "duration": 2.12}, {"text": "tout cas c'est quelque chose qui me", "start": 1284.159, "duration": 4.441}, {"text": "distingue un peu de de Benjamin quand", "start": 1285.039, "duration": 5.321}, {"text": "qu' dit dans le film que de Gaulle n'est", "start": 1288.6, "duration": 3.8}, {"text": "pas antis\u00e9mite moi j'ai plus de doute", "start": 1290.36, "duration": 5.16}, {"text": "parce que de Gaulle bien des fois", "start": 1292.4, "duration": 6.0}, {"text": "manifeste une attitude ses suspectes et", "start": 1295.52, "duration": 5.24}, {"text": "l\u00e0 en particulier bah il est il est", "start": 1298.4, "duration": 4.8}, {"text": "exactement sur la ligne de de Darlan et", "start": 1300.76, "duration": 4.44}, {"text": "de Girot ils veulent pas il veut pas des", "start": 1303.2, "duration": 3.76}, {"text": "Juifs et il ne r\u00e9tablit pas le d\u00e9cret", "start": 1305.2, "duration": 3.8}, {"text": "Cr\u00e9mieux il va \u00eatre \u00e9tabli par un tour", "start": 1306.96, "duration": 4.8}, {"text": "de passe-pe informel dans lequel de", "start": 1309.0, "duration": 4.32}, {"text": "Gaulle ne trempe pas il y a pas la main", "start": 1311.76, "duration": 2.64}, {"text": "de Gaulle dans le soi-disant", "start": 1313.32, "duration": 2.839}, {"text": "r\u00e9tablissement du d\u00e9cret cr\u00e9ieux alors", "start": 1314.4, "duration": 3.279}, {"text": "je suis un peu \u00e9tonn\u00e9 par moi j'avais", "start": 1316.159, "duration": 4.041}, {"text": "not\u00e9 20 octobre 1943 r\u00e9tablissement par", "start": 1317.679, "duration": 4.521}, {"text": "le Comit\u00e9 fran\u00e7ais de lib\u00e9ration", "start": 1320.2, "duration": 4.64}, {"text": "nationale qui est \u00e0 Alger r\u00e9tablissement", "start": 1322.2, "duration": 4.359}, {"text": "du du d\u00e9cret cr\u00e9ieux par un communiqu\u00e9", "start": 1324.84, "duration": 3.28}, {"text": "de presse moi je suis pas par un", "start": 1326.559, "duration": 3.161}, {"text": "communiqu\u00e9 de presse moi je suis pas", "start": 1328.12, "duration": 3.159}, {"text": "tout \u00e0 fait d'accord avec cette vision", "start": 1329.72, "duration": 4.12}, {"text": "je la partage pas parce que de Gaulle", "start": 1331.279, "duration": 7.361}, {"text": "dit depuis le d\u00e9barquement l'op\u00e9ration", "start": 1333.84, "duration": 7.64}, {"text": "torche je je ne me rendrai pas \u00e0 Alger", "start": 1338.64, "duration": 5.48}, {"text": "sur convocation des alli\u00e9s parce que ALG", "start": 1341.48, "duration": 5.319}, {"text": "c'est la France et encore \u00e0 Casablanca", "start": 1344.12, "duration": 5.0}, {"text": "quand la fameuse poign\u00e9e de main forc\u00e9", "start": 1346.799, "duration": 4.641}, {"text": "avec Girot il dit ils veulent me faire", "start": 1349.12, "duration": 4.559}, {"text": "avaler Vichy je n'avalerai pas Vichy", "start": 1351.44, "duration": 4.4}, {"text": "donc il ne veut pas blanchir Vichy et", "start": 1353.679, "duration": 4.0}, {"text": "lui justement il", "start": 1355.84, "duration": 5.24}, {"text": "voudrait effacer toute la l\u00e9gislation de", "start": 1357.679, "duration": 6.641}, {"text": "VI avec les lois antis\u00e9mites dedans il", "start": 1361.08, "duration": 6.0}, {"text": "le fait pas il il il il le fait pas il", "start": 1364.32, "duration": 5.08}, {"text": "dit dans la guerre contre girud il va", "start": 1367.08, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 le faire seulement en octobre", "start": 1369.4, "duration": 4.279}, {"text": "43 c'est l'un des arguments politique", "start": 1371.0, "duration": 4.84}, {"text": "qui travaille sans arr\u00eat contre girud", "start": 1373.679, "duration": 3.48}, {"text": "bien s\u00fbr mais contre girud et d'ailleurs", "start": 1375.84, "duration": 3.6}, {"text": "il obtient gain de cause assez vite mais", "start": 1377.159, "duration": 4.161}, {"text": "sur le cas pr\u00e9cis qui est la seule chose", "start": 1379.44, "duration": 4.2}, {"text": "qui reste apr\u00e8s les abrogations qui a", "start": 1381.32, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9t\u00e9 forc\u00e9 comme vous l'avez tr\u00e8s bien", "start": 1383.64, "duration": 3.279}, {"text": "dit par les Am\u00e9ricains et par les", "start": 1385.279, "duration": 3.801}, {"text": "Anglais par mcman reste laabogration", "start": 1386.919, "duration": 4.561}, {"text": "deieux et il re\u00e7oit le grand Rabin de", "start": 1389.08, "duration": 4.88}, {"text": "France de d'Alg\u00e9rie je crois que c'est", "start": 1391.48, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9but octobre il lui dit non il lui dit", "start": 1393.96, "duration": 4.56}, {"text": "explicitement nous verrons apr\u00e8s la", "start": 1396.84, "duration": 3.88}, {"text": "guerre parce que lui son obsession c'est", "start": 1398.52, "duration": 5.08}, {"text": "les musulmans et en effet il y a une", "start": 1400.72, "duration": 6.28}, {"text": "d\u00e9claration un communiqu\u00e9 de presse de", "start": 1403.6, "duration": 5.28}, {"text": "du gouvernement provisoire qui n qu'un", "start": 1407.0, "duration": 4.679}, {"text": "communiqu\u00e9 de presse qui mais vous allez", "start": 1408.88, "duration": 5.52}, {"text": "au-del\u00e0 vous dites finalement le ce", "start": 1411.679, "duration": 4.6}, {"text": "fameux d\u00e9cret cr\u00e9ieux n'aura jamais \u00e9t\u00e9", "start": 1414.4, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9tabli pour moi et j'aiont\u00e9 ce point de", "start": 1416.279, "duration": 6.201}, {"text": "vue avec il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9tabli de fait parce", "start": 1419.4, "duration": 4.2}, {"text": "que tout le monde a oubli\u00e9 qu'il avait", "start": 1422.48, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9t\u00e9 abrog\u00e9 donc tout de suite il a \u00e9t\u00e9", "start": 1423.6, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00e9tabli de fait mais d'un point de vue", "start": 1425.559, "duration": 4.48}, {"text": "juridique qu'est-ce que dit le", "start": 1428.279, "duration": 5.0}, {"text": "communiqu\u00e9 en question il dit comp tenu", "start": 1430.039, "duration": 7.12}, {"text": "du fait que l'ordonnance de mars", "start": 1433.279, "duration": 7.4}, {"text": "43 qui qui a maintenu l'abrogation parce", "start": 1437.159, "duration": 5.241}, {"text": "que il y a eu une premi\u00e8re abrogation", "start": 1440.679, "duration": 3.721}, {"text": "par Vichi et une deuxi\u00e8me abrogation par", "start": 1442.4, "duration": 4.399}, {"text": "Girot girud a abrog\u00e9 le d\u00e9cret cr\u00e9bux", "start": 1444.4, "duration": 5.6}, {"text": "GIR a abrog\u00e9 l'\u00e9cr cr\u00e9bux et en octobre", "start": 1446.799, "duration": 6.681}, {"text": "les juristes sous de Gaulle mais pas de", "start": 1450.0, "duration": 5.12}, {"text": "Gaulle lui-m\u00eame disent bon ben cette", "start": 1453.48, "duration": 2.96}, {"text": "ordonnance il y a pas eu de d\u00e9cret", "start": 1455.12, "duration": 3.799}, {"text": "d'application donc 6 mois plus tard elle", "start": 1456.44, "duration": 4.28}, {"text": "est caduque mais c'est c'est", "start": 1458.919, "duration": 3.561}, {"text": "juridiquement \u00e7a tient pas parce qu'une", "start": 1460.72, "duration": 4.319}, {"text": "ordonnance qui \u00e9tablit un fait de droit", "start": 1462.48, "duration": 4.72}, {"text": "par elle-m\u00eame n'a pas besoin de d\u00e9cret", "start": 1465.039, "duration": 3.921}, {"text": "d'application alors", "start": 1467.2, "duration": 3.28}, {"text": "dans le contexte tr\u00e8s particulier de", "start": 1468.96, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00e9poque enfin moi je peux dire que je", "start": 1470.48, "duration": 3.28}, {"text": "suis pas tout \u00e0 fait d'accord avec vous", "start": 1472.64, "duration": 3.919}, {"text": "parce que de Gaulle n'emploie jamais", "start": 1473.76, "duration": 4.76}, {"text": "l'expression gouvernement de Vichy c'est", "start": 1476.559, "duration": 4.041}, {"text": "toujours le pr\u00e9tendu ou le soi-disant", "start": 1478.52, "duration": 4.879}, {"text": "gouvernement et pour lui Vichy est nul", "start": 1480.6, "duration": 5.28}, {"text": "et non avenu et cette l\u00e9gislation doit", "start": 1483.399, "duration": 4.481}, {"text": "dispara\u00eetre dans son int\u00e9gralit\u00e9 et ce", "start": 1485.88, "duration": 5.32}, {"text": "que je comprends de de des des des lois", "start": 1487.88, "duration": 5.2}, {"text": "antis\u00e9mites pour lui \u00e7a fait partie de", "start": 1491.2, "duration": 4.32}, {"text": "ce ce qui doit dispara\u00eetre avec Vich il", "start": 1493.08, "duration": 3.44}, {"text": "y a beaucoup de choses de Vichi qui", "start": 1495.52, "duration": 3.159}, {"text": "n'ont pas disparu non mais il son m\u00e9ment", "start": 1496.52, "duration": 3.399}, {"text": "de choses de Vichi qui n pas disparu", "start": 1498.679, "duration": 2.72}, {"text": "peut-\u00eatre pas les discriminations quand", "start": 1499.919, "duration": 3.561}, {"text": "Mme les discriminations on disparu", "start": 1501.399, "duration": 3.4}, {"text": "toutes les d\u00e9clarations toutes les lis", "start": 1503.48, "duration": 3.52}, {"text": "de Vichi n'ont pas disparu loin de l\u00e0 et", "start": 1504.799, "duration": 4.36}, {"text": "sur les soup\u00e7ons d'antis\u00e9mitisme de la", "start": 1507.0, "duration": 4.6}, {"text": "part de de de Gaul \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 l'instant", "start": 1509.159, "duration": 4.4}, {"text": "par Jacques Atali vous \u00eates moi j'ai pas", "start": 1511.6, "duration": 4.079}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9ments l\u00e0dessus n pas d'\u00e9l\u00e9ment l\u00e0d", "start": 1513.559, "duration": 3.561}, {"text": "je pourrais pas la seule chose que je", "start": 1515.679, "duration": 3.161}, {"text": "voudrais ajouter par rapport \u00e0 cela qui", "start": 1517.12, "duration": 4.439}, {"text": "nous renvoie une actualit\u00e9 beaucoup plus", "start": 1518.84, "duration": 5.28}, {"text": "imm\u00e9diate c'est que de Gaul son", "start": 1521.559, "duration": 3.921}, {"text": "obsession c'est que les musulmans soient", "start": 1524.12, "duration": 3.72}, {"text": "pas fran\u00e7ais bon et il va tout faire", "start": 1525.48, "duration": 3.96}, {"text": "pour \u00e7a c'est d'ailleurs assez fascinant", "start": 1527.84, "duration": 3.559}, {"text": "que le jeune homme qui tient la", "start": 1529.44, "duration": 5.2}, {"text": "plume \u00e0 cette p\u00e9riode du comit\u00e9", "start": 1531.399, "duration": 5.601}, {"text": "gouvernement provisoire s'appelle Louis", "start": 1534.64, "duration": 6.039}, {"text": "Jox c'est lui qui 20 ans plus tard va", "start": 1537.0, "duration": 6.919}, {"text": "n\u00e9gocier les accords d' viiant quand de", "start": 1540.679, "duration": 8.401}, {"text": "Gaulle en juin de juin \u00e0 octobre", "start": 1543.919, "duration": 8.041}, {"text": "58 discute avec de Bray de la", "start": 1549.08, "duration": 5.4}, {"text": "constitution de 58 de BR propose", "start": 1551.96, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00e9lection du pr\u00e9sident surage universel", "start": 1554.48, "duration": 2.64}, {"text": "on trouve \u00e7a dans les m\u00e9moires de", "start": 1556.159, "duration": 4.321}, {"text": "georgeg de dit non pas d'\u00e9lection", "start": 1557.12, "duration": 5.559}, {"text": "sufrage universelle et comme par hasard", "start": 1560.48, "duration": 3.96}, {"text": "ce qui n'est pas hasard \u00e0 mon avis", "start": 1562.679, "duration": 3.6}, {"text": "l'ind\u00e9pendance de l'Alg\u00e9rie c'est en", "start": 1564.44, "duration": 4.52}, {"text": "mars 62 ou quelque chose par l\u00e0 et le", "start": 1566.279, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'\u00e9lection suiverselle", "start": 1568.96, "duration": 4.0}, {"text": "c'est en septembre de la m\u00eame ann\u00e9e", "start": 1571.24, "duration": 4.12}, {"text": "comme si de Gaulle ne voulait pas \u00eatre", "start": 1572.96, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lu pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au", "start": 1575.36, "duration": 2.319}, {"text": "suffrage universel par les voix", "start": 1576.44, "duration": 4.599}, {"text": "musulmanes on voit une grande constante", "start": 1577.679, "duration": 4.401}, {"text": "de", "start": 1581.039, "duration": 4.201}, {"text": "de c'est c'est pas quelque chose de il", "start": 1582.08, "duration": 5.16}, {"text": "faut on peut on peut consid\u00e9rer ce point", "start": 1585.24, "duration": 3.319}, {"text": "de vue comme point de vue on peut", "start": 1587.24, "duration": 3.0}, {"text": "consid\u00e9rer comme respectable je pas mon", "start": 1588.559, "duration": 2.72}, {"text": "vu mais on peut le consid\u00e9rer comme tel", "start": 1590.24, "duration": 3.12}, {"text": "mais c'est un fait de Gaulle ne voulait", "start": 1591.279, "duration": 3.321}, {"text": "pas \u00eatre \u00e9lu pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1593.36, "duration": 4.199}, {"text": "par les voix des des musulmans et", "start": 1594.6, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9troactivement pour moi \u00e7a explique son", "start": 1597.559, "duration": 3.441}, {"text": "attitude sur le d\u00e9cret", "start": 1599.44, "duration": 5.04}, {"text": "Cr\u00e9mieux quoi qu'il en soit Alger va", "start": 1601.0, "duration": 5.08}, {"text": "devenir la la capitale de la France", "start": 1604.48, "duration": 4.799}, {"text": "Libre aussi en cette ann\u00e9e 1943 \u00e0", "start": 1606.08, "duration": 6.079}, {"text": "l'automne 1943 une fois que de GA", "start": 1609.279, "duration": 7.961}, {"text": "aura repris la main sur nos nos colonies", "start": 1612.159, "duration": 7.88}, {"text": "fran\u00e7aises et reprend la main gr\u00e2ce \u00e0", "start": 1617.24, "duration": 4.72}, {"text": "l'installation de la l'Assembl\u00e9e", "start": 1620.039, "duration": 4.721}, {"text": "consultative provisoire \u00e0 Alger et qui", "start": 1621.96, "duration": 4.88}, {"text": "est une sorte de de", "start": 1624.76, "duration": 4.76}, {"text": "Parlement de de la r\u00e9sistance ext\u00e9rieure", "start": 1626.84, "duration": 4.92}, {"text": "et int\u00e9rieure \u00e7a de dire la vraie base", "start": 1629.52, "duration": 4.08}, {"text": "arri\u00e8re de de la France libre alors au", "start": 1631.76, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9part elle devait \u00eatre juste", "start": 1633.6, "duration": 3.04}, {"text": "consultative cette assembl\u00e9e puis elle", "start": 1635.0, "duration": 3.24}, {"text": "va prendre de plus en plus d'importance", "start": 1636.64, "duration": 4.36}, {"text": "pour pr\u00e9parer l'apr\u00e8s-guerre on y trouve", "start": 1638.24, "duration": 4.36}, {"text": "des repr\u00e9sentants de tout tous les", "start": 1641.0, "duration": 4.12}, {"text": "comit\u00e9s France Libre du monde des", "start": 1642.6, "duration": 4.12}, {"text": "mouvements int\u00e9rieurs de la r\u00e9sistance", "start": 1645.12, "duration": 3.84}, {"text": "et \u00e9videmment des des", "start": 1646.72, "duration": 4.24}, {"text": "personnalit\u00e9 donc c'est le moment alors", "start": 1648.96, "duration": 4.079}, {"text": "c'est l'instrument qui va servir \u00e0", "start": 1650.96, "duration": 5.839}, {"text": "\u00e9vincer politiquement girud et il va", "start": 1653.039, "duration": 5.921}, {"text": "rester \u00e0 Giro \u00e9videmment le fait d'avoir", "start": 1656.799, "duration": 4.561}, {"text": "quand m\u00eame n\u00e9goci\u00e9 avec les Am\u00e9ricains", "start": 1658.96, "duration": 4.52}, {"text": "l'\u00e9quipement et la reconstitution de", "start": 1661.36, "duration": 3.64}, {"text": "l'arm\u00e9e d'Afrique oui il aura \u00e9t\u00e9 un", "start": 1663.48, "duration": 3.079}, {"text": "grand militaire m\u00eame si comme vous", "start": 1665.0, "duration": 2.96}, {"text": "l'avez dit tr\u00e8s justement il \u00e9\u00e9tait pas", "start": 1666.559, "duration": 4.041}, {"text": "du tout un un r\u00e9publicain alors il en", "start": 1667.96, "duration": 3.64}, {"text": "effit tout le monde c'est d'ailleurs", "start": 1670.6, "duration": 3.88}, {"text": "anecdotiquement l\u00e0 o\u00f9 de Gaulle fait la", "start": 1671.6, "duration": 4.52}, {"text": "connaissance de Fran\u00e7ois", "start": 1674.48, "duration": 4.199}, {"text": "mitteran et qu'il va rrou", "start": 1676.12, "duration": 4.96}, {"text": "quelques mois plus tard \u00e0 Paris au", "start": 1678.679, "duration": 5.24}, {"text": "moment de la lib\u00e9ration de Paris et de", "start": 1681.08, "duration": 5.079}, {"text": "GA fait venir mit Alger pour lui", "start": 1683.919, "duration": 4.36}, {"text": "proposer de laisser le mouvement de", "start": 1686.159, "duration": 6.041}, {"text": "r\u00e9sistance \u00e0 son neveu refuse et repart", "start": 1688.279, "duration": 7.361}, {"text": "par par Marrakech vers Londres vers less", "start": 1692.2, "duration": 5.479}, {"text": "la France et puis reste le cas des des", "start": 1695.64, "duration": 4.6}, {"text": "musulmans ce qu'on appelle \u00e9vidment", "start": 1697.679, "duration": 5.761}, {"text": "indig\u00e8nes \u00e0 l'\u00e9poque apr\u00e8s l'arriv\u00e9e de", "start": 1700.24, "duration": 4.799}, {"text": "De Gaulle \u00e0", "start": 1703.44, "duration": 4.68}, {"text": "Alger que se passe-t-il du c\u00f4t\u00e9 musulman", "start": 1705.039, "duration": 5.281}, {"text": "bah du c\u00f4t\u00e9 musulman euh il y a il y a", "start": 1708.12, "duration": 5.08}, {"text": "ce manifeste nationaliste alg\u00e9rien qui", "start": 1710.32, "duration": 5.32}, {"text": "essaie de n\u00e9gocier je dirais l'imp\u00f4t du", "start": 1713.2, "duration": 6.16}, {"text": "sang puisque le le fait d'avoir euh euh", "start": 1715.64, "duration": 6.0}, {"text": "euh combattu au c\u00f4t\u00e9 de la France Libre", "start": 1719.36, "duration": 5.0}, {"text": "euh leur don le leur ouvrait un droit", "start": 1721.64, "duration": 4.72}, {"text": "sur l'avenir selon eux et l\u00e0 \u00e9videmment", "start": 1724.36, "duration": 4.159}, {"text": "ils n'ont pas du tout \u00e9t\u00e9 entendus et", "start": 1726.36, "duration": 6.36}, {"text": "euh et et en 45 \u00e9tait 45 il va y avoir", "start": 1728.519, "duration": 6.361}, {"text": "des des des massacres notamment le le", "start": 1732.72, "duration": 3.199}, {"text": "i\u00eame", "start": 1734.88, "duration": 3.519}, {"text": "1945 hein les \u00e9v\u00e9nements de C les", "start": 1735.919, "duration": 4.161}, {"text": "massacres de ce de C le jour de", "start": 1738.399, "duration": 4.561}, {"text": "l'Armistice jour de jour de l' bien s\u00fbr", "start": 1740.08, "duration": 4.64}, {"text": "parce que on sort des des drapeaux", "start": 1742.96, "duration": 3.719}, {"text": "nationalistes des slogans nationaliste", "start": 1744.72, "duration": 4.76}, {"text": "dans une communion qui qui qui ne qui ne", "start": 1746.679, "duration": 5.041}, {"text": "permettait pas normalement ce genre de", "start": 1749.48, "duration": 4.6}, {"text": "de manifestation et et \u00e7a va \u00e7a va \u00eatre", "start": 1751.72, "duration": 4.24}, {"text": "quelque chose de tr\u00e8s de tr\u00e8s cruel et", "start": 1754.08, "duration": 4.92}, {"text": "de tr\u00e8s brutal dans et et je pense que", "start": 1755.96, "duration": 5.24}, {"text": "c'est l'une des raisons pour lesquelles", "start": 1759.0, "duration": 5.0}, {"text": "dans les comm\u00e9moration il n'y a pas le 8", "start": 1761.2, "duration": 5.839}, {"text": "novembre 42 je je pense que c'est", "start": 1764.0, "duration": 5.64}, {"text": "r\u00e9troactivement l'une des raisons parce", "start": 1767.039, "duration": 4.841}, {"text": "que dans toutes les comm\u00e9morations il", "start": 1769.64, "duration": 3.6}, {"text": "faut quand m\u00eame une base un peu", "start": 1771.88, "duration": 3.159}, {"text": "consensuelle et l\u00e0 je pense que c'est", "start": 1773.24, "duration": 4.679}, {"text": "vraiment une t\u00e2che dans le le rapport", "start": 1775.039, "duration": 5.801}, {"text": "entre l'Alg\u00e9rie et la m\u00e9tropole parce", "start": 1777.919, "duration": 5.521}, {"text": "que ils se sont battus je veux dire ils", "start": 1780.84, "duration": 4.959}, {"text": "ont fait la campagne", "start": 1783.44, "duration": 6.239}, {"text": "d'Italie ils ont donn\u00e9 leur vie mais la", "start": 1785.799, "duration": 5.801}, {"text": "voil\u00e0 il y a pas eu de promesse de", "start": 1789.679, "duration": 3.36}, {"text": "retour et je pense qu'il y a une \u00e9norme", "start": 1791.6, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9ception c'est certainement \u00e7a et c'est", "start": 1793.039, "duration": 3.52}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a qui fait basculer tous les", "start": 1794.76, "duration": 3.48}, {"text": "tous les dirigeants alg\u00e9riens dont", "start": 1796.559, "duration": 3.161}, {"text": "certains voulaient encore esp\u00e9rer en la", "start": 1798.24, "duration": 3.799}, {"text": "France de l'autre c\u00f4t\u00e9 mais il y a aussi", "start": 1799.72, "duration": 3.64}, {"text": "une autre raison pour lequelle le", "start": 1802.039, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9barquement de 42 n'est pas c\u00e9l\u00e9br\u00e9", "start": 1803.36, "duration": 4.36}, {"text": "c'est que c'est que les Fran\u00e7ais tirent", "start": 1805.679, "duration": 3.961}, {"text": "sur les Am\u00e9ricains alors qu'on a", "start": 1807.72, "duration": 4.0}, {"text": "toujours dit que les Fran\u00e7ais avaient", "start": 1809.64, "duration": 3.44}, {"text": "accueilli que les r\u00e9sistants avaient", "start": 1811.72, "duration": 3.439}, {"text": "aid\u00e9 bon \u00e7a se fait Alger comme je l'ai", "start": 1813.08, "duration": 4.36}, {"text": "dit ceux qui avaient aid\u00e9 les Am\u00e9ricains", "start": 1815.159, "duration": 4.681}, {"text": "se sont fait assassin\u00e9s par les les", "start": 1817.44, "duration": 3.839}, {"text": "forces ils ont \u00e9t\u00e9 mis en camp", "start": 1819.84, "duration": 2.76}, {"text": "d'ailleurs mis dans les camps tout de", "start": 1821.279, "duration": 3.321}, {"text": "suite il y en a un qui a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9", "start": 1822.6, "duration": 3.6}, {"text": "les autres ont \u00e9t\u00e9 mis dans les camps", "start": 1824.6, "duration": 3.799}, {"text": "pendant plusieurs mois", "start": 1826.2, "duration": 3.599}, {"text": "pendant de tr\u00e8s long mois tr\u00e8s long mois", "start": 1828.399, "duration": 4.0}, {"text": "jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e euh de gale", "start": 1829.799, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e9tant encore l\u00e0 donc il y a je pense que", "start": 1832.399, "duration": 4.88}, {"text": "c'est pour \u00e7a que moi chaque fois qu'il", "start": 1836.279, "duration": 3.161}, {"text": "y a un 8 novembre qui appara\u00eet je je", "start": 1837.279, "duration": 3.64}, {"text": "trouve pas je manque pas une occasion de", "start": 1839.44, "duration": 2.959}, {"text": "dire est-ce qu'on pourrait f\u00eater ce", "start": 1840.919, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9barquement en France parce que c'est", "start": 1842.399, "duration": 3.721}, {"text": "un d\u00e9parquement en France c'est le", "start": 1844.6, "duration": 3.28}, {"text": "premier d\u00e9parquement en France et vous", "start": 1846.12, "duration": 3.679}, {"text": "dites non \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une page censur\u00e9e de", "start": 1847.88, "duration": 2.96}, {"text": "notre histoire pour reprendre", "start": 1849.799, "duration": 2.401}, {"text": "l'expression que vous", "start": 1850.84, "duration": 3.64}, {"text": "utilisez par cette p\u00e9rie mais c'est", "start": 1852.2, "duration": 3.56}, {"text": "aussi une guerre franco-fran\u00e7aise en", "start": 1854.48, "duration": 4.319}, {"text": "m\u00eame temps qui en fait ils ne savent pas", "start": 1855.76, "duration": 7.159}, {"text": "\u00e0 qui ils ob\u00e9issent enfin Steva de", "start": 1858.799, "duration": 6.961}, {"text": "rien ils vont passer en jugement apr\u00e8s", "start": 1862.919, "duration": 5.36}, {"text": "ils vont \u00eatre jug\u00e9 ce documentaire issu", "start": 1865.76, "duration": 4.84}, {"text": "de votre livre jacquesatal nous a permis", "start": 1868.279, "duration": 3.561}, {"text": "d'en savoir beaucoup plus sur cette", "start": 1870.6, "duration": 3.36}, {"text": "p\u00e9riode troublante pour le moins du c\u00f4t\u00e9", "start": 1871.84, "duration": 4.04}, {"text": "de l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise entre 1940 et", "start": 1873.96, "duration": 4.28}, {"text": "1943 un grand merci \u00e0 vous deux d'avoir", "start": 1875.88, "duration": 4.12}, {"text": "participer \u00e0 ce d\u00e9bad doc aujourd'hui", "start": 1878.24, "duration": 3.319}, {"text": "vos r\u00e9actions \u00e7a sera sur hashtagdbad", "start": 1880.0, "duration": 5.0}, {"text": "dooc merci \u00e0 f\u00e9licit\u00e9 Gavalda Victoria B", "start": 1881.559, "duration": 4.761}, {"text": "qui comme elle acccoutum\u00e9e m'ont aid\u00e9 \u00e0", "start": 1885.0, "duration": 2.279}, {"text": "pr\u00e9parer cette \u00e9mission je vous", "start": 1886.32, "duration": 2.44}, {"text": "retrouverai pour un prochain d\u00e9bat doc", "start": 1887.279, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a sera bien s\u00fbr avec son documentaire", "start": 1888.76, "duration": 6.279}, {"text": "et son d\u00e9bat \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 1891.039, "duration": 4.0}, {"text": "[Musique]", "start": 1895.19, "duration": 11.24}]}