{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 toutes et tous notre ordre du", "start": 0.04, "duration": 5.239}, {"text": "jour appelle l'audition de Madame Louise", "start": 1.599, "duration": 6.361}, {"text": "mikiwabo secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la", "start": 5.279, "duration": 4.641}, {"text": "Francophonie madame la secr\u00e9taire", "start": 7.96, "duration": 3.2}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale je vous remercie d'avoir", "start": 9.92, "duration": 3.0}, {"text": "accept\u00e9 de venir devant nous alors que", "start": 11.16, "duration": 4.84}, {"text": "ce profile dans 2 semaines le 19e Sommet", "start": 12.92, "duration": 4.56}, {"text": "de la Francophonie que notre pays", "start": 16.0, "duration": 4.16}, {"text": "organise pour la premi\u00e8re fois depuis 33", "start": 17.48, "duration": 4.639}, {"text": "ans c'est la deuxi\u00e8me fois que cette", "start": 20.16, "duration": 3.4}, {"text": "commission a l'honneur et le plaisir de", "start": 22.119, "duration": 3.801}, {"text": "vous entendre dans vos fonctions vous", "start": 23.56, "duration": 4.24}, {"text": "vous \u00e9tiez d\u00e9j\u00e0 pr\u00eat\u00e9 \u00e0 l'exercice d'une", "start": 25.92, "duration": 4.96}, {"text": "audition en ses lieux le 22 octobre 2", "start": 27.8, "duration": 4.68}, {"text": "5 ans plus tard le contexte du sommet", "start": 30.88, "duration": 3.44}, {"text": "qui se profile justifier pleinement que", "start": 32.48, "duration": 3.36}, {"text": "nous puissions recueillir vos analyses", "start": 34.32, "duration": 3.16}, {"text": "sur l'\u00e9tat de la francophonie et les", "start": 35.84, "duration": 4.12}, {"text": "perspectives d'avenir sujet dont notre", "start": 37.48, "duration": 4.16}, {"text": "commission entend se saisir dans le", "start": 39.96, "duration": 3.16}, {"text": "prolongement des travaux men\u00e9s par nos", "start": 41.64, "duration": 3.68}, {"text": "coll\u00e8gues Am\u00e9lia lacrafi et Aur\u00e9lien", "start": 43.12, "duration": 4.439}, {"text": "Tachet madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale", "start": 45.32, "duration": 4.12}, {"text": "vous \u00eates un symbole important pour la", "start": 47.559, "duration": 3.48}, {"text": "francophonie puisque vous avez \u00e9t\u00e9 la", "start": 49.44, "duration": 3.0}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res du", "start": 51.039, "duration": 3.641}, {"text": "Rwanda pendant une d\u00e9cennie et vous avez", "start": 52.44, "duration": 3.56}, {"text": "travaill\u00e9 \u00e0 Tunis pour la Banque", "start": 54.68, "duration": 3.359}, {"text": "africaine de d\u00e9veloppement je", "start": 56.0, "duration": 3.44}, {"text": "rappellerai \u00e0 toute fins utille que", "start": 58.039, "duration": 3.0}, {"text": "l'organ gation internationale de la", "start": 59.44, "duration": 3.959}, {"text": "Francophonie l'OIF a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e le 20", "start": 61.039, "duration": 5.4}, {"text": "mars 1970 \u00e0 Niam\u00e9 cette organisation", "start": 63.399, "duration": 5.641}, {"text": "unique riche de la diversit\u00e9 de ces 88", "start": 66.439, "duration": 4.881}, {"text": "\u00c9tats-membres m en \u0153uvre une coop\u00e9ration", "start": 69.04, "duration": 4.52}, {"text": "politique \u00e9ducative \u00e9conomique et", "start": 71.32, "duration": 4.08}, {"text": "culturelle au service des populations", "start": 73.56, "duration": 4.32}, {"text": "qui ont la langue fran\u00e7aise en partage", "start": 75.4, "duration": 4.64}, {"text": "elle poursuit quatre grandes missions", "start": 77.88, "duration": 3.44}, {"text": "promouvoir la langue fran\u00e7aise le", "start": 80.04, "duration": 2.68}, {"text": "plurilinguisme et la diversit\u00e9", "start": 81.32, "duration": 3.36}, {"text": "culturelle promouvoir l'appel la", "start": 82.72, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9mocratie et les droits de l'homme", "start": 84.68, "duration": 3.399}, {"text": "appuyer l'\u00e9ducation la formation", "start": 86.36, "duration": 3.56}, {"text": "l'enseignement sup\u00e9rieur et la recherche", "start": 88.079, "duration": 3.72}, {"text": "et enfin d\u00e9velopper la coop\u00e9ration", "start": 89.92, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9conomique au service du d\u00e9veloppement", "start": 91.799, "duration": 3.881}, {"text": "durable notre commission attache une", "start": 93.52, "duration": 3.44}, {"text": "grande importance \u00e0 l'enjeu de la", "start": 95.68, "duration": 2.96}, {"text": "Francophonie qui est express\u00e9ment", "start": 96.96, "duration": 3.08}, {"text": "mentionn\u00e9 dans les comp\u00e9tences que nous", "start": 98.64, "duration": 3.519}, {"text": "attribue l'article 36 du R\u00e8glement de", "start": 100.04, "duration": 4.359}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale le nombre de", "start": 102.159, "duration": 3.841}, {"text": "locuteurs quotidiens du fran\u00e7ais se", "start": 104.399, "duration": 3.921}, {"text": "situe aux alentours de 320 millions de", "start": 106.0, "duration": 4.68}, {"text": "personnes 5e langue la plus parl\u00e9e dans", "start": 108.32, "duration": 4.159}, {"text": "le monde derri\u00e8re l'anglais le chinois", "start": 110.68, "duration": 4.719}, {"text": "l'IND et l'espagnol le fran\u00e7ais et la", "start": 112.479, "duration": 6.0}, {"text": "langue de scolarisation de 93 millions", "start": 115.399, "duration": 5.481}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves la 2ux\u00e8 langue la plus apprise", "start": 118.479, "duration": 5.64}, {"text": "et la 4\u00e8 langue pr\u00e9sente sur internet le", "start": 120.88, "duration": 5.48}, {"text": "19e Sommet de la Francophonie s'ouvrira", "start": 124.119, "duration": 4.521}, {"text": "le 4 octobre prochain \u00e0 la Cit\u00e9", "start": 126.36, "duration": 3.679}, {"text": "internationale de la langue fran\u00e7aise \u00e0", "start": 128.64, "duration": 3.599}, {"text": "villarcotray lieu enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la", "start": 130.039, "duration": 3.321}, {"text": "langue fran\u00e7aise et aux cultures", "start": 132.239, "duration": 3.121}, {"text": "francophones inaugur\u00e9 il y a un an puis", "start": 133.36, "duration": 4.239}, {"text": "se poursuivra le lendemain \u00e0 Paris", "start": 135.36, "duration": 3.879}, {"text": "r\u00e9unissant une centaine de d\u00e9l\u00e9gations", "start": 137.599, "duration": 3.761}, {"text": "il aura pour th\u00e8me cr\u00e9er innover", "start": 139.239, "duration": 3.921}, {"text": "entreprendre en fran\u00e7ais ce sera", "start": 141.36, "duration": 3.48}, {"text": "incontestablement la des tempsforts", "start": 143.16, "duration": 4.76}, {"text": "Internationaux de l'ann\u00e9e 2024 en France", "start": 144.84, "duration": 4.399}, {"text": "madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale nous", "start": 147.92, "duration": 3.399}, {"text": "aimerions que vous nous exprimiez ici", "start": 149.239, "duration": 4.0}, {"text": "vos ambitions et attentes \u00e0 l'\u00e9gard de", "start": 151.319, "duration": 4.0}, {"text": "ce sommet quelles en sont les attendus", "start": 153.239, "duration": 3.481}, {"text": "votre audition nous offre \u00e9galement", "start": 155.319, "duration": 3.041}, {"text": "l'opportunit\u00e9 de vous demander de fa\u00e7on", "start": 156.72, "duration": 3.64}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale votre perception de l'\u00e9volution", "start": 158.36, "duration": 3.64}, {"text": "de la place du fran\u00e7ais et des cultures", "start": 160.36, "duration": 3.44}, {"text": "francophones dans le monde quels sont", "start": 162.0, "duration": 3.64}, {"text": "les principaux enjeux pour les ann\u00e9es \u00e0", "start": 163.8, "duration": 4.12}, {"text": "venir existe-t-il des tensions entre les", "start": 165.64, "duration": 4.519}, {"text": "objectifs de promotion du fran\u00e7ais et du", "start": 167.92, "duration": 4.44}, {"text": "plurilinguisme et enfin bien \u00e9videmment", "start": 170.159, "duration": 3.561}, {"text": "nous souhaiterions que vous vous placiez", "start": 172.36, "duration": 2.64}, {"text": "dans une posture prospective en", "start": 173.72, "duration": 3.48}, {"text": "esquissant vos projets pour l'OIF et la", "start": 175.0, "duration": 4.04}, {"text": "francophonie en g\u00e9n\u00e9ral pour les ann\u00e9es", "start": 177.2, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e0 venir autre autement dit comment", "start": 179.04, "duration": 4.08}, {"text": "voyez-vous le futur de la Francophonie", "start": 180.959, "duration": 3.761}, {"text": "aujourd'hui mais je vous laisse sans", "start": 183.12, "duration": 2.6}, {"text": "plus attendre la parole pour une", "start": 184.72, "duration": 2.64}, {"text": "quinzaine de minutes puis les coll\u00e8gues", "start": 185.72, "duration": 3.32}, {"text": "ne manqueront pas de vous interroger par", "start": 187.36, "duration": 3.84}, {"text": "la", "start": 189.04, "duration": 2.16}, {"text": "suite merci beaucoup monsieur le", "start": 194.08, "duration": 6.159}, {"text": "Pr\u00e9sident Monsieur le Pr\u00e9sident de la", "start": 197.799, "duration": 4.841}, {"text": "commission des affaires \u00e9trang\u00e8res de", "start": 200.239, "duration": 5.401}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise Mesdames", "start": 202.64, "duration": 5.08}, {"text": "et Messieurs les vice-pr\u00e9sidents", "start": 205.64, "duration": 5.36}, {"text": "secr\u00e9taires et membres de la comm", "start": 207.72, "duration": 6.519}, {"text": "ch\u00e8 famille francophone parlementair", "start": 211.0, "duration": 6.439}, {"text": "avant tout je tiens \u00e0 vous faire part de", "start": 214.239, "duration": 6.521}, {"text": "mon plaisir d'\u00eatre avec vous cet", "start": 217.439, "duration": 6.36}, {"text": "apr\u00e8s-midi pour cet \u00e9change important", "start": 220.76, "duration": 6.32}, {"text": "pour nous pour le if pour moi-m\u00eame avec", "start": 223.799, "duration": 5.36}, {"text": "les membres de la commission de", "start": 227.08, "duration": 6.079}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale du pays qui abrite", "start": 229.159, "duration": 7.681}, {"text": "le si\u00e8ge de l'organisation que je dirige", "start": 233.159, "duration": 5.561}, {"text": "l'Organisation internationale de la", "start": 236.84, "duration": 4.2}, {"text": "Francophonie et qui euh comme vous", "start": 238.72, "duration": 6.96}, {"text": "l'avez euh mentionn\u00e9 accueillera dans 2", "start": 241.04, "duration": 7.6}, {"text": "semaines euh la le", "start": 245.68, "duration": 6.119}, {"text": "19e euh Sommet de la", "start": 248.64, "duration": 7.999}, {"text": "Francophonie c'est un exercice que", "start": 251.799, "duration": 8.4}, {"text": "j'affectionne ayant \u00e9t\u00e9 ministre pendant", "start": 256.639, "duration": 5.56}, {"text": "12 ans j'ai eu l'occasion de le faire", "start": 260.199, "duration": 4.801}, {"text": "avec l'Assembl\u00e9e nationale de mon propre", "start": 262.199, "duration": 7.84}, {"text": "pays et euh c'est un exercice qui me", "start": 265.0, "duration": 7.919}, {"text": "permet de de vous parler de de notre", "start": 270.039, "duration": 5.761}, {"text": "organisation de vous donner l'occasion", "start": 272.919, "duration": 7.321}, {"text": "de d'\u00e9claircir certains points sur le", "start": 275.8, "duration": 7.76}, {"text": "travail de notre organisation et qui me", "start": 280.24, "duration": 6.36}, {"text": "permet aussi de comprendre ce qui est", "start": 283.56, "duration": 5.84}, {"text": "important euh pour vous encore une fois", "start": 286.6, "duration": 7.96}, {"text": "qui \u00eates les \u00e9lus du Pays haute euh de", "start": 289.4, "duration": 6.4}, {"text": "notre", "start": 294.56, "duration": 3.0}, {"text": "organisation", "start": 295.8, "duration": 8.04}, {"text": "euh par ailleurs euh le l'Assembl\u00e9e", "start": 297.56, "duration": 8.639}, {"text": "parlementaire de la Francophonie qui", "start": 303.84, "duration": 7.48}, {"text": "regroupe euh plusieurs \u00e9lus de de", "start": 306.199, "duration": 8.161}, {"text": "l'espace francophone compte plusieurs", "start": 311.32, "duration": 6.0}, {"text": "membres de votre propre assembl\u00e9e et", "start": 314.36, "duration": 6.279}, {"text": "c'est c'est la PF est un partenaire", "start": 317.32, "duration": 6.8}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9 de notre organisation surtout", "start": 320.639, "duration": 6.721}, {"text": "sur les questions politiques", "start": 324.12, "duration": 6.799}, {"text": "laapf qui tiendra par ailleurs sa", "start": 327.36, "duration": 5.88}, {"text": "prochaine session annuelle en juillet", "start": 330.919, "duration": 5.56}, {"text": "2025 donc l'ann\u00e9e prochaine euh en", "start": 333.24, "duration": 7.12}, {"text": "France euh on \u00e9tait euh \u00e0 Montr\u00e9al euh", "start": 336.479, "duration": 7.241}, {"text": "il y a quelques mois et et donc ce sera", "start": 340.36, "duration": 5.64}, {"text": "autour de la France l'ann\u00e9e prochaine", "start": 343.72, "duration": 4.599}, {"text": "d'accueillir euh l'Assembl\u00e9e", "start": 346.0, "duration": 5.639}, {"text": "parlementaire de la Francophonie j'ai", "start": 348.319, "duration": 6.561}, {"text": "euh \u00e9galement eu l'occasion d'\u00e9changer", "start": 351.639, "duration": 5.68}, {"text": "longuement en d\u00e9but d'ann\u00e9e avec euh les", "start": 354.88, "duration": 3.72}, {"text": "deux rapporteurs de la mission", "start": 357.319, "duration": 3.681}, {"text": "d'information sur l'avenir de la", "start": 358.6, "duration": 5.56}, {"text": "Francophonie cr\u00e9\u00e9e par votre commission", "start": 361.0, "duration": 6.639}, {"text": "Madame lacrafie et Monsieur tacher j'ai", "start": 364.16, "duration": 7.159}, {"text": "par ailleurs des \u00e9changes r\u00e9guliers au", "start": 367.639, "duration": 6.161}, {"text": "sein des instances de la Francophonie", "start": 371.319, "duration": 6.841}, {"text": "avec le pr\u00e9sident euh de la PF monsieur", "start": 373.8, "duration": 7.2}, {"text": "fou et c'est pour moi une occasion de", "start": 378.16, "duration": 7.84}, {"text": "vous dire euh euh ce qu'est vraiment euh", "start": 381.0, "duration": 7.12}, {"text": "la francophonie ce qu'elle fait ce", "start": 386.0, "duration": 6.24}, {"text": "qu'elle ne fait pas et et euh trop", "start": 388.12, "duration": 5.24}, {"text": "souvent", "start": 392.24, "duration": 3.519}, {"text": "euh notre", "start": 393.36, "duration": 3.959}, {"text": "organisation", "start": 395.759, "duration": 5.921}, {"text": "souffre d'une image pas claire et et", "start": 397.319, "duration": 6.801}, {"text": "d'id\u00e9es re\u00e7ues beaucoup d'id\u00e9es re\u00e7ues", "start": 401.68, "duration": 7.16}, {"text": "euh notamment ici en France \u00e9lu", "start": 404.12, "duration": 6.84}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral lors du sommet d'", "start": 408.84, "duration": 4.4}, {"text": "Revan fin", "start": 410.96, "duration": 4.44}, {"text": "2028", "start": 413.24, "duration": 6.48}, {"text": "2018 je vais trop vite j'ai euh", "start": 415.4, "duration": 6.4}, {"text": "principalement consacr\u00e9 mon premier", "start": 419.72, "duration": 5.52}, {"text": "mandat \u00e0 transformer en profondeur notre", "start": 421.8, "duration": 6.679}, {"text": "organisation dans tous les domaines une", "start": 425.24, "duration": 5.239}, {"text": "organisation euh", "start": 428.479, "duration": 3.681}, {"text": "intergouvernementale comme vous l'avez", "start": 430.479, "duration": 6.56}, {"text": "dit cr\u00e9\u00e9e il y a 54 ans euh par 21 euh", "start": 432.16, "duration": 7.96}, {"text": "\u00c9tats et gouvernements euh qui", "start": 437.039, "duration": 7.28}, {"text": "fonctionnent et et par des des en", "start": 440.12, "duration": 7.84}, {"text": "r\u00e8glement des instances de gouvernance \u00e0", "start": 444.319, "duration": 6.921}, {"text": "plusieurs niveaux euh dans la", "start": 447.96, "duration": 6.359}, {"text": "transparence avec un cadre strat\u00e9gique", "start": 451.24, "duration": 8.12}, {"text": "euh et de programmation recentr\u00e9 et et", "start": 454.319, "duration": 8.56}, {"text": "aujourd'hui au moment de ce 19e sommet", "start": 459.36, "duration": 6.36}, {"text": "euh en exercice de", "start": 462.879, "duration": 5.481}, {"text": "d\u00e9centralisation de nos activit\u00e9s et de", "start": 465.72, "duration": 6.039}, {"text": "nos personnels du si\u00e8ge vers nos 13", "start": 468.36, "duration": 6.239}, {"text": "repr\u00e9sentations que nous avons \u00e0 travers", "start": 471.759, "duration": 6.4}, {"text": "le monde une organisation qui rassemble", "start": 474.599, "duration": 6.761}, {"text": "aujourd'hui 88 \u00e9tat et gouvernement sur", "start": 478.159, "duration": 6.641}, {"text": "les cinq continents bient\u00f4t plus que 88", "start": 481.36, "duration": 6.799}, {"text": "au sommet de villur c\u00f4ray et tout cela", "start": 484.8, "duration": 6.6}, {"text": "pour la mettre \u00e0 niveau euh j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 488.159, "duration": 6.361}, {"text": "pour repenser l'organisation apr\u00e8s 50", "start": 491.4, "duration": 7.28}, {"text": "ans donc 50 ans c'\u00e9tait en 2020 et en", "start": 494.52, "duration": 7.519}, {"text": "vue de renforcer aussi sa sa pertinence", "start": 498.68, "duration": 5.799}, {"text": "sur la sc\u00e8ne", "start": 502.039, "duration": 5.12}, {"text": "international les chefs d'\u00c9tat et de", "start": 504.479, "duration": 5.921}, {"text": "gouvernement r\u00e9unis au 10 18e sommet de", "start": 507.159, "duration": 5.601}, {"text": "la Francophonie \u00e0 Gerba en Tunisie il \u00e0", "start": 510.4, "duration": 5.28}, {"text": "2 ans m'ont renouvel\u00e9 leur confiance", "start": 512.76, "duration": 5.279}, {"text": "pour un 2ux\u00e8 mandat et m'ont demand\u00e9 de", "start": 515.68, "duration": 5.159}, {"text": "renforcer l'influence et l'attractivit\u00e9", "start": 518.039, "duration": 6.12}, {"text": "de l'institution en me basant sur des", "start": 520.839, "duration": 6.721}, {"text": "actions de proximit\u00e9 tant politique que", "start": 524.159, "duration": 5.441}, {"text": "programmatique au service des", "start": 527.56, "duration": 5.399}, {"text": "populations et notamment nos deux cibles", "start": 529.6, "duration": 5.679}, {"text": "principales les jeunes et les", "start": 532.959, "duration": 4.921}, {"text": "femmes permettez-moi donc de vous en", "start": 535.279, "duration": 5.68}, {"text": "pr\u00e9senter rapide ement les les grandes", "start": 537.88, "duration": 6.44}, {"text": "lignes de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale j'ai orient\u00e9", "start": 540.959, "duration": 5.401}, {"text": "l'organisation vers une approche", "start": 544.32, "duration": 5.199}, {"text": "politique et diplomatique renouvel\u00e9 qui", "start": 546.36, "duration": 6.479}, {"text": "tiennent compte des complexit\u00e9s", "start": 549.519, "duration": 6.361}, {"text": "soci\u00e9tales et s\u00e9curitaires pr\u00e9sentes", "start": 552.839, "duration": 5.041}, {"text": "dans l'espace", "start": 555.88, "duration": 4.76}, {"text": "francophone bas\u00e9 sur une \u00e9coute", "start": 557.88, "duration": 6.28}, {"text": "attentive de chaque situation les", "start": 560.64, "duration": 6.0}, {"text": "situations politiques et s\u00e9curitaires", "start": 564.16, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tant d'une grande", "start": 566.64, "duration": 3.72}, {"text": "complexit\u00e9 bas\u00e9 aussi sur un", "start": 568.36, "duration": 5.2}, {"text": "accompagnement plus personnalis\u00e9 et sur", "start": 570.36, "duration": 5.68}, {"text": "l'innovation dans la pr\u00e9vention et le", "start": 573.56, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e8glement des crises cette", "start": 576.04, "duration": 6.76}, {"text": "approche allit donc souplesse et fermet\u00e9", "start": 579.0, "duration": 6.44}, {"text": "et entretient r\u00e9solument les voix du", "start": 582.8, "duration": 5.56}, {"text": "dialogue et de la n\u00e9gociation", "start": 585.44, "duration": 4.68}, {"text": "parall\u00e8lement j'ai r\u00e9 pour que la", "start": 588.36, "duration": 4.12}, {"text": "francophonie occupe la place qui lui", "start": 590.12, "duration": 5.08}, {"text": "revient dans le concert des nations nous", "start": 592.48, "duration": 5.24}, {"text": "avons port\u00e9 une voix francophone", "start": 595.2, "duration": 5.84}, {"text": "entendue et \u00e9cout\u00e9 sur des enjeux", "start": 597.72, "duration": 7.2}, {"text": "majeurs comme le pacte num\u00e9rique mondial", "start": 601.04, "duration": 7.919}, {"text": "qui attend euh d'\u00eatre valid\u00e9e au au", "start": 604.92, "duration": 6.08}, {"text": "prochain \u00e0 la prochaine assembl\u00e9e", "start": 608.959, "duration": 4.44}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies dans quelques", "start": 611.0, "duration": 4.64}, {"text": "semaines nous esp\u00e9rons qu'elle sera", "start": 613.399, "duration": 5.56}, {"text": "valid\u00e9 euh et donc nous avons assur\u00e9 la", "start": 615.64, "duration": 6.0}, {"text": "contribution des \u00c9tats membres de l'if", "start": 618.959, "duration": 5.44}, {"text": "et la traduction en langue fran\u00e7aise qui", "start": 621.64, "duration": 5.08}, {"text": "euh n'avait pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu par les", "start": 624.399, "duration": 3.481}, {"text": "nations-", "start": 626.72, "duration": 4.84}, {"text": "Unies j'ai j'ai port\u00e9 des pla\u00e9doyers de", "start": 627.88, "duration": 6.68}, {"text": "haut niveau sur des sujets centraux et", "start": 631.56, "duration": 6.36}, {"text": "vari\u00e9s comme l'acc\u00e8s \u00e0 la finances", "start": 634.56, "duration": 5.719}, {"text": "climat qui occupe", "start": 637.92, "duration": 6.479}, {"text": "euh la plupart des activit\u00e9s de notre", "start": 640.279, "duration": 6.281}, {"text": "institut pour le d\u00e9veloppement durable", "start": 644.399, "duration": 5.761}, {"text": "bas\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec le d\u00e9veloppement durable", "start": 646.56, "duration": 7.719}, {"text": "l'\u00e9ducation comme euh l'\u00e9ducation des", "start": 650.16, "duration": 7.239}, {"text": "filles ou encore l'excision et les", "start": 654.279, "duration": 5.761}, {"text": "mariages pr\u00e9coces dans les effet sur la", "start": 657.399, "duration": 5.201}, {"text": "sant\u00e9 physique et morale et la coh\u00e9sion", "start": 660.04, "duration": 4.64}, {"text": "familiale sont bien connus autant de", "start": 662.6, "duration": 5.08}, {"text": "sujets que nous avons donc d\u00e9battu avec", "start": 664.68, "duration": 4.599}, {"text": "nos \u00e9tats et des", "start": 667.68, "duration": 4.08}, {"text": "experts mesdames et messieurs les", "start": 669.279, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s sur le plan des projets nous", "start": 671.76, "duration": 4.84}, {"text": "avons orient\u00e9 nos actions autour de", "start": 673.92, "duration": 4.0}, {"text": "notre valeur", "start": 676.6, "duration": 4.52}, {"text": "ajout\u00e9e d\u00e9centraliser les moyens et les", "start": 677.92, "duration": 5.44}, {"text": "ressources humaines et moderniser la", "start": 681.12, "duration": 4.08}, {"text": "gestion de", "start": 683.36, "duration": 3.88}, {"text": "l'organisation plus pr\u00e9cis\u00e9ment nous", "start": 685.2, "duration": 4.6}, {"text": "avons \u0153uvr\u00e9 vers une O", "start": 687.24, "duration": 6.279}, {"text": "modernis\u00e9 et lucide consciente du chemin", "start": 689.8, "duration": 6.64}, {"text": "parcouru plus d'un demi-si\u00e8cle et tourn\u00e9", "start": 693.519, "duration": 5.361}, {"text": "vers les ambitions d'une francophonie", "start": 696.44, "duration": 6.12}, {"text": "inclusive num\u00e9rique durable et prosp\u00e8re", "start": 698.88, "duration": 6.519}, {"text": "au profit du mieux-\u00eatre des populations", "start": 702.56, "duration": 5.079}, {"text": "francophone encore une fois avec la", "start": 705.399, "duration": 5.201}, {"text": "priorit\u00e9 \u00e0 la jeunesse et aux femmes le", "start": 707.639, "duration": 5.281}, {"text": "cadre strat\u00e9gique de la Francophonie", "start": 710.6, "duration": 6.84}, {"text": "2023 2030 euh en fixe clairement la", "start": 712.92, "duration": 6.76}, {"text": "vision et le cap tandis que de la", "start": 717.44, "duration": 5.28}, {"text": "programmation actuelle", "start": 719.68, "duration": 5.32}, {"text": "2024-2027 avec ces trois p\u00f4les", "start": 722.72, "duration": 5.28}, {"text": "strat\u00e9giques euh r\u00e9inscrit la langue", "start": 725.0, "duration": 5.079}, {"text": "fran\u00e7aise et la promotion de la", "start": 728.0, "duration": 4.639}, {"text": "diversit\u00e9 culturelle et linguistique", "start": 730.079, "duration": 6.161}, {"text": "comme identit\u00e9 de l'organisation on est", "start": 732.639, "duration": 7.401}, {"text": "la francophonie apr\u00e8s tout \u00e0 ce titre", "start": 736.24, "duration": 7.24}, {"text": "mes \u00e9quipes et moi-m\u00eame avons initi\u00e9 une", "start": 740.04, "duration": 6.799}, {"text": "programmation d'impact recentr\u00e9e et", "start": 743.48, "duration": 6.599}, {"text": "pr\u00e9sente sur le terrain qui offre en", "start": 746.839, "duration": 5.44}, {"text": "cadre de coop\u00e9ration resserr\u00e9e autour", "start": 750.079, "duration": 5.521}, {"text": "des projets structurants euh de 40", "start": 752.279, "duration": 4.481}, {"text": "projets en", "start": 755.6, "duration": 4.96}, {"text": "2019 nous sommes pass\u00e9s \u00e0 20 en", "start": 756.76, "duration": 7.92}, {"text": "2024 dont 10 sont d\u00e9sormais port\u00e9s par", "start": 760.56, "duration": 8.04}, {"text": "les 13 repr\u00e9sentations ext\u00e9rieur de l'if", "start": 764.68, "duration": 6.48}, {"text": "et les deux instituts sp\u00e9cialis\u00e9s dont", "start": 768.6, "duration": 4.84}, {"text": "Leif s'est dot\u00e9 sur les cinq continent", "start": 771.16, "duration": 4.96}, {"text": "donc l'Institut euh sur le d\u00e9veloppement", "start": 773.44, "duration": 5.759}, {"text": "durable euh bas\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec et l'Institut", "start": 776.12, "duration": 6.839}, {"text": "sur l'\u00e9ducation bas\u00e9e \u00e0 Dakar au", "start": 779.199, "duration": 6.921}, {"text": "S\u00e9n\u00e9gal la diversit\u00e9 de ce maillage", "start": 782.959, "duration": 5.24}, {"text": "g\u00e9ographique favorise l'ancrage", "start": 786.12, "duration": 3.92}, {"text": "territorial des projets ce qui est", "start": 788.199, "duration": 4.561}, {"text": "important leur bon suivi ainsi qu'une", "start": 790.04, "duration": 4.479}, {"text": "influence diplomatique et politique", "start": 792.76, "duration": 4.8}, {"text": "francophone dans les territoires cette", "start": 794.519, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9centralisation doit d\u00e9sormais", "start": 797.56, "duration": 4.519}, {"text": "contribuer \u00e0 augmenter la visibilit\u00e9 et", "start": 799.519, "duration": 5.081}, {"text": "l'influence de l'organisation ces", "start": 802.079, "duration": 4.841}, {"text": "ambitions programmatiques ont n\u00e9cessit\u00e9", "start": 804.6, "duration": 4.52}, {"text": "en renforcement de l'assise budget", "start": 806.92, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9taire de l'EIF c'est pourquoi j'ai", "start": 809.12, "duration": 4.56}, {"text": "entrepris la r\u00e9forme du bar\u00eame des", "start": 811.72, "duration": 4.64}, {"text": "contributions statutaires qui \u00e9tait", "start": 813.68, "duration": 4.92}, {"text": "unchang\u00e9 depuis", "start": 816.36, "duration": 4.839}, {"text": "2017 pour une participation au", "start": 818.6, "duration": 4.88}, {"text": "financement de l'organisation plus en", "start": 821.199, "duration": 4.281}, {"text": "ad\u00e9quation avec le niveau de", "start": 823.48, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9veloppement de nos pays qui ont quand", "start": 825.48, "duration": 5.96}, {"text": "m\u00eame \u00e9volu\u00e9 depuis 2017 surtout les pays", "start": 827.399, "duration": 7.281}, {"text": "du Sud nous disposons aujourd'hui dansun", "start": 831.44, "duration": 5.68}, {"text": "budget annuel autour de 65 millions", "start": 834.68, "duration": 5.2}, {"text": "d'euros tous ces efforts ont produit les", "start": 837.12, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9sultats attendus en terme d'impact et", "start": 839.88, "duration": 4.24}, {"text": "d'efficacit\u00e9 c'est un travail qui", "start": 842.24, "duration": 4.279}, {"text": "continue bien \u00e9videmment euh aupr\u00e8s de", "start": 844.12, "duration": 5.04}, {"text": "nos citoyens et j'aurai l'occasion d'en", "start": 846.519, "duration": 5.0}, {"text": "rendre compte aux chefs d'\u00c9tat et de", "start": 849.16, "duration": 4.72}, {"text": "gouvernement pendant euh le prochain", "start": 851.519, "duration": 5.32}, {"text": "sommet nous avons renforc\u00e9 nos actions", "start": 853.88, "duration": 5.68}, {"text": "en soutien \u00e0 la paix et \u00e0 la stabilit\u00e9", "start": 856.839, "duration": 8.161}, {"text": "un travail pas facile avec", "start": 859.56, "duration": 9.839}, {"text": "une crise constitutionnelle surtout dans", "start": 865.0, "duration": 6.44}, {"text": "la r\u00e9gion de l'Afrique de l'Ouest nous", "start": 869.399, "duration": 4.12}, {"text": "avons aujourd'hui quatre pays suspendus", "start": 871.44, "duration": 5.24}, {"text": "qui ne pourront pas participer au sommet", "start": 873.519, "duration": 6.361}, {"text": "l'exemple le plus parlant des", "start": 876.68, "duration": 5.76}, {"text": "difficult\u00e9s dans notre soutien \u00e0 la paix", "start": 879.88, "duration": 6.28}, {"text": "et \u00e0 la stabilit\u00e9 et celui d'Ha\u00efti euh", "start": 882.44, "duration": 6.24}, {"text": "pays pour lequel j'ai initi\u00e9 en comit\u00e9", "start": 886.16, "duration": 5.919}, {"text": "ad hoc consultatif restreint afin de", "start": 888.68, "duration": 5.959}, {"text": "mobiliser davantage la solidarit\u00e9", "start": 892.079, "duration": 4.32}, {"text": "internationale en particulier", "start": 894.639, "duration": 4.2}, {"text": "francophone en faveur de la paix et de", "start": 896.399, "duration": 5.201}, {"text": "la la stabilit\u00e9 dans cet \u00e9tat qui nous", "start": 898.839, "duration": 5.281}, {"text": "repr\u00e9sente dans la r\u00e9gion des Cara\u00efbes", "start": 901.6, "duration": 5.64}, {"text": "ainsi nous avons form\u00e9 euh nous sommes", "start": 904.12, "duration": 6.159}, {"text": "toujours dans la formation des policiers", "start": 907.24, "duration": 6.039}, {"text": "Kenan \u00e0 l'interculturalit\u00e9 \u00e0 la langue", "start": 910.279, "duration": 5.721}, {"text": "fran\u00e7aise et le cr\u00e9ole ha\u00eftien dans le", "start": 913.279, "duration": 6.081}, {"text": "cadre de leur d\u00e9ploiement actuel au sein", "start": 916.0, "duration": 7.16}, {"text": "de la mission multilat\u00e9rale en Ha\u00efti de", "start": 919.36, "duration": 6.36}, {"text": "la m\u00eame fa\u00e7on nous avons consolid\u00e9 le", "start": 923.16, "duration": 5.0}, {"text": "soutien \u00e0 la pr\u00e9paration \u00e0 la tenue et", "start": 925.72, "duration": 5.08}, {"text": "au suivi des processus \u00e9lectoraux dans", "start": 928.16, "duration": 6.28}, {"text": "l'espace francophone l'if \u00e9tant", "start": 930.8, "duration": 5.959}, {"text": "sp\u00e9cialis\u00e9 surtout dans la fiabilit\u00e9 des", "start": 934.44, "duration": 5.28}, {"text": "fichers \u00e9lectoraux un travail que cette", "start": 936.759, "duration": 5.52}, {"text": "organisation m\u00e8ne dans nos \u00e9tats depuis", "start": 939.72, "duration": 4.96}, {"text": "tr\u00e8s longtemps nous avons men\u00e9 une", "start": 942.279, "duration": 4.401}, {"text": "action d\u00e9termin\u00e9e en mati\u00e8re de lutte", "start": 944.68, "duration": 4.519}, {"text": "contre les d\u00e9sordres de l'information", "start": 946.68, "duration": 5.519}, {"text": "avec un projet phare en Moldavie euh", "start": 949.199, "duration": 5.76}, {"text": "tout comme nous avons \u00e9tendu le projet", "start": 952.199, "duration": 7.76}, {"text": "\u00e9tat civil leoit euh des des documents", "start": 954.959, "duration": 8.641}, {"text": "d'\u00e9tat civil visant \u00e0 doter les enfants", "start": 959.959, "duration": 6.44}, {"text": "sans identit\u00e9 d'un acte d'\u00e9tat civil et", "start": 963.6, "duration": 5.44}, {"text": "ils sont estim\u00e9 \u00e0 90 millions dans", "start": 966.399, "duration": 4.44}, {"text": "l'espace", "start": 969.04, "duration": 4.719}, {"text": "francophone sensible \u00e0 la transformation", "start": 970.839, "duration": 5.881}, {"text": "num\u00e9rique euh incontournable aujourd'hui", "start": 973.759, "duration": 4.64}, {"text": "nous avons engag\u00e9 des programmes de", "start": 976.72, "duration": 4.08}, {"text": "formation au m\u00e9tier du num\u00e9rique en", "start": 978.399, "duration": 5.201}, {"text": "particulier \u00e0 l'attention des jeunes", "start": 980.8, "duration": 5.08}, {"text": "pour faciliter leur employabilit\u00e9 et", "start": 983.6, "duration": 6.2}, {"text": "leur insertion euh professionnelle", "start": 985.88, "duration": 6.319}, {"text": "\u00e9galement pr\u00e9occup\u00e9 par les enjeux", "start": 989.8, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9ducatifs nous avons lanc\u00e9 en 2020 le", "start": 992.199, "duration": 5.44}, {"text": "programme de mobilit\u00e9 des enseignants de", "start": 995.44, "duration": 5.319}, {"text": "langue fran\u00e7aise d\u00e9ploy\u00e9 \u00e0 ce jour dans", "start": 997.639, "duration": 5.841}, {"text": "trois pays et qui permet d'accompagner", "start": 1000.759, "duration": 5.44}, {"text": "les enseignants locaux de renforcer", "start": 1003.48, "duration": 4.599}, {"text": "leurs comp\u00e9tences et de d\u00e9velopper un", "start": 1006.199, "duration": 4.281}, {"text": "environnement francophone tout comme", "start": 1008.079, "duration": 5.0}, {"text": "nous avons consolid\u00e9 la formation des", "start": 1010.48, "duration": 5.2}, {"text": "ma\u00eetres et l'int\u00e9gration des langues", "start": 1013.079, "duration": 5.281}, {"text": "nationales dans les programmes \u00e9ducatifs", "start": 1015.68, "duration": 5.839}, {"text": "surt tout dans les pays africains", "start": 1018.36, "duration": 6.76}, {"text": "vigilante \u00e0 l'attractivit\u00e9 \u00e9conomique", "start": 1021.519, "duration": 6.56}, {"text": "j'ai initi\u00e9 des missions \u00e9conomiques et", "start": 1025.12, "duration": 5.04}, {"text": "commerciales de la Francophonie dans", "start": 1028.079, "duration": 4.921}, {"text": "seette pays qui stimule les \u00e9changes", "start": 1030.16, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9conomiques entre pays francophones par", "start": 1033.0, "duration": 4.959}, {"text": "des dispositifs de prospection et de", "start": 1035.12, "duration": 4.839}, {"text": "concr\u00e9tisation d'opportunit\u00e9s", "start": 1037.959, "duration": 5.041}, {"text": "commerciales et d'investissement et", "start": 1039.959, "duration": 6.161}, {"text": "encourageant la participation des femmes", "start": 1043.0, "duration": 5.919}, {"text": "et des jeunes entrepreneurs tenant", "start": 1046.12, "duration": 5.36}, {"text": "compte des d\u00e9fis environnementaux nous", "start": 1048.919, "duration": 5.0}, {"text": "avons \u00e9galement accompagn\u00e9 et soutenu", "start": 1051.48, "duration": 4.96}, {"text": "des transformations structurelles et en", "start": 1053.919, "duration": 4.88}, {"text": "environnement et climat dans les", "start": 1056.44, "duration": 4.8}, {"text": "diff\u00e9rents territoires de la", "start": 1058.799, "duration": 4.801}, {"text": "Francophonie attach\u00e9 \u00e0 la diversit\u00e9", "start": 1061.24, "duration": 4.84}, {"text": "culturelle nous avons contribuer \u00e0 faire", "start": 1063.6, "duration": 5.52}, {"text": "rayonner \u00e0 l'international les cr\u00e9ateurs", "start": 1066.08, "duration": 5.2}, {"text": "francophones \u00e0 faciliter leur", "start": 1069.12, "duration": 3.919}, {"text": "circulation et \u00e0 visibiliser les", "start": 1071.28, "duration": 4.2}, {"text": "contenus culturels francophones sur la", "start": 1073.039, "duration": 5.801}, {"text": "toile pour en assurer la d\u00e9couvrabilit\u00e9", "start": 1075.48, "duration": 5.64}, {"text": "en travail que nous allons continuer", "start": 1078.84, "duration": 4.959}, {"text": "dans les prochaines ann\u00e9es soucieuse de", "start": 1081.12, "duration": 5.16}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 entre les hommes et les femmes", "start": 1083.799, "duration": 4.201}, {"text": "un sujet que je porte depuis tr\u00e8s", "start": 1086.28, "duration": 5.36}, {"text": "longtemps j'ai euh donn\u00e9 une attention", "start": 1088.0, "duration": 5.559}, {"text": "particuli\u00e8re \u00e0 l'\u00e9ducation des filles et", "start": 1091.64, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 l'autonomisation \u00e9conomique et social", "start": 1093.559, "duration": 5.401}, {"text": "des femmes en situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9", "start": 1095.84, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e0 laquelle nous contribuons notamment", "start": 1098.96, "duration": 5.32}, {"text": "gr\u00e2ce au fond la Francophonie avec elle", "start": 1101.48, "duration": 6.6}, {"text": "qui est \u00e0 sa 5e \u00e9dition aujourd'hui pour", "start": 1104.28, "duration": 7.24}, {"text": "2020 24 avec une enveloppe budg\u00e9taire de", "start": 1108.08, "duration": 6.079}, {"text": "2 mil00on et demi d'euros le fond permet", "start": 1111.52, "duration": 4.72}, {"text": "d'accompagner l'autonomisation de pr\u00e8s", "start": 1114.159, "duration": 3.841}, {"text": "de", "start": 1116.24, "duration": 4.679}, {"text": "7586 femmes \u00e0 travers la mise en \u0153uvre", "start": 1118.0, "duration": 7.919}, {"text": "de 38 projets dans 24 pays de l'espace", "start": 1120.919, "duration": 7.64}, {"text": "francophone attentive \u00e9videmment aux", "start": 1125.919, "duration": 4.76}, {"text": "jeunes cible prioritaire de notre", "start": 1128.559, "duration": 4.48}, {"text": "organisation j'ai lanc\u00e9 une premi\u00e8re", "start": 1130.679, "duration": 5.321}, {"text": "consultation en 2020 \u00e0 l'occasion du", "start": 1133.039, "duration": 6.12}, {"text": "cnaire de la Francophonie autour de de", "start": 1136.0, "duration": 5.0}, {"text": "leurs attentes des attentes de la", "start": 1139.159, "duration": 4.681}, {"text": "jeunesse francophone puis une seconde", "start": 1141.0, "duration": 5.96}, {"text": "consultation en 2023 l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 1143.84, "duration": 5.28}, {"text": "autour des ruptures de la d\u00e9mocratie", "start": 1146.96, "duration": 5.32}, {"text": "dans l'espace francophone sujet \u00e9pineux", "start": 1149.12, "duration": 8.24}, {"text": "mais auquel mais actuel sur lequel leur", "start": 1152.28, "duration": 8.68}, {"text": "parole est venue \u00e9clairer conseiller et", "start": 1157.36, "duration": 6.48}, {"text": "propos\u00e9 euh dans le travail que fait le", "start": 1160.96, "duration": 5.4}, {"text": "if mesdames et messieurs vous", "start": 1163.84, "duration": 5.48}, {"text": "comprendrez donc que le 19e Sommet de la", "start": 1166.36, "duration": 6.28}, {"text": "Francophonie autour du th\u00e8me cr\u00e9er", "start": 1169.32, "duration": 6.2}, {"text": "innover entreprendre en fran\u00e7ais", "start": 1172.64, "duration": 5.36}, {"text": "s'adresse particuli\u00e8rement \u00e0 la jeunesse", "start": 1175.52, "duration": 5.76}, {"text": "francophone qui est \u00e0 la fois actrice", "start": 1178.0, "duration": 5.679}, {"text": "partenaire et b\u00e9n\u00e9ficiaire de nos", "start": 1181.28, "duration": 7.56}, {"text": "actions le 19e sommet s'inscrit donc", "start": 1183.679, "duration": 8.041}, {"text": "r\u00e9solument au service des forces vives", "start": 1188.84, "duration": 5.319}, {"text": "de la Francophonie nous sommes en espace", "start": 1191.72, "duration": 6.24}, {"text": "tr\u00e8s jeune rien que les pays africains", "start": 1194.159, "duration": 5.681}, {"text": "membres de notre organisation une", "start": 1197.96, "duration": 6.28}, {"text": "trentaine aujourd'hui euh l'\u00e2ge m\u00e9dian", "start": 1199.84, "duration": 6.52}, {"text": "dans la majorit\u00e9 de nos pays africains", "start": 1204.24, "duration": 6.559}, {"text": "et de 19 ans les cr\u00e9ateurs inventifs et", "start": 1206.36, "duration": 7.319}, {"text": "originaux les innovateurs euh curieux et", "start": 1210.799, "duration": 5.921}, {"text": "visionnaires et les entrepreneurs", "start": 1213.679, "duration": 6.161}, {"text": "perspicaces et ing\u00e9nieux auquel nous", "start": 1216.72, "duration": 5.92}, {"text": "devons offrir une vie \u00e9conomique en tout", "start": 1219.84, "duration": 6.12}, {"text": "cas contribuer m\u00eame modestement une vie", "start": 1222.64, "duration": 6.519}, {"text": "\u00e9conomique respectueuse des libert\u00e9 de", "start": 1225.96, "duration": 4.44}, {"text": "cr\u00e9ation", "start": 1229.159, "duration": 4.241}, {"text": "d'entrepreneuriat comme des autres", "start": 1230.4, "duration": 6.32}, {"text": "droits qui s'y rattachent je vais", "start": 1233.4, "duration": 5.12}, {"text": "m'arr\u00eater ici je vous remercie pour", "start": 1236.72, "duration": 4.16}, {"text": "votre attention et j'ai h\u00e2te d'\u00e9changer", "start": 1238.52, "duration": 4.639}, {"text": "avec vous merci beaucoup merci madame la", "start": 1240.88, "duration": 4.96}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale la parole est", "start": 1243.159, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9sormais aux orateurs de groupe avec", "start": 1245.84, "duration": 4.4}, {"text": "pour commencer Am\u00e9lia lacraffi pour le", "start": 1248.08, "duration": 4.8}, {"text": "groupe Ensemble pour la R\u00e9publique merci", "start": 1250.24, "duration": 5.16}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident c'est un r\u00e9el", "start": 1252.88, "duration": 4.24}, {"text": "plaisir pour moi de m'adresser \u00e0 vous", "start": 1255.4, "duration": 3.519}, {"text": "aujourd'hui il y a quelques semaines du", "start": 1257.12, "duration": 3.4}, {"text": "Sommet de la Francophonie que notre pays", "start": 1258.919, "duration": 4.161}, {"text": "a accueilli la derni\u00e8re fois en", "start": 1260.52, "duration": 5.12}, {"text": "1991 je m'en r\u00e9jouis d'autant plus", "start": 1263.08, "duration": 4.28}, {"text": "qu'avec une centaine de d\u00e9l\u00e9gations de", "start": 1265.64, "duration": 3.68}, {"text": "chefs d'\u00c9tat et de chefs de gouvernement", "start": 1267.36, "duration": 4.28}, {"text": "il s'agit sans doute et de loin de", "start": 1269.32, "duration": 4.719}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nement en dimension internationale", "start": 1271.64, "duration": 4.6}, {"text": "le plus important accueilli par notre", "start": 1274.039, "duration": 4.0}, {"text": "pays cette ann\u00e9e bien entendu apr\u00e8s les", "start": 1276.24, "duration": 4.52}, {"text": "Jeux olympiques et paralympiques ce", "start": 1278.039, "duration": 4.961}, {"text": "sommet se d\u00e9roulera en partie \u00e0 la Cit\u00e9", "start": 1280.76, "duration": 3.799}, {"text": "internationale de la langue fran\u00e7aise", "start": 1283.0, "duration": 3.36}, {"text": "qui cr\u00e9\u00e9e sous l'impulsion du Pr\u00e9sident", "start": 1284.559, "duration": 3.681}, {"text": "de la R\u00e9publique est un tr\u00e8s beau et", "start": 1286.36, "duration": 4.64}, {"text": "important t\u00e9moignage de l'attachement", "start": 1288.24, "duration": 4.48}, {"text": "que la France porte \u00e0 sa langue ou", "start": 1291.0, "duration": 4.88}, {"text": "plut\u00f4t devrais-je dire \u00e0 notre langue", "start": 1292.72, "duration": 6.12}, {"text": "commune en partage qui fonde justement", "start": 1295.88, "duration": 5.159}, {"text": "un des concepts cl\u00e9s de la Francophonie", "start": 1298.84, "duration": 3.959}, {"text": "madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale cher", "start": 1301.039, "duration": 3.52}, {"text": "Louise j'ai eu effectivement l'honneur", "start": 1302.799, "duration": 3.0}, {"text": "de vous auditionner longuement en", "start": 1304.559, "duration": 3.12}, {"text": "f\u00e9vrier dernier avec mon coll\u00e8gue dans", "start": 1305.799, "duration": 3.561}, {"text": "le cadre de la mission dont j'\u00e9tais", "start": 1307.679, "duration": 3.441}, {"text": "rapporteur sur l'avenir de la", "start": 1309.36, "duration": 3.64}, {"text": "Francophonie que j'esp\u00e8re pr\u00e9senter", "start": 1311.12, "duration": 3.919}, {"text": "rapidement devant cette commission et", "start": 1313.0, "duration": 3.799}, {"text": "j'en profite pour remercier le pr\u00e9sident", "start": 1315.039, "duration": 4.52}, {"text": "Barot la langue effectivement est", "start": 1316.799, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sente et vous l'avez rappel\u00e9 sur les", "start": 1319.559, "duration": 3.881}, {"text": "cinq continents et rassemble 88 \u00c9tats et", "start": 1321.159, "duration": 4.4}, {"text": "gouvernements au sein d'un ensemble", "start": 1323.44, "duration": 4.239}, {"text": "institutionnel coordonn\u00e9 par la", "start": 1325.559, "duration": 4.441}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale la Francophonie est", "start": 1327.679, "duration": 4.441}, {"text": "donc \u00e0 la fois cette languees partag\u00e9e", "start": 1330.0, "duration": 5.12}, {"text": "mais aussi un vaste dispositif compos\u00e9", "start": 1332.12, "duration": 5.88}, {"text": "deolif d'op\u00e9rateurs et de diff\u00e9rents", "start": 1335.12, "duration": 5.6}, {"text": "acteurs toutefois les enjeux li\u00e9s \u00e0 la", "start": 1338.0, "duration": 4.6}, {"text": "Francophonie demeurent mal connus des", "start": 1340.72, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais et vous l'avez rappel\u00e9 ou du", "start": 1342.6, "duration": 4.439}, {"text": "moins du grand public et de la jeunesse", "start": 1344.72, "duration": 5.0}, {"text": "le sommet est donc selon moi une", "start": 1347.039, "duration": 5.041}, {"text": "opportunit\u00e9 pour mieux promouvoir la", "start": 1349.72, "duration": 4.36}, {"text": "langue fran\u00e7aise et de faire d\u00e9couvrir", "start": 1352.08, "duration": 4.599}, {"text": "ces acteurs \u00e0 notre jeunesse je sais", "start": 1354.08, "duration": 4.44}, {"text": "qu'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 du sommet \u00e0 proprement parler", "start": 1356.679, "duration": 4.401}, {"text": "seront organis\u00e9s de nombreux \u00e9v\u00e9nements", "start": 1358.52, "duration": 6.8}, {"text": "tels que le village et un festival", "start": 1361.08, "duration": 6.44}, {"text": "comment selon vous pourra-t-on embarquer", "start": 1365.32, "duration": 3.64}, {"text": "ces jeunes Fran\u00e7ais dans cette grande", "start": 1367.52, "duration": 3.88}, {"text": "aventure francophone comment rendre la", "start": 1368.96, "duration": 4.28}, {"text": "langue fran\u00e7aise et la francophonie plus", "start": 1371.4, "duration": 3.36}, {"text": "attractive pour nos jeunes parce que", "start": 1373.24, "duration": 3.439}, {"text": "c'est vrai que les jeunes des 30 pays", "start": 1374.76, "duration": 3.799}, {"text": "africains que vous avez cit\u00e9 sont assez", "start": 1376.679, "duration": 4.041}, {"text": "sensible \u00e0 la Francophonie mais pas les", "start": 1378.559, "duration": 4.841}, {"text": "n\u00f4tres pour vous est-ce un enjeu et j'ai", "start": 1380.72, "duration": 4.24}, {"text": "bien compris que oui d'apr\u00e8s votre", "start": 1383.4, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9roul\u00e9 il est vrai que la multiplicit\u00e9", "start": 1384.96, "duration": 4.28}, {"text": "des acteurs li\u00e9s \u00e0 la Francophonie peut", "start": 1387.52, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre un frein \u00e0 une bonne compr\u00e9hension", "start": 1389.24, "duration": 3.64}, {"text": "de ce qu'est la francophonie et ses", "start": 1391.4, "duration": 3.36}, {"text": "objectifs donc si le th\u00e8me du sommet que", "start": 1392.88, "duration": 3.88}, {"text": "vous avez rappel\u00e9 est cr\u00e9er innover et", "start": 1394.76, "duration": 3.96}, {"text": "entreprendre en fran\u00e7ais est-il pr\u00e9vu", "start": 1396.76, "duration": 3.919}, {"text": "d'aborder la question d'une possible", "start": 1398.72, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9flexion sur le dispositif", "start": 1400.679, "duration": 3.201}, {"text": "institutionnelle de la Francophonie dans", "start": 1402.039, "duration": 4.081}, {"text": "son ensemble et je vous en remercie", "start": 1403.88, "duration": 6.52}, {"text": "merci madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1406.12, "duration": 4.28}, {"text": "merci", "start": 1410.679, "duration": 3.88}, {"text": "beaucoup madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 1411.799, "duration": 7.12}, {"text": "je je suis heureuse de vous revoir apr\u00e8s", "start": 1414.559, "duration": 8.24}, {"text": "notre rencontre \u00e0 l'if et notre voyage", "start": 1418.919, "duration": 4.601}, {"text": "en", "start": 1422.799, "duration": 4.321}, {"text": "Arm\u00e9nie avant cela pour la visite des", "start": 1423.52, "duration": 5.56}, {"text": "des", "start": 1427.12, "duration": 5.64}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s notre organisation et c'\u00e9tait", "start": 1429.08, "duration": 7.52}, {"text": "ma r\u00e9flexion de mon arriv\u00e9e \u00e0 l'if en", "start": 1432.76, "duration": 6.36}, {"text": "2019 ne peut pas ne pas pas s'int\u00e9resser", "start": 1436.6, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e0 la jeunesse encore une fois parce que", "start": 1439.12, "duration": 5.039}, {"text": "nous sommes un espace tr\u00e8s jeune euh en", "start": 1441.159, "duration": 4.4}, {"text": "moyenne et que", "start": 1444.159, "duration": 4.52}, {"text": "euh si nous avons une organisation", "start": 1445.559, "duration": 4.921}, {"text": "tourn\u00e9e vers l'avenir euh", "start": 1448.679, "duration": 4.521}, {"text": "automatiquement euh la jeunesse est", "start": 1450.48, "duration": 6.76}, {"text": "notre cible principal alors la", "start": 1453.2, "duration": 6.56}, {"text": "jeunesse pour l'int\u00e9resser \u00e0 la", "start": 1457.24, "duration": 5.6}, {"text": "Francophonie euh il faut euh non", "start": 1459.76, "duration": 5.44}, {"text": "seulement travailler pour elle \u00e0 travers", "start": 1462.84, "duration": 4.52}, {"text": "nos programmes mais aussi travailler", "start": 1465.2, "duration": 5.88}, {"text": "avec elle les \u00e9couz euh nous avons euh", "start": 1467.36, "duration": 7.199}, {"text": "en en 2020 au d\u00e9but du du confinement", "start": 1471.08, "duration": 6.68}, {"text": "pendant la p\u00e9riode covid euh d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 1474.559, "duration": 5.401}, {"text": "sonder les jeunes francophones du monde", "start": 1477.76, "duration": 4.2}, {"text": "j'ai j'\u00e9tais heureuse de voir qu'il y", "start": 1479.96, "duration": 3.56}, {"text": "avait beaucoup de jeunes Fran\u00e7ais qui", "start": 1481.96, "duration": 5.199}, {"text": "ont euh qui ont particip\u00e9 \u00e0 ce sondage", "start": 1483.52, "duration": 6.639}, {"text": "et euh je voulais principalement savoir", "start": 1487.159, "duration": 5.081}, {"text": "si notre organisation int\u00e9ressait", "start": 1490.159, "duration": 4.481}, {"text": "vraiment la jeunesse et la r\u00e9ponse \u00e9tait", "start": 1492.24, "duration": 6.319}, {"text": "positive ensuite j'ai voulu savoir euh", "start": 1494.64, "duration": 6.36}, {"text": "ce qui les int\u00e9resse exactement dans le", "start": 1498.559, "duration": 5.761}, {"text": "travail de l'OIF et euh la grande", "start": 1501.0, "duration": 5.6}, {"text": "majorit\u00e9 des jeunes y compris des jeunes", "start": 1504.32, "duration": 3.239}, {"text": "Fran\u00e7ais", "start": 1506.6, "duration": 5.24}, {"text": "euh nous ont euh demand\u00e9 de de prioriser", "start": 1507.559, "duration": 7.441}, {"text": "euh l'emploi l'emploi des jeunes une", "start": 1511.84, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9ducation de qualit\u00e9 et de s'int\u00e9resser", "start": 1515.0, "duration": 6.399}, {"text": "\u00e0 l'environnement euh donc euh consulter", "start": 1517.24, "duration": 7.039}, {"text": "les jeunes je l'ai aussi fait sur des", "start": 1521.399, "duration": 6.961}, {"text": "sujets euh euh politiques euh notamment", "start": 1524.279, "duration": 6.88}, {"text": "en octobre de l'ann\u00e9e derni\u00e8re o\u00f9 j'ai", "start": 1528.36, "duration": 6.039}, {"text": "eu un d\u00e9bat en pr\u00e9sentiel avec quelques", "start": 1531.159, "duration": 8.921}, {"text": "jeunes dont euh deux euh fran\u00e7ais et euh", "start": 1534.399, "duration": 8.801}, {"text": "qui ont beaucoup parl\u00e9 de de la", "start": 1540.08, "duration": 6.0}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de pour leurs dirigeants de", "start": 1543.2, "duration": 7.32}, {"text": "leur parler euh de de penser de ne pas", "start": 1546.08, "duration": 6.959}, {"text": "penser que la jeunesse est trop jeune", "start": 1550.52, "duration": 4.72}, {"text": "pour contribuer au sujet politique", "start": 1553.039, "duration": 4.681}, {"text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s int\u00e9ressant les jeunes", "start": 1555.24, "duration": 5.319}, {"text": "d'autres parti du monde francophone nous", "start": 1557.72, "duration": 5.64}, {"text": "ont beaucoup parl\u00e9 de la question de la", "start": 1560.559, "duration": 6.0}, {"text": "corruption comme un sujet que", "start": 1563.36, "duration": 6.76}, {"text": "l'if devrait aussi prioriser dans son", "start": 1566.559, "duration": 5.201}, {"text": "action politique alors les jeunes", "start": 1570.12, "duration": 5.0}, {"text": "Fran\u00e7ais sont partout euh dans ce sommet", "start": 1571.76, "duration": 5.799}, {"text": "nous avons autour des tables rondes des", "start": 1575.12, "duration": 5.72}, {"text": "chefs d'\u00c9tat euh dans la discussion sur", "start": 1577.559, "duration": 7.201}, {"text": "le th\u00e8me euh innover cr\u00e9er entreprendre", "start": 1580.84, "duration": 7.079}, {"text": "deux jeunes par tables dont des jeunes", "start": 1584.76, "duration": 5.76}, {"text": "Fran\u00e7ais nous avons des jeunes qui ont", "start": 1587.919, "duration": 4.12}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 un", "start": 1590.52, "duration": 5.0}, {"text": "concours de le de l'OIF sur l'innovation", "start": 1592.039, "duration": 5.401}, {"text": "qui seront pr\u00e9sents au c\u00f4t\u00e9 des chefs", "start": 1595.52, "duration": 5.2}, {"text": "d'\u00c9tat en discussion les jeunes seront", "start": 1597.44, "duration": 6.04}, {"text": "aussi dans les diff\u00e9rents aspects du", "start": 1600.72, "duration": 6.52}, {"text": "festival et euh bien \u00e9videmment autour", "start": 1603.48, "duration": 5.72}, {"text": "du village de la Francophonie merci", "start": 1607.24, "duration": 4.12}, {"text": "madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale je vous", "start": 1609.2, "duration": 4.92}, {"text": "invite \u00e0 \u00e0 respecter dans toute la", "start": 1611.36, "duration": 5.559}, {"text": "mesure du possible le le temps imparti", "start": 1614.12, "duration": 5.0}, {"text": "pour que chacun puisse se b\u00e9n\u00e9ficier de", "start": 1616.919, "duration": 3.961}, {"text": "vos r\u00e9ponses et la parole est \u00e0 Aur\u00e9lien", "start": 1619.12, "duration": 3.039}, {"text": "tach\u00e9 pour le groupe de la France", "start": 1620.88, "duration": 3.6}, {"text": "insoumise merci monsieur le pr\u00e9sident", "start": 1622.159, "duration": 4.4}, {"text": "madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale le 19e", "start": 1624.48, "duration": 4.12}, {"text": "sommet international de la Franconie va", "start": 1626.559, "duration": 4.081}, {"text": "francophonie va effectivement se tenir \u00e0", "start": 1628.6, "duration": 3.4}, {"text": "Paris le mois prochain et il est donc", "start": 1630.64, "duration": 3.279}, {"text": "pr\u00e9cieux pour notre commission de", "start": 1632.0, "duration": 3.799}, {"text": "pouvoir vous auditionner cet apr\u00e8s-midi", "start": 1633.919, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a fait plus de 30 ans en effet qu'un", "start": 1635.799, "duration": 3.6}, {"text": "tel sommet ne s'\u00e9tait pas tenu en France", "start": 1637.279, "duration": 3.561}, {"text": "et c'est donc \u00e9videmment l'occasion de", "start": 1639.399, "duration": 3.801}, {"text": "voir o\u00f9 on est le projet francophone", "start": 1640.84, "duration": 4.88}, {"text": "alors qu'avec 321 millions de locuteurs", "start": 1643.2, "duration": 4.16}, {"text": "le fran\u00e7ais est d\u00e9sormais la 5e langue", "start": 1645.72, "duration": 3.12}, {"text": "la plus parl\u00e9e au monde", "start": 1647.36, "duration": 3.039}, {"text": "nous pr\u00e9senterons donc d'ailleurs si", "start": 1648.84, "duration": 3.36}, {"text": "notre commission le d\u00e9cide monsieur le", "start": 1650.399, "duration": 3.481}, {"text": "Pr\u00e9sident un rapport complet sur le", "start": 1652.2, "duration": 3.0}, {"text": "sujet tr\u00e8s prochainement avec ma", "start": 1653.88, "duration": 2.799}, {"text": "coll\u00e8gue Amila lacraphi comme \u00e7a vient", "start": 1655.2, "duration": 3.719}, {"text": "d'\u00eatre rappel\u00e9 mais votre pr\u00e9sence parmi", "start": 1656.679, "duration": 3.401}, {"text": "nous aujourd'hui nous permet de nous", "start": 1658.919, "duration": 2.161}, {"text": "interroger sur la dimension", "start": 1660.08, "duration": 3.319}, {"text": "institutionnelle de la Francophonie elle", "start": 1661.08, "duration": 3.68}, {"text": "est apparue dans les ann\u00e9es 60 \u00e0", "start": 1663.399, "duration": 2.64}, {"text": "l'initiative de dirigeants africains", "start": 1664.76, "duration": 3.2}, {"text": "tels khabib bourgiba et surtout L\u00e9opold", "start": 1666.039, "duration": 3.841}, {"text": "S\u00e9dar sangor qui aimait r\u00e9p\u00e9ter que dans", "start": 1667.96, "duration": 3.559}, {"text": "les d\u00e9combres du colonialisme nous avons", "start": 1669.88, "duration": 3.159}, {"text": "trouv\u00e9 cette outi merveilleux la langue", "start": 1671.519, "duration": 3.52}, {"text": "fran\u00e7aise elle sera en effet d'abord", "start": 1673.039, "duration": 3.0}, {"text": "tourn\u00e9 cette Francophonie", "start": 1675.039, "duration": 2.041}, {"text": "institutionnelle vers les domaines de", "start": 1676.039, "duration": 2.76}, {"text": "l'\u00e9ducation de la culture puis elle", "start": 1677.08, "duration": 3.0}, {"text": "prendra une dimension plus politique \u00e0", "start": 1678.799, "duration": 3.6}, {"text": "partir de 1986 et la r\u00e9union du premier", "start": 1680.08, "duration": 3.76}, {"text": "sommet international de la Francophonie", "start": 1682.399, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e0 l'initiative de Fran\u00e7ois mitteran qui", "start": 1683.84, "duration": 4.839}, {"text": "r\u00e9unira 41 chefs d'\u00c9tat \u00e0 Versailles", "start": 1685.76, "duration": 4.24}, {"text": "c'est sur cette dimension politique", "start": 1688.679, "duration": 2.561}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment que j'aimerais vous", "start": 1690.0, "duration": 3.64}, {"text": "interroger et et en par ricochet sur la", "start": 1691.24, "duration": 3.48}, {"text": "conception que vous avez du poste de", "start": 1693.64, "duration": 3.2}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral l'institution que", "start": 1694.72, "duration": 3.4}, {"text": "vous pilotez est aujourd'hui un", "start": 1696.84, "duration": 2.48}, {"text": "op\u00e9rateur \u00e0 partenti\u00e8re de la", "start": 1698.12, "duration": 3.32}, {"text": "Francophonie et lance et finance des", "start": 1699.32, "duration": 3.64}, {"text": "appels \u00e0 projets sur des sujets majeurs", "start": 1701.44, "duration": 2.76}, {"text": "que vous avez rappel\u00e9 l'insertion", "start": 1702.96, "duration": 3.0}, {"text": "professionnelle des jeunes ou des femmes", "start": 1704.2, "duration": 3.719}, {"text": "par exemple mais pour des montants qui", "start": 1705.96, "duration": 3.8}, {"text": "sont sont souvent quelques centaines de", "start": 1707.919, "duration": 3.081}, {"text": "milliers d'euros et vous-m\u00eame avez d\u00fb", "start": 1709.76, "duration": 2.68}, {"text": "consacrer une large part de vos mandats", "start": 1711.0, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e0 la conduite d'un certain nombre de", "start": 1712.44, "duration": 2.2}, {"text": "r\u00e9formes de modernisation de", "start": 1713.64, "duration": 2.159}, {"text": "l'institution ainsi que vous l'avez", "start": 1714.64, "duration": 3.399}, {"text": "rappel\u00e9 pourtant et dans le m\u00eame temps", "start": 1715.799, "duration": 5.041}, {"text": "on entend encore trop peu \u00e0 mon sens en", "start": 1718.039, "duration": 4.441}, {"text": "tout cas la voix de la Francophonie sur", "start": 1720.84, "duration": 2.8}, {"text": "les grands d\u00e9fis ou conflits qui", "start": 1722.48, "duration": 3.48}, {"text": "traversent le monde alors par exemple", "start": 1723.64, "duration": 3.519}, {"text": "que \u00e0 l'est de la R\u00e9publique", "start": 1725.96, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9mocratique du Congo plus grand pays", "start": 1727.159, "duration": 3.281}, {"text": "francophone au monde la guerre ravage le", "start": 1728.6, "duration": 3.16}, {"text": "Nord kivou on a tr\u00e8s peu entendu", "start": 1730.44, "duration": 3.28}, {"text": "l'organisation inter internationale de", "start": 1731.76, "duration": 3.84}, {"text": "la Francophonie d\u00e9noncer les exactions", "start": 1733.72, "duration": 3.72}, {"text": "qui s d\u00e9roulent silence qui est d'autant", "start": 1735.6, "duration": 3.6}, {"text": "plus \u00e9tonnant euh que vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 1737.44, "duration": 2.959}, {"text": "madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale ministre", "start": 1739.2, "duration": 2.839}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res de Paul Kagam\u00e9", "start": 1740.399, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00e9sident du Rwanda pays r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 1742.039, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement accus\u00e9 d'\u00eatre partie", "start": 1744.64, "duration": 3.8}, {"text": "prenante de ce conflit pouvez-vous donc", "start": 1746.399, "duration": 3.441}, {"text": "nous dire ce qui est pr\u00e9vu au sommet des", "start": 1748.44, "duration": 3.2}, {"text": "4 et 5 octobre pour que les bombes", "start": 1749.84, "duration": 3.839}, {"text": "cessent \u00e0 Goma et pour que les bombes", "start": 1751.64, "duration": 3.639}, {"text": "cessent aussi \u00e0 Kiev et \u00e0 Gaza car on ne", "start": 1753.679, "duration": 3.201}, {"text": "peut \u00eatre que frapp\u00e9 que par les par les", "start": 1755.279, "duration": 2.681}, {"text": "fractures extr\u00eamement fortes qui", "start": 1756.88, "duration": 2.279}, {"text": "existent entre les pays du Sud et du", "start": 1757.96, "duration": 2.319}, {"text": "Nord sur la question du g\u00e9nocide", "start": 1759.159, "duration": 3.161}, {"text": "palestinien et de la guerre en Ukraine", "start": 1760.279, "duration": 3.441}, {"text": "fracture qu'on retrouve dans le monde", "start": 1762.32, "duration": 2.64}, {"text": "francophone donc est-ce que des", "start": 1763.72, "duration": 3.36}, {"text": "initiatives l\u00e0 aussi seront pr\u00e9vues \u00e0 ce", "start": 1764.96, "duration": 4.079}, {"text": "pour ce grand rendez-vous internationale", "start": 1767.08, "duration": 4.04}, {"text": "enfin ne pensez-vous pas qu'il est temps", "start": 1769.039, "duration": 3.52}, {"text": "que le droit des peuples francophones \u00e0", "start": 1771.12, "duration": 3.24}, {"text": "disposer de m\u00eame soit r\u00e9affirm\u00e9 en", "start": 1772.559, "duration": 3.401}, {"text": "proposant par exemple \u00e0 la canaki de", "start": 1774.36, "duration": 3.08}, {"text": "passer du statut d'observateur \u00e0 celui", "start": 1775.96, "duration": 2.959}, {"text": "de membre \u00e0 part enti\u00e8re de l'OIF comme", "start": 1777.44, "duration": 2.92}, {"text": "c'est le cas pour le Qu\u00e9bec l\u00e0 aussi une", "start": 1778.919, "duration": 2.961}, {"text": "question de justice nord- sudud voil\u00e0", "start": 1780.36, "duration": 2.799}, {"text": "madame secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale les questions", "start": 1781.88, "duration": 2.639}, {"text": "sur lesquelles j'aimerais vous entendre", "start": 1783.159, "duration": 2.561}, {"text": "je pense qu'il faut redonner une", "start": 1784.519, "duration": 3.16}, {"text": "dimension plus forte \u00e0 la dimension", "start": 1785.72, "duration": 3.12}, {"text": "politique de l'Organisation", "start": 1787.679, "duration": 2.961}, {"text": "internationale de la Francophonie pour", "start": 1788.84, "duration": 3.4}, {"text": "que le fran\u00e7ais devienne la langue de", "start": 1790.64, "duration": 3.519}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 et de la paix merci c\u00e8gue", "start": 1792.24, "duration": 4.159}, {"text": "madame la secr\u00e9taire", "start": 1794.159, "duration": 5.481}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale merci beaucoup beaucoup pour", "start": 1796.399, "duration": 4.921}, {"text": "cette question", "start": 1799.64, "duration": 5.68}, {"text": "euh le travail politique de l'OIF", "start": 1801.32, "duration": 6.28}, {"text": "surtout ces derni\u00e8res ann\u00e9es a \u00e9t\u00e9 un", "start": 1805.32, "duration": 5.52}, {"text": "travail compliqu\u00e9 euh nous avons eu", "start": 1807.6, "duration": 6.84}, {"text": "comme je l'ai mentionn\u00e9 plusieurs pays", "start": 1810.84, "duration": 6.559}, {"text": "en crise qui reste aujourd'hui euh en", "start": 1814.44, "duration": 7.959}, {"text": "crise et donc la l'OIF n'a pas de", "start": 1817.399, "duration": 8.0}, {"text": "formule magique pour tous ces conflits", "start": 1822.399, "duration": 6.441}, {"text": "nous sommes cependant impliqu\u00e9s si je", "start": 1825.399, "duration": 6.16}, {"text": "commence par la R\u00e9publique d\u00e9mocratique", "start": 1828.84, "duration": 6.4}, {"text": "du Congo que vous avez mentionn\u00e9 euh le", "start": 1831.559, "duration": 6.48}, {"text": "conflit \u00e0 de la RDC fait partie des", "start": 1835.24, "duration": 4.52}, {"text": "discussions de nos instances d\u00e8s le", "start": 1838.039, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9but euh l'if s'est prononc\u00e9 \u00e0 travers", "start": 1839.76, "duration": 7.799}, {"text": "les r\u00e9union de ces \u00e9tats euh sur sur le", "start": 1843.519, "duration": 7.801}, {"text": "probl\u00e8me de de l'Est de la RDC", "start": 1847.559, "duration": 8.24}, {"text": "euh je dois euh dire ici que euh c'est", "start": 1851.32, "duration": 6.04}, {"text": "un probl\u00e8me qui n'est pas nouveau qui", "start": 1855.799, "duration": 3.76}, {"text": "est l\u00e0 de depuis plusieurs ann\u00e9es et", "start": 1857.36, "duration": 5.24}, {"text": "dans lequel plusieurs voisins de de la", "start": 1859.559, "duration": 7.321}, {"text": "RDC sont impliqu\u00e9s dans la m\u00e9diation", "start": 1862.6, "duration": 7.0}, {"text": "dans dans le retour de la paix dans dans", "start": 1866.88, "duration": 6.6}, {"text": "cette r\u00e9gion de de la RDC en grand en", "start": 1869.6, "duration": 5.48}, {"text": "grand pays", "start": 1873.48, "duration": 5.079}, {"text": "francophone nous avons pour le moment \u00e0", "start": 1875.08, "duration": 6.319}, {"text": "l'if une mission en pr\u00e9paration pour la", "start": 1878.559, "duration": 5.6}, {"text": "RDC parce qu'il faut aussi que les \u00c9tats", "start": 1881.399, "duration": 6.16}, {"text": "en crise veuillent recevoir l'mion de la", "start": 1884.159, "duration": 6.0}, {"text": "RD RDC nous avons donc \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 par", "start": 1887.559, "duration": 6.321}, {"text": "un repr\u00e9sentant de la RDC r\u00e9cemment lors", "start": 1890.159, "duration": 5.921}, {"text": "d'une r\u00e9union de la commission politique", "start": 1893.88, "duration": 4.2}, {"text": "et nous sommes en train de former une", "start": 1896.08, "duration": 4.68}, {"text": "mission euh qui ira non seulement \u00e0", "start": 1898.08, "duration": 5.8}, {"text": "Kinshasa mais aussi dans les pays de la", "start": 1900.76, "duration": 6.0}, {"text": "r\u00e9gion pour voir dans quelle mesure l'if", "start": 1903.88, "duration": 5.84}, {"text": "pourrait contribuer euh nous esp\u00e9rons", "start": 1906.76, "duration": 5.759}, {"text": "avoir une valeur ajout\u00e9e euh dans dans", "start": 1909.72, "duration": 4.88}, {"text": "cette r\u00e9gion qu'on qu'on conna\u00eet que oui", "start": 1912.519, "duration": 3.721}, {"text": "personnellement je connais bien puisque", "start": 1914.6, "duration": 4.76}, {"text": "la RDC est un pays voisin voisin du mien", "start": 1916.24, "duration": 6.2}, {"text": "et le sujet je l'ai \u00e9galement trait\u00e9", "start": 1919.36, "duration": 4.799}, {"text": "quand j'\u00e9tais ministre des Affaires", "start": 1922.44, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res et donc nous sommes heureux", "start": 1924.159, "duration": 5.561}, {"text": "de voir que la RDC euh nous a sollicit\u00e9", "start": 1926.36, "duration": 6.679}, {"text": "ouvertement euh pour qu'on puisse avec", "start": 1929.72, "duration": 6.52}, {"text": "euh une mission de plusieurs membres de", "start": 1933.039, "duration": 4.921}, {"text": "notre organisation notamment des", "start": 1936.24, "duration": 4.919}, {"text": "ambassadeurs des pays membres euh aller", "start": 1937.96, "duration": 6.36}, {"text": "euh consulter les diff\u00e9rents acteurs et", "start": 1941.159, "duration": 5.961}, {"text": "revenir et proposer euh une ligne", "start": 1944.32, "duration": 6.44}, {"text": "d'action pour Leif concernant euh le", "start": 1947.12, "duration": 7.76}, {"text": "conflit \u00e0 Gaza euh je je dois avouer que", "start": 1950.76, "duration": 6.48}, {"text": "au-del\u00e0 des positionnement des \u00c9tats", "start": 1954.88, "duration": 5.519}, {"text": "dans dans nos dans nos instances nous", "start": 1957.24, "duration": 5.2}, {"text": "n'avons pas vraiment de valeur ajout\u00e9e", "start": 1960.399, "duration": 4.441}, {"text": "en tant qu'organisation dans dans ce", "start": 1962.44, "duration": 4.719}, {"text": "conflit nous n'avons pas au-del\u00e0 du", "start": 1964.84, "duration": 6.12}, {"text": "Liban qui est un pays membre qui euh euh", "start": 1967.159, "duration": 6.88}, {"text": "donc parle de ce conflit souvent euh je", "start": 1970.96, "duration": 5.88}, {"text": "dois avouer honn\u00eatement que euh", "start": 1974.039, "duration": 5.161}, {"text": "l'OIF et et la francophonie d'une", "start": 1976.84, "duration": 5.0}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale au-del\u00e0 de ces \u00e9tats", "start": 1979.2, "duration": 5.479}, {"text": "euh en particulier des \u00e9tats comme la", "start": 1981.84, "duration": 6.079}, {"text": "France qui sont Conseil de s\u00e9curit\u00e9 ne", "start": 1984.679, "duration": 5.88}, {"text": "peut contribuer \u00e0 \u00e0 apaiser cette", "start": 1987.919, "duration": 6.36}, {"text": "situation pour Kiev tr\u00e8s rapidement euh", "start": 1990.559, "duration": 5.881}, {"text": "nous avons des pays voisins de de", "start": 1994.279, "duration": 4.28}, {"text": "l'Ukraine l'Ukraine \u00e9tant membre", "start": 1996.44, "duration": 4.239}, {"text": "observateur de notre organisation et l\u00e0", "start": 1998.559, "duration": 4.84}, {"text": "aussi l'OIF \u00e0 travers une r\u00e9union", "start": 2000.679, "duration": 5.521}, {"text": "minist\u00e9rielle d\u00e8s le d\u00e9but du du conflit", "start": 2003.399, "duration": 6.921}, {"text": "euh \u00e0 \u00e0 a produit une r\u00e9solution en", "start": 2006.2, "duration": 7.079}, {"text": "soutien \u00e0 l'Ukraine et nous travaillons", "start": 2010.32, "duration": 5.88}, {"text": "de pr\u00e8s avec la Moldavie comme je l'ai", "start": 2013.279, "duration": 4.961}, {"text": "mentionn\u00e9 sur la question de la", "start": 2016.2, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9sinformation merci beaucoup St\u00e9phane", "start": 2018.24, "duration": 6.279}, {"text": "ablot pour le groupe socialiste et", "start": 2020.76, "duration": 3.759}, {"text": "apparent\u00e9 madame louiseiki wabo madame", "start": 2033.44, "duration": 7.199}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral merci pour cette", "start": 2037.76, "duration": 4.96}, {"text": "rencontre cet \u00e9change fructueux cette", "start": 2040.639, "duration": 5.52}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 les valeurs que vous d\u00e9fendez", "start": 2042.72, "duration": 5.8}, {"text": "pour la francophonie et il est vrai que", "start": 2046.159, "duration": 5.281}, {"text": "on a besoin d'\u00eatre rassur\u00e9 sur certaines", "start": 2048.52, "duration": 4.04}, {"text": "choses notamment la mission", "start": 2051.44, "duration": 2.36}, {"text": "l'organisation internationale la", "start": 2052.56, "duration": 2.359}, {"text": "francophonieque qui consiste \u00e0", "start": 2053.8, "duration": 2.96}, {"text": "promouvoir la langue fran\u00e7aise dont", "start": 2054.919, "duration": 3.48}, {"text": "l'avenir se joue aussi en grande partie", "start": 2056.76, "duration": 2.76}, {"text": "sur le continent africain que vous", "start": 2058.399, "duration": 2.881}, {"text": "connaissez bien compte tenu de la", "start": 2059.52, "duration": 3.559}, {"text": "croissance d\u00e9mographique donc notamment", "start": 2061.28, "duration": 3.96}, {"text": "de la jeunesse francophone de ce", "start": 2063.079, "duration": 4.201}, {"text": "continent premi\u00e8re question qui nous", "start": 2065.24, "duration": 4.08}, {"text": "para\u00eet \u00e9vidente c'est quelles sont les", "start": 2067.28, "duration": 3.559}, {"text": "les actions que vous mettez en \u0153uvre", "start": 2069.32, "duration": 3.359}, {"text": "pour surmonter les difficult\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0", "start": 2070.839, "duration": 4.201}, {"text": "internet donc cette fracture num\u00e9rique", "start": 2072.679, "duration": 4.561}, {"text": "d'autre part garantir la lisibilit\u00e9 des", "start": 2075.04, "duration": 3.879}, {"text": "contenus francophones il y a des", "start": 2077.24, "duration": 3.159}, {"text": "plateformes avec des algorithmes qui", "start": 2078.919, "duration": 4.081}, {"text": "n'ont que pour objectif le c\u00f4t\u00e9", "start": 2080.399, "duration": 5.121}, {"text": "mercantil alors qu'il y a aussi le c\u00f4t\u00e9", "start": 2083.0, "duration": 4.879}, {"text": "culturel notamment le la francophonie", "start": 2085.52, "duration": 4.2}, {"text": "euh seconde question dans un r\u00e9cent", "start": 2087.879, "duration": 3.121}, {"text": "communiqu\u00e9 vous avez \u00e9voqu\u00e9 avec le", "start": 2089.72, "duration": 2.56}, {"text": "pr\u00e9sident Emmanuel Macron les", "start": 2091.0, "duration": 2.96}, {"text": "opportunit\u00e9s \u00e9conomiques et culturelles", "start": 2092.28, "duration": 3.0}, {"text": "li \u00e0 la connaissance du fran\u00e7ais", "start": 2093.96, "duration": 2.879}, {"text": "notamment aupr\u00e8s de la jeunesse", "start": 2095.28, "duration": 3.2}, {"text": "francophone", "start": 2096.839, "duration": 2.881}, {"text": "question quelles sont pour vous les", "start": 2098.48, "duration": 3.24}, {"text": "actions concr\u00e8tes vous avez \u00e9voqu\u00e9 tout", "start": 2099.72, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 l'heure mais de mani\u00e8re tr\u00e8s pr\u00e9cise", "start": 2101.72, "duration": 4.28}, {"text": "pour rassembler f\u00e9d\u00e9rer les acteurs", "start": 2104.04, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9conomiques parce que on se rend compte", "start": 2106.0, "duration": 3.599}, {"text": "que le d\u00e9nominateur commun de toutes ces", "start": 2107.92, "duration": 4.08}, {"text": "ces acteurs c'est la langue fran\u00e7aise", "start": 2109.599, "duration": 3.401}, {"text": "espace", "start": 2112.0, "duration": 4.0}, {"text": "francophone action \u00e9conomique et donc la", "start": 2113.0, "duration": 5.24}, {"text": "langue fran\u00e7aise qui est le le le le", "start": 2116.0, "duration": 4.72}, {"text": "moteur des relations en ce qui concerne", "start": 2118.24, "duration": 3.8}, {"text": "le pluralisme linguistique il est", "start": 2120.72, "duration": 3.08}, {"text": "n\u00e9cessaire d'engager un travail en", "start": 2122.04, "duration": 2.92}, {"text": "appliquant la belle formule de", "start": 2123.8, "duration": 3.319}, {"text": "l'\u00e9crivain italien Humberto Eco la vraie", "start": 2124.96, "duration": 3.52}, {"text": "langue europ\u00e9enne ou international", "start": 2127.119, "duration": 3.521}, {"text": "disait-il c'est la traduction question", "start": 2128.48, "duration": 3.639}, {"text": "quels sont les moyens que vous consacrez", "start": 2130.64, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e0 la traduction qui est une des cl\u00e9s du", "start": 2132.119, "duration": 3.081}, {"text": "partage des langues n'est-il pas", "start": 2133.56, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9tonnant par exemple de devoir parler en", "start": 2135.2, "duration": 3.32}, {"text": "anglais dans un colollocque scientifique", "start": 2136.96, "duration": 4.32}, {"text": "qui se d\u00e9roule en France c'est c'est", "start": 2138.52, "duration": 5.16}, {"text": "c'est sinc\u00e8re et concret de citer cette", "start": 2141.28, "duration": 5.2}, {"text": "exemple et finalement je voudrais poser", "start": 2143.68, "duration": 4.919}, {"text": "une derni\u00e8re question concernant les 700", "start": 2146.48, "duration": 3.72}, {"text": "millions de francophones on parlait des", "start": 2148.599, "duration": 4.52}, {"text": "320 millions de francophone \u00e0 l'heure", "start": 2150.2, "duration": 5.36}, {"text": "actuelle mais d'ici 25 ans donc faut", "start": 2153.119, "duration": 4.72}, {"text": "toujours anticiper question comment", "start": 2155.56, "duration": 4.88}, {"text": "pourront-ils circuler dans notre pays", "start": 2157.839, "duration": 5.201}, {"text": "sans \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9 par le futur", "start": 2160.44, "duration": 4.639}, {"text": "minist\u00e8re de l'Immigration je pense", "start": 2163.04, "duration": 4.92}, {"text": "notamment aux artistes aux \u00e9tudiants et", "start": 2165.079, "duration": 4.401}, {"text": "aux acteurs de la vie \u00e9conomique qui", "start": 2167.96, "duration": 5.2}, {"text": "contribuent \u00e0 la richesse au devenir", "start": 2169.48, "duration": 6.359}, {"text": "l'identit\u00e9 de notre pays merci beaucoup", "start": 2173.16, "duration": 5.52}, {"text": "madame la secr\u00e9taire", "start": 2175.839, "duration": 2.841}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale mer merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2179.079, "duration": 5.961}, {"text": "je il y a beaucoup de questions je vais", "start": 2182.839, "duration": 7.881}, {"text": "survoler rapidement euh h l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 2185.04, "duration": 9.72}, {"text": "l'Internet est surtout euh", "start": 2190.72, "duration": 8.96}, {"text": "euh en devoir et une activit\u00e9 qui se", "start": 2194.76, "duration": 7.04}, {"text": "fait au niveau des \u00c9tats euh et", "start": 2199.68, "duration": 5.28}, {"text": "gouvernement eux-m\u00eames l'OIF \u00e0 travers", "start": 2201.8, "duration": 6.08}, {"text": "sa collaboration avec l'Union", "start": 2204.96, "duration": 4.8}, {"text": "internationale des t\u00e9l\u00e9communications", "start": 2207.88, "duration": 3.32}, {"text": "nous avons un m\u00e9morandum de", "start": 2209.76, "duration": 4.52}, {"text": "collaboration euh fait la mobilisation", "start": 2211.2, "duration": 9.72}, {"text": "euh aupr\u00e8s des acteurs \u00e9tatique et avec", "start": 2214.28, "duration": 10.28}, {"text": "avec nos \u00e9tats nous nous approchons de", "start": 2220.92, "duration": 6.36}, {"text": "temps en temps des des parties prenantes", "start": 2224.56, "duration": 6.96}, {"text": "euh pour pouvoir donner plus d'acc\u00e8s \u00e0", "start": 2227.28, "duration": 6.88}, {"text": "l'Internet effectivement c'est un c'est", "start": 2231.52, "duration": 5.559}, {"text": "en souci non seulement pour l'acc\u00e8s", "start": 2234.16, "duration": 5.04}, {"text": "puisque l'Internet est aujourd'hui", "start": 2237.079, "duration": 3.681}, {"text": "incontournable mais aussi pour nos", "start": 2239.2, "duration": 4.6}, {"text": "programmes d'\u00e9ducation pour lesquels", "start": 2240.76, "duration": 8.079}, {"text": "nous avons aussi adopt\u00e9 des m\u00e9thodes euh", "start": 2243.8, "duration": 7.6}, {"text": "qui ne n\u00e9cessite pas n\u00e9cessairement", "start": 2248.839, "duration": 4.881}, {"text": "l'Internet mais notre travail c'est", "start": 2251.4, "duration": 4.719}, {"text": "surtout la mobilisation des acteurs qui", "start": 2253.72, "duration": 5.359}, {"text": "sont directement impliqu\u00e9s au niveau des", "start": 2256.119, "duration": 4.681}, {"text": "des infrastructures et de la", "start": 2259.079, "duration": 5.801}, {"text": "r\u00e9glementation euh les contenu", "start": 2260.8, "duration": 7.44}, {"text": "francophone sur la toile \u00e9tant des", "start": 2264.88, "duration": 5.28}, {"text": "sujets majeurs de notre organisation", "start": 2268.24, "duration": 4.0}, {"text": "surtout dans les prochaines ann\u00e9es ce", "start": 2270.16, "duration": 4.52}, {"text": "qu'on appelle commun\u00e9ment la la", "start": 2272.24, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9couvrabilit\u00e9 en terme qui nous vient", "start": 2274.68, "duration": 3.28}, {"text": "du K", "start": 2276.76, "duration": 4.16}, {"text": "euh sera aussi euh au c\u0153ur de nos", "start": 2277.96, "duration": 5.84}, {"text": "discussions au moment au moment du", "start": 2280.92, "duration": 7.52}, {"text": "sommet avec un panel qui a \u00e9t\u00e9 euh", "start": 2283.8, "duration": 7.319}, {"text": "organis\u00e9 par le payshaut la France le", "start": 2288.44, "duration": 7.12}, {"text": "premier jour euh du sommet et euh l'OIF", "start": 2291.119, "duration": 6.801}, {"text": "\u00e0 travers son observatoire de la langue", "start": 2295.56, "duration": 5.16}, {"text": "fran\u00e7aise qui est bas\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec pour", "start": 2297.92, "duration": 5.76}, {"text": "lequel je viens de recruter en expert", "start": 2300.72, "duration": 6.96}, {"text": "euh va surtout se pencher sur cet aspect", "start": 2303.68, "duration": 6.679}, {"text": "de la disponibilisation des contenus euh", "start": 2307.68, "duration": 5.6}, {"text": "culturels euh francophones sur la toile", "start": 2310.359, "duration": 5.801}, {"text": "en travail donc qui n\u00e9cessite des forces", "start": 2313.28, "duration": 7.0}, {"text": "euh euh comprenant le if mais au-del\u00e0 de", "start": 2316.16, "duration": 8.12}, {"text": "de nos capacit\u00e9s euh la traduction", "start": 2320.28, "duration": 7.6}, {"text": "euh la traduction est un sujet aussi euh", "start": 2324.28, "duration": 6.52}, {"text": "dont nous avons euh euh parl\u00e9 longuement", "start": 2327.88, "duration": 5.6}, {"text": "en m\u00eame temps avec le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 2330.8, "duration": 5.48}, {"text": "des nations- Unies et la France moi-m\u00eame", "start": 2333.48, "duration": 5.4}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 tradurice ce dans ma vie", "start": 2336.28, "duration": 4.799}, {"text": "ant\u00e9rieure je suis form\u00e9e comme", "start": 2338.88, "duration": 4.959}, {"text": "traductrice anglais fran\u00e7ais c'est aussi", "start": 2341.079, "duration": 5.28}, {"text": "euh un aspect de la langue qui est", "start": 2343.839, "duration": 5.161}, {"text": "extr\u00eamement co\u00fbteux euh ce que nous", "start": 2346.359, "duration": 4.76}, {"text": "faisons \u00e0 travers les groupes des", "start": 2349.0, "duration": 4.4}, {"text": "ambassadeurs francophones qui sont dans", "start": 2351.119, "duration": 3.441}, {"text": "surtout dans les", "start": 2353.4, "duration": 4.12}, {"text": "capitales multilat\u00e9rales New York", "start": 2354.56, "duration": 6.4}, {"text": "Bruxelles Gen\u00e8ve c'est de s'assurer que", "start": 2357.52, "duration": 5.88}, {"text": "les \u00e9tat qui sont ceux qui d\u00e9cident des", "start": 2360.96, "duration": 4.8}, {"text": "budgets puissent disponibiliser des", "start": 2363.4, "duration": 4.84}, {"text": "budgets pour euh pour la traduction", "start": 2365.76, "duration": 4.76}, {"text": "alors qu'on parle anglais dans des", "start": 2368.24, "duration": 4.599}, {"text": "conf\u00e9rences en fran\u00e7ais je pense c'est", "start": 2370.52, "duration": 4.96}, {"text": "plut\u00f4t du ressort de de la France que", "start": 2372.839, "duration": 4.321}, {"text": "que de l'OIF je ne manque pas de", "start": 2375.48, "duration": 3.52}, {"text": "signaler chaque fois au au pr\u00e9sident de", "start": 2377.16, "duration": 3.52}, {"text": "la R\u00e9publique et \u00e0 d'autres acteurs", "start": 2379.0, "duration": 4.52}, {"text": "fran\u00e7ais m\u00eame si je suis multilingue que", "start": 2380.68, "duration": 5.24}, {"text": "euh nous aimerions beaucoup qu'il ait au", "start": 2383.52, "duration": 6.319}, {"text": "moins deux langues y compris pendant des", "start": 2385.92, "duration": 6.64}, {"text": "rencontres internationales tes que les", "start": 2389.839, "duration": 5.841}, {"text": "Jeux Olympiques la circulation des", "start": 2392.56, "duration": 5.72}, {"text": "francophones dans l'espace frcophone", "start": 2395.68, "duration": 6.48}, {"text": "c'est mon souhait le le plus ardent", "start": 2398.28, "duration": 6.16}, {"text": "j'esp\u00e8re convaincre quelques chefs", "start": 2402.16, "duration": 5.76}, {"text": "d'\u00c9tat au moins pendant ce ce sommet euh", "start": 2404.44, "duration": 6.24}, {"text": "de s'engager dans la", "start": 2407.92, "duration": 5.08}, {"text": "facilitation de la circulation surtout", "start": 2410.68, "duration": 4.399}, {"text": "des acteurs \u00e9conomiques et culturels qui", "start": 2413.0, "duration": 4.44}, {"text": "sont aussi des pouvoyeurs d'emploi pour", "start": 2415.079, "duration": 4.881}, {"text": "cette jeunesse francophone qui demande \u00e0", "start": 2417.44, "duration": 5.04}, {"text": "\u00eatre \u00e9pul\u00e9 dans la recherche de l'emploi", "start": 2419.96, "duration": 4.08}, {"text": "merci beaucoup pour le groupe de la", "start": 2422.48, "duration": 3.839}, {"text": "droite r\u00e9publicaine Pierre", "start": 2424.04, "duration": 4.88}, {"text": "Cordier merci monsieur le pr\u00e9sident", "start": 2426.319, "duration": 4.961}, {"text": "madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale bienvenue", "start": 2428.92, "duration": 5.6}, {"text": "dans cette commission et merci pour les", "start": 2431.28, "duration": 4.6}, {"text": "mots que vous", "start": 2434.52, "duration": 4.079}, {"text": "avez prononc\u00e9 depuis le d\u00e9but de votre", "start": 2435.88, "duration": 4.239}, {"text": "intervention on peut tous se r\u00e9jouir de", "start": 2438.599, "duration": 3.201}, {"text": "l'organisation de ce sommet bien s\u00fbr", "start": 2440.119, "duration": 4.841}, {"text": "dans notre pays euh dans un contexte", "start": 2441.8, "duration": 4.6}, {"text": "quand m\u00eame de perte d'influence de la", "start": 2444.96, "duration": 3.72}, {"text": "France il faut aussi dire les choses", "start": 2446.4, "duration": 4.28}, {"text": "vous ne l'avez pas \u00e9voqu\u00e9 mais je crois", "start": 2448.68, "duration": 3.8}, {"text": "que pour faire un un bon diagnostic il", "start": 2450.68, "duration": 4.04}, {"text": "faut aussi regarder les choses telles", "start": 2452.48, "duration": 5.08}, {"text": "qu'elles sont on peut aussi", "start": 2454.72, "duration": 4.599}, {"text": "sautiller sur son fauteuil en disant", "start": 2457.56, "duration": 4.16}, {"text": "francophonie francophonie francophonie", "start": 2459.319, "duration": 4.401}, {"text": "mais derri\u00e8re il y a aussi une r\u00e9alit\u00e9", "start": 2461.72, "duration": 3.84}, {"text": "et vous la connaissez madame la", "start": 2463.72, "duration": 3.76}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale aussi bien que nous", "start": 2465.56, "duration": 4.2}, {"text": "j'aurais aim\u00e9 euh entendre dans votre", "start": 2467.48, "duration": 3.639}, {"text": "intervention que les choses n'\u00e9taient", "start": 2469.76, "duration": 2.559}, {"text": "pas faciles parce qu'elles ne sont pas", "start": 2471.119, "duration": 3.0}, {"text": "faciles dans le contexte dans lequel on", "start": 2472.319, "duration": 3.321}, {"text": "est cette perte d'influence pas", "start": 2474.119, "duration": 3.24}, {"text": "seulement en Afrique d'ailleurs qui est", "start": 2475.64, "duration": 3.88}, {"text": "une r\u00e9alit\u00e9 j'aurais aim\u00e9 que vous nous", "start": 2477.359, "duration": 3.841}, {"text": "fassiez un petit peu \u00e9tat de vos", "start": 2479.52, "duration": 3.0}, {"text": "difficult\u00e9 quelque part quand on vient", "start": 2481.2, "duration": 3.639}, {"text": "devant une commission euh comme la n\u00f4tre", "start": 2482.52, "duration": 4.88}, {"text": "on aime bien entendre que les choses se", "start": 2484.839, "duration": 4.401}, {"text": "passe bien se d\u00e9roule bien mais on aime", "start": 2487.4, "duration": 3.8}, {"text": "bien aussi entendre de la part de nos", "start": 2489.24, "duration": 4.079}, {"text": "interlocuteurs des difficult\u00e9s", "start": 2491.2, "duration": 4.2}, {"text": "rencontr\u00e9es sur le terrain et elles sont", "start": 2493.319, "duration": 3.881}, {"text": "tr\u00e8s nombreus donc j'aurais souhait\u00e9 que", "start": 2495.4, "duration": 3.719}, {"text": "vous nous fassiez \u00e9tat un petit peu tr\u00e8s", "start": 2497.2, "duration": 3.68}, {"text": "rapidement des difficult\u00e9s que vous", "start": 2499.119, "duration": 3.601}, {"text": "rencontrez entre guillemets sur le", "start": 2500.88, "duration": 4.0}, {"text": "terrain par rapport \u00e0 la mission qui est", "start": 2502.72, "duration": 4.56}, {"text": "la v\u00f4tre et j'aurais aim\u00e9 en en seconde", "start": 2504.88, "duration": 4.52}, {"text": "phase que vous nous fassiez \u00e9tat", "start": 2507.28, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9galement euh des questions budg\u00e9taires", "start": 2509.4, "duration": 5.32}, {"text": "quelles sont vos marges de man\u0153uvre", "start": 2512.72, "duration": 5.16}, {"text": "budg\u00e9taire qui finance vos actions \u00e0", "start": 2514.72, "duration": 5.0}, {"text": "quelle hauteur est-ce qu'il y a bien", "start": 2517.88, "duration": 4.04}, {"text": "entendu des participations qui \u00e9manent", "start": 2519.72, "duration": 4.2}, {"text": "d'autres pays j'imagine que oui pas", "start": 2521.92, "duration": 3.64}, {"text": "seulement en monnaie sonnante et", "start": 2523.92, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e9buchante mais \u00e9galement peut-\u00eatre", "start": 2525.56, "duration": 4.2}, {"text": "avec la mise \u00e0 disposition d'un certain", "start": 2527.92, "duration": 4.0}, {"text": "nombre d'infrastructures de structures", "start": 2529.76, "duration": 4.24}, {"text": "qui vous permettent d'agir aussi dans", "start": 2531.92, "duration": 4.52}, {"text": "les diff\u00e9rents pays donc voil\u00e0 vos", "start": 2534.0, "duration": 4.04}, {"text": "difficult\u00e9s principales est la question", "start": 2536.44, "duration": 3.8}, {"text": "budg\u00e9taire je vous remercie merci madame", "start": 2538.04, "duration": 6.4}, {"text": "la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale merci beaucoup", "start": 2540.24, "duration": 6.92}, {"text": "pour ces questions surtout la question", "start": 2544.44, "duration": 4.919}, {"text": "question budg\u00e9taire que j'aborde chaque", "start": 2547.16, "duration": 5.679}, {"text": "fois avec nos \u00e9tats y compris \u00e0 commenc\u00e9", "start": 2549.359, "duration": 5.121}, {"text": "par la France qui est le plus grand", "start": 2552.839, "duration": 5.681}, {"text": "contributeur \u00e0 notre budget statutaire", "start": 2554.48, "duration": 7.24}, {"text": "euh alors les difficult\u00e9s que nous", "start": 2558.52, "duration": 6.839}, {"text": "rencontrons bon tout d'abord la perte", "start": 2561.72, "duration": 6.04}, {"text": "d'influence de la France et le recul de", "start": 2565.359, "duration": 5.48}, {"text": "la langue fran\u00e7aise que nous nous avons", "start": 2567.76, "duration": 6.68}, {"text": "document\u00e9 \u00e0 travers notre observatoire", "start": 2570.839, "duration": 6.401}, {"text": "de la langue fran\u00e7aise nous sommes une", "start": 2574.44, "duration": 5.0}, {"text": "organisation multilat\u00e9rale qui \u00e9volue", "start": 2577.24, "duration": 6.28}, {"text": "dans un contexte g\u00e9opolitique euh assez", "start": 2579.44, "duration": 8.28}, {"text": "complexe o\u00f9 euh les les grands pays les", "start": 2583.52, "duration": 6.4}, {"text": "grands de ce monde", "start": 2587.72, "duration": 3.879}, {"text": "euh", "start": 2589.92, "duration": 7.0}, {"text": "sont parfois en conflit ou euh euh aussi", "start": 2591.599, "duration": 8.401}, {"text": "les difficult\u00e9s de gouvernance je pense", "start": 2596.92, "duration": 5.919}, {"text": "\u00e0 plusieurs de de des des pays africains", "start": 2600.0, "duration": 7.559}, {"text": "euh euh m\u00e8ne euh \u00e0 \u00e0 des conflits avec", "start": 2602.839, "duration": 6.28}, {"text": "l'ancien pouvoir colonial qui est la", "start": 2607.559, "duration": 3.76}, {"text": "France donc", "start": 2609.119, "duration": 5.401}, {"text": "euh la la difficult\u00e9 que nous", "start": 2611.319, "duration": 5.04}, {"text": "rencontrons au niveau de", "start": 2614.52, "duration": 5.12}, {"text": "l'OIF c'est de pouvoir apporter des", "start": 2616.359, "duration": 6.0}, {"text": "solutions r\u00e9elles aux probl\u00e8mes", "start": 2619.64, "duration": 5.959}, {"text": "politiques par exemple les les quatre", "start": 2622.359, "duration": 5.441}, {"text": "pays aujourd'hui suspendus c'est c'est", "start": 2625.599, "duration": 6.121}, {"text": "dommage que euh le Niger Niam\u00e9 la", "start": 2627.8, "duration": 6.12}, {"text": "capitale du Niger ayant \u00e9t\u00e9 le lieu de", "start": 2631.72, "duration": 5.48}, {"text": "fondation de notre organisation en 1960", "start": 2633.92, "duration": 6.32}, {"text": "10 passe plusieurs ann\u00e9es sans pouvoir", "start": 2637.2, "duration": 5.52}, {"text": "participer au travail de l'OIF et ne", "start": 2640.24, "duration": 5.079}, {"text": "sera pas malheureusement invit\u00e9 \u00e0 ce", "start": 2642.72, "duration": 5.399}, {"text": "sommet pour cause de de suspension et", "start": 2645.319, "duration": 5.24}, {"text": "c'est des c'est des probl\u00e8mes politiques", "start": 2648.119, "duration": 5.561}, {"text": "auxquels notre contribution reste minime", "start": 2650.559, "duration": 6.881}, {"text": "nous aimerions pouvoir impulser plus de", "start": 2653.68, "duration": 6.48}, {"text": "positivit\u00e9 dans euh le dialogue", "start": 2657.44, "duration": 4.6}, {"text": "politique par exemple au niveau de nos", "start": 2660.16, "duration": 5.439}, {"text": "\u00e9tats et m\u00eame sur le plan r\u00e9gional euh", "start": 2662.04, "duration": 5.36}, {"text": "ce n'est pas toujours ce n n'est pas", "start": 2665.599, "duration": 4.081}, {"text": "toujours \u00e9vident et", "start": 2667.4, "duration": 5.679}, {"text": "euh dans ces conflits qui sont qui", "start": 2669.68, "duration": 6.0}, {"text": "commencent toujours par euh euh des", "start": 2673.079, "duration": 6.24}, {"text": "probl\u00e8mes internes nationaux euh se", "start": 2675.68, "duration": 6.879}, {"text": "gr\u00e8ffe euh parfois et c'est le cas pour", "start": 2679.319, "duration": 6.841}, {"text": "les pays euh euh du Sahel qui qui sont", "start": 2682.559, "duration": 6.321}, {"text": "suspendus dans notre organisation euh", "start": 2686.16, "duration": 5.32}, {"text": "des conflits euh g\u00e9opolitiques des", "start": 2688.88, "duration": 6.239}, {"text": "grands pays qui euh se disputent si on", "start": 2691.48, "duration": 7.04}, {"text": "peut ainsi s'exprimer euh l'affection de", "start": 2695.119, "duration": 6.761}, {"text": "ces pays-l\u00e0 ou la pr\u00e9sence qu'elle soit", "start": 2698.52, "duration": 5.92}, {"text": "politique ou \u00e9conomique c'est des sujets", "start": 2701.88, "duration": 5.56}, {"text": "sur lesquels notre organisation reste", "start": 2704.44, "duration": 6.32}, {"text": "tr\u00e8s limit\u00e9e puisque certains chefs", "start": 2707.44, "duration": 5.04}, {"text": "d'\u00c9tat nous \u00e9coutent d'autres ne nous", "start": 2710.76, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9coutent pas \u00e7a ne nous emp\u00eache pas euh", "start": 2712.48, "duration": 5.359}, {"text": "de les approcher de de prodiguer des", "start": 2715.44, "duration": 3.919}, {"text": "conseils de temps en temps mais c'est", "start": 2717.839, "duration": 4.24}, {"text": "une limitation r\u00e9elle et une difficult\u00e9", "start": 2719.359, "duration": 5.321}, {"text": "pour pour nos pays euh concernant le", "start": 2722.079, "duration": 5.24}, {"text": "budget euh notre budget est sur surtout", "start": 2724.68, "duration": 6.679}, {"text": "euh euh une contribution statutaire de", "start": 2727.319, "duration": 6.921}, {"text": "chaque \u00c9tat qui a \u00e9t\u00e9 donc revue l'ann\u00e9e", "start": 2731.359, "duration": 6.24}, {"text": "derni\u00e8re et approuv\u00e9 par la Conf\u00e9rence", "start": 2734.24, "duration": 6.4}, {"text": "minist\u00e9rielle la France \u00e9tant le pays", "start": 2737.599, "duration": 6.48}, {"text": "qui contribue le plus \u00e0 \u00e0 ce budget de", "start": 2740.64, "duration": 6.16}, {"text": "l'if et aussi je je dois le dire devant", "start": 2744.079, "duration": 5.121}, {"text": "vous la France ayant \u00e9t\u00e9 en tout cas", "start": 2746.8, "duration": 4.96}, {"text": "depuis mon arriv\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de l'EF en", "start": 2749.2, "duration": 5.119}, {"text": "2019 le pays qui a beaucoup soutenu les", "start": 2751.76, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9formes de notre organisation et et et", "start": 2754.319, "duration": 7.081}, {"text": "sa modernisation ensuite des pays comme", "start": 2757.2, "duration": 5.24}, {"text": "le Canada", "start": 2761.4, "duration": 5.199}, {"text": "euh la Suisse la Gr\u00e8ce la la Belgique et", "start": 2762.44, "duration": 7.28}, {"text": "r\u00e9cemment une grande augmentation de la", "start": 2766.599, "duration": 4.96}, {"text": "contribution des pays africains par", "start": 2769.72, "duration": 4.8}, {"text": "exemple euh l'\u00c9gypte la C\u00f4te d'Ivoire", "start": 2771.559, "duration": 5.481}, {"text": "des pays asiatiques le Vietnam et le", "start": 2774.52, "duration": 4.44}, {"text": "Cambodge donc un budget qui est en", "start": 2777.04, "duration": 5.319}, {"text": "augmentation de 30 % euh mais moi ce que", "start": 2778.96, "duration": 5.0}, {"text": "j'aimerais ce que je vais soumettre au", "start": 2782.359, "duration": 3.561}, {"text": "chefs d'\u00c9tat aussi c'est qu'on puisse", "start": 2783.96, "duration": 3.879}, {"text": "avoir des contributions sp\u00e9ciale pour", "start": 2785.92, "duration": 5.12}, {"text": "des projets sp\u00e9ciaux tels que", "start": 2787.839, "duration": 4.801}, {"text": "l'enseignement de la langue fran\u00e7aise", "start": 2791.04, "duration": 3.16}, {"text": "qui est une demande \u00e0 travers tout", "start": 2792.64, "duration": 2.6}, {"text": "l'espace", "start": 2794.2, "duration": 3.159}, {"text": "francophone merci beaucoup pour le", "start": 2795.24, "duration": 4.319}, {"text": "groupe \u00e9cologiste et social Cl\u00e9mentine", "start": 2797.359, "duration": 6.601}, {"text": "tin oui merci de de votre intervention", "start": 2799.559, "duration": 6.241}, {"text": "madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la", "start": 2803.96, "duration": 3.96}, {"text": "Francophonie vous dire d'abord le", "start": 2805.8, "duration": 4.039}, {"text": "plaisir de vous avoir entendu parler \u00e0", "start": 2807.92, "duration": 5.0}, {"text": "plusieurs reprises des femmes des jeunes", "start": 2809.839, "duration": 4.72}, {"text": "des violences faites aux femmes comme", "start": 2812.92, "duration": 4.159}, {"text": "point tr\u00e8s important de de vos axes de", "start": 2814.559, "duration": 5.0}, {"text": "travail et aussi d'environnement euh", "start": 2817.079, "duration": 4.161}, {"text": "d'environnement je l'ai je l'ai retenu \u00e0", "start": 2819.559, "duration": 3.56}, {"text": "plusieurs reprises vous avez parl\u00e9 de", "start": 2821.24, "duration": 4.48}, {"text": "euh de l'engagement n\u00e9cessaire sur ce", "start": 2823.119, "duration": 4.72}, {"text": "sujet je le note parce que aucun", "start": 2825.72, "duration": 5.16}, {"text": "document officiel ne cite ce point", "start": 2827.839, "duration": 5.161}, {"text": "notamment en vue de la pr\u00e9paration du", "start": 2830.88, "duration": 4.52}, {"text": "sommet qui arrive \u00e0 Viller c\u00f4r\u00e9 et donc", "start": 2833.0, "duration": 4.2}, {"text": "j'aimerais bien savoir ce qui est pr\u00e9vu", "start": 2835.4, "duration": 4.4}, {"text": "en tout cas pour pour ce ce moment", "start": 2837.2, "duration": 4.56}, {"text": "d'\u00e9change est-ce que cette question", "start": 2839.8, "duration": 4.88}, {"text": "centrale euh pour l'avenir pour l'avenir", "start": 2841.76, "duration": 5.24}, {"text": "du monde euh aura sa place dans les", "start": 2844.68, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9changes ou est-ce que au fond vous nous", "start": 2847.0, "duration": 3.119}, {"text": "en avez parl\u00e9 l\u00e0 mais c'est pas c'est", "start": 2848.4, "duration": 4.24}, {"text": "pas le sujet je voulais vous interroger", "start": 2850.119, "duration": 4.881}, {"text": "surtout sur deux points le premier euh", "start": 2852.64, "duration": 5.84}, {"text": "le premier c'est sur votre", "start": 2855.0, "duration": 5.64}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 promouvoir les valeurs", "start": 2858.48, "duration": 4.44}, {"text": "de paix et \u00e0 jouer un r\u00f4le diplomatique", "start": 2860.64, "duration": 3.959}, {"text": "en tant que en tant que secr\u00e9taire", "start": 2862.92, "duration": 3.72}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de de la Francophonie ou votre", "start": 2864.599, "duration": 5.72}, {"text": "parole \u00e0 valeur de symbole et et on sait", "start": 2866.64, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e0 quel point dans dans les enjeux", "start": 2870.319, "duration": 4.8}, {"text": "diplomatiques la parole elle a aussi une", "start": 2872.52, "duration": 5.4}, {"text": "valeur performative et je n'ai pas \u00e9t\u00e9", "start": 2875.119, "duration": 4.521}, {"text": "encore totalement convaincu par votre", "start": 2877.92, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9ponse \u00e0 mon coll\u00e8gue Aur\u00e9lien tachach\u00e9", "start": 2879.64, "duration": 5.04}, {"text": "parce que ce qui m'a frapp\u00e9 comme", "start": 2882.68, "duration": 4.28}, {"text": "beaucoup de personnes qui qui vous", "start": 2884.68, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9coutent qui regardent c'est votre", "start": 2886.96, "duration": 6.24}, {"text": "silence sur les massacres du M23 soutenu", "start": 2888.92, "duration": 6.679}, {"text": "par par le Rwanda et puisqu'on a \u00e9voqu\u00e9", "start": 2893.2, "duration": 5.159}, {"text": "le Gaza la situation \u00e0 Gaza qui", "start": 2895.599, "duration": 5.201}, {"text": "m'affecte comme nous tous J'esp\u00e8re ici", "start": 2898.359, "duration": 4.521}, {"text": "dans cette salle et et tr\u00e8s au-del\u00e0", "start": 2900.8, "duration": 5.039}, {"text": "celle de l'Ukraine mais je le dis assez", "start": 2902.88, "duration": 4.439}, {"text": "solennellement ici", "start": 2905.839, "duration": 4.801}, {"text": "je trouve que les 6 millions de morts en", "start": 2907.319, "duration": 5.8}, {"text": "tout cas c'est le chiffre dont on", "start": 2910.64, "duration": 5.24}, {"text": "parle dans ce ce ce qu'on appelle un", "start": 2913.119, "duration": 4.681}, {"text": "conflit mais enfin c'est un g\u00e9nocide de", "start": 2915.88, "duration": 4.04}, {"text": "masse consid\u00e9rable le plus important", "start": 2917.8, "duration": 4.16}, {"text": "depuis la Seconde Guerre mondiale et", "start": 2919.92, "duration": 3.56}, {"text": "bien je trouve que on en parle pas", "start": 2921.96, "duration": 4.96}, {"text": "beaucoup et qu'on aurait besoin d'un peu", "start": 2923.48, "duration": 7.28}, {"text": "plus de voil\u00e0 de force dans la la la la", "start": 2926.92, "duration": 5.919}, {"text": "d\u00e9nonciation de ce de ces crimes de", "start": 2930.76, "duration": 4.72}, {"text": "masse mais aussi dans la parole qui", "start": 2932.839, "duration": 5.081}, {"text": "forc\u00e9ment vous engage au regard de votre", "start": 2935.48, "duration": 5.2}, {"text": "parcours et au regard de la RDC qui est", "start": 2937.92, "duration": 5.439}, {"text": "un pays francophone s'il en est et et", "start": 2940.68, "duration": 5.04}, {"text": "donc je je je voil\u00e0 je je je je pense", "start": 2943.359, "duration": 4.72}, {"text": "que le mot paix peut venir mais le mot", "start": 2945.72, "duration": 4.639}, {"text": "paix n\u00e9cessite aussi d'avoir des mots", "start": 2948.079, "duration": 4.48}, {"text": "assez clairs sur les responsabilit\u00e9s et", "start": 2950.359, "duration": 4.121}, {"text": "c'est peut-\u00eatre sur \u00e7a que vous \u00eates", "start": 2952.559, "duration": 4.56}, {"text": "attendu juste une deuxi\u00e8me question", "start": 2954.48, "duration": 4.8}, {"text": "remarque assez simple vous nous avez dit", "start": 2957.119, "duration": 6.121}, {"text": "que vous \u00e9tiez pass\u00e9 de 21 \u00c9tats \u00e0 50", "start": 2959.28, "duration": 7.68}, {"text": "pardon \u00e0 88 \u00e9tats aujourd'hui euh moi", "start": 2963.24, "duration": 5.8}, {"text": "j'ai une inqui\u00e9tude sur la sur la", "start": 2966.96, "duration": 5.32}, {"text": "diluion en fait sur la diluion parce que", "start": 2969.04, "duration": 5.2}, {"text": "le probl\u00e8me n'est pas tant d'\u00eatre en", "start": 2972.28, "duration": 3.96}, {"text": "expansion mais d'\u00eatre capable de", "start": 2974.24, "duration": 3.68}, {"text": "maintenir l\u00e0 o\u00f9 nous avons des zones de", "start": 2976.24, "duration": 3.48}, {"text": "force pour que la", "start": 2977.92, "duration": 4.8}, {"text": "francophonie puisse avoir un avenir dans", "start": 2979.72, "duration": 4.48}, {"text": "dans le monde merci beaucoup madame la", "start": 2982.72, "duration": 3.56}, {"text": "secr\u00e9taire", "start": 2984.2, "duration": 6.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale merci madame la d\u00e9put\u00e9e je", "start": 2986.28, "duration": 7.279}, {"text": "je commence par vous rassurer par", "start": 2991.04, "duration": 4.759}, {"text": "rapport au travail de l'OIF sur les", "start": 2993.559, "duration": 4.881}, {"text": "questions environ mental qui sont euh", "start": 2995.799, "duration": 5.841}, {"text": "surtout euh euh du ressort de notre", "start": 2998.44, "duration": 5.52}, {"text": "institut pour le d\u00e9veloppement durable", "start": 3001.64, "duration": 6.439}, {"text": "donc \u00e0 Qu\u00e9bec avec ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 3003.96, "duration": 6.56}, {"text": "une concentration sur le soutien \u00e0 nos", "start": 3008.079, "duration": 5.881}, {"text": "\u00e9tats euh sur la finance sur la finance", "start": 3010.52, "duration": 5.4}, {"text": "climat l'environnement ne fait pas", "start": 3013.96, "duration": 3.839}, {"text": "partie des sujets des th\u00e8mes de", "start": 3015.92, "duration": 4.36}, {"text": "discussion de ce sommet mais le travail", "start": 3017.799, "duration": 5.201}, {"text": "de de l'if et de la Francophonie d'une", "start": 3020.28, "duration": 5.48}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale y compris nos projets", "start": 3023.0, "duration": 5.559}, {"text": "dans le tourisme durable euh dans", "start": 3025.76, "duration": 5.68}, {"text": "l'oc\u00e9an Indien dans la r\u00e9gion de l'Asie", "start": 3028.559, "duration": 5.481}, {"text": "Pacifique sont sont bien des activit\u00e9s", "start": 3031.44, "duration": 5.52}, {"text": "qui ont un impact sur sur les les", "start": 3034.04, "duration": 5.759}, {"text": "populations francophones euh de ces", "start": 3036.96, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9gions donc le th\u00e8me qui est choisi", "start": 3039.799, "duration": 6.961}, {"text": "chaque ann\u00e9e euh vise euh en aspect du", "start": 3042.2, "duration": 7.599}, {"text": "travail de l'OIF et donc euh si", "start": 3046.76, "duration": 5.839}, {"text": "l'innovation qui sera le le sujet de", "start": 3049.799, "duration": 6.961}, {"text": "discussion au sommet euh euh des bouche", "start": 3052.599, "duration": 7.161}, {"text": "sur l'innovation qui est dans la", "start": 3056.76, "duration": 6.039}, {"text": "facilitation euh des des questions", "start": 3059.76, "duration": 5.48}, {"text": "environnementales c'est certainement ce", "start": 3062.799, "duration": 5.56}, {"text": "sera un sujet mais le th\u00e8me cette ann\u00e9e", "start": 3065.24, "duration": 6.28}, {"text": "c'est cr\u00e9er innover et entreprendre", "start": 3068.359, "duration": 4.96}, {"text": "l'environnement n'est pas exclus mais ce", "start": 3071.52, "duration": 5.16}, {"text": "n'est pas la focalisation du de de cette", "start": 3073.319, "duration": 5.601}, {"text": "du th\u00e8me cette ann\u00e9e maintenant", "start": 3076.68, "duration": 6.04}, {"text": "concernant la la la RDC et ce conflit", "start": 3078.92, "duration": 6.639}, {"text": "encore une fois c'est en je vais tr\u00e8s", "start": 3082.72, "duration": 4.359}, {"text": "honn\u00eate parce que c'est en conflit que", "start": 3085.559, "duration": 4.56}, {"text": "je connais tr\u00e8s bien pour l'avoir trait\u00e9", "start": 3087.079, "duration": 6.801}, {"text": "pendant pendant des ann\u00e9es tout d'abord", "start": 3090.119, "duration": 6.281}, {"text": "euh vous le savez bien le le", "start": 3093.88, "duration": 4.959}, {"text": "fonctionnement des des organisations", "start": 3096.4, "duration": 4.88}, {"text": "multilat\u00e9rales est en fonctionnement qui", "start": 3098.839, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9mane des \u00e9tats et l'OIF et la", "start": 3101.28, "duration": 5.279}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de de la", "start": 3104.839, "duration": 4.52}, {"text": "Francophonie que je suis s'est exprim\u00e9", "start": 3106.559, "duration": 6.76}, {"text": "euh sur ces sujets suite euh \u00e0 des", "start": 3109.359, "duration": 6.161}, {"text": "discussions de nos \u00c9tats-membres sur", "start": 3113.319, "duration": 4.921}, {"text": "cette question euh pr\u00e9cise je peux vous", "start": 3115.52, "duration": 5.52}, {"text": "citer des communiqu\u00e9s euh je peux vous", "start": 3118.24, "duration": 6.079}, {"text": "citer des des entrevues euh de presse et", "start": 3121.04, "duration": 6.2}, {"text": "donc euh comme je l'ai mentionn\u00e9 pour", "start": 3124.319, "duration": 5.601}, {"text": "d'autres conflits aussi notre action", "start": 3127.24, "duration": 4.599}, {"text": "reste limit\u00e9e mais cela ne veut pas dire", "start": 3129.92, "duration": 5.52}, {"text": "qu'on a \u00e9t\u00e9 silencieux par ailleurs au", "start": 3131.839, "duration": 6.561}, {"text": "d\u00e9but de du du conflit qui a d\u00e9pass\u00e9 la", "start": 3135.44, "duration": 5.8}, {"text": "RDC pour inclure mon propre pays le", "start": 3138.4, "duration": 5.84}, {"text": "Rwanda j'ai \u00e9t\u00e9 plusieurs fois euh euh", "start": 3141.24, "duration": 5.319}, {"text": "messag\u00e8re entre les chefs d'\u00c9tat et PU", "start": 3144.24, "duration": 4.52}, {"text": "puis un certain moment le conflit c'est", "start": 3146.559, "duration": 5.921}, {"text": "c'est compliqu\u00e9 je n'ai plus eu je n'ai", "start": 3148.76, "duration": 6.4}, {"text": "plus \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 pour porter des", "start": 3152.48, "duration": 4.96}, {"text": "messages mais donc pour vous dire que", "start": 3155.16, "duration": 4.439}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 personnellement en tant que", "start": 3157.44, "duration": 5.0}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral impliqu\u00e9 aussi bien", "start": 3159.599, "duration": 4.641}, {"text": "sur le plan institutionnel ainsi que", "start": 3162.44, "duration": 4.44}, {"text": "dans mes capacit\u00e9s en tant que", "start": 3164.24, "duration": 4.52}, {"text": "personnalit\u00e9 politique qui connait qui", "start": 3166.88, "duration": 5.6}, {"text": "conna\u00eet la r\u00e9gion euh alors", "start": 3168.76, "duration": 9.68}, {"text": "euh la diluion de 21 pays \u00e0 4 8", "start": 3172.48, "duration": 8.24}, {"text": "pays personnellement je ne suis pas", "start": 3178.44, "duration": 6.48}, {"text": "contre les l'expansion de de l'OIF ce", "start": 3180.72, "duration": 6.56}, {"text": "que j'ai voulu \u00e0 mon arriv\u00e9e en 2019", "start": 3184.92, "duration": 5.72}, {"text": "c'\u00e9tait qu'on qu'on ait en moratoire en", "start": 3187.28, "duration": 5.96}, {"text": "temps de pause pour bien \u00e9tudier les", "start": 3190.64, "duration": 3.76}, {"text": "crit\u00e8res", "start": 3193.24, "duration": 5.28}, {"text": "d'adh\u00e9sion mais je trouve que si on a en", "start": 3194.4, "duration": 5.36}, {"text": "tant", "start": 3198.52, "duration": 3.88}, {"text": "qu'organisation des r\u00e8gles tr\u00e8s claires", "start": 3199.76, "duration": 7.68}, {"text": "qu'on a bien pens\u00e9 et disc au niveau de", "start": 3202.4, "duration": 6.8}, {"text": "tous les \u00e9tats le fonctionnement", "start": 3207.44, "duration": 5.76}, {"text": "l'apport de chaque pays l'expansion", "start": 3209.2, "duration": 5.72}, {"text": "n'est pas n\u00e9cessairement une mauvaise", "start": 3213.2, "duration": 3.76}, {"text": "chose surtout que les membres \u00e0 part", "start": 3214.92, "duration": 5.48}, {"text": "enti\u00e8re restent que 54 les autres \u00e9tant", "start": 3216.96, "duration": 6.599}, {"text": "seulement observateurs ou associ\u00e9s merci", "start": 3220.4, "duration": 4.84}, {"text": "beaucoup pour le groupe les d\u00e9mocrates", "start": 3223.559, "duration": 3.441}, {"text": "mot de", "start": 3225.24, "duration": 4.16}, {"text": "petit je vous remercie monsieur le", "start": 3227.0, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9sident madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 3229.4, "duration": 4.84}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues le 4 et 5 octobre", "start": 3231.359, "duration": 5.401}, {"text": "les 4 et 5 octobre prochains \u00e0 Cit\u00e9", "start": 3234.24, "duration": 3.879}, {"text": "internationale de la langue fran\u00e7aise", "start": 3236.76, "duration": 3.76}, {"text": "vous l'avez rappel\u00e9 \u00e0 Viller cotray la", "start": 3238.119, "duration": 3.641}, {"text": "France sera la capitale de la", "start": 3240.52, "duration": 3.52}, {"text": "Francophonie \u00e0 l'occasion de son 19e", "start": 3241.76, "duration": 4.76}, {"text": "sommet cela faisait 33 ans que notre", "start": 3244.04, "duration": 4.88}, {"text": "pays n'avait pas organis\u00e9 un tel sommet", "start": 3246.52, "duration": 4.2}, {"text": "un \u00e9v\u00e9nement important puisquil concerne", "start": 3248.92, "duration": 3.439}, {"text": "l'avenir le d\u00e9veloppement et la", "start": 3250.72, "duration": 3.32}, {"text": "promotion d'une langue qui compte", "start": 3252.359, "duration": 4.72}, {"text": "aujourd'hui 321 millions de locuteurs ce", "start": 3254.04, "duration": 5.44}, {"text": "qui en fait la 5\u00e8 langue la plus parl\u00e9e", "start": 3257.079, "duration": 4.921}, {"text": "apr\u00e8s le chinois l'espagnol l'anglais et", "start": 3259.48, "duration": 4.76}, {"text": "l'hind un chiffre qui pourrait doubler", "start": 3262.0, "duration": 5.119}, {"text": "d'ici 2050 une croissance importante qui", "start": 3264.24, "duration": 4.72}, {"text": "n'est cependant pas li\u00e9 au fait que la", "start": 3267.119, "duration": 3.68}, {"text": "langue de Moli\u00e8re conna\u00eetrait une hausse", "start": 3268.96, "duration": 3.599}, {"text": "de son enseignement dans les pays", "start": 3270.799, "duration": 4.081}, {"text": "europ\u00e9ens ce n'est malheureusement pas", "start": 3272.559, "duration": 4.201}, {"text": "la tendance puisque selon l'Observatoire", "start": 3274.88, "duration": 3.88}, {"text": "de la langue fran\u00e7aise si le fran\u00e7ais", "start": 3276.76, "duration": 3.92}, {"text": "demeure la deuxi\u00e8me langue \u00e9trang\u00e8re la", "start": 3278.76, "duration": 3.92}, {"text": "plus apprise sur le Vieux Continent elle", "start": 3280.68, "duration": 4.52}, {"text": "est en recul de 10 % dans les pays qui", "start": 3282.68, "duration": 4.679}, {"text": "le composent pour les \u00e9l\u00e8ves europ\u00e9ens", "start": 3285.2, "duration": 4.04}, {"text": "et leurs parents le principal crit\u00e8re de", "start": 3287.359, "duration": 4.361}, {"text": "choix d'une langue \u00e9trang\u00e8re et qu'elle", "start": 3289.24, "duration": 4.4}, {"text": "constitue le meilleur atout pour eux", "start": 3291.72, "duration": 3.52}, {"text": "pour trouver un emploi et dans ce", "start": 3293.64, "duration": 3.8}, {"text": "domaine l' anglais s'impose tr\u00e8s", "start": 3295.24, "duration": 4.359}, {"text": "clairement l'une des cons\u00e9quences de ce", "start": 3297.44, "duration": 4.119}, {"text": "Lang d\u00e9clin de l'apprentissage du", "start": 3299.599, "duration": 3.76}, {"text": "fran\u00e7ais en Europe est qu'aujourd'hui la", "start": 3301.559, "duration": 4.28}, {"text": "langue fran\u00e7aise est plus que jamais une", "start": 3303.359, "duration": 4.361}, {"text": "langue d'Afrique comme le faisait", "start": 3305.839, "duration": 3.921}, {"text": "remarquer le philosophe s\u00e9n\u00e9galais", "start": 3307.72, "duration": 4.72}, {"text": "Souleiman Bachir Dian l'avenir de la", "start": 3309.76, "duration": 4.28}, {"text": "langue fran\u00e7aise semble se jouer donc", "start": 3312.44, "duration": 4.32}, {"text": "sur le continent africain plus de 60 %", "start": 3314.04, "duration": 4.799}, {"text": "de ceux qui emploient le Fran\u00e7ais vivent", "start": 3316.76, "duration": 5.079}, {"text": "en Afrique dont pr\u00e8s d'un sur de en", "start": 3318.839, "duration": 5.081}, {"text": "Afrique subsaharienne un chiffre qui", "start": 3321.839, "duration": 3.48}, {"text": "devrait encore s'accro\u00eetre dans les", "start": 3323.92, "duration": 3.08}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0 venir puisque dans cette", "start": 3325.319, "duration": 3.52}, {"text": "Afrique le nombre d'habitants parlant le", "start": 3327.0, "duration": 4.4}, {"text": "fran\u00e7ais a progress\u00e9 de pr\u00e8s de 15 %", "start": 3328.839, "duration": 4.921}, {"text": "depuis 2018 dans les pays d'ailleurs", "start": 3331.4, "duration": 4.6}, {"text": "dans lesquels le fran\u00e7ais est langue", "start": 3333.76, "duration": 3.88}, {"text": "officielle mais aussi surtout langue", "start": 3336.0, "duration": 5.24}, {"text": "d'enseignement entre 2018 et 2022 sur", "start": 3337.64, "duration": 5.28}, {"text": "les 21 millions de personnes", "start": 3341.24, "duration": 3.0}, {"text": "suppl\u00e9mentaires qui ont parl\u00e9 le", "start": 3342.92, "duration": 3.76}, {"text": "fran\u00e7ais 19 millions de ces nouveaux", "start": 3344.24, "duration": 4.72}, {"text": "francophones \u00e9taient africains et 80 %", "start": 3346.68, "duration": 4.32}, {"text": "de ces personnes venaient de l'Afrique", "start": 3348.96, "duration": 4.24}, {"text": "subsaharienne tous les voyants son donc", "start": 3351.0, "duration": 3.64}, {"text": "au vert pour le d\u00e9veloppement du", "start": 3353.2, "duration": 3.639}, {"text": "fran\u00e7ais sur le continent africain mais", "start": 3354.64, "duration": 4.64}, {"text": "cette croissance semble stagn\u00e9e elle est", "start": 3356.839, "duration": 4.72}, {"text": "aujourd'hui moins forte qu'entre 2014 et", "start": 3359.28, "duration": 4.319}, {"text": "2018 et perd notamment deux points dans", "start": 3361.559, "duration": 4.881}, {"text": "les Am\u00e9riques en Afrique sub-saharienne", "start": 3363.599, "duration": 5.72}, {"text": "Oc\u00e9an Indien et surtout 10 points au", "start": 3366.44, "duration": 6.08}, {"text": "Maghreb Moyen-Orient mes questions \u00e0", "start": 3369.319, "duration": 5.881}, {"text": "quoi cela est-il d\u00fb est-ce que le", "start": 3372.52, "duration": 5.799}, {"text": "contexte politique entre en compte cette", "start": 3375.2, "duration": 4.76}, {"text": "stagnation est-elle en lien avec le", "start": 3378.319, "duration": 3.841}, {"text": "sentiment antiran\u00e7ais qui se d\u00e9veloppe", "start": 3379.96, "duration": 4.72}, {"text": "dans la bande sahello-saharienne et en", "start": 3382.16, "duration": 4.879}, {"text": "fait faut-il y voir le du recul de", "start": 3384.68, "duration": 4.159}, {"text": "l'influence fran\u00e7aise dans ces r\u00e9gions", "start": 3387.039, "duration": 3.961}, {"text": "je vous remercie merci beaucoup madame", "start": 3388.839, "duration": 3.52}, {"text": "la secr\u00e9taire", "start": 3391.0, "duration": 5.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale merci beaucoup merci madame la", "start": 3392.359, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e les questions que vous posez", "start": 3396.0, "duration": 6.28}, {"text": "nous nous les posons aussi euh \u00e0 l'OIF", "start": 3398.039, "duration": 7.121}, {"text": "dans nos discussions concernant la", "start": 3402.28, "duration": 5.96}, {"text": "langue fran\u00e7aise dans le monde", "start": 3405.16, "duration": 7.12}, {"text": "et il y a plusieurs facteurs au recul de", "start": 3408.24, "duration": 6.04}, {"text": "la langue", "start": 3412.28, "duration": 5.68}, {"text": "fran\u00e7aise le premier acteur \u00e9tant euh", "start": 3414.28, "duration": 7.839}, {"text": "g\u00e9opolitique euh puisque l'anglais dans", "start": 3417.96, "duration": 5.96}, {"text": "plusieurs coins du monde est devenu la", "start": 3422.119, "duration": 5.92}, {"text": "la lingua franca de de de des citoyens", "start": 3423.92, "duration": 6.399}, {"text": "du monde et donc en certains", "start": 3428.039, "duration": 5.121}, {"text": "remplacements du du du fran\u00e7ais par la", "start": 3430.319, "duration": 5.28}, {"text": "langue anglaise nous avons constat\u00e9 au", "start": 3433.16, "duration": 5.04}, {"text": "niveau de l'OIF dans nos programmes", "start": 3435.599, "duration": 3.601}, {"text": "langue", "start": 3438.2, "duration": 4.2}, {"text": "fran\u00e7aise qu'il faudrait euh quand m\u00eame", "start": 3439.2, "duration": 6.96}, {"text": "euh d\u00e9dier des montants tr\u00e8s importants", "start": 3442.4, "duration": 6.639}, {"text": "euh nous nous Leif puisque \u00e7a fait", "start": 3446.16, "duration": 5.199}, {"text": "partie de notre mission donc avec le", "start": 3449.039, "duration": 5.121}, {"text": "soutien budg\u00e9taire de nos \u00e9tats sur", "start": 3451.359, "duration": 4.72}, {"text": "l'enseignement de la langue fran\u00e7aise si", "start": 3454.16, "duration": 4.439}, {"text": "on n'enseigne pas la langue fran\u00e7aise", "start": 3456.079, "duration": 5.361}, {"text": "elle sera remplac\u00e9e par l'arabe le", "start": 3458.599, "duration": 6.24}, {"text": "turque voir le chinois euh \u00e0 commenc\u00e9", "start": 3461.44, "duration": 6.24}, {"text": "par l'espace francophone africain qui", "start": 3464.839, "duration": 5.76}, {"text": "est aujourd'hui ouvert \u00e0 beaucoup plus", "start": 3467.68, "duration": 5.56}, {"text": "de de pays partenaires et \u00e0 d'autres", "start": 3470.599, "duration": 4.96}, {"text": "langues ce qui n'\u00e9tait pas le cas \u00e0 la \u00e0", "start": 3473.24, "duration": 3.839}, {"text": "la fondation", "start": 3475.559, "duration": 4.201}, {"text": "de l'if et et et ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 3477.079, "duration": 4.881}, {"text": "dans nous avons constat\u00e9 que la langue", "start": 3479.76, "duration": 4.4}, {"text": "fran\u00e7aise recule dans les organisations", "start": 3481.96, "duration": 7.2}, {"text": "international euh dans mes C presque 6", "start": 3484.16, "duration": 8.08}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0 la t\u00eate de l'if toutes mes", "start": 3489.16, "duration": 4.8}, {"text": "discussion avec le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 3492.24, "duration": 4.68}, {"text": "des Nations Unies sont pr\u00e9cis\u00e9ment sur", "start": 3493.96, "duration": 5.56}, {"text": "l'utilisation de la langue fran\u00e7aise", "start": 3496.92, "duration": 5.919}, {"text": "dans les capitale multilat\u00e9ral c'est", "start": 3499.52, "duration": 6.24}, {"text": "aussi en en certains rel\u00e2chement de la", "start": 3502.839, "duration": 5.681}, {"text": "part de nos \u00c9tats-membres qui", "start": 3505.76, "duration": 6.599}, {"text": "euh comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9 tout \u00e0", "start": 3508.52, "duration": 8.92}, {"text": "l'heure euh m\u00eame quand il ne s'exprime", "start": 3512.359, "duration": 8.44}, {"text": "pas bien en anglais pr\u00e9f\u00e8re quand m\u00eame", "start": 3517.44, "duration": 6.119}, {"text": "utiliser l'anglais \u00e0 la langue fran\u00e7aise", "start": 3520.799, "duration": 5.481}, {"text": "qu'il ma\u00eetrise bien et \u00e7a c'est vraiment", "start": 3523.559, "duration": 5.28}, {"text": "de la responsabilit\u00e9 des \u00c9tats qui sont", "start": 3526.28, "duration": 4.799}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9s au niveau des des", "start": 3528.839, "duration": 5.121}, {"text": "organisations europ\u00e9ennes je j'ai", "start": 3531.079, "duration": 5.801}, {"text": "sollicit\u00e9 Bruxelles depuis", "start": 3533.96, "duration": 7.24}, {"text": "2019 le la commission de de de l'Union", "start": 3536.88, "duration": 6.679}, {"text": "europ\u00e9enne pour o\u00f9 nous avons par", "start": 3541.2, "duration": 5.44}, {"text": "ailleurs 19 membres aussi une majorit\u00e9", "start": 3543.559, "duration": 5.8}, {"text": "des pays qui sont membres de l'if mais", "start": 3546.64, "duration": 4.6}, {"text": "o\u00f9 nos propres \u00e9tats ont quand m\u00eame", "start": 3549.359, "duration": 4.361}, {"text": "rel\u00e2ch\u00e9 sur sur la langue fran\u00e7aise \u00e7a", "start": 3551.24, "duration": 6.16}, {"text": "aussi c'est c'est en crit\u00e8re et euh", "start": 3553.72, "duration": 7.639}, {"text": "enfin je je en sollicitant et en en", "start": 3557.4, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9changeant avec beaucoup de jeunes", "start": 3561.359, "duration": 4.161}, {"text": "francophones \u00e0 travers le monde", "start": 3563.52, "duration": 5.68}, {"text": "notamment les jeunes dans notre zone", "start": 3565.52, "duration": 7.559}, {"text": "Asie Pacifique euh il y a un probl\u00e8me de", "start": 3569.2, "duration": 6.399}, {"text": "perception oou o\u00f9 les jeunes la jeunesse", "start": 3573.079, "duration": 5.52}, {"text": "d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale euh ont cette", "start": 3575.599, "duration": 4.921}, {"text": "perception de la langue fran\u00e7aise qui", "start": 3578.599, "duration": 6.561}, {"text": "n'est pas fausse euh que il faut bien", "start": 3580.52, "duration": 7.0}, {"text": "ma\u00eetriser la grammaire fran\u00e7aise il faut", "start": 3585.16, "duration": 4.72}, {"text": "bien parler la langue et qui les jeunes", "start": 3587.52, "duration": 4.76}, {"text": "qui recherche une communication rapide", "start": 3589.88, "duration": 4.439}, {"text": "qui n'est pas n\u00e9cessairement", "start": 3592.28, "duration": 3.92}, {"text": "grammaticalement correcte je pense pense", "start": 3594.319, "duration": 3.561}, {"text": "qu'il faut travailler aussi sur la la la", "start": 3596.2, "duration": 3.8}, {"text": "perception comme une langue qui permet", "start": 3597.88, "duration": 4.08}, {"text": "de communiquer on peut avoir le fran\u00e7ais", "start": 3600.0, "duration": 4.0}, {"text": "litt\u00e9raire mais en m\u00eame temps le", "start": 3601.96, "duration": 3.599}, {"text": "Fran\u00e7ais doit \u00eatre une langue de", "start": 3604.0, "duration": 3.119}, {"text": "communication et de r\u00e9ussite", "start": 3605.559, "duration": 3.881}, {"text": "professionnelle merci beaucoup Bertrand", "start": 3607.119, "duration": 5.44}, {"text": "BX pour le groupe horizon et ind\u00e9pendant", "start": 3609.44, "duration": 5.28}, {"text": "merci monsieur le pr\u00e9sident madame la", "start": 3612.559, "duration": 4.601}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale rassemblant plus", "start": 3614.72, "duration": 4.319}, {"text": "d'un tiers des pays membres des Nations", "start": 3617.16, "duration": 3.879}, {"text": "Unies la francophenie conna\u00eet des", "start": 3619.039, "duration": 4.201}, {"text": "progr\u00e8s consid\u00e9rables depuis ces 50", "start": 3621.039, "duration": 4.401}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es vous l'avez fort bien", "start": 3623.24, "duration": 3.359}, {"text": "dit", "start": 3625.44, "duration": 4.0}, {"text": "dans votre pr\u00e9ambule la langue fran\u00e7aise", "start": 3626.599, "duration": 4.681}, {"text": "est un bien commun pr\u00e9cieux qu'il nous", "start": 3629.44, "duration": 4.639}, {"text": "faut prot\u00e9ger et d\u00e9velopper elle r\u00e9unit", "start": 3631.28, "duration": 6.6}, {"text": "321 millions de de francophones et tous", "start": 3634.079, "duration": 6.96}, {"text": "les coll\u00e8gues l'ont bien \u00e9galement", "start": 3637.88, "duration": 6.12}, {"text": "montr\u00e9 le 19e Sommet de la Francophonie", "start": 3641.039, "duration": 5.201}, {"text": "constituera un rendez-vous politique et", "start": 3644.0, "duration": 5.039}, {"text": "diplomatique de grande ampleur aussi", "start": 3646.24, "duration": 6.0}, {"text": "bien pour la cr\u00e9ativit\u00e9 l'innovation", "start": 3649.039, "duration": 5.201}, {"text": "l'entrepreneuriat dans la diversit\u00e9 de", "start": 3652.24, "duration": 3.76}, {"text": "cet espace francophone et qui seront", "start": 3654.24, "duration": 4.119}, {"text": "plac\u00e9 vous le savez au c\u0153ur de de cet", "start": 3656.0, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement alors moi je je pense qu'une", "start": 3658.359, "duration": 5.641}, {"text": "piste de r\u00e9flexion essentielle", "start": 3661.52, "duration": 4.079}, {"text": "semblerait porter sur le d\u00e9veloppement", "start": 3664.0, "duration": 3.28}, {"text": "de la langue fran\u00e7aise sur", "start": 3665.599, "duration": 3.76}, {"text": "Internet bien que le fran\u00e7ais reste en", "start": 3667.28, "duration": 5.039}, {"text": "4e position sur Internet son avance sur", "start": 3669.359, "duration": 4.281}, {"text": "les langues suivantes c'est", "start": 3672.319, "duration": 4.361}, {"text": "consid\u00e9rablement r\u00e9duit par \u00e0 mon sens", "start": 3673.64, "duration": 4.04}, {"text": "deux", "start": 3676.68, "duration": 3.359}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes le premier c'est le taux de", "start": 3677.68, "duration": 4.84}, {"text": "connexion \u00e0 l'Internet des francophones", "start": 3680.039, "duration": 4.361}, {"text": "des pays industrialis\u00e9s qui sont proches", "start": 3682.52, "duration": 4.319}, {"text": "de la saturation laissant finalement une", "start": 3684.4, "duration": 5.28}, {"text": "faible marge d'augmentation et puis par", "start": 3686.839, "duration": 6.081}, {"text": "ailleurs il est vous le savez aussi hein", "start": 3689.68, "duration": 5.32}, {"text": "c'est la fracture num\u00e9rique des pays", "start": 3692.92, "duration": 4.32}, {"text": "francophones africains qui est tr\u00e8s", "start": 3695.0, "duration": 5.039}, {"text": "lente \u00e0 r\u00e9sorber alors je profite de", "start": 3697.24, "duration": 4.799}, {"text": "cette audition pour vous interroger", "start": 3700.039, "duration": 4.601}, {"text": "madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale sur les", "start": 3702.039, "duration": 4.8}, {"text": "leviers d'action envisageaes pour", "start": 3704.64, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9velopper l'utilisation du fran\u00e7ais sur", "start": 3706.839, "duration": 4.921}, {"text": "Internet et les pistes de r\u00e9flexion en", "start": 3709.0, "duration": 5.319}, {"text": "cours ainsi que les futurs chantiers", "start": 3711.76, "duration": 4.839}, {"text": "auxquels le la francophonie devra se", "start": 3714.319, "duration": 4.921}, {"text": "confronter tant dans l'entrepreneuriat", "start": 3716.599, "duration": 4.321}, {"text": "que dans les autres secteurs pour faire", "start": 3719.24, "duration": 4.4}, {"text": "rayonner la langue fran\u00e7aise merci merci", "start": 3720.92, "duration": 4.679}, {"text": "beaucoup madame la secr\u00e9taire", "start": 3723.64, "duration": 4.8}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale merci beaucoup encore une fois", "start": 3725.599, "duration": 6.72}, {"text": "merci monsieur le d\u00e9put\u00e9 euh la question", "start": 3728.44, "duration": 5.599}, {"text": "que vous posez c'est une question qu'on", "start": 3732.319, "duration": 4.361}, {"text": "se pose aussi \u00e0 l'OIF lors du prochain", "start": 3734.039, "duration": 7.04}, {"text": "sommet euh nous allons discuter donc de", "start": 3736.68, "duration": 7.24}, {"text": "cette disponibilisation des", "start": 3741.079, "duration": 7.0}, {"text": "contenus francophones euh il y a le il y", "start": 3743.92, "duration": 6.28}, {"text": "a la question de la fracture num\u00e9rique", "start": 3748.079, "duration": 6.161}, {"text": "qui euh clairement est un facteur", "start": 3750.2, "duration": 7.32}, {"text": "important euh par rapport \u00e0 \u00e0 l'Internet", "start": 3754.24, "duration": 5.799}, {"text": "il y a ce taux de connexion", "start": 3757.52, "duration": 5.16}, {"text": "effectivement entre l'Am\u00e9rique du Nord", "start": 3760.039, "duration": 5.721}, {"text": "et la Chine il n'y a pas beaucoup de de", "start": 3762.68, "duration": 5.919}, {"text": "marge pour le reste du monde mais il y a", "start": 3765.76, "duration": 6.4}, {"text": "aussi le co\u00fbt donc l'acc\u00e8s \u00e0 Internet", "start": 3768.599, "duration": 6.24}, {"text": "par beaucoup de jeunes notamment sur le", "start": 3772.16, "duration": 7.08}, {"text": "continent africain donc euh nous l'if de", "start": 3774.839, "duration": 6.52}, {"text": "temps en temps avec certains de nos", "start": 3779.24, "duration": 4.559}, {"text": "\u00c9tats-membres euh", "start": 3781.359, "duration": 5.76}, {"text": "sollicitons les dirigeants des grandes", "start": 3783.799, "duration": 7.401}, {"text": "plateformes euh et pour les sensibiliser", "start": 3787.119, "duration": 7.0}, {"text": "sur l'importance le nombre important de", "start": 3791.2, "duration": 7.839}, {"text": "francophones qui sont en r\u00e9alit\u00e9 une une", "start": 3794.119, "duration": 7.761}, {"text": "partie de des utilisateurs qui n'est pas", "start": 3799.039, "duration": 5.361}, {"text": "n\u00e9cessairement prise en compte euh c'est", "start": 3801.88, "duration": 5.159}, {"text": "pour cela d'ailleurs que euh la France", "start": 3804.4, "duration": 6.84}, {"text": "pay du sommet a voulu euh engager cette", "start": 3807.039, "duration": 7.04}, {"text": "discussion d\u00e8s le d\u00e9but de de du sommet", "start": 3811.24, "duration": 7.079}, {"text": "le 4 le 4 octobre en m\u00eame temps euh \u00e0", "start": 3814.079, "duration": 9.161}, {"text": "travers notamment une euh plateforme de", "start": 3818.319, "duration": 8.401}, {"text": "ministre euh francophon charg\u00e9 de de la", "start": 3823.24, "duration": 6.52}, {"text": "des technologies de l'information euh", "start": 3826.72, "duration": 5.24}, {"text": "cette mobilisation pour la r\u00e9duction de", "start": 3829.76, "duration": 6.079}, {"text": "la fracture num\u00e9rique et et surtout et C", "start": 3831.96, "duration": 7.359}, {"text": "c'est aussi un un un en frein \u00e0 \u00e0 la", "start": 3835.839, "duration": 5.96}, {"text": "pr\u00e9sence de contenu francophone et \u00e0 la", "start": 3839.319, "duration": 6.401}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9sence de la langue fran\u00e7aise euh", "start": 3841.799, "duration": 7.841}, {"text": "aussi de de de cr\u00e9er euh des contenus", "start": 3845.72, "duration": 6.28}, {"text": "qui sont parce que sans assez de contenu", "start": 3849.64, "duration": 5.919}, {"text": "on n'arrive pas \u00e0 \u00eatre euh disponibilis\u00e9", "start": 3852.0, "duration": 6.599}, {"text": "euh ou maximis\u00e9 sur sur l'Internet donc", "start": 3855.559, "duration": 5.961}, {"text": "un travail dans lequel on est engag\u00e9", "start": 3858.599, "duration": 5.76}, {"text": "avec d'autres acteurs mais qui qui sera", "start": 3861.52, "duration": 4.64}, {"text": "et qui dans les en tout en tout cas dans", "start": 3864.359, "duration": 3.641}, {"text": "les prochaines ann\u00e9es la d\u00e9couvrabilit\u00e9", "start": 3866.16, "duration": 5.639}, {"text": "des contenus francophones \u00e9tant un des", "start": 3868.0, "duration": 5.24}, {"text": "programmes prioritaires de notre", "start": 3871.799, "duration": 3.28}, {"text": "organisation nous allons essayer de", "start": 3873.24, "duration": 3.52}, {"text": "profiter de la technologie pour faire", "start": 3875.079, "duration": 3.881}, {"text": "avancer la pr\u00e9sence de la langue", "start": 3876.76, "duration": 4.68}, {"text": "fran\u00e7aise merci beaucoup Estelle", "start": 3878.96, "duration": 4.0}, {"text": "yousoufa pour le groupe", "start": 3881.44, "duration": 4.32}, {"text": "Lyot merci monsieur le pr\u00e9sident madame", "start": 3882.96, "duration": 4.44}, {"text": "la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale c'est un plaisir", "start": 3885.76, "duration": 4.4}, {"text": "de vous revoir ici en ces circonstances", "start": 3887.4, "duration": 4.32}, {"text": "l'Organisation internationale de la", "start": 3890.16, "duration": 3.159}, {"text": "Francophonie compte parmi ces missions", "start": 3891.72, "duration": 4.04}, {"text": "celle de lutter contre la d\u00e9sinformation", "start": 3893.319, "duration": 4.361}, {"text": "vous n'ignorez certainement pas le", "start": 3895.76, "duration": 3.72}, {"text": "conflit territorial qui oppose la France", "start": 3897.68, "duration": 3.96}, {"text": "et les Comores au sujet du d\u00e9partement", "start": 3899.48, "duration": 4.76}, {"text": "de Mayotte que je repr\u00e9sente ici le", "start": 3901.64, "duration": 4.88}, {"text": "Randa n'est pas tr\u00e8s loin euh en Afrique", "start": 3904.24, "duration": 5.079}, {"text": "de l'Ouest du canal du Mozambique malgr\u00e9", "start": 3906.52, "duration": 4.799}, {"text": "le vote souverain des maoraaises et des", "start": 3909.319, "duration": 4.72}, {"text": "Maoris contre l'ind\u00e9pendance en 1976 les", "start": 3911.319, "duration": 4.161}, {"text": "Comor r\u00e9pandent depuis plusieurs", "start": 3914.039, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9cennies un discours mensonger une", "start": 3915.48, "duration": 4.76}, {"text": "propagande haineuse et violente avec", "start": 3918.24, "duration": 4.76}, {"text": "l'aide maintenant de la Russie et de", "start": 3920.24, "duration": 4.799}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan nous avons ainsi vu le", "start": 3923.0, "duration": 4.92}, {"text": "groupe de coup se r\u00e9unir les 2 et 3", "start": 3925.039, "duration": 4.961}, {"text": "septembre dernier pour mettre en sc\u00e8ne", "start": 3927.92, "duration": 3.48}, {"text": "et diffuser une conf\u00e9rence de", "start": 3930.0, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9sinformation sur Mayotte avec une", "start": 3931.4, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9\u00e9criture de l'histoire qui ni le choix", "start": 3934.039, "duration": 3.601}, {"text": "des maahoraises et des Maoris de rester", "start": 3936.0, "duration": 4.079}, {"text": "fran\u00e7ais qui met en accusation la France", "start": 3937.64, "duration": 4.36}, {"text": "et alimente les r\u00e9seaux sociaux pour", "start": 3940.079, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9stabiliser notre territoire le", "start": 3942.0, "duration": 4.839}, {"text": "r\u00e9visionnisme comorien est une violence", "start": 3944.72, "duration": 4.319}, {"text": "pour nous Maora il ni le combat de nos", "start": 3946.839, "duration": 4.081}, {"text": "anciens et vise \u00e0 prendre le contr\u00f4le de", "start": 3949.039, "duration": 4.04}, {"text": "notre \u00eele il est lourd de cons\u00e9quence", "start": 3950.92, "duration": 4.08}, {"text": "sur le terrain parce que si les", "start": 3953.079, "duration": 3.921}, {"text": "fantasmes de moronie et les", "start": 3955.0, "duration": 3.88}, {"text": "gesticulations de pseudos intellectuels", "start": 3957.0, "duration": 3.72}, {"text": "Comoriens en mal de publicit\u00e9 restent", "start": 3958.88, "duration": 4.08}, {"text": "path\u00e9tiquement risiblebles tant ils sont", "start": 3960.72, "duration": 4.839}, {"text": "sans aucun fondement ils ont un tr\u00e8s", "start": 3962.96, "duration": 5.0}, {"text": "large \u00e9cho sur facebook WhatsApp TikTok", "start": 3965.559, "duration": 4.601}, {"text": "et Twitter les r\u00e9seaux sociaux", "start": 3967.96, "duration": 3.879}, {"text": "permettent \u00e0 la d\u00e9sinformation de", "start": 3970.16, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9passer les fronti\u00e8res et de justifier", "start": 3971.839, "duration": 3.76}, {"text": "l'instrumentalisation des flux", "start": 3974.119, "duration": 3.44}, {"text": "migratoires \u00e0 Mayotte de nourrir un", "start": 3975.599, "duration": 4.24}, {"text": "discours antifran\u00e7ais madame la", "start": 3977.559, "duration": 4.121}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale que fait l'OIF", "start": 3979.839, "duration": 4.24}, {"text": "contre la d\u00e9sinformation que fait l'OIF", "start": 3981.68, "duration": 4.04}, {"text": "contre le discours antiran\u00e7ais qui se", "start": 3984.079, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9pond je vous remercie merci beaucoup", "start": 3985.72, "duration": 4.0}, {"text": "madame la secr\u00e9taire", "start": 3988.2, "duration": 4.96}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale merci beaucoup euh madame la", "start": 3989.72, "duration": 5.639}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 j'ai peur de vous d\u00e9cevoir mais", "start": 3993.16, "duration": 6.76}, {"text": "ce conflit euh n'a pas vraiment euh \u00e9t\u00e9", "start": 3995.359, "duration": 5.801}, {"text": "abord\u00e9 \u00e0", "start": 3999.92, "duration": 4.639}, {"text": "l'OIF euh en partie parce que", "start": 4001.16, "duration": 6.919}, {"text": "euh les les sujets qui sont abord\u00e9s qui", "start": 4004.559, "duration": 5.48}, {"text": "sont \u00e9tudi\u00e9s et sur lesquels le if", "start": 4008.079, "duration": 3.96}, {"text": "s'engage nous sont soumis par les", "start": 4010.039, "duration": 4.921}, {"text": "\u00c9tats-membres et et donc les Comores", "start": 4012.039, "duration": 5.681}, {"text": "sont sont euh", "start": 4014.96, "duration": 7.319}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'if euh jamais ce sujet", "start": 4017.72, "duration": 7.92}, {"text": "n'a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 la France ne l'a jamais", "start": 4022.279, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 non plus mais effectivement nous", "start": 4025.64, "duration": 5.88}, {"text": "suivons surtout ces derniers mois euh ce", "start": 4027.48, "duration": 7.319}, {"text": "conflit qui euh euh comme d'autres", "start": 4031.52, "duration": 6.16}, {"text": "conflits par ailleurs \u00e0 travers l'espace", "start": 4034.799, "duration": 6.52}, {"text": "francophone sont sujet \u00e0 \u00e0 la", "start": 4037.68, "duration": 5.96}, {"text": "manipulation de l'information il faut", "start": 4041.319, "duration": 5.24}, {"text": "donc euh bien comprendre ce qui se passe", "start": 4043.64, "duration": 5.88}, {"text": "pour ne pas \u00eatre pris dans le maillage", "start": 4046.559, "duration": 6.201}, {"text": "de la d\u00e9sinformation mais", "start": 4049.52, "duration": 6.48}, {"text": "votre intervention nous r\u00e9veille \u00e0 cette", "start": 4052.76, "duration": 6.24}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 je suis avec notre directeur de", "start": 4056.0, "duration": 6.68}, {"text": "de la Francophonie politique qui traite", "start": 4059.0, "duration": 6.88}, {"text": "de de ce qui porte le sujet de la", "start": 4062.68, "duration": 5.399}, {"text": "d\u00e9sinformation nous allons nous y", "start": 4065.88, "duration": 3.76}, {"text": "pencher", "start": 4068.079, "duration": 3.921}, {"text": "merci pour le groupe rassemblement", "start": 4069.64, "duration": 4.8}, {"text": "national Marc de", "start": 4072.0, "duration": 4.64}, {"text": "Floriant merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4074.44, "duration": 3.96}, {"text": "d'abord vous dire que sur un sujet aussi", "start": 4076.64, "duration": 3.36}, {"text": "important que la francophonie comme sur", "start": 4078.4, "duration": 3.0}, {"text": "tous les autres d'ailleurs nous aurions", "start": 4080.0, "duration": 3.0}, {"text": "souhait\u00e9 que les groupes puissent", "start": 4081.4, "duration": 2.919}, {"text": "s'exprimer dans l'ordre d\u00e9cid\u00e9", "start": 4083.0, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9mocratiquement par les \u00e9lecteurs en", "start": 4084.319, "duration": 3.881}, {"text": "juillet dernier comme vous l'aviez", "start": 4086.4, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9fendu lors de la pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 4088.2, "duration": 3.879}, {"text": "l\u00e9gislature ceci \u00e9tant dit madame la", "start": 4089.799, "duration": 5.32}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale merci d'\u00eatre parmi", "start": 4092.079, "duration": 5.441}, {"text": "nous l'organisation que vous conduisez", "start": 4095.119, "duration": 4.56}, {"text": "est un atout majeur pour nos pays dont", "start": 4097.52, "duration": 4.44}, {"text": "le potentiel de d\u00e9veloppement reste", "start": 4099.679, "duration": 5.0}, {"text": "immense ce lien qui nous unit nous les", "start": 4101.96, "duration": 5.839}, {"text": "320000 de francophone nous permet de", "start": 4104.679, "duration": 5.52}, {"text": "tenir une place envi\u00e9e sur la sc\u00e8ne", "start": 4107.799, "duration": 4.4}, {"text": "internationale gr\u00e2ce \u00e0 notre langue", "start": 4110.199, "duration": 3.921}, {"text": "partag\u00e9e et au patrimoine culturel et", "start": 4112.199, "duration": 4.321}, {"text": "litt\u00e9raire qui lui est attach\u00e9 c'est", "start": 4114.12, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9galement un levier pour favoriser notre", "start": 4116.52, "duration": 4.08}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 commune en renfor\u00e7ant les", "start": 4118.239, "duration": 5.12}, {"text": "liens entre nos pour l'instant 88 \u00e9tats-", "start": 4120.6, "duration": 5.4}, {"text": "membres bient\u00f4t", "start": 4123.359, "duration": 4.88}, {"text": "davantage en particulier les pays", "start": 4126.0, "duration": 4.0}, {"text": "africains francophones sont parmi ceux", "start": 4128.239, "duration": 3.48}, {"text": "avec qui nous devons travailler pour", "start": 4130.0, "duration": 3.48}, {"text": "enrayer l'implantation d'int\u00e9r\u00eats", "start": 4131.719, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9trangers parfois vorace en effet", "start": 4133.48, "duration": 4.12}, {"text": "l'expansion linguistique \u00e9conomique", "start": 4136.0, "duration": 3.48}, {"text": "voire militaire de ces r\u00e9seaux", "start": 4137.6, "duration": 3.759}, {"text": "repr\u00e9sente un risque de d\u00e9s\u00e9quilibre", "start": 4139.48, "duration": 4.359}, {"text": "av\u00e9r\u00e9 sur un continent sur lequel nous", "start": 4141.359, "duration": 3.92}, {"text": "nous sommes ensemble impliqu\u00e9s pour la", "start": 4143.839, "duration": 2.761}, {"text": "paix et le d\u00e9veloppement depuis des", "start": 4145.279, "duration": 4.601}, {"text": "ann\u00e9es jusqu'au sans verser en commun", "start": 4146.6, "duration": 4.84}, {"text": "l'attaque terroriste men\u00e9e il y a", "start": 4149.88, "duration": 2.799}, {"text": "quelques heures contre les gendarmes", "start": 4151.44, "duration": 2.719}, {"text": "maliens nous rappellent que la guerre y", "start": 4152.679, "duration": 3.401}, {"text": "est une r\u00e9alit\u00e9 quotidienne pour un", "start": 4154.159, "duration": 4.361}, {"text": "nombre trop important de ses", "start": 4156.08, "duration": 4.36}, {"text": "habitants ainsi les changements de", "start": 4158.52, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9gime de r\u00e9gime survenus au Sahel ces", "start": 4160.44, "duration": 4.2}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es y ont affaibli notre", "start": 4162.679, "duration": 3.361}, {"text": "action commune", "start": 4164.64, "duration": 2.88}, {"text": "les relations diplomatiques avec les", "start": 4166.04, "duration": 2.84}, {"text": "nouveaux dirigeants en responsabilit\u00e9", "start": 4167.52, "duration": 4.36}, {"text": "ils sont pour le moins d\u00e9licates or le", "start": 4168.88, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9seau que repr\u00e9sente la francophonie", "start": 4171.88, "duration": 4.0}, {"text": "peut aider \u00e0 palier ces moments durant", "start": 4173.96, "duration": 4.359}, {"text": "lesquels le dialogue est difficile voire", "start": 4175.88, "duration": 5.479}, {"text": "rompu soit formellement \u00e0 travers les", "start": 4178.319, "duration": 5.801}, {"text": "institution de l'OIF soit de mani\u00e8re et", "start": 4181.359, "duration": 4.201}, {"text": "vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure de", "start": 4184.12, "duration": 3.52}, {"text": "mani\u00e8re plus informelle qui se peut se", "start": 4185.56, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9v\u00e9ler terriblement", "start": 4187.64, "duration": 4.559}, {"text": "efficace ainsi madame la secr\u00e9taire", "start": 4189.88, "duration": 4.12}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale nous saluons et nous soutenons", "start": 4192.199, "duration": 4.561}, {"text": "votre action qui permet de maintenir les", "start": 4194.0, "duration": 3.8}, {"text": "liens qui unissent les nations", "start": 4196.76, "duration": 2.88}, {"text": "francophones le temps que les relations", "start": 4197.8, "duration": 3.56}, {"text": "entre les gouvernements soient r\u00e9tablies", "start": 4199.64, "duration": 2.96}, {"text": "et que les canaux diplomatiques", "start": 4201.36, "duration": 3.44}, {"text": "conventionnels puissent \u00eatre rouvert", "start": 4202.6, "duration": 4.119}, {"text": "nous vous souhaitons un plein et entier", "start": 4204.8, "duration": 3.32}, {"text": "succ\u00e8s lors du prochain Sommet de la", "start": 4206.719, "duration": 3.881}, {"text": "Francophonie qui se tiendra dans notre", "start": 4208.12, "duration": 4.24}, {"text": "belle ville de Viller c\u00f4ray je vous", "start": 4210.6, "duration": 3.96}, {"text": "remercie merci beaucoup madame la", "start": 4212.36, "duration": 3.4}, {"text": "secr\u00e9taire", "start": 4214.56, "duration": 4.28}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4215.76, "duration": 6.32}, {"text": "Monsieur le D\u00e9put\u00e9 merci beaucoup", "start": 4218.84, "duration": 6.72}, {"text": "je je je voulais juste faire en", "start": 4222.08, "duration": 7.4}, {"text": "commentaire par rapport \u00e0 \u00e0 ces pays qui", "start": 4225.56, "duration": 6.119}, {"text": "qui ont des difficult\u00e9s avec la France", "start": 4229.48, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui nous en tant qu'organisation", "start": 4231.679, "duration": 6.201}, {"text": "commune \u00e0 ces pays de la zone sah\u00e9lienne", "start": 4233.76, "duration": 7.919}, {"text": "et et la France euh il est dans notre", "start": 4237.88, "duration": 7.319}, {"text": "int\u00e9r\u00eat d'avoir des relations apais\u00e9es", "start": 4241.679, "duration": 7.161}, {"text": "euh nous avons suivi depuis euh quelques", "start": 4245.199, "duration": 6.0}, {"text": "ann\u00e9es une certaine r\u00e9volte surtout qui", "start": 4248.84, "duration": 5.359}, {"text": "vient de la jeunesse euh francophone de", "start": 4251.199, "duration": 7.801}, {"text": "ces pays l\u00e0 et et par la suite la la", "start": 4254.199, "duration": 7.0}, {"text": "manipulation et la et la", "start": 4259.0, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9sinformation pour avoir bien connu ces", "start": 4261.199, "duration": 6.721}, {"text": "pays-l\u00e0 et travailler au niveau de de", "start": 4265.08, "duration": 5.04}, {"text": "l'Union africaine pendant plusieurs", "start": 4267.92, "duration": 5.759}, {"text": "ann\u00e9es euh je dois dire", "start": 4270.12, "duration": 7.559}, {"text": "que la sortie ou une partie de de la", "start": 4273.679, "duration": 6.401}, {"text": "solution ou de l'apaisement des", "start": 4277.679, "duration": 4.721}, {"text": "relations entre ces pays et la France", "start": 4280.08, "duration": 6.04}, {"text": "passe surtout par le renfor ement de la", "start": 4282.4, "duration": 8.72}, {"text": "gouvernance nationale euh les pays", "start": 4286.12, "duration": 8.44}, {"text": "pr\u00e9dateurs qu'on retrouve dans dans dans", "start": 4291.12, "duration": 6.119}, {"text": "les la zone sah\u00e9lienne et dans d'autres", "start": 4294.56, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9gions telles que le Mozambique en", "start": 4297.239, "duration": 6.361}, {"text": "Afrique australe sont surtout d\u00fb \u00e0 des", "start": 4299.8, "duration": 7.96}, {"text": "faiblesses au niveau des \u00c9tats \u00e0 une", "start": 4303.6, "duration": 6.44}, {"text": "certaine r\u00e9volte surtout de la jeunesse", "start": 4307.76, "duration": 6.04}, {"text": "par rapport \u00e0 leurs dirigeants et cela", "start": 4310.04, "duration": 8.28}, {"text": "conduit \u00e0 \u00e0 une certaine r\u00e9volte contre", "start": 4313.8, "duration": 8.399}, {"text": "la France qui est jug\u00e9e comme un pays", "start": 4318.32, "duration": 5.68}, {"text": "qui soutient les dirigeants justement", "start": 4322.199, "duration": 4.04}, {"text": "qui sont contest\u00e9s et donc je pense que", "start": 4324.0, "duration": 5.679}, {"text": "euh pour aller euh vers un apaisement il", "start": 4326.239, "duration": 5.321}, {"text": "faut surtout travailler sur cette aspect", "start": 4329.679, "duration": 4.04}, {"text": "l\u00e0 euh c'est des questions que nous", "start": 4331.56, "duration": 4.599}, {"text": "suivons de pr\u00e8s parce que de temps en", "start": 4333.719, "duration": 5.48}, {"text": "temps les pays qui qui bouent la France", "start": 4336.159, "duration": 5.761}, {"text": "nous disent que ils vont abolir la", "start": 4339.199, "duration": 5.0}, {"text": "langue fran\u00e7aise ce n'est pas facile", "start": 4341.92, "duration": 4.319}, {"text": "parce que c'est des pays qui ont investi", "start": 4344.199, "duration": 4.44}, {"text": "dans la langue fran\u00e7aise depuis depuis", "start": 4346.239, "duration": 4.641}, {"text": "les ann\u00e9es des ind\u00e9pendances qui n'ont", "start": 4348.639, "duration": 3.681}, {"text": "pas d'autres langues", "start": 4350.88, "duration": 3.799}, {"text": "internationales mais \u00e9videmment dans la", "start": 4352.32, "duration": 5.16}, {"text": "recherche des solutions politiques nous", "start": 4354.679, "duration": 6.681}, {"text": "faisons tout pour que euh cette fracture", "start": 4357.48, "duration": 6.48}, {"text": "et cette m\u00e9sentente n'aille pas plus", "start": 4361.36, "duration": 4.4}, {"text": "loin et comme vous le dites nous", "start": 4363.96, "duration": 5.199}, {"text": "travaillons aussi avec les \u00c9tats de la", "start": 4365.76, "duration": 5.879}, {"text": "r\u00e9gion qui qui nous aide de temps en", "start": 4369.159, "duration": 4.801}, {"text": "temps \u00e0 passer des messages pour la", "start": 4371.639, "duration": 5.921}, {"text": "r\u00e9gion euh du sa\u00eb notamment c'est une", "start": 4373.96, "duration": 5.92}, {"text": "discussion que j'ai engag\u00e9 avec le", "start": 4377.56, "duration": 4.56}, {"text": "nouveau pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais qui sera", "start": 4379.88, "duration": 4.0}, {"text": "aussi pr\u00e9sent au", "start": 4382.12, "duration": 5.0}, {"text": "sommet merci madame la secr\u00e9taire", "start": 4383.88, "duration": 5.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale nous allons passer aux", "start": 4387.12, "duration": 3.68}, {"text": "expressions des orateurs \u00e0 titre", "start": 4388.92, "duration": 4.48}, {"text": "individuel je rappelle une minute pour", "start": 4390.8, "duration": 4.32}, {"text": "la question et si possible une minute", "start": 4393.4, "duration": 5.36}, {"text": "pour la r\u00e9ponse en commen\u00e7ant par Alexis", "start": 4395.12, "duration": 6.24}, {"text": "joli suivi de Liliana Tangui qui se", "start": 4398.76, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9pare merci monsieur le pr\u00e9sident", "start": 4401.36, "duration": 4.44}, {"text": "madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale alors la", "start": 4403.84, "duration": 3.76}, {"text": "transition num\u00e9rique repr\u00e9sente un enjeu", "start": 4405.8, "duration": 3.48}, {"text": "majeur pour les pays francophones tant", "start": 4407.6, "duration": 3.84}, {"text": "sur le plan \u00e9conomique que culturel en", "start": 4409.28, "duration": 3.879}, {"text": "effet il est crucial de positionner le", "start": 4411.44, "duration": 3.56}, {"text": "fran\u00e7ais comme une langue du futur dans", "start": 4413.159, "duration": 3.601}, {"text": "les secteurs cl\u00e9s du num\u00e9rique de", "start": 4415.0, "duration": 4.28}, {"text": "l'intelligence artificielle et de", "start": 4416.76, "duration": 4.64}, {"text": "l'entrepreneuriat la francophonie doit", "start": 4419.28, "duration": 4.2}, {"text": "\u00eatre un acteur cl\u00e9 de ces d\u00e9fis et dans", "start": 4421.4, "duration": 4.6}, {"text": "cette perspective comment est-ce que", "start": 4423.48, "duration": 3.759}, {"text": "l'Organisation internationale de la", "start": 4426.0, "duration": 3.28}, {"text": "Francophonie envisage-t-elle de soutenir", "start": 4427.239, "duration": 3.601}, {"text": "la cr\u00e9ation et la diffusion de contenu", "start": 4429.28, "duration": 3.48}, {"text": "num\u00e9rique en fran\u00e7ais pour encourager", "start": 4430.84, "duration": 4.28}, {"text": "donc l'utilisation de notre langue dans", "start": 4432.76, "duration": 4.6}, {"text": "les technologies \u00e9mergentees et quels", "start": 4435.12, "duration": 4.32}, {"text": "plans d'action ont \u00e9t\u00e9 mis en place pour", "start": 4437.36, "duration": 5.2}, {"text": "garantir que le fran\u00e7ais reste euh une", "start": 4439.44, "duration": 4.719}, {"text": "langue d'innovation en particulier pour", "start": 4442.56, "duration": 3.96}, {"text": "les jeunes g\u00e9n\u00e9rations qui seront donc", "start": 4444.159, "duration": 3.641}, {"text": "les moteurs de cette transformation", "start": 4446.52, "duration": 2.76}, {"text": "digitale et puis vous avez \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0", "start": 4447.8, "duration": 3.68}, {"text": "l'heure le pacte num\u00e9rique alors que", "start": 4449.28, "duration": 3.6}, {"text": "vous pourrez nous en dire un petit peu", "start": 4451.48, "duration": 2.96}, {"text": "plus s'il vous pla\u00eet merci merci", "start": 4452.88, "duration": 4.279}, {"text": "beaucoup madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale", "start": 4454.44, "duration": 6.08}, {"text": "alors merci beaucoup monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 4457.159, "duration": 6.841}, {"text": "effectivement euh nous avons voulu euh", "start": 4460.52, "duration": 5.52}, {"text": "moi en tout cas \u00e0 mon arriv\u00e9e \u00e0 la t\u00eate", "start": 4464.0, "duration": 4.12}, {"text": "de l'OIF j'avais d\u00e9j\u00e0 compris que le", "start": 4466.04, "duration": 4.24}, {"text": "num\u00e9rique \u00e9tait incontournable et nous", "start": 4468.12, "duration": 6.0}, {"text": "avons commenc\u00e9 par euh euh les textes", "start": 4470.28, "duration": 6.439}, {"text": "qui qui les de strat\u00e9gies pour notre", "start": 4474.12, "duration": 4.28}, {"text": "organisation une nouvelle strat\u00e9gie", "start": 4476.719, "duration": 5.081}, {"text": "num\u00e9rique a \u00e9t\u00e9 euh adopt\u00e9e euh par par", "start": 4478.4, "duration": 5.279}, {"text": "les ministres charg\u00e9s de de la", "start": 4481.8, "duration": 3.76}, {"text": "Francophonie pour nous donner un cadre", "start": 4483.679, "duration": 6.721}, {"text": "de discussion euh au-del\u00e0 des des de nos", "start": 4485.56, "duration": 6.8}, {"text": "interactions \u00e0 travers les ministres", "start": 4490.4, "duration": 3.96}, {"text": "charg\u00e9s du num\u00e9rique dans dans plusieurs", "start": 4492.36, "duration": 4.44}, {"text": "de nos pays qui ont un r\u00e9seau euh qui", "start": 4494.36, "duration": 5.08}, {"text": "existe depuis 2018 nous nous sommes", "start": 4496.8, "duration": 5.08}, {"text": "impliqu\u00e9s avec nos \u00e9tats et \u00e0 travers", "start": 4499.44, "duration": 5.52}, {"text": "nos \u00e9tats donc au niveau de de ce code", "start": 4501.88, "duration": 6.88}, {"text": "euh num\u00e9rique mondial qui euh n'avait", "start": 4504.96, "duration": 6.199}, {"text": "pas prise en compte le fait que plus de", "start": 4508.76, "duration": 4.919}, {"text": "320 millions de locuteurs ne comprennent", "start": 4511.159, "duration": 4.08}, {"text": "pas la langue anglaise donc n'aurit pas", "start": 4513.679, "duration": 5.321}, {"text": "eu acc\u00e8s \u00e0 ce code et nous avons euh euh", "start": 4515.239, "duration": 5.44}, {"text": "proposer au Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des", "start": 4519.0, "duration": 3.239}, {"text": "Nations unies de d'en faire la", "start": 4520.679, "duration": 3.601}, {"text": "traduction mais aussi de piloter \u00e0", "start": 4522.239, "duration": 4.201}, {"text": "travers notre not re bureau \u00e0 New York", "start": 4524.28, "duration": 4.76}, {"text": "la contribution de de chaque \u00c9tat membre", "start": 4526.44, "duration": 5.64}, {"text": "de notre organisation et nous esp\u00e9rons", "start": 4529.04, "duration": 5.36}, {"text": "que ce code va voir le jour il y a", "start": 4532.08, "duration": 4.4}, {"text": "quelques difficult\u00e9s comme il y en a", "start": 4534.4, "duration": 4.0}, {"text": "souvent au niveau de du Conseil de", "start": 4536.48, "duration": 4.08}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des nations- unies pour des", "start": 4538.4, "duration": 4.12}, {"text": "raisons qui ont tr\u00e8s peu \u00e0 voir avec le", "start": 4540.56, "duration": 4.8}, {"text": "num\u00e9rique mais donc c'est un c'est un", "start": 4542.52, "duration": 5.6}, {"text": "sujet que nous ne l\u00e2chons pas et que en", "start": 4545.36, "duration": 4.64}, {"text": "m\u00eame temps avec nos \u00e9tats et des", "start": 4548.12, "duration": 5.0}, {"text": "organisations euh multilat\u00e9rales", "start": 4550.0, "duration": 5.88}, {"text": "notamment \u00e0 travers New York et ve nous", "start": 4553.12, "duration": 5.48}, {"text": "suivons de pr\u00e8s merci beaucoup Liliana", "start": 4555.88, "duration": 4.759}, {"text": "Tangui puis Sabrina", "start": 4558.6, "duration": 5.119}, {"text": "sbahi merci monsieur le pr\u00e9sident madame", "start": 4560.639, "duration": 5.04}, {"text": "la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale je souhaitais", "start": 4563.719, "duration": 4.201}, {"text": "vous interroger sur la strat\u00e9gie de", "start": 4565.679, "duration": 5.361}, {"text": "l'OIF vis-\u00e0-vis de l'Europe du Sud-Est", "start": 4567.92, "duration": 5.4}, {"text": "o\u00f9 il existe un centre r\u00e9gional", "start": 4571.04, "duration": 4.28}, {"text": "francophone pour l'Europe centrale et", "start": 4573.32, "duration": 4.52}, {"text": "orientale alors bien que la pratique de", "start": 4575.32, "duration": 3.48}, {"text": "la langue", "start": 4577.84, "duration": 3.68}, {"text": "fran\u00e7aise est recul\u00e9 dans les Balcans", "start": 4578.8, "duration": 5.12}, {"text": "occidentaux je voudrais souligner ici", "start": 4581.52, "duration": 4.639}, {"text": "queil existe une longue tradition", "start": 4583.92, "duration": 4.56}, {"text": "francophone et francophile notamment en", "start": 4586.159, "duration": 5.161}, {"text": "Serbie et en Mac\u00e9doine du Nord euh qui", "start": 4588.48, "duration": 5.759}, {"text": "est n\u00e9 de de lien culturel important \u00e0", "start": 4591.32, "duration": 6.0}, {"text": "travers l'histoire euh en 2019 l'OIF", "start": 4594.239, "duration": 5.041}, {"text": "s'est prononc\u00e9 en faveur d'un", "start": 4597.32, "duration": 3.56}, {"text": "renforcement de la Francophonie dans", "start": 4599.28, "duration": 4.56}, {"text": "cette r\u00e9gion qui se caract\u00e9rise par", "start": 4600.88, "duration": 6.44}, {"text": "ailleurs par une dynamique multilingue", "start": 4603.84, "duration": 5.96}, {"text": "tr\u00e8s r\u00e9pandue donc je voulais savoir que", "start": 4607.32, "duration": 4.919}, {"text": "ce qu'il en \u00e9tait de cette strat\u00e9gie et", "start": 4609.8, "duration": 4.32}, {"text": "euh est-ce que le r\u00f4le de la", "start": 4612.239, "duration": 3.241}, {"text": "Francophonie dans les Balcans", "start": 4614.12, "duration": 3.96}, {"text": "occidentaux sera un sujet aborder\u00e9 lors", "start": 4615.48, "duration": 4.92}, {"text": "de la prochaine euh du prochain sommet", "start": 4618.08, "duration": 4.119}, {"text": "je vous remercie merci beaucoup madame", "start": 4620.4, "duration": 3.16}, {"text": "la secr\u00e9taire", "start": 4622.199, "duration": 3.841}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral merci beaucoup monsieur le", "start": 4623.56, "duration": 6.28}, {"text": "Pr\u00e9sident merci madame la d\u00e9put\u00e9e alors", "start": 4626.04, "duration": 5.639}, {"text": "concernant le sommet la r\u00e9ponse est non", "start": 4629.84, "duration": 6.68}, {"text": "euh le le les la langue fran\u00e7aise dans", "start": 4631.679, "duration": 8.201}, {"text": "la r\u00e9gion des Balcans ne sera pas euh \u00e0", "start": 4636.52, "duration": 5.92}, {"text": "l'ordre du jour du sommet mais notre", "start": 4639.88, "duration": 4.48}, {"text": "int\u00e9r\u00eat pour la langue fran\u00e7aise dans", "start": 4642.44, "duration": 6.48}, {"text": "dans cette r\u00e9gion euh reste nous avons", "start": 4644.36, "duration": 8.879}, {"text": "euh euh par ailleurs commenc\u00e9 des", "start": 4648.92, "duration": 7.36}, {"text": "\u00e9valuations des \u00e9tats euh qu'il soitent", "start": 4653.239, "duration": 5.761}, {"text": "membres \u00e0 part enti\u00e8re ou observateurs", "start": 4656.28, "duration": 4.6}, {"text": "ou des \u00e9tats observateurs qui veulent", "start": 4659.0, "duration": 5.96}, {"text": "passer \u00e0 \u00e0 l'\u00e9tape suivante avec une", "start": 4660.88, "duration": 7.24}, {"text": "\u00e9valuation de nos experts sur la langue", "start": 4664.96, "duration": 5.96}, {"text": "fran\u00e7aise nos repr\u00e9sentants qui couvrent", "start": 4668.12, "duration": 6.88}, {"text": "la r\u00e9gion et euh l'observatoire de de la", "start": 4670.92, "duration": 6.759}, {"text": "langue fran\u00e7aise donc \u00e0 Qu\u00e9bec est notre", "start": 4675.0, "duration": 5.92}, {"text": "euh euh le bureau de la secr\u00e9taire", "start": 4677.679, "duration": 6.801}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale qui a une conseill\u00e8re langue", "start": 4680.92, "duration": 5.719}, {"text": "fran\u00e7aise sans pour autant nous", "start": 4684.48, "duration": 5.4}, {"text": "focaliser sur sur cette r\u00e9gion euh nous", "start": 4686.639, "duration": 6.121}, {"text": "avons commenc\u00e9 en programme d'\u00e9valuation", "start": 4689.88, "duration": 6.12}, {"text": "et de passage \u00e0 l'\u00e9chelle de la langue", "start": 4692.76, "duration": 6.68}, {"text": "fran\u00e7aise dans dans ces r\u00e9gions je sais", "start": 4696.0, "duration": 5.8}, {"text": "notamment que la Serbie a fait partie de", "start": 4699.44, "duration": 5.84}, {"text": "de ces pays-l\u00e0 qui par ailleurs demand \u00e0", "start": 4701.8, "duration": 6.72}, {"text": "passer \u00e0 \u00e0 l'\u00e9tape sup\u00e9rieure et qui est", "start": 4705.28, "duration": 5.6}, {"text": "qui est donc qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9 et qui", "start": 4708.52, "duration": 4.76}, {"text": "recevra le soutien de l'OIF concernant", "start": 4710.88, "duration": 4.4}, {"text": "la langue fran\u00e7aise merci beaucoup", "start": 4713.28, "duration": 4.359}, {"text": "Sabrina sebahi puis St\u00e9phane", "start": 4715.28, "duration": 4.52}, {"text": "rambau merci monsieur le pr\u00e9sident", "start": 4717.639, "duration": 4.401}, {"text": "madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral ma question", "start": 4719.8, "duration": 3.879}, {"text": "concerne le rapport des jeunes en", "start": 4722.04, "duration": 3.159}, {"text": "particulier des quartiers populaires \u00e0", "start": 4723.679, "duration": 3.681}, {"text": "la Francophonie la Francophonie est une", "start": 4725.199, "duration": 3.801}, {"text": "incroyable opportunit\u00e9 d'ouverture sur", "start": 4727.36, "duration": 2.96}, {"text": "le monde et ce sont les jeunes qui", "start": 4729.0, "duration": 3.52}, {"text": "l'incarnent aujourd'hui \u00e0 ce titre le", "start": 4730.32, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9seau international de la jeunesse de", "start": 4732.52, "duration": 4.159}, {"text": "la Francophonie cr\u00e9\u00e9 en octobre 2022 a", "start": 4734.04, "duration": 4.04}, {"text": "constitu\u00e9 une r\u00e9elle avanc\u00e9e pour", "start": 4736.679, "duration": 3.081}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rer les organisations de jeunesse \u00e0", "start": 4738.08, "duration": 3.4}, {"text": "travers le monde ce sont aussi les", "start": 4739.76, "duration": 3.28}, {"text": "jeunes des quartiers populaires qui font", "start": 4741.48, "duration": 3.239}, {"text": "vivre la langue fran\u00e7aise et la", "start": 4743.04, "duration": 3.44}, {"text": "francophonie pourrait leur ouvrir encore", "start": 4744.719, "duration": 3.121}, {"text": "plus de perspective d'\u00e9change", "start": 4746.48, "duration": 4.28}, {"text": "d'ouverture et d'emploi fin 2023 mon", "start": 4747.84, "duration": 4.92}, {"text": "coll\u00e8gue pouria mirchahi a mis en place", "start": 4750.76, "duration": 3.64}, {"text": "un campus francophone en sainte-", "start": 4752.76, "duration": 3.72}, {"text": "saintnis et a sign\u00e9 \u00e0 cette occasion un", "start": 4754.4, "duration": 4.56}, {"text": "pacte linguistique avec l'\u00c9tat ce Pact", "start": 4756.48, "duration": 4.52}, {"text": "encourage notamment les 130 coll\u00e8ges", "start": 4758.96, "duration": 3.52}, {"text": "publics de sintsani \u00e0 engager des", "start": 4761.0, "duration": 3.0}, {"text": "correspondances avec d'autres pays", "start": 4762.48, "duration": 3.4}, {"text": "francophones nous avons besoin de", "start": 4764.0, "duration": 3.639}, {"text": "multiplier les initiatives de ce type", "start": 4765.88, "duration": 3.48}, {"text": "pour que vive la francophonie sur", "start": 4767.639, "duration": 3.681}, {"text": "l'ensemble des territoires de France la", "start": 4769.36, "duration": 3.52}, {"text": "francophonie repr\u00e9sente autant de", "start": 4771.32, "duration": 2.919}, {"text": "fen\u00eatres sur le monde dont la jeunesse", "start": 4772.88, "duration": 2.96}, {"text": "des quartiers devrait pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 4774.239, "duration": 3.48}, {"text": "davantage ma question est donc la", "start": 4775.84, "duration": 4.04}, {"text": "suivante est-ce que l'OIF pr\u00e9voit des", "start": 4777.719, "duration": 4.081}, {"text": "dispositifs sp\u00e9cifique pour continuer de", "start": 4779.88, "duration": 3.4}, {"text": "faire conna\u00eetre la francophonie dans ces", "start": 4781.8, "duration": 3.08}, {"text": "quartiers je vous remercie merci", "start": 4783.28, "duration": 4.04}, {"text": "beaucoup madame la secr\u00e9taire", "start": 4784.88, "duration": 5.319}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale merci beaucoup je suis d'accord", "start": 4787.32, "duration": 5.44}, {"text": "avec vous par rapport \u00e0 \u00e0 la", "start": 4790.199, "duration": 5.48}, {"text": "jeunesse des quartiers populaire qui qui", "start": 4792.76, "duration": 6.52}, {"text": "porte notre langue nous n'\u00e9tions pas au", "start": 4795.679, "duration": 6.441}, {"text": "courant je regarde ma ma conseill\u00e8re", "start": 4799.28, "duration": 5.2}, {"text": "langue fran\u00e7aise de cet accord mais nous", "start": 4802.12, "duration": 5.28}, {"text": "allons nous y int\u00e9resser nous sommes", "start": 4804.48, "duration": 5.92}, {"text": "nous sommes ici \u00e0 Paris et donc dans la", "start": 4807.4, "duration": 6.2}, {"text": "proximit\u00e9 effectivement c'est une des", "start": 4810.4, "duration": 6.72}, {"text": "voies de de faire remonter la langue", "start": 4813.6, "duration": 6.559}, {"text": "fran\u00e7aise dans on on ne pense pas", "start": 4817.12, "duration": 4.64}, {"text": "n\u00e9cessairement \u00e0 travailler sur la", "start": 4820.159, "duration": 3.48}, {"text": "langue fran\u00e7aise en France mais", "start": 4821.76, "duration": 4.72}, {"text": "effectivement ces quartiersl sont un", "start": 4823.639, "duration": 4.6}, {"text": "sujet d'int\u00e9r\u00eat pour nous et nous allons", "start": 4826.48, "duration": 4.159}, {"text": "nous y int\u00e9resser merci beaucoup", "start": 4828.239, "duration": 4.761}, {"text": "St\u00e9phane rambau puis pierre", "start": 4830.639, "duration": 5.08}, {"text": "prib\u00e9tiche merci monsieur le pr\u00e9sident", "start": 4833.0, "duration": 4.76}, {"text": "madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la", "start": 4835.719, "duration": 4.121}, {"text": "Francophonie 6 ans apr\u00e8s les", "start": 4837.76, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9clarations d'Emmanuel Macron les", "start": 4839.84, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9sultats sont d\u00e9cevants la francophonie", "start": 4842.199, "duration": 4.561}, {"text": "ne doit pas se limiter \u00e0 des effets", "start": 4844.88, "duration": 4.279}, {"text": "d'annonce elle doit devenir un espace", "start": 4846.76, "duration": 5.16}, {"text": "d'influence \u00e9conomique et g\u00e9opolitique", "start": 4849.159, "duration": 5.48}, {"text": "nous devons renforcer ces objectifsc", "start": 4851.92, "duration": 4.6}, {"text": "omique en nous concentrant sur des", "start": 4854.639, "duration": 3.841}, {"text": "secteurs d'avenir comme le num\u00e9rique", "start": 4856.52, "duration": 4.96}, {"text": "l'intelligence artificielle et nous vous", "start": 4858.48, "duration": 5.32}, {"text": "en remercions pour votre travail en", "start": 4861.48, "duration": 4.52}, {"text": "outre il est essentiel de promouvoir le", "start": 4863.8, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7ais comme langue de travail dans", "start": 4866.0, "duration": 3.52}, {"text": "les instances internationales et les", "start": 4867.8, "duration": 3.6}, {"text": "entreprises pour qu'elle reste une", "start": 4869.52, "duration": 4.44}, {"text": "langue d'influence refl\u00e9tant nos valeurs", "start": 4871.4, "duration": 4.68}, {"text": "dans le monde elle permet d'apporter une", "start": 4873.96, "duration": 3.679}, {"text": "distinction culturelle car nous le", "start": 4876.08, "duration": 4.639}, {"text": "savons tous la langue fa\u00e7onne l'esprit", "start": 4877.639, "duration": 6.321}, {"text": "aussi je souhaiterais savoir si l'OIF", "start": 4880.719, "duration": 5.201}, {"text": "parvient \u00e0 promouvoir l'usage du", "start": 4883.96, "duration": 4.4}, {"text": "fran\u00e7ais au sein des instances et des", "start": 4885.92, "duration": 5.36}, {"text": "organismes internationaux merci beaucoup", "start": 4888.36, "duration": 5.879}, {"text": "madame la secr\u00e9taire", "start": 4891.28, "duration": 2.959}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale merci beaucoup merci monsieur", "start": 4900.12, "duration": 4.92}, {"text": "le Pr\u00e9sident Monsieur le", "start": 4903.12, "duration": 6.119}, {"text": "D\u00e9put\u00e9 je je commence par la question", "start": 4905.04, "duration": 7.32}, {"text": "sur la langue fran\u00e7aise en tant que", "start": 4909.239, "duration": 6.361}, {"text": "langue de travail dans les entre", "start": 4912.36, "duration": 7.12}, {"text": "prises nous avons des limitations par", "start": 4915.6, "duration": 6.559}, {"text": "rapport \u00e0 notre acc\u00e8s aux entreprises", "start": 4919.48, "duration": 5.199}, {"text": "au-del\u00e0 des entreprises qui sont", "start": 4922.159, "duration": 4.961}, {"text": "regroup\u00e9es dans dans des organisations", "start": 4924.679, "duration": 5.081}, {"text": "affili\u00e9es \u00e0 l'if", "start": 4927.12, "duration": 7.039}, {"text": "euh mais et donc \u00e9tant une organisation", "start": 4929.76, "duration": 6.56}, {"text": "intergouvernementale nous travaillons", "start": 4934.159, "duration": 6.641}, {"text": "euh \u00e0 travers nos \u00e9tats euh que nous", "start": 4936.32, "duration": 7.08}, {"text": "encourageons que nous \u00e0 auquel nous", "start": 4940.8, "duration": 5.879}, {"text": "demandons euh que la langue fran\u00e7aise", "start": 4943.4, "duration": 5.68}, {"text": "soit promue et et utilis\u00e9e \u00e0 tous les", "start": 4946.679, "duration": 5.201}, {"text": "niveaux euh mais concernant les", "start": 4949.08, "duration": 6.2}, {"text": "objectifs \u00e9conomique nous avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 4951.88, "duration": 6.839}, {"text": "tr\u00e8s actifs sur le front \u00e9conomique", "start": 4955.28, "duration": 7.52}, {"text": "surtout euh dans euh la mise en relation", "start": 4958.719, "duration": 7.361}, {"text": "des entreprises et et des des acteurs", "start": 4962.8, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9conomiques dans l'espace francophone en", "start": 4966.08, "duration": 5.4}, {"text": "un autre euh notamment \u00e0 travers nos nos", "start": 4968.52, "duration": 6.119}, {"text": "missions \u00e9conomiques qui ont euh", "start": 4971.48, "duration": 5.88}, {"text": "commenc\u00e9 en en Asie-Pacifique le le", "start": 4974.639, "duration": 5.0}, {"text": "Vietnam et le Cambodge particuli\u00e8rement", "start": 4977.36, "duration": 4.52}, {"text": "qui voulaiit faire des affaires avec", "start": 4979.639, "duration": 4.401}, {"text": "l'Afrique nous avons mis en relation", "start": 4981.88, "duration": 4.799}, {"text": "donc les entreprises des deux r\u00e9gions le", "start": 4984.04, "duration": 4.32}, {"text": "Qu\u00e9bec qui s'int\u00e9resse \u00e0 l'Afrique de", "start": 4986.679, "duration": 4.361}, {"text": "l'Ouest et \u00e0 l'Afrique du Nord nous nous", "start": 4988.36, "duration": 5.16}, {"text": "avons une grande activit\u00e9 au niveau du", "start": 4991.04, "duration": 4.599}, {"text": "R\u00e9seau des entreprises francophones qui", "start": 4993.52, "duration": 6.88}, {"text": "se r\u00e9unit euh chaque ann\u00e9e et et donc", "start": 4995.639, "duration": 7.201}, {"text": "l'utilisation de la langue fran\u00e7aise est", "start": 5000.4, "duration": 7.279}, {"text": "automatiquement euh garantie mais l'if a", "start": 5002.84, "duration": 7.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 reste tr\u00e8s sollicit\u00e9 aujourd'hui sur", "start": 5007.679, "duration": 5.96}, {"text": "le front \u00e9conomique d'o\u00f9 notre nouvelle", "start": 5010.0, "duration": 6.8}, {"text": "strat\u00e9gie \u00e9conomique et cette ce r\u00f4le de", "start": 5013.639, "duration": 5.6}, {"text": "catalyseur que joue l'if pour les", "start": 5016.8, "duration": 4.399}, {"text": "entreprises francophones surtout les", "start": 5019.239, "duration": 3.92}, {"text": "petites et moyennes entreprises merci", "start": 5021.199, "duration": 4.401}, {"text": "beaucoup pierre prib\u00e9tiche puis Nicolas", "start": 5023.159, "duration": 5.52}, {"text": "dragon madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral la", "start": 5025.6, "duration": 5.039}, {"text": "francophonie monsieur le Pr\u00e9sident mes", "start": 5028.679, "duration": 4.121}, {"text": "chers coll\u00e8gues dans le combat", "start": 5030.639, "duration": 3.841}, {"text": "linguistique pour l'acc\u00e8s \u00e0 la", "start": 5032.8, "duration": 3.16}, {"text": "connaissance mais aussi pour la relation", "start": 5034.48, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e0 l'autre pour la ter\u00e9rit\u00e9 pour la", "start": 5035.96, "duration": 4.32}, {"text": "promotion aussi de nos valeurs comment", "start": 5037.8, "duration": 6.04}, {"text": "comptez-vous mener ce combat avec 1,26", "start": 5040.28, "duration": 5.68}, {"text": "milliards d'anglophones 1,12 milliard de", "start": 5043.84, "duration": 5.839}, {"text": "mandarins 600 millions d'indies 500", "start": 5045.96, "duration": 5.6}, {"text": "millions d'espagnol et 320 millions de", "start": 5049.679, "duration": 4.641}, {"text": "francophones je rappellerai simplement", "start": 5051.56, "duration": 4.84}, {"text": "cette ce concept de gramchi sur", "start": 5054.32, "duration": 4.839}, {"text": "l'h\u00e9g\u00e9monie culturelle en risant en fait", "start": 5056.4, "duration": 5.08}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 du combat une chose", "start": 5059.159, "duration": 4.04}, {"text": "m'inqui\u00e8te c'est le contr\u00f4le des", "start": 5061.48, "duration": 3.84}, {"text": "logiciels de traduction et notamment", "start": 5063.199, "duration": 3.761}, {"text": "avec la pr\u00e9sence de l'intelligence", "start": 5065.32, "duration": 3.839}, {"text": "artificielle comment pouvez-vous vous", "start": 5066.96, "duration": 5.04}, {"text": "assurer que la qualit\u00e9 du fran\u00e7ais que", "start": 5069.159, "duration": 5.08}, {"text": "la promotion en fait de la qualit\u00e9 de la", "start": 5072.0, "duration": 4.84}, {"text": "langue sera assur\u00e9e dans ces logiciels", "start": 5074.239, "duration": 4.92}, {"text": "de traduction en n'oubliant pas non plus", "start": 5076.84, "duration": 4.04}, {"text": "la diffusion de notre langue par", "start": 5079.159, "duration": 4.0}, {"text": "diff\u00e9rents m\u00e9dias internationaux enfin", "start": 5080.88, "duration": 4.68}, {"text": "pour aller dans le sens de ma coll\u00e8gue", "start": 5083.159, "duration": 4.0}, {"text": "concernant fait les Balcans je vous", "start": 5085.56, "duration": 3.32}, {"text": "rappelle tout m\u00eame que l'Albanie a une", "start": 5087.159, "duration": 3.641}, {"text": "tr\u00e8s grande culture francophone et que", "start": 5088.88, "duration": 3.56}, {"text": "c'est un \u00e9l\u00e9ment aussi de diffusion du", "start": 5090.8, "duration": 3.919}, {"text": "fran\u00e7ais merci beaucoup madame la", "start": 5092.44, "duration": 4.199}, {"text": "secr\u00e9taire", "start": 5094.719, "duration": 4.96}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale merci beaucoup encore une fois", "start": 5096.639, "duration": 6.721}, {"text": "le sujet de la langue fran\u00e7aise et et de", "start": 5099.679, "duration": 6.881}, {"text": "l'opportunit\u00e9 que que pr\u00e9sente la la", "start": 5103.36, "duration": 5.759}, {"text": "technologie notamment l'intelligence", "start": 5106.56, "duration": 5.52}, {"text": "artificielle et les nouveaux logiciels", "start": 5109.119, "duration": 5.761}, {"text": "de traduction font partie de de nos", "start": 5112.08, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e9changes \u00e0 l'if et et c'est une des", "start": 5114.88, "duration": 4.72}, {"text": "t\u00e2ches que j'ai confi\u00e9 au nouveau", "start": 5117.96, "duration": 4.759}, {"text": "directeur du euh de l'Observatoire de la", "start": 5119.6, "duration": 6.36}, {"text": "langue fran\u00e7aise de nous guider euh avec", "start": 5122.719, "duration": 5.761}, {"text": "les donn\u00e9es que poss\u00e8de le", "start": 5125.96, "duration": 4.08}, {"text": "l'Observatoire", "start": 5128.48, "duration": 5.159}, {"text": "afin de nous aider \u00e0 contribuer \u00e0 une", "start": 5130.04, "duration": 6.119}, {"text": "bonne traduction puisque chaque fois que", "start": 5133.639, "duration": 4.801}, {"text": "nous approchons les", "start": 5136.159, "duration": 5.441}, {"text": "utilisateurs nous sommes les bienvenu et", "start": 5138.44, "duration": 5.799}, {"text": "en quelque sorte les utilisateurs de la", "start": 5141.6, "duration": 4.36}, {"text": "langue fran\u00e7aise et encore une fois les", "start": 5144.239, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9tats puisque c'est les \u00c9tats qui", "start": 5145.96, "duration": 5.56}, {"text": "prennent les les d\u00e9cisions euh les \u00e9tats", "start": 5147.56, "duration": 8.2}, {"text": "de notre espace euh nous entendent", "start": 5151.52, "duration": 6.88}, {"text": "chaque fois leur rappeler de de faire", "start": 5155.76, "duration": 4.72}, {"text": "valoir la langue fran\u00e7aise nous ne", "start": 5158.4, "duration": 5.6}, {"text": "comptons pas euh avoir euh une", "start": 5160.48, "duration": 5.719}, {"text": "population francophone beaucoup plus", "start": 5164.0, "duration": 4.239}, {"text": "importante que les les Chinois et les", "start": 5166.199, "duration": 4.681}, {"text": "indies mais euh et c'est c'est ma", "start": 5168.239, "duration": 5.48}, {"text": "conviction aussi euh c'est important", "start": 5170.88, "duration": 5.68}, {"text": "qu'on arr\u00eate de reculer euh sur la", "start": 5173.719, "duration": 5.321}, {"text": "langue fran\u00e7aise qu'on qu'on assume et", "start": 5176.56, "duration": 5.8}, {"text": "qu'on vive notre langue sans pour autant", "start": 5179.04, "duration": 6.48}, {"text": "entrer en guerre contre ceux qui parlent", "start": 5182.36, "duration": 6.4}, {"text": "d'autres langues merci Nicolas dragon et", "start": 5185.52, "duration": 4.92}, {"text": "l'Albanie estant membre de notre", "start": 5188.76, "duration": 3.84}, {"text": "organisation merci Madame secr\u00e9taire", "start": 5190.44, "duration": 4.679}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral Nicolas dragon merci monsieur le", "start": 5192.6, "duration": 4.559}, {"text": "Pr\u00e9sident mes chers coll\u00e8gues madame la", "start": 5195.119, "duration": 3.881}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la Francophonie", "start": 5197.159, "duration": 4.201}, {"text": "merci de votre pr\u00e9sence cela dans la", "start": 5199.0, "duration": 4.8}, {"text": "perspective du 19e Sommet de la", "start": 5201.36, "duration": 5.279}, {"text": "Francophonie qui se d\u00e9roulera en partie", "start": 5203.8, "duration": 5.04}, {"text": "dans mon d\u00e9partement de l'INE qui est", "start": 5206.639, "duration": 3.961}, {"text": "fier d'accueillir cet \u00e9v\u00e9nement \u00e0", "start": 5208.84, "duration": 3.799}, {"text": "villarcotter\u00e9 l'occasion justement de", "start": 5210.6, "duration": 3.84}, {"text": "vous demander si l'utilisation", "start": 5212.639, "duration": 5.04}, {"text": "grandissante et \u00e0 l'exc\u00e8s du vocabulaire", "start": 5214.44, "duration": 5.4}, {"text": "anglais qui est inclus trop souvent dans", "start": 5217.679, "duration": 4.761}, {"text": "la langue fran\u00e7aise repr\u00e9sente pour vous", "start": 5219.84, "duration": 4.319}, {"text": "un probl\u00e8me pour la France mais aussi", "start": 5222.44, "duration": 4.239}, {"text": "pour l'ensemble des pays francophones", "start": 5224.159, "duration": 4.921}, {"text": "est-ce que cela pour vous cela", "start": 5226.679, "duration": 4.52}, {"text": "repr\u00e9sente un danger r\u00e9el comment y", "start": 5229.08, "duration": 4.639}, {"text": "rem\u00e9dier comment lutter contre cela car", "start": 5231.199, "duration": 4.561}, {"text": "trop de termes \u00e9trangers notamment", "start": 5233.719, "duration": 3.92}, {"text": "anglais dans notre langue peuvent la", "start": 5235.76, "duration": 5.479}, {"text": "menacer \u00e0 terme surtout lorsque certains", "start": 5237.639, "duration": 5.801}, {"text": "repr\u00e9sentants publics usent et abusent", "start": 5241.239, "duration": 4.521}, {"text": "d'expression emprunt\u00e9 c'est la", "start": 5243.44, "duration": 4.12}, {"text": "conclusion de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise qui a", "start": 5245.76, "duration": 3.959}, {"text": "intim\u00e9 les pouvoirs publics \u00e0 agir en", "start": 5247.56, "duration": 3.84}, {"text": "commen\u00e7ant par respecter eux-m\u00eames le", "start": 5249.719, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7ais et \u00e0 veiller \u00e0 leur bon usage", "start": 5251.4, "duration": 4.88}, {"text": "de la langue fran\u00e7aise je vous remercie", "start": 5253.719, "duration": 5.841}, {"text": "merci madame la secr\u00e9taire", "start": 5256.28, "duration": 6.879}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale merci beaucoup je moi j'ai", "start": 5259.56, "duration": 6.0}, {"text": "grandi francophone ensuite j'ai fait mes", "start": 5263.159, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9tudes en anglais j'ai pass\u00e9 20 ans aux", "start": 5265.56, "duration": 5.559}, {"text": "\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique et j'ai fait un", "start": 5267.76, "duration": 5.84}, {"text": "dipl\u00f4me en fran\u00e7ais dans une universit\u00e9", "start": 5271.119, "duration": 7.281}, {"text": "Am\u00e9rique et donc je suis dans ma", "start": 5273.6, "duration": 7.4}, {"text": "carri\u00e8re \u00e0 ce moment revenu \u00e0 mes", "start": 5278.4, "duration": 7.0}, {"text": "premiers amours et et donc je je je suis", "start": 5281.0, "duration": 7.04}, {"text": "plus convaincu que vous euh de la", "start": 5285.4, "duration": 5.719}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de de ne pas euh chaque fois", "start": 5288.04, "duration": 5.84}, {"text": "capituler \u00e7a on voit \u00e7a dans les", "start": 5291.119, "duration": 4.641}, {"text": "organisations", "start": 5293.88, "duration": 4.799}, {"text": "internationales au niveau m\u00eame si je ne", "start": 5295.76, "duration": 6.08}, {"text": "pensais pas \u00e0 l'\u00e9poque euh me pr\u00e9senter", "start": 5298.679, "duration": 5.44}, {"text": "pr\u00e9senter ma candidature pour le CE", "start": 5301.84, "duration": 5.2}, {"text": "secr\u00e9tariat de de l'if dans mon travail", "start": 5304.119, "duration": 5.321}, {"text": "au niveau de l'Union africaine o\u00f9 je", "start": 5307.04, "duration": 4.52}, {"text": "m'exprimais beaucoup en anglais j'ai", "start": 5309.44, "duration": 3.88}, {"text": "toujours militer pour que tous les", "start": 5311.56, "duration": 4.2}, {"text": "textes euh de de l'organisation", "start": 5313.32, "duration": 4.919}, {"text": "panafricaine puissent \u00eatre disponibilis\u00e9", "start": 5315.76, "duration": 4.959}, {"text": "en anglais en fran\u00e7ais", "start": 5318.239, "duration": 5.641}, {"text": "euh je dois dire surtout parce que je je", "start": 5320.719, "duration": 5.161}, {"text": "n'\u00e9tais pas \u00e0 l'aise avec des coll\u00e8gues", "start": 5323.88, "duration": 4.12}, {"text": "qui parlaient \u00e0 peine anglais et qui", "start": 5325.88, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9taient soumis \u00e0 des documents dans une", "start": 5328.0, "duration": 6.199}, {"text": "langue qui ne ma\u00eetrisait pas et donc euh", "start": 5330.679, "duration": 6.121}, {"text": "pour moi il est important euh pour les", "start": 5334.199, "duration": 5.561}, {"text": "francophones de porter notre langue euh", "start": 5336.8, "duration": 4.64}, {"text": "encore une fois pas pour se battre", "start": 5339.76, "duration": 3.52}, {"text": "contre les autres langues mais mais la", "start": 5341.44, "duration": 4.96}, {"text": "valoriser et l'utiliser euh c'est vrai", "start": 5343.28, "duration": 6.959}, {"text": "que la les termes qui se retrouvent en", "start": 5346.4, "duration": 5.88}, {"text": "en fran\u00e7ais surtout dans le monde", "start": 5350.239, "duration": 5.361}, {"text": "commercial touristique et cetera", "start": 5352.28, "duration": 7.16}, {"text": "euh c'est c'est difficile pour", "start": 5355.6, "duration": 8.16}, {"text": "Leif de de de pouvoir convaincre ceux", "start": 5359.44, "duration": 7.6}, {"text": "qui sont dans dans le milieu \u00e9conomique", "start": 5363.76, "duration": 4.76}, {"text": "mais je pense que c'est \u00e0 tous les", "start": 5367.04, "duration": 3.28}, {"text": "francophones qui utilisent cette langue", "start": 5368.52, "duration": 5.88}, {"text": "aussi de la valoriser et et et et de ne", "start": 5370.32, "duration": 5.64}, {"text": "pas \u00eatre paresseux parce que tous les", "start": 5374.4, "duration": 3.04}, {"text": "termes qui existent en anglais on peut", "start": 5375.96, "duration": 5.4}, {"text": "les trouver en fran\u00e7ais merci Pierre", "start": 5377.44, "duration": 5.56}, {"text": "yvcadalin", "start": 5381.36, "duration": 3.24}, {"text": "oui merci beaucoup merci beaucoup madame", "start": 5383.0, "duration": 4.4}, {"text": "la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale euh bon je tenais", "start": 5384.6, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 rappeler puisqu'il est question de de", "start": 5387.4, "duration": 3.04}, {"text": "l'anglais qu'il y a \u00e9galement beaucoup", "start": 5388.96, "duration": 2.88}, {"text": "de termes en anglais qui viennent du", "start": 5390.44, "duration": 3.6}, {"text": "fran\u00e7ais et que ainsi vont les langues N", "start": 5391.84, "duration": 4.76}, {"text": "n'est-ce pas dans dans l'\u00e9change et dans", "start": 5394.04, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9change et l'emprun de mot ce qui pose", "start": 5396.6, "duration": 3.0}, {"text": "probl\u00e8me avec l'anglais c'est sa", "start": 5398.44, "duration": 4.12}, {"text": "domination politique en un sens et je", "start": 5399.6, "duration": 4.8}, {"text": "vous m'y avez fait penser en parlant de", "start": 5402.56, "duration": 3.44}, {"text": "vos \u00e9changes avec le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 5404.4, "duration": 3.64}, {"text": "de l'ONU puisqu'il m'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9", "start": 5406.0, "duration": 4.0}, {"text": "d'observer des n\u00e9gociations", "start": 5408.04, "duration": 4.4}, {"text": "internationale notamment celle portant", "start": 5410.0, "duration": 4.44}, {"text": "sur l'accord portant sur la biodiversit\u00e9", "start": 5412.44, "duration": 4.96}, {"text": "pardel\u00e0 les juridiction nationales et il", "start": 5414.44, "duration": 4.56}, {"text": "se trouve qu'alors l'Union europ\u00e9enne", "start": 5417.4, "duration": 3.92}, {"text": "n\u00e9gociait en comp\u00e9ten r\u00e9gionale et", "start": 5419.0, "duration": 4.4}, {"text": "n\u00e9gociant en comp\u00e9tenence r\u00e9gionale les", "start": 5421.32, "duration": 4.28}, {"text": "les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s fran\u00e7ais s'y exprimaient en", "start": 5423.4, "duration": 5.56}, {"text": "anglais \u00e0 l'inverse euh des membres de", "start": 5425.6, "duration": 4.92}, {"text": "du groupe de l'unit\u00e9 africaine qui", "start": 5428.96, "duration": 3.4}, {"text": "n\u00e9gocient aussi en comp\u00e9tences", "start": 5430.52, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9gionales parler tant\u00f4t anglais tant\u00f4t", "start": 5432.36, "duration": 4.04}, {"text": "fran\u00e7ais donc peut-\u00eatre il y a-t-il l\u00e0", "start": 5434.4, "duration": 3.44}, {"text": "des revendications et des", "start": 5436.4, "duration": 3.12}, {"text": "recommandations que nous pouvons ici", "start": 5437.84, "duration": 2.72}, {"text": "d'ailleurs dans le cadre de cette", "start": 5439.52, "duration": 2.4}, {"text": "commission nous faire \u00e0 nous-m\u00eame et \u00e0", "start": 5440.56, "duration": 3.92}, {"text": "notre diplomatie mais j'\u00e9tais curieux de", "start": 5441.92, "duration": 4.64}, {"text": "savoir queles avaient \u00e9t\u00e9 la nature", "start": 5444.48, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9cise de vos \u00e9changes avec le", "start": 5446.56, "duration": 3.44}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral et s'il comptait", "start": 5448.28, "duration": 3.64}, {"text": "mener quelqu action en la mati\u00e8re merci", "start": 5450.0, "duration": 4.36}, {"text": "merci madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale", "start": 5451.92, "duration": 4.719}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur le", "start": 5454.36, "duration": 7.879}, {"text": "D\u00e9put\u00e9 euh les alors euh tous les chefs", "start": 5456.639, "duration": 8.08}, {"text": "des organisations multilat\u00e9rales avec", "start": 5462.239, "duration": 4.761}, {"text": "lesquelles nous interagissons je je les", "start": 5464.719, "duration": 4.681}, {"text": "connais personnellement j'ai travaill\u00e9", "start": 5467.0, "duration": 5.6}, {"text": "longtemps avec Antonio guoutieres quand", "start": 5469.4, "duration": 6.759}, {"text": "il \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate de l'organisation", "start": 5472.6, "duration": 6.24}, {"text": "onusienne pour les r\u00e9fugi\u00e9s je connais", "start": 5476.159, "duration": 4.801}, {"text": "Madame Van derleayen puisqu'on \u00e9tait", "start": 5478.84, "duration": 4.08}, {"text": "ensemble au conseil de Munich pour la", "start": 5480.96, "duration": 4.44}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et donc je leur parle tout le", "start": 5482.92, "duration": 3.319}, {"text": "temps", "start": 5485.4, "duration": 4.04}, {"text": "euh les les discussions portent surtout", "start": 5486.239, "duration": 5.88}, {"text": "sur les textes qui sont utilis\u00e9s au", "start": 5489.44, "duration": 4.679}, {"text": "niveau de ces organisations", "start": 5492.119, "duration": 3.801}, {"text": "particuli\u00e8rement pour l'Union europ\u00e9enne", "start": 5494.119, "duration": 4.961}, {"text": "il y a un pourcentage de texte euh qui", "start": 5495.92, "duration": 7.12}, {"text": "doit euh \u00eatre respect\u00e9 et qui de moins", "start": 5499.08, "duration": 7.559}, {"text": "en moins respect\u00e9 et euh et je dois le", "start": 5503.04, "duration": 6.119}, {"text": "dire d'une mani\u00e8re \u00e9tonnante m\u00eame apr\u00e8s", "start": 5506.639, "duration": 4.801}, {"text": "le d\u00e9part de la Grande-Bretagne de", "start": 5509.159, "duration": 5.361}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est c'est en sujet", "start": 5511.44, "duration": 6.08}, {"text": "dont nous parlons tout le temps euh mais", "start": 5514.52, "duration": 4.92}, {"text": "je vous remercie aussi de", "start": 5517.52, "duration": 5.48}, {"text": "sugg\u00e9rer que vous les \u00e9lus puissiez", "start": 5519.44, "duration": 5.799}, {"text": "rappeler \u00e0 vos repr\u00e9sentants de vos", "start": 5523.0, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e9tats et gouvernement euh de valoriser", "start": 5525.239, "duration": 4.721}, {"text": "la langue fran\u00e7aise de l'utiliser", "start": 5528.199, "duration": 3.841}, {"text": "d'avoir des exigences sur la traduction", "start": 5529.96, "duration": 4.04}, {"text": "des textes et sur la pr\u00e9sence des", "start": 5532.04, "duration": 4.28}, {"text": "interpr\u00e8tes surtout dans le monde", "start": 5534.0, "duration": 4.199}, {"text": "multilat\u00e9ral o\u00f9 la langue fran\u00e7aise", "start": 5536.32, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9gresse euh d'une mani\u00e8re visible nous", "start": 5538.199, "duration": 7.401}, {"text": "verrons en 2026 o\u00f9 se situe mais c'est", "start": 5541.76, "duration": 6.64}, {"text": "un combat qui doit \u00eatre men\u00e9 par nous", "start": 5545.6, "duration": 5.68}, {"text": "tous merci madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale", "start": 5548.4, "duration": 4.96}, {"text": "mes chers coll\u00e8gu nous n'avons pas tout", "start": 5551.28, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 fait \u00e9puis\u00e9 l'ordre du jour et nous", "start": 5553.36, "duration": 4.24}, {"text": "avons des rapporteurs \u00e0 d\u00e9signer sur", "start": 5555.44, "duration": 4.52}, {"text": "trois projets de loi mais avant cela je", "start": 5557.6, "duration": 4.48}, {"text": "voudrais en votre nom vous remercier", "start": 5559.96, "duration": 3.6}, {"text": "madame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale d'\u00eatre", "start": 5562.08, "duration": 3.32}, {"text": "venue devant nous aujourd'hui cet", "start": 5563.56, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9change direct et ouvert \u00e9tait", "start": 5565.4, "duration": 3.08}, {"text": "n\u00e9cessaire pour nous permettre de mieux", "start": 5566.96, "duration": 3.88}, {"text": "comprendre l'importance des \u00e9ch\u00e9ances", "start": 5568.48, "duration": 3.92}, {"text": "qui s'annoncent pour l'OIF et la", "start": 5570.84, "duration": 4.52}, {"text": "francophonie \u00e0 commencer par le 19e", "start": 5572.4, "duration": 4.96}, {"text": "Sommet de la Francophonie qui se tiendra", "start": 5575.36, "duration": 4.16}, {"text": "dans maintenant de semaines nous", "start": 5577.36, "duration": 3.68}, {"text": "resterons tr\u00e8s attentifs dans les mois \u00e0", "start": 5579.52, "duration": 3.36}, {"text": "venir \u00e0 tout ce qui concernera l'OIF et", "start": 5581.04, "duration": 3.72}, {"text": "la promotion de la francophonie vos", "start": 5582.88, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9clairages \u00e0 n'en pas douter nous serons", "start": 5584.76, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9cieux pour appr\u00e9cier les \u00e9volutions", "start": 5586.36, "duration": 4.72}, {"text": "qui interviendront encore un tr\u00e8s grand", "start": 5588.88, "duration": 3.759}, {"text": "merci et je vous demande \u00e0 vous aussi", "start": 5591.08, "duration": 3.24}, {"text": "encore quelques secondes de patience", "start": 5592.639, "duration": 3.161}, {"text": "puisque mes chers coll\u00e8gues sur la base", "start": 5594.32, "duration": 3.359}, {"text": "des d\u00e9lib\u00e9rations du bureau de notre", "start": 5595.8, "duration": 5.919}, {"text": "commission je suis saisi de", "start": 5597.679, "duration": 6.761}, {"text": "candidatur pour des Rapp sur des projets", "start": 5601.719, "duration": 4.041}, {"text": "de loi portant sur des conventions ou", "start": 5604.44, "duration": 3.08}, {"text": "accords internationaux appel\u00e9s \u00e0 \u00eatre", "start": 5605.76, "duration": 3.56}, {"text": "rapidement d\u00e9pos\u00e9s sur le bureau de", "start": 5607.52, "duration": 3.8}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale madame marine", "start": 5609.32, "duration": 3.799}, {"text": "Amely au nom du groupe rassembl\u00e9", "start": 5611.32, "duration": 3.6}, {"text": "nationale sur le projet de loi adopt\u00e9", "start": 5613.119, "duration": 3.801}, {"text": "par le S\u00e9nat autorisant l'approbation de", "start": 5614.92, "duration": 3.88}, {"text": "la convention d'extradition entre le", "start": 5616.92, "duration": 3.199}, {"text": "Gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "start": 5618.8, "duration": 2.439}, {"text": "et le gouvernement du royaume du", "start": 5620.119, "duration": 3.761}, {"text": "Cambodge Madame Brigitte kinart au nom", "start": 5621.239, "duration": 4.041}, {"text": "du groupe Ensemble pour la R\u00e9publique", "start": 5623.88, "duration": 3.2}, {"text": "sur le projet de loi adopt\u00e9 par le S\u00e9nat", "start": 5625.28, "duration": 3.399}, {"text": "autorisant l'approbation de l'accord", "start": 5627.08, "duration": 2.72}, {"text": "entre le Gouvernement de la R\u00e9publique", "start": 5628.679, "duration": 2.48}, {"text": "fran\u00e7aise et le gouvernement de la", "start": 5629.8, "duration": 2.839}, {"text": "R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne relatif", "start": 5631.159, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 l'apprentissage Fran\u00e7is frontaliier", "start": 5632.639, "duration": 3.961}, {"text": "Monsieur Pierre cadalin au nom de la", "start": 5634.719, "duration": 3.761}, {"text": "Grou du groupe la France insoumise sur", "start": 5636.6, "duration": 3.0}, {"text": "le projet de loi autorisant", "start": 5638.48, "duration": 2.719}, {"text": "l'approbation de la ratification de la", "start": 5639.6, "duration": 3.76}, {"text": "Convention 155 de l'Organisation", "start": 5641.199, "duration": 3.92}, {"text": "internationale du travail sur la", "start": 5643.36, "duration": 4.6}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et la sant\u00e9 des travailleurs il", "start": 5645.119, "duration": 4.281}, {"text": "y a pas", "start": 5647.96, "duration": 4.4}, {"text": "d'objection il en est ainsi d\u00e9cid\u00e9 je", "start": 5649.4, "duration": 5.08}, {"text": "f\u00e9licite les rapporteurs et les remercie", "start": 5652.36, "duration": 3.6}, {"text": "pour leur engagement sur ces diff\u00e9rents", "start": 5654.48, "duration": 3.36}, {"text": "textes que nous serons amen\u00e9s", "start": 5655.96, "duration": 4.759}, {"text": "prochainement \u00e0 examiner la s\u00e9ance est", "start": 5657.84, "duration": 4.2}, {"text": "lev\u00e9e et je vous rappelle que vous \u00eates", "start": 5660.719, "duration": 5.321}, {"text": "convi\u00e9s \u00e0 19h un pot de rentr\u00e9e au 4e", "start": 5662.04, "duration": 7.4}, {"text": "\u00e9tage de la question", "start": 5666.04, "duration": 3.4}]}