{"label": "automobile", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.65, "duration": 10.47}, {"text": "alors que la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des", "start": 10.48, "duration": 3.84}, {"text": "gios battait son plein parous au m\u00eame", "start": 12.12, "duration": 4.12}, {"text": "instant avait lieu un autre \u00e9v\u00e9nement en", "start": 14.32, "duration": 4.6}, {"text": "Allemagne en effet pour les 50 ans de la", "start": 16.24, "duration": 4.92}, {"text": "Golf se d\u00e9roulait la premi\u00e8re journ\u00e9e du", "start": 18.92, "duration": 5.439}, {"text": "GTI Fan Fest 2024 et cela avait lieu", "start": 21.16, "duration": 5.72}, {"text": "dans le fief de Volkswagen \u00e0 savoir la", "start": 24.359, "duration": 7.041}, {"text": "ville de volksburg en Allemagne", "start": 26.88, "duration": 4.52}, {"text": "econs coming home c'est un peu le Light", "start": 38.399, "duration": 5.32}, {"text": "motif de cet \u00e9v\u00e9nement et comme un clin", "start": 41.239, "duration": 4.48}, {"text": "d'\u0153il celui-ci se d\u00e9roule entre le", "start": 43.719, "duration": 5.281}, {"text": "Volkswagen Arena et le lac de hersy car", "start": 45.719, "duration": 4.561}, {"text": "il ne faut pas oublier que jusqu'\u00e0", "start": 49.0, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sent la f\u00eate de la GTI se d\u00e9roulait", "start": 50.28, "duration": 5.32}, {"text": "en Autriche \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du lac de ver et on", "start": 52.44, "duration": 4.88}, {"text": "peut l\u00e9gitimement se demander si en", "start": 55.6, "duration": 2.919}, {"text": "prenant la main sur l'\u00e9v\u00e9nement", "start": 57.32, "duration": 6.0}, {"text": "Volkswagen a r\u00e9ussi \u00e0 conserver l'\u00e2me de", "start": 58.519, "duration": 4.801}, {"text": "celui-ci car vorteesy \u00e9tait devenu tout", "start": 63.6, "duration": 5.28}, {"text": "au temps une institution qu'un grand", "start": 66.96, "duration": 4.72}, {"text": "n'importe quoi en 2017 c'\u00e9tait \u00e7a autant", "start": 68.88, "duration": 4.48}, {"text": "dire qu'en 2024 pour un \u00e9v\u00e9nement", "start": 71.68, "duration": 3.6}, {"text": "officiel \u00e7a ne collait pas trop il", "start": 73.36, "duration": 3.64}, {"text": "n'emp\u00eache les visiteurs sont accueillis", "start": 75.28, "duration": 3.879}, {"text": "dignement par des v\u00e9hicules pr\u00e9par\u00e9s", "start": 77.0, "duration": 6.2}, {"text": "d\u00e9cal\u00e9s ou mythiques", "start": 79.159, "duration": 4.041}, {"text": "[Musique]", "start": 90.54, "duration": 4.939}, {"text": "dans l'enceinte les l\u00e9gendes sont l\u00e0", "start": 93.159, "duration": 4.201}, {"text": "avec bien s\u00fbr un r\u00e9capitulatif des", "start": 95.479, "duration": 3.96}, {"text": "diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9ration de Golf GTI", "start": 97.36, "duration": 3.64}, {"text": "profitons-en pour rappeler que vous", "start": 99.439, "duration": 3.401}, {"text": "trouverez une vid\u00e9o de pr\u00e9sentation des", "start": 101.0, "duration": 3.32}, {"text": "diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations de golf par", "start": 102.84, "duration": 3.959}, {"text": "Stephan schessinger sur kadisiac.com", "start": 104.32, "duration": 4.479}, {"text": "Volkswagen a bien fait les choses avec", "start": 106.799, "duration": 3.841}, {"text": "un podium o\u00f9 il \u00e9tait possible de venir", "start": 108.799, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9senter sa voiture avec en prime une", "start": 110.64, "duration": 6.799}, {"text": "traduction en langage des signes", "start": 113.079, "duration": 4.36}, {"text": "l'Allemagne est aussi un pays o\u00f9 l'on", "start": 120.079, "duration": 3.881}, {"text": "peut encore voir le public se rassembler", "start": 121.96, "duration": 4.439}, {"text": "et s'enthousiasmer autour du son dansun", "start": 123.96, "duration": 4.88}, {"text": "moteur de", "start": 126.399, "duration": 2.441}, {"text": "comp\u00e9tition la passion est communicative", "start": 133.72, "duration": 4.0}, {"text": "et au hasard on peut croiser le", "start": 136.239, "duration": 3.881}, {"text": "responsable du design Andreas Mint en", "start": 137.72, "duration": 4.28}, {"text": "train de faire quelques esquises et en", "start": 140.12, "duration": 4.36}, {"text": "cherchant bien on rencontre m\u00eame des", "start": 142.0, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais comment on fait comment \u00e7a se", "start": 144.48, "duration": 2.88}, {"text": "fait qu'on retrouve des fran\u00e7ais ici", "start": 146.0, "duration": 2.48}, {"text": "mais parce que les Fran\u00e7ais sont", "start": 147.36, "duration": 3.0}, {"text": "passionn\u00e9s par Volkswagen et par GTI", "start": 148.48, "duration": 3.36}, {"text": "s'il vous pla\u00eet du jour o\u00f9 ils ont", "start": 150.36, "duration": 4.0}, {"text": "annonc\u00e9 la fermeture du V t la marque a", "start": 151.84, "duration": 3.72}, {"text": "communiqu\u00e9 tout de suite sur le fait de", "start": 154.36, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer l'\u00e9v\u00e9nement et du coup on a", "start": 155.56, "duration": 4.399}, {"text": "guett\u00e9 et d\u00e8s l'ouverture moi j'aimais", "start": 157.879, "duration": 3.401}, {"text": "bien le premier jour franchement c'est", "start": 159.959, "duration": 3.041}, {"text": "une belle vitrine c'est une tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 161.28, "duration": 2.64}, {"text": "belle vitrine on attend de voir", "start": 163.0, "duration": 3.599}, {"text": "l'ambiance qu'il y aura", "start": 163.92, "duration": 2.679}, {"text": "demain et une partie importante de tout", "start": 167.36, "duration": 4.92}, {"text": "bon rassemblement c'est l'exposition de", "start": 170.2, "duration": 4.08}, {"text": "v\u00e9hicules entre particuliers et de ce", "start": 172.28, "duration": 4.239}, {"text": "point de vue-l\u00e0 aucune d\u00e9ception \u00e0 avoir", "start": 174.28, "duration": 3.76}, {"text": "les d\u00e9bordements ont clairement \u00e9t\u00e9", "start": 176.519, "duration": 3.481}, {"text": "contenus il y avait de nombreuses", "start": 178.04, "duration": 3.96}, {"text": "voitures aux alentours jusqu'\u00e0 2500", "start": 180.0, "duration": 3.92}, {"text": "selon les organisateurs mais les", "start": 182.0, "duration": 3.4}, {"text": "parkings permettant d'exposer les", "start": 183.92, "duration": 3.399}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9taient r\u00e9serv\u00e9s aux 700", "start": 185.4, "duration": 4.28}, {"text": "personnes pr\u00e9-inscrite la vari\u00e9t\u00e9 \u00e9tait", "start": 187.319, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sente avec aussi bien des", "start": 189.68, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9parations extravagantes que de belle", "start": 191.319, "duration": 3.401}, {"text": "qualit\u00e9 c'est bien s\u00fbr l'occasion pour", "start": 193.12, "duration": 3.399}, {"text": "les passionn\u00e9s de discuter entre eux au", "start": 194.72, "duration": 4.159}, {"text": "total ce festival a accueilli 15000", "start": 196.519, "duration": 6.481}, {"text": "visiteurs le temps en weekend", "start": 198.879, "duration": 4.121}, {"text": "[Musique]", "start": 204.71, "duration": 3.109}, {"text": "[Musique]", "start": 217.34, "duration": 3.099}, {"text": "alors que vaut ce GTI Fanfest sauce", "start": 221.92, "duration": 4.92}, {"text": "Volkswagen et bien c'est un peu plus", "start": 224.36, "duration": 4.92}, {"text": "sage un peu plus cadr\u00e9 mais toujours", "start": 226.84, "duration": 4.759}, {"text": "aussi passionn\u00e9 l'Allemagne reste un", "start": 229.28, "duration": 4.599}, {"text": "pays fan d'automobile et de son", "start": 231.599, "duration": 4.36}, {"text": "industrie il serait donc \u00e9tonnant que", "start": 233.879, "duration": 3.761}, {"text": "cette premi\u00e8re \u00e9dition ne donne pas", "start": 235.959, "duration": 5.761}, {"text": "naissance \u00e0 bien d'autres", "start": 237.64, "duration": 4.08}, {"text": "[Musique]", "start": 257.35, "duration": 5.81}, {"text": "a", "start": 260.16, "duration": 3.0}]}