{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "il n'y avait pas eu de telle", "start": 0.0, "duration": 4.12}, {"text": "mobilisation depuis f\u00e9vrier ce lundi 18", "start": 1.16, "duration": 4.92}, {"text": "novembre les agriculteurs sont de retour", "start": 4.12, "duration": 3.88}, {"text": "sur les routes et les ronds-points pour", "start": 6.08, "duration": 4.08}, {"text": "contester notamment la signature d'un", "start": 8.0, "duration": 4.24}, {"text": "accord entre l'UE et des pays d'Am\u00e9rique", "start": 10.16, "duration": 4.16}, {"text": "du Sud plus de 80 actions sont pr\u00e9vues", "start": 12.24, "duration": 4.08}, {"text": "jusqu'\u00e0 ce mardi au moment justement o\u00f9", "start": 14.32, "duration": 3.879}, {"text": "les membres du G20 se r\u00e9unissent au", "start": 16.32, "duration": 4.0}, {"text": "Br\u00e9sil pour discuter de cet accord alors", "start": 18.199, "duration": 3.721}, {"text": "que r\u00e9clamament les agriculteurs et", "start": 20.32, "duration": 3.4}, {"text": "cette mobilisation pourrait-elle durer", "start": 21.92, "duration": 3.4}, {"text": "salut c'est blanche j'esp\u00e8re que vous", "start": 23.72, "duration": 3.44}, {"text": "allez bien Hugo est absent aujourd'hui", "start": 25.32, "duration": 3.0}, {"text": "donc c'est moi qui me charge de ces", "start": 27.16, "duration": 3.039}, {"text": "actus du jour on est parti pour un", "start": 28.32, "duration": 3.56}, {"text": "nouveau r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 en une", "start": 30.199, "duration": 3.04}, {"text": "dizaine de minutes \u00e7a fait donc", "start": 31.88, "duration": 2.6}, {"text": "plusieurs semaines qu'on en entend", "start": 33.239, "duration": 3.48}, {"text": "parler et c'est d\u00e9sormais officiel les", "start": 34.48, "duration": 4.12}, {"text": "agriculteurs sont de retour sur les", "start": 36.719, "duration": 4.041}, {"text": "routes avec leur tracteurs pour exprimer", "start": 38.6, "duration": 3.799}, {"text": "leur m\u00e9contentement la crispation de", "start": 40.76, "duration": 3.479}, {"text": "cette col\u00e8re c'est un projet de trait\u00e9", "start": 42.399, "duration": 3.361}, {"text": "de libre \u00e9change entre l'Union", "start": 44.239, "duration": 3.721}, {"text": "europ\u00e9enne et le mercosour donc de", "start": 45.76, "duration": 4.119}, {"text": "partenariat commercial qui doit \u00eatre", "start": 47.96, "duration": 3.56}, {"text": "discut\u00e9 cette semaine au Br\u00e9sil alors", "start": 49.879, "duration": 3.041}, {"text": "avant de rentrer dans les d\u00e9tails de cet", "start": 51.52, "duration": 2.92}, {"text": "accord qu'est-ce qui est pr\u00e9vu", "start": 52.92, "duration": 2.6}, {"text": "concr\u00e8tement au niveau de la", "start": 54.44, "duration": 2.84}, {"text": "mobilisation bon d\u00e9j\u00e0 les manifestations", "start": 55.52, "duration": 3.719}, {"text": "ont commenc\u00e9 ce dimanche \u00e0 l'appel de la", "start": 57.28, "duration": 5.0}, {"text": "FNSE le principal syndicat agricole mais", "start": 59.239, "duration": 5.0}, {"text": "aussi des jeunes agriculteurs un autre", "start": 62.28, "duration": 3.96}, {"text": "syndicat dans le vauluse \u00e0 Avignon une", "start": 64.239, "duration": 3.801}, {"text": "centaine d'agriculteurs a commenc\u00e9 \u00e0", "start": 66.24, "duration": 4.199}, {"text": "bloqu\u00e9 un pont baptis\u00e9 pont de l'Europe", "start": 68.04, "duration": 4.36}, {"text": "avec une port\u00e9e donc assez symbolique", "start": 70.439, "duration": 4.081}, {"text": "selon le pr\u00e9sident de la FNSEA Arnaud", "start": 72.4, "duration": 4.399}, {"text": "Rousseau qui \u00e9tait interrog\u00e9 sur BFM TV", "start": 74.52, "duration": 4.52}, {"text": "ce dimanche 82 actions au total ont \u00e9t\u00e9", "start": 76.799, "duration": 3.801}, {"text": "recens\u00e9es elles ont surtout lieu dans", "start": 79.04, "duration": 3.64}, {"text": "les pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures pour", "start": 80.6, "duration": 4.08}, {"text": "attirer l'attention des autorit\u00e9 et plus", "start": 82.68, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sur les avenus et les", "start": 84.68, "duration": 3.799}, {"text": "rond-points baptis\u00e9s de l'Europe en", "start": 86.36, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9gion parisienne environ 150 personnes", "start": 88.479, "duration": 3.92}, {"text": "se sont rendues pr\u00e8s de la base a\u00e9rienne", "start": 90.72, "duration": 4.56}, {"text": "de vill coubl\u00e9 et ont bloqu\u00e9 la N118 \u00e0", "start": 92.399, "duration": 4.801}, {"text": "v\u00e9isie vill coubl\u00e9 une soixantaine", "start": 95.28, "duration": 3.24}, {"text": "d'entre eux ont pass\u00e9 la nuit dans leur", "start": 97.2, "duration": 3.44}, {"text": "tracteur sur place l\u00e0 encore le lieu est", "start": 98.52, "duration": 3.959}, {"text": "symbolique c'est depuis la base a\u00e9rienne", "start": 100.64, "duration": 3.799}, {"text": "de Villa coubl\u00e9 qu'Emmanuel Macron a", "start": 102.479, "duration": 3.96}, {"text": "pris un avion ce samedi pour se rendre", "start": 104.439, "duration": 3.881}, {"text": "en Argentine avant d'arriver \u00e0 Rio de", "start": 106.439, "duration": 3.921}, {"text": "Janeiro au Br\u00e9sil ville qui accueillera", "start": 108.32, "duration": 4.079}, {"text": "le G20 cette semaine le G20 c'est un", "start": 110.36, "duration": 4.16}, {"text": "forum international qui regroupe les 19", "start": 112.399, "duration": 3.76}, {"text": "plus grandes \u00e9conomies mondiales ainsi", "start": 114.52, "duration": 3.16}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne enfin pour", "start": 116.159, "duration": 4.0}, {"text": "terminer avec la mobilisation les syndic", "start": 117.68, "duration": 4.32}, {"text": "de la Coordination rurale et de la", "start": 120.159, "duration": 3.88}, {"text": "Conf\u00e9d\u00e9ration paysane moins pr\u00e9sent dans", "start": 122.0, "duration": 3.92}, {"text": "les m\u00e9dias se mobilise eux aussi pour", "start": 124.039, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9noncer ce projet de trait\u00e9 en tout cas", "start": 125.92, "duration": 3.839}, {"text": "la Coordination Rurale connue pour \u00eatre", "start": 127.6, "duration": 4.16}, {"text": "plus radicale que les autres syndicats a", "start": 129.759, "duration": 4.521}, {"text": "promis je cite une r\u00e9volte agricole \u00e0", "start": 131.76, "duration": 5.08}, {"text": "compt\u00e9 de ce mardi 19 novembre on suivra", "start": 134.28, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a de son c\u00f4t\u00e9 le ministre de", "start": 136.84, "duration": 3.479}, {"text": "l'Int\u00e9rieur Bruno rotaillot a pos\u00e9", "start": 138.36, "duration": 3.48}, {"text": "certaines limites pas d'atteintte aux", "start": 140.319, "duration": 3.28}, {"text": "bien pas d'atteinte aux personnes et pas", "start": 141.84, "duration": 3.8}, {"text": "de blocage durable il a ajout\u00e9 qu'il", "start": 143.599, "duration": 3.961}, {"text": "n'h\u00e9siterait pas \u00e0 mobiliser les forces", "start": 145.64, "duration": 3.679}, {"text": "de l'ordre pour r\u00e9tablir la circulation", "start": 147.56, "duration": 3.6}, {"text": "mais donc c'est quoi cet accord qui met", "start": 149.319, "duration": 3.401}, {"text": "le feu aux poudre bon je vous pr\u00e9viens", "start": 151.16, "duration": 2.799}, {"text": "il faut rester accroch\u00e9 mais je vais", "start": 152.72, "duration": 2.799}, {"text": "essayer de tout vous expliquer le plus", "start": 153.959, "duration": 3.161}, {"text": "simplement possible c'est un accord de", "start": 155.519, "duration": 4.041}, {"text": "libre \u00e9change entre le mercosour qui", "start": 157.12, "duration": 4.32}, {"text": "regroupe le Br\u00e9sil l'Argentine le", "start": 159.56, "duration": 3.84}, {"text": "Paraguay et l'Uruguay et l'Union", "start": 161.44, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9enne cet accord il vise \u00e0", "start": 163.4, "duration": 3.479}, {"text": "dynamiser les \u00e9chang \u00e9conomique et", "start": 165.0, "duration": 3.92}, {"text": "renforcer les liens entre deux des plus", "start": 166.879, "duration": 3.921}, {"text": "grandes zones commerciales du monde en", "start": 168.92, "duration": 3.92}, {"text": "cr\u00e9ant donc la plus grande zone de libre", "start": 170.8, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9change de la plan\u00e8te avec un march\u00e9", "start": 172.84, "duration": 4.52}, {"text": "englobant 780 millions de personnes", "start": 174.8, "duration": 3.84}, {"text": "l'id\u00e9e pour faire simple c'est de", "start": 177.36, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9duire voir suprimer les droits de", "start": 178.64, "duration": 3.48}, {"text": "douane sur une grande partie des", "start": 180.64, "duration": 3.159}, {"text": "produits export\u00e9s de l'UE vers le", "start": 182.12, "duration": 3.88}, {"text": "Mercosur en retour les pays du Mercosur", "start": 183.799, "duration": 3.841}, {"text": "pourrai exporter des produits agricoles", "start": 186.0, "duration": 3.76}, {"text": "et alimentaire comme la viande le sucre", "start": 187.64, "duration": 3.84}, {"text": "ou encore le riz concr\u00e8tement \u00e7a veut", "start": 189.76, "duration": 2.839}, {"text": "donc dire que les entreprises", "start": 191.48, "duration": 2.839}, {"text": "europ\u00e9ennes pourraient plus facilement", "start": 192.599, "duration": 3.72}, {"text": "exporter des produits industriels et des", "start": 194.319, "duration": 3.64}, {"text": "services notamment dans les domaines de", "start": 196.319, "duration": 3.961}, {"text": "l'automobile de la chimie ou encore de", "start": 197.959, "duration": 3.761}, {"text": "la pharmacie on entend d'ailleurs", "start": 200.28, "duration": 3.64}, {"text": "beaucoup le surnom viande contre voiture", "start": 201.72, "duration": 3.76}, {"text": "pour parler de l'accord ce qui r\u00e9sume", "start": 203.92, "duration": 3.12}, {"text": "plut\u00f4t bien la situation ce qu'il faut", "start": 205.48, "duration": 3.2}, {"text": "savoir c'est que cet accord il n'est pas", "start": 207.04, "duration": 3.72}, {"text": "nouveau en fait il est ngoci\u00e9 depuis", "start": 208.68, "duration": 4.639}, {"text": "1999 sous l'impulsion de la Commission", "start": 210.76, "duration": 4.479}, {"text": "europ\u00e9enne l'une des instances de l'UE", "start": 213.319, "duration": 3.961}, {"text": "il a finalement \u00e9t\u00e9 conclu en juin 2019", "start": 215.239, "duration": 4.121}, {"text": "mais il n'a pas encore \u00e9t\u00e9 ratifi\u00e9 en", "start": 217.28, "duration": 4.159}, {"text": "raison de pr\u00e9occupation politique", "start": 219.36, "duration": 4.32}, {"text": "environnemental et social et justement", "start": 221.439, "duration": 3.601}, {"text": "c'est le c\u0153ur de la col\u00e8re des", "start": 223.68, "duration": 3.199}, {"text": "agriculteurs certaines normes sanitaires", "start": 225.04, "duration": 3.399}, {"text": "et environnementales qui sont impos\u00e9es", "start": 226.879, "duration": 3.161}, {"text": "aux agriculteurs ne sont pas les m\u00eames", "start": 228.439, "duration": 3.481}, {"text": "au sein des pays de l'UE et au sein des", "start": 230.04, "duration": 3.64}, {"text": "pays du mercosour ces normes \u00e7a peut", "start": 231.92, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre par exemple les r\u00e8gles sur l'usage", "start": 233.68, "duration": 3.919}, {"text": "des antibiotiques des farines animales", "start": 235.48, "duration": 4.92}, {"text": "des OGM ou encore du bien-\u00eatre alors il", "start": 237.599, "duration": 4.121}, {"text": "faut savoir que le projet d'accord entre", "start": 240.4, "duration": 2.919}, {"text": "l'UE et le mercosour stipule", "start": 241.72, "duration": 3.079}, {"text": "officiellement que les agriculteurs", "start": 243.319, "duration": 3.081}, {"text": "sud-am\u00e9ricains doivent respecter les", "start": 244.799, "duration": 3.8}, {"text": "normes europ\u00e9ennes pour pouvoir exporter", "start": 246.4, "duration": 4.0}, {"text": "leurs produits vers l'Europe le truc", "start": 248.599, "duration": 3.521}, {"text": "c'est que ce principe se heurte \u00e0 deux", "start": 250.4, "duration": 3.16}, {"text": "limites majeures la premi\u00e8re c'est", "start": 252.12, "duration": 2.64}, {"text": "l'absence de ce qu'on appelle des", "start": 253.56, "duration": 2.639}, {"text": "closuses miroir en gros l'Union", "start": 254.76, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne n'a pas inclus dans le projet", "start": 256.199, "duration": 3.32}, {"text": "de trait\u00e9 des dispositions qui", "start": 257.88, "duration": 3.72}, {"text": "garantissent l'application exacte de ces", "start": 259.519, "duration": 3.881}, {"text": "r\u00e8gles aux producteurs sud-am\u00e9ricains ce", "start": 261.6, "duration": 3.56}, {"text": "qui rendre difficile l'imposition de", "start": 263.4, "duration": 3.44}, {"text": "normes identiques la deuxi\u00e8me limite", "start": 265.16, "duration": 3.52}, {"text": "c'est le manque de contr\u00f4le efficace en", "start": 266.84, "duration": 3.72}, {"text": "pratique v\u00e9rifi \u00e0 l'importation le", "start": 268.68, "duration": 3.519}, {"text": "respect des normes sanitaires reste", "start": 270.56, "duration": 3.4}, {"text": "compliqu\u00e9 pour les Europ\u00e9ens par exemple", "start": 272.199, "duration": 3.081}, {"text": "des pratiques comme l'utilisation", "start": 273.96, "duration": 3.239}, {"text": "d'antibiotiques ou de farine animale", "start": 275.28, "duration": 3.44}, {"text": "sont difficilement d\u00e9tectable \u00e0 la", "start": 277.199, "duration": 3.481}, {"text": "douane le respect des normes repose donc", "start": 278.72, "duration": 3.84}, {"text": "sur la fiabilit\u00e9 des contr\u00f4les effectu\u00e9s", "start": 280.68, "duration": 3.68}, {"text": "par les producteurs eux-m\u00eames or selon", "start": 282.56, "duration": 3.24}, {"text": "un audit r\u00e9cent de la Commission", "start": 284.36, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9enne le Br\u00e9sil ne pouvait pas", "start": 285.8, "duration": 3.64}, {"text": "garantir que sa viande rouge export\u00e9e", "start": 287.52, "duration": 3.119}, {"text": "vers l'Europe ne contenait pas", "start": 289.44, "duration": 2.64}, {"text": "d'hormones de croissance qui sont", "start": 290.639, "duration": 3.321}, {"text": "pourtant interdites dans l'UE et puis", "start": 292.08, "duration": 3.08}, {"text": "les \u00e9leveurs craignent aussi une", "start": 293.96, "duration": 3.12}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale avec la viande", "start": 295.16, "duration": 3.52}, {"text": "br\u00e9silienne par exemple qui est beaucoup", "start": 297.08, "duration": 3.2}, {"text": "moins ch\u00e8re car justement les normes", "start": 298.68, "duration": 3.079}, {"text": "environnementales et sanitaires sont", "start": 300.28, "duration": 2.8}, {"text": "moins strictes au Br\u00e9sil pour vous", "start": 301.759, "duration": 3.521}, {"text": "donner une id\u00e9e l'accord pr\u00e9voit 160000", "start": 303.08, "duration": 4.0}, {"text": "tonnes de b\u0153uf que le mercosour pourra", "start": 305.28, "duration": 3.68}, {"text": "exporter chaque ann\u00e9e vers l'UE alors \u00e7a", "start": 307.08, "duration": 3.64}, {"text": "para\u00eet pas \u00e9norme comme \u00e7a mais c'est", "start": 308.96, "duration": 3.56}, {"text": "assez majeur quand on le compare \u00e0", "start": 310.72, "duration": 3.479}, {"text": "l'ensemble des importations en Europe", "start": 312.52, "duration": 4.32}, {"text": "qui s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 340000 tonnes enfin il y a", "start": 314.199, "duration": 4.12}, {"text": "des inqui\u00e9tudes environnementales", "start": 316.84, "duration": 2.96}, {"text": "l'augmentation des quotas d'exportation", "start": 318.319, "duration": 3.401}, {"text": "de viande bovine vers l'Europe pourrait", "start": 319.8, "duration": 4.119}, {"text": "pousser certains pays \u00e0 augmenter leur", "start": 321.72, "duration": 3.52}, {"text": "capacit\u00e9 de production ce qui", "start": 323.919, "duration": 3.041}, {"text": "n\u00e9cessiterait de d\u00e9forester encore plus", "start": 325.24, "duration": 3.519}, {"text": "la for\u00eat amazonienne pour cr\u00e9er des", "start": 326.96, "duration": 3.519}, {"text": "p\u00e2turages \u00e0 au passage que les", "start": 328.759, "duration": 3.521}, {"text": "agriculteurs ne sont pas les seuls \u00e0", "start": 330.479, "duration": 3.401}, {"text": "\u00eatre contre cet accord dans les grands", "start": 332.28, "duration": 3.56}, {"text": "pays producteurs d'Europe comme l'Italie", "start": 333.88, "duration": 3.96}, {"text": "l'Espagne la Pologne les Pays-Bas ou", "start": 335.84, "duration": 3.639}, {"text": "encore l'Allemagne les organisations", "start": 337.84, "duration": 3.52}, {"text": "agricoles contestent aussi ce projet", "start": 339.479, "duration": 3.601}, {"text": "cependant certains gouvernements comme", "start": 341.36, "duration": 3.279}, {"text": "celui de l'Espagne de l'Italie et du", "start": 343.08, "duration": 2.959}, {"text": "Portugal poussent la Commission", "start": 344.639, "duration": 3.521}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 finaliser l'accord pour", "start": 346.039, "duration": 3.88}, {"text": "relancer la croissance europ\u00e9enne mais", "start": 348.16, "duration": 3.759}, {"text": "alors que dit le gouvernement fran\u00e7ais", "start": 349.919, "duration": 3.241}, {"text": "et bien il faut savoir que le premier", "start": 351.919, "duration": 3.081}, {"text": "ministre Michel Barnier et le pr\u00e9sident", "start": 353.16, "duration": 3.84}, {"text": "Emmanuel Macron se sont prononc\u00e9s contre", "start": 355.0, "duration": 3.68}, {"text": "ce trait\u00e9 Emmanuel Macron a d'ailleurs", "start": 357.0, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9affirm\u00e9 ce dimanche \u00e0 Buenos Aires la", "start": 358.68, "duration": 4.16}, {"text": "capitale de l'Argentine que la France ne", "start": 360.88, "duration": 4.24}, {"text": "signerait pas en l'\u00e9tat l'accord le truc", "start": 362.84, "duration": 3.359}, {"text": "c'est que la France ne fait pour", "start": 365.12, "duration": 2.519}, {"text": "l'instant pas le poids je vous passe les", "start": 366.199, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9tail mais en gros Emmanuel Macron va", "start": 367.639, "duration": 3.4}, {"text": "devoir convaincre d'autres pays s'il", "start": 369.12, "duration": 4.0}, {"text": "veut r\u00e9unir une minorit\u00e9 de blocage je", "start": 371.039, "duration": 3.201}, {"text": "vous mets des liens en description si", "start": 373.12, "duration": 2.72}, {"text": "vous voulez en savoir plus en tout cas", "start": 374.24, "duration": 2.959}, {"text": "pour en revenir \u00e0 la contestation en", "start": 375.84, "duration": 3.079}, {"text": "France il n'y a pas que cet accord qui", "start": 377.199, "duration": 3.481}, {"text": "inqui\u00e8te les agriculteurs la raison de", "start": 378.919, "duration": 3.521}, {"text": "cette nouvelle contestation c'est aussi", "start": 380.68, "duration": 3.48}, {"text": "le retard dans la mise en \u0153uvre de", "start": 382.44, "duration": 4.12}, {"text": "certains des 70 engagements pris cet", "start": 384.16, "duration": 4.2}, {"text": "hiver par le gouvernement apr\u00e8s la", "start": 386.56, "duration": 3.72}, {"text": "mobilisation du d\u00e9but l'ann\u00e9e selon la", "start": 388.36, "duration": 4.64}, {"text": "FNSEA 2 tiers des engagements pris par", "start": 390.28, "duration": 4.44}, {"text": "le gouvernement au printemps n'ont", "start": 393.0, "duration": 3.039}, {"text": "toujours pas \u00e9t\u00e9 mis en \u0153uvre les", "start": 394.72, "duration": 2.599}, {"text": "agriculteurs n'ont toujours pas eu", "start": 396.039, "duration": 3.121}, {"text": "notamment les avances de tr\u00e9soreries qui", "start": 397.319, "duration": 3.44}, {"text": "devaient soulager les exploitations", "start": 399.16, "duration": 3.439}, {"text": "agricoles puisqu'il y a aussi \u00e9videmment", "start": 400.759, "duration": 3.44}, {"text": "la question de la hausse des co\u00fbts avec", "start": 402.599, "duration": 3.401}, {"text": "l'inflation les prix de l'\u00e9nergie des", "start": 404.199, "duration": 3.761}, {"text": "engrais et des aliments pour b\u00e9tail", "start": 406.0, "duration": 4.039}, {"text": "augmentent ce qui impacte directement la", "start": 407.96, "duration": 4.04}, {"text": "rentabilit\u00e9 des exploitations agricoles", "start": 410.039, "duration": 3.241}, {"text": "les agriculteurs d\u00e9noncent donc le", "start": 412.0, "duration": 3.28}, {"text": "manque de soutien financier et d'aide", "start": 413.28, "duration": 3.88}, {"text": "adapt\u00e9 pour compenser ces co\u00fbts bref", "start": 415.28, "duration": 3.72}, {"text": "voil\u00e0 pour ce vaste sujet j'esp\u00e8re que", "start": 417.16, "duration": 3.68}, {"text": "je vous ai \u00e0 y voir plus clair on va", "start": 419.0, "duration": 3.16}, {"text": "suivre la mobilisation dans les", "start": 420.84, "duration": 3.199}, {"text": "prochains jours notamment sur TikTok et", "start": 422.16, "duration": 3.759}, {"text": "Instagram je vous laisse avec Lisa pour", "start": 424.039, "duration": 4.041}, {"text": "les actualit\u00e9s en bref merci blanche et", "start": 425.919, "duration": 3.84}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 428.08, "duration": 3.6}, {"text": "info la neige va faire son retour en", "start": 429.759, "duration": 3.761}, {"text": "France cette semaine c'est ce que", "start": 431.68, "duration": 3.4}, {"text": "rapporte M\u00e9t\u00e9o France dans ses", "start": 433.52, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9visions concr\u00e8tement l'ensemble du", "start": 435.08, "duration": 3.72}, {"text": "territoire va conna\u00eetre un coup de froid", "start": 436.96, "duration": 3.239}, {"text": "qui pourrait amener de la neige dans", "start": 438.8, "duration": 3.519}, {"text": "certaines r\u00e9gions ce sera le cas sur les", "start": 440.199, "duration": 4.361}, {"text": "Alpes dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi", "start": 442.319, "duration": 3.761}, {"text": "en milieu de semaine la neige pourrait", "start": 444.56, "duration": 3.4}, {"text": "tomber entre la Bretagne les Pays de la", "start": 446.08, "duration": 3.839}, {"text": "Loire le centre et les r\u00e9gions de l'est", "start": 447.96, "duration": 4.48}, {"text": "dans la journ\u00e9e de jeudi selon m\u00e9t\u00e9oille", "start": 449.919, "duration": 4.041}, {"text": "pour autant les flocons de neige ne", "start": 452.44, "duration": 3.319}, {"text": "tiendront pas forc\u00e9ment au sol dans ces", "start": 453.96, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9gions les cartes pr\u00e9sent\u00e9es montrent", "start": 455.759, "duration": 3.481}, {"text": "que la quantit\u00e9 de neige ainsi que sa", "start": 457.56, "duration": 3.359}, {"text": "localisation reste encore assez", "start": 459.24, "duration": 3.639}, {"text": "incertaine en tout cas m\u00e9t\u00e9o France", "start": 460.919, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e9voit au moins de la pluie notamment", "start": 462.879, "duration": 3.76}, {"text": "dans le nord-ouest de la France dans les", "start": 464.68, "duration": 4.079}, {"text": "hauts de France et en Normandie dei\u00e8me", "start": 466.639, "duration": 4.24}, {"text": "actu un nouveau chef du Hezbollah a \u00e9t\u00e9", "start": 468.759, "duration": 4.12}, {"text": "tu\u00e9 dans un bombardement isra\u00e9lien qui a", "start": 470.879, "duration": 4.241}, {"text": "vis\u00e9 Berut la capitale du Liban ce", "start": 472.879, "duration": 3.841}, {"text": "dimanche apr\u00e8s-midi c'est ce qu'a", "start": 475.12, "duration": 3.44}, {"text": "annonc\u00e9 le mouvement islamiste libanais", "start": 476.72, "duration": 4.0}, {"text": "dans un communiqu\u00e9 il s'agit de Mohamed", "start": 478.56, "duration": 4.759}, {"text": "Affif le responsable m\u00e9dia du Hezbollah", "start": 480.72, "duration": 4.52}, {"text": "selon le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 libanais", "start": 483.319, "duration": 3.28}, {"text": "cette frappe a aussi tu\u00e9 quatre", "start": 485.24, "duration": 3.519}, {"text": "personnes dont une femme et fait 14", "start": 486.599, "duration": 4.121}, {"text": "bless\u00e9s dont deux enfants \u00e0 noter qu'un", "start": 488.759, "duration": 4.041}, {"text": "autre bombardement isra\u00e9lien a eu lieu", "start": 490.72, "duration": 3.879}, {"text": "dimanche soir quelques heures apr\u00e8s le", "start": 492.8, "duration": 3.519}, {"text": "premier dans un quartier commer\u00e7ant de", "start": 494.599, "duration": 3.56}, {"text": "la ville tuant deux personnes et faisant", "start": 496.319, "duration": 3.641}, {"text": "13 bless\u00e9s selon le minist\u00e8re de la", "start": 498.159, "duration": 3.72}, {"text": "Sant\u00e9 libanais \u00e0 la suite de ces deux", "start": 499.96, "duration": 3.6}, {"text": "bombardements rapproch\u00e9s le minist\u00e8re", "start": 501.879, "duration": 3.641}, {"text": "libanais de l'\u00e9ducation a annonc\u00e9", "start": 503.56, "duration": 3.68}, {"text": "dimanche soir que les \u00e9coles \u00e0 Beyrouth", "start": 505.52, "duration": 4.519}, {"text": "seront ferm\u00e9es ce lundi et ce mardi 3\u00e8", "start": 507.24, "duration": 4.76}, {"text": "actu pour la premi\u00e8re fois depuis le", "start": 510.039, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9but de l'invasion \u00e0 grande \u00e9chelle de", "start": 512.0, "duration": 3.839}, {"text": "l'Ukraine par la Russie le pr\u00e9sident", "start": 513.76, "duration": 4.159}, {"text": "am\u00e9ricain Joe Biden a autoris\u00e9 l'arm\u00e9e", "start": 515.839, "duration": 3.721}, {"text": "ukrainienne \u00e0 utiliser des missiles", "start": 517.919, "duration": 4.04}, {"text": "am\u00e9ricains longue port\u00e9 sur le sol russe", "start": 519.56, "duration": 3.839}, {"text": "c'est ce qu' a d\u00e9clar\u00e9 un haut", "start": 521.959, "duration": 3.201}, {"text": "responsable am\u00e9ricain \u00e0 la FP ce", "start": 523.399, "duration": 3.681}, {"text": "dimanche alors il s'agit de missilees", "start": 525.16, "duration": 3.52}, {"text": "d'une tr\u00e8s grande pr\u00e9cision qui peuvent", "start": 527.08, "duration": 4.12}, {"text": "atteindre une cible \u00e0 pr\u00e8s de 300 km il", "start": 528.68, "duration": 4.08}, {"text": "s'agit donc d'un tournoi important dans", "start": 531.2, "duration": 3.24}, {"text": "la politique am\u00e9ricaine vis-\u00e0-vis de", "start": 532.76, "duration": 3.4}, {"text": "cette guerre on vous en parlera plus en", "start": 534.44, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9tail dans la vid\u00e9o de demain 4\u00e8 actu \u00e0", "start": 536.16, "duration": 4.64}, {"text": "New Delhi la capitale de l'Inde la", "start": 538.6, "duration": 3.84}, {"text": "pollution atmosph\u00e9rique a atteint un", "start": 540.8, "duration": 3.88}, {"text": "niveau plus de 60 fois sup\u00e9rieur au", "start": 542.44, "duration": 4.36}, {"text": "seuil maximal fix\u00e9 par l'Organisation", "start": 544.68, "duration": 4.24}, {"text": "mondiale de la sant\u00e9 c'est ce que r\u00e9v\u00e8l", "start": 546.8, "duration": 3.44}, {"text": "les mesures effectu\u00e9es par l'entreprise", "start": 548.92, "duration": 4.159}, {"text": "highc ce lundi en fait chaque hiver les", "start": 550.24, "duration": 4.56}, {"text": "30 millions d'habitants de New Delhi", "start": 553.079, "duration": 3.641}, {"text": "sont confront\u00e9s \u00e0 des pics de pollution", "start": 554.8, "duration": 3.64}, {"text": "qui sont notamment caus\u00e9s par les fumies", "start": 556.72, "duration": 4.119}, {"text": "toxiques des usines et du trafic routier", "start": 558.44, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 noter que la pollution atmosph\u00e9rique", "start": 560.839, "duration": 2.721}, {"text": "peut causer des maladies", "start": 562.56, "duration": 2.88}, {"text": "cardio-vasculaires et respiratoires", "start": 563.56, "duration": 3.519}, {"text": "ainsi que des cancers du poumon selon", "start": 565.44, "duration": 4.0}, {"text": "l'OMS une \u00e9tude publi\u00e9e en juin dernier", "start": 567.079, "duration": 3.76}, {"text": "avait d'ailleurs r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la pollution", "start": 569.44, "duration": 3.959}, {"text": "de l'air \u00e9tait responsable de 11,5 % de", "start": 570.839, "duration": 4.961}, {"text": "la mortalit\u00e9 \u00e0 d\u00e9l soit 12000 morts par", "start": 573.399, "duration": 4.0}, {"text": "an en tout cas la plupart des \u00e9coles de", "start": 575.8, "duration": 3.36}, {"text": "l'agglom\u00e9ration sont rest\u00e9 ferm\u00e9s ce", "start": 577.399, "duration": 3.601}, {"text": "lundi les restrictions \u00e0 la circulation", "start": 579.16, "duration": 3.799}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9es et le recours au", "start": 581.0, "duration": 3.68}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail est fortement recommand\u00e9", "start": 582.959, "duration": 4.161}, {"text": "dans la r\u00e9gion jusqu'\u00e0 nouvel ordre 5e", "start": 584.68, "duration": 4.36}, {"text": "actuux le plus grand dinosaure jamais", "start": 587.12, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 aux ench\u00e8res s'est vendu \u00e0 4,7", "start": 589.04, "duration": 4.479}, {"text": "million d'euros ce samedi au ch\u00e2teau de", "start": 591.44, "duration": 4.32}, {"text": "Dierre en Yveline en \u00cele-de France", "start": 593.519, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9couvert aux \u00c9tats-Unis en 2018 il", "start": 595.76, "duration": 4.0}, {"text": "s'agit d'un apatosaure qui a 100 50", "start": 597.72, "duration": 4.359}, {"text": "millions d'ann\u00e9es et qui mesure 20,5 m", "start": 599.76, "duration": 4.199}, {"text": "de long pour 5 m de haut il est donc", "start": 602.079, "duration": 3.841}, {"text": "dor\u00e9navant le plus grand dinosaure", "start": 603.959, "duration": 4.401}, {"text": "jamais vendu au monde laquerreur serait", "start": 605.92, "duration": 4.32}, {"text": "je cite un Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9 d'une", "start": 608.36, "duration": 4.0}, {"text": "quarantaine d'ann\u00e9es selon le m\u00e9dia actu", "start": 610.24, "duration": 4.2}, {"text": "78 qui affirme qu'il aurait l'intention", "start": 612.36, "duration": 3.8}, {"text": "d'en faire don les \u00e9tablissements", "start": 614.44, "duration": 3.04}, {"text": "europ\u00e9ens int\u00e9ress\u00e9s seraient le", "start": 616.16, "duration": 3.359}, {"text": "Pal\u00e9ospace de villliers surmer en", "start": 617.48, "duration": 3.88}, {"text": "Normandie et l'Institut royal des", "start": 619.519, "duration": 3.841}, {"text": "sciences naturelles de Bruxelles en", "start": 621.36, "duration": 4.56}, {"text": "Belgique et enfin derni\u00e8re actu un", "start": 623.36, "duration": 4.4}, {"text": "cr\u00e9ateur de contenu a mis au d\u00e9fi les", "start": 625.92, "duration": 3.4}, {"text": "Fran\u00e7ais de r\u00e9aliser la plus grande", "start": 627.76, "duration": 3.6}, {"text": "grande collecte de sang d'Europe ce", "start": 629.32, "duration": 3.68}, {"text": "samedi il s'agit de l'influenceur", "start": 631.36, "duration": 3.76}, {"text": "arcunir suivi par plus d'un million de", "start": 633.0, "duration": 4.12}, {"text": "personnes sur X concr\u00e8tement il a appel\u00e9", "start": 635.12, "duration": 3.68}, {"text": "les membres de sa communaut\u00e9 \u00e0 donner", "start": 637.12, "duration": 3.92}, {"text": "leur sang entre le 28 novembre et le 1er", "start": 638.8, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9cembre prochain \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville de", "start": 641.04, "duration": 4.32}, {"text": "Paris son objectif est de r\u00e9unir 4000", "start": 643.12, "duration": 4.279}, {"text": "d'onneurs en 4 jours ce qui permettrait", "start": 645.36, "duration": 3.719}, {"text": "de battre le pr\u00e9c\u00e9dent record si vous", "start": 647.399, "duration": 3.081}, {"text": "voulez y participer il suffit de", "start": 649.079, "duration": 2.481}, {"text": "s'inscrire sur le site de", "start": 650.48, "duration": 2.84}, {"text": "l'\u00c9tablissement fran\u00e7ais du sang qui", "start": 651.56, "duration": 3.719}, {"text": "permet de v\u00e9rifier si l'on est \u00e9ligible", "start": 653.32, "duration": 3.8}, {"text": "ou non au don du sang on vous met le", "start": 655.279, "duration": 4.0}, {"text": "lien en description merci Lisa", "start": 657.12, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui on termine avec le flashback", "start": 659.279, "duration": 5.081}, {"text": "du jour il y a 9 ans le 18 novembre 2015", "start": 660.88, "duration": 5.759}, {"text": "une op\u00e9ration antiterroriste du raid", "start": 664.36, "duration": 3.919}, {"text": "avait lieu \u00e0 Saint-Denis en r\u00e9gion", "start": 666.639, "duration": 3.721}, {"text": "parisienne lors de cette op\u00e9ration trois", "start": 668.279, "duration": 4.041}, {"text": "terroristes du 13 novembre ainsi que", "start": 670.36, "duration": 4.159}, {"text": "leurs complices ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s donc 5", "start": 672.32, "duration": 3.88}, {"text": "jours plus tard ils \u00e9taient retranch\u00e9s", "start": 674.519, "duration": 3.481}, {"text": "dans un appartement l'assaut a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 676.2, "duration": 3.84}, {"text": "long et plus compliqu\u00e9 que pr\u00e9vu il a", "start": 678.0, "duration": 4.279}, {"text": "dur\u00e9 plus de 7h dans la nuit c'est tout", "start": 680.04, "duration": 4.0}, {"text": "pour aujourd'hui merci beaucoup d'avoir", "start": 682.279, "duration": 3.761}, {"text": "suivi ces actualit\u00e9s prenez soin de vous", "start": 684.04, "duration": 3.44}, {"text": "prenez soin de vos proches et je vous", "start": 686.04, "duration": 4.359}, {"text": "dis \u00e0 plus tard", "start": 687.48, "duration": 2.919}]}