{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.4, "duration": 1.75}, {"text": "[Musique]", "start": 1.59, "duration": 1.43}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2.15, "duration": 6.13}, {"text": "[Musique]", "start": 3.02, "duration": 6.619}, {"text": "bonjour bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 8.28, "duration": 3.8}, {"text": "Bienvenue C sens public votre \u00e9mission", "start": 9.639, "duration": 4.801}, {"text": "quotidienne de d\u00e9bat de chronique et de", "start": 12.08, "duration": 5.4}, {"text": "reportage 90 minutes pour donner du sens", "start": 14.44, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e0 l'actualit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 nos experts et aux", "start": 17.48, "duration": 4.52}, {"text": "journalistes de la r\u00e9daction de Public", "start": 19.92, "duration": 5.04}, {"text": "S\u00e9nat avec au sommaire de ce 24", "start": 22.0, "duration": 6.599}, {"text": "septembre un clash et un recadrage le", "start": 24.96, "duration": 5.639}, {"text": "clash feutr\u00e9 c'est celui qui a oppos\u00e9 le", "start": 28.599, "duration": 4.0}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur \u00e0 son coll\u00e8gue", "start": 30.599, "duration": 4.081}, {"text": "de la justice Bruno rotaillot r\u00e9clame", "start": 32.599, "duration": 4.001}, {"text": "des sanctions fermes et rapides contre", "start": 34.68, "duration": 4.28}, {"text": "les d\u00e9linquants Didier Migot lui r\u00e9pond", "start": 36.6, "duration": 4.24}, {"text": "que la justice est ind\u00e9pendante \u00e7a", "start": 38.96, "duration": 3.96}, {"text": "s'appelle marquer son territoire et puis", "start": 40.84, "duration": 3.92}, {"text": "le recadrage c'est le nouveau ministre", "start": 42.92, "duration": 3.92}, {"text": "de l'\u00e9conomie qui l'a subi de la part de", "start": 44.76, "duration": 4.72}, {"text": "Michel Barnier lui-m\u00eame la faute", "start": 46.84, "duration": 4.52}, {"text": "d'Antoine Armand avoir affirm\u00e9 que le", "start": 49.48, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement national n'est pas dans", "start": 51.36, "duration": 3.6}, {"text": "l'arc r\u00e9publicain \u00e7a s'appelle un", "start": 52.84, "duration": 4.76}, {"text": "bapt\u00eame du feu la s\u00e9curit\u00e9 c'est", "start": 54.96, "duration": 4.119}, {"text": "certainement l'un des th\u00e8mes sur lequel", "start": 57.6, "duration": 3.479}, {"text": "le gouvernement bar est le plus attendu", "start": 59.079, "duration": 4.16}, {"text": "c'est un zoom sur la ville de Grenoble", "start": 61.079, "duration": 4.481}, {"text": "que l'on vous propose dans 45 minutes", "start": 63.239, "duration": 4.401}, {"text": "Grenoble que le procureur de la", "start": 65.56, "duration": 4.52}, {"text": "R\u00e9publique compare \u00e0 Marseille nous", "start": 67.64, "duration": 4.76}, {"text": "comparons r\u00e9guli\u00e8rement donc Grenoble \u00e0", "start": 70.08, "duration": 4.76}, {"text": "Marseille c'est un petit Marseille le", "start": 72.4, "duration": 4.759}, {"text": "niveau donc de trafic ici est vraiment", "start": 74.84, "duration": 3.959}, {"text": "tr\u00e8s important et plus important que", "start": 77.159, "duration": 3.681}, {"text": "dans des villes comparables nous sommes", "start": 78.799, "duration": 3.241}, {"text": "sur le haut des", "start": 80.84, "duration": 3.76}, {"text": "statistiques les habitants de Grenoble", "start": 82.04, "duration": 4.36}, {"text": "victime du trafic de drogue et des", "start": 84.6, "duration": 4.36}, {"text": "violences qui vont avec r\u00e9clam plus de", "start": 86.4, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00e9pression et de moyens policiers", "start": 88.96, "duration": 4.799}, {"text": "comment faire reculer les dealers ce", "start": 91.079, "duration": 5.4}, {"text": "sera la question de notre d\u00e9bat dans 45", "start": 93.759, "duration": 5.881}, {"text": "minutes mais d'abord l'un des nombreux", "start": 96.479, "duration": 6.241}, {"text": "d\u00e9fis de Michel Barnier se d\u00e9marquerit", "start": 99.64, "duration": 4.72}, {"text": "d'un Emmanuel Macron de plus en plus", "start": 102.72, "duration": 3.32}, {"text": "impopulaire Flora", "start": 104.36, "duration": 3.799}, {"text": "sauvage jamais depuis la crise des", "start": 106.04, "duration": 3.88}, {"text": "gilets jaunes le chef de l'\u00c9tat n'avait", "start": 108.159, "duration": 4.041}, {"text": "atteint un tel record d'impopularit\u00e9 si", "start": 109.92, "duration": 3.559}, {"text": "les Fran\u00e7ais ne pardonnent pas \u00e0", "start": 112.2, "duration": 2.959}, {"text": "Emmanuel Macron la dissolution et la", "start": 113.479, "duration": 3.6}, {"text": "crise politique qu'elle a engendr\u00e9 il", "start": 115.159, "duration": 3.761}, {"text": "doute \u00e9galement de la capacit\u00e9 de Michel", "start": 117.079, "duration": 3.72}, {"text": "Barnier \u00e0 gouverner selon notre", "start": 118.92, "duration": 3.96}, {"text": "barom\u00e8tre d'oxa le Premier ministre", "start": 120.799, "duration": 4.0}, {"text": "recueille seulement 39 % d'opinion", "start": 122.88, "duration": 4.32}, {"text": "favorbl quand 75 % des personnes", "start": 124.799, "duration": 4.44}, {"text": "interrog\u00e9es estime que le chef de l'\u00c9tat", "start": 127.2, "duration": 4.08}, {"text": "n'est pas un bon pr\u00e9sident avec un", "start": 129.239, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui n'a", "start": 131.28, "duration": 3.8}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas dans les sondages", "start": 133.08, "duration": 4.48}, {"text": "en terme de code de popularit\u00e9 forc\u00e9ment", "start": 135.08, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e7a a aussi un impact et une incidence", "start": 137.56, "duration": 4.12}, {"text": "sur son premier ministre pour les", "start": 140.0, "duration": 3.72}, {"text": "s\u00e9nateurs LR Michel Barnier peut se", "start": 141.68, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9marqu\u00e9 du chef de l'\u00c9tat en s'appuyant", "start": 143.72, "duration": 4.48}, {"text": "sur certains domaines chers \u00e0 la droite", "start": 145.84, "duration": 4.24}, {"text": "je pense en particulier \u00e0 celui de la", "start": 148.2, "duration": 4.039}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 celui de l'immigration je", "start": 150.08, "duration": 4.56}, {"text": "crois que Bruno rotillot incarne cette", "start": 152.239, "duration": 4.921}, {"text": "rupture au sein deslr Michel Barnier", "start": 154.64, "duration": 4.16}, {"text": "incarne l'homme providentiel c'est un", "start": 157.16, "duration": 3.2}, {"text": "homme d'\u00e9tail il a assez d'exp\u00e9rience de", "start": 158.8, "duration": 4.079}, {"text": "point dans les n\u00e9gociations pour", "start": 160.36, "duration": 4.4}, {"text": "imprimer sa marque et sa politique \u00e0", "start": 162.879, "duration": 4.0}, {"text": "gauche en revanche les s\u00e9nateurs doutent", "start": 164.76, "duration": 4.0}, {"text": "de la capacit\u00e9 de Michel Barnier \u00e0 se", "start": 166.879, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9marquer du chef de l'\u00c9tat qui est la", "start": 168.76, "duration": 4.16}, {"text": "marionnette et qui est le marionnettiste", "start": 171.239, "duration": 3.201}, {"text": "moi depuis bien longtemps je que c'est", "start": 172.92, "duration": 4.48}, {"text": "Emmanuel Macron qui enfume tout le monde", "start": 174.44, "duration": 5.719}, {"text": "il a un talent je crois qu'il faut le", "start": 177.4, "duration": 4.559}, {"text": "dire parce que il est de plus en plus", "start": 180.159, "duration": 3.761}, {"text": "isol\u00e9 mais il continue \u00e0 r\u00e9sister je", "start": 181.959, "duration": 3.2}, {"text": "sais pas il raconte que ce n'est pas une", "start": 183.92, "duration": 2.84}, {"text": "cohabitation donc \u00e7a veut dire que c'est", "start": 185.159, "duration": 3.321}, {"text": "une cogestion donc ils vont imprimer", "start": 186.76, "duration": 3.479}, {"text": "leur marque tous les deux mais on voit", "start": 188.48, "duration": 3.679}, {"text": "bien que celui ou celle plut\u00f4t qui a", "start": 190.239, "duration": 4.401}, {"text": "imprim\u00e9 sa marque c'est le RN alors", "start": 192.159, "duration": 4.561}, {"text": "qu'Emmanuel Macron est arriv\u00e9 \u00e0 New York", "start": 194.64, "duration": 3.76}, {"text": "pour assister \u00e0 l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des", "start": 196.72, "duration": 3.48}, {"text": "Nations unies avant de s'envoler pour le", "start": 198.4, "duration": 3.88}, {"text": "Canada Michel Barnier a convi\u00e9 ses", "start": 200.2, "duration": 4.0}, {"text": "ministres vendredi pour un s\u00e9minaire", "start": 202.28, "duration": 4.239}, {"text": "gouvernemental son discours de politique", "start": 204.2, "duration": 4.759}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale attendu le 1er octobre sera", "start": 206.519, "duration": 4.28}, {"text": "l'occasion de donner le ton et sa", "start": 208.959, "duration": 4.241}, {"text": "feuille de route pour les prochains mois", "start": 210.799, "duration": 4.761}, {"text": "et on d\u00e9cortique la strat\u00e9gie de Michel", "start": 213.2, "duration": 5.44}, {"text": "Barnier pour s'imposer avec Gael Sliman", "start": 215.56, "duration": 5.36}, {"text": "bonsoir bienvenue Pr\u00e9sident coffondateur", "start": 218.64, "duration": 4.56}, {"text": "deodxaons vous allez nous r\u00e9v\u00e9ler comme", "start": 220.92, "duration": 4.12}, {"text": "chaque mois les r\u00e9sultats du barom\u00e8tre", "start": 223.2, "duration": 3.399}, {"text": "odxa mascar\u00e9 pour R\u00e9ublique S\u00e9nat et la", "start": 225.04, "duration": 3.68}, {"text": "presse quotidienne r\u00e9gionale Lucile", "start": 226.599, "duration": 4.0}, {"text": "Schmith bonsoir et bienvenue vous \u00eates", "start": 228.72, "duration": 3.68}, {"text": "cofondatrice de la Fabrique \u00e9cologique", "start": 230.599, "duration": 3.72}, {"text": "Albert Zenou bonsoir et bienvenue", "start": 232.4, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9dacteur en chef du service politique", "start": 234.319, "duration": 3.961}, {"text": "du Figaro et Sophie dravinel bonsoir", "start": 235.879, "duration": 4.881}, {"text": "sophieorialiste politique bienvenue \u00e0 \u00e0", "start": 238.28, "duration": 4.959}, {"text": "vous gel Sliman Michel Barnier a-t-il", "start": 240.76, "duration": 5.399}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 imprim\u00e9 sa marque dans l'opinion 20", "start": 243.239, "duration": 5.161}, {"text": "jours allez 19 jours apr\u00e8s sa nomination", "start": 246.159, "duration": 4.041}, {"text": "non pas encore et c'est plut\u00f4t normal", "start": 248.4, "duration": 3.559}, {"text": "enfin \u00e7a a \u00e9t\u00e9 bien dit dans dans votre", "start": 250.2, "duration": 3.48}, {"text": "sujet il est il est \u00e0 un niveau", "start": 251.959, "duration": 3.28}, {"text": "d'impopularit\u00e9 qui est \u00e9lev\u00e9 alors je", "start": 253.68, "duration": 5.2}, {"text": "peut-\u00eatre le rappeler avec ce niveau de", "start": 255.239, "duration": 5.921}, {"text": "popularit\u00e9 ou plut\u00f4t d'impopularit\u00e9 ou", "start": 258.88, "duration": 5.08}, {"text": "on va le voir 59 % 59 % de Fran\u00e7ais qui", "start": 261.16, "duration": 3.96}, {"text": "estime alors les questions sont", "start": 263.96, "duration": 3.2}, {"text": "importantes en sondage qui estime que", "start": 265.12, "duration": 3.6}, {"text": "c'est un mauvais Premier ministre ce", "start": 267.16, "duration": 3.36}, {"text": "n'est pas un bon premier", "start": 268.72, "duration": 6.28}, {"text": "et une proportion peu pr\u00e8s inverse 39%", "start": 270.52, "duration": 6.64}, {"text": "qui que c'est un bon premier ministre ce", "start": 275.0, "duration": 4.08}, {"text": "niveau est plus bas que celui de son", "start": 277.16, "duration": 4.759}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseur Gabriel \u00e0 la lors de la", "start": 279.08, "duration": 4.72}, {"text": "derni\u00e8re mesure que nous avions effectu\u00e9", "start": 281.919, "duration": 5.441}, {"text": "juste avant l'\u00e9t\u00e9 plus par plus bas le", "start": 283.8, "duration": 8.36}, {"text": "niveau de fin d'Al et surtout en 7 ans", "start": 287.36, "duration": 6.16}, {"text": "tous les premiers ministres qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 292.16, "duration": 3.56}, {"text": "test\u00e9 d'Emmanuel Macron il est de tout", "start": 293.52, "duration": 5.72}, {"text": "cela le plus bas au d\u00e9marrage alors si", "start": 295.72, "duration": 6.12}, {"text": "je dis \u00e7a c'est parce que on a parfois", "start": 299.24, "duration": 4.12}, {"text": "tendance \u00e0 m\u00e9sinterpr\u00e9ter les sondages", "start": 301.84, "duration": 2.56}, {"text": "il un certain nombre de sondages qui", "start": 303.36, "duration": 3.24}, {"text": "sont sortis juste au moment de sa", "start": 304.4, "duration": 4.2}, {"text": "nomination o\u00f9 rapidement on avait", "start": 306.6, "duration": 3.2}, {"text": "tendance \u00e0 dire ah bah alors il est", "start": 308.6, "duration": 2.879}, {"text": "populaire les Fran\u00e7ais sont cont non les", "start": 309.8, "duration": 2.92}, {"text": "Fran\u00e7ais ils avaient h\u00e2te d'avoir un", "start": 311.479, "duration": 2.361}, {"text": "premier ministre donc ils \u00e9taient", "start": 312.72, "duration": 2.96}, {"text": "soulag\u00e9s qu'un premier ministre fut", "start": 313.84, "duration": 3.199}, {"text": "nomm\u00e9 c'est ce qu'on enregistrait dans", "start": 315.68, "duration": 4.639}, {"text": "ces dans ces enqu\u00eates et ils n'ont rien", "start": 317.039, "duration": 5.72}, {"text": "de mal \u00e0 dire ou \u00e0 penser de Michel", "start": 320.319, "duration": 4.481}, {"text": "Barnier des doutes sur sa capacit\u00e9 \u00e0", "start": 322.759, "duration": 3.481}, {"text": "s'imposer \u00e7a c'est un autre \u00e9l\u00e9ment du", "start": 324.8, "duration": 3.36}, {"text": "sondage vous avez vous vous vous", "start": 326.24, "duration": 3.679}, {"text": "anticipez exactement ce que ce que je", "start": 328.16, "duration": 3.319}, {"text": "voulais dire c'est que en fait il y a", "start": 329.919, "duration": 3.961}, {"text": "rien contre Barnier lui-m\u00eame en revanche", "start": 331.479, "duration": 3.881}, {"text": "les Fran\u00e7ais sont persuad\u00e9s on a vu le", "start": 333.88, "duration": 3.28}, {"text": "sujet l\u00e0 que le le marionettiste", "start": 335.36, "duration": 4.04}, {"text": "s'appelle Emmanuel Macron 61 % des", "start": 337.16, "duration": 3.64}, {"text": "Fran\u00e7ais on a fait expr\u00e8s de tester le", "start": 339.4, "duration": 3.359}, {"text": "mot estime que c'est Emmanuel Macron qui", "start": 340.8, "duration": 4.679}, {"text": "va gouverner or gouverner c'est la", "start": 342.759, "duration": 4.0}, {"text": "panage du Premier ministre ce mot ne", "start": 345.479, "duration": 2.481}, {"text": "s'applique jamais \u00e0 un pr\u00e9sident", "start": 346.759, "duration": 2.641}, {"text": "normalement et dans le sondage on a", "start": 347.96, "duration": 2.84}, {"text": "test\u00e9 le mot gouverner et les Fran\u00e7ais", "start": 349.4, "duration": 2.72}, {"text": "disent mais celui qui va gouverner", "start": 350.8, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9videmment c'est Emmanuel Macron donc", "start": 352.12, "duration": 4.68}, {"text": "tout le job pour pour Michel Barnier \u00e7a", "start": 354.0, "duration": 4.56}, {"text": "va consister \u00e0 faire mentir ce sondage", "start": 356.8, "duration": 3.119}, {"text": "et \u00e0 montrer que c'est bien lui qui", "start": 358.56, "duration": 2.199}, {"text": "gouverne et pas le pr\u00e9sident la", "start": 359.919, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9publiquetivement et donc on d\u00e9cortique", "start": 360.759, "duration": 3.88}, {"text": "je l'ai dit strat\u00e9gie du Premier", "start": 363.039, "duration": 2.921}, {"text": "ministre pour s'imposer d'abord face au", "start": 364.639, "duration": 2.721}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Luc schmi", "start": 365.96, "duration": 4.6}, {"text": "ensuite on parlera des des des ministres", "start": 367.36, "duration": 5.2}, {"text": "comment peut-il imprimer sa marque face", "start": 370.56, "duration": 4.28}, {"text": "au Pr\u00e9sident je pense que la premi\u00e8re", "start": 372.56, "duration": 5.359}, {"text": "chose il a il a dit \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 dans", "start": 374.84, "duration": 4.68}, {"text": "le sujet le fait qu'on \u00e9\u00e9tait pas en", "start": 377.919, "duration": 3.56}, {"text": "cohabitation donc il a d\u00e9fini une", "start": 379.52, "duration": 3.399}, {"text": "situation en disant qu'il y aura plut\u00f4t", "start": 381.479, "duration": 2.881}, {"text": "une continuit\u00e9 des politiques qui vont", "start": 382.919, "duration": 3.201}, {"text": "\u00eatre men\u00e9es par rapport \u00e0 ce qui", "start": 384.36, "duration": 3.48}, {"text": "existait avant les dissolutions donc", "start": 386.12, "duration": 3.04}, {"text": "j'allais dire d'une certaine mani\u00e8re", "start": 387.84, "duration": 3.199}, {"text": "Michel dernier s'est mis une difficult\u00e9", "start": 389.16, "duration": 3.479}, {"text": "suppl\u00e9mentaire en disant \u00e7a c'est-\u00e0-dire", "start": 391.039, "duration": 3.321}, {"text": "que en disant qu'on m\u00e8ne des politiques", "start": 392.639, "duration": 3.601}, {"text": "dans une certaine continuit\u00e9 alors que", "start": 394.36, "duration": 3.839}, {"text": "les \u00e9lections abouti au fait qu'il y a 3", "start": 396.24, "duration": 4.88}, {"text": "tiers euh donc qui il se rajoute de la", "start": 398.199, "duration": 4.801}, {"text": "difficult\u00e9 il a dit aussi le Pr\u00e9sident", "start": 401.12, "duration": 5.079}, {"text": "pr\u00e9side et le Premier ministre gouverne", "start": 403.0, "duration": 5.16}, {"text": "ce qui est une sorte de tothologie mais", "start": 406.199, "duration": 3.56}, {"text": "qui est infirm\u00e9e parce que par votre", "start": 408.16, "duration": 3.159}, {"text": "sondage donc \u00e7a c'est int\u00e9ressant c'est", "start": 409.759, "duration": 2.56}, {"text": "comment est-ce qu'il va donner", "start": 411.319, "duration": 2.88}, {"text": "effectivement un contenu au mot qui", "start": 412.319, "duration": 4.841}, {"text": "qu'aujourd'hui il a il a il a utilis\u00e9", "start": 414.199, "duration": 4.68}, {"text": "alors apparemment ce qui commence \u00e0", "start": 417.16, "duration": 3.12}, {"text": "faire c'est d\u00e9j\u00e0 a imprimer sa marque", "start": 418.879, "duration": 3.0}, {"text": "sur le gouvernement en rappelant qu'il", "start": 420.28, "duration": 3.0}, {"text": "est le premier ministre donc c'est lui", "start": 421.879, "duration": 3.521}, {"text": "qui dirige une \u00e9quipe euh mais il", "start": 423.28, "duration": 3.759}, {"text": "suffira pas de reprendre un certain", "start": 425.4, "duration": 3.519}, {"text": "nombre de ministres sur des petites", "start": 427.039, "duration": 3.401}, {"text": "phrases qui par ailleurs peuvent plaire", "start": 428.919, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e0 une partie de l'opinion parce que si", "start": 430.44, "duration": 4.039}, {"text": "Antoine Armand dit que le rassemblement", "start": 431.96, "duration": 3.6}, {"text": "national fait pas partie de l'arc", "start": 434.479, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9publicain c'est int\u00e9ressant ou on", "start": 435.56, "duration": 3.56}, {"text": "parlera longuement un peu plus tard", "start": 437.84, "duration": 2.639}, {"text": "d'accord comment est-ce qu'il peut faire", "start": 439.12, "duration": 2.84}, {"text": "bah je crois que le sujet c'est comment", "start": 440.479, "duration": 3.521}, {"text": "est-ce qu'il va affronter l'\u00e9preuve", "start": 441.96, "duration": 3.72}, {"text": "budg\u00e9taire moi je j'allais dire il y a", "start": 444.0, "duration": 3.44}, {"text": "pas besoin de faire un un un grand sujet", "start": 445.68, "duration": 3.919}, {"text": "strat\u00e9gique le sujet puisque le le le", "start": 447.44, "duration": 3.24}, {"text": "ministre du Budget est directement", "start": 449.599, "duration": 2.841}, {"text": "rattach\u00e9 \u00e0 Michel Barnier c'est comment", "start": 450.68, "duration": 3.32}, {"text": "est-ce qu'il va affronter cette \u00e9preuve", "start": 452.44, "duration": 2.879}, {"text": "l\u00e0 et comment il mettra sa marque dans", "start": 454.0, "duration": 3.16}, {"text": "ce budget on a vu que le premier sujet", "start": 455.319, "duration": 3.681}, {"text": "sur lequel il a affront\u00e9 Emmanuel Macron", "start": 457.16, "duration": 3.479}, {"text": "et le groupe ensemble \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 459.0, "duration": 3.24}, {"text": "c'\u00e9tait la question des imp\u00f4ts et la", "start": 460.639, "duration": 3.4}, {"text": "question du d\u00e9ficit budg\u00e9taire on a vu", "start": 462.24, "duration": 3.799}, {"text": "aussi que la Commission europ\u00e9enne avait", "start": 464.039, "duration": 3.6}, {"text": "donn\u00e9 un mois de plus \u00e0 la France pour", "start": 466.039, "duration": 3.801}, {"text": "pr\u00e9senter sa strat\u00e9gie donc je dirais", "start": 467.639, "duration": 4.721}, {"text": "que il peut imprimer sa marque l\u00e0-dessus", "start": 469.84, "duration": 4.4}, {"text": "montrer qu'il a une influence europ\u00e9enne", "start": 472.36, "duration": 2.959}, {"text": "et \u00e7a \u00e7a peut \u00eatre int\u00e9ressant par", "start": 474.24, "duration": 2.48}, {"text": "rapport \u00e0 Emmanuel Macron et puis alors", "start": 475.319, "duration": 2.84}, {"text": "il y a une question de de forme ou", "start": 476.72, "duration": 4.12}, {"text": "d'organisation du pouvoir entre l'\u00c9lis\u00e9e", "start": 478.159, "duration": 4.04}, {"text": "et matigon Albert Zenou c'est", "start": 480.84, "duration": 2.84}, {"text": "int\u00e9ressant de signaler que les", "start": 482.199, "duration": 3.761}, {"text": "conseillers \u00e9ls\u00e9ens ne devraient plus", "start": 483.68, "duration": 3.959}, {"text": "assister aux r\u00e9unions interminist\u00e9riel", "start": 485.96, "duration": 4.0}, {"text": "on dit \u00e7a bon c'est pas grand-chose mais", "start": 487.639, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e7a \u00e7a a quand m\u00eame du sens quoi \u00e7a a", "start": 489.96, "duration": 3.359}, {"text": "beaucoup de sens puisque jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent", "start": 491.44, "duration": 3.24}, {"text": "en tous les cas du c\u00f4t\u00e9 d'Emmanuel", "start": 493.319, "duration": 4.16}, {"text": "Macron depuis qu' qu'il est au pouvoir", "start": 494.68, "duration": 5.4}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e dirigeait tout \u00e0 peu pr\u00e8s il y", "start": 497.479, "duration": 5.321}, {"text": "avait un bin\u00f4me Macron Alexy Cola le", "start": 500.08, "duration": 5.2}, {"text": "secrire g\u00e9n\u00e9ral de g\u00e9nalis\u00e9 qui qui a", "start": 502.8, "duration": 4.64}, {"text": "pos\u00e9 et impos\u00e9 sa marque \u00e0 l'ensemble", "start": 505.28, "duration": 4.759}, {"text": "des minist\u00e8res donc c'\u00e9tait \u00e9tant le", "start": 507.44, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sident bis m\u00eame si", "start": 510.039, "duration": 3.321}, {"text": "institutionnellement \u00e7a n'est pas le cas", "start": 511.64, "duration": 3.24}, {"text": "mais tous les cas il y avait une une", "start": 513.36, "duration": 3.799}, {"text": "volont\u00e9 forte de contr\u00f4ler l'action des", "start": 514.88, "duration": 4.56}, {"text": "ministres et donc il n'avait pas ils", "start": 517.159, "duration": 4.36}, {"text": "avent un peu l'abri sur le coup", "start": 519.44, "duration": 5.32}, {"text": "apr\u00e8s Michel Barnier il vient d'un parti", "start": 521.519, "duration": 6.481}, {"text": "qui a fait moins de 5 % \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 524.76, "duration": 7.24}, {"text": "pr\u00e9sidentielle \u00e0 parti qui a 44 d\u00e9put\u00e9s", "start": 528.0, "duration": 8.279}, {"text": "maintenant donc la la la force politique", "start": 532.0, "duration": 5.8}, {"text": "elle n'est pas vraiment dans son camp", "start": 536.279, "duration": 4.521}, {"text": "m\u00eame s'il rassemble autour de lui une", "start": 537.8, "duration": 5.24}, {"text": "coalition un peu h\u00e9t\u00e9roclite parfois", "start": 540.8, "duration": 3.36}, {"text": "mais en tous les cas elle est un peu", "start": 543.04, "duration": 2.28}, {"text": "plus au S\u00e9nat d'ailleurs il y a pas mal", "start": 544.16, "duration": 3.08}, {"text": "de s\u00e9nateurs s\u00e9natri qui son c'est la", "start": 545.32, "duration": 3.12}, {"text": "grande force c'est la grande force", "start": 547.24, "duration": 3.8}, {"text": "aujourd'hui de de de Michel Barnier", "start": 548.44, "duration": 5.04}, {"text": "c'est d'avoir d'avoir une jambe forte", "start": 551.04, "duration": 5.56}, {"text": "sur le S\u00e9nat donc mais apr\u00e8s les", "start": 553.48, "duration": 4.479}, {"text": "Fran\u00e7ais ont le sentiment que c'est le", "start": 556.6, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00e9sident qui va gouverner et pas", "start": 557.959, "duration": 3.521}, {"text": "seulement pr\u00e9sider mais alors c'est", "start": 559.56, "duration": 3.6}, {"text": "dommage qu'ils ai pas tous fait du droit", "start": 561.48, "duration": 3.56}, {"text": "constitutionnel mais mais c'est c'est", "start": 563.16, "duration": 4.84}, {"text": "vrai aussi que Emmanuel Macron une fois", "start": 565.04, "duration": 5.08}, {"text": "qu'il a qu'il a nom\u00e9 le pr\u00e9sident de la", "start": 568.0, "duration": 4.36}, {"text": "R\u00e9publique le Premier ministre qu'il a", "start": 570.12, "duration": 4.64}, {"text": "nomm\u00e9 les ministres sur proposition du", "start": 572.36, "duration": 4.76}, {"text": "Premier ministre son pouvoir est quand", "start": 574.76, "duration": 5.24}, {"text": "m\u00eame \u00e0oindri c'est c'est le premier", "start": 577.12, "duration": 5.719}, {"text": "ministre qui va gouverner et Michel", "start": 580.0, "duration": 4.56}, {"text": "Barnier bon pour le pour le conna\u00eetre un", "start": 582.839, "duration": 3.361}, {"text": "petit peu c'est pas quelqu'un qui va se", "start": 584.56, "duration": 4.279}, {"text": "laisser faire et donc il a il il", "start": 586.2, "duration": 4.96}, {"text": "n'acceptera pas non plus de se laisser", "start": 588.839, "duration": 4.521}, {"text": "l\u00e0 le coup sur le coup pour le coup", "start": 591.16, "duration": 4.4}, {"text": "laabise sur sur le sur le coup donc il", "start": 593.36, "duration": 4.76}, {"text": "va il va je pense qu'il va dans les", "start": 595.56, "duration": 4.56}, {"text": "premi\u00e8res dans les premers jour bien s\u00fbr", "start": 598.12, "duration": 4.399}, {"text": "alors apr\u00e8s les premiers jours euh ils", "start": 600.12, "duration": 4.159}, {"text": "sonont ils seront faciles en m\u00eame temps", "start": 602.519, "duration": 2.641}, {"text": "tr\u00e8s difficiles parce que c'est le", "start": 604.279, "duration": 4.041}, {"text": "budget donc il va falloir euh d'ici 15", "start": 605.16, "duration": 5.72}, {"text": "jours pr\u00e9senter un d\u00e9j\u00e0 la semaine", "start": 608.32, "duration": 3.519}, {"text": "prochaine un discours de politique", "start": 610.88, "duration": 2.639}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral qui va donner l'ossature et la", "start": 611.839, "duration": 3.24}, {"text": "ligne directrice de tout le gouvernement", "start": 613.519, "duration": 2.961}, {"text": "ensuite la pr\u00e9paration et la", "start": 615.079, "duration": 4.361}, {"text": "pr\u00e9sentation du budget le vote du budget", "start": 616.48, "duration": 5.599}, {"text": "euh et \u00e7a \u00e7a va \u00eatre un autre un autre", "start": 619.44, "duration": 5.16}, {"text": "une autre partie partie difficile pr", "start": 622.079, "duration": 4.561}, {"text": "motion de censure potentielle et VO il y", "start": 624.6, "duration": 3.64}, {"text": "aura une motion de censure la gauche a", "start": 626.64, "duration": 3.08}, {"text": "dit qu'elle la d\u00e9posera est-ce que la", "start": 628.24, "duration": 3.08}, {"text": "est-ce que pri\u00e8re censure potentielle", "start": 629.72, "duration": 3.92}, {"text": "voil\u00e0 c'\u00e9tait \u00e7a la bonne PHAs ou est-ce", "start": 631.32, "duration": 4.319}, {"text": "que est-ce que le RN ser se se se", "start": 633.64, "duration": 3.8}, {"text": "ralliera \u00e0 la M de censure d\u00e9pos\u00e9e par", "start": 635.639, "duration": 3.801}, {"text": "la gauche bon on on verra pour l'instant", "start": 637.44, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e7a me semble pas \u00eatre le cas et puis il", "start": 639.44, "duration": 3.72}, {"text": "y a une a il y a une troisi\u00e8me date qui", "start": 641.24, "duration": 3.68}, {"text": "est tr\u00e8s tr\u00e8s importante celle du 31", "start": 643.16, "duration": 4.4}, {"text": "octobre euh c'est la date de la niche", "start": 644.92, "duration": 4.84}, {"text": "parlementaire du Ren avec cette fameuse", "start": 647.56, "duration": 3.92}, {"text": "loi de de l'abrogation de la de la", "start": 649.76, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9forme des retraites on va voir si \u00e0 ce", "start": 651.48, "duration": 4.12}, {"text": "moment-l\u00e0 euh il y aura quelque chose", "start": 653.8, "duration": 4.08}, {"text": "qui se Noura \u00e0 la fois du c\u00f4t\u00e9 du Ren de", "start": 655.6, "duration": 4.56}, {"text": "la gauche pour mettre mettre \u00e0 mal le", "start": 657.88, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement alors un Premier ministre", "start": 660.16, "duration": 3.44}, {"text": "qui marque son autorit\u00e9 dans les", "start": 661.6, "duration": 4.2}, {"text": "premiers jours apr\u00e8s la nomination de", "start": 663.6, "duration": 3.72}, {"text": "son gouvernement c'est pas nouveau c'est", "start": 665.8, "duration": 2.56}, {"text": "pas tr\u00e8s \u00e9tonnant mais c'est quand m\u00eame", "start": 667.32, "duration": 2.48}, {"text": "l'un des faits marquants de cette", "start": 668.36, "duration": 3.479}, {"text": "journ\u00e9e le recadrage subi par le nouveau", "start": 669.8, "duration": 3.92}, {"text": "ministre de l'\u00c9conomie vous commenciez \u00e0", "start": 671.839, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e0 en parler lucide il avait bien", "start": 673.72, "duration": 3.559}, {"text": "commenc\u00e9 sa sa journ\u00e9e Antoine Armand en", "start": 675.48, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9tant l'invit\u00e9 de la matinale de France-", "start": 677.279, "duration": 5.041}, {"text": "inter ma porte elle restera toujours", "start": 679.6, "duration": 5.239}, {"text": "ouverte avec le Parti socialiste avec", "start": 682.32, "duration": 4.6}, {"text": "les \u00e9cologistes avec les communistes", "start": 684.839, "duration": 5.24}, {"text": "avec avec les insoumis mais si", "start": 686.92, "duration": 6.8}, {"text": "un d\u00e9put\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu par les \u00e9lecteurs et", "start": 690.079, "duration": 6.081}, {"text": "si on ne respecte pas la fonction on n", "start": 693.72, "duration": 3.32}, {"text": "pas compris ce que c'est que la", "start": 696.16, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9mocratie donc je crois que il faut pas", "start": 697.04, "duration": 4.76}, {"text": "commencer par dire avec qui on va jamais", "start": 699.12, "duration": 4.0}, {"text": "travailler pour peu qu'il soit dans", "start": 701.8, "duration": 2.96}, {"text": "l'arc r\u00e9publicain pour peu qu'il soit", "start": 703.12, "duration": 3.24}, {"text": "dans l'arc r\u00e9publicain pardonnez-moi \u00e7a", "start": 704.76, "duration": 3.44}, {"text": "veut dire quoi \u00e7a veut dire que le", "start": 706.36, "duration": 3.68}, {"text": "rassemblement national contre lequel", "start": 708.2, "duration": 4.079}, {"text": "nous avons \u00e9t\u00e9 \u00e9lus avec lequel face", "start": 710.04, "duration": 3.32}, {"text": "auquel nous avons fait un front", "start": 712.279, "duration": 2.881}, {"text": "r\u00e9publicain n'y appartient pas il faut", "start": 713.36, "duration": 2.96}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s clair dessus m\u00eame si on", "start": 715.16, "duration": 2.32}, {"text": "respect pour vous le rassemblement", "start": 716.32, "duration": 2.28}, {"text": "national n'appartient pas \u00e0 l'arc", "start": 717.48, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9publicain les insoumiss mais m\u00eame si", "start": 718.6, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00eame si certains insoumis ont", "start": 721.44, "duration": 2.76}, {"text": "malheureusement d\u00e9pass\u00e9 les bornes de la", "start": 722.88, "duration": 3.44}, {"text": "R\u00e9publique tr\u00e8s souvent Sophie que", "start": 724.2, "duration": 5.4}, {"text": "s'est-il pass\u00e9 ensuite et bien ensuite", "start": 726.32, "duration": 6.12}, {"text": "recadrage s\u00e9v\u00e8re et selon une", "start": 729.6, "duration": 5.599}, {"text": "information de nos confr\u00e8res du Figaro", "start": 732.44, "duration": 3.56}, {"text": "et puis", "start": 735.199, "duration": 3.401}, {"text": "d'urain une et puis tout le monde un peu", "start": 736.0, "duration": 4.839}, {"text": "a eu ces informations l\u00e0 une vraie", "start": 738.6, "duration": 4.12}, {"text": "soufflante de la part du Premier", "start": 740.839, "duration": 4.521}, {"text": "ministre une r\u00e9flexion extr\u00eamement dure", "start": 742.72, "duration": 4.559}, {"text": "extr\u00eamement nette extr\u00eamement claire", "start": 745.36, "duration": 4.56}, {"text": "encore une comme \u00e7a et c'est de", "start": 747.279, "duration": 6.601}, {"text": "aurait dit donc Michel Barnier \u00e0 Antoine", "start": 749.92, "duration": 6.84}, {"text": "Armand et qui sans doute a d\u00fb regretter", "start": 753.88, "duration": 5.44}, {"text": "dans la journ\u00e9e son pas mais son pas qui", "start": 756.76, "duration": 5.199}, {"text": "s'explique parce que d\u00e9j\u00e0 il est assez", "start": 759.32, "duration": 4.8}, {"text": "novice en politique he il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 761.959, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 de Haute Savoie mais enfin c'est", "start": 764.12, "duration": 3.719}, {"text": "pas un un un", "start": 765.839, "duration": 4.841}, {"text": "politicien rou\u00e9 il est assez jeune 33", "start": 767.839, "duration": 5.68}, {"text": "ans et puis il a pas encore une", "start": 770.68, "duration": 4.599}, {"text": "exp\u00e9rience c'est un tout jeune ministre", "start": 773.519, "duration": 3.041}, {"text": "disais dans les titres c'est un bapt\u00eame", "start": 775.279, "duration": 2.68}, {"text": "du feu mais il aussi son histoire", "start": 776.56, "duration": 3.56}, {"text": "familiale qui est in\u00e9r parce que il est", "start": 777.959, "duration": 4.641}, {"text": "l'arri\u00e8re petitfs de Louis Armand et", "start": 780.12, "duration": 6.44}, {"text": "donc une une une figure non seulement", "start": 782.6, "duration": 5.679}, {"text": "r\u00e9gionale mais nationale de la", "start": 786.56, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9sistance un acad\u00e9micien un", "start": 788.279, "duration": 5.081}, {"text": "intellectuel solide qui a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la t\u00eate", "start": 790.959, "duration": 4.401}, {"text": "de la SNCF quelqu'un qui a marquer", "start": 793.36, "duration": 4.2}, {"text": "visiblement l'h\u00e9ritage familial", "start": 795.36, "duration": 4.8}, {"text": "d'Antoine Armand qui est encore sans", "start": 797.56, "duration": 5.2}, {"text": "doute \u00e7a ne suffit pas \u00e0 expliquer mais", "start": 800.16, "duration": 5.64}, {"text": "peut-\u00eatre que c'est en partie \u00e7a et et", "start": 802.76, "duration": 4.96}, {"text": "Antoine Armand est normaliien une grande", "start": 805.8, "duration": 4.24}, {"text": "culture et une force sans doute aussi de", "start": 807.72, "duration": 5.16}, {"text": "ce point de vue-l\u00e0 euh et et donc l\u00e0 il", "start": 810.04, "duration": 4.599}, {"text": "a compris un peu qu'il allait devoir", "start": 812.88, "duration": 3.199}, {"text": "apprendre la politique parce qu'il a", "start": 814.639, "duration": 3.56}, {"text": "manqu\u00e9 de prudence c'est cl g SMAN", "start": 816.079, "duration": 3.481}, {"text": "est-ce que c'est d'une certaine fa\u00e7on", "start": 818.199, "duration": 3.161}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lateur de la fragilit\u00e9 de la", "start": 819.56, "duration": 4.32}, {"text": "majorit\u00e9 Barnier quand on voit un", "start": 821.36, "duration": 5.08}, {"text": "premier ministre recadrer aussi vite son", "start": 823.88, "duration": 5.04}, {"text": "minist de\u00e9conomie on en parlera vous en", "start": 826.44, "duration": 5.399}, {"text": "parlerez on a aussi les les habituels", "start": 828.92, "duration": 4.359}, {"text": "duel entre le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 831.839, "duration": 3.281}, {"text": "qui prend ses fonctions et garde des", "start": 833.279, "duration": 4.201}, {"text": "saau on a un Premier ministre qui est", "start": 835.12, "duration": 5.719}, {"text": "pas tr\u00e8s puissant pas tr\u00e8s connu euh qui", "start": 837.48, "duration": 5.279}, {"text": "d\u00e9marre en \u00e9tant je vous le rappelais il", "start": 840.839, "duration": 3.841}, {"text": "y a un instant le plus impopulaire des", "start": 842.759, "duration": 3.88}, {"text": "premier ministres sous Emmanuel Macron", "start": 844.68, "duration": 4.88}, {"text": "depuis 2017 et qui se retrouve \u00e0 devoir", "start": 846.639, "duration": 5.721}, {"text": "g\u00e9rer rapidement des des erreurs des", "start": 849.56, "duration": 4.48}, {"text": "fautes de communication mais si oui mais", "start": 852.36, "duration": 3.12}, {"text": "c'est dans dans le lien ou dans le lien", "start": 854.04, "duration": 3.08}, {"text": "ou dans le le le le rapport de pouvoir", "start": 855.48, "duration": 3.359}, {"text": "avec le rassemblement national que que", "start": 857.12, "duration": 3.519}, {"text": "que cet \u00e9pisode nous int\u00e9resse exement", "start": 858.839, "duration": 4.081}, {"text": "s'il y a une faute de communication de", "start": 860.639, "duration": 4.56}, {"text": "la part du ministre de l'\u00e9conomie le", "start": 862.92, "duration": 4.76}, {"text": "sentiment qui se d\u00e9gage apr\u00e8s le", "start": 865.199, "duration": 4.801}, {"text": "recadrage du premier minist est pas tr\u00e8s", "start": 867.68, "duration": 4.599}, {"text": "glorieux non plus d'avoir un premier", "start": 870.0, "duration": 4.72}, {"text": "ministre dont on apprend qu'il a pass\u00e9", "start": 872.279, "duration": 3.92}, {"text": "une soufflante \u00e0 son ministre de", "start": 874.72, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00c9conomie parce qu'il avait peur de", "start": 876.199, "duration": 4.281}, {"text": "passer sous les", "start": 878.04, "duration": 4.799}, {"text": "fourche mais bien s\u00fbr mais c'est une", "start": 880.48, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est une r\u00e9alit\u00e9 qui est", "start": 882.839, "duration": 4.041}, {"text": "rappel\u00e9e du coup et et et c'est", "start": 884.68, "duration": 3.68}, {"text": "effectivement une grosse fragilit\u00e9", "start": 886.88, "duration": 3.36}, {"text": "qu'aura Michel Barnier parce que il ne", "start": 888.36, "duration": 4.52}, {"text": "doit son maintien \u00e0 Matignon qu'au bon", "start": 890.24, "duration": 4.48}, {"text": "vouloir du rassemblement national et", "start": 892.88, "duration": 3.84}, {"text": "plus \u00e7a se sera et se sera rappel\u00e9 et", "start": 894.72, "duration": 4.76}, {"text": "plus \u00e7a le fragilisera oui allez-y lors", "start": 896.72, "duration": 3.919}, {"text": "de la passation de", "start": 899.48, "duration": 4.279}, {"text": "pouvoir vous avez BR le maire qui a qui", "start": 900.639, "duration": 5.961}, {"text": "a rappel\u00e9 ce proverbe enfin pas ce", "start": 903.759, "duration": 5.0}, {"text": "proverbe cette citation la valeur", "start": 906.6, "duration": 4.039}, {"text": "n'attend pas le nombre des ann\u00e9es et ben", "start": 908.759, "duration": 3.64}, {"text": "le sens politique attend le nombre des", "start": 910.639, "duration": 3.681}, {"text": "ann\u00e9es visiblement parce que l\u00e0 c'est", "start": 912.399, "duration": 4.0}, {"text": "quand m\u00eame un un sens politique qui est", "start": 914.32, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9duit \u00e0 z\u00e9ro", "start": 916.399, "duration": 4.44}, {"text": "comment al il a fait expr\u00e8s je crois pas", "start": 918.16, "duration": 4.56}, {"text": "CIS pas on peut parler de sens politique", "start": 920.839, "duration": 3.601}, {"text": "ou de conviction quoi mais bon voil\u00e0 oui", "start": 922.72, "duration": 3.479}, {"text": "oui mais oui mais il sait tr\u00e8s bien", "start": 924.44, "duration": 4.56}, {"text": "qu'il y a une \u00e9preuve tr\u00e8s importante", "start": 926.199, "duration": 3.88}, {"text": "surtout en tant que ministre de", "start": 929.0, "duration": 2.92}, {"text": "l'\u00e9conomie il a des Finances qui Arve", "start": 930.079, "duration": 5.281}, {"text": "bient\u00f4t et que dire que le le RN", "start": 931.92, "duration": 5.76}, {"text": "n'appartient pas \u00e0 l'Arque r\u00e9publicain", "start": 935.36, "duration": 5.52}, {"text": "et ne doit pas \u00eatre ne sera pas re\u00e7u par", "start": 937.68, "duration": 6.48}, {"text": "par le ministre euh \u00e7a veut \u00e7a Auber", "start": 940.88, "duration": 5.439}, {"text": "beaucoup de \u00e0 la fois de son avenir dans", "start": 944.16, "duration": 4.08}, {"text": "le gouvernement et puis de du budget qu'", "start": 946.319, "duration": 4.281}, {"text": "qu'il va d\u00e9fendre vous \u00eates pas d'accord", "start": 948.24, "duration": 3.68}, {"text": "non je suis pas du tout d'accord parce", "start": 950.6, "duration": 2.599}, {"text": "que je pense que le probl\u00e8me de la", "start": 951.92, "duration": 3.76}, {"text": "s\u00e9quence c'est qu'elle est totalement", "start": 953.199, "duration": 4.041}, {"text": "incoh\u00e9rente c'est-\u00e0-dire qu'on a eu un", "start": 955.68, "duration": 3.56}, {"text": "front r\u00e9publicain qui a permis \u00e0", "start": 957.24, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup de d\u00e9put\u00e9s d'ensemble d'\u00eatre", "start": 959.24, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9lus et peut-\u00eatre \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas", "start": 961.0, "duration": 3.399}, {"text": "d'Antoine Armand et que donc d'une", "start": 962.279, "duration": 4.201}, {"text": "certaine mani\u00e8re ces \u00e9lecteurs ceux qui", "start": 964.399, "duration": 3.88}, {"text": "l'ont \u00e9lu lui ont signifia\u00e9 qu'il y", "start": 966.48, "duration": 3.4}, {"text": "avait un front r\u00e9publicain et un arc", "start": 968.279, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9publicain d'o\u00f9 le rassemblement", "start": 969.88, "duration": 4.48}, {"text": "national est est exclu et donc le le", "start": 971.319, "duration": 4.721}, {"text": "sujet c'est quand vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e9lu de", "start": 974.36, "duration": 3.88}, {"text": "savoir \u00e0 qui au fond vous rapportez euh", "start": 976.04, "duration": 4.039}, {"text": "vous pouvez rapporter \u00e0 Michel Barnier", "start": 978.24, "duration": 3.44}, {"text": "qui lui n'a pas \u00e9t\u00e9 dans la s\u00e9quence", "start": 980.079, "duration": 3.68}, {"text": "puisqu'il n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 il n'a", "start": 981.68, "duration": 3.8}, {"text": "pas v\u00e9cu le Front r\u00e9publicain mais il y", "start": 983.759, "duration": 3.361}, {"text": "a beaucoup de jeunes d\u00e9put\u00e9s et vous", "start": 985.48, "duration": 3.44}, {"text": "disiez qu'il \u00e9tait novice en politique", "start": 987.12, "duration": 2.92}, {"text": "qu'on soit nos VI en politique et qu'on", "start": 988.92, "duration": 2.279}, {"text": "ait des convictions intellectuelles", "start": 990.04, "duration": 2.52}, {"text": "c'est int\u00e9ressant et c'est quelque chose", "start": 991.199, "duration": 2.801}, {"text": "qu'on cherche beaucoup aujourd'hui et", "start": 992.56, "duration": 3.279}, {"text": "donc oui mais je suis d'accord avec vous", "start": 994.0, "duration": 3.92}, {"text": "mais il y a aussi aussi un peu pardon de", "start": 995.839, "duration": 3.48}, {"text": "faire ch\u00e8vrichou mais un peu d'accord", "start": 997.92, "duration": 4.159}, {"text": "avec Alber", "start": 999.319, "duration": 5.121}, {"text": "aussi terminer ce que j'ai \u00e0 dire en", "start": 1002.079, "duration": 3.641}, {"text": "fait ce que j'ai \u00e0 dire c'est que il me", "start": 1004.44, "duration": 3.759}, {"text": "semble que Michel Barnier en avec cette", "start": 1005.72, "duration": 4.08}, {"text": "soufflante il commet lui une erreur", "start": 1008.199, "duration": 3.601}, {"text": "politique on peut dire que l'autre est", "start": 1009.8, "duration": 5.0}, {"text": "novice mais que dire lacidit\u00e9 aussi de", "start": 1011.8, "duration": 4.88}, {"text": "part de cette mani\u00e8re de d\u00e9montrer qu'il", "start": 1014.8, "duration": 3.399}, {"text": "est compl\u00e8tement d\u00e9pendant du", "start": 1016.68, "duration": 3.279}, {"text": "rassemblement national c'est terrible", "start": 1018.199, "duration": 3.0}, {"text": "c'est\u00e0 dire que c'est l'inverse de ce", "start": 1019.959, "duration": 2.721}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 par les Fran\u00e7ais lors", "start": 1021.199, "duration": 3.681}, {"text": "de lors des \u00e9lections de juillet donc on", "start": 1022.68, "duration": 4.279}, {"text": "a un premier ministre o\u00f9 on voit que le", "start": 1024.88, "duration": 3.48}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a nomm\u00e9 ce", "start": 1026.959, "duration": 5.521}, {"text": "premier ministre quelque part en en", "start": 1028.36, "duration": 4.12}, {"text": "s'assayantlection c'est ex exactement ce", "start": 1033.439, "duration": 3.6}, {"text": "que je dis je suis tout \u00e0 fait d'accord", "start": 1035.839, "duration": 3.281}, {"text": "avec vous pour critiquer Michel Barnier", "start": 1037.039, "duration": 3.92}, {"text": "dans la s\u00e9quence mais je rejoins", "start": 1039.12, "duration": 4.319}, {"text": "totalement Albert sur le non mais sur le", "start": 1040.959, "duration": 4.161}, {"text": "fait que lui commet une erreur le", "start": 1043.439, "duration": 3.6}, {"text": "ministre de l'\u00c9conomie parce que si sa", "start": 1045.12, "duration": 4.08}, {"text": "conviction c'est de ne pas faire partie", "start": 1047.039, "duration": 5.081}, {"text": "d'un gouvernement qui doit son maintien", "start": 1049.2, "duration": 4.04}, {"text": "il fallait pas y", "start": 1052.12, "duration": 4.12}, {"text": "aller RER dans", "start": 1053.24, "duration": 7.04}, {"text": "gver m\u00eame temp tout ce voulais dire Rapp", "start": 1056.24, "duration": 5.08}, {"text": "une chose c'est que au d\u00e9but de la", "start": 1060.28, "duration": 3.12}, {"text": "campagne des l\u00e9gislatives avz Emmanuel", "start": 1061.32, "duration": 5.44}, {"text": "Macron qui \u00e9tait dans le Nini ni RN NIF", "start": 1063.4, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e7a s'est tourn\u00e9 vers ni r ni RN donc et", "start": 1066.76, "duration": 5.48}, {"text": "donc l'arc r\u00e9publicain pendant pendant", "start": 1069.52, "duration": 5.039}, {"text": "pas mal de temps le RN faisait \u00e0 nouveau", "start": 1072.24, "duration": 3.919}, {"text": "partie de l'arc r\u00e9publicain et tout d'un", "start": 1074.559, "duration": 4.081}, {"text": "coup il l'a plus \u00e9t\u00e9 et l\u00e0 on revienton", "start": 1076.159, "duration": 4.921}, {"text": "dis disait s s'il avait le sentiment que", "start": 1078.64, "duration": 4.08}, {"text": "il ne faut pas il ne faut pas recevoir", "start": 1081.08, "duration": 4.04}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s et le groupe RN \u00e0", "start": 1082.72, "duration": 3.92}, {"text": "l'Assembl\u00e9e et ben on ne participe pas", "start": 1085.12, "duration": 4.16}, {"text": "ce gouvernement mais mais c'est \u00e0 quel", "start": 1086.64, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9lecteur on fait r\u00e9f\u00e9rence c'est aussi", "start": 1089.28, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e7a la question c'est que il a", "start": 1090.76, "duration": 3.799}, {"text": "effectivement pardon je B ma question il", "start": 1092.6, "duration": 5.199}, {"text": "aussi il y a les \u00e9lecteurs du du d\u00e9put\u00e9", "start": 1094.559, "duration": 5.521}, {"text": "Antoine Armand et effectivement il doit", "start": 1097.799, "duration": 4.561}, {"text": "son son \u00e9lection \u00e0 \u00e0 un front", "start": 1100.08, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9publicain et puis il y a aussi les", "start": 1102.36, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9lecteurs du rassemblement national qui", "start": 1103.64, "duration": 4.0}, {"text": "sont tr\u00e8s nombreux au premier tour de", "start": 1105.24, "duration": 4.64}, {"text": "l\u00e9gislas nombreux au second tour ils", "start": 1107.64, "duration": 4.2}, {"text": "sont tr\u00e8s nombreux au les Europ\u00e9ennes et", "start": 1109.88, "duration": 3.12}, {"text": "enfin bon voil\u00e0 donc on peut pas faire", "start": 1111.84, "duration": 2.36}, {"text": "comme s'il n'\u00e9tait pas l\u00e0 ce que je veux", "start": 1113.0, "duration": 2.12}, {"text": "dire par l\u00e0 c'est que cette question", "start": 1114.2, "duration": 2.92}, {"text": "d'Arc r\u00e9publicain le probl\u00e8me existe de", "start": 1115.12, "duration": 3.12}, {"text": "longue date c'est\u00e0-dire qu'il y a eu un", "start": 1117.12, "duration": 2.36}, {"text": "probl\u00e8me l\u00e0-dessus entre Emmanuel Macron", "start": 1118.24, "duration": 3.96}, {"text": "et Gabriel Atal entre les deux tours et", "start": 1119.48, "duration": 5.52}, {"text": "qu'on voit bien sachant que Antoine", "start": 1122.2, "duration": 4.92}, {"text": "Armand est li\u00e9 \u00e0 Gabriel Atal on voit", "start": 1125.0, "duration": 4.28}, {"text": "que perdure du c\u00f4t\u00e9 de cette jeune", "start": 1127.12, "duration": 4.64}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration chez ensemble un rejet du", "start": 1129.28, "duration": 3.84}, {"text": "rassemblement national qui n'est pas", "start": 1131.76, "duration": 3.279}, {"text": "partag\u00e9 par d'autres ni le pr\u00e9sident de", "start": 1133.12, "duration": 3.799}, {"text": "la R\u00e9publique ni Michel Barnier alors on", "start": 1135.039, "duration": 2.88}, {"text": "peut dire que c'est l'exp\u00e9rience", "start": 1136.919, "duration": 2.561}, {"text": "politique mais on peut dire aussi qu'il", "start": 1137.919, "duration": 3.041}, {"text": "y a un ph\u00e9nom\u00e8ne g\u00e9n\u00e9rationnel et une", "start": 1139.48, "duration": 3.16}, {"text": "mani\u00e8re de lancer sa dynamique politique", "start": 1140.96, "duration": 3.4}, {"text": "qui est diff\u00e9rente en consid\u00e9rant que l\u00e0", "start": 1142.64, "duration": 3.56}, {"text": "il y a quelque chose \u00e0 combattre et puis", "start": 1144.36, "duration": 4.08}, {"text": "c'est aussi la la fa\u00e7on dont on per\u00e7oit", "start": 1146.2, "duration": 4.12}, {"text": "le rassemblement national aujourd'hui", "start": 1148.44, "duration": 4.359}, {"text": "dans le dans le l'espace politique", "start": 1150.32, "duration": 4.599}, {"text": "fran\u00e7ais voil\u00e0 effectivement alors il y", "start": 1152.799, "duration": 4.601}, {"text": "a il y a eu donc ce euh ce recadrage et", "start": 1154.919, "duration": 5.0}, {"text": "puis il y a aussi un un clash Sophie les", "start": 1157.4, "duration": 3.68}, {"text": "premi\u00e8res tensions au sein du", "start": 1159.919, "duration": 3.561}, {"text": "gouvernement absolument et c'\u00e9tait hier", "start": 1161.08, "duration": 3.959}, {"text": "aujourd'hui les premiers mots de Bruno", "start": 1163.48, "duration": 3.36}, {"text": "rotaillo \u00e0 son arriv\u00e9e place beauovau", "start": 1165.039, "duration": 3.88}, {"text": "lundi qui ont fait sursauauter ils en", "start": 1166.84, "duration": 3.319}, {"text": "disent beaucoup sur de potentiell", "start": 1168.919, "duration": 3.0}, {"text": "tension avec le garde desesso Didier", "start": 1170.159, "duration": 3.52}, {"text": "Migot nouveau ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 1171.919, "duration": 3.64}, {"text": "Bruno retaillot est une figure des", "start": 1173.679, "duration": 3.201}, {"text": "r\u00e9publicains il est \u00e0 la t\u00eate d'un", "start": 1175.559, "duration": 3.561}, {"text": "groupe puissant au S\u00e9nat il \u00e9tait il est", "start": 1176.88, "duration": 3.76}, {"text": "aussi le tenant d'une branche de droite", "start": 1179.12, "duration": 3.52}, {"text": "conservatrice un vend\u00e91 qui est n\u00e9 en", "start": 1180.64, "duration": 3.44}, {"text": "politique au puits du Fou et dont les", "start": 1182.64, "duration": 3.48}, {"text": "ma\u00eetres m sont fermet\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 sur", "start": 1184.08, "duration": 4.2}, {"text": "les sujets r\u00e9galiens il sait \u00eatre habile", "start": 1186.12, "duration": 4.16}, {"text": "sauf que l\u00e0 il semble qu'il est siamment", "start": 1188.28, "duration": 3.639}, {"text": "bouscul\u00e9 les fronti\u00e8res alors de quelle", "start": 1190.28, "duration": 2.96}, {"text": "fronti\u00e8re parle-ton et bien les", "start": 1191.919, "duration": 2.76}, {"text": "fronti\u00e8res poreuses classiques qui", "start": 1193.24, "duration": 3.559}, {"text": "s\u00e9parent la police et la justice sur le", "start": 1194.679, "duration": 3.601}, {"text": "perron du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur lors", "start": 1196.799, "duration": 3.841}, {"text": "de la assation le premier flic de France", "start": 1198.28, "duration": 4.12}, {"text": "a parler au nom de la R\u00e9publique et", "start": 1200.64, "duration": 4.399}, {"text": "promis la fermet\u00e9 face \u00e0 la chronique", "start": 1202.4, "duration": 4.6}, {"text": "banale d'une barbarie devenue presque", "start": 1205.039, "duration": 3.841}, {"text": "quotidienne et en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 George", "start": 1207.0, "duration": 4.159}, {"text": "cl\u00e9menau qui est vend1 lui aussi Bruno", "start": 1208.88, "duration": 3.919}, {"text": "rotillot a pr\u00e9venu contre un \u00e9tat", "start": 1211.159, "duration": 3.681}, {"text": "complice du d\u00e9sordre les Fran\u00e7ais", "start": 1212.799, "duration": 4.321}, {"text": "disent-il veulent plus d'ordre et donc", "start": 1214.84, "duration": 4.16}, {"text": "c'est une exigence d\u00e9mocratique il faut", "start": 1217.12, "duration": 4.2}, {"text": "avoir le courage de la fermet\u00e9 le", "start": 1219.0, "duration": 5.0}, {"text": "courage d'une juste fermet\u00e9 et non loin", "start": 1221.32, "duration": 4.28}, {"text": "de la place vend\u00f4 lorsque les mots lui", "start": 1224.0, "duration": 3.559}, {"text": "sont revenus le successeur d'\u00c9ric Dupont", "start": 1225.6, "duration": 4.079}, {"text": "Moretti donc did s'est mis \u00e0 souffler", "start": 1227.559, "duration": 3.921}, {"text": "douloureusement et avec lui tous ceux", "start": 1229.679, "duration": 3.521}, {"text": "qui restent attach\u00e9s \u00e0 la s\u00e9paration des", "start": 1231.48, "duration": 3.319}, {"text": "pouvoirs peut-on dire qu'ils ne sont pas", "start": 1233.2, "duration": 3.16}, {"text": "d'accord l\u00e0-dessus alors ils sont pas", "start": 1234.799, "duration": 3.641}, {"text": "vraiment d'accord et le soir m\u00eame au JT", "start": 1236.36, "duration": 3.84}, {"text": "de France 2 Didier MIGO a remis les", "start": 1238.44, "duration": 4.0}, {"text": "pendules \u00e0 l'heure sans agressivit\u00e9 mais", "start": 1240.2, "duration": 4.68}, {"text": "avec une certaine fermet\u00e9 lui aussi on", "start": 1242.44, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9coute savoir que la justice est", "start": 1244.88, "duration": 3.919}, {"text": "ind\u00e9pendante dans notre pays et que", "start": 1247.0, "duration": 3.4}, {"text": "c'est quelque chose qui est essentiel", "start": 1248.799, "duration": 5.481}, {"text": "dans une d\u00e9mocratie en face en direct", "start": 1250.4, "duration": 6.279}, {"text": "sur TF1 au m\u00eame moment Bruno retaillo a", "start": 1254.28, "duration": 4.32}, {"text": "persist\u00e9 ce n'est pas de mon domaine", "start": 1256.679, "duration": 3.721}, {"text": "mais j'en parlerai tr\u00e8s librement avec", "start": 1258.6, "duration": 4.16}, {"text": "Didier Migot le minist\u00e8re le ministre de", "start": 1260.4, "duration": 4.92}, {"text": "l'Int\u00e9rieur accuse la France d'avoir", "start": 1262.76, "duration": 6.12}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 un droit \u00e0 l'inex\u00e9cution des peines", "start": 1265.32, "duration": 5.64}, {"text": "sur l'autre cha\u00eene did MIGO poursuit et", "start": 1268.88, "duration": 3.76}, {"text": "il juge que le sentiment que la justice", "start": 1270.96, "duration": 2.92}, {"text": "est lente ou ne condamne pas", "start": 1272.64, "duration": 3.12}, {"text": "suffisamment n'est pas toujours exacte", "start": 1273.88, "duration": 4.279}, {"text": "la passe d'armes c'est poursuivi jusqu'\u00e0", "start": 1275.76, "duration": 4.36}, {"text": "ce matin avec Bruno rotillot qui a un", "start": 1278.159, "duration": 2.76}, {"text": "peu", "start": 1280.12, "duration": 3.72}, {"text": "modul\u00e9 moi j'ai des policiers et j'ai", "start": 1280.919, "duration": 5.441}, {"text": "des gendarmes je suis all\u00e9 en voir hier", "start": 1283.84, "duration": 4.52}, {"text": "qui avaient \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 qui vont au front", "start": 1286.36, "duration": 4.72}, {"text": "c'est de plus en plus p\u00e9rilleux donc on", "start": 1288.36, "duration": 5.28}, {"text": "leur doit aussi le fait que les", "start": 1291.08, "duration": 4.44}, {"text": "sanctions qui sont prononc\u00e9es d'ailleurs", "start": 1293.64, "duration": 3.68}, {"text": "parce que souvent les magistrat leur", "start": 1295.52, "duration": 3.84}, {"text": "main ne tremble pas soit bien ex\u00e9cut\u00e9", "start": 1297.32, "duration": 3.839}, {"text": "aussi il y a vraiment des soires o\u00f9", "start": 1299.36, "duration": 3.04}, {"text": "quand on regarde les 20hs fautir le", "start": 1301.159, "duration": 3.0}, {"text": "double \u00e9cran pour pour tout suivre pour", "start": 1302.4, "duration": 3.12}, {"text": "tout suivre en m\u00eame temps est-ce que", "start": 1304.159, "duration": 2.52}, {"text": "c'est aussi une histoire d'opposition", "start": 1305.52, "duration": 2.36}, {"text": "politique et ben alors en fait", "start": 1306.679, "duration": 2.921}, {"text": "effectivement did MIGO c'est un ancien", "start": 1307.88, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 socialiste il est aussi un des", "start": 1309.6, "duration": 4.319}, {"text": "rares sinon la seule cation de gauche de", "start": 1311.48, "duration": 4.92}, {"text": "ce gouvernement avec peut-\u00eatre Astrid", "start": 1313.919, "duration": 4.64}, {"text": "panosian Bouvet mais loin de lui", "start": 1316.4, "duration": 4.12}, {"text": "d'effacer sa vie d'avant il ne renit pas", "start": 1318.559, "duration": 3.441}, {"text": "mais dans ce dossier m\u00eame si \u00e0 gros", "start": 1320.52, "duration": 3.88}, {"text": "trait on passe plut\u00f4t la police \u00e0 droite", "start": 1322.0, "duration": 4.279}, {"text": "les magistrats \u00e0 gauche ou au centre", "start": 1324.4, "duration": 3.48}, {"text": "gauche et bien c'est pas vraiment", "start": 1326.279, "duration": 3.0}, {"text": "l'opposition politique qui se joue", "start": 1327.88, "duration": 2.679}, {"text": "qu'est-ce qui se joue alors et ben", "start": 1329.279, "duration": 2.88}, {"text": "l'antagonisme il est ancien il est", "start": 1330.559, "duration": 3.36}, {"text": "structurel et des tensions de m\u00eame", "start": 1332.159, "duration": 3.441}, {"text": "nature ont exist on s'en souvient sous", "start": 1333.919, "duration": 3.88}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande entre manuel Vals \u00e0", "start": 1335.6, "duration": 4.199}, {"text": "l'int\u00e9rieur et \u00e9videmment Christian", "start": 1337.799, "duration": 3.801}, {"text": "tobira \u00e0 la justice et encore avant sous", "start": 1339.799, "duration": 3.601}, {"text": "Jacques Chirac avec Nicolas Sarkozi", "start": 1341.6, "duration": 3.88}, {"text": "Pascal Cl\u00e9ment et avant encore sauf", "start": 1343.4, "duration": 4.72}, {"text": "qu'ici ce gouvernement est en surci et", "start": 1345.48, "duration": 4.559}, {"text": "d'une fragilit\u00e9 extr\u00eame on l'a vu on le", "start": 1348.12, "duration": 4.039}, {"text": "redit menac\u00e9 par le Parlement et d'une", "start": 1350.039, "duration": 3.76}, {"text": "simple \u00e9gratinure peut na\u00eetre une", "start": 1352.159, "duration": 4.481}, {"text": "v\u00e9ritable fracture merci beaucoup Sophie", "start": 1353.799, "duration": 4.601}, {"text": "que pensez-vous de ce premier duel on va", "start": 1356.64, "duration": 3.36}, {"text": "dire duel \u00e0 fleur et mouchet\u00e9 quand m\u00eame", "start": 1358.4, "duration": 4.159}, {"text": "je commence avec vous lucide Schmith moi", "start": 1360.0, "duration": 4.039}, {"text": "je pense qu'effectivement il y a en plus", "start": 1362.559, "duration": 3.6}, {"text": "un rang protocolaire comme on le disait", "start": 1364.039, "duration": 4.76}, {"text": "did MIGO est cens\u00e9 \u00eatre celui qui est de", "start": 1366.159, "duration": 4.481}, {"text": "gauche au sein du gouvernement et qui", "start": 1368.799, "duration": 3.36}, {"text": "doit tr\u00e8s vite montrer qu'il tient son", "start": 1370.64, "duration": 3.32}, {"text": "rang par rapport \u00e0 un Bruno rotaillot", "start": 1372.159, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s offensif tr\u00e8s offensif dans le", "start": 1373.96, "duration": 5.0}, {"text": "discours euh contest\u00e9 sur la capacit\u00e9", "start": 1376.159, "duration": 4.081}, {"text": "qu'il aura \u00e0 changer les choses", "start": 1378.96, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9ellement mais qui a un langage", "start": 1380.24, "duration": 3.559}, {"text": "quasiment proche pour le coup de suite", "start": 1382.08, "duration": 2.959}, {"text": "du rassemblement national lorsqu'il", "start": 1383.799, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9voque les migrants lorsqu'il \u00e9voque le", "start": 1385.039, "duration": 3.841}, {"text": "fait que la France serait livr\u00e9e \u00e0 la", "start": 1387.4, "duration": 2.56}, {"text": "barbarie moi je ne reconnais pas la", "start": 1388.88, "duration": 2.44}, {"text": "France en fait quand j'\u00e9coute Bruno", "start": 1389.96, "duration": 3.0}, {"text": "rotaillot j'ai le sentiment d'\u00eatre dans", "start": 1391.32, "duration": 3.16}, {"text": "un pays d\u00e9mocratique o\u00f9 il y a des", "start": 1392.96, "duration": 2.88}, {"text": "probl\u00e8mes d'incivilit\u00e9 des probl\u00e8mes de", "start": 1394.48, "duration": 3.12}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 mais pas livr\u00e9 \u00e0 la Barbar des", "start": 1395.84, "duration": 2.92}, {"text": "probl\u00e8mme d'int\u00e9gration oui des", "start": 1397.6, "duration": 2.64}, {"text": "probl\u00e8mes d'int\u00e9gration \u00e7a signifie pas", "start": 1398.76, "duration": 3.799}, {"text": "que tout vienne de migrant le couteau", "start": 1400.24, "duration": 3.799}, {"text": "entre les dents donc il y a une mani\u00e8re", "start": 1402.559, "duration": 2.921}, {"text": "de d\u00e9crire les choses qui me semble-t-il", "start": 1404.039, "duration": 4.681}, {"text": "est tr\u00e8s offensive euh le sujet sur did", "start": 1405.48, "duration": 5.88}, {"text": "MIGO c'est que sur ses \u00e9paules repose", "start": 1408.72, "duration": 3.959}, {"text": "cette id\u00e9e que le gouvernement serait", "start": 1411.36, "duration": 2.76}, {"text": "relativement \u00e9quilibr\u00e9 ce qui est une", "start": 1412.679, "duration": 3.561}, {"text": "fable en fait puisque lui \u00e7a fait assez", "start": 1414.12, "duration": 3.52}, {"text": "longtemps qu'il avait quitt\u00e9 c'est un", "start": 1416.24, "duration": 2.559}, {"text": "ancien d\u00e9put\u00e9 socialiste mais \u00e7a fait", "start": 1417.64, "duration": 2.32}, {"text": "longtemps qu'il avait quitt\u00e9 la vie", "start": 1418.799, "duration": 3.921}, {"text": "politique active ASRD panoian Bouvet je", "start": 1419.96, "duration": 4.04}, {"text": "ne sais pas si elle repr\u00e9sente vraiment", "start": 1422.72, "duration": 3.64}, {"text": "la gauche elle a \u00e9t\u00e9 membre fondateur de", "start": 1424.0, "duration": 4.08}, {"text": "la R\u00e9publique en marche et donc elle a", "start": 1426.36, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 surtout proche elle est tr\u00e8s proche", "start": 1428.08, "duration": 4.079}, {"text": "d'Emmanuel Macron et puis il y a", "start": 1430.44, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9ventuellement ag\u00e8s pagierou alors on y", "start": 1432.159, "duration": 3.12}, {"text": "reviendra il y a la question", "start": 1434.52, "duration": 1.84}, {"text": "effectivement de l'il gauche de la", "start": 1435.279, "duration": 3.681}, {"text": "macronie qui dans existe mais en tout", "start": 1436.36, "duration": 4.679}, {"text": "cas c'est vrai que sur Didier Migot vous", "start": 1438.96, "duration": 4.199}, {"text": "l'avez tr\u00e8s bien rappel\u00e9 il y a le sujet", "start": 1441.039, "duration": 3.921}, {"text": "surtout de porter l'\u00e9quilibre s\u00e9curit\u00e9", "start": 1443.159, "duration": 3.961}, {"text": "et libert\u00e9 qui est une question qui", "start": 1444.96, "duration": 3.719}, {"text": "n'est pas propre \u00e0 la gauche qui est une", "start": 1447.12, "duration": 2.919}, {"text": "question propre \u00e0 l'existence de la", "start": 1448.679, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9mocratie l\u00e0-dessus quelqu'un comme", "start": 1450.039, "duration": 3.081}, {"text": "Robert Badinter qui n'\u00e9tait pas", "start": 1451.799, "duration": 3.88}, {"text": "seulement socialiste a toujours parl\u00e9 de", "start": 1453.12, "duration": 4.52}, {"text": "cette fa\u00e7on dont la d\u00e9mocratie existe", "start": 1455.679, "duration": 4.0}, {"text": "lorsque la question des libert\u00e9s et de", "start": 1457.64, "duration": 5.159}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 s'articule et s'\u00e9tabli en", "start": 1459.679, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9quilibre et l\u00e0 on a le sentiment qu'il", "start": 1462.799, "duration": 3.48}, {"text": "y a un antagonisme et moi je trouve \u00e7a", "start": 1464.72, "duration": 3.76}, {"text": "dommage parce que leet m\u00eame est pas Nou", "start": 1466.279, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00eame s'il a souvent exist\u00e9 entre ces de", "start": 1468.48, "duration": 3.52}, {"text": "min mais aujourd'hui il y a une sorte de", "start": 1470.159, "duration": 3.24}, {"text": "de sujet un peu corporatiste c'est\u00e0dire", "start": 1472.0, "duration": 2.559}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re on a le sentiment", "start": 1473.399, "duration": 3.081}, {"text": "qu'on choisit une corporation contre une", "start": 1474.559, "duration": 3.84}, {"text": "autre qu'on peut pas \u00eatre avec les flics", "start": 1476.48, "duration": 3.559}, {"text": "et avec les juges et \u00e7a c'est quelque", "start": 1478.399, "duration": 3.321}, {"text": "chose d'atroce quand on est d\u00e9mocrate", "start": 1480.039, "duration": 3.081}, {"text": "voil\u00e0 moi je j'aimerais qu'on puisse", "start": 1481.72, "duration": 4.16}, {"text": "\u00eatre avec les policiers et les juges g", "start": 1483.12, "duration": 5.36}, {"text": "Sliman Bruno o peut-\u00eatre un peu plus", "start": 1485.88, "duration": 4.0}, {"text": "identifi\u00e9 quand m\u00eame par les Fran\u00e7ais on", "start": 1488.48, "duration": 3.559}, {"text": "pe on peut dire \u00e7a voil\u00e0 c'est pour \u00e7a", "start": 1489.88, "duration": 4.159}, {"text": "que je disais un peu plus il joue", "start": 1492.039, "duration": 3.921}, {"text": "l'opinion dans un dans une s\u00e9quence", "start": 1494.039, "duration": 4.0}, {"text": "comme celle-l il joue l'opinion il joue", "start": 1495.96, "duration": 5.56}, {"text": "le Sarkozi euh de l'\u00e9poque cohabitation", "start": 1498.039, "duration": 5.0}, {"text": "j'ai envie de dire avec Jacques Chirac", "start": 1501.52, "duration": 2.8}, {"text": "vous vous souvenez o\u00f9 il \u00e9tait ministre", "start": 1503.039, "duration": 3.601}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur et je j'emploie \u00e0 dessin", "start": 1504.32, "duration": 3.599}, {"text": "le mot cohabitation parce qu'on avait le", "start": 1506.64, "duration": 2.44}, {"text": "sentiment qu'on avait vraiment un", "start": 1507.919, "duration": 2.681}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur qui \u00e9tait en", "start": 1509.08, "duration": 2.8}, {"text": "cohabitation avec le pr\u00e9sident de la", "start": 1510.6, "duration": 4.04}, {"text": "R\u00e9publique et qui \u00e9tait dans une posture", "start": 1511.88, "duration": 5.519}, {"text": "verbale et une attitude euh o\u00f9 il", "start": 1514.64, "duration": 5.24}, {"text": "nommait les choses et o\u00f9 il a r\u00e9ussi", "start": 1517.399, "duration": 5.4}, {"text": "avec l'aide de feu Patrick Buisson \u00e0", "start": 1519.88, "duration": 5.399}, {"text": "rallier les l'\u00e9lectorat du FM de", "start": 1522.799, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u00e9poque \u00e0 sa cause \u00e0 lui Nicolas", "start": 1525.279, "duration": 4.481}, {"text": "Sarkozy oui mais depuis \u00e7a a toujours", "start": 1527.559, "duration": 4.881}, {"text": "lamentablement foir\u00e9 ce syst\u00e8me c'est", "start": 1529.76, "duration": 4.84}, {"text": "qu'\u00e0 chaque fois que la ligne de droite", "start": 1532.44, "duration": 4.359}, {"text": "des r\u00e9publicains ou de l'UMP enfin peu", "start": 1534.6, "duration": 5.679}, {"text": "importe les noms a voulu tenir des", "start": 1536.799, "duration": 5.281}, {"text": "propos adopter une posture qui", "start": 1540.279, "duration": 4.201}, {"text": "empruntait aux yeux de l'opinion \u00e0 celle", "start": 1542.08, "duration": 3.76}, {"text": "du Front national ou du rassemblement", "start": 1544.48, "duration": 3.52}, {"text": "national c'est exactement l'inverse qui", "start": 1545.84, "duration": 4.24}, {"text": "s'est pass\u00e9 que les fait SARC c'est", "start": 1548.0, "duration": 4.399}, {"text": "plut\u00f4t les fait bah Marine Le Pen n'a", "start": 1550.08, "duration": 4.4}, {"text": "rien \u00e0 dire elle peut montrer des photos", "start": 1552.399, "duration": 4.081}, {"text": "et des tweets de petit chat et en m\u00eame", "start": 1554.48, "duration": 4.0}, {"text": "temps elle engrange des points parce", "start": 1556.48, "duration": 3.559}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 quand m\u00eame de donner le", "start": 1558.48, "duration": 2.799}, {"text": "sentiment aux Fran\u00e7ais qui ont un", "start": 1560.039, "duration": 3.481}, {"text": "sentiment eux qu' ils sont en ligne avec", "start": 1561.279, "duration": 4.961}, {"text": "le le diagnostic de Bruno rotillo que il", "start": 1563.52, "duration": 5.279}, {"text": "y a trop d'immigration que l'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 1566.24, "duration": 5.48}, {"text": "est est \u00e0 nos portes et et du coup \u00e7a va", "start": 1568.799, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9 d'obtenir des", "start": 1571.72, "duration": 2.319}, {"text": "r\u00e9sultats on continue sur cette", "start": 1572.679, "duration": 2.281}, {"text": "th\u00e9matique je la trouve tr\u00e8s", "start": 1574.039, "duration": 2.0}, {"text": "int\u00e9ressante et je vous donne la parole", "start": 1574.96, "duration": 3.28}, {"text": "dans dans dans un instant Albert parce", "start": 1576.039, "duration": 4.401}, {"text": "que on peut aussi se dire", "start": 1578.24, "duration": 6.48}, {"text": "que Bruno rotillot l\u00e0 prive le RN d'un", "start": 1580.44, "duration": 6.2}, {"text": "certain nombre de revendications ou ou", "start": 1584.72, "duration": 3.24}, {"text": "ou d'arguments c'est ce que vous nous", "start": 1586.64, "duration": 3.32}, {"text": "disz parce que c'\u00e9tait un peu la la la", "start": 1587.96, "duration": 3.88}, {"text": "strat\u00e9gie Sarkozi lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en", "start": 1589.96, "duration": 5.12}, {"text": "en 2007 mais \u00e9coutons Bruno rotaillot il", "start": 1591.84, "duration": 5.319}, {"text": "c'\u00e9tait son premier d\u00e9placement il", "start": 1595.08, "duration": 5.959}, {"text": "choisit la la sc\u00e8ne saint-niis et il est", "start": 1597.159, "duration": 5.88}, {"text": "dans un commissariat \u00e0 la Courneuve et", "start": 1601.039, "duration": 3.721}, {"text": "alors tr\u00e8s clairement il choisit de", "start": 1603.039, "duration": 3.321}, {"text": "parler de quoi de parler", "start": 1604.76, "duration": 4.519}, {"text": "d'immigration je vais r\u00e9unir une dizaine", "start": 1606.36, "duration": 5.52}, {"text": "de pr\u00e9fets des d\u00e9partements qui sont les", "start": 1609.279, "duration": 4.801}, {"text": "plus concern\u00e9s dans quelques jours je", "start": 1611.88, "duration": 3.72}, {"text": "veux que les pr\u00e9fets me disent quels", "start": 1614.08, "duration": 2.88}, {"text": "sont les obstacles qu'il rencontrent les", "start": 1615.6, "duration": 3.04}, {"text": "trop qui sont dans la raquette je vais", "start": 1616.96, "duration": 3.04}, {"text": "leur dire aussi qu'il faut aller au", "start": 1618.64, "duration": 3.399}, {"text": "maximum de ce que l'on peut faire d'un", "start": 1620.0, "duration": 3.679}, {"text": "point de vue r\u00e9glementaire faire en", "start": 1622.039, "duration": 4.321}, {"text": "sorte que on puisse r\u00e9gulariser", "start": 1623.679, "duration": 4.521}, {"text": "naturaliser au comp Degoutte en revanche", "start": 1626.36, "duration": 3.28}, {"text": "expulser le", "start": 1628.2, "duration": 3.959}, {"text": "maximum Albert Zenou alors votre avis", "start": 1629.64, "duration": 4.0}, {"text": "sur la strat\u00e9gie retaillo est-ce que", "start": 1632.159, "duration": 4.041}, {"text": "c'est du Sarkozi bis du Sarkozi 2000", "start": 1633.64, "duration": 5.32}, {"text": "2005 2007 d\u00e8s qu'un d\u00e8s qu'un ministre", "start": 1636.2, "duration": 4.32}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur commence \u00e0 vouloir", "start": 1638.96, "duration": 4.8}, {"text": "exister et \u00e0 et \u00e0 montrer \u00e0 montrer ses", "start": 1640.52, "duration": 5.84}, {"text": "pectoraux oui on \u00e7a \u00e7a fait penser \u00e0 \u00e0", "start": 1643.76, "duration": 5.399}, {"text": "Nicolas Sarkozi il il a un peu la m\u00eame", "start": 1646.36, "duration": 5.52}, {"text": "la m\u00eame la m\u00eame strat\u00e9gie c'est celle de", "start": 1649.159, "duration": 4.721}, {"text": "l'opinion quand on est ministre de", "start": 1651.88, "duration": 4.279}, {"text": "l'Int\u00e9rieur les les r\u00e9sultats c'est sur", "start": 1653.88, "duration": 5.48}, {"text": "le temps long les les barom\u00e8tres les les", "start": 1656.159, "duration": 5.041}, {"text": "indices de satisfaction des Fran\u00e7ais ne", "start": 1659.36, "duration": 3.6}, {"text": "seront connus que dans quelques mois", "start": 1661.2, "duration": 4.4}, {"text": "voir quelques ann\u00e9es donc on n'ura pas", "start": 1662.96, "duration": 4.959}, {"text": "le temps de de de de voir vraiment la", "start": 1665.6, "duration": 4.88}, {"text": "patte de de de BR rillot sur en TER", "start": 1667.919, "duration": 3.36}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'il veut mettre la", "start": 1670.48, "duration": 2.079}, {"text": "pression sur les pr\u00e9fets pour pouvoir", "start": 1671.279, "duration": 3.481}, {"text": "afficher assez vite des chifffres de", "start": 1672.559, "duration": 4.321}, {"text": "veut d\u00e9j\u00e0 c'est une c'est c'est de la", "start": 1674.76, "duration": 4.039}, {"text": "communication Dar faisait la m\u00eame chose", "start": 1676.88, "duration": 3.44}, {"text": "he il avait les r\u00e9sultats n pas", "start": 1678.799, "duration": 3.0}, {"text": "n'\u00e9taient pas exceptionnels mais", "start": 1680.32, "duration": 3.839}, {"text": "pourtant il av il a r\u00e9ussi \u00e0 donner dans", "start": 1681.799, "duration": 3.921}, {"text": "l'opinion l'impression qu'il faisait des", "start": 1684.159, "duration": 3.24}, {"text": "choses et qu'il \u00e9tait l\u00e0 qu'il qu'il", "start": 1685.72, "duration": 3.439}, {"text": "soutenait alors classiquement on dit que", "start": 1687.399, "duration": 3.16}, {"text": "c'est le premier flic de France m\u00eame si", "start": 1689.159, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e7a ne l''est pas mais donc qu'il est", "start": 1690.559, "duration": 3.081}, {"text": "derri\u00e8re mais c'est c'est ce qui est", "start": 1692.24, "duration": 3.439}, {"text": "tr\u00e8s important vous avez dans les dans", "start": 1693.64, "duration": 2.759}, {"text": "les", "start": 1695.679, "duration": 2.921}, {"text": "attentes dans le top 3 des attentes des", "start": 1696.399, "duration": 3.601}, {"text": "Fran\u00e7ais vous avez le pouvoir d'achat", "start": 1698.6, "duration": 2.72}, {"text": "mais il avez aussi la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1700.0, "duration": 3.08}, {"text": "l'immigration t les cas la lutte contre", "start": 1701.32, "duration": 4.28}, {"text": "le les flux migratoires donc il y avait", "start": 1703.08, "duration": 4.439}, {"text": "il y a il y a il y a une attente qui est", "start": 1705.6, "duration": 3.439}, {"text": "qui est forte forte dans l'opinion et", "start": 1707.519, "duration": 3.76}, {"text": "qui est transpartisane m\u00eame \u00e0 gauche", "start": 1709.039, "duration": 4.601}, {"text": "vous avez le sentiment que l'immigration", "start": 1711.279, "duration": 4.12}, {"text": "est trop forte qu'il faut qu'il faut la", "start": 1713.64, "duration": 4.08}, {"text": "la r\u00e9glementer et et et pareil pour la", "start": 1715.399, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e7a n'est ni de droite ni de", "start": 1717.72, "duration": 3.079}, {"text": "gauche comme on dit toujours mais mais", "start": 1719.399, "duration": 3.16}, {"text": "mais ce qui est vrai alors apr\u00e8s vous", "start": 1720.799, "duration": 4.961}, {"text": "avez un Bruno rotillo qui qui conna\u00eet", "start": 1722.559, "duration": 5.0}, {"text": "bien ces sujets c'est pas non plus un", "start": 1725.76, "duration": 3.56}, {"text": "ult un ultra sp\u00e9cialiste mais il conna\u00eet", "start": 1727.559, "duration": 3.641}, {"text": "bien ses sujets et il va faire en sorte", "start": 1729.32, "duration": 4.92}, {"text": "de de de trouver quelque chose avec", "start": 1731.2, "duration": 7.199}, {"text": "Didier Migot la la l'opposition minist", "start": 1734.24, "duration": 5.799}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur garde des sauts c'est un", "start": 1738.399, "duration": 4.0}, {"text": "grand classique mais l\u00e0 aujourd'hui moi", "start": 1740.039, "duration": 4.161}, {"text": "ce qui me semble tr\u00e8s tr\u00e8s important", "start": 1742.399, "duration": 5.081}, {"text": "c'est la cha\u00eene p\u00e9nale euh il faut de", "start": 1744.2, "duration": 5.56}, {"text": "depuis le le le policier de de de", "start": 1747.48, "duration": 4.6}, {"text": "quartier qui est jusqu'\u00e0 jusqu'au", "start": 1749.76, "duration": 4.639}, {"text": "jusqu'au juge qui va qui va dire la loi", "start": 1752.08, "duration": 5.4}, {"text": "il va qui va condamner vous avez un", "start": 1754.399, "duration": 5.0}, {"text": "ensemble et il faut que tous travaillent", "start": 1757.48, "duration": 3.88}, {"text": "dans le m\u00eame sens et vous ce ce qui est", "start": 1759.399, "duration": 3.601}, {"text": "pas normal c'est de voir et \u00e7a \u00e7a", "start": 1761.36, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9volte je pense beaucoup de Fran\u00e7ais de", "start": 1763.0, "duration": 4.24}, {"text": "voir que euh vous avez un policier qui a", "start": 1765.159, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9t\u00e9 euh quasiment lych\u00e9 il y a pas tr\u00e8s", "start": 1767.24, "duration": 4.12}, {"text": "longtemps enfin don dans les le dans le", "start": 1769.36, "duration": 5.48}, {"text": "dans le le coupable a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 18", "start": 1771.36, "duration": 7.199}, {"text": "mois avec surc c'est rien donc on il", "start": 1774.84, "duration": 5.199}, {"text": "faut que les Fran\u00e7ais aent le sentiment", "start": 1778.559, "duration": 4.081}, {"text": "que il y ait ce que ce qu' a promis hier", "start": 1780.039, "duration": 5.721}, {"text": "renoo que l'ordre soit r\u00e9tabli alors je", "start": 1782.64, "duration": 4.72}, {"text": "reviens \u00e0 au positionnement politique de", "start": 1785.76, "duration": 4.72}, {"text": "Bruno roto lucide schmidth ministre de", "start": 1787.36, "duration": 5.319}, {"text": "l'int\u00e9rieur ou ministre de l'Immigration", "start": 1790.48, "duration": 4.24}, {"text": "il est il est il est certainement plus", "start": 1792.679, "duration": 3.441}, {"text": "pointu sur les questions de", "start": 1794.72, "duration": 3.52}, {"text": "l'immigration il va falloir aussi qui", "start": 1796.12, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9pondent sur la sur la s\u00e9curit\u00e9 aux", "start": 1798.24, "duration": 4.0}, {"text": "attentes des Fran\u00e7ais oui je pense que", "start": 1800.0, "duration": 4.44}, {"text": "le la question migratoire \u00e7a fait", "start": 1802.24, "duration": 4.4}, {"text": "maintenant des mois des ann\u00e9es peut-\u00eatre", "start": 1804.44, "duration": 3.52}, {"text": "une d\u00e9cennie qu'on nous explique que les", "start": 1806.64, "duration": 2.6}, {"text": "Fran\u00e7ais sont contre les flux", "start": 1807.96, "duration": 4.199}, {"text": "migratoires je pense que l\u00e0-dessus la", "start": 1809.24, "duration": 4.4}, {"text": "classe politique fran\u00e7aise a une vraie", "start": 1812.159, "duration": 4.081}, {"text": "responsabilit\u00e9 parce que elle oblige", "start": 1813.64, "duration": 3.84}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re les Fran\u00e7ais \u00e0", "start": 1816.24, "duration": 3.039}, {"text": "confondre plusieurs choses les flux", "start": 1817.48, "duration": 3.88}, {"text": "migratoires irr\u00e9guliers les flux", "start": 1819.279, "duration": 4.441}, {"text": "migratoires r\u00e9gulier et l\u00e0-dessus le", "start": 1821.36, "duration": 4.319}, {"text": "lien entre \u00e9conomie immigration est", "start": 1823.72, "duration": 3.12}, {"text": "quand m\u00eame un sujet sur lesquel on", "start": 1825.679, "duration": 3.12}, {"text": "aimerait entend la classe politique", "start": 1826.84, "duration": 4.0}, {"text": "parce que beaucoup de secteurs attendent", "start": 1828.799, "duration": 3.961}, {"text": "on besoin de migrants et puis il y a la", "start": 1830.84, "duration": 3.839}, {"text": "question du fait qu'on est une soci\u00e9t\u00e9", "start": 1832.76, "duration": 3.72}, {"text": "multiculturelle et au fond il y a quand", "start": 1834.679, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eame du c\u00f4t\u00e9 du rassemblement national", "start": 1836.48, "duration": 3.88}, {"text": "une forte tendance \u00e0 confondre ceux qui", "start": 1837.919, "duration": 5.041}, {"text": "sont Fran\u00e7ais n\u00e9s en France et puis les", "start": 1840.36, "duration": 4.48}, {"text": "migrants donc j'esp\u00e8re que Bruno", "start": 1842.96, "duration": 4.4}, {"text": "rotaillo sera capable s'il conna\u00eet si", "start": 1844.84, "duration": 4.4}, {"text": "bien ces sujets de ne pas faire en sorte", "start": 1847.36, "duration": 3.24}, {"text": "que ces raccourcis qui sont des", "start": 1849.24, "duration": 3.76}, {"text": "raccourcis qui en fait entra\u00eene la haine", "start": 1850.6, "duration": 4.88}, {"text": "et entra\u00eene des vrais des vrais", "start": 1853.0, "duration": 3.88}, {"text": "difficult\u00e9s et puis les Fran\u00e7ais vivent", "start": 1855.48, "duration": 2.72}, {"text": "diff\u00e9remment \u00e0 mon avis entre le", "start": 1856.88, "duration": 3.279}, {"text": "discours tenu sur les plateaux t\u00e9l\u00e9 et", "start": 1858.2, "duration": 3.12}, {"text": "puis la r\u00e9alit\u00e9 d'une soci\u00e9t\u00e9", "start": 1860.159, "duration": 2.48}, {"text": "multiculturelle c'est d\u00e9montr\u00e9 par", "start": 1861.32, "duration": 3.64}, {"text": "plusieurs grandes \u00e9tudes sociologiques", "start": 1862.639, "duration": 4.241}, {"text": "qui sont faites notamment au niveau de", "start": 1864.96, "duration": 4.599}, {"text": "Matignon donc par rapport \u00e0 \u00e7a j'esp\u00e8re", "start": 1866.88, "duration": 4.399}, {"text": "qu'il sera effectivement capable d'avoir", "start": 1869.559, "duration": 3.281}, {"text": "l'ensemble Fran\u00e7ais vivent diff\u00e9remment", "start": 1871.279, "duration": 3.441}, {"text": "aussi entre les discours qui sont un peu", "start": 1872.84, "duration": 3.76}, {"text": "un peu trop peu trop favorabl \u00e0", "start": 1874.72, "duration": 3.76}, {"text": "l'immigration et et la r\u00e9alit\u00e9 dans leur", "start": 1876.6, "duration": 3.559}, {"text": "vie quotidienne de ce sont des sujets", "start": 1878.48, "duration": 2.919}, {"text": "sur lesquels j'ai beaucoup travaill\u00e9 et", "start": 1880.159, "duration": 2.48}, {"text": "sur lesquels je pense qu'effectivement", "start": 1881.399, "duration": 2.921}, {"text": "il y a un sujet de politique publique", "start": 1882.639, "duration": 3.52}, {"text": "applicable une des difficult\u00e9s c'est", "start": 1884.32, "duration": 5.599}, {"text": "qu'aujourd'hui on dit on va faire \u00e7a", "start": 1886.159, "duration": 3.76}, {"text": "v\u00e9r\u00e9exvesent \u00e0 cause par exemple destats", "start": 1893.08, "duration": 3.479}, {"text": "qui ne veulent pas r\u00e9cup\u00e9rer leurs", "start": 1895.44, "duration": 3.04}, {"text": "ressortissant donc trop promettre si on", "start": 1896.559, "duration": 3.24}, {"text": "narrive pas \u00e0 faire c'est alimenter", "start": 1898.48, "duration": 3.159}, {"text": "directement le rassemblement national et", "start": 1899.799, "duration": 3.681}, {"text": "vous avez raison Thomas il faut aussi", "start": 1901.639, "duration": 3.801}, {"text": "int\u00e9grer et assurer la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1903.48, "duration": 3.36}, {"text": "quotidienne en fait c'est un point", "start": 1905.44, "duration": 2.8}, {"text": "important jeaais termin\u00e9 en disant une", "start": 1906.84, "duration": 2.92}, {"text": "chose c'est qu'on est un \u00c9tat de droit", "start": 1908.24, "duration": 3.36}, {"text": "et que dans les discours qui sont tenus", "start": 1909.76, "duration": 3.2}, {"text": "par les politique je rappelle que la loi", "start": 1911.6, "duration": 3.0}, {"text": "migration a \u00e9t\u00e9 je crois qu'il y avait", "start": 1912.96, "duration": 3.12}, {"text": "25 articles qui ont \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9s par le", "start": 1914.6, "duration": 3.52}, {"text": "Conseil constitutionnel parce qu'il\u00e9tait", "start": 1916.08, "duration": 3.599}, {"text": "constitutionnel il faut faire attention", "start": 1918.12, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e0 ce que ceux qui sont ministres", "start": 1919.679, "duration": 3.441}, {"text": "respectent le droit et le sujet", "start": 1921.279, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui c'est aussi que on on r\u00e9p\u00e8te", "start": 1923.12, "duration": 3.919}, {"text": "aux Fran\u00e7ais que on est en \u00e9tat de droit", "start": 1925.159, "duration": 3.36}, {"text": "et que les juges sont charg\u00e9s de faire", "start": 1927.039, "duration": 3.64}, {"text": "respecter le droit en prenant le parti", "start": 1928.519, "duration": 3.961}, {"text": "des policiers contre les juges on prend", "start": 1930.679, "duration": 3.24}, {"text": "le risque au fond que quelque chose se", "start": 1932.48, "duration": 3.799}, {"text": "passe en terme d'extr\u00eame confusion alors", "start": 1933.919, "duration": 3.561}, {"text": "on va terminer ce d\u00e9bat avec", "start": 1936.279, "duration": 2.76}, {"text": "l'architecture de ce gouvernement qui", "start": 1937.48, "duration": 3.0}, {"text": "est un gouvernement des territoires", "start": 1939.039, "duration": 2.841}, {"text": "beaucoup moins parisiens ou franciliens", "start": 1940.48, "duration": 2.88}, {"text": "que que ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs mais je", "start": 1941.88, "duration": 2.48}, {"text": "voudrais quand m\u00eame conclure cette", "start": 1943.36, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00e9quence avec vous g parce que l\u00e0 on", "start": 1944.36, "duration": 4.6}, {"text": "entend c'est assez passionnant de son de", "start": 1946.84, "duration": 3.28}, {"text": "cloches diff\u00e9rents sur ce qu'attendent", "start": 1948.96, "duration": 3.64}, {"text": "les Fran\u00e7ais sur ce que ce que voil\u00e0 ce", "start": 1950.12, "duration": 4.24}, {"text": "que l'opinion attend et ce que l'opinion", "start": 1952.6, "duration": 4.64}, {"text": "pense de des flux migratoire retour", "start": 1954.36, "duration": 4.84}, {"text": "vousvez diff\u00e9rents je suis pas s\u00fbr en", "start": 1957.24, "duration": 4.0}, {"text": "fait c'est\u00e0dire que que \u00e7a fasse partie", "start": 1959.2, "duration": 4.0}, {"text": "alors peut-\u00eatre pas au 3e rang mais que", "start": 1961.24, "duration": 4.039}, {"text": "ce soit des pr\u00e9occupation importante", "start": 1963.2, "duration": 4.839}, {"text": "immigration et ins\u00e9curit\u00e9 et montante", "start": 1965.279, "duration": 5.081}, {"text": "c'est incontestable que les Fran\u00e7ais ce", "start": 1968.039, "duration": 4.921}, {"text": "soit on va employer des mots simple", "start": 1970.36, "duration": 5.64}, {"text": "droitiser depuis 10 ans 15 ans c'est", "start": 1972.96, "duration": 5.12}, {"text": "absolument incontestable surt les", "start": 1976.0, "duration": 4.519}, {"text": "indicateurs sur la s\u00e9curit\u00e9 d'une part", "start": 1978.08, "duration": 4.599}, {"text": "et sur l'immigration d'autre part on", "start": 1980.519, "duration": 4.04}, {"text": "voit des positions de plus en plus dur y", "start": 1982.679, "duration": 3.48}, {"text": "compris parfois chez des gens qui se", "start": 1984.559, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9finissent comme des sympathisants de", "start": 1986.159, "duration": 5.081}, {"text": "gauche donc \u00e7a c'est un fait ensuite sur", "start": 1987.519, "duration": 5.801}, {"text": "ce que vous disiez bah c'est un fait", "start": 1991.24, "duration": 4.559}, {"text": "aussi que quand on regarde la carte des", "start": 1993.32, "duration": 4.599}, {"text": "pr\u00e9occupations s\u00e9curitaires immigration", "start": 1995.799, "duration": 4.041}, {"text": "et la carte du vote rassemblement", "start": 1997.919, "duration": 4.48}, {"text": "national et qu'on compare \u00e0 la carte des", "start": 1999.84, "duration": 4.92}, {"text": "zones fortes d'immigration mais qui", "start": 2002.399, "duration": 4.64}, {"text": "restent minoritaire en population bah \u00e7a", "start": 2004.76, "duration": 4.519}, {"text": "ne matche pas h que c'est dans les zones", "start": 2007.039, "duration": 4.76}, {"text": "o\u00f9 il y a paradoxalement potentiellement", "start": 2009.279, "duration": 4.921}, {"text": "le moins d'immigr\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 qu'on", "start": 2011.799, "duration": 3.84}, {"text": "est le plus inquiet de l'immigration", "start": 2014.2, "duration": 3.88}, {"text": "donc voil\u00e0 pour pour pour pour pour", "start": 2015.639, "duration": 4.76}, {"text": "planter le d\u00e9cor \u00e7a signifie une chose", "start": 2018.08, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a signifie que quand on parle", "start": 2020.399, "duration": 4.561}, {"text": "d'immigration ou d'ins\u00e9curit\u00e9 ou des", "start": 2022.6, "duration": 4.16}, {"text": "deux il faut que les gens aient le", "start": 2024.96, "duration": 3.4}, {"text": "sentiment que des solutions aent \u00e9t\u00e9", "start": 2026.76, "duration": 3.6}, {"text": "trouv\u00e9 et que la situation s'am\u00e9liore", "start": 2028.36, "duration": 4.4}, {"text": "leur sentiment est exactement inverse", "start": 2030.36, "duration": 4.12}, {"text": "plus on a parl\u00e9 d'ins\u00e9curit\u00e9 c'est pour", "start": 2032.76, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e7a que je donnais l'exemple du Sarkozi", "start": 2034.48, "duration": 3.559}, {"text": "qui ne marche plus euh chez chez un", "start": 2036.08, "duration": 3.04}, {"text": "certain nom de leaders qui ont essay\u00e9 de", "start": 2038.039, "duration": 2.6}, {"text": "refaire ce qu'avait fait Sarkozi entre", "start": 2039.12, "duration": 4.36}, {"text": "2005 et 2007 c'est que plus on parle de", "start": 2040.639, "duration": 5.241}, {"text": "ces sujets tout en donnant le sentiment", "start": 2043.48, "duration": 3.52}, {"text": "au fran\u00e7ais qu'on a' pas obtenu de", "start": 2045.88, "duration": 2.719}, {"text": "r\u00e9sultat et plus on fait monter le", "start": 2047.0, "duration": 3.359}, {"text": "rassemblement national souvenez-vous du", "start": 2048.599, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9bat sur la loi immigration pendant 3", "start": 2050.359, "duration": 4.8}, {"text": "mois \u00e7a a emboliser les m\u00e9dias", "start": 2053.04, "duration": 4.079}, {"text": "l'actualit\u00e9 et on a vu monter le", "start": 2055.159, "duration": 4.041}, {"text": "rassemblement national et r\u00e9ussir des", "start": 2057.119, "duration": 3.401}, {"text": "europ\u00e9ennes et un premier tour de", "start": 2059.2, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e9gislative spectaculaire ouais et l\u00e0 je", "start": 2060.52, "duration": 3.639}, {"text": "vous rejoins sur la temporalit\u00e9 et c'est", "start": 2062.56, "duration": 2.96}, {"text": "ce que vous disiez tout \u00e0 l'heure sur la", "start": 2064.159, "duration": 3.881}, {"text": "capacit\u00e9 d'un Bruno rotillo a finalement", "start": 2065.52, "duration": 4.2}, {"text": "prouvver aux Fran\u00e7ais qu'il a eu des des", "start": 2068.04, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9sultats allez on parle de de la", "start": 2069.72, "duration": 3.32}, {"text": "g\u00e9ographie d'ailleurs c'est le terme le", "start": 2071.679, "duration": 3.121}, {"text": "plus pr\u00e9cis de ce nouveau gouvernement", "start": 2073.04, "duration": 4.44}, {"text": "avec Alexandre Poussard bonsoir", "start": 2074.8, "duration": 4.72}, {"text": "Alexandre bonsoir Thomas bonsoir \u00e0 tous", "start": 2077.48, "duration": 3.84}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous des des ministres de ce", "start": 2079.52, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernement Barnier qui sont donc issus", "start": 2081.32, "duration": 4.44}, {"text": "de diff\u00e9rentes r\u00e9gions fran\u00e7aises et oui", "start": 2083.8, "duration": 3.44}, {"text": "Thomas un gouvernement Barnier qui est \u00e0", "start": 2085.76, "duration": 3.24}, {"text": "l'oppos\u00e9 du dernier gouvernement de", "start": 2087.24, "duration": 4.439}, {"text": "Gabriel Atal dont 2 tiers des ministres", "start": 2089.0, "duration": 4.399}, {"text": "venaent de la r\u00e9gion \u00eele-de-fance alors", "start": 2091.679, "duration": 4.081}, {"text": "que dans ce gouvernement Barnier et bien", "start": 2093.399, "duration": 4.281}, {"text": "de nombreuses r\u00e9gions sont repr\u00e9sent\u00e9es", "start": 2095.76, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a se voit quand on lit la", "start": 2097.68, "duration": 3.96}, {"text": "presse r\u00e9gionale apr\u00e8s la composition du", "start": 2099.24, "duration": 4.44}, {"text": "gouvernement et bien chaque journal met", "start": 2101.64, "duration": 4.6}, {"text": "en valeur le ou les ministres issus de", "start": 2103.68, "duration": 4.52}, {"text": "son territoire alors on va regarder", "start": 2106.24, "duration": 4.44}, {"text": "quelques exemples la voie du Nord qui", "start": 2108.2, "duration": 3.96}, {"text": "s'int\u00e9resse aux trois ministres", "start": 2110.68, "duration": 3.72}, {"text": "Nordistes Val\u00e9rie lettard au logement", "start": 2112.16, "duration": 4.12}, {"text": "agnespanier runch \u00e0 la transition", "start": 2114.4, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9cologique et Paul Christophe aux", "start": 2116.28, "duration": 3.64}, {"text": "solidarit\u00e9 West France qui met en", "start": 2117.72, "duration": 4.32}, {"text": "lumi\u00e8re et bien les ministres de l'Ouest", "start": 2119.92, "duration": 4.08}, {"text": "les deux ministres bretons Fabrice Laer", "start": 2122.04, "duration": 3.559}, {"text": "le maire de l'Orient nomm\u00e9 ministre de", "start": 2124.0, "duration": 4.359}, {"text": "la mer la s\u00e9natrice Fran\u00e7oise tel", "start": 2125.599, "duration": 4.441}, {"text": "ministre charg\u00e9 de la ruralit\u00e9 et puis", "start": 2128.359, "duration": 3.921}, {"text": "bien s\u00fbr le vend1 Bruno rotaillot et", "start": 2130.04, "duration": 3.64}, {"text": "puis on peut regarder \u00e9galement les", "start": 2132.28, "duration": 3.92}, {"text": "journaux de l'Est de la France qui font", "start": 2133.68, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9galement leur une sur les ministres de", "start": 2136.2, "duration": 3.76}, {"text": "leur r\u00e9gion et notamment le dauphinet", "start": 2137.88, "duration": 4.0}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9 qui s'int\u00e9resse aux quatre", "start": 2139.96, "duration": 4.76}, {"text": "ministres issus de la r\u00e9gion du", "start": 2141.88, "duration": 5.28}, {"text": "territoire des Alpes et en plus il y a", "start": 2144.72, "duration": 4.16}, {"text": "un premier ministre savoard \u00e9vidment", "start": 2147.16, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9videmment Michel Barnier et savoyard si", "start": 2148.88, "duration": 3.92}, {"text": "on regarde la la carte de France des des", "start": 2150.319, "duration": 4.841}, {"text": "ministres on s'aper\u00e7oit que quasiment", "start": 2152.8, "duration": 4.24}, {"text": "toutes les r\u00e9gions sont repr\u00e9sent\u00e9es oui", "start": 2155.16, "duration": 3.959}, {"text": "on s'aper\u00e7oit que que cet \u00e9quilibre", "start": 2157.04, "duration": 4.52}, {"text": "g\u00e9ographique est un crit\u00e8re qui a", "start": 2159.119, "duration": 4.281}, {"text": "vraiment pes\u00e9 dans la composition de ce", "start": 2161.56, "duration": 3.559}, {"text": "gouvernement de Michel Barnier alors", "start": 2163.4, "duration": 4.199}, {"text": "forc\u00e9ment l'\u00cele-de-France et la r\u00e9gion", "start": 2165.119, "duration": 4.601}, {"text": "verni ronalpe des r\u00e9gions plus peupl\u00e9es", "start": 2167.599, "duration": 5.121}, {"text": "ont davantage de ministres mais pour le", "start": 2169.72, "duration": 5.92}, {"text": "reste et bien chaque r\u00e9gion dispose de", "start": 2172.72, "duration": 4.879}, {"text": "deux ou trois ministres alors m\u00eame si", "start": 2175.64, "duration": 3.56}, {"text": "dans le sud de la France l'occcitanie et", "start": 2177.599, "duration": 4.441}, {"text": "la r\u00e9gion sudpaca n'ont pas de ministre", "start": 2179.2, "duration": 4.399}, {"text": "mais globalement ce qu'on peut dire", "start": 2182.04, "duration": 2.96}, {"text": "c'est que ce gouvernement Barnier a un", "start": 2183.599, "duration": 4.0}, {"text": "v\u00e9ritable ancrage territorial beaucoup", "start": 2185.0, "duration": 4.68}, {"text": "beaucoup de membres de ce gouvernement", "start": 2187.599, "duration": 4.401}, {"text": "sont des \u00e9lus locaux de longue date il y", "start": 2189.68, "duration": 4.36}, {"text": "a on l'a dit beaucoup de s\u00e9nateurs dans", "start": 2192.0, "duration": 3.319}, {"text": "ce gouvernement Barnier donc qui ont", "start": 2194.04, "duration": 3.6}, {"text": "port\u00e9 la voix des territoires dans le", "start": 2195.319, "duration": 4.561}, {"text": "Parlement et cela contraste fortement", "start": 2197.64, "duration": 4.679}, {"text": "avec l'univers de la macronie qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2199.88, "duration": 4.6}, {"text": "critiqu\u00e9 par le pass\u00e9 pour son manque", "start": 2202.319, "duration": 3.76}, {"text": "d'implantation dans les territoires un", "start": 2204.48, "duration": 4.359}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 hors sol un c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s parisien donc", "start": 2206.079, "duration": 4.76}, {"text": "finalement ce gouvernement Bernier c'est", "start": 2208.839, "duration": 3.52}, {"text": "un peu la revanche de l'ancien monde sur", "start": 2210.839, "duration": 2.881}, {"text": "le Nouveau Monde Thomas ouis merci", "start": 2212.359, "duration": 4.201}, {"text": "beaucoup Alexandre pouss \u00e7a Albert Zenou", "start": 2213.72, "duration": 4.879}, {"text": "effectivement ce ces mot nouveau monde", "start": 2216.56, "duration": 3.96}, {"text": "ancien monde c'est c'est c'est c'est", "start": 2218.599, "duration": 4.961}, {"text": "vrai qu'on a enfin c'\u00e9tait l'une des", "start": 2220.52, "duration": 5.16}, {"text": "obligations d'un d'un Premier ministre", "start": 2223.56, "duration": 4.559}, {"text": "dans la ce ce jeu l\u00e0 compliqu\u00e9 de de", "start": 2225.68, "duration": 3.88}, {"text": "composition d'un gouvernement c'\u00e9tait", "start": 2228.119, "duration": 3.281}, {"text": "parce queon \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un peu oubli\u00e9 quoi", "start": 2229.56, "duration": 3.799}, {"text": "par Gabrielle un peu par Elisabeth borne", "start": 2231.4, "duration": 3.679}, {"text": "aussi hein oui oui mais mais ils font", "start": 2233.359, "duration": 4.041}, {"text": "quand m\u00eame attention apr\u00e8s c'est sont", "start": 2235.079, "duration": 4.52}, {"text": "des \u00e9quilibres r\u00e9gionaux alors politique", "start": 2237.4, "duration": 5.52}, {"text": "en fonction d'\u00e2ge bon la parit\u00e9 \u00e7a c'est", "start": 2239.599, "duration": 5.72}, {"text": "une chose acquise m\u00eame les m\u00eame", "start": 2242.92, "duration": 5.159}, {"text": "obligatoire et donc c'est c'est aussi", "start": 2245.319, "duration": 4.881}, {"text": "c'est une pratique courante l\u00e0 on voit", "start": 2248.079, "duration": 4.721}, {"text": "que le Sud Est a \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9 donc", "start": 2250.2, "duration": 5.68}, {"text": "PACA je sais pas comment pour r\u00e9agir les", "start": 2252.8, "duration": 6.039}, {"text": "\u00e9lus de PACA mais en tous les cas mais", "start": 2255.88, "duration": 4.239}, {"text": "oui c'est mais c'est important je pense", "start": 2258.839, "duration": 4.641}, {"text": "que le que les les les Fran\u00e7ais a il y a", "start": 2260.119, "duration": 6.521}, {"text": "tachche une c'est pas c'est pas non plus", "start": 2263.48, "duration": 5.24}, {"text": "essentiel hein mais ils sont sont quand", "start": 2266.64, "duration": 3.52}, {"text": "m\u00eame attach\u00e9s \u00e0 ce que des ministres", "start": 2268.72, "duration": 3.04}, {"text": "repr\u00e9sentent leur territoire et et", "start": 2270.16, "duration": 3.84}, {"text": "qu'ils aient une existence locale je", "start": 2271.76, "duration": 3.599}, {"text": "pense que c'est ce qui a manqu\u00e9 pendant", "start": 2274.0, "duration": 3.119}, {"text": "tr\u00e8s longtemps aux divers au diff\u00e9rents", "start": 2275.359, "duration": 4.881}, {"text": "G ement de d'Emmanuel Macron c'est vous", "start": 2277.119, "duration": 6.24}, {"text": "aviez des des des \u00e9lus des ministres et", "start": 2280.24, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e0 forciori des \u00e9lus \u00e0 l'Assembl\u00e9e qui", "start": 2283.359, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9taient totalement hors sol et qui", "start": 2285.2, "duration": 4.56}, {"text": "n'avait qui n'avait comme contact avec", "start": 2286.92, "duration": 5.159}, {"text": "avec les Fran\u00e7ais avec leur \u00e9lectorat", "start": 2289.76, "duration": 5.0}, {"text": "que quasiment virtuel il ne connaissaiit", "start": 2292.079, "duration": 4.921}, {"text": "pas il n'avait pas de pratique politique", "start": 2294.76, "duration": 3.88}, {"text": "alors souvent ils ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s", "start": 2297.0, "duration": 3.2}, {"text": "comme des amateurs dont il fallait \u00eatre", "start": 2298.64, "duration": 3.4}, {"text": "fier d'\u00eatre amateur mais mais en tous", "start": 2300.2, "duration": 3.68}, {"text": "les cas \u00e7a apporte quelque chose d'\u00eatre", "start": 2302.04, "duration": 5.16}, {"text": "ici dans le territoire h je vous vois je", "start": 2303.88, "duration": 5.199}, {"text": "sais pas peut-\u00eatre un peu dubitatif je", "start": 2307.2, "duration": 3.08}, {"text": "je est-ce que est-ce queon peut le", "start": 2309.079, "duration": 3.24}, {"text": "mesurer \u00e7a dans l'opinion c'est est-ce", "start": 2310.28, "duration": 4.24}, {"text": "que \u00e7a pr\u00e9occupait vraiment les Fran\u00e7ais", "start": 2312.319, "duration": 3.441}, {"text": "que le gouvernement Atal soit trop", "start": 2314.52, "duration": 3.92}, {"text": "francilien voyez ce que je veux dire je", "start": 2315.76, "duration": 3.839}, {"text": "sais pas \u00e0 quoi r\u00e9pondre parce qu'en", "start": 2318.44, "duration": 3.72}, {"text": "fait d'un c\u00f4t\u00e9 dans les critiques faites", "start": 2319.599, "duration": 3.961}, {"text": "et donc je rejoins Albert ce point de vu", "start": 2322.16, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0 dans les critiqu faites \u00e0 Emmanuel", "start": 2323.56, "duration": 3.759}, {"text": "Macron pr\u00e9sident des riches pr\u00e9sident", "start": 2325.52, "duration": 4.2}, {"text": "des villes et parisien voil\u00e0 donc pour", "start": 2327.319, "duration": 4.441}, {"text": "faire simple le le st\u00e9r\u00e9otype c\u00e9tait", "start": 2329.72, "duration": 3.399}, {"text": "cette image l\u00e0 et c'est vrai ce que", "start": 2331.76, "duration": 3.44}, {"text": "disait Albert Zenou que les pr\u00e9c\u00e9dents", "start": 2333.119, "duration": 3.761}, {"text": "gouvernement Macron Nouveau Monde", "start": 2335.2, "duration": 3.0}, {"text": "startup", "start": 2336.88, "duration": 3.64}, {"text": "nation un petit c\u00f4t\u00e9 qui pouvait \u00eatre", "start": 2338.2, "duration": 4.6}, {"text": "per\u00e7u comme insupportable dans dans la", "start": 2340.52, "duration": 4.4}, {"text": "France d'en bas dans les territoires", "start": 2342.8, "duration": 4.6}, {"text": "voil\u00e0 bon tout \u00e7a existait vouloir", "start": 2344.92, "duration": 5.24}, {"text": "contrebalancer \u00e7a c'est pas c'est pas", "start": 2347.4, "duration": 5.48}, {"text": "idiot apr\u00e8s vous avez quand m\u00eame des", "start": 2350.16, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9quilibres qui sont plus importants", "start": 2352.88, "duration": 3.68}, {"text": "c'est que vous n'avez aucun alors c'est", "start": 2354.56, "duration": 3.72}, {"text": "c'est sans doute voulu en partie vous", "start": 2356.56, "duration": 3.039}, {"text": "n'avez aucun poids lourd dans ce", "start": 2358.28, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernement je repense \u00e0 votre question", "start": 2359.599, "duration": 3.0}, {"text": "tout \u00e0 l'heure Thomas sur Bruno", "start": 2361.4, "duration": 2.88}, {"text": "rotaillot le pr\u00e9sent\u00e9 comme le poids", "start": 2362.599, "duration": 3.041}, {"text": "lourd de ce gouvernement et de fait", "start": 2364.28, "duration": 3.12}, {"text": "c'est le poids lourd du gouvernement", "start": 2365.64, "duration": 3.679}, {"text": "mais quand on regarde nos barom\u00e8tres", "start": 2367.4, "duration": 3.84}, {"text": "politiques nos codes d'adh\u00e9sion on teste", "start": 2369.319, "duration": 4.401}, {"text": "25 30 personnalit\u00e9s les quelques fois o\u00f9", "start": 2371.24, "duration": 4.16}, {"text": "il \u00e9tait test\u00e9 le pauvre Bruno rotaillo", "start": 2373.72, "duration": 4.44}, {"text": "il \u00e9tait dernier ou avantdernier on peut", "start": 2375.4, "duration": 4.199}, {"text": "on peut voir s'afficher d'ailleurs le le", "start": 2378.16, "duration": 2.919}, {"text": "le", "start": 2379.599, "duration": 3.361}, {"text": "barom\u00e8treion il \u00e9tait il \u00e9tait m\u00eame pas", "start": 2381.079, "duration": 3.161}, {"text": "test\u00e9 vous savez oui on l'avait pas", "start": 2382.96, "duration": 2.72}, {"text": "encore test\u00e9 on l'avait m\u00eame pas encore", "start": 2384.24, "duration": 3.359}, {"text": "test\u00e9 puisque en revanche on s'est amus\u00e9", "start": 2385.68, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e0 tester Tony Estang donc alors on a", "start": 2387.599, "duration": 4.0}, {"text": "test\u00e9 surtout dans dans le barom\u00e8tre des", "start": 2389.599, "duration": 3.561}, {"text": "personnalit\u00e9s ce qui est", "start": 2391.599, "duration": 5.0}, {"text": "int\u00e9ressant le le le la petite la petite", "start": 2393.16, "duration": 5.12}, {"text": "le petit sujet t estang\u00e9 c'est de voir", "start": 2396.599, "duration": 4.321}, {"text": "une personnalit\u00e9 politique qui monte qui", "start": 2398.28, "duration": 3.839}, {"text": "n'est pas encore politique mais qu'on", "start": 2400.92, "duration": 3.6}, {"text": "presse de se lancer en politique et puis", "start": 2402.119, "duration": 4.281}, {"text": "de voir le duel \u00c9douard Philippe Gabriel", "start": 2404.52, "duration": 4.599}, {"text": "Atal \u00e7a c'est un truc assez g\u00e9nial vous", "start": 2406.4, "duration": 4.16}, {"text": "avez la macronie qui est par terre dans", "start": 2409.119, "duration": 3.281}, {"text": "l'opinion l'ensemble de l'entourage", "start": 2410.56, "duration": 3.48}, {"text": "d'Emmanuel Macron Emmanuel Macron au", "start": 2412.4, "duration": 3.52}, {"text": "plus bas du plus bas et les deux", "start": 2414.04, "duration": 3.44}, {"text": "personnalit\u00e9s politiques c'est pas de la", "start": 2415.92, "duration": 2.76}, {"text": "popularit\u00e9 molle c'est une code", "start": 2417.48, "duration": 3.04}, {"text": "d'adh\u00e9sion les deux personnalit\u00e9s", "start": 2418.68, "duration": 3.159}, {"text": "politiques au plus haut en terme", "start": 2420.52, "duration": 3.48}, {"text": "d'adh\u00e9sion en France aujourd'hui sont", "start": 2421.839, "duration": 4.041}, {"text": "les deux ex premier ministres d'Emmanuel", "start": 2424.0, "duration": 5.599}, {"text": "Macron ou deux des ex prem u Macron qui", "start": 2425.88, "duration": 4.84}, {"text": "se tire la Bour si vous passz", "start": 2429.599, "duration": 3.161}, {"text": "l'expression pour 2027 et qui ne vont", "start": 2430.72, "duration": 3.52}, {"text": "pas faciliter la t\u00e2che d'ailleurs de", "start": 2432.76, "duration": 3.12}, {"text": "Michel Barnier parce qu'ils vont jouer", "start": 2434.24, "duration": 3.24}, {"text": "eux-m\u00eames ils jouent d\u00e9j\u00e0 leur propre", "start": 2435.88, "duration": 3.719}, {"text": "partition pour 2025 les deux", "start": 2437.48, "duration": 4.48}, {"text": "s'autonomisent et sont et sont en but", "start": 2439.599, "duration": 4.201}, {"text": "avec avec Emmanuel Macron c'est que", "start": 2441.96, "duration": 4.2}, {"text": "lault\u00e9 de Michel", "start": 2443.8, "duration": 4.799}, {"text": "bar c'\u00e9tait totalement autonomis\u00e9 et", "start": 2446.16, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui il entend faire faire", "start": 2448.599, "duration": 3.601}, {"text": "entendre sa propre musique et Douard", "start": 2450.4, "duration": 3.36}, {"text": "Philippe \u00e7a fait tr\u00e8s longtemps qu'il", "start": 2452.2, "duration": 3.28}, {"text": "est qu'il est qu'il est lui aussi", "start": 2453.76, "duration": 4.64}, {"text": "autonome il a m\u00eame annonc\u00e9 sa candidat", "start": 2455.48, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e0 pr\u00e9sentielle de 2027 ou avant oui mais", "start": 2458.4, "duration": 5.04}, {"text": "Tony moi je l'imaginais plus haut que \u00e7a", "start": 2460.96, "duration": 5.24}, {"text": "41 % voyez ce que je veux dire avec Laur", "start": 2463.44, "duration": 4.96}, {"text": "des GI ce n'est pas de la popularit\u00e9", "start": 2466.2, "duration": 4.639}, {"text": "molle vous savez o\u00f9 on testait pendant", "start": 2468.4, "duration": 4.0}, {"text": "des ann\u00e9es des personnalit\u00e9s politiques", "start": 2470.839, "duration": 2.76}, {"text": "qui \u00e9taient horors jeu de la politique", "start": 2472.4, "duration": 2.56}, {"text": "et puis qui se trouvait c'est pas bonne", "start": 2473.599, "duration": 2.76}, {"text": "opinion mauvaise opinion c'est une code", "start": 2474.96, "duration": 3.04}, {"text": "d'adh\u00e9sion c'est est-ce qu'on est en", "start": 2476.359, "duration": 3.161}, {"text": "sympathie ou en adh\u00e9sion pour cette", "start": 2478.0, "duration": 4.119}, {"text": "personnalit\u00e9 en gros vous mesurer un peu", "start": 2479.52, "duration": 4.4}, {"text": "du socle \u00e9lectoral que peut avoir cette", "start": 2482.119, "duration": 3.641}, {"text": "personne donc quand vous \u00eates autour des", "start": 2483.92, "duration": 5.36}, {"text": "40 % c'est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 et les deux seuls", "start": 2485.76, "duration": 6.12}, {"text": "qui r\u00e9sistent au RN \u00e0 Jordane Bardella", "start": 2489.28, "duration": 3.72}, {"text": "et Marine Le Pen qui les suivent", "start": 2491.88, "duration": 3.88}, {"text": "imm\u00e9diatement sont \u00e0 tal qui est en", "start": 2493.0, "duration": 4.599}, {"text": "pleine pouss\u00e9e et Philippe qui a", "start": 2495.76, "duration": 3.48}, {"text": "tendance \u00e0 se tasser avec son sens du", "start": 2497.599, "duration": 4.361}, {"text": "timing assez discutable sur son annonce", "start": 2499.24, "duration": 4.119}, {"text": "de candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle au", "start": 2501.96, "duration": 2.399}, {"text": "moment o\u00f9 on cherchait un premier", "start": 2503.359, "duration": 2.641}, {"text": "ministre ouis on peut regarder les", "start": 2504.359, "duration": 4.641}, {"text": "personnalit\u00e9s de de gauche m\u00eame question", "start": 2506.0, "duration": 4.76}, {"text": "en avez-vous une une bonne opinion c'est", "start": 2509.0, "duration": 4.599}, {"text": "Rapha\u00ebl glxman qui alors il est 6e dans", "start": 2510.76, "duration": 5.88}, {"text": "ce dans dans ce ce classement 29%", "start": 2513.599, "duration": 5.601}, {"text": "l'ENSEM des personnalit\u00e9s de aupr\u00e8s du", "start": 2516.64, "duration": 3.959}, {"text": "peuple de gauche au\u00e8s du peuple de", "start": 2519.2, "duration": 3.04}, {"text": "gauche non vous avez sorti non l\u00e0 vous", "start": 2520.599, "duration": 3.121}, {"text": "avez identifi\u00e9 oui c'est \u00e7a aupr\u00e8s du", "start": 2522.24, "duration": 3.8}, {"text": "peuple de Luxman Ruffin Rell exactement", "start": 2523.72, "duration": 3.72}, {"text": "ce qui est int\u00e9ressant c'est M\u00e9lenchon", "start": 2526.04, "duration": 2.319}, {"text": "c'est que vous", "start": 2527.44, "duration": 4.0}, {"text": "avez la la mort politique si je P dire", "start": 2528.359, "duration": 5.321}, {"text": "d'une personnalit\u00e9 majeure qui est au", "start": 2531.44, "duration": 4.04}, {"text": "plus haut du plus haut jamais atteint en", "start": 2533.68, "duration": 3.639}, {"text": "terme de rejet parce qu'on demande aux", "start": 2535.48, "duration": 3.92}, {"text": "gens si on est en adh\u00e9sion en soutien en", "start": 2537.319, "duration": 3.481}, {"text": "indiff\u00e9rence ce qui est le plus souvent", "start": 2539.4, "duration": 4.199}, {"text": "le cas ou en rejet et M\u00e9lenchon est au", "start": 2540.8, "duration": 4.559}, {"text": "de tiers des Fran\u00e7ais ressentent avant", "start": 2543.599, "duration": 3.841}, {"text": "tout du rejet pour lui il ne fait M m\u00eame", "start": 2545.359, "duration": 4.401}, {"text": "pas parti de il est test\u00e9 hein mais il", "start": 2547.44, "duration": 4.28}, {"text": "est tellement loin il est il est loin", "start": 2549.76, "duration": 3.52}, {"text": "derri\u00e8re Bernar ah bah il est loin", "start": 2551.72, "duration": 4.119}, {"text": "derri\u00e8re les les rouselles les Rufin", "start": 2553.28, "duration": 4.24}, {"text": "dans son propre camp qu'il soit derri\u00e8re", "start": 2555.839, "duration": 3.24}, {"text": "gluxman \u00e0 la limite il sont pas tout \u00e0", "start": 2557.52, "duration": 3.24}, {"text": "fait sur le m\u00eame territoire mais il se", "start": 2559.079, "duration": 3.0}, {"text": "retrouve aujourd'hui compl\u00e8tement", "start": 2560.76, "duration": 3.359}, {"text": "distanc\u00e9 par un Fran\u00e7ois Ruffin qui est", "start": 2562.079, "duration": 3.921}, {"text": "sur le m\u00eame territoire que lui parce qu'", "start": 2564.119, "duration": 3.281}, {"text": "il va se passer des choses dans les mois", "start": 2566.0, "duration": 2.48}, {"text": "qui viennent qui vont \u00eatre tr\u00e8s", "start": 2567.4, "duration": 3.159}, {"text": "int\u00e9ressantes \u00e0 suivre aussi \u00e0 gauche et", "start": 2568.48, "duration": 3.76}, {"text": "il y a de la place \u00e0 gauche pour des", "start": 2570.559, "duration": 4.04}, {"text": "personnalit\u00e9s de sociald\u00e9mocrate on va", "start": 2572.24, "duration": 3.76}, {"text": "dire mais il y a aussi de la place pour", "start": 2574.599, "duration": 2.841}, {"text": "une gauche radicale en dehors de", "start": 2576.0, "duration": 2.72}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon allez un mot de", "start": 2577.44, "duration": 2.6}, {"text": "conclusion lucide schmidth oui moi je", "start": 2578.72, "duration": 2.8}, {"text": "trouve int\u00e9ressant par rapport aux deux", "start": 2580.04, "duration": 2.96}, {"text": "anciens premier ministres le fait qu'\u00e0", "start": 2581.52, "duration": 3.4}, {"text": "mon avis il puisse prendre \u00e0 droite et \u00e0", "start": 2583.0, "duration": 3.079}, {"text": "gauche c'est\u00e0dire qu'il y a un sujet sur", "start": 2584.92, "duration": 2.439}, {"text": "le en m\u00eame temps on voit bien", "start": 2586.079, "duration": 2.601}, {"text": "qu'Emmanuel Macron n'est plus du tout", "start": 2587.359, "duration": 2.801}, {"text": "dans le en m\u00eame temps que Michel Barnier", "start": 2588.68, "duration": 2.919}, {"text": "n'est pas un homme du en m\u00eame temps et", "start": 2590.16, "duration": 2.72}, {"text": "que ce qui Contin continuent \u00e0 prendre", "start": 2591.599, "duration": 2.921}, {"text": "et qui reste populaire une popularit\u00e9", "start": 2592.88, "duration": 3.84}, {"text": "qui n'est pas molle comme vous dites", "start": 2594.52, "duration": 3.76}, {"text": "c'est au fond des gens qui incarnent ce", "start": 2596.72, "duration": 3.28}, {"text": "en m\u00eame temps et je pense que Rapha\u00ebl", "start": 2598.28, "duration": 3.44}, {"text": "gluxman par rapport \u00e0 \u00e0 Jean-Luc", "start": 2600.0, "duration": 2.8}, {"text": "M\u00e9lenchon c'est quelqu'un qui peut", "start": 2601.72, "duration": 2.92}, {"text": "rassembler dans un en m\u00eame temps aussi", "start": 2602.8, "duration": 3.2}, {"text": "donc ce qui est int\u00e9ressant c'est que", "start": 2604.64, "duration": 3.76}, {"text": "l'intuition de dem 2016 elle reste", "start": 2606.0, "duration": 4.68}, {"text": "valable il y a quelque chose autour de", "start": 2608.4, "duration": 5.04}, {"text": "ce centre gauche ou de ce centre mais", "start": 2610.68, "duration": 4.76}, {"text": "qui a qui a un vrai projet de soci\u00e9t\u00e9 et", "start": 2613.44, "duration": 3.32}, {"text": "qui n'ont pas un coup de balance \u00e0", "start": 2615.44, "duration": 2.76}, {"text": "gauche puis un coup de balance \u00e0 droite", "start": 2616.76, "duration": 3.28}, {"text": "et \u00e0 mon avis c'est \u00e7a c'est comme \u00e7a", "start": 2618.2, "duration": 3.159}, {"text": "qu'il va falloir trouver un leader dans", "start": 2620.04, "duration": 2.92}, {"text": "la vie politique fran\u00e7aise merci", "start": 2621.359, "duration": 3.281}, {"text": "beaucoup merci \u00e0 tous d'avoir particip\u00e9", "start": 2622.96, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 ce d\u00e9bat et et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t sur sur", "start": 2624.64, "duration": 4.56}, {"text": "Public S\u00e9nat", "start": 2626.44, "duration": 2.76}]}