{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le rappeur fran\u00e7ais l'ompal est vis\u00e9 par", "start": 0.04, "duration": 3.24}, {"text": "une deuxi\u00e8me plainte pour viol voici ce", "start": 1.719, "duration": 2.961}, {"text": "que l'on sait il s'agit d'une femme qui", "start": 3.28, "duration": 2.96}, {"text": "a port\u00e9 plainte contre lui en d\u00e9cembre", "start": 4.68, "duration": 3.04}, {"text": "dernier elle d\u00e9nonce des faits d'attente", "start": 6.24, "duration": 3.52}, {"text": "de 2018 qui aurait eu lieu chez elle en", "start": 7.72, "duration": 3.56}, {"text": "France il faut savoir que l'hom P", "start": 9.76, "duration": 3.039}, {"text": "Antoine valentinelli de son vrai nom", "start": 11.28, "duration": 3.16}, {"text": "fait d\u00e9j\u00e0 l'objet d'une enqu\u00eate suite \u00e0", "start": 12.799, "duration": 3.681}, {"text": "une premi\u00e8re plainte d\u00e9pos\u00e9e en 2020 une", "start": 14.44, "duration": 3.599}, {"text": "connaissance l'accuse de l'avoir viol\u00e9 \u00e0", "start": 16.48, "duration": 3.92}, {"text": "New York l\u00e0 aussi chez elle en 2017", "start": 18.039, "duration": 4.48}, {"text": "cette enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e en ao\u00fbt 2023", "start": 20.4, "duration": 3.719}, {"text": "l'homme P avait alors r\u00e9agi sur son", "start": 22.519, "duration": 3.041}, {"text": "compte Instagram il d\u00e9clare qu'il", "start": 24.119, "duration": 3.041}, {"text": "n'avait jamais forc\u00e9 qui que ce soit \u00e0", "start": 25.56, "duration": 3.32}, {"text": "faire quoi que ce soit qu'il r\u00e9pondrait", "start": 27.16, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e0 la justice et qu'il n' avait rien \u00e0", "start": 28.88, "duration": 3.12}, {"text": "cacher quelques jours apr\u00e8s il s'\u00e9tait", "start": 30.48, "duration": 2.72}, {"text": "produit au festival des plages", "start": 32.0, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9lectroniques de Cann mais son concert", "start": 33.2, "duration": 3.199}, {"text": "au festival du Cabaret Vert pr\u00e9vu", "start": 34.84, "duration": 3.2}, {"text": "mi-ao\u00fbt avait \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 par les", "start": 36.399, "duration": 3.64}, {"text": "organisateurs alors ce 27 f\u00e9vrier l'hom", "start": 38.04, "duration": 3.28}, {"text": "PAL a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 ses deux", "start": 40.039, "duration": 2.881}, {"text": "accusatrices \u00e0 Paris lors d'une garde \u00e0", "start": 41.32, "duration": 3.68}, {"text": "vue d'apr\u00e8s ses avocates le rappeur a pu", "start": 42.92, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9pondre pr\u00e9cis\u00e9ment et fournir des", "start": 45.0, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments mat\u00e9riels d\u00e9terminants toujours", "start": 46.68, "duration": 3.039}, {"text": "selon elle la suite de l'enqu\u00eate", "start": 48.36, "duration": 3.039}, {"text": "permettra d'\u00e9tablir son innocence", "start": 49.719, "duration": 2.961}, {"text": "l'homme P est ressorti libre le", "start": 51.399, "duration": 3.121}, {"text": "lendemain car sa garde \u00e0 vue a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9", "start": 52.68, "duration": 3.519}, {"text": "pour poursuite des investigations selon", "start": 54.52, "duration": 2.8}, {"text": "la", "start": 56.199, "duration": 4.121}, {"text": "justice", "start": 57.32, "duration": 3.0}]}