{"label": "automobile", "transcript": [{"text": "on est toujours au salon de Munich mais", "start": 4.22, "duration": 4.0}, {"text": "cette fois on est plus dans la mais", "start": 6.839, "duration": 3.001}, {"text": "c'est principal mais dans l'un des", "start": 8.22, "duration": 3.78}, {"text": "diff\u00e9rents espaces pr\u00e9vus dans la ville", "start": 9.84, "duration": 4.379}, {"text": "et occup\u00e9s ici par Mercedes alors", "start": 12.0, "duration": 4.32}, {"text": "l'ambiance est tr\u00e8s sp\u00e9ciale on est un", "start": 14.219, "duration": 3.961}, {"text": "peu entre le cin\u00e9ma et la bo\u00eete de nuit", "start": 16.32, "duration": 3.42}, {"text": "avec beaucoup beaucoup de musique", "start": 18.18, "duration": 2.759}, {"text": "d'ailleurs c'est pour \u00e7a que je faisais", "start": 19.74, "duration": 2.459}, {"text": "de parler fort on a aussi une lumi\u00e8re", "start": 20.939, "duration": 2.661}, {"text": "qui est un petit peu", "start": 22.199, "duration": 3.961}, {"text": "difficile \u00e0 g\u00e9rer j'esp\u00e8re qu'on va", "start": 23.6, "duration": 3.82}, {"text": "quand m\u00eame r\u00e9ussir \u00e0 vous restituer de", "start": 26.16, "duration": 3.48}, {"text": "bonnes images on est ici \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du", "start": 27.42, "duration": 4.32}, {"text": "concept CLA alors c'est un v\u00e9hicule qui", "start": 29.64, "duration": 4.32}, {"text": "est tr\u00e8s important pour Mercedes Benz", "start": 31.74, "duration": 5.159}, {"text": "puisque il annonce la future famille de", "start": 33.96, "duration": 5.279}, {"text": "mod\u00e8le compact dans la gamme du", "start": 36.899, "duration": 5.581}, {"text": "constructeur \u00e0 l'\u00e9toile alors il va", "start": 39.239, "duration": 5.701}, {"text": "inaugurer ce v\u00e9hicule une toute nouvelle", "start": 42.48, "duration": 5.759}, {"text": "plateforme la MMA qui servira au mod\u00e8le", "start": 44.94, "duration": 5.34}, {"text": "compact exclusivement qui seront au", "start": 48.239, "duration": 3.721}, {"text": "nombre de 4 et qui est une plateforme", "start": 50.28, "duration": 4.439}, {"text": "con\u00e7ue en priorit\u00e9 pour les mod\u00e8les 100%", "start": 51.96, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9lectrique mais qui pourra aussi", "start": 54.719, "duration": 4.081}, {"text": "accueillir des d\u00e9clinaisons thermiques", "start": 56.34, "duration": 3.96}, {"text": "donc voil\u00e0 le thermique ce n'est pas", "start": 58.8, "duration": 2.64}, {"text": "encore termin\u00e9 pour les v\u00e9hicules", "start": 60.3, "duration": 3.059}, {"text": "compacts de Mercedes au niveau des", "start": 61.44, "duration": 5.999}, {"text": "lignes donc on garde l'esprit du coup\u00e9 4", "start": 63.359, "duration": 7.501}, {"text": "portes chers \u00e0 Mercedes depuis le 1er", "start": 67.439, "duration": 5.641}, {"text": "CLS qui avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9clin\u00e9 dans la", "start": 70.86, "duration": 5.46}, {"text": "famille compacte CLA par le pass\u00e9 les", "start": 73.08, "duration": 5.28}, {"text": "lignes sont quand m\u00eame tr\u00e8s diff\u00e9rents", "start": 76.32, "duration": 3.72}, {"text": "du mod\u00e8le qu'on conna\u00eet actuellement", "start": 78.36, "duration": 3.6}, {"text": "c'est vrai qu'on a une face avant qui", "start": 80.04, "duration": 4.439}, {"text": "est et bien assez d\u00e9routante avec une", "start": 81.96, "duration": 3.979}, {"text": "tr\u00e8s grande", "start": 84.479, "duration": 3.301}, {"text": "calandre qui est m\u00eame plus vraiment", "start": 85.939, "duration": 4.481}, {"text": "s\u00e9par\u00e9e du reste du bouclier et des", "start": 87.78, "duration": 5.28}, {"text": "optiques l\u00e0 aussi sont qui ont rien \u00e0", "start": 90.42, "duration": 4.739}, {"text": "voir avec le regard habituel des", "start": 93.06, "duration": 4.86}, {"text": "Mercedes de s\u00e9rie donc voil\u00e0 on retrouve", "start": 95.159, "duration": 4.621}, {"text": "ces proportions de couper quatre portes", "start": 97.92, "duration": 4.019}, {"text": "avec voil\u00e0 une coupe qui est exactement", "start": 99.78, "duration": 4.799}, {"text": "dans la m\u00eame lign\u00e9e que la face avant et", "start": 101.939, "duration": 5.601}, {"text": "un int\u00e9rieur qui est lui tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 104.579, "duration": 6.18}, {"text": "travaill\u00e9 alors bon c'est un concept car", "start": 107.54, "duration": 5.439}, {"text": "le mod\u00e8le de s\u00e9rie sera pas aussi", "start": 110.759, "duration": 4.261}, {"text": "extravagant dans sa finition on commence", "start": 112.979, "duration": 4.381}, {"text": "\u00e0 \u00eatre habitu\u00e9 mais voil\u00e0 on retrouve \u00e0", "start": 115.02, "duration": 5.22}, {"text": "l'int\u00e9rieur une \u00e9volution des", "start": 117.36, "duration": 4.98}, {"text": "r\u00e9cente planche de bord de la gamme", "start": 120.24, "duration": 4.979}, {"text": "Mercedes cette fois et bien c'est plus", "start": 122.34, "duration": 4.62}, {"text": "des \u00e9crans sur une planche de bord c'est", "start": 125.219, "duration": 4.26}, {"text": "carr\u00e9ment un \u00e9cran entier sur la planche", "start": 126.96, "duration": 5.04}, {"text": "de bord il faut savoir que l\u00e0 on a une", "start": 129.479, "duration": 5.101}, {"text": "toute nouvelle interface mbos et a", "start": 132.0, "duration": 4.86}, {"text": "beaucoup plus perfectionn\u00e9 que l'actuel", "start": 134.58, "duration": 5.4}, {"text": "voil\u00e0 pour le reste bon on gardera", "start": 136.86, "duration": 6.18}, {"text": "probablement l'esprit g\u00e9n\u00e9ral mais bon", "start": 139.98, "duration": 5.58}, {"text": "on aura un int\u00e9rieur des une sellerie", "start": 143.04, "duration": 4.8}, {"text": "qui sera plus conventionnelle la version", "start": 145.56, "duration": 6.84}, {"text": "de s\u00e9rie de cette future CLA devrait", "start": 147.84, "duration": 7.32}, {"text": "arriver dans le courant de l'ann\u00e9e 2024", "start": 152.4, "duration": 5.52}, {"text": "et suivront apr\u00e8s \u00e7a et bien une version", "start": 155.16, "duration": 7.52}, {"text": "Shooting Break et de SUV compact", "start": 157.92, "duration": 4.76}, {"text": "oui s\u00e9duit parce que et bien on appr\u00e9cie", "start": 164.54, "duration": 6.22}, {"text": "la diff\u00e9rence de style par rapport au", "start": 168.12, "duration": 4.38}, {"text": "Mercedes qu'on conna\u00eet enfin un peu", "start": 170.76, "duration": 3.6}, {"text": "d'originalit\u00e9 dans le site Mercedes", "start": 172.5, "duration": 4.5}, {"text": "parce que l\u00e0 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent toutes les", "start": 174.36, "duration": 3.959}, {"text": "nouveaut\u00e9s de Mercedes se ressemblaient", "start": 177.0, "duration": 3.62}, {"text": "beaucoup trop", "start": 178.319, "duration": 2.301}]}