{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "une \u00e9cole en France a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9tablir", "start": 0.0, "duration": 3.659}, {"text": "le masque obligatoire cet \u00e9tablissement", "start": 1.8, "duration": 3.9}, {"text": "c'est en fait le coll\u00e8ge et lyc\u00e9e priv\u00e9", "start": 3.659, "duration": 4.321}, {"text": "Mabillon \u00e0 Sedan dans les Ardennes la", "start": 5.7, "duration": 4.02}, {"text": "raison est bien sur les 800 \u00e9l\u00e8ves et", "start": 7.98, "duration": 4.32}, {"text": "enseignants 56 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s positifs", "start": 9.72, "duration": 4.86}, {"text": "au covid-19 mais alors est-ce que cette", "start": 12.3, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9tablissement a le droit d'imposer comme", "start": 14.58, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a le masque obligatoire aux \u00e9l\u00e8ves et", "start": 16.08, "duration": 3.539}, {"text": "bien la r\u00e9ponse est oui en fait", "start": 18.3, "duration": 2.94}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale n'a recommand\u00e9", "start": 19.619, "duration": 3.781}, {"text": "aucun protocole particulier en revanche", "start": 21.24, "duration": 4.26}, {"text": "le minist\u00e8re pr\u00e9cise sur son site je", "start": 23.4, "duration": 3.84}, {"text": "cite que les mesures \u00e0 prendre", "start": 25.5, "duration": 3.84}, {"text": "n\u00e9cessitent de tenir compte du contexte", "start": 27.24, "duration": 4.32}, {"text": "propre \u00e0 chaque \u00e9cole en gros le lyc\u00e9e", "start": 29.34, "duration": 4.2}, {"text": "libre de faire ce qu'il veut \u00e0 partir du", "start": 31.56, "duration": 4.019}, {"text": "moment o\u00f9 la situation le justifie alors", "start": 33.54, "duration": 3.84}, {"text": "fa\u00e7on nombre important de 4 covid le", "start": 35.579, "duration": 3.361}, {"text": "lyc\u00e9e aurait alors contact\u00e9 l'\u00e9ducation", "start": 37.38, "duration": 2.94}, {"text": "nationale qui lui aurait donc confirm\u00e9", "start": 38.94, "duration": 2.58}, {"text": "que son \u00e9tablissement \u00e9tait dans la", "start": 40.32, "duration": 2.94}, {"text": "moyenne plut\u00f4t haute c'est l\u00e0 qu'ils", "start": 41.52, "duration": 3.24}, {"text": "auraient donc d\u00e9cid\u00e9 de rendre les", "start": 43.26, "duration": 3.119}, {"text": "masques obligatoires vous l'imaginez", "start": 44.76, "duration": 5.06}, {"text": "cela dit tout cela fait quand m\u00eame d\u00e9bat", "start": 46.379, "duration": 3.441}]}