{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.91, "duration": 7.97}, {"text": "bonjour bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 7.52, "duration": 2.44}, {"text": "heureux de vous retrouver pour une", "start": 8.88, "duration": 2.839}, {"text": "nouvelle semaine de sens public des", "start": 9.96, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9bats des chroniques des reportages", "start": 11.719, "duration": 4.521}, {"text": "pour donner du sens \u00e0 l'actualit\u00e9 et aux", "start": 13.639, "duration": 5.121}, {"text": "mutations de notre soci\u00e9t\u00e9 voil\u00e0 notre", "start": 16.24, "duration": 4.279}, {"text": "objectif tous les jours du lundi au", "start": 18.76, "duration": 4.92}, {"text": "jeudi \u00e0 18h et 22h sur Public S\u00e9nat et", "start": 20.519, "duration": 6.16}, {"text": "voici le sommaire de ce 23 septembre", "start": 23.68, "duration": 5.4}, {"text": "\u00eatre au service des Fran\u00e7ais c'est ce", "start": 26.679, "duration": 3.84}, {"text": "qu'Emmanuel Macron a demand\u00e9 au", "start": 29.08, "duration": 3.159}, {"text": "gouvernement de Michel Barnier lors de", "start": 30.519, "duration": 4.04}, {"text": "son premier Conseil des ministres mais", "start": 32.239, "duration": 4.081}, {"text": "la vraie question c'est pendant combien", "start": 34.559, "duration": 3.16}, {"text": "de temps cette coalition des", "start": 36.32, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9publicains et des macronistes et sous", "start": 37.719, "duration": 4.081}, {"text": "la menace d'une motion de censure", "start": 40.32, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9e par la gauche et vot\u00e9e par le", "start": 41.8, "duration": 4.16}, {"text": "rassemblement national qui sont les poil", "start": 43.68, "duration": 4.0}, {"text": "lourd de l'\u00e9quipe Barnier quelles seront", "start": 45.96, "duration": 3.079}, {"text": "ses priorit\u00e9s qu'en attendent les", "start": 47.68, "duration": 4.24}, {"text": "Fran\u00e7ais r\u00e9ponse dans une minute et puis", "start": 49.039, "duration": 4.921}, {"text": "dans la seconde partie de notre \u00e9mission", "start": 51.92, "duration": 4.959}, {"text": "cette d\u00e9cision allemande qui fragilise", "start": 53.96, "duration": 4.36}, {"text": "l'un des grands principes de la", "start": 56.879, "duration": 3.961}, {"text": "construction europ\u00e9enne la libre", "start": 58.32, "duration": 4.44}, {"text": "circulation l'objectif des mesures", "start": 60.84, "duration": 3.52}, {"text": "prises ici \u00e0 la fronti\u00e8re entre la", "start": 62.76, "duration": 3.16}, {"text": "France et l'Allemagne est bien s\u00fbr de", "start": 64.36, "duration": 3.759}, {"text": "limiter l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re de", "start": 65.92, "duration": 4.04}, {"text": "lutter contre le trafic de migrants mais", "start": 68.119, "duration": 3.32}, {"text": "aussi d'appliquer le refoulement de", "start": 69.96, "duration": 3.68}, {"text": "mani\u00e8re coh\u00e9rente nous effectuons des", "start": 71.439, "duration": 4.201}, {"text": "contr\u00f4les non seulement \u00e0 la fronti\u00e8re", "start": 73.64, "duration": 4.36}, {"text": "mais aussi dans la zone du tram ainsi", "start": 75.64, "duration": 3.64}, {"text": "que dans le trafic ferroviaire", "start": 78.0, "duration": 3.119}, {"text": "transfrontalier par exemple dans les", "start": 79.28, "duration": 4.76}, {"text": "trains r\u00e9gionaux l'Allemagne r\u00e9tablit", "start": 81.119, "duration": 4.801}, {"text": "les contr\u00f4les \u00e0 ses fronti\u00e8res et c'est", "start": 84.04, "duration": 3.92}, {"text": "toute la politique migratoire europ\u00e9enne", "start": 85.92, "duration": 4.239}, {"text": "qui est remise en question faut-il", "start": 87.96, "duration": 4.32}, {"text": "craindre un effet dominau que vont faire", "start": 90.159, "duration": 4.081}, {"text": "les voisins l'Autriche la Pologne mais", "start": 92.28, "duration": 4.04}, {"text": "aussi le nouveau ministre fran\u00e7ais de", "start": 94.24, "duration": 4.159}, {"text": "l'Int\u00e9rieur Bruno retaillo ne ratez pas", "start": 96.32, "duration": 3.799}, {"text": "l'analyse de nos experts ce sera dans", "start": 98.399, "duration": 4.561}, {"text": "trois quarts d'heure mais d'abord on", "start": 100.119, "duration": 4.721}, {"text": "vous raconte la premi\u00e8re journ\u00e9e du", "start": 102.96, "duration": 4.199}, {"text": "gouvernement Barnier c'est l'heure des", "start": 104.84, "duration": 4.2}, {"text": "passations de pouvoir et des bonnes", "start": 107.159, "duration": 5.041}, {"text": "intentions Fabien RER le premier Conseil", "start": 109.04, "duration": 5.079}, {"text": "des ministres a dur\u00e9 une vingtaine de", "start": 112.2, "duration": 3.959}, {"text": "minutes le temps pour le nouveau", "start": 114.119, "duration": 3.761}, {"text": "gouvernement Barnier de prendre ses", "start": 116.159, "duration": 4.361}, {"text": "marques dans la matin\u00e9e les pass de", "start": 117.88, "duration": 5.519}, {"text": "pouvoir se sont succ\u00e9d\u00e9 Bruno rotillot", "start": 120.52, "duration": 4.919}, {"text": "est arriv\u00e9 au minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur", "start": 123.399, "duration": 4.481}, {"text": "et a annonc\u00e9 ses priorit\u00e9s en forme", "start": 125.439, "duration": 4.761}, {"text": "d'inventaire vous les retiendrez", "start": 127.88, "duration": 5.52}, {"text": "facilement la premi\u00e8re r\u00e9tablir", "start": 130.2, "duration": 7.399}, {"text": "l'ordre la deux\u00e8 r\u00e9tablir l'ORD la tr\u00e8", "start": 133.4, "duration": 8.88}, {"text": "r\u00e9tablir l'ordre parce que je crois", "start": 137.599, "duration": 7.241}, {"text": "l'ordre l'ordre comme condition de la", "start": 142.28, "duration": 5.16}, {"text": "libert\u00e9 l'ancien patron des s\u00e9nateurs LR", "start": 144.84, "duration": 5.28}, {"text": "place Bovo symbole d'un gouvernement qui", "start": 147.44, "duration": 5.079}, {"text": "penche \u00e0 droite compos\u00e9 de visage de la", "start": 150.12, "duration": 4.68}, {"text": "macronie et de nombreuses personnalit\u00e9s", "start": 152.519, "duration": 4.681}, {"text": "venues des r\u00e9publicains \u00e0 l'image de", "start": 154.8, "duration": 4.92}, {"text": "Sophie prima la s\u00e9natrice des ivelin", "start": 157.2, "duration": 4.319}, {"text": "devient ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Commerce", "start": 159.72, "duration": 4.2}, {"text": "ext\u00e9rieur dans le gouvernement Barnier", "start": 161.519, "duration": 4.241}, {"text": "et s'appr\u00eate \u00e0 travailler au c\u00f4t\u00e9 des", "start": 163.92, "duration": 3.72}, {"text": "macroniste qu'elle a longtemps critiqu\u00e9", "start": 165.76, "duration": 3.399}, {"text": "en tant que parlementaire c'est la", "start": 167.64, "duration": 4.4}, {"text": "nouvelle situation politique qui nous", "start": 169.159, "duration": 6.08}, {"text": "oblige tous \u00e0 \u00e0 r\u00e9viser notre mod\u00e8le de", "start": 172.04, "duration": 5.8}, {"text": "r\u00e9flexion politique et de gouvernance", "start": 175.239, "duration": 5.241}, {"text": "donc moi ce qui m'a d\u00e9cid c'est la", "start": 177.84, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sence \u00e9videmment du Premier ministre", "start": 180.48, "duration": 4.24}, {"text": "Michel Barnier je l'appr\u00e9hende avec", "start": 182.48, "duration": 4.08}, {"text": "beaucoup de responsabilit\u00e9 je pense que", "start": 184.72, "duration": 3.36}, {"text": "je ne pourrais pas aller contre mes", "start": 186.56, "duration": 3.84}, {"text": "convictions dans ce gouvernement mais", "start": 188.08, "duration": 3.719}, {"text": "c'est pas ce que nous demande Michel", "start": 190.4, "duration": 3.08}, {"text": "Barnier pour Sophie prima et ses", "start": 191.799, "duration": 3.44}, {"text": "nouveaux coll\u00e8gues la journ\u00e9e avait", "start": 193.48, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9but\u00e9 par un petit d\u00e9jeuner \u00e0 Matignon", "start": 195.239, "duration": 4.761}, {"text": "autour de Michel Barnier pas d'esbrouff", "start": 197.44, "duration": 4.48}, {"text": "a-t-il ordonn\u00e9 \u00e0 ses troupes leur", "start": 200.0, "duration": 4.64}, {"text": "demandant d'agir avant de communiquer", "start": 201.92, "duration": 4.52}, {"text": "prochaine \u00e9tape cl\u00e9 pour le nouveau", "start": 204.64, "duration": 3.879}, {"text": "gouvernement le discours de politique", "start": 206.44, "duration": 4.159}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale du Premier ministre \u00e0", "start": 208.519, "duration": 4.321}, {"text": "l'Assembl\u00e9e tout le monde lui pr\u00e9dit un", "start": 210.599, "duration": 4.241}, {"text": "bail \u00e0 Matignon de courte dur\u00e9e et", "start": 212.84, "duration": 3.88}, {"text": "justement et si ce gouvernement Barnier", "start": 214.84, "duration": 3.599}, {"text": "durit on a d\u00e9cid\u00e9 de d'inverser la", "start": 216.72, "duration": 3.519}, {"text": "logique on en d\u00e9bat avec Blanche l ridon", "start": 218.439, "duration": 3.36}, {"text": "bonsoir et bienvenue vous \u00eates", "start": 220.239, "duration": 2.801}, {"text": "directrice \u00e9ditoriale de l'Institut", "start": 221.799, "duration": 3.041}, {"text": "Montaigne et charg\u00e9e deenseignement \u00e0 \u00e0", "start": 223.04, "duration": 3.24}, {"text": "Science Po franc Morel bonsoir et", "start": 224.84, "duration": 3.599}, {"text": "bienvenue vous \u00eates avocat associ\u00e9 che", "start": 226.28, "duration": 3.64}, {"text": "flichi Granger ancien conseiller social", "start": 228.439, "duration": 3.401}, {"text": "d'\u00c9douard Philippe \u00e0 Matignon de", "start": 229.92, "duration": 3.879}, {"text": "plusieurs ministres et vous \u00eates expert", "start": 231.84, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 l'Institut Montaigne Richard verli", "start": 233.799, "duration": 3.16}, {"text": "bonsoir et bienvenue correspondant", "start": 235.4, "duration": 3.52}, {"text": "France Europe pour le m\u00e9dia Suisse B et", "start": 236.959, "duration": 3.48}, {"text": "auteur avec Fran\u00e7ois \u00e0 Lan\u00e7on du livre", "start": 238.92, "duration": 3.399}, {"text": "Le Bal des illusions qui est paru chez", "start": 240.439, "duration": 3.88}, {"text": "Grasset et Mathieu croissandau bonsoir", "start": 242.319, "duration": 3.601}, {"text": "Mathieu bonsoir \u00e0 tous \u00e9litoraliste", "start": 244.319, "duration": 3.84}, {"text": "politique bienvenue \u00e0 vous euh allez une", "start": 245.92, "duration": 4.039}, {"text": "question g\u00e9n\u00e9rale pour commencer blanche", "start": 248.159, "duration": 3.601}, {"text": "le ridon qu'est-ce que vous retenez de", "start": 249.959, "duration": 3.36}, {"text": "l'architecture g\u00e9n\u00e9rale de ce", "start": 251.76, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement alors sur ce m\u00eame plateau", "start": 253.319, "duration": 3.76}, {"text": "la semaine derni\u00e8re j'aitir\u00e9 votre", "start": 255.28, "duration": 3.679}, {"text": "attention sur trois points qui selon moi", "start": 257.079, "duration": 3.361}, {"text": "devaient retenir un petit peu notre", "start": 258.959, "duration": 2.921}, {"text": "vigilance dans la composition du", "start": 260.44, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement je mentionnais d'abord la", "start": 261.88, "duration": 3.879}, {"text": "pr\u00e9sence des sortants et la place", "start": 263.8, "duration": 5.36}, {"text": "qu'occuperaiit les membres de du camp", "start": 265.759, "duration": 4.681}, {"text": "pr\u00e9sident", "start": 269.16, "duration": 3.0}, {"text": "le de\u00e8 point c'\u00e9tait \u00e9videmment la place", "start": 270.44, "duration": 3.64}, {"text": "des LR et la capacit\u00e9 pour Michel", "start": 272.16, "duration": 4.44}, {"text": "Barnier d'aller chercher des hommes et", "start": 274.08, "duration": 3.72}, {"text": "des femmes politiques de gauche et puis", "start": 276.6, "duration": 2.36}, {"text": "le dernier point c'\u00e9tait la place", "start": 277.8, "duration": 2.56}, {"text": "qu'occuperaient les territoires dans ce", "start": 278.96, "duration": 2.519}, {"text": "nouveau gouvernement et je vais", "start": 280.36, "duration": 2.8}, {"text": "commencer par ce dernier point parce que", "start": 281.479, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a a pas \u00e9t\u00e9 beaucoup comment\u00e9 ces", "start": 283.16, "duration": 3.4}, {"text": "derni\u00e8res heures et pour moi c'est assez", "start": 285.039, "duration": 4.041}, {"text": "important d\u00e9j\u00e0 vous avez en num\u00e9ro 3", "start": 286.56, "duration": 3.56}, {"text": "dans l'ordre protocolaire du", "start": 289.08, "duration": 3.119}, {"text": "gouvernement madame Vautrin qui est en", "start": 290.12, "duration": 3.72}, {"text": "charge du partenariat avec la Territoire", "start": 292.199, "duration": 3.761}, {"text": "et de la D\u00e9centralisation et \u00e7a en terme", "start": 293.84, "duration": 3.639}, {"text": "de symbole en terme de marqueur", "start": 295.96, "duration": 2.84}, {"text": "politique c'est quelque chose qui n'est", "start": 297.479, "duration": 3.361}, {"text": "pas anodin et qui surtout pour moi parce", "start": 298.8, "duration": 3.399}, {"text": "qu'on va beaucoup en parler j'imagine", "start": 300.84, "duration": 2.84}, {"text": "aujourd'hui on n'est pas dans une", "start": 302.199, "duration": 3.041}, {"text": "coalition on est dans une forme de", "start": 303.68, "duration": 4.28}, {"text": "continuit\u00e9 avec le macronisme originale", "start": 305.24, "duration": 4.08}, {"text": "et et la composition m\u00eame de ce", "start": 307.96, "duration": 3.32}, {"text": "gouvernement en est le reflet mais l\u00e0 o\u00f9", "start": 309.32, "duration": 3.08}, {"text": "il y a peut-\u00eatre un marqueur un peu", "start": 311.28, "duration": 2.639}, {"text": "diff\u00e9renciant c'est dans cette place", "start": 312.4, "duration": 3.4}, {"text": "occup\u00e9e par les territoires dans la", "start": 313.919, "duration": 3.28}, {"text": "composition et dans ses membbres m\u00ea m\u00eame", "start": 315.8, "duration": 2.399}, {"text": "dans l'origine territoriale des", "start": 317.199, "duration": 2.44}, {"text": "ministres c'est \u00e7a exactement puisque", "start": 318.199, "duration": 2.84}, {"text": "nos nos confr\u00e8res du grand continent ont", "start": 319.639, "duration": 2.881}, {"text": "fait une \u00e9tude tr\u00e8s int\u00e9ressante ils ont", "start": 321.039, "duration": 2.961}, {"text": "cartographi\u00e9 les lieux de nessence de", "start": 322.52, "duration": 2.72}, {"text": "l'ensemble des ministres de ce nouveau", "start": 324.0, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement et ils ont remarqu\u00e9 que la", "start": 325.24, "duration": 4.12}, {"text": "distance m\u00e9diane entre leur lie de", "start": 327.88, "duration": 3.56}, {"text": "naissance c'est Paris \u00e9tait 210 km l\u00e0 o\u00f9", "start": 329.36, "duration": 4.119}, {"text": "elle \u00e9tait d'une dizaine de kilom\u00e8tres \u00e0", "start": 331.44, "duration": 4.879}, {"text": "peine voil\u00e0 des gouvernements \u00e0 la fois", "start": 333.479, "duration": 5.16}, {"text": "d'\u00c9lisabeth borne et de Gabriel Atal", "start": 336.319, "duration": 3.921}, {"text": "donc si on Essie parce qu'on est", "start": 338.639, "duration": 2.881}, {"text": "effectivement dans une \u00e9mission plut\u00f4t", "start": 340.24, "duration": 3.32}, {"text": "constructive on va s'interroger sur les", "start": 341.52, "duration": 3.959}, {"text": "conditions de maintien de ce", "start": 343.56, "duration": 4.32}, {"text": "gouvernement l\u00e0 avec tous les d\u00e9fauts", "start": 345.479, "duration": 4.121}, {"text": "bien s\u00fbr qu'il a de repr\u00e9sentativit\u00e9", "start": 347.88, "duration": 3.28}, {"text": "j'imagine qu'on aura l'occasion de", "start": 349.6, "duration": 4.08}, {"text": "parler pendant cette \u00e9mission mais le", "start": 351.16, "duration": 4.2}, {"text": "premier point sur lequel j'aimerais", "start": 353.68, "duration": 5.16}, {"text": "insister c'est sur celui-ci et cette", "start": 355.36, "duration": 5.119}, {"text": "voil\u00e0 cette cap capacit\u00e9 peut-\u00eatre et", "start": 358.84, "duration": 3.0}, {"text": "c'est important pardon je conclu", "start": 360.479, "duration": 2.601}, {"text": "l\u00e0-dessus c'est ce que je disais aussi", "start": 361.84, "duration": 3.199}, {"text": "la la semaine derni\u00e8re pourquoi c'est", "start": 363.08, "duration": 2.64}, {"text": "important parce qu'on sait", "start": 365.039, "duration": 3.201}, {"text": "qu'aujourd'hui les seuls \u00e9lus qui sont", "start": 365.72, "duration": 4.36}, {"text": "un petit peu \u00e9pargn\u00e9s par la d\u00e9fiance", "start": 368.24, "duration": 3.76}, {"text": "politique ce sont les \u00e9lus de terrain et", "start": 370.08, "duration": 4.519}, {"text": "de territoire et donc voil\u00e0 si on essaie", "start": 372.0, "duration": 5.919}, {"text": "de trouver un interstice un peu de de", "start": 374.599, "duration": 5.081}, {"text": "positif ou optimiste dans la composition", "start": 377.919, "duration": 3.801}, {"text": "de ce gouvernement c'est peut-\u00eatre je", "start": 379.68, "duration": 3.32}, {"text": "rebondis l\u00e0-dessus franc Morel est-ce", "start": 381.72, "duration": 4.199}, {"text": "que \u00e7a peut \u00eatre un atout pour durer \u00e7a", "start": 383.0, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e7a c'est difficile \u00e0 dire parce que en", "start": 385.919, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a d\u00e9pend de facteurs qui sont", "start": 387.84, "duration": 4.32}, {"text": "ind\u00e9pendants de la composition du", "start": 390.759, "duration": 3.761}, {"text": "gouvernement \u00e7a d\u00e9pend de facteurs li\u00e9s", "start": 392.16, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 la capacit\u00e9 qu'ont deux mouvements", "start": 394.52, "duration": 4.32}, {"text": "politique ou ensemble de mouvements", "start": 397.36, "duration": 3.64}, {"text": "politiqu d'un c\u00f4t\u00e9 Marine Le Pen et le", "start": 398.84, "duration": 4.24}, {"text": "rassemblement national et d'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 401.0, "duration": 3.639}, {"text": "les partis composant le nouveau front", "start": 403.08, "duration": 3.519}, {"text": "populaire d'appuyer sur le bouton la", "start": 404.639, "duration": 4.4}, {"text": "dissolution voil\u00e0 ce qui est certain en", "start": 406.599, "duration": 5.361}, {"text": "tout cas c'est que on ressent bien et et", "start": 409.039, "duration": 4.72}, {"text": "ce que dit blanche l'illustre", "start": 411.96, "duration": 4.799}, {"text": "parfaitement on ressent bien la volont\u00e9", "start": 413.759, "duration": 5.201}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 celle de Michel Barnier de", "start": 416.759, "duration": 3.28}, {"text": "soigner", "start": 418.96, "duration": 3.48}, {"text": "de mani\u00e8re millim\u00e9tr\u00e9e les diff\u00e9rents", "start": 420.039, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9quilibres par rapport \u00e0 ce qui", "start": 422.44, "duration": 6.439}, {"text": "constitue une majorit\u00e9 relative tr\u00e8s", "start": 424.8, "duration": 6.0}, {"text": "rbid si on fait les comptes si on", "start": 428.879, "duration": 4.201}, {"text": "additionne Renaissance les mouvements de", "start": 430.8, "duration": 3.76}, {"text": "l'ancienne majorit\u00e9", "start": 433.08, "duration": 5.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle LR plus", "start": 434.56, "duration": 7.8}, {"text": "quelques partie de ce qui constitue lot", "start": 438.8, "duration": 5.799}, {"text": "je pense au parlementire udi notamment", "start": 442.36, "duration": 5.36}, {"text": "hein on arrive p\u00e9niblement \u00e0 230 quelque", "start": 444.599, "duration": 4.921}, {"text": "chose comme \u00e7a \u00e0 peu pr\u00e8s hein c'est", "start": 447.72, "duration": 3.44}, {"text": "c'est-\u00e0-dire on est grosso modo \u00e0", "start": 449.52, "duration": 4.64}, {"text": "environ une cinquantaine ou une", "start": 451.16, "duration": 6.319}, {"text": "soixantaine de la majorit\u00e9 absolue alors", "start": 454.16, "duration": 6.56}, {"text": "\u00e7a donne une forme de l\u00e9gitimit\u00e9 ce", "start": 457.479, "duration": 5.321}, {"text": "calcul hein et cette addition alors je", "start": 460.72, "duration": 3.479}, {"text": "sais pas s'il faut employer le terme de", "start": 462.8, "duration": 3.799}, {"text": "coalition \u00e0 partir du moment o\u00f9 une", "start": 464.199, "duration": 4.44}, {"text": "coalition souvent c'est quelque chose", "start": 466.599, "duration": 3.88}, {"text": "qui est plut\u00f4t formalis\u00e9 dans en tout", "start": 468.639, "duration": 4.081}, {"text": "cas dans les pays o\u00f9 on constate la mise", "start": 470.479, "duration": 3.921}, {"text": "en place d'une coalition c'est un", "start": 472.72, "duration": 3.08}, {"text": "contrat qui est formalis\u00e9 c'est-\u00e0-dire", "start": 474.4, "duration": 3.759}, {"text": "il y a une n\u00e9gociation sur le fond on a", "start": 475.8, "duration": 5.799}, {"text": "eu \u00e7a tr\u00e8s sur vo\u00e0 trs en surface et on", "start": 478.159, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9tait plus sur des n\u00e9gociations li\u00e9 aux", "start": 481.599, "duration": 5.201}, {"text": "personnes ou aux affichages que renvoy C", "start": 483.919, "duration": 4.641}, {"text": "person politique au nombre de", "start": 486.8, "duration": 3.72}, {"text": "repr\u00e9sentant de Ch repr\u00e9sentants de", "start": 488.56, "duration": 3.639}, {"text": "chacune des parties politiques peut-\u00eatre", "start": 490.52, "duration": 3.2}, {"text": "un peu sur le fond avec quelques lignes", "start": 492.199, "duration": 3.68}, {"text": "jaunes voil\u00e0 je pense \u00e0 la r\u00e9formme des", "start": 493.72, "duration": 4.36}, {"text": "retraite par exemple mais sinon on est", "start": 495.879, "duration": 4.16}, {"text": "rest\u00e9 tr\u00e8s en surface par rapport \u00e0 \u00e7a", "start": 498.08, "duration": 4.44}, {"text": "mais voil\u00e0 l'id\u00e9e dominante quand m\u00eame", "start": 500.039, "duration": 4.241}, {"text": "c'est cette recherche extr\u00eamement", "start": 502.52, "duration": 4.799}, {"text": "pr\u00e9cise extr\u00eamement fine d'\u00e9quilibre par", "start": 504.28, "duration": 6.0}, {"text": "rapport \u00e0 ces ces diff\u00e9rentes oppante de", "start": 507.319, "duration": 4.72}, {"text": "cette vraie fausse coalition ouis et", "start": 510.28, "duration": 3.36}, {"text": "puis il y a l'un des premiers mots qui a", "start": 512.039, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mis en avant par Michel", "start": 513.64, "duration": 3.839}, {"text": "Barnier c'\u00e9tait juste apr\u00e8s la la", "start": 515.279, "duration": 3.56}, {"text": "nomination de son son gouvernement c'est", "start": 517.479, "duration": 3.641}, {"text": "le mot compromis alors c'est un message", "start": 518.839, "duration": 3.721}, {"text": "destin\u00e9 au parlementaires \u00e9videmment et", "start": 521.12, "duration": 2.799}, {"text": "peut-\u00eatre aussi \u00e0 ses propres ministres", "start": 522.56, "duration": 4.36}, {"text": "Richard oui c'est s\u00fbrement le cas et en", "start": 523.919, "duration": 4.121}, {"text": "tout cas c'est ce qu'il veut puisqu'il", "start": 526.92, "duration": 2.44}, {"text": "l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 lors de son entretien", "start": 528.04, "duration": 3.52}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 il a de nouveau fait l'\u00e9loge du", "start": 529.36, "duration": 4.479}, {"text": "compromis moi je bon je pourrait \u00eatre", "start": 531.56, "duration": 3.839}, {"text": "tr\u00e8s compl\u00e9mentaire moi ce qui me frappe", "start": 533.839, "duration": 3.241}, {"text": "c'est justement que ce sont beaucoup de", "start": 535.399, "duration": 3.12}, {"text": "parlementaires donc des gens qui", "start": 537.08, "duration": 3.12}, {"text": "connaissent la m\u00e9canque parlementaire et", "start": 538.519, "duration": 3.0}, {"text": "on comprend pourquoi parce qu'il va", "start": 540.2, "duration": 2.68}, {"text": "falloir mettre les mains dans le camboui", "start": 541.519, "duration": 3.32}, {"text": "quasiment au quotidien pour essayer de", "start": 542.88, "duration": 4.12}, {"text": "trouver des combinaisons qui \u00e9vitent", "start": 544.839, "duration": 4.041}, {"text": "justement la jonction des oppositions", "start": 547.0, "duration": 3.72}, {"text": "que vous \u00e9voquiez mais moi ce qui me", "start": 548.88, "duration": 4.12}, {"text": "avec un petit peu de recul je dirais vu", "start": 550.72, "duration": 3.559}, {"text": "de l'\u00e9tranger ce qui me frappe c'est", "start": 553.0, "duration": 3.12}, {"text": "l'absence de poids lourd c'est\u00e0dire que", "start": 554.279, "duration": 4.521}, {"text": "et l\u00e0 on a un on a un poids lourd", "start": 556.12, "duration": 4.04}, {"text": "quelqu'un qu'on pr\u00e9sente aujourd'hui", "start": 558.8, "duration": 2.88}, {"text": "comme un poids lourd Bruno retaillot", "start": 560.16, "duration": 2.96}, {"text": "mais tr\u00e8s franchement \u00e0 l'international", "start": 561.68, "duration": 3.399}, {"text": "il \u00e9tait pas tr\u00e8s connu c'est vrai qu'en", "start": 563.12, "duration": 3.56}, {"text": "France il a du poids ici dans cette", "start": 565.079, "duration": 4.401}, {"text": "maison particuli\u00e8rement mais \u00e0 part Lui", "start": 566.68, "duration": 4.839}, {"text": "il n'y a pas de figure connu et", "start": 569.48, "duration": 3.2}, {"text": "d'ailleurs l\u00e0 moi j'ai des copains", "start": 571.519, "duration": 2.401}, {"text": "correspondants qui m'ont appel\u00e9 en me", "start": 572.68, "duration": 3.08}, {"text": "disant euh c'est qui on les conna\u00eet pas", "start": 573.92, "duration": 3.84}, {"text": "et cetera \u00e7a c'est nouveau la part de", "start": 575.76, "duration": 3.6}, {"text": "Michel Barnier \u00e7a travaille une chose", "start": 577.76, "duration": 2.88}, {"text": "qui alors d'en dites pas trop parce", "start": 579.36, "duration": 3.4}, {"text": "qu'on va on va expliquer pourquoi et on", "start": 580.64, "duration": 3.48}, {"text": "va donc je vous redonnerai la parole", "start": 582.76, "duration": 3.16}, {"text": "apr\u00e8s d'un mot hein parce que non ce que", "start": 584.12, "duration": 3.719}, {"text": "je pense c'est que ce qui joue pour lui", "start": 585.92, "duration": 3.479}, {"text": "et la mani\u00e8 don il veut jouer c'est le", "start": 587.839, "duration": 3.12}, {"text": "collectif il a toujours \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a moi", "start": 589.399, "duration": 3.241}, {"text": "je l'ai connu \u00e0 Bruxelles quand il", "start": 590.959, "duration": 3.641}, {"text": "menait les \u00e9quipe c'est quelqu'un qui a", "start": 592.64, "duration": 3.84}, {"text": "la r\u00e9putation d'\u00eatre un homme du", "start": 594.6, "duration": 3.679}, {"text": "collectif un homme d'\u00e9quipe et l\u00e0 on le", "start": 596.48, "duration": 3.479}, {"text": "voit bien ouais al il y a quand m\u00eame un", "start": 598.279, "duration": 3.56}, {"text": "il y a un minist\u00e8re qui est in\u00e9dit qui", "start": 599.959, "duration": 3.641}, {"text": "est quand m\u00eame assez r\u00e9v\u00e9lateur de des", "start": 601.839, "duration": 3.44}, {"text": "tensions potentielles \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 603.6, "duration": 3.28}, {"text": "son propre gouvernement c'est marieclair", "start": 605.279, "duration": 3.841}, {"text": "carerg qui est s\u00e9natrice LR de Paris", "start": 606.88, "duration": 3.519}, {"text": "ancienne secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale adjointe de", "start": 609.12, "duration": 3.04}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e sous jaaces Chirac c'\u00e9tait le", "start": 610.399, "duration": 3.401}, {"text": "de\u00e8me le second mandat de Chirac elle", "start": 612.16, "duration": 2.919}, {"text": "devient ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9 de la", "start": 613.8, "duration": 3.12}, {"text": "coordination gouvernementale Franck", "start": 615.079, "duration": 3.401}, {"text": "Morel vous qui avez \u00e9t\u00e9 \u00e0 matigon bah", "start": 616.92, "duration": 2.8}, {"text": "c'est le boulot de Matignon \u00e7a c'est le", "start": 618.48, "duration": 2.479}, {"text": "boulot du Premier ministre oui", "start": 619.72, "duration": 2.559}, {"text": "normalement c'est le boulot de Matignon", "start": 620.959, "duration": 2.721}, {"text": "et on pourrait dire sous forme de", "start": 622.279, "duration": 2.961}, {"text": "boutade qu'on avait et qu'on a", "start": 623.68, "duration": 3.159}, {"text": "d'ailleurs dans le gouvernement aussi un", "start": 625.24, "duration": 2.719}, {"text": "minist\u00e8re des Relations avec le", "start": 626.839, "duration": 3.44}, {"text": "Parlement mais mais on a aussi un", "start": 627.959, "duration": 6.281}, {"text": "minist\u00e8re des relations internes minist", "start": 630.279, "duration": 6.841}, {"text": "alors le job en r\u00e9alit\u00e9 qui sera", "start": 634.24, "duration": 5.76}, {"text": "probablement celui de de ce minist\u00e8re", "start": 637.12, "duration": 6.08}, {"text": "c'est un job li\u00e9 \u00e0 la planification des", "start": 640.0, "duration": 4.959}, {"text": "diff\u00e9rentes op\u00e9rations des uns et des", "start": 643.2, "duration": 4.639}, {"text": "autres je n'ose imaginer que certains", "start": 644.959, "duration": 4.281}, {"text": "ministres ne vivent \u00e7a comme une forme", "start": 647.839, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u0153il de Moscou puisque mariecler carerg", "start": 649.24, "duration": 4.52}, {"text": "est proche de Michel Barnier elle \u00e9tait", "start": 651.959, "duration": 4.601}, {"text": "sa directrice de campagne au moment des", "start": 653.76, "duration": 6.44}, {"text": "primaires l voil\u00e0 donc je n'ose imaginer", "start": 656.56, "duration": 5.04}, {"text": "effectivement le regard qui peut \u00eatre", "start": 660.2, "duration": 2.84}, {"text": "port\u00e9 par certains ministres sur ce qui", "start": 661.6, "duration": 3.64}, {"text": "peut \u00eatre v\u00e9cu comme effectivement", "start": 663.04, "duration": 3.84}, {"text": "quelque chose d'assez intrusif donc", "start": 665.24, "duration": 4.159}, {"text": "comme dans tous les cas o\u00f9 on cr\u00e9e un", "start": 666.88, "duration": 3.92}, {"text": "nouveau minist\u00e8re o\u00f9 on cr\u00e9e une", "start": 669.399, "duration": 3.401}, {"text": "nouvelle fonction la fonction en r\u00e9alit\u00e9", "start": 670.8, "duration": 3.719}, {"text": "elle va \u00eatre cr\u00e9\u00e9e par la personne qui", "start": 672.8, "duration": 3.88}, {"text": "la tient et par sa", "start": 674.519, "duration": 5.401}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 se faire une place en r\u00e9alit\u00e9", "start": 676.68, "duration": 5.68}, {"text": "par RA on m\u00eame pas dans le choc de", "start": 679.92, "duration": 4.8}, {"text": "simplification", "start": 682.36, "duration": 5.56}, {"text": "cherch on a 39 ministres et on invente", "start": 684.72, "duration": 6.16}, {"text": "un ministre charg\u00e9 de coordonner h n", "start": 687.92, "duration": 5.68}, {"text": "minist je c'est quand m\u00eame ab\u00e9rant non", "start": 690.88, "duration": 3.8}, {"text": "mais on se dit et si ce gouvernement", "start": 693.6, "duration": 2.44}, {"text": "barer dur\u00e9 c'est peut-\u00eatre pour \u00e7a lui", "start": 694.68, "duration": 3.159}, {"text": "aussi dit pour que", "start": 696.04, "duration": 5.08}, {"text": "je comme si ce ce gouvernement avait les", "start": 697.839, "duration": 5.321}, {"text": "tuyaux plein de prop de projets de loi \u00e0", "start": 701.12, "duration": 3.839}, {"text": "sortir or on sait qu'il va difficilement", "start": 703.16, "duration": 4.679}, {"text": "l\u00e9gif\u00e9rer ce gouvernement puisque il y a", "start": 704.959, "duration": 5.081}, {"text": "pas de majorit\u00e9 on l' r\u00e9p\u00e9t\u00e9 un nombre", "start": 707.839, "duration": 5.0}, {"text": "de fois incalculable donc \u00e7a va \u00eatre", "start": 710.04, "duration": 4.32}, {"text": "comme voil\u00e0 comme si tous ces tous ces", "start": 712.839, "duration": 2.881}, {"text": "ministres avaient une activit\u00e9 tellement", "start": 714.36, "duration": 3.32}, {"text": "dense qu'il fallait les coordonner on", "start": 715.72, "duration": 3.559}, {"text": "verra \u00e7a moi je pense plut\u00f4t pour pour", "start": 717.68, "duration": 4.159}, {"text": "le Gard de chourmeou l'\u0153il de Moscou pe", "start": 719.279, "duration": 3.881}, {"text": "moins une question de coordination que", "start": 721.839, "duration": 3.041}, {"text": "de coh\u00e9rence parce que on la", "start": 723.16, "duration": 3.28}, {"text": "porte-parole du gouvernement c'est ma de", "start": 724.88, "duration": 4.04}, {"text": "br\u00e9jon qui vient elle du camp", "start": 726.44, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sidentiel donc peut-\u00eatre c'est une", "start": 728.92, "duration": 2.88}, {"text": "fa\u00e7on aussi d'\u00e9quilibrer parce que le", "start": 730.32, "duration": 2.959}, {"text": "porte-parole l\u00e0 c'est quand m\u00eame vous", "start": 731.8, "duration": 3.479}, {"text": "qui avez la main sur le narratif sur la", "start": 733.279, "duration": 3.36}, {"text": "fa\u00e7on dont vous racontez l'histoire de", "start": 735.279, "duration": 2.841}, {"text": "ce nouveau gouvernement ce qui peut m\u00eame", "start": 736.639, "duration": 2.76}, {"text": "para\u00eetre un tout petit peu \u00e9tonnant", "start": 738.12, "duration": 2.839}, {"text": "qu'elle n'appartiennent pas au camp de", "start": 739.399, "duration": 3.081}, {"text": "Michel Barnier et donc peut-\u00eatre que", "start": 740.959, "duration": 3.44}, {"text": "c'est une fa\u00e7on aussi d'\u00e9quilibr\u00e9 pour", "start": 742.48, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il y ait un partage de de de la", "start": 744.399, "duration": 2.921}, {"text": "garantie de la coh\u00e9rence de ce", "start": 746.16, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernement entre la porte-parole et", "start": 747.32, "duration": 3.4}, {"text": "puis cette nouvelle ministre qui qui est", "start": 749.36, "duration": 3.159}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 on disait que le nou Front", "start": 750.72, "duration": 3.88}, {"text": "populaire et le rassemblement national", "start": 752.519, "duration": 3.961}, {"text": "ils ont ils ont le doigt sur le sur le", "start": 754.6, "duration": 4.12}, {"text": "bouton censure mais on peut quand m\u00eame", "start": 756.48, "duration": 4.039}, {"text": "regarder aussi du c\u00f4t\u00e9 de Gabriel \u00e0able", "start": 758.72, "duration": 4.76}, {"text": "et ch dans auin dans cette dans cet", "start": 760.519, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9quilibre", "start": 763.48, "duration": 4.719}, {"text": "instable il est un peu mena\u00e7ant il est", "start": 765.0, "duration": 4.839}, {"text": "mena\u00e7ant je dirais il est mena\u00e7ant dans", "start": 768.199, "duration": 3.161}, {"text": "le verbe dans les mots mais il est quand", "start": 769.839, "duration": 4.321}, {"text": "m\u00eame coinc\u00e9 il ne peut pas \u00eatre celui", "start": 771.36, "duration": 4.76}, {"text": "qui va prendre la responsabilit\u00e9 de", "start": 774.16, "duration": 3.76}, {"text": "mettre en difficult\u00e9 le gouvernement de", "start": 776.12, "duration": 3.8}, {"text": "Michel Barnier je vois Mathieu fait un", "start": 777.92, "duration": 3.359}, {"text": "peu Laam peut-\u00eatre qu'il le fera mais", "start": 779.92, "duration": 2.76}, {"text": "pas tout de suite en tout cas je dirais", "start": 781.279, "duration": 2.881}, {"text": "que dans les 6 mois prochains je serais", "start": 782.68, "duration": 3.839}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9 que Gabriel Atal passe \u00e0", "start": 784.16, "duration": 5.039}, {"text": "l'offensive contre ce gouvernement sauf", "start": 786.519, "duration": 5.361}, {"text": "sauf s'il y avait je dirais une ligne", "start": 789.199, "duration": 4.64}, {"text": "quelconque je pas la couleur qui serait", "start": 791.88, "duration": 3.72}, {"text": "franchie par exemple les fameuses", "start": 793.839, "duration": 3.281}, {"text": "r\u00e9formes soci\u00e9tales qui seraient remises", "start": 795.6, "duration": 3.239}, {"text": "en cause entendons-nous les r\u00e9formes", "start": 797.12, "duration": 3.64}, {"text": "soci\u00e9tales Michel Barnier va pas", "start": 798.839, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9tripter mariage pour tous c'est une", "start": 800.76, "duration": 3.96}, {"text": "escroquerie Gabriel hatal le fait pour", "start": 802.68, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on parle de lui pour appara\u00eetre comme", "start": 804.72, "duration": 3.4}, {"text": "le d\u00e9fenseur des grandes r\u00e9formes", "start": 806.88, "duration": 2.6}, {"text": "soci\u00e9tales qui ne sont pas menac\u00e9 par", "start": 808.12, "duration": 3.079}, {"text": "Michel Barnier j'en veux pour preuve que", "start": 809.48, "duration": 3.44}, {"text": "quand Gabriel Atal a pris Catherine", "start": 811.199, "duration": 3.561}, {"text": "Vautrin dans son dans son gouvernement", "start": 812.92, "duration": 3.68}, {"text": "Catherine Vautrin qui \u00e9tait oppos\u00e9 au", "start": 814.76, "duration": 3.48}, {"text": "mariage pour tous bah il \u00e9tait o\u00f9 le", "start": 816.6, "duration": 3.12}, {"text": "grand d\u00e9fenseur des des r\u00e9formes", "start": 818.24, "duration": 3.159}, {"text": "soci\u00e9tales \u00e7a l'avait pas chagrin\u00e9 \u00e0", "start": 819.72, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9poque non Gabriel hatal il fait de la", "start": 821.399, "duration": 5.161}, {"text": "politique et la mou que je faisais qu", "start": 823.48, "duration": 4.56}, {"text": "quand Richard parlait c'est que je me", "start": 826.56, "duration": 4.04}, {"text": "disais personne ne se sent li\u00e9 par ce", "start": 828.04, "duration": 4.799}, {"text": "gouvernement et c'est le gros probl\u00e8me", "start": 830.6, "duration": 3.76}, {"text": "de ce gouvernement qui peut fonctionner", "start": 832.839, "duration": 2.841}, {"text": "parce que il y a des talents on l'a dit", "start": 834.36, "duration": 2.32}, {"text": "des gens qui viennent des territoires", "start": 835.68, "duration": 2.279}, {"text": "des gens qui connaissent leur dossier", "start": 836.68, "duration": 3.2}, {"text": "mais d'un point de parlementaire d'un", "start": 837.959, "duration": 3.601}, {"text": "point de vue de ce qu'on app la majorit\u00e9", "start": 839.88, "duration": 2.92}, {"text": "en tout cas de parti politique personne", "start": 841.56, "duration": 3.399}, {"text": "se sent li vous allez voir que lequ il", "start": 842.8, "duration": 3.36}, {"text": "va pas se sentir li\u00e9 par ce que dit", "start": 844.959, "duration": 2.8}, {"text": "Michel Barni vous allez voir que Gabriel", "start": 846.16, "duration": 2.96}, {"text": "c'est pas c'est plus son affaire il a", "start": 847.759, "duration": 2.52}, {"text": "pas d\u00e9cid\u00e9 la dissolution il a pas", "start": 849.12, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 la nomination donc je pense que", "start": 850.279, "duration": 4.521}, {"text": "si si il peuvent jouer le r\u00f4le de sniper", "start": 852.759, "duration": 4.601}, {"text": "de temp temps il' privont pas plis", "start": 854.8, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement dans lequel Didier mig", "start": 857.36, "duration": 2.96}, {"text": "ancien pr\u00e9sident de la Haute autorit\u00e9", "start": 858.92, "duration": 2.719}, {"text": "pour la transparence de la vie publique", "start": 860.32, "duration": 4.6}, {"text": "devient donc garde des S on l'\u00e9coute je", "start": 861.639, "duration": 5.801}, {"text": "souhaite que nous puissions ouvrir les", "start": 864.92, "duration": 4.96}, {"text": "m\u00e9thodes mieux travailler mieux", "start": 867.44, "duration": 4.0}, {"text": "ce n'est pas seulement une question de", "start": 869.88, "duration": 3.519}, {"text": "moyens m\u00eame si les moyens bien s\u00fbr sont", "start": 871.44, "duration": 4.88}, {"text": "essentiels j'y reviendrai et je le dis \u00e0", "start": 873.399, "duration": 4.521}, {"text": "l'heure o\u00f9 la situation des Comptes", "start": 876.32, "duration": 4.319}, {"text": "publics impose vraisemblablement \u00e0 notre", "start": 877.92, "duration": 5.32}, {"text": "pays des efforts collectifs c'est une", "start": 880.639, "duration": 4.961}, {"text": "question de volont\u00e9 et d'adh\u00e9sion", "start": 883.24, "duration": 4.76}, {"text": "collective un projet de transformation", "start": 885.6, "duration": 5.72}, {"text": "qui nous rend plus efficace et fi did", "start": 888.0, "duration": 5.12}, {"text": "qui est num\u00e9ro 2 dans l'ordre", "start": 891.32, "duration": 3.48}, {"text": "protocolaire Blanchon c'est c'est pour", "start": 893.12, "duration": 3.56}, {"text": "bonifier la seule personnalit\u00e9 de gauche", "start": 894.8, "duration": 3.479}, {"text": "de ce de ce gouvernement c'est \u00e7a et", "start": 896.68, "duration": 2.8}, {"text": "puis pour cr\u00e9er aussi je parlais", "start": 898.279, "duration": 2.56}, {"text": "d'\u00e9quilibre tout \u00e0 l'heure entre M de", "start": 899.48, "duration": 3.12}, {"text": "Br\u00e9on et la nouvelle ministre en charge", "start": 900.839, "duration": 3.761}, {"text": "de de la coh\u00e9rence gouvernementale l\u00e0", "start": 902.6, "duration": 3.52}, {"text": "aussi il y a une volont\u00e9 d'\u00e9quilibr\u00e9e", "start": 904.6, "duration": 3.359}, {"text": "tr\u00e8s certainement avec Bruno rotillo \u00e0", "start": 906.12, "duration": 3.12}, {"text": "l'int\u00e9rieur on sait \u00e0 quel point ces", "start": 907.959, "duration": 4.361}, {"text": "deux minist\u00e8res sont li\u00e9s et et donc", "start": 909.24, "duration": 4.76}, {"text": "peut-\u00eatre que Diigo qui est la seule", "start": 912.32, "duration": 3.959}, {"text": "prise effectivement \u00e0 gauche m\u00eame si", "start": 914.0, "duration": 3.32}, {"text": "aujourd'hui c'est vrai qu'on on", "start": 916.279, "duration": 2.92}, {"text": "l'assimil\u00e9 plut\u00f4t \u00e0 la Haute autorit\u00e9", "start": 917.32, "duration": 2.959}, {"text": "pour la transparence de la vie publique", "start": 919.199, "duration": 2.08}, {"text": "\u00e7a fait un petit moment qu'il n'est plus", "start": 920.279, "duration": 2.601}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 socialist on va dire proche de", "start": 921.279, "duration": 3.601}, {"text": "l'UR Fabius avait fait parti d'\u00e9quipe de", "start": 922.88, "duration": 5.16}, {"text": "campagne de Roy faut pas du tout nier", "start": 924.88, "duration": 5.079}, {"text": "donc je penseectiv le positionnement", "start": 928.04, "duration": 3.68}, {"text": "protocolaire la volont\u00e9 aussi de cr\u00e9er", "start": 929.959, "duration": 3.12}, {"text": "un petit \u00e9quilibre dans la dynamique", "start": 931.72, "duration": 2.88}, {"text": "avec Bruno retaillot c'est \u00e7a qui a", "start": 933.079, "duration": 4.24}, {"text": "prim\u00e9 dans dans ce choix l\u00e0 Fran oui il", "start": 934.6, "duration": 3.919}, {"text": "y a quelque chose d'assez curieux quand", "start": 937.319, "duration": 2.64}, {"text": "m\u00eame et une interrogation qu'on ne peut", "start": 938.519, "duration": 2.921}, {"text": "pas s'emp\u00eacher d'avoir par rapport \u00e0 la", "start": 939.959, "duration": 3.56}, {"text": "nomination de Didier Migot c'est voil\u00e0", "start": 941.44, "duration": 3.44}, {"text": "quelqu'un qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de la", "start": 943.519, "duration": 3.641}, {"text": "commission des finances voil\u00e0 quelqu'un", "start": 944.88, "duration": 4.639}, {"text": "qui a dirig\u00e9 la Cour des comptes donc on", "start": 947.16, "duration": 4.679}, {"text": "l'attendait \u00e0 un minist\u00e8re plut\u00f4t dans", "start": 949.519, "duration": 4.56}, {"text": "la sph\u00e8re Bercy dans la sph\u00e8re", "start": 951.839, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9conomique et il est garde des sauts et", "start": 954.079, "duration": 5.0}, {"text": "donc \u00e7a veut donc dire que ce qui a pris", "start": 956.399, "duration": 5.321}, {"text": "mais dans l'affectation de Didier Migot", "start": 959.079, "duration": 4.161}, {"text": "c'est peut-\u00eatre comme vient de le dire", "start": 961.72, "duration": 4.559}, {"text": "blanche un souci d'\u00e9quilibre par rapport", "start": 963.24, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 l'affectation de Bruno rotillo \u00e0", "start": 966.279, "duration": 3.201}, {"text": "l'int\u00e9rieur donc on voit bien qu'on a un", "start": 968.12, "duration": 3.399}, {"text": "duo qui demandera \u00e0 \u00eatre coordonn\u00e9 par", "start": 969.48, "duration": 4.039}, {"text": "la ministre en charge de la", "start": 971.519, "duration": 4.12}, {"text": "coordination d'un c\u00f4t\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 973.519, "duration": 3.641}, {"text": "l'autre \u00e0 la justice il vient de la", "start": 975.639, "duration": 3.481}, {"text": "gauche mais on peut difficilement dire", "start": 977.16, "duration": 2.919}, {"text": "que c'est une caution de gauche", "start": 979.12, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui parce que il est il il a car", "start": 980.079, "duration": 4.721}, {"text": "du PS depuis 2010 et c'\u00e9tait pas", "start": 982.36, "duration": 4.159}, {"text": "j'entends bien mais c pas non plus une", "start": 984.8, "duration": 4.32}, {"text": "figure de la gauche humanitaire droit de", "start": 986.519, "duration": 3.88}, {"text": "l'omise comme on disait enfin c'\u00e9tait", "start": 989.12, "duration": 2.92}, {"text": "exactement il a un profil tr\u00e8s", "start": 990.399, "duration": 4.88}, {"text": "finance pas \u00e7a il s'en est pas", "start": 992.04, "duration": 6.159}, {"text": "vant\u00e9 bon on parlait de de cet \u00e9quilibre", "start": 995.279, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e0 trouver entre dier Migot et Bruno", "start": 998.199, "duration": 6.041}, {"text": "taillot justice int\u00e9rieure \u00e9coutons", "start": 1000.759, "duration": 6.681}, {"text": "justement le s\u00e9nateur enfin l'ancien", "start": 1004.24, "duration": 5.44}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe LR ici au S\u00e9nat", "start": 1007.44, "duration": 5.199}, {"text": "Bruno aotaillo la politique que nous", "start": 1009.68, "duration": 5.44}, {"text": "ferons c'est la politique du peuple", "start": 1012.639, "duration": 4.56}, {"text": "souverain c'est la peuple c'est la", "start": 1015.12, "duration": 3.839}, {"text": "politique de la majorit\u00e9 comme disait", "start": 1017.199, "duration": 3.721}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle la politique de la", "start": 1018.959, "duration": 5.201}, {"text": "majorit\u00e9 nationale c'est ce qui nous", "start": 1020.92, "duration": 6.8}, {"text": "donne une l\u00e9gitimit\u00e9 pour agir queles", "start": 1024.16, "duration": 6.32}, {"text": "que soient les circonstances politiques", "start": 1027.72, "duration": 5.56}, {"text": "la politique de la majorit\u00e9 nationale", "start": 1030.48, "duration": 4.079}, {"text": "avec trois", "start": 1033.28, "duration": 4.639}, {"text": "priorit\u00e9s vous les retiendrez", "start": 1034.559, "duration": 6.561}, {"text": "facilement la premi\u00e8re r\u00e9tablir", "start": 1037.919, "duration": 6.92}, {"text": "l'ordre la deux\u00e8me r\u00e9tablir l'ordre la", "start": 1041.12, "duration": 6.799}, {"text": "trois\u00e8me r\u00e9tablir l'ordre parce que je", "start": 1044.839, "duration": 6.001}, {"text": "crois l'ordre", "start": 1047.919, "duration": 2.921}, {"text": "l'ordre comme condition de la", "start": 1051.08, "duration": 5.32}, {"text": "libert\u00e9 quand il n'y a pas d'ordre c'est", "start": 1053.36, "duration": 5.96}, {"text": "la libert\u00e9 d'abord qui est menac\u00e9 bon", "start": 1056.4, "duration": 4.36}, {"text": "l'ordre l'ordre l'ordre \u00e7a nous rappelle", "start": 1059.32, "duration": 2.599}, {"text": "quelques souvenirs en terme de", "start": 1060.76, "duration": 2.4}, {"text": "communication je voudrais pas forc\u00e9ment", "start": 1061.919, "duration": 2.361}, {"text": "insister l\u00e0-dessus parce que je pense", "start": 1063.16, "duration": 2.759}, {"text": "que un peu tout le monde la sait mais la", "start": 1064.28, "duration": 3.0}, {"text": "fait mais moi il y a cette cette", "start": 1065.919, "duration": 3.561}, {"text": "formulation Richard verli qui me qui", "start": 1067.28, "duration": 4.24}, {"text": "m'intrigue la politique de la majorit\u00e9", "start": 1069.48, "duration": 4.4}, {"text": "nationale alors je je vais aller au bout", "start": 1071.52, "duration": 5.08}, {"text": "de de ma transparence quand j'ai entendu", "start": 1073.88, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e7a je me suis dit \u00e7a pourrait \u00eatre mar", "start": 1076.6, "duration": 4.92}, {"text": "Le Pen qui le dit oui exactement parce", "start": 1079.0, "duration": 4.4}, {"text": "que majorit\u00e9 nationale \u00e7a me fait penser", "start": 1081.52, "duration": 3.68}, {"text": "moi \u00e0 ce qu'a dit Nicolas Sarkozi ou en", "start": 1083.4, "duration": 3.159}, {"text": "tout cas les propos qu'on lui apport\u00e9", "start": 1085.2, "duration": 4.0}, {"text": "rapporter sur le pays est \u00e0 droite c'est", "start": 1086.559, "duration": 4.761}, {"text": "cette id\u00e9e que effectivement il y a une", "start": 1089.2, "duration": 3.8}, {"text": "majorit\u00e9 du pays qui est \u00e0 droite mais", "start": 1091.32, "duration": 3.52}, {"text": "si on dit \u00e7a on inclut le rassemblement", "start": 1093.0, "duration": 3.72}, {"text": "national automatiquement et d'ailleurs", "start": 1094.84, "duration": 3.92}, {"text": "c'est une bah enfin c'est aussi un Conat", "start": 1096.72, "duration": 3.68}, {"text": "de lucidit\u00e9 quoi d' certaine fa\u00e7on s", "start": 1098.76, "duration": 3.799}, {"text": "absolument donc je crois que les termes", "start": 1100.4, "duration": 4.519}, {"text": "alors soit c'est une ambigu\u00ef\u00e9 voulue et", "start": 1102.559, "duration": 4.041}, {"text": "dans ce cas \u00e7a confirme ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1104.919, "duration": 3.361}, {"text": "beaucoup dit et \u00e9crit \u00e0 savoir que ce", "start": 1106.6, "duration": 5.68}, {"text": "gouvernement est je dirais couv\u00e9 adoub\u00e9", "start": 1108.28, "duration": 6.0}, {"text": "tol\u00e9r\u00e9 par le rassemblement national et", "start": 1112.28, "duration": 4.6}, {"text": "qu'il va faire en sorte de de satisfaire", "start": 1114.28, "duration": 4.72}, {"text": "peut-\u00eatre un certain nombre de de", "start": 1116.88, "duration": 3.64}, {"text": "personnes au rassemblement national pour", "start": 1119.0, "duration": 3.76}, {"text": "le neutraliser ou alors \u00e7a veut dire", "start": 1120.52, "duration": 4.24}, {"text": "autre chose c'est-\u00e0-dire que Bruno", "start": 1122.76, "duration": 6.32}, {"text": "retaillot voit peut-\u00eatre demain une une", "start": 1124.76, "duration": 6.56}, {"text": "majorit\u00e9 de droite", "start": 1129.08, "duration": 5.52}, {"text": "traditionnelle redevenir imp\u00e9rial or il", "start": 1131.32, "duration": 4.64}, {"text": "me semble que pour le moment la droite", "start": 1134.6, "duration": 2.4}, {"text": "traditionnelle elle est quand m\u00eame en", "start": 1135.96, "duration": 3.64}, {"text": "repli donc pour moi effectivement pour", "start": 1137.0, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question \u00e7a inclut de", "start": 1139.6, "duration": 3.559}, {"text": "facto le rassemblement national alors on", "start": 1141.36, "duration": 3.6}, {"text": "va parler du RN l\u00e0 dans un instant mais", "start": 1143.159, "duration": 4.081}, {"text": "cette politique de la majorit\u00e9 nationale", "start": 1144.96, "duration": 3.48}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a vous inspire peut-\u00eatre", "start": 1147.24, "duration": 2.88}, {"text": "pas grandchose peut-\u00eatre le seul \u00e0 avoir", "start": 1148.44, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e0 chercher un double sensimession j'ai", "start": 1150.12, "duration": 2.919}, {"text": "l'impression il serait int\u00e9ressant de", "start": 1151.799, "duration": 3.12}, {"text": "voir puisque c'est une sation du g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1153.039, "duration": 3.401}, {"text": "de Gaulle de voir dans quel contexte le", "start": 1154.919, "duration": 3.841}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle a fait cette remarque", "start": 1156.44, "duration": 4.4}, {"text": "et je formule l'hypoth\u00e8se que cette", "start": 1158.76, "duration": 3.68}, {"text": "remarque a d\u00fb \u00eatre formul\u00e9e dans une", "start": 1160.84, "duration": 3.48}, {"text": "hypoth\u00e8ce qui faisait r\u00e9f\u00e9rence au", "start": 1162.44, "duration": 3.28}, {"text": "recours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle au", "start": 1164.32, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur un certain nombre de", "start": 1165.72, "duration": 5.199}, {"text": "sujets et donc on mesure \u00e0 travers ce", "start": 1167.679, "duration": 5.561}, {"text": "probable contexte de la phrase originale", "start": 1170.919, "duration": 5.281}, {"text": "du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle l'\u00e9cart par rapport", "start": 1173.24, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e0 la signification que veut y mettre", "start": 1176.2, "duration": 4.32}, {"text": "sans doute Bruno rotaillot avec toutes", "start": 1178.84, "duration": 4.4}, {"text": "les questions fort fort judicieuses", "start": 1180.52, "duration": 4.519}, {"text": "effectivement que vous venez de soulever", "start": 1183.24, "duration": 3.28}, {"text": "la dur\u00e9e de vie de ce gouvernement c'est", "start": 1185.039, "duration": 3.721}, {"text": "la question centrale de notre d\u00e9bat et", "start": 1186.52, "duration": 5.399}, {"text": "forc\u00e9ment on tourne nos regards vers le", "start": 1188.76, "duration": 4.68}, {"text": "rassemblement national \u00e9coutons le", "start": 1191.919, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 le p\u00e9nis de la Somme", "start": 1193.44, "duration": 4.4}, {"text": "Jean-Philippe Tangui nous on attend le", "start": 1194.799, "duration": 5.561}, {"text": "discours de g\u00e9n\u00e9rale de Monsieur Barnier", "start": 1197.84, "duration": 4.36}, {"text": "qu'est-ce qu'il va annoncer comme chemin", "start": 1200.36, "duration": 3.199}, {"text": "pour notre pays qu'est-ce qu'elle va", "start": 1202.2, "duration": 3.28}, {"text": "annoncer comme mesure concr\u00e8te tr\u00e8s", "start": 1203.559, "duration": 4.921}, {"text": "rapide sur le budget et on jugera sur", "start": 1205.48, "duration": 5.36}, {"text": "pi\u00e8ce qui est vrai c'est que depuis", "start": 1208.48, "duration": 3.92}, {"text": "quelques jours maintenant et quand", "start": 1210.84, "duration": 3.6}, {"text": "j'\u00e9coute monsieur Barnier hier soir il y", "start": 1212.4, "duration": 3.8}, {"text": "a rien c'est\u00e0-dire qu'ier on a eu", "start": 1214.44, "duration": 4.4}, {"text": "pendant plus de 30 minutes un discours", "start": 1216.2, "duration": 4.56}, {"text": "une prise de parole tr\u00e8s longue et il", "start": 1218.84, "duration": 3.28}, {"text": "faut bien le dire avec tr\u00e8s peu", "start": 1220.76, "duration": 3.24}, {"text": "d'informations concr\u00e8te on a toujours", "start": 1222.12, "duration": 3.12}, {"text": "dit effectivement c'est nous qui", "start": 1224.0, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9ciderons si oui ou non ce gouvernement", "start": 1225.24, "duration": 3.799}, {"text": "a un avenir", "start": 1227.159, "duration": 3.321}, {"text": "blancheleridon le le rassemblement", "start": 1229.039, "duration": 4.401}, {"text": "national il va mettre en sc\u00e8ne son son", "start": 1230.48, "duration": 4.12}, {"text": "son absence j'allais dire son soutien", "start": 1233.44, "duration": 2.52}, {"text": "son absence de censure on va dire \u00e7a", "start": 1234.6, "duration": 3.4}, {"text": "comme \u00e7a est-ce que c'est est-ce que", "start": 1235.96, "duration": 3.079}, {"text": "pour vous c'est un vrai levier de", "start": 1238.0, "duration": 3.96}, {"text": "pression sur le contenu c'est sur les", "start": 1239.039, "duration": 5.64}, {"text": "r\u00e9formes que Michel Barnier peut peut", "start": 1241.96, "duration": 4.28}, {"text": "porter finalement alors il faut savoir", "start": 1244.679, "duration": 3.321}, {"text": "que \u00e7a n'est pas anodin de voter la", "start": 1246.24, "duration": 4.04}, {"text": "censure et si demain effectivement parce", "start": 1248.0, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on sait que le nouveau front", "start": 1250.28, "duration": 3.32}, {"text": "populaire la votera et que si les voix", "start": 1251.48, "duration": 4.24}, {"text": "du RN viennent s'ajouter au leur on a", "start": 1253.6, "duration": 4.68}, {"text": "une majorit\u00e9 absolue sauf que c'est pas", "start": 1255.72, "duration": 3.839}, {"text": "neutre en terme de cons\u00e9quences", "start": 1258.28, "duration": 2.8}, {"text": "politiques et institutionnelles et que", "start": 1259.559, "duration": 3.24}, {"text": "leur r assembl\u00e9 national n'a peut-\u00eatre", "start": 1261.08, "duration": 3.8}, {"text": "pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce qu'on replonge encore", "start": 1262.799, "duration": 4.601}, {"text": "dans une s\u00e9quence de de chaos et de", "start": 1264.88, "duration": 3.96}, {"text": "recomposition des forces politiques", "start": 1267.4, "duration": 2.879}, {"text": "parce que eux ont peut-\u00eatre int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce", "start": 1268.84, "duration": 3.64}, {"text": "qu'il a une phase un peu plus longue o\u00f9", "start": 1270.279, "duration": 5.361}, {"text": "ils poursuivent la formation de leur", "start": 1272.48, "duration": 5.36}, {"text": "troupes o\u00f9 ils remettent un peu d'ordre", "start": 1275.64, "duration": 4.2}, {"text": "dans leur propres rang et donc que ce", "start": 1277.84, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement l\u00e0 tienne un tout petit peu", "start": 1279.84, "duration": 4.4}, {"text": "plus longtemps que \u00e0 l'issue de la", "start": 1281.96, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale et de", "start": 1284.24, "duration": 4.48}, {"text": "l'adoption du budget hypoth\u00e9tique c'est", "start": 1286.44, "duration": 3.52}, {"text": "peut-\u00eatre finalement dans leur int\u00e9r\u00eat", "start": 1288.72, "duration": 3.8}, {"text": "donc \u00e9videmment on le voit d\u00e9j\u00e0 et et", "start": 1289.96, "duration": 4.599}, {"text": "alors dans la prise de parole hier du", "start": 1292.52, "duration": 3.759}, {"text": "Premier ministre sur France 2 on reste", "start": 1294.559, "duration": 2.961}, {"text": "sur des termes qui sont extr\u00eamement", "start": 1296.279, "duration": 2.76}, {"text": "flous quand on parle d'immigration on", "start": 1297.52, "duration": 3.96}, {"text": "parle \u00e0 la fois d'humanit\u00e9 de fermet\u00e9", "start": 1299.039, "duration": 4.161}, {"text": "sur les imp\u00f4ts on dit oui un petit peu", "start": 1301.48, "duration": 3.319}, {"text": "mais pas trop et cetera donc on voit", "start": 1303.2, "duration": 3.04}, {"text": "qu'il marche un petit peu sur des \u0153ufs", "start": 1304.799, "duration": 2.921}, {"text": "aujourd'hui et que c'est en grande", "start": 1306.24, "duration": 2.96}, {"text": "partie li\u00e9 au fait qu'il est sous la", "start": 1307.72, "duration": 2.92}, {"text": "surveillance du rassemblement national", "start": 1309.2, "duration": 2.88}, {"text": "mais pas que qu'il est aussi sur la", "start": 1310.64, "duration": 3.639}, {"text": "surveillance du du NFP donc oui \u00e7a va le", "start": 1312.08, "duration": 3.56}, {"text": "contraindre dans les marges de man\u0153uvre", "start": 1314.279, "duration": 3.681}, {"text": "mais il faut pas imaginer non plus que", "start": 1315.64, "duration": 4.519}, {"text": "tout ce que bien de dire monsieur Tangui", "start": 1317.96, "duration": 4.36}, {"text": "il faut prendre de fa\u00e7on litt\u00e9rale et", "start": 1320.159, "duration": 4.041}, {"text": "eux-m\u00eames ont des int\u00e9r\u00eats propres", "start": 1322.32, "duration": 3.44}, {"text": "totalement", "start": 1324.2, "duration": 3.8}, {"text": "dissoci\u00e9s de la dimension programmatique", "start": 1325.76, "duration": 3.72}, {"text": "que va proposer ce gouvernement oui je", "start": 1328.0, "duration": 2.679}, {"text": "suis assez d'accord avec vous il y a une", "start": 1329.48, "duration": 2.72}, {"text": "partie de poker menteur dans ce \u00e0 quoi", "start": 1330.679, "duration": 3.6}, {"text": "on est en train d'assister Richard verli", "start": 1332.2, "duration": 3.839}, {"text": "mais mais en fait \u00e7a va \u00eatre notre", "start": 1334.279, "duration": 4.52}, {"text": "prisme ou notre biais \u00e0 nous c'est\u00e0d que", "start": 1336.039, "duration": 4.88}, {"text": "toute r\u00e9forme de Michel Barnier sera", "start": 1338.799, "duration": 5.321}, {"text": "pass\u00e9e \u00e0 l'\u00f4ne d'un d'un possible deal", "start": 1340.919, "duration": 5.12}, {"text": "non \u00e9crit avec le rassemblement national", "start": 1344.12, "duration": 4.64}, {"text": "ou alors d'une volont\u00e9 de ne pas se", "start": 1346.039, "duration": 4.361}, {"text": "placer en situation d'\u00eatre censurux par", "start": 1348.76, "duration": 2.919}, {"text": "le rassemblement national voyez ce que", "start": 1350.4, "duration": 3.04}, {"text": "je veux dire oui oui sans doute surtout", "start": 1351.679, "duration": 3.36}, {"text": "sur les sujets", "start": 1353.44, "duration": 4.52}, {"text": "immigration s\u00e9curit\u00e9 sur ce genre de", "start": 1355.039, "duration": 5.921}, {"text": "sujet qui qui constitue un peu la base", "start": 1357.96, "duration": 5.44}, {"text": "du rassemblement national oui alors", "start": 1360.96, "duration": 4.24}, {"text": "reste imaginons qu' a une r\u00e9forme du", "start": 1363.4, "duration": 3.399}, {"text": "mode de scrutin on dira tout de suite ah", "start": 1365.2, "duration": 3.12}, {"text": "bah \u00e7a c'est cadeau pour le RN alors que", "start": 1366.799, "duration": 3.281}, {"text": "beaucoup alors que beaucoup de partis", "start": 1368.32, "duration": 2.64}, {"text": "c'est ce que j'\u00e9tais en train de dire", "start": 1370.08, "duration": 1.719}, {"text": "alors que beaucoup de partis le", "start": 1370.96, "duration": 3.079}, {"text": "demandent je c cela dit moi je cro je", "start": 1371.799, "duration": 4.041}, {"text": "crois une chose c'est", "start": 1374.039, "duration": 5.88}, {"text": "que Michel Barnier et quand m\u00eame", "start": 1375.84, "duration": 5.64}, {"text": "peut-\u00eatre que je lui pr\u00eate des qualit\u00e9s", "start": 1379.919, "duration": 3.441}, {"text": "qui ne vont pas sav\u00e9r vr\u00e9 et", "start": 1381.48, "duration": 4.64}, {"text": "suffisamment malin pour arriver", "start": 1383.36, "duration": 3.919}, {"text": "d'ailleurs on le voit dans la", "start": 1386.12, "duration": 2.559}, {"text": "composition de ce gouvernement pour", "start": 1387.279, "duration": 3.4}, {"text": "arriver \u00e0 scander certaines mesures qui", "start": 1388.679, "duration": 4.401}, {"text": "seront jug\u00e9es favorabl au rassemblement", "start": 1390.679, "duration": 4.841}, {"text": "national avec d'autres qui pourrait", "start": 1393.08, "duration": 4.32}, {"text": "l'antagoniser c'est\u00e0 je le vois bien", "start": 1395.52, "duration": 4.399}, {"text": "comme une esp\u00e8ce d'alchimiste o\u00f9 il va", "start": 1397.4, "duration": 4.32}, {"text": "donner des gages mais il est un homme", "start": 1399.919, "duration": 3.721}, {"text": "d'ordre Michel Barnier il est lui-m\u00eame", "start": 1401.72, "duration": 4.0}, {"text": "un homme d'ordre et et rappelez-vous de", "start": 1403.64, "duration": 3.639}, {"text": "sa de sa proposition quand il \u00e9tait", "start": 1405.72, "duration": 2.76}, {"text": "candidat \u00e0 pr\u00e9sidentielle sur", "start": 1407.279, "duration": 3.961}, {"text": "immigration le moratoire et cetera donc", "start": 1408.48, "duration": 4.88}, {"text": "l\u00e0-dessus il va \u00eatre fid\u00e8le \u00e0 lui-m\u00eame", "start": 1411.24, "duration": 4.039}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 budget c\u00f4t\u00e9 pouvoir d'achat je ne", "start": 1413.36, "duration": 2.76}, {"text": "pense pas que le rassemblement", "start": 1415.279, "duration": 2.28}, {"text": "nationalendra ce qu'il voudrait alors", "start": 1416.12, "duration": 4.12}, {"text": "Mathieu un mot rapide ensuite peut-\u00eatre", "start": 1417.559, "duration": 4.161}, {"text": "Franck et apr\u00e8s on passe au poid lour je", "start": 1420.24, "duration": 2.559}, {"text": "pense qu'il n'y aura pas de grande", "start": 1421.72, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9formes il faut le dire que ils vont", "start": 1422.799, "duration": 4.641}, {"text": "l\u00e9gif\u00e9rer le moins possible il faut un", "start": 1425.919, "duration": 3.24}, {"text": "budget \u00e7a il y a pas le choix un budget", "start": 1427.44, "duration": 3.359}, {"text": "la fin de vie c'\u00e9tait dans le tuyau", "start": 1429.159, "duration": 4.4}, {"text": "pourquoi pas mais pour r\u00e9former", "start": 1430.799, "duration": 3.921}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale il y a pas besoin", "start": 1433.559, "duration": 3.321}, {"text": "d'une loi pour r\u00e9former pour pour la", "start": 1434.72, "duration": 4.16}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 l'ordre public la m\u00eame chose", "start": 1436.88, "duration": 5.12}, {"text": "tione man\u00e8re il vont se passer au maxum", "start": 1438.88, "duration": 4.799}, {"text": "par en fait il y a une cl\u00e9 de lecture", "start": 1442.0, "duration": 3.279}, {"text": "tr\u00e8s simple par rapport \u00e0 l'attitude du", "start": 1443.679, "duration": 2.921}, {"text": "rassemblement national c'est quel est", "start": 1445.279, "duration": 4.0}, {"text": "son int\u00e9r\u00eat \u00e9lectoral donc blanche l'a", "start": 1446.6, "duration": 4.04}, {"text": "dit tout \u00e0 l'heure son int\u00e9r\u00eat \u00e9lectoral", "start": 1449.279, "duration": 2.841}, {"text": "n'est pas forc\u00e9ment de provoquer une", "start": 1450.64, "duration": 3.48}, {"text": "dissolution bah aujourd'hui c'est pas", "start": 1452.12, "duration": 4.039}, {"text": "possible donc tout de provoquer le chos", "start": 1454.12, "duration": 4.439}, {"text": "aujourd'hui son int\u00e9r\u00eat \u00e9lectoral n'est", "start": 1456.159, "duration": 3.561}, {"text": "pas non plus dans l'autre sens", "start": 1458.559, "duration": 3.12}, {"text": "d'appara\u00eetre comme un soutien ou", "start": 1459.72, "duration": 3.8}, {"text": "quelqu'un de trop bienveillant \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 1461.679, "duration": 3.681}, {"text": "du gouvernement d'o\u00f9 ce chaud et ce", "start": 1463.52, "duration": 4.32}, {"text": "froid mais on ne sort de l'ambiguit\u00e9", "start": 1465.36, "duration": 4.799}, {"text": "qu'\u00e0 son propre au d\u00e9triment et on", "start": 1467.84, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9voquait il y a quelques secondes la", "start": 1470.159, "duration": 3.76}, {"text": "question du mode de scrutin quand Marine", "start": 1471.76, "duration": 3.68}, {"text": "Le Pen parle de proportionnel c'est pas", "start": 1473.919, "duration": 3.521}, {"text": "la m\u00eame proportionnel que celle qui est", "start": 1475.44, "duration": 3.4}, {"text": "demand\u00e9e \u00e0 d'autres endroits de de", "start": 1477.44, "duration": 3.08}, {"text": "l'\u00e9chiquier politique puisqu'elle parle", "start": 1478.84, "duration": 2.959}, {"text": "d'une proportionnelle \u00e0 la mode", "start": 1480.52, "duration": 2.92}, {"text": "municipale c'est-\u00e0-dire une", "start": 1481.799, "duration": 3.201}, {"text": "proportionnelle qui donne une tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1483.44, "duration": 3.839}, {"text": "forte prime majoritaire je ne suis pas", "start": 1485.0, "duration": 3.559}, {"text": "s\u00fbr que \u00e7a soit la proportionnelle", "start": 1487.279, "duration": 3.441}, {"text": "souhait\u00e9 par d'autres parties de", "start": 1488.559, "duration": 4.761}, {"text": "l'\u00e9micycle et donc il est Fran\u00e7ois berou", "start": 1490.72, "duration": 4.959}, {"text": "par exemple et donc il est fort probable", "start": 1493.32, "duration": 5.4}, {"text": "que l\u00e0 on arrive \u00e0 un moment donn\u00e9 cette", "start": 1495.679, "duration": 5.401}, {"text": "ambigu\u00e9 et que on puisse pas aller ce", "start": 1498.72, "duration": 3.439}, {"text": "qui de mon point de vue est une bonne", "start": 1501.08, "duration": 2.599}, {"text": "chose parce que la", "start": 1502.159, "duration": 3.441}, {"text": "proportionnelle n'est pas un gage", "start": 1503.679, "duration": 3.641}, {"text": "d'efficacit\u00e9 dans les pays dans les pays", "start": 1505.6, "duration": 3.88}, {"text": "o\u00f9 elle est appliqu\u00e9e mais en tout cas", "start": 1507.32, "duration": 3.719}, {"text": "on va sans doute atterrir sur ce", "start": 1509.48, "duration": 3.079}, {"text": "scratcher sur cette ambigu\u00ef\u00e9 \u00e7a c'est", "start": 1511.039, "duration": 3.961}, {"text": "clair Mathieu \u00e7a a \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9 cette", "start": 1512.559, "duration": 3.72}, {"text": "absence o\u00f9 en tout cas il y a pas", "start": 1515.0, "duration": 2.32}, {"text": "beaucoup de poids lourds dans ce", "start": 1516.279, "duration": 3.361}, {"text": "gouvernement pourquoi j'ai r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0", "start": 1517.32, "duration": 3.32}, {"text": "l'instant d'abord parce qu'il y a plus", "start": 1519.64, "duration": 2.88}, {"text": "beaucoup de poids lourd politique non", "start": 1520.64, "duration": 3.639}, {"text": "mais franchement il y a un poids lourd \u00e0", "start": 1522.52, "duration": 3.0}, {"text": "l'extr\u00eame droite Marine Le Pen un poid", "start": 1524.279, "duration": 3.52}, {"text": "lourd \u00e0 gauche Jean-Luc menchon et dans", "start": 1525.52, "duration": 4.159}, {"text": "ce mar centrale que constiue d\u00e9sormais", "start": 1527.799, "duration": 4.88}, {"text": "la macronie et et et la droite pas", "start": 1529.679, "duration": 4.24}, {"text": "beaucoup de poil lour il y a des anciens", "start": 1532.679, "duration": 2.441}, {"text": "premier ministres mais des gens qui ont", "start": 1533.919, "duration": 4.12}, {"text": "des troupes qu' on une doctrine qu' un", "start": 1535.12, "duration": 4.4}, {"text": "un poids \u00e9lectoral et un poids", "start": 1538.039, "duration": 3.201}, {"text": "m\u00e9diatique il y en a pas les masses mais", "start": 1539.52, "duration": 3.279}, {"text": "il y en a pas au gouvernement d'abord", "start": 1541.24, "duration": 3.24}, {"text": "parce que Michel Barnier nen a pas voulu", "start": 1542.799, "duration": 2.88}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re dans un", "start": 1544.48, "duration": 2.6}, {"text": "gouvernement o\u00f9 tous les \u00e9quilibres ont", "start": 1545.679, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9t\u00e9 subtilement pes\u00e9s au tribuchet vous", "start": 1547.08, "duration": 3.44}, {"text": "faites rentrter un \u00e9l\u00e9phant l\u00e0-dedans et", "start": 1549.08, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a'affiche tout par terre il y a rien de", "start": 1550.52, "duration": 4.039}, {"text": "pire pour un chef de gouvernement que", "start": 1552.72, "duration": 3.52}, {"text": "d'accueillir dans son \u00e9quipe des t\u00e9nors", "start": 1554.559, "duration": 3.761}, {"text": "dont l'ition dont l'ambition pardon des", "start": 1556.24, "duration": 4.039}, {"text": "passe de loin leur l'horizon de leur", "start": 1558.32, "duration": 3.719}, {"text": "minist\u00e8re et avec des pr\u00e9sidentielles", "start": 1560.279, "duration": 3.52}, {"text": "dans 3 ans le risque \u00e9tait encore plus", "start": 1562.039, "duration": 3.161}, {"text": "grand de voir des pr\u00e9tendants tirer la", "start": 1563.799, "duration": 4.161}, {"text": "couverture \u00e0 eux ou jouer perso vous", "start": 1565.2, "duration": 4.079}, {"text": "remarquerez que pour donner l'exemple", "start": 1567.96, "duration": 3.199}, {"text": "Michel Barnier hier a d'ailleurs dit", "start": 1569.279, "duration": 3.241}, {"text": "qu'il s'\u00e9tait pas roul\u00e9 par terre pour", "start": 1571.159, "duration": 3.4}, {"text": "\u00eatre Premier ministre et il a m\u00eame", "start": 1572.52, "duration": 4.279}, {"text": "ajout\u00e9 qu'il serait pas candidat en 2027", "start": 1574.559, "duration": 3.881}, {"text": "histoire d'\u00e9viter qu'on le soup\u00e7onne de", "start": 1576.799, "duration": 3.12}, {"text": "jouer sa propre parartition en m\u00eame", "start": 1578.44, "duration": 2.8}, {"text": "temps on imagine mal Michel Barnier", "start": 1579.919, "duration": 2.801}, {"text": "seouler par terre mais \u00e7a c'est c'est un", "start": 1581.24, "duration": 3.88}, {"text": "autre d\u00e9bat le parlons du du patron des", "start": 1582.72, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s LR Laurent vquier qui a failli", "start": 1585.12, "duration": 5.039}, {"text": "atterir place bobo oui parce que lui sa", "start": 1587.84, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9flexion s'est jou\u00e9 en deux temps", "start": 1590.159, "duration": 2.4}, {"text": "d'abord vous vous souvenez l'\u00e9t\u00e9 dernier", "start": 1591.399, "duration": 2.52}, {"text": "il avait dit pas de coalition m\u00eame pas", "start": 1592.559, "duration": 3.441}, {"text": "de participation au gouvernement \u00e7a", "start": 1593.919, "duration": 4.041}, {"text": "navait aucun int\u00e9r\u00eat pour lui d'aller", "start": 1596.0, "duration": 4.84}, {"text": "tenter de sauver un paquebo macroniste", "start": 1597.96, "duration": 4.56}, {"text": "au risque de brouiller son image de", "start": 1600.84, "duration": 3.0}, {"text": "devoir partir \u00e0 la premi\u00e8re motion de", "start": 1602.52, "duration": 3.08}, {"text": "censure et d'ab\u00eemer ses chances pour", "start": 1603.84, "duration": 4.199}, {"text": "2027 et puis il y a eu la nomination de", "start": 1605.6, "duration": 4.72}, {"text": "Michel Barnier \u00e7a a chang\u00e9 la donne il a", "start": 1608.039, "duration": 4.24}, {"text": "fini par s'y r\u00e9soudre mais il voulait", "start": 1610.32, "duration": 3.079}, {"text": "que le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur mais", "start": 1612.279, "duration": 1.88}, {"text": "pourquoi parce que c'est le plus", "start": 1613.399, "duration": 2.841}, {"text": "fastoche vous allez \u00e0 Berille il y avait", "start": 1614.159, "duration": 3.481}, {"text": "plein de de de r\u00e9formes horribles \u00e0", "start": 1616.24, "duration": 2.88}, {"text": "faire soit augmenter les imp\u00f4ts ou", "start": 1617.64, "duration": 2.8}, {"text": "tailler la d\u00e9pensees vous allez \u00e0 la", "start": 1619.12, "duration": 2.799}, {"text": "justice l\u00e0 on aurait dit \u00e0 la droite ah", "start": 1620.44, "duration": 2.719}, {"text": "ah bah alors qu'est-ce que vous faites", "start": 1621.919, "duration": 2.64}, {"text": "vous qui vous plaignez toujours de la", "start": 1623.159, "duration": 2.721}, {"text": "justice laxiste faites-les faites-les", "start": 1624.559, "duration": 3.0}, {"text": "faites-les vos mesures donc il avait dit", "start": 1625.88, "duration": 4.64}, {"text": "beauau ou rien et euh il a il le", "start": 1627.559, "duration": 4.321}, {"text": "probl\u00e8me c'est que il a \u00e9t\u00e9 barr\u00e9 par le", "start": 1630.52, "duration": 2.56}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le Premier", "start": 1631.88, "duration": 2.72}, {"text": "ministre qui ont dit non non \u00e0 beauovau", "start": 1633.08, "duration": 3.44}, {"text": "on va mettre Bruno aotillot avec qui on", "start": 1634.6, "duration": 4.439}, {"text": "a l'habitude de dealer au S\u00e9nat et qui", "start": 1636.52, "duration": 5.24}, {"text": "para\u00eet beaucoup plus solide et s\u00e9rieux", "start": 1639.039, "duration": 5.041}, {"text": "et donc du coup euh Laurent voquier va", "start": 1641.76, "duration": 4.159}, {"text": "conserver son poste de de de patron des", "start": 1644.08, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s l'IR il a pas pleur\u00e9 longtemps", "start": 1645.919, "duration": 2.961}, {"text": "hein parce que c'est quand m\u00eame beaucoup", "start": 1647.72, "duration": 3.36}, {"text": "plus confortable parce que \u00e7a permet", "start": 1648.88, "duration": 4.0}, {"text": "soit d'endosser ce qui marche soit de se", "start": 1651.08, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9marquer quand il y a un \u00e9chec en", "start": 1652.88, "duration": 2.76}, {"text": "disant benah non j'y suis pas un pied", "start": 1654.159, "duration": 3.0}, {"text": "dedans un pied dehors et de jouer sa", "start": 1655.64, "duration": 2.72}, {"text": "petite musique pour le coup pour pour", "start": 1657.159, "duration": 2.801}, {"text": "2027 alors des poids lourds ou mis", "start": 1658.36, "duration": 3.12}, {"text": "lourds allez chez les macrolistes alors", "start": 1659.96, "duration": 2.959}, {"text": "pour \u00e9dard Philippe ou Gabriel Atal", "start": 1661.48, "duration": 2.52}, {"text": "quand vous \u00eates ancien Premier ministre", "start": 1662.919, "duration": 2.24}, {"text": "bah vous allez pas si\u00e9ger dans un", "start": 1664.0, "duration": 2.96}, {"text": "gouvernement en plus pour gabrielel", "start": 1665.159, "duration": 3.321}, {"text": "alors qu'il venait qu'il venait d'en", "start": 1666.96, "duration": 3.0}, {"text": "sortir et pu vous pouvez pas occuper un", "start": 1668.48, "duration": 2.96}, {"text": "simple marocain vous avez pas besoin", "start": 1669.96, "duration": 3.599}, {"text": "d'ajouter une ligne \u00e0 votre CV pour", "start": 1671.44, "duration": 3.88}, {"text": "G\u00e9ral Darmanin \u00e7a aurait pu \u00eatre un peu", "start": 1673.559, "duration": 3.441}, {"text": "diff\u00e9rent on sait que il aurait bien", "start": 1675.32, "duration": 3.56}, {"text": "aim\u00e9 rester mais que sa personnalit\u00e9 \u00e0", "start": 1677.0, "duration": 4.159}, {"text": "la fois clivante surtout son app\u00e9tit et", "start": 1678.88, "duration": 3.519}, {"text": "ben ont eu raison de son maintien au", "start": 1681.159, "duration": 3.681}, {"text": "gouvernement ce qui est pas forc\u00e9ment un", "start": 1682.399, "duration": 5.081}, {"text": "bon calcul de la part de Michel Barnier", "start": 1684.84, "duration": 3.959}, {"text": "parce que le risque pour le Premier", "start": 1687.48, "duration": 2.96}, {"text": "ministre c'est de se retrouver avec des", "start": 1688.799, "duration": 3.24}, {"text": "gens qui j'en parlais tout \u00e0 l'heure", "start": 1690.44, "duration": 2.839}, {"text": "vont commencer \u00e0 faire de la politique", "start": 1692.039, "duration": 2.601}, {"text": "on a vu avec gabrielatal sur les", "start": 1693.279, "duration": 2.64}, {"text": "questions des lois soci\u00e9tales tout d'un", "start": 1694.64, "duration": 2.8}, {"text": "coup voil\u00e0 qui lui a gliss\u00e9 une peau de", "start": 1695.919, "duration": 3.12}, {"text": "banane on l'a vu avec ce G\u00e9rald haranin", "start": 1697.44, "duration": 2.92}, {"text": "sur les imp\u00f4ts qui a gliss\u00e9 aussi une", "start": 1699.039, "duration": 2.36}, {"text": "peau de banane tout d'un coup G\u00e9rald", "start": 1700.36, "duration": 3.4}, {"text": "haranin grand d\u00e9fenseur de la baisse des", "start": 1701.399, "duration": 4.201}, {"text": "imp\u00f4ts donc est-ce qu'il vaut pas mieux", "start": 1703.76, "duration": 3.639}, {"text": "les avoir dedans que dehors \u00e7a c'est", "start": 1705.6, "duration": 3.12}, {"text": "c'est la limite", "start": 1707.399, "duration": 2.88}, {"text": "de l'exercice quant \u00e0 ceux qui ont", "start": 1708.72, "duration": 3.52}, {"text": "choisi d'\u00eatre dehors pour le coup le", "start": 1710.279, "duration": 3.921}, {"text": "risque pour eux c'est de d'\u00eatre condamn\u00e9", "start": 1712.24, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 continuer \u00e0 parler et non pas \u00e0 faire", "start": 1714.2, "duration": 4.04}, {"text": "ou exister petiement pendant 3 ans tiens", "start": 1716.2, "duration": 3.16}, {"text": "votre avis rapide parce qu'il y a encore", "start": 1718.24, "duration": 2.64}, {"text": "be pas mal de th\u00e8mes \u00e0 \u00e0 aborder je", "start": 1719.36, "duration": 2.679}, {"text": "commence peut-\u00eatre avec vous Richard", "start": 1720.88, "duration": 3.24}, {"text": "verli sur G\u00e9rald armanin", "start": 1722.039, "duration": 5.12}, {"text": "euh il voulait le k\u00e9 d'oret de de de de", "start": 1724.12, "duration": 4.64}, {"text": "ce qu'on en sait hein", "start": 1727.159, "duration": 3.601}, {"text": "Mathieu est-ce qu'il y a pas l\u00e0 une", "start": 1728.76, "duration": 3.68}, {"text": "erreur strat\u00e9gique de Michel Barnier je", "start": 1730.76, "duration": 4.48}, {"text": "crois pas je pense que Michel Barnier", "start": 1732.44, "duration": 4.599}, {"text": "d'abord je ne suis pas certain qu'il", "start": 1735.24, "duration": 6.12}, {"text": "soit en en empathie avec G\u00e9rald armanin", "start": 1737.039, "duration": 6.721}, {"text": "et je pense que pour le coup l'app\u00e9tit", "start": 1741.36, "duration": 5.12}, {"text": "de l'int\u00e9ress\u00e9 ne convenait pas \u00e0 Michel", "start": 1743.76, "duration": 4.24}, {"text": "Barnier vous aurez remarqu\u00e9 bon il y a", "start": 1746.48, "duration": 3.079}, {"text": "le c\u00f4t\u00e9 poids lourd mais il y a autre", "start": 1748.0, "duration": 3.799}, {"text": "chose il veut des techniciens soit des", "start": 1749.559, "duration": 4.0}, {"text": "techniciens du Parlement soit des", "start": 1751.799, "duration": 3.48}, {"text": "techniciens de leur domaine au", "start": 1753.559, "duration": 3.36}, {"text": "finalement G\u00e9ral Haran n'est pas un", "start": 1755.279, "duration": 3.081}, {"text": "technicien c'est un g\u00e9n\u00e9raliste qui a", "start": 1756.919, "duration": 3.441}, {"text": "r\u00e9ussi on pourrait dire et \u00e7a je pense", "start": 1758.36, "duration": 3.199}, {"text": "pas que c'est le profil dont voulait", "start": 1760.36, "duration": 3.96}, {"text": "Michel Barnier votre avis sur G\u00e9rald", "start": 1761.559, "duration": 4.96}, {"text": "armanin je je partage ce qui a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 1764.32, "duration": 3.12}, {"text": "une autre figure int\u00e9ressante c'est", "start": 1766.519, "duration": 2.561}, {"text": "quand m\u00eame celle renvoquer qui n'y est", "start": 1767.44, "duration": 4.119}, {"text": "pas et et qui fait peut-\u00eatre le Paris de", "start": 1769.08, "duration": 3.8}, {"text": "se dire bon ben le pouvoir maintenant il", "start": 1771.559, "duration": 2.561}, {"text": "va \u00eatre au Parlement donc c'est l\u00e0 o\u00f9", "start": 1772.88, "duration": 3.12}, {"text": "tout va se jouer donc conserver aussi", "start": 1774.12, "duration": 4.559}, {"text": "des figures fortes des r\u00e9publicains au \u00e0", "start": 1776.0, "duration": 5.2}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est important", "start": 1778.679, "duration": 4.041}, {"text": "pour ne pas qu'ils soient tous dans le", "start": 1781.2, "duration": 2.56}, {"text": "gouvernement et donc il y a une", "start": 1782.72, "duration": 3.12}, {"text": "dialectique un peu int\u00e9ressante qui se", "start": 1783.76, "duration": 4.0}, {"text": "fasse entre l'Assembl\u00e9e le S\u00e9nat aussi", "start": 1785.84, "duration": 3.28}, {"text": "donc il va falloir suivre d'ailleurs qui", "start": 1787.76, "duration": 3.68}, {"text": "va remplacer Bruno retaillot \u00e0 la", "start": 1789.12, "duration": 4.799}, {"text": "pr\u00e9sidence de son groupe au S\u00e9nat", "start": 1791.44, "duration": 4.079}, {"text": "d'ailleurs parenth\u00e8se \u00e7a ouvre pas mal", "start": 1793.919, "duration": 3.321}, {"text": "de questions sur le bureau de", "start": 1795.519, "duration": 3.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1797.24, "duration": 4.36}, {"text": "puis vous avez je qui \u00e9tait au sein de", "start": 1798.559, "duration": 4.641}, {"text": "ce bureau et qui est nomm\u00e9 ministre vous", "start": 1801.6, "duration": 3.84}, {"text": "avez deux pr\u00e9sidents de commission", "start": 1803.2, "duration": 4.319}, {"text": "Antoine arm et Jean-No\u00ebl barreau qui", "start": 1805.44, "duration": 3.839}, {"text": "pr\u00e9sidait respectivement la commission", "start": 1807.519, "duration": 3.321}, {"text": "des affaires \u00e9trang\u00e8res et celle des", "start": 1809.279, "duration": 4.28}, {"text": "affaires \u00e9conomiques par qui est-ce que", "start": 1810.84, "duration": 5.559}, {"text": "c'est de personnes qui on qui ont quitt\u00e9", "start": 1813.559, "duration": 4.48}, {"text": "le le navire de l'Assembl\u00e9e vont \u00eatre", "start": 1816.399, "duration": 4.721}, {"text": "remplac\u00e9 c'est la grande question et vu", "start": 1818.039, "duration": 6.401}, {"text": "la fa\u00e7on dans laquelle les les \u00e9lections", "start": 1821.12, "duration": 5.84}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 faites en juillet dernier \u00e7a", "start": 1824.44, "duration": 4.44}, {"text": "peut \u00e9ventuellement cr\u00e9er encore un peu", "start": 1826.96, "duration": 3.36}, {"text": "des des des souousbressau alors des", "start": 1828.88, "duration": 2.639}, {"text": "questions \u00e0 l'assembl\u00e9e des questions", "start": 1830.32, "duration": 3.12}, {"text": "ici au au S\u00e9nat tiens justement parmi", "start": 1831.519, "duration": 4.481}, {"text": "les les nouveaux venus il y en a pas mal", "start": 1833.44, "duration": 4.28}, {"text": "qui sont issus de la droite s\u00e9natoriale", "start": 1836.0, "duration": 3.559}, {"text": "et notamment Fran\u00e7ois No\u00ebl buffet qui", "start": 1837.72, "duration": 4.4}, {"text": "est le nouveau ministre des outrm\u00e8es", "start": 1839.559, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9coutons-le je voudrais madame le", "start": 1842.12, "duration": 5.6}, {"text": "ministre sans \u00eatre trop", "start": 1844.44, "duration": 5.119}, {"text": "long", "start": 1847.72, "duration": 5.4}, {"text": "terminer ce propos en vous disant que le", "start": 1849.559, "duration": 6.24}, {"text": "premier ministre a d\u00e9cid\u00e9 de rattacher", "start": 1853.12, "duration": 5.64}, {"text": "en tous les cas de donner au minist\u00e8re", "start": 1855.799, "duration": 5.48}, {"text": "un ministre de plein exercice avec la", "start": 1858.76, "duration": 5.919}, {"text": "volont\u00e9 d'\u00eatre rattach\u00e9 \u00e0 Matignon c'est", "start": 1861.279, "duration": 5.76}, {"text": "l\u00e0 aussi pour marquer je le crois", "start": 1864.679, "duration": 7.041}, {"text": "fortement la volont\u00e9 de ce gouvernement", "start": 1867.039, "duration": 8.041}, {"text": "d'avoir en pr\u00e9occupation premi\u00e8re", "start": 1871.72, "duration": 5.88}, {"text": "l'avenir de nos territoires d'ut et de", "start": 1875.08, "duration": 3.199}, {"text": "nos", "start": 1877.6, "duration": 3.52}, {"text": "compatriotes et j'accueille Steve", "start": 1878.279, "duration": 4.601}, {"text": "Jourdain bonsoir Steve pour nous", "start": 1881.12, "duration": 3.279}, {"text": "pr\u00e9senter effectivement ce gouvernement", "start": 1882.88, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s s\u00e9natorial oui c'est du jamais vu", "start": 1884.399, "duration": 4.081}, {"text": "Thomas jamais dans l'histoire r\u00e9cente", "start": 1886.6, "duration": 3.799}, {"text": "autant de s\u00e9nateurs n'avaient int\u00e9gr\u00e9 le", "start": 1888.48, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement ils sont 10 au total parmi", "start": 1890.399, "duration": 3.921}, {"text": "eux six viennent de la droite", "start": 1892.6, "duration": 3.64}, {"text": "s\u00e9natoriale dans le d\u00e9tail on va voir", "start": 1894.32, "duration": 4.0}, {"text": "les deux figures principales de ce", "start": 1896.24, "duration": 3.799}, {"text": "mercato peut-\u00eatre le num\u00e9ro 10 c'est", "start": 1898.32, "duration": 4.4}, {"text": "Bruno rotao pr\u00e9sident du groupe LR au", "start": 1900.039, "duration": 4.12}, {"text": "S\u00e9nat beaucoup de choses ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 1902.72, "duration": 3.839}, {"text": "dite \u00e0 son sujet il est surnomm\u00e9 parfois", "start": 1904.159, "duration": 4.48}, {"text": "ici le Lucky Luc de la proposition de", "start": 1906.559, "duration": 4.36}, {"text": "loi pour sa rapidit\u00e9 \u00e0 d\u00e9poser des", "start": 1908.639, "duration": 3.961}, {"text": "textes il est nomm\u00e9 donc ministre de", "start": 1910.919, "duration": 3.64}, {"text": "l'Int\u00e9rieur autre figure du S\u00e9nat", "start": 1912.6, "duration": 4.24}, {"text": "Fran\u00e7ois No\u00ebl buffet il le pr\u00e9sident de", "start": 1914.559, "duration": 4.24}, {"text": "la commission desl il devient ministre", "start": 1916.84, "duration": 3.959}, {"text": "des outrem\u00e8es il a du pain sur la", "start": 1918.799, "duration": 3.76}, {"text": "planche il devra notamment g\u00e9rer le", "start": 1920.799, "duration": 3.88}, {"text": "dossier de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \u00e0 not\u00e9", "start": 1922.559, "duration": 3.921}, {"text": "qu'il a particip\u00e9 \u00e0 une mission", "start": 1924.679, "duration": 3.72}, {"text": "d'information du S\u00e9nat sur l'avenir", "start": 1926.48, "duration": 3.64}, {"text": "institutionnel de l'archipel il conna\u00eet", "start": 1928.399, "duration": 3.28}, {"text": "donc plut\u00f4t tr\u00e8s tr\u00e8s bien le dossier", "start": 1930.12, "duration": 3.159}, {"text": "Thomas il y a aussi \u00e0 not\u00e9 quatre", "start": 1931.679, "duration": 3.161}, {"text": "s\u00e9natrices de droite qui int\u00e8gre ce", "start": 1933.279, "duration": 2.921}, {"text": "gouvernement oui elles sont membres", "start": 1934.84, "duration": 3.88}, {"text": "rattach\u00e9s au groupe LR ici au S\u00e9nat", "start": 1936.2, "duration": 4.04}, {"text": "commen\u00e7ons par Sophie primas c'est une", "start": 1938.72, "duration": 3.679}, {"text": "proche de G\u00e9rard Larcher ancienne", "start": 1940.24, "duration": 4.559}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission des affaires", "start": 1942.399, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9conomiques du S\u00e9nat ce matin on l'a", "start": 1944.799, "duration": 3.681}, {"text": "suivi dans ses premiers pas au", "start": 1947.12, "duration": 2.6}, {"text": "gouvernement elle est nomm\u00e9 ministre", "start": 1948.48, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 du Commerce ext\u00e9rieur", "start": 1949.72, "duration": 4.4}, {"text": "aujourd'hui c'est une femme politique", "start": 1952.08, "duration": 5.319}, {"text": "heureuse \u00e9coutezla \u00e7a faisait une", "start": 1954.12, "duration": 7.399}, {"text": "dizaine de jours que les les noms les", "start": 1957.399, "duration": 6.52}, {"text": "tractations se faisaient entre les", "start": 1961.519, "duration": 4.241}, {"text": "diff\u00e9rents intervenants", "start": 1963.919, "duration": 4.561}, {"text": "politiques et jeudi soir en fait Michel", "start": 1965.76, "duration": 4.879}, {"text": "Barnier m'a m'a appel\u00e9 tant que le", "start": 1968.48, "duration": 3.919}, {"text": "premier ministre vous l'a pas annonc\u00e9 et", "start": 1970.639, "duration": 3.321}, {"text": "m\u00eame tant que le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 1972.399, "duration": 3.601}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e l'a pas annonc\u00e9 sur le Peron de", "start": 1973.96, "duration": 4.719}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e les choses ne sont jamais", "start": 1976.0, "duration": 6.6}, {"text": "jamais s\u00fbr certaines autre s\u00e9natrice", "start": 1978.679, "duration": 5.321}, {"text": "Laurence Garnier \u00e9lue de Loire", "start": 1982.6, "duration": 3.199}, {"text": "Atlantique elle est nomm\u00e9e secr\u00e9taire", "start": 1984.0, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00c9tat \u00e0 la consommation elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1985.799, "duration": 4.201}, {"text": "pressentie au minist\u00e8re de la Famille", "start": 1987.48, "duration": 3.799}, {"text": "mais face aux critiques sur son profil", "start": 1990.0, "duration": 3.08}, {"text": "trop conservateur c'est finalement la", "start": 1991.279, "duration": 3.961}, {"text": "s\u00e9natrice ag\u00e8s caniller qui h\u00e9rite du", "start": 1993.08, "duration": 4.68}, {"text": "portefeuille An\u00e8s Canayer s\u00e9natrice de", "start": 1995.24, "duration": 4.679}, {"text": "sc\u00e8ne maritime elle est secr\u00e9taire de la", "start": 1997.76, "duration": 3.56}, {"text": "commission des lois c'est une proche", "start": 1999.919, "duration": 3.64}, {"text": "d'\u00e9doard Philippe a not\u00e9 que cette que", "start": 2001.32, "duration": 4.28}, {"text": "la nouvelle ministre de la Famille a", "start": 2003.559, "duration": 3.881}, {"text": "vot\u00e9 au printemps en faveur d'une loi", "start": 2005.6, "duration": 4.199}, {"text": "qui vise \u00e0 interdire les traitements", "start": 2007.44, "duration": 4.8}, {"text": "m\u00e9dicaux pour les mineurs transgenre et", "start": 2009.799, "duration": 3.72}, {"text": "puis enfin vous en parliez tout \u00e0", "start": 2012.24, "duration": 3.039}, {"text": "l'heure Thomas MarieClaire MarieClaire", "start": 2013.519, "duration": 3.76}, {"text": "carerg s\u00e9natrice LR de Paris elle est", "start": 2015.279, "duration": 3.24}, {"text": "haut fonctionnaire proche de Michel", "start": 2017.279, "duration": 2.76}, {"text": "Barnier elle s'occupera de la", "start": 2018.519, "duration": 3.441}, {"text": "coordination gouvernementale mais il n'y", "start": 2020.039, "duration": 3.52}, {"text": "a pas que des s\u00e9natrices et s\u00e9nateurs de", "start": 2021.96, "duration": 3.679}, {"text": "droite qui rentrer oui il y a aussi des", "start": 2023.559, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9lus centristes parmi eux la s\u00e9natrice", "start": 2025.639, "duration": 5.201}, {"text": "udi d les vilen Fran\u00e7oise Gatel elle", "start": 2027.88, "duration": 5.48}, {"text": "h\u00e9rite du minist\u00e8re charg\u00e9 de la", "start": 2030.84, "duration": 4.4}, {"text": "ruralit\u00e9 c'est un dossier qu'elle", "start": 2033.36, "duration": 3.24}, {"text": "conna\u00eet sur le bout des Doig au S\u00e9nat", "start": 2035.24, "duration": 3.279}, {"text": "elle pr\u00e9sidait la d\u00e9l\u00e9gation au", "start": 2036.6, "duration": 3.959}, {"text": "collectivit\u00e9 territorial autre figure du", "start": 2038.519, "duration": 4.4}, {"text": "S\u00e9nat Nathalie delad s\u00e9natrice de", "start": 2040.559, "duration": 4.48}, {"text": "Gironde elle est membre du Parti radical", "start": 2042.919, "duration": 3.76}, {"text": "elle devient ministre des Relations avec", "start": 2045.039, "duration": 3.961}, {"text": "le Parlement son r\u00f4le est de fluidifier", "start": 2046.679, "duration": 5.041}, {"text": "les \u00e9changes entre les l'ex\u00e9cutif les", "start": 2049.0, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s les s\u00e9nateurs bonne chance un", "start": 2051.72, "duration": 3.52}, {"text": "s\u00e9nateur macroniste fait aussi son", "start": 2053.879, "duration": 2.8}, {"text": "entr\u00e9e au gouvernement Thomas il s'agit", "start": 2055.24, "duration": 3.8}, {"text": "du s\u00e9nateur de Mayotte tan Mohamed swali", "start": 2056.679, "duration": 3.96}, {"text": "il devient secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9 de", "start": 2059.04, "duration": 3.4}, {"text": "la Francophonie et puis il y en a un qui", "start": 2060.639, "duration": 3.96}, {"text": "ne bouge pas S\u00e9bastien Lecornu il est", "start": 2062.44, "duration": 4.159}, {"text": "ministre des Arm\u00e9es oui mais on l'oublie", "start": 2064.599, "duration": 3.921}, {"text": "parfois un peu il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu s\u00e9nateur en", "start": 2066.599, "duration": 4.441}, {"text": "2020 on l'a jamais vu cGSI on n'est pas", "start": 2068.52, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00eat de le voir puisqu'il a donc \u00e9t\u00e9", "start": 2071.04, "duration": 3.48}, {"text": "reconduit au minist\u00e8re des arm\u00e9es merci", "start": 2072.48, "duration": 4.159}, {"text": "beaucoup Steve Franck Morel est-ce que", "start": 2074.52, "duration": 5.079}, {"text": "le le centre de gravit\u00e9 du pouvoir", "start": 2076.639, "duration": 5.2}, {"text": "l\u00e9gislatif se d\u00e9porte un petit peu vers", "start": 2079.599, "duration": 5.961}, {"text": "le S\u00e9nat forc\u00e9ment le fait que dans les", "start": 2081.839, "duration": 5.721}, {"text": "diff\u00e9rents mouvements politiques qui", "start": 2085.56, "duration": 4.119}, {"text": "composent je sais pas s'il faut appeler", "start": 2087.56, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e7a une majorit\u00e9 contte tenu du contexte", "start": 2089.679, "duration": 5.68}, {"text": "politique LR joue une part cons\u00e9quente", "start": 2091.96, "duration": 5.72}, {"text": "et comme LR est tr\u00e8s puissant au S\u00e9nat", "start": 2095.359, "duration": 4.361}, {"text": "et ben m\u00e9caniquement \u00e9videmment \u00e7a \u00e7a", "start": 2097.68, "duration": 4.88}, {"text": "aboutit \u00e0 ce que la la place du S\u00e9nat", "start": 2099.72, "duration": 4.56}, {"text": "est particuli\u00e8rement regard\u00e9e", "start": 2102.56, "duration": 3.48}, {"text": "particuli\u00e8rement importante le fait que", "start": 2104.28, "duration": 4.28}, {"text": "Bruno rotaillot qui euh occupait", "start": 2106.04, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9galement une une place importante dans", "start": 2108.56, "duration": 5.16}, {"text": "la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale soit \u00e0 un rang", "start": 2110.359, "duration": 5.48}, {"text": "ant dans ce gouvernement illustre aussi", "start": 2113.72, "duration": 4.0}, {"text": "cette cette tendance donc bien", "start": 2115.839, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9videmment euh dans la navette", "start": 2117.72, "duration": 4.119}, {"text": "parlementaire sur les rares textes qui", "start": 2119.599, "duration": 4.961}, {"text": "vont \u00eatre propos\u00e9s au Parlement nul", "start": 2121.839, "duration": 4.161}, {"text": "doute qu'effectivement \u00e7a sera sans", "start": 2124.56, "duration": 4.12}, {"text": "doute plus facile au S\u00e9nat de pousser un", "start": 2126.0, "duration": 4.599}, {"text": "certain nombre de choses que face \u00e0 une", "start": 2128.68, "duration": 3.48}, {"text": "assembl\u00e9e extr\u00eamement morcel\u00e9e et", "start": 2130.599, "duration": 3.48}, {"text": "composite alors on dit ce sont des", "start": 2132.16, "duration": 3.32}, {"text": "politiques et des techniciens Richard", "start": 2134.079, "duration": 2.601}, {"text": "verl mais est-ce qu'ils sont forc\u00e9ment \u00e0", "start": 2135.48, "duration": 3.28}, {"text": "leur poste de comp\u00e9tence pour Fran\u00e7oise", "start": 2136.68, "duration": 3.52}, {"text": "Gatel on l'a vu oui c'est tr\u00e8s clair", "start": 2138.76, "duration": 2.52}, {"text": "pour d'autres on peut se poser la", "start": 2140.2, "duration": 2.919}, {"text": "question oui mais il faudrait garder les", "start": 2141.28, "duration": 3.76}, {"text": "domaines les plus importants je pense et", "start": 2143.119, "duration": 4.081}, {"text": "si on fait le tri entre des domaines", "start": 2145.04, "duration": 3.44}, {"text": "plus importants et des attributions qui", "start": 2147.2, "duration": 2.72}, {"text": "sont peut-\u00eatre l\u00e0 pour contenter les", "start": 2148.48, "duration": 3.48}, {"text": "partis politiques et bien regardez", "start": 2149.92, "duration": 4.32}, {"text": "prenons l'exemple de l'outrem voil\u00e0", "start": 2151.96, "duration": 3.6}, {"text": "quelqu'un qui conna\u00eet tr\u00e8s bien le", "start": 2154.24, "duration": 2.599}, {"text": "dossier ou en tout cas qui le conna\u00ee", "start": 2155.56, "duration": 2.68}, {"text": "bien notamment sur le plan", "start": 2156.839, "duration": 3.161}, {"text": "institutionnel et c'est la cl\u00e9 puisque", "start": 2158.24, "duration": 3.0}, {"text": "il y a eu trois r\u00e9f\u00e9rendums je le", "start": 2160.0, "duration": 3.0}, {"text": "rappelle en Nouvelle-Cal\u00e9donie et c'est", "start": 2161.24, "duration": 3.359}, {"text": "quelqu'un qui est directement rattach\u00e9", "start": 2163.0, "duration": 4.24}, {"text": "au Premier ministre donc l\u00e0 on a la", "start": 2164.599, "duration": 4.921}, {"text": "comp\u00e9tence le budget \u00e9galement avec", "start": 2167.24, "duration": 4.44}, {"text": "Laurent Saint-Martin et puis on pourrait", "start": 2169.52, "duration": 4.079}, {"text": "prendre l'int\u00e9rieur avec Bruno reto qui", "start": 2171.68, "duration": 3.6}, {"text": "quand m\u00eame conna\u00ee ces sujets donc moi je", "start": 2173.599, "duration": 3.201}, {"text": "crois que globalement si on \u00e9tablit le", "start": 2175.28, "duration": 2.96}, {"text": "crit\u00e8re de comp\u00e9tence il est assez bien", "start": 2176.8, "duration": 3.279}, {"text": "respect\u00e9 alors il y en a une qui", "start": 2178.24, "duration": 3.359}, {"text": "d'ailleurs est tr\u00e8s comment\u00e9e dans la", "start": 2180.079, "duration": 3.04}, {"text": "nomination \u00eatre comment\u00e9 c'est Anne", "start": 2181.599, "duration": 4.881}, {"text": "jeun\u00e9 la d\u00e9put\u00e9e macroniste des Fran\u00e7ais", "start": 2183.119, "duration": 5.0}, {"text": "disons d'Asie", "start": 2186.48, "duration": 4.32}, {"text": "qui \u00e0 l'\u00e9ducation nationale qui a", "start": 2188.119, "duration": 4.161}, {"text": "d'ailleurs fait un discours ce matin o\u00f9", "start": 2190.8, "duration": 2.72}, {"text": "elle a racont\u00e9 en gros son histoire", "start": 2192.28, "duration": 3.0}, {"text": "personnelle elle a red\u00e9couvert qu'elle", "start": 2193.52, "duration": 3.92}, {"text": "avait des grands-parents enseignants pas", "start": 2195.28, "duration": 4.6}, {"text": "seulement des grands-parents une tante", "start": 2197.44, "duration": 4.12}, {"text": "voil\u00e0 mais je dirais l\u00e0 c'est un peu", "start": 2199.88, "duration": 3.92}, {"text": "l'anomalie mais par contre elle connait", "start": 2201.56, "duration": 3.92}, {"text": "l\u00e0 pour le coup c'est une technicienne", "start": 2203.8, "duration": 3.08}, {"text": "du Parlement qui s'est impos\u00e9 comme une", "start": 2205.48, "duration": 3.4}, {"text": "bonne parlementaire et peut-\u00eatre ce", "start": 2206.88, "duration": 4.16}, {"text": "minist\u00e8re a-t-il besoin de temps \u00e0 autes", "start": 2208.88, "duration": 4.04}, {"text": "de ne pas avoir de professionnel de la", "start": 2211.04, "duration": 3.799}, {"text": "profession rappelons le traumatisme", "start": 2212.92, "duration": 3.52}, {"text": "Jean-Michel Blanquer et les difficult\u00e9s", "start": 2214.839, "duration": 3.441}, {"text": "qu'a pu rencontrer blan qui connaissait", "start": 2216.44, "duration": 3.44}, {"text": "par c\u0153ur ce minist\u00e8re moi je trouve", "start": 2218.28, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9tonnant de voir des ministres maintenus", "start": 2219.88, "duration": 3.68}, {"text": "Rachid adatier la culture ou S\u00e9bastien", "start": 2221.04, "duration": 4.84}, {"text": "Lecornu la d\u00e9fense et d'autres ministre", "start": 2223.56, "duration": 4.72}, {"text": "qui change de case alors que ce sont des", "start": 2225.88, "duration": 4.28}, {"text": "dossiers qui m\u00e9ritent un peu de vue \u00e0", "start": 2228.28, "duration": 3.48}, {"text": "long terme et un peu de stabilit\u00e9 vous", "start": 2230.16, "duration": 3.4}, {"text": "prenez Guillaume casbarian au logement", "start": 2231.76, "duration": 3.16}, {"text": "qui \u00e9tait auteur du noix qui sera", "start": 2233.56, "duration": 2.92}, {"text": "peut-\u00eatre reprise le logement c'est du", "start": 2234.92, "duration": 4.04}, {"text": "Templon et l\u00e0 poum poum il se retrouve", "start": 2236.48, "duration": 4.76}, {"text": "ailleurs et oublier le logement la sant\u00e9", "start": 2238.96, "duration": 5.92}, {"text": "a vu 7 ministres en 7 ans le dernier", "start": 2241.24, "duration": 5.56}, {"text": "c'est Fr\u00e9d\u00e9ric Valtou alors je il est", "start": 2244.88, "duration": 3.32}, {"text": "pourtant dansqu \u00e9quilibre il aurait pu", "start": 2246.8, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eatre dans l'\u00e9quilibre de cette de de ce", "start": 2248.2, "duration": 3.48}, {"text": "gouvernement et bien s\u00fb l'\u00e9ducation", "start": 2249.8, "duration": 4.12}, {"text": "nationale l'ducation nationale", "start": 2251.68, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9videmment un point int\u00e9ressant c'est", "start": 2253.92, "duration": 4.159}, {"text": "quand m\u00eame le le maintien de figure", "start": 2255.96, "duration": 3.639}, {"text": "macroniste dans ce qu'on appelle le", "start": 2258.079, "duration": 2.801}, {"text": "domaine r\u00e9serv\u00e9 c'est-\u00e0-dire que le", "start": 2259.599, "duration": 3.361}, {"text": "maintien de le Cornu \u00e0 la D\u00e9fense et aux", "start": 2260.88, "duration": 4.439}, {"text": "arm\u00e9es c'est ce domaine r\u00e9serv\u00e9 c'est", "start": 2262.96, "duration": 5.28}, {"text": "cette notion qui d\u00e9signe des pans de", "start": 2265.319, "duration": 4.401}, {"text": "politiques publique qui seraiit attribu\u00e9", "start": 2268.24, "duration": 3.28}, {"text": "mais il y a aucune r\u00e8gle \u00e9crite qui le", "start": 2269.72, "duration": 3.119}, {"text": "qui le pr\u00e9voit au pr\u00e9sident de la", "start": 2271.52, "duration": 3.799}, {"text": "R\u00e9publique et donc le fait que S\u00e9bastien", "start": 2272.839, "duration": 4.76}, {"text": "Lecornu reste aux arm\u00e9es le fait que je", "start": 2275.319, "duration": 3.76}, {"text": "qui est aussi un proche d'Emmanuel", "start": 2277.599, "duration": 3.281}, {"text": "Macron soit aux Affaires \u00e9trang\u00e8res avec", "start": 2279.079, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s Benjamin Haddad qui est un", "start": 2280.88, "duration": 5.08}, {"text": "fid\u00e8le d\u00e9put\u00e9 euh macroniste depuis", "start": 2282.359, "duration": 5.72}, {"text": "cette cette nouvelle l\u00e9gislature \u00e7a", "start": 2285.96, "duration": 3.44}, {"text": "c'est assez r\u00e9v\u00e9lateur et je crois que", "start": 2288.079, "duration": 2.641}, {"text": "ce sera tr\u00e8s int\u00e9ressant de regarder", "start": 2289.4, "duration": 2.439}, {"text": "dans les jours qui viennent comment", "start": 2290.72, "duration": 2.359}, {"text": "est-ce que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2291.839, "duration": 2.881}, {"text": "va se comporter est-ce qu'il va devenir", "start": 2293.079, "duration": 2.921}, {"text": "un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en mode", "start": 2294.72, "duration": 2.639}, {"text": "domaine r\u00e9serv\u00e9 on sait qu'il part", "start": 2296.0, "duration": 3.56}, {"text": "demain \u00e0 l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des", "start": 2297.359, "duration": 3.76}, {"text": "nations- unies \u00e0 New York est-ce que \u00e0", "start": 2299.56, "duration": 4.519}, {"text": "partir de demain euh c'est un pr\u00e9sident", "start": 2301.119, "duration": 4.561}, {"text": "qui va uniquement s'occuper des affaires", "start": 2304.079, "duration": 2.961}, {"text": "internationales et europ\u00e9ennes et de", "start": 2305.68, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9fense qui va laisser la main libre \u00e0", "start": 2307.04, "duration": 3.96}, {"text": "Michel Barnier pour s'occuper des", "start": 2309.64, "duration": 3.12}, {"text": "affaires courantes et des politiques", "start": 2311.0, "duration": 4.079}, {"text": "publiques nationales \u00e7a tout reste \u00e0", "start": 2312.76, "duration": 3.88}, {"text": "tout reste \u00e0 \u00e9crire on verra \u00e0 partir de", "start": 2315.079, "duration": 3.481}, {"text": "demain comment il va se comporter", "start": 2316.64, "duration": 3.64}, {"text": "forc\u00e9ment je me tourne vers vous Franel", "start": 2318.56, "duration": 3.4}, {"text": "qui l'avit v\u00e9cu de l'int\u00e9rieur une", "start": 2320.28, "duration": 3.16}, {"text": "question extr\u00eamement int\u00e9ressante parce", "start": 2321.96, "duration": 3.84}, {"text": "que on voit bien qu'on est face \u00e0", "start": 2323.44, "duration": 4.159}, {"text": "quelque chose de totalement nouveau sous", "start": 2325.8, "duration": 4.44}, {"text": "la 5e R\u00e9publique la 5e R\u00e9publique depuis", "start": 2327.599, "duration": 5.601}, {"text": "son origine a r\u00e9ussi \u00e0 montrer sa sa", "start": 2330.24, "duration": 5.04}, {"text": "souplesse sa maliabilit\u00e9 et s'est adapt\u00e9", "start": 2333.2, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 toute une s\u00e9rie de situations", "start": 2335.28, "duration": 3.079}, {"text": "extr\u00eamement diff diff\u00e9r et notamment", "start": 2336.56, "duration": 4.12}, {"text": "trois cohabitations et l\u00e0 alors le", "start": 2338.359, "duration": 6.361}, {"text": "n\u00e9ologisme coaliste", "start": 2340.68, "duration": 4.04}, {"text": "coalitation coexist effectivement on", "start": 2344.8, "duration": 4.92}, {"text": "cherche des n\u00e9ologismes des termes pour", "start": 2347.52, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9signer la donne politique j'ai entendu", "start": 2349.72, "duration": 5.16}, {"text": "opposition aujourd'hui maosition c\u00e9tait", "start": 2352.319, "duration": 4.201}, {"text": "Roland lescur effectivement qui qui a", "start": 2354.88, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 \u00e7a et donc on est face \u00e0 quelque", "start": 2356.52, "duration": 4.319}, {"text": "chose de nouveau et face \u00e0 cette", "start": 2358.88, "duration": 4.239}, {"text": "situation politique nouvelle sur la 5e", "start": 2360.839, "duration": 4.681}, {"text": "R\u00e9publique tout le monde va regarder", "start": 2363.119, "duration": 4.881}, {"text": "effectivement de quelle mani\u00e8re le", "start": 2365.52, "duration": 4.88}, {"text": "curseur des relations entre le Pr\u00e9sident", "start": 2368.0, "duration": 4.24}, {"text": "de la R\u00e9publique et le Premier ministre", "start": 2370.4, "duration": 3.36}, {"text": "est positionn\u00e9 par rapport aux", "start": 2372.24, "duration": 2.56}, {"text": "diff\u00e9rentes p\u00e9riodes qu'on a pu", "start": 2373.76, "duration": 3.48}, {"text": "conna\u00eetre o\u00f9 le curseur \u00e9tait tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 2374.8, "duration": 4.08}, {"text": "en faveur du Premier ministre au moment", "start": 2377.24, "duration": 4.599}, {"text": "des cohabitations mais m\u00eame \u00e0 certaines", "start": 2378.88, "duration": 4.56}, {"text": "p\u00e9riodes de la 5e R\u00e9publique hors", "start": 2381.839, "duration": 3.641}, {"text": "cohabitation je pense aux origines de la", "start": 2383.44, "duration": 3.96}, {"text": "5e R\u00e9publique he lorsque le g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 2385.48, "duration": 3.839}, {"text": "Gaulle laissait Michel Debr\u00e9 George", "start": 2387.4, "duration": 4.6}, {"text": "Pompidou par exemple piloter pleinement", "start": 2389.319, "duration": 4.961}, {"text": "l'action gouvernementale et puis des", "start": 2392.0, "duration": 4.28}, {"text": "p\u00e9riodes plus proches de nous plut\u00f4t", "start": 2394.28, "duration": 4.039}, {"text": "apr\u00e8s la mise en place du quinena o\u00f9", "start": 2396.28, "duration": 3.4}, {"text": "effectivement c'\u00e9tait plut\u00f4t le", "start": 2398.319, "duration": 2.681}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui avait la", "start": 2399.68, "duration": 3.399}, {"text": "main de mani\u00e8re m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 2401.0, "duration": 3.839}, {"text": "importante tr\u00e8s forte sous Nicolas", "start": 2403.079, "duration": 4.561}, {"text": "Sarkozi notamment ou sous Emmanuel", "start": 2404.839, "duration": 5.28}, {"text": "Macron \u00e0 certains moment et l\u00e0 on est", "start": 2407.64, "duration": 3.84}, {"text": "face \u00e0 quelque chose de nouveau o\u00f9", "start": 2410.119, "duration": 2.921}, {"text": "effectivement chaque acteur va devoir", "start": 2411.48, "duration": 3.28}, {"text": "prendre ses marques se positionner par", "start": 2413.04, "duration": 4.36}, {"text": "rapport \u00e0 \u00e7a alors un indice qui vaut ce", "start": 2414.76, "duration": 4.319}, {"text": "qu' vaut s\u00e9minaire gouvernemental qui", "start": 2417.4, "duration": 5.04}, {"text": "est pr\u00e9vu vendredi \u00e0 matinon Michel", "start": 2419.079, "duration": 6.841}, {"text": "Barnier r\u00e9unit son gouvernement euh il y", "start": 2422.44, "duration": 5.679}, {"text": "aura une photo officielle mais qui sera", "start": 2425.92, "duration": 4.199}, {"text": "prise l\u00e0 \u00e0 matigon et sans le pr\u00e9sident", "start": 2428.119, "duration": 4.521}, {"text": "Emmanuel Macron bon voil\u00e0 je livre \u00e7a je", "start": 2430.119, "duration": 4.561}, {"text": "je je sais pas trop si \u00e7a a garanti \u00e0", "start": 2432.64, "duration": 4.4}, {"text": "Michel Barnier un non interventionnisme", "start": 2434.68, "duration": 3.6}, {"text": "de du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans", "start": 2437.04, "duration": 2.72}, {"text": "les prochaines semaines on verra bien", "start": 2438.28, "duration": 3.4}, {"text": "votre avis Richard verli mais mon avis", "start": 2439.76, "duration": 3.64}, {"text": "c'est que c'est un peu risqu\u00e9 pour", "start": 2441.68, "duration": 4.08}, {"text": "Emmanuel Macron de se positionner en", "start": 2443.4, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sident du domaine r\u00e9serv\u00e9 parce que", "start": 2445.76, "duration": 4.44}, {"text": "sur ce domaine r\u00e9serv\u00e9 je dirais il a", "start": 2447.8, "duration": 4.559}, {"text": "quand m\u00eame pas mal de difficult\u00e9 il a", "start": 2450.2, "duration": 4.2}, {"text": "pas mal de difficult\u00e9s c\u00f4t\u00e9 europ\u00e9en on", "start": 2452.359, "duration": 3.921}, {"text": "l'a vu l'\u00e9pisode Thierry Breton o\u00f9 il a", "start": 2454.4, "duration": 4.439}, {"text": "il a c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la pression \u00e0 la demande", "start": 2456.28, "duration": 4.64}, {"text": "laaver Leen et puis par ailleurs il a", "start": 2458.839, "duration": 3.881}, {"text": "quand m\u00eame une difficult\u00e9 qui va \u00eatre", "start": 2460.92, "duration": 3.6}, {"text": "celle pardon des moyens c'est\u00e0d que si", "start": 2462.72, "duration": 3.76}, {"text": "la France doit intervenir si la France", "start": 2464.52, "duration": 3.16}, {"text": "voit par exemple sur les questions", "start": 2466.48, "duration": 3.359}, {"text": "d'armement au niveau europ\u00e9en ou livrer", "start": 2467.68, "duration": 3.96}, {"text": "davantage de missiles \u00e0 l'Ukraine et", "start": 2469.839, "duration": 3.601}, {"text": "autres il faut les produire donc il faut", "start": 2471.64, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9gager des budgets donc \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 2473.44, "duration": 3.04}, {"text": "on sonne \u00e0 la porte de Matignon et on", "start": 2475.16, "duration": 3.24}, {"text": "dit au fait on a besoin d'argent donc le", "start": 2476.48, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sident ne peut pas \u00eatre le pr\u00e9sident", "start": 2478.4, "duration": 4.12}, {"text": "d'un domaine seulement r\u00e9serv\u00e9 il va", "start": 2479.96, "duration": 3.96}, {"text": "bien falloir qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 sur", "start": 2482.52, "duration": 2.76}, {"text": "ces sujets d'ailleurs Michel Bernier", "start": 2483.92, "duration": 4.24}, {"text": "s'est montr\u00e9 tr\u00e8s conciliant les deux", "start": 2485.28, "duration": 5.2}, {"text": "ouais et puis blancheelor notamment sur", "start": 2488.16, "duration": 5.12}, {"text": "le sur le th\u00e9\u00e2tre europ\u00e9en parce que", "start": 2490.48, "duration": 4.56}, {"text": "Michel Barnier c'est quand m\u00eame un atout", "start": 2493.28, "duration": 4.28}, {"text": "dans le dans le jeu de d'Emmanuel Macron", "start": 2495.04, "duration": 5.16}, {"text": "donc je pense que son son sa sa logique", "start": 2497.56, "duration": 4.039}, {"text": "de Premier ministre et je pense qu'il y", "start": 2500.2, "duration": 2.639}, {"text": "a un respect des institutions il va", "start": 2501.599, "duration": 2.841}, {"text": "rester un peu en retrait mais quand m\u00eame", "start": 2502.839, "duration": 3.76}, {"text": "il va aussi un peu jouer sa carte Michel", "start": 2504.44, "duration": 4.399}, {"text": "Barni on parle \u00e9norm\u00e9ment l\u00e0 d'un", "start": 2506.599, "duration": 4.161}, {"text": "affaiblissement pr\u00e9sum\u00e9 de la France sur", "start": 2508.839, "duration": 3.361}, {"text": "la sc\u00e8ne europ\u00e9enne dont le marqueur", "start": 2510.76, "duration": 4.359}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 effectivement le le la", "start": 2512.2, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9mission de Thierry Breton mais il y a", "start": 2515.119, "duration": 3.121}, {"text": "pas uniquement cet \u00e9l\u00e9ment- l\u00e0 donc oui", "start": 2516.599, "duration": 2.961}, {"text": "il va falloir suivre de tr\u00e8s tr\u00e8s pr\u00e8s", "start": 2518.24, "duration": 2.24}, {"text": "ce qui se passe avec cette nouvelle", "start": 2519.56, "duration": 2.559}, {"text": "commission ils font d\u00e9j\u00e0 que notre", "start": 2520.48, "duration": 3.24}, {"text": "commissaire soit nomm\u00e9 parce que pour le", "start": 2522.119, "duration": 3.24}, {"text": "moment il y a une pr\u00e9sentation", "start": 2523.72, "duration": 3.32}, {"text": "officielle du coll\u00e8ge des commissaires", "start": 2525.359, "duration": 2.521}, {"text": "mais il faut encore qu'elle soit", "start": 2527.04, "duration": 3.24}, {"text": "ent\u00e9rin\u00e9e par les eurod\u00e9put\u00e9s et vot\u00e9 en", "start": 2527.88, "duration": 4.16}, {"text": "plini\u00e8re par le Parlement europ\u00e9en d'ici", "start": 2530.28, "duration": 3.52}, {"text": "la fin de l'ann\u00e9e donc oui l\u00e0 il y a un", "start": 2532.04, "duration": 4.319}, {"text": "enjeu et il aurait tort de se priver de", "start": 2533.8, "duration": 4.68}, {"text": "Michel Barnier dont on sait qu'il est", "start": 2536.359, "duration": 3.921}, {"text": "tr\u00e8s identifi\u00e9 sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne", "start": 2538.48, "duration": 4.2}, {"text": "qu'il est associ\u00e9 aux n\u00e9gociations", "start": 2540.28, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9ussies sur le brexit et qu'il aura", "start": 2542.68, "duration": 4.879}, {"text": "lui-m\u00eame un volontarisme \u00e0 aller sur ces", "start": 2545.0, "duration": 4.28}, {"text": "enjeux l\u00e0 donc il y a s\u00fbrement un petit", "start": 2547.559, "duration": 3.681}, {"text": "duo \u00e0 \u00e0 trouver mais avec la pr\u00e9\u00e9minence", "start": 2549.28, "duration": 3.4}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 mon avis de la figure", "start": 2551.24, "duration": 2.68}, {"text": "pr\u00e9sidentielle je suis assez d'accord", "start": 2552.68, "duration": 2.879}, {"text": "avec vous un mot l\u00e0-dessus pour souvient", "start": 2553.92, "duration": 2.76}, {"text": "que au moment de la premi\u00e8re", "start": 2555.559, "duration": 2.8}, {"text": "cohabitation en", "start": 2556.68, "duration": 4.36}, {"text": "1986 les commentateurs disaient ou l\u00e0 l\u00e0", "start": 2558.359, "duration": 5.121}, {"text": "le premier qui tire est mort puisque les", "start": 2561.04, "duration": 4.279}, {"text": "deux acteurs ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que \u00e7a se", "start": 2563.48, "duration": 4.0}, {"text": "passe bien mais en r\u00e9alit\u00e9 quand on", "start": 2565.319, "duration": 3.28}, {"text": "regarde comment par exemple cette", "start": 2567.48, "duration": 3.52}, {"text": "premi\u00e8re cohabitation s'est d\u00e9roul\u00e9 il y", "start": 2568.599, "duration": 3.681}, {"text": "en a bien un qui a tir\u00e9 en premier", "start": 2571.0, "duration": 2.64}, {"text": "puisque \u00e0 l'\u00e9poque par exemple Fran\u00e7ois", "start": 2572.28, "duration": 3.6}, {"text": "mitteran avait refus\u00e9 le 14 juillet de", "start": 2573.64, "duration": 3.919}, {"text": "signer des ordonnances ma de", "start": 2575.88, "duration": 3.959}, {"text": "privatisation et donc on voit bien qu'\u00e0", "start": 2577.559, "duration": 4.321}, {"text": "travers cette p\u00e9riode qui s'ouvre il y a", "start": 2579.839, "duration": 4.801}, {"text": "aussi un jeu de posture des deux acteurs", "start": 2581.88, "duration": 6.28}, {"text": "oui mais sur la SC internationale", "start": 2584.64, "duration": 3.52}, {"text": "eur\u00e9 \u00e9ord mais en g\u00e9n\u00e9ral il y a un jeu", "start": 2591.8, "duration": 5.88}, {"text": "de posture effectivement sur et on voit", "start": 2594.76, "duration": 4.64}, {"text": "bien que le jeu du pr\u00e9sident de la", "start": 2597.68, "duration": 4.12}, {"text": "R\u00e9publique \u00e7a va \u00eatre aussi de tirer", "start": 2599.4, "duration": 4.32}, {"text": "profit de tous les sujets o\u00f9 il pourra", "start": 2601.8, "duration": 4.08}, {"text": "appara\u00eetre comme ayant un peu de recul", "start": 2603.72, "duration": 3.92}, {"text": "un peu de hauteur par rapport \u00e0 des", "start": 2605.88, "duration": 3.64}, {"text": "sujets plus conflictuels c'est en tout", "start": 2607.64, "duration": 3.16}, {"text": "cas la posture du pr\u00e9sident de", "start": 2609.52, "duration": 2.48}, {"text": "cohabitation alors on n'est pas en", "start": 2610.8, "duration": 3.4}, {"text": "cohabitation mais certains comportements", "start": 2612.0, "duration": 3.599}, {"text": "peuvent s'en rapprocher \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9", "start": 2614.2, "duration": 2.159}, {"text": "beaucoup plus facile avec le", "start": 2615.599, "duration": 2.601}, {"text": "rassemblement national \u00e0 matigonou", "start": 2616.359, "duration": 3.48}, {"text": "n'oublion pas un \u00e9l\u00e9ment qui compte vous", "start": 2618.2, "duration": 3.28}, {"text": "savez la fameuse phrase de Kissinger le", "start": 2619.839, "duration": 3.601}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone j'appelle qui en Europe il y a", "start": 2621.48, "duration": 2.839}, {"text": "pas mal de chefs d'\u00c9tat et de", "start": 2623.44, "duration": 2.04}, {"text": "gouvernement qui connaissent Michel", "start": 2624.319, "duration": 3.0}, {"text": "Barnier pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'il a \u00e9t\u00e9", "start": 2625.48, "duration": 3.879}, {"text": "n\u00e9gociateur du brexit donc peut-\u00eatre que", "start": 2627.319, "duration": 4.0}, {"text": "quelquefois les chefs d'\u00c9tat et de", "start": 2629.359, "duration": 3.601}, {"text": "gouvernement notamment europ\u00e9en apr\u00e8s", "start": 2631.319, "duration": 3.081}, {"text": "avoir parl\u00e9 avec Emmanuel Macron", "start": 2632.96, "duration": 2.96}, {"text": "passeront un coup de fil \u00e0 Matignon \u00e0", "start": 2634.4, "duration": 3.36}, {"text": "Barnier parce qu'il le connaissent en", "start": 2635.92, "duration": 3.639}, {"text": "disant au fait est-ce que c'est s\u00e9rieux", "start": 2637.76, "duration": 3.559}, {"text": "pas s\u00e9rieux et est-ce que je peux y", "start": 2639.559, "duration": 2.8}, {"text": "aller non mais c'est comme \u00e7a que \u00e7a va", "start": 2641.319, "duration": 3.24}, {"text": "se passer par la caract\u00e9ristique \u00e0", "start": 2642.359, "duration": 3.76}, {"text": "Bruxelles c'est que tous ces gens se", "start": 2644.559, "duration": 3.401}, {"text": "retrouvent dans une m\u00eame salle une fois", "start": 2646.119, "duration": 3.361}, {"text": "tous les TR mois Michel Barnier pendant", "start": 2647.96, "duration": 3.359}, {"text": "toute la p\u00e9riode du brexit il y \u00e9tait \u00e0", "start": 2649.48, "duration": 3.4}, {"text": "chaque fois ou oui il y a les chefs", "start": 2651.319, "duration": 3.081}, {"text": "d'\u00c9tat ou de gouvernement et puis il y a", "start": 2652.88, "duration": 2.719}, {"text": "aussi on l'a d\u00e9j\u00e0 dit une fois sur ce", "start": 2654.4, "duration": 2.159}, {"text": "plateau mais je trouve que c'est", "start": 2655.599, "duration": 2.681}, {"text": "int\u00e9ressant de le rappeler toute", "start": 2656.559, "duration": 3.721}, {"text": "l'\u00e9quipe qui qui formait le le team", "start": 2658.28, "duration": 3.4}, {"text": "Barnier quand il \u00e9taaient n\u00e9gociateurs", "start": 2660.28, "duration": 3.44}, {"text": "du brexit ils \u00e9taient plusieurs dizaines", "start": 2661.68, "duration": 3.8}, {"text": "qui ont essim\u00e9 \u00e0 des postes de", "start": 2663.72, "duration": 3.599}, {"text": "responsabilit\u00e9", "start": 2665.48, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 \u00e0 dans les diff\u00e9rentes institutions", "start": 2667.319, "duration": 4.561}, {"text": "bruxelloises merci beaucoup merci \u00e0 tous", "start": 2669.68, "duration": 3.96}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat je vais", "start": 2671.88, "duration": 3.439}, {"text": "rappeler Richard le titre du livre que", "start": 2673.64, "duration": 3.84}, {"text": "vous avez \u00e9crit avec Fran\u00e7ois d'an\u00e7on Le", "start": 2675.319, "duration": 4.961}, {"text": "Bal des illusions on est aux \u00e9ditions", "start": 2677.48, "duration": 5.8}, {"text": "Grasset", "start": 2680.28, "duration": 3.0}]}