{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Public S\u00e9nat France 24 et RFI", "start": 1.12, "duration": 23.44}, {"text": "[Musique]", "start": 5.13, "duration": 21.59}, {"text": "pr\u00e9sent bonjour \u00e0 tous merci de nous", "start": 24.56, "duration": 4.2}, {"text": "rejoindre pour ici l'Europe nous allons", "start": 26.72, "duration": 3.84}, {"text": "analyser les cons\u00e9quences des \u00e9lections", "start": 28.76, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9ennes du 9 juin dernier qui furent", "start": 30.56, "duration": 3.999}, {"text": "pleines de surprises notamment avec", "start": 32.8, "duration": 3.56}, {"text": "l'annonce de la dissolution de", "start": 34.559, "duration": 3.641}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale en France et", "start": 36.36, "duration": 4.039}, {"text": "quelques revers \u00e9lectoraux nationaux", "start": 38.2, "duration": 4.679}, {"text": "aussi mais les \u00e9quilibres du Parlement", "start": 40.399, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9en ne sont pas modifi\u00e9s en", "start": 42.879, "duration": 4.52}, {"text": "profondeur et nous en parlons tout de", "start": 44.879, "duration": 4.401}, {"text": "suite \u00e0 Bruxelles au si\u00e8ge de la", "start": 47.399, "duration": 3.081}, {"text": "Commission europ\u00e9enne c'est votre", "start": 49.28, "duration": 4.079}, {"text": "ancienne maison Pascal lami bonjour je", "start": 50.48, "duration": 4.759}, {"text": "rappelle que vous avez en effet \u00e9t\u00e9", "start": 53.359, "duration": 4.081}, {"text": "commissaire fran\u00e7ais charg\u00e9 du Commerce", "start": 55.239, "duration": 6.361}, {"text": "de 99 \u00e0 2004 en ensuite directeur de", "start": 57.44, "duration": 5.84}, {"text": "l'Organisation mondiale du commerce de", "start": 61.6, "duration": 4.8}, {"text": "2005 \u00e0 2013 vous \u00eates aussi pr\u00e9sident", "start": 63.28, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9m\u00e9rique des instituts Jacques Delor", "start": 66.4, "duration": 3.359}, {"text": "l'un des plus grands laboratoires", "start": 68.24, "duration": 4.68}, {"text": "d'id\u00e9es sur l'Europe et j'imagine que", "start": 69.759, "duration": 4.881}, {"text": "vous avez vot\u00e9 \u00e0 d'ailleurs \u00e0 toutes les", "start": 72.92, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes depuis qu'elles", "start": 74.64, "duration": 2.44}, {"text": "existe en", "start": 75.96, "duration": 5.24}, {"text": "79 votre sentiment concernant", "start": 77.08, "duration": 7.16}, {"text": "celle-ci alors les \u00e9lections", "start": 81.2, "duration": 5.879}, {"text": "europ\u00e9ennes sont des \u00e9lections", "start": 84.24, "duration": 5.76}, {"text": "hybrides qu'elles sont \u00e0 la fois en M", "start": 87.079, "duration": 5.641}, {"text": "m\u00eame temps au m\u00eame moment europ\u00e9enne", "start": 90.0, "duration": 5.24}, {"text": "parce qu'on \u00e9lit des repr\u00e9sentants au", "start": 92.72, "duration": 6.399}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et national parce que", "start": 95.24, "duration": 6.4}, {"text": "les partis qui pr\u00e9sentent des candidats", "start": 99.119, "duration": 5.36}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en sont des acteurs", "start": 101.64, "duration": 4.36}, {"text": "de la vie politique", "start": 104.479, "duration": 4.401}, {"text": "nationale et donc c'est toujours un peu", "start": 106.0, "duration": 4.799}, {"text": "compliqu\u00e9", "start": 108.88, "duration": 5.76}, {"text": "d'interpr\u00e9ter au niveau europ\u00e9en et au", "start": 110.799, "duration": 5.92}, {"text": "niveau national et il faut les", "start": 114.64, "duration": 5.28}, {"text": "distinguer ce point de vue si je regarde", "start": 116.719, "duration": 4.521}, {"text": "les cons\u00e9quences des \u00e9lections", "start": 119.92, "duration": 4.519}, {"text": "europ\u00e9ennes au niveau", "start": 121.24, "duration": 6.68}, {"text": "europ\u00e9en on a une l\u00e9g\u00e8re pouss\u00e9e \u00e0", "start": 124.439, "duration": 6.721}, {"text": "droite du Parlement europ\u00e9en contenu", "start": 127.92, "duration": 5.48}, {"text": "moins forte que ce que pr\u00e9voyent les", "start": 131.16, "duration": 6.68}, {"text": "sondages mais dans un continuum qui de", "start": 133.4, "duration": 7.08}, {"text": "d\u00e9cennie en d\u00e9cennie fait que le", "start": 137.84, "duration": 4.399}, {"text": "Parlement europ\u00e9en compar\u00e9 \u00e0 ce qu'il", "start": 140.48, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9tait il y a 30 ans ou 40 ans", "start": 142.239, "duration": 6.121}, {"text": "est nettement plus \u00e0 droite et notamment", "start": 145.16, "duration": 6.4}, {"text": "avec davantage d'extr\u00eame droite cela", "start": 148.36, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e9tant cela \u00e9tant ce qui compte le plus", "start": 151.56, "duration": 4.88}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en c'est o\u00f9 se trouve", "start": 154.64, "duration": 3.8}, {"text": "la majorit\u00e9 sur laquelle peut compter la", "start": 156.44, "duration": 6.64}, {"text": "commission pour diriger l'Europe pour ce", "start": 158.44, "duration": 7.6}, {"text": "qui est du la majorit\u00e9 sur 720", "start": 163.08, "duration": 6.12}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s soyons clair pour diriger la", "start": 166.04, "duration": 7.04}, {"text": "commission c'est 361 voix on voit que le", "start": 169.2, "duration": 5.48}, {"text": "vous l'avez dit le Parti populaire", "start": 173.08, "duration": 3.799}, {"text": "europ\u00e9en remporter ses \u00e9lections \u00e0 plus", "start": 174.68, "duration": 5.479}, {"text": "de 180 si\u00e8ges les sociau-d\u00e9mocrates un", "start": 176.879, "duration": 4.681}, {"text": "un tout petit peu baiss\u00e9 mais pas de", "start": 180.159, "duration": 3.881}, {"text": "fa\u00e7on tr\u00e8s significative non plus avec", "start": 181.56, "duration": 5.64}, {"text": "plus de 130 si\u00e8ges renw Europe lui a", "start": 184.04, "duration": 5.52}, {"text": "baiss\u00e9 de d'une vingtaine de si\u00e8ges mais", "start": 187.2, "duration": 4.24}, {"text": "tout de m\u00eame se maintient \u00e0 un niveau o\u00f9", "start": 189.56, "duration": 3.64}, {"text": "en effet on obtiendrait plus que cette", "start": 191.44, "duration": 4.6}, {"text": "majorit\u00e9 est-ce que cette majorit\u00e9 est", "start": 193.2, "duration": 4.119}, {"text": "toujours l\u00e0 est-ce que d'ailleurs van", "start": 196.04, "duration": 3.04}, {"text": "derleyen est s\u00fbr de remporter son son", "start": 197.319, "duration": 5.241}, {"text": "Paris de d'un deux\u00e8me mandat bon en", "start": 199.08, "duration": 5.0}, {"text": "politique et dans les \u00e9lections on n'est", "start": 202.56, "duration": 5.48}, {"text": "jamais s\u00fbr de rien mais compte tenu de", "start": 204.08, "duration": 6.2}, {"text": "la force du Parti populaire europ\u00e9ens", "start": 208.04, "duration": 4.0}, {"text": "donc les chr\u00e9tiens-d\u00e9mocrates le centre", "start": 210.28, "duration": 5.44}, {"text": "droit et compte tenu de cette coalition", "start": 212.04, "duration": 6.16}, {"text": "de partis proeurop\u00e9en central avec les", "start": 215.72, "duration": 4.719}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates et les centristes il", "start": 218.2, "duration": 5.08}, {"text": "est probable probable que Madame Van", "start": 220.439, "duration": 4.52}, {"text": "derl non", "start": 223.28, "duration": 4.519}, {"text": "seulement aura la majorit\u00e9 suffisante", "start": 224.959, "duration": 4.84}, {"text": "pour \u00eatre \u00e9lu c'est pas s\u00fbr mais c'est", "start": 227.799, "duration": 4.681}, {"text": "probable mais ce qui compte aussi c'est", "start": 229.799, "duration": 4.841}, {"text": "que dans la suite dans pendant les 5 ans", "start": 232.48, "duration": 4.679}, {"text": "de l\u00e9gislature elle pourra compter sur", "start": 234.64, "duration": 4.4}, {"text": "une majorit\u00e9 au Parlement pour faire", "start": 237.159, "duration": 3.64}, {"text": "voter les texte que la Commission", "start": 239.04, "duration": 4.72}, {"text": "proposera donc peut-\u00eatre pas tous les", "start": 240.799, "duration": 4.08}, {"text": "textes j'ai envie de dire parce qu'elle", "start": 243.76, "duration": 2.92}, {"text": "l'a mis parce que les vers sont au plus", "start": 244.879, "duration": 3.36}, {"text": "bas et ils ne peuvent pas esp\u00e9rer", "start": 246.68, "duration": 3.52}, {"text": "finalement d\u00e9fendre au effort comme ils", "start": 248.239, "duration": 2.92}, {"text": "ont dit qu'ils allaient le faire dans", "start": 250.2, "duration": 3.2}, {"text": "cette campagne le pacte vert qui a \u00e9t\u00e9", "start": 251.159, "duration": 5.48}, {"text": "attaqu\u00e9 de toutes part par exemple alors", "start": 253.4, "duration": 6.2}, {"text": "je vais nuancer ce propos si vous me", "start": 256.639, "duration": 5.681}, {"text": "permettez d'abord quand one les sondages", "start": 259.6, "duration": 5.48}, {"text": "d'opinion les Europ\u00e9ens sont en faveur", "start": 262.32, "duration": 5.0}, {"text": "du pacte vert pas tous mais il y a une", "start": 265.08, "duration": 4.119}, {"text": "grande majorit\u00e9 d'Europ\u00e9ens qui sont en", "start": 267.32, "duration": 4.96}, {"text": "faveur du pacte vert et le fait que les", "start": 269.199, "duration": 5.56}, {"text": "Verts a fait un mauvais score ne veut", "start": 272.28, "duration": 5.479}, {"text": "pas dire que les Europ\u00e9ens ne pensent", "start": 274.759, "duration": 5.961}, {"text": "pas \u00e0 la crise environnementale", "start": 277.759, "duration": 5.481}, {"text": "\u00e9cologique aux \u00e9missions de carbone et \u00e0", "start": 280.72, "duration": 4.039}, {"text": "la biodiversit\u00e9 il y a eu de grandes", "start": 283.24, "duration": 3.16}, {"text": "manifestations agricole dans toute", "start": 284.759, "duration": 4.921}, {"text": "l'Europe contre le pacte vert contre", "start": 286.4, "duration": 4.92}, {"text": "beaucoup de choses contre le fait que", "start": 289.68, "duration": 3.079}, {"text": "les agriculteurs sont pas contents parce", "start": 291.32, "duration": 2.599}, {"text": "qu'ils gagnent pas \u00e0 leur vie pour la", "start": 292.759, "duration": 3.0}, {"text": "plupart d'entre eux correctement en", "start": 293.919, "duration": 3.921}, {"text": "faisant leur m\u00e9tier et \u00e7a c'est pas \u00e0", "start": 295.759, "duration": 4.321}, {"text": "cause de l'environnement euh je pense", "start": 297.84, "duration": 4.52}, {"text": "m\u00eame que dans l'avenir c'est gr\u00e2ce \u00e0 des", "start": 300.08, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9formes proenvironnementales que les", "start": 302.36, "duration": 3.44}, {"text": "agriculteurs pourront faire leur m\u00e9tier", "start": 304.08, "duration": 5.04}, {"text": "correctement bon mais \u00e7a n'est pas", "start": 305.8, "duration": 7.16}, {"text": "l'essentiel par ailleurs l'essentiel du", "start": 309.12, "duration": 5.88}, {"text": "dispositif l\u00e9gislatif et", "start": 312.96, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9glementaire pour le Green Deal pour ce", "start": 315.0, "duration": 5.919}, {"text": "pacte vert il a \u00e9t\u00e9 acquis pendant les 5", "start": 317.72, "duration": 5.52}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es il y a tr\u00e8s peu de", "start": 320.919, "duration": 4.921}, {"text": "mesures l\u00e9gislative il y en a encore", "start": 323.24, "duration": 4.6}, {"text": "quelquesunes mais il y en a tr\u00e8s peu", "start": 325.84, "duration": 3.84}, {"text": "donc c'est plut\u00f4t un probl\u00e8me de mise en", "start": 327.84, "duration": 5.96}, {"text": "re et dans la mise en \u0153uvre et l\u00e0 on", "start": 329.68, "duration": 6.359}, {"text": "retombe sur le probl\u00e8me national dans la", "start": 333.8, "duration": 5.32}, {"text": "mise en \u0153uvre il est possible que la", "start": 336.039, "duration": 5.88}, {"text": "mise en \u0153uvre du pacte ver soit ralentie", "start": 339.12, "duration": 3.639}, {"text": "parce", "start": 341.919, "duration": 3.961}, {"text": "que en raison de ce qui s'est pass\u00e9 dans", "start": 342.759, "duration": 4.761}, {"text": "les \u00e9lections nationales et notamment en", "start": 345.88, "duration": 4.4}, {"text": "France le Conseil des ministres l'autre", "start": 347.52, "duration": 5.88}, {"text": "chambre le S\u00e9nat des \u00c9tats-membres lui", "start": 350.28, "duration": 4.68}, {"text": "va \u00eatre plus \u00e0", "start": 353.4, "duration": 5.6}, {"text": "droite et donc et donc c'est lui qui", "start": 354.96, "duration": 6.32}, {"text": "propose les commissaires par exemple", "start": 359.0, "duration": 5.08}, {"text": "donc on va avoir une commission dont la", "start": 361.28, "duration": 5.96}, {"text": "composition sera plus influenc\u00e9e par les", "start": 364.08, "duration": 5.959}, {"text": "forces de droite qu'avant et \u00e7a \u00e7a ne", "start": 367.24, "duration": 5.0}, {"text": "plaide pas forc\u00e9ment peut-\u00eatre \u00e0 peine", "start": 370.039, "duration": 4.521}, {"text": "TR qu commissaires sur 27 qui pourrai", "start": 372.24, "duration": 4.84}, {"text": "\u00eatre de la famille social-d\u00e9mocrate si", "start": 374.56, "duration": 3.96}, {"text": "on compte v\u00e9ritablement les", "start": 377.08, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernements de cette famille vous avez", "start": 378.52, "duration": 4.6}, {"text": "raison et \u00e7a n'est pas pour des gens", "start": 380.68, "duration": 4.88}, {"text": "comme moi qui se souviennent du temps o\u00f9", "start": 383.12, "duration": 4.479}, {"text": "la Commission avait \u00e0 certain moment", "start": 385.56, "duration": 3.32}, {"text": "plus de sociau-d\u00e9mocrate que de", "start": 387.599, "duration": 3.521}, {"text": "chr\u00e9tiensd\u00e9moc ou de centre droit c'est", "start": 388.88, "duration": 3.92}, {"text": "pas une bonne nouvelle mais je crois que", "start": 391.12, "duration": 4.04}, {"text": "c'est la r\u00e9alit\u00e9 et c'est l\u00e0 qu'il faut", "start": 392.8, "duration": 7.08}, {"text": "comprendre que m\u00eame si les \u00e9lections", "start": 395.16, "duration": 7.039}, {"text": "europ\u00e9ennes m\u00e8nent \u00e0 une certaine", "start": 399.88, "duration": 5.84}, {"text": "stabilit\u00e9 au Parlement europ\u00e9en ce qui", "start": 402.199, "duration": 5.041}, {"text": "se passe dans les", "start": 405.72, "duration": 3.24}, {"text": "\u00c9tats-membres peut avoir des", "start": 407.24, "duration": 3.799}, {"text": "cons\u00e9quences sur l'autre chambre et donc", "start": 408.96, "duration": 4.04}, {"text": "finalement sur la conduite des affaires", "start": 411.039, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9ennes vous avez c'est exactement", "start": 413.0, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e7a les \u00e9lections nationales ont des", "start": 414.919, "duration": 3.801}, {"text": "cons\u00e9quences europ\u00e9ennes les \u00e9lections", "start": 417.199, "duration": 2.801}, {"text": "europ\u00e9ennes ont des cons\u00e9quences", "start": 418.72, "duration": 3.44}, {"text": "nationales qui elles-m\u00eame peuvent avoir", "start": 420.0, "duration": 3.44}, {"text": "des cons\u00e9quences europ\u00e9ennes \u00e7a c'est", "start": 422.16, "duration": 3.64}, {"text": "s\u00fbr on l'a vu alors pour pour revenir au", "start": 423.44, "duration": 4.8}, {"text": "Parlement europ\u00e9en quand m\u00eame de les", "start": 425.8, "duration": 4.32}, {"text": "deux groupes de droite radical passent", "start": 428.24, "duration": 6.32}, {"text": "devant les vers \u00e0 la 4e et 5e place et", "start": 430.12, "duration": 6.6}, {"text": "totalise si on compte aussi les non", "start": 434.56, "duration": 3.759}, {"text": "inscrits qui compent beaucoup de partis", "start": 436.72, "duration": 3.919}, {"text": "tr\u00e8s extr\u00e9mistes de droite 25 % des", "start": 438.319, "duration": 4.56}, {"text": "si\u00e8ges est-ce que c'est c'est une", "start": 440.639, "duration": 3.881}, {"text": "minorit\u00e9 ou non de blocage de de", "start": 442.879, "duration": 4.6}, {"text": "certaines politiques non \u00e7a ne fait pas", "start": 444.52, "duration": 5.0}, {"text": "une minorit\u00e9 de blocage pour une raison", "start": 447.479, "duration": 6.72}, {"text": "assez simple c'est que c'est 25 % disons", "start": 449.52, "duration": 7.239}, {"text": "d'extr\u00eame droite et il y en a qui sont", "start": 454.199, "duration": 3.921}, {"text": "plus extr\u00eames mais d'autres qui sont", "start": 456.759, "duration": 3.041}, {"text": "moins extr\u00eames enfin c'est pas des", "start": 458.12, "duration": 3.4}, {"text": "chr\u00e9tiens d\u00e9\u00e9mocrates c'est pas", "start": 459.8, "duration": 3.64}, {"text": "l'extr\u00eame droite ils ne sont d'accord", "start": 461.52, "duration": 3.959}, {"text": "sur rien ils sont pas d'accord sur", "start": 463.44, "duration": 3.439}, {"text": "l'Ukraine ils sont pas d'accord sur", "start": 465.479, "duration": 3.16}, {"text": "l'otane ils sont pas d'accord sur", "start": 466.879, "duration": 3.04}, {"text": "l'environnement ils sont d'accord sur", "start": 468.639, "duration": 2.68}, {"text": "rien et ils vont pas se mettre d'accord", "start": 469.919, "duration": 3.801}, {"text": "et je ne crois pas je ne crois pas", "start": 471.319, "duration": 4.201}, {"text": "qu'ils parviendront \u00e0 se mettre d'accord", "start": 473.72, "duration": 3.52}, {"text": "d'autant plus qu'il y a laedans les", "start": 475.52, "duration": 4.639}, {"text": "personnalit\u00e9s qui jouent le r\u00f4le madame", "start": 477.24, "duration": 7.04}, {"text": "m\u00e9lonie monsieur Orban Madame Le Pen ou", "start": 480.159, "duration": 8.561}, {"text": "ses repr\u00e9sentants donc il n'y a pas ni \u00e0", "start": 484.28, "duration": 5.72}, {"text": "l'extr\u00eame droite ni d'ailleurs \u00e0", "start": 488.72, "duration": 3.08}, {"text": "l'extr\u00eame gauche m\u00eame si elle a elle a", "start": 490.0, "duration": 3.4}, {"text": "pas le m\u00eame poids maintenant que qu'elle", "start": 491.8, "duration": 6.88}, {"text": "avait avant il n'y a pas de risque pour", "start": 493.4, "duration": 7.56}, {"text": "cesser d'\u00eatre objectif il n'y a pas de", "start": 498.68, "duration": 4.04}, {"text": "risque d'une minorit\u00e9 de bloqueage \u00e0", "start": 500.96, "duration": 5.079}, {"text": "droite par contre par contre il peut y", "start": 502.72, "duration": 7.24}, {"text": "avoir des tentations \u00e0 la droite du", "start": 506.039, "duration": 6.48}, {"text": "parti populaire europ\u00e9en chez les", "start": 509.96, "duration": 4.48}, {"text": "chr\u00e9tiens-d\u00e9mocrates de temps en temps", "start": 512.519, "duration": 4.041}, {"text": "d'alliance de circonstances et on l'a vu", "start": 514.44, "duration": 3.76}, {"text": "dans le cadre de certains texte du pacte", "start": 516.56, "duration": 3.64}, {"text": "vert et l\u00e0 on revient sur vous avez tout", "start": 518.2, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 fait raison \u00e0 la fin de la de la", "start": 520.2, "duration": 4.639}, {"text": "derni\u00e8re l\u00e9gislature sur", "start": 522.56, "duration": 5.959}, {"text": "l'agriculture parce que les agriculteurs", "start": 524.839, "duration": 5.401}, {"text": "votent beaucoup beaucoup plus \u00e0 droite", "start": 528.519, "duration": 3.88}, {"text": "qu'\u00e0 gauche et parfois \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 530.24, "duration": 5.12}, {"text": "droite il y a eu des moments o\u00f9 cette", "start": 532.399, "duration": 6.201}, {"text": "pression s'est fait sentir et donc ceci", "start": 535.36, "duration": 7.4}, {"text": "nuance nuance le fait que normalement", "start": 538.6, "duration": 6.919}, {"text": "madame von derl si elle est r\u00e9\u00e9lue pour", "start": 542.76, "duration": 5.36}, {"text": "r compter assez syst\u00e9matiquement sur", "start": 545.519, "duration": 4.481}, {"text": "majorit\u00e9 il faudra faire attention sur", "start": 548.12, "duration": 4.48}, {"text": "certains sujets alors Pascal l'amis", "start": 550.0, "duration": 5.2}, {"text": "parlons au plan national de l'extr\u00eame", "start": 552.6, "duration": 5.479}, {"text": "droite qui recule d\u00e9j\u00e0 dans les pays", "start": 555.2, "duration": 6.04}, {"text": "nordiques qui reviennent un peu vers la", "start": 558.079, "duration": 5.361}, {"text": "sociald\u00e9mocratie et m\u00eame en Hongrie on a", "start": 561.24, "duration": 3.839}, {"text": "envie de dire Victor Orban n'a pas du", "start": 563.44, "duration": 3.8}, {"text": "tout fait le plein des voix au profit de", "start": 565.079, "duration": 4.361}, {"text": "nouveau venus tout aussi conservateur", "start": 567.24, "duration": 4.279}, {"text": "mais euh tout de m\u00eame euh c'est un signe", "start": 569.44, "duration": 5.12}, {"text": "qu'en penser la cons\u00e9quence de ce fait", "start": 571.519, "duration": 5.161}, {"text": "qui est que l\u00e0 o\u00f9 ils sont au pouvoir", "start": 574.56, "duration": 3.76}, {"text": "ils", "start": 576.68, "duration": 4.279}, {"text": "baisse c'est que le populisme a ses", "start": 578.32, "duration": 5.6}, {"text": "limites le populisme a ses limites parce", "start": 580.959, "duration": 5.56}, {"text": "que quand on est \u00e9lu on devient", "start": 583.92, "duration": 6.12}, {"text": "responsable on est oblig\u00e9 d'\u00eatre se", "start": 586.519, "duration": 5.961}, {"text": "confronter \u00e0 la diff\u00e9rence entre ce", "start": 590.04, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on a dit et ce qu'on a fait on est", "start": 592.48, "duration": 4.32}, {"text": "oblig\u00e9 de se confronter \u00e0 des", "start": 594.24, "duration": 3.88}, {"text": "difficult\u00e9s dans lesquelles il faut", "start": 596.8, "duration": 3.08}, {"text": "arbitrer et qui sont S", "start": 598.12, "duration": 4.56}, {"text": "de l'exercice du pouvoir politique et", "start": 599.88, "duration": 5.44}, {"text": "donc personnellement personnellement je", "start": 602.68, "duration": 6.0}, {"text": "pense que c'est la le\u00e7on de l'exp\u00e9rience", "start": 605.32, "duration": 5.0}, {"text": "c'est quand l'extr\u00eame droite est au", "start": 608.68, "duration": 3.92}, {"text": "pouvoir qu'alors elle recule c'est pas", "start": 610.32, "duration": 4.199}, {"text": "le cas pour Georgia M\u00e9oni en Italie", "start": 612.6, "duration": 4.359}, {"text": "alors ce n'est pas le cas pour George", "start": 614.519, "duration": 4.88}, {"text": "M\u00e9oni pour le moment mais elle est", "start": 616.959, "duration": 5.241}, {"text": "arriv\u00e9e de mani\u00e8re relativement r\u00e9cente", "start": 619.399, "duration": 4.12}, {"text": "et", "start": 622.2, "duration": 4.759}, {"text": "et peut-\u00eatre beaucoup plus que d'autres", "start": 623.519, "duration": 7.601}, {"text": "elle a tr\u00e8s habilement r\u00e9ussi \u00e0 s\u00e9parer", "start": 626.959, "duration": 7.32}, {"text": "ses positions europ\u00e9ennes et mondiales", "start": 631.12, "duration": 6.279}, {"text": "sur la guerre en Ukraine sur l'otane sur", "start": 634.279, "duration": 5.36}, {"text": "l'Europe proche donc de la droite", "start": 637.399, "duration": 4.24}, {"text": "traditionnelle dans lesquelles apr\u00e8s", "start": 639.639, "duration": 3.161}, {"text": "avoir dit le", "start": 641.639, "duration": 4.161}, {"text": "contraire apr\u00e8s avoir tenu des position", "start": 642.8, "duration": 5.839}, {"text": "du type extr\u00eame droite proorusse", "start": 645.8, "duration": 5.68}, {"text": "anti-am\u00e9ricaine anti-Europe elle a", "start": 648.639, "duration": 5.521}, {"text": "compl\u00e8tement chang\u00e9 de pied \u00e0", "start": 651.48, "duration": 5.359}, {"text": "l'exp\u00e9rience elle s'est dit je ne peux", "start": 654.16, "duration": 5.96}, {"text": "pas mettre mon pays l'Italie au banc", "start": 656.839, "duration": 5.12}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne ne serait-ce que", "start": 660.12, "duration": 4.76}, {"text": "parce que l'Italie a beaucoup besoin", "start": 661.959, "duration": 5.88}, {"text": "d'argent europ\u00e9en et du cadre europ\u00e9en", "start": 664.88, "duration": 4.84}, {"text": "compte tenu de ses difficult\u00e9s", "start": 667.839, "duration": 5.281}, {"text": "\u00e9conomiques donc madame m\u00e9lony est un", "start": 669.72, "duration": 6.76}, {"text": "tr\u00e8s bel exemple je trouve et et elle", "start": 673.12, "duration": 4.88}, {"text": "suscite d'ailleurs une certaine", "start": 676.48, "duration": 3.2}, {"text": "admiration hein dans les chez ses", "start": 678.0, "duration": 3.24}, {"text": "coll\u00e8gues chefs d'\u00c9tat et de", "start": 679.68, "duration": 3.48}, {"text": "gouvernement de", "start": 681.24, "duration": 4.2}, {"text": "s\u00e9paration subreptiste mais tr\u00e8s", "start": 683.16, "duration": 4.359}, {"text": "astucieuse de ce qui se passe au niveau", "start": 685.44, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9en et mondial ce que l'on voit \u00e0", "start": 687.519, "duration": 4.12}, {"text": "nous et de ce qui se passe en Italie o\u00f9", "start": 689.48, "duration": 4.0}, {"text": "effectivement comme tr\u00e8s souvent", "start": 691.639, "duration": 3.801}, {"text": "lesvouvement d'extr\u00eame droite elle est", "start": 693.48, "duration": 3.84}, {"text": "en train de prendre la main d'un certain", "start": 695.44, "duration": 3.839}, {"text": "nombre d'institutions notamment", "start": 697.32, "duration": 4.68}, {"text": "culturelles dont la port\u00e9e sur l'opinion", "start": 699.279, "duration": 4.601}, {"text": "publique est importante et je porte", "start": 702.0, "duration": 4.16}, {"text": "notamment au m\u00e9dias publics alors en", "start": 703.88, "duration": 4.92}, {"text": "France on a effectivement un un", "start": 706.16, "duration": 5.679}, {"text": "rassemblement national qui a de plus de", "start": 708.8, "duration": 5.8}, {"text": "30 % des voix \u00e0 remporter vraiment ces", "start": 711.839, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et un Emmanuel", "start": 714.6, "duration": 3.84}, {"text": "Macron qui a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 la dissolution de", "start": 716.399, "duration": 4.081}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale national ce qui a", "start": 718.44, "duration": 3.639}, {"text": "renationalis\u00e9 d'ailleurs au passage", "start": 720.48, "duration": 4.32}, {"text": "l'enjeu de ces \u00e9lections c'est un coup", "start": 722.079, "duration": 4.161}, {"text": "de tonner pour les", "start": 724.8, "duration": 4.599}, {"text": "Europ\u00e9ens al c'est en tout cas une", "start": 726.24, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9cision tr\u00e8s", "start": 729.399, "duration": 5.201}, {"text": "surprenante qui n'a pas surpris que les", "start": 731.92, "duration": 5.359}, {"text": "Europ\u00e9ens elle a surpris les Fran\u00e7ais", "start": 734.6, "duration": 5.44}, {"text": "peut-\u00eatre d'ailleurs \u00e9tait-elle destin\u00e9e", "start": 737.279, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e0 surprendre les fran\u00e7ais pour cr\u00e9er un", "start": 740.04, "duration": 6.96}, {"text": "choc qui en quelque sorte \u00e9viterait la", "start": 742.839, "duration": 8.161}, {"text": "glissade in\u00e9vitable vers une pr\u00e9sidence", "start": 747.0, "duration": 7.76}, {"text": "du Front national \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e en 2027 le", "start": 751.0, "duration": 7.24}, {"text": "sc\u00e9nario de r\u00e9f\u00e9rence en France si", "start": 754.76, "duration": 6.04}, {"text": "Emmanuel Macron a pris cette d\u00e9cision", "start": 758.24, "duration": 5.36}, {"text": "pour des raisons rationnelles et pas", "start": 760.8, "duration": 5.44}, {"text": "juste pour des raisons personnel et", "start": 763.6, "duration": 4.76}, {"text": "comme vous le savez il y a diverses", "start": 766.24, "duration": 3.88}, {"text": "interpr\u00e9tations des conditions dans", "start": 768.36, "duration": 4.24}, {"text": "lesquelles a \u00e9t\u00e9 prise cette d\u00e9cision si", "start": 770.12, "duration": 6.6}, {"text": "il y a une raison derri\u00e8re ce coup de", "start": 772.6, "duration": 8.0}, {"text": "poker c'est que le front national aller", "start": 776.72, "duration": 6.88}, {"text": "\u00e0 Matignon pendant 3 ans Premier", "start": 780.6, "duration": 5.239}, {"text": "ministre gouvernement domin\u00e9 par le", "start": 783.6, "duration": 5.84}, {"text": "Front national pendant 3 ans sera moins", "start": 785.839, "duration": 6.401}, {"text": "propice \u00e0 une \u00e9lection du Front national", "start": 789.44, "duration": 7.32}, {"text": "en 2027 \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e que dans le sc\u00e9nario", "start": 792.24, "duration": 8.44}, {"text": "de r\u00e9f\u00e9rence je n'en sais rien j'essaie", "start": 796.76, "duration": 7.36}, {"text": "simplement de trouver une", "start": 800.68, "duration": 6.56}, {"text": "rationalit\u00e9 sauf \u00e0 consid\u00e9rer", "start": 804.12, "duration": 6.0}, {"text": "que le Front national Madame Le Pen et", "start": 807.24, "duration": 4.44}, {"text": "Monsieur Bardella ne gagneraient pas les", "start": 810.12, "duration": 5.2}, {"text": "l\u00e9gislatives celle qui arrive l\u00e0 le mois", "start": 811.68, "duration": 5.959}, {"text": "prochain ce qui", "start": 815.32, "duration": 6.24}, {"text": "supposerait une tr\u00e8s forte mobilisation", "start": 817.639, "duration": 5.921}, {"text": "des partis qui ne sont pas au Front", "start": 821.56, "duration": 5.519}, {"text": "national or cont tenu par exemple de ce", "start": 823.56, "duration": 4.719}, {"text": "qui vient de passer chez les", "start": 827.079, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9publicains avec la position qu'a pris", "start": 828.279, "duration": 4.881}, {"text": "le leader des r\u00e9publicains qui lui va", "start": 830.8, "duration": 4.88}, {"text": "directement faire alliance avec le Front", "start": 833.16, "duration": 5.16}, {"text": "national on peut douter que cette force", "start": 835.68, "duration": 4.92}, {"text": "soit l\u00e0 je je suis de ceux qui", "start": 838.32, "duration": 4.12}, {"text": "souhaitent que par exemple le centre", "start": 840.6, "duration": 4.56}, {"text": "gauche se r\u00e9veille \u00e0 cette occasion et", "start": 842.44, "duration": 5.56}, {"text": "qu'il y ait une forme de coalition", "start": 845.16, "duration": 5.599}, {"text": "contre des candidats Front national mais", "start": 848.0, "duration": 4.88}, {"text": "je ve dire le l'exp\u00e9rience prouve que", "start": 850.759, "duration": 5.08}, {"text": "cette hypoth\u00e8se que je souhaite est peu", "start": 852.88, "duration": 6.48}, {"text": "probable alors les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 855.839, "duration": 5.481}, {"text": "rebattent les cartes pour l'ensemble des", "start": 859.36, "duration": 3.68}, {"text": "institutions on a commenc\u00e9 \u00e0 l'\u00e9baucher", "start": 861.32, "duration": 3.72}, {"text": "avec vous pas qu'Al l' mis tous les top", "start": 863.04, "duration": 4.2}, {"text": "job c'est-\u00e0-dire les hautes fonctions", "start": 865.04, "duration": 3.799}, {"text": "les pr\u00e9sidences sont d\u00e9cid\u00e9es en m\u00eame", "start": 867.24, "duration": 3.48}, {"text": "temps l'actuelle pr\u00e9sidente du Parlement", "start": 868.839, "duration": 4.881}, {"text": "europ\u00e9en Roberta mezola dans les rangs", "start": 870.72, "duration": 4.64}, {"text": "du Parti populaire europ\u00e9en voudrait", "start": 873.72, "duration": 3.76}, {"text": "bien rampiler pour 2 ans et demi ce qui", "start": 875.36, "duration": 5.039}, {"text": "para\u00eet possible vous confirmez compte", "start": 877.48, "duration": 4.68}, {"text": "tenu", "start": 880.399, "duration": 4.761}, {"text": "de du gain", "start": 882.16, "duration": 4.96}, {"text": "parlementaire du Parti populaire", "start": 885.16, "duration": 3.919}, {"text": "europ\u00e9en qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le parti le plus", "start": 887.12, "duration": 4.6}, {"text": "nombreux et qui a gagn\u00e9 10 si\u00e8ges", "start": 889.079, "duration": 5.721}, {"text": "reproduire la situation de l'ann\u00e9e", "start": 891.72, "duration": 7.52}, {"text": "derni\u00e8re dans laquelle le PPE avait", "start": 894.8, "duration": 6.719}, {"text": "pour autant qu'on puisse prononcer les", "start": 899.24, "duration": 3.839}, {"text": "choses de cette mani\u00e8re \u00e0 la fois la", "start": 901.519, "duration": 2.841}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission et la", "start": 903.079, "duration": 2.921}, {"text": "pr\u00e9sidente du Parlement \u00e7a semble", "start": 904.36, "duration": 3.8}, {"text": "logique \u00e7a me para\u00eet vraiemblable et du", "start": 906.0, "duration": 4.519}, {"text": "coup \u00e0 qui \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en", "start": 908.16, "duration": 4.4}, {"text": "pour \u00e9quilibrer politiquement et \u00e0 la", "start": 910.519, "duration": 3.921}, {"text": "t\u00eate de la diplomatie europ\u00e9enne les", "start": 912.56, "duration": 5.16}, {"text": "deux autres job que vous citez sont les", "start": 914.44, "duration": 6.12}, {"text": "bons reste \u00e0 d\u00e9terminer le pr\u00e9sident du", "start": 917.72, "duration": 5.239}, {"text": "Conseil europ\u00e9en et le Haut repr\u00e9sentant", "start": 920.56, "duration": 5.199}, {"text": "ou la personne qui joue le r\u00f4le de", "start": 922.959, "duration": 5.281}, {"text": "minist d'affaires \u00e9trang\u00e8res de l'Europe", "start": 925.759, "duration": 3.76}, {"text": "et \u00e7a", "start": 928.24, "duration": 4.959}, {"text": "normalement \u00e7a devrait aller un des deux", "start": 929.519, "duration": 5.721}, {"text": "postes \u00e0 un sociald\u00e9mocrate peut-\u00eatre", "start": 933.199, "duration": 4.12}, {"text": "Antonio costal ancien Premier ministre", "start": 935.24, "duration": 4.079}, {"text": "par effectivement d'Antonio Costa", "start": 937.319, "duration": 4.161}, {"text": "l'ancien Premier ministre portugais qui", "start": 939.319, "duration": 5.64}, {"text": "est un personnage de tr\u00e8s bonne qualit\u00e9", "start": 941.48, "duration": 5.359}, {"text": "et \u00e0 ce moment-l\u00e0 si c'\u00e9tait un", "start": 944.959, "duration": 4.12}, {"text": "social-d\u00e9mocrate qui allait au Conseil", "start": 946.839, "duration": 4.521}, {"text": "europ\u00e9en ce serait plut\u00f4t quelqu'un de", "start": 949.079, "duration": 5.921}, {"text": "tendance centriste quias probablement", "start": 951.36, "duration": 5.36}, {"text": "alors il y a effectivement c'est un", "start": 955.0, "duration": 4.56}, {"text": "c'est un des noms qui se prononce parce", "start": 956.72, "duration": 5.479}, {"text": "que il est aussi la premi\u00e8re ministre", "start": 959.56, "duration": 4.56}, {"text": "d'Estonie voil\u00e0 est assez normal que", "start": 962.199, "duration": 4.801}, {"text": "disons l'Europe centrale et orientale et", "start": 964.12, "duration": 4.68}, {"text": "soit repr\u00e9sent\u00e9 comme d'ailleurs elle l'", "start": 967.0, "duration": 4.92}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 avec le pr\u00e9sident polonais Donald", "start": 968.8, "duration": 4.719}, {"text": "tusp qui maintenant est Premier ministre", "start": 971.92, "duration": 5.44}, {"text": "en Pologne donc le trio que vous", "start": 973.519, "duration": 6.921}, {"text": "citez fait du sens merci Pascal ami", "start": 977.36, "duration": 5.159}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 en notre compagnie restez", "start": 980.44, "duration": 5.12}, {"text": "avec nous dans quelques secondes c'est", "start": 982.519, "duration": 5.521}, {"text": "le d\u00e9bat avec Public S\u00e9nat un d\u00e9bat qui", "start": 985.56, "duration": 5.04}, {"text": "porte effec ement sur ce mod\u00e8le fran\u00e7ais", "start": 988.04, "duration": 5.0}, {"text": "et ces \u00e9lections \u00e0 venir qui inqui\u00e8teent", "start": 990.6, "duration": 5.4}, {"text": "l'Europe un d\u00e9bat donc fran\u00e7ais mais au", "start": 993.04, "duration": 5.68}, {"text": "Parlement europ\u00e9en c'est tout de", "start": 996.0, "duration": 7.199}, {"text": "[Musique]", "start": 998.72, "duration": 6.919}, {"text": "suite merci de nous rejoindre au", "start": 1003.199, "duration": 5.32}, {"text": "Parlement europ\u00e9en o\u00f9 se presse d\u00e8s", "start": 1005.639, "duration": 7.12}, {"text": "cette semaine les 720 nouveaux d\u00e9put\u00e9s", "start": 1008.519, "duration": 6.88}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e9lu dont 81 fran\u00e7ais les", "start": 1012.759, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9lections du 9 juin ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9es par", "start": 1015.399, "duration": 4.521}, {"text": "une relative stabilit\u00e9 dans cet", "start": 1017.519, "duration": 4.8}, {"text": "h\u00e9micycle des grands partis qui forment", "start": 1019.92, "duration": 3.72}, {"text": "la majorit\u00e9", "start": 1022.319, "duration": 5.081}, {"text": "pro-europ\u00e9enne \u00e0 droite le PPE \u00e0 gauche", "start": 1023.64, "duration": 5.799}, {"text": "les socialistes et d\u00e9mocrates et puis au", "start": 1027.4, "duration": 5.32}, {"text": "centre renew Europe en recul n\u00e9anmoins", "start": 1029.439, "duration": 5.201}, {"text": "les groupes de la droite extr\u00eame restent", "start": 1032.72, "duration": 3.839}, {"text": "minoritaire m\u00eame s'ils connaissent une", "start": 1034.64, "duration": 3.72}, {"text": "progression de plusieurs dizaines de", "start": 1036.559, "duration": 3.601}, {"text": "si\u00e8ges une progression sans commune", "start": 1038.36, "duration": 3.92}, {"text": "mesure avec les r\u00e9sultats en France o\u00f9", "start": 1040.16, "duration": 4.6}, {"text": "l'extr\u00eame droite \u00e0 r\u00e9colt\u00e9 pr\u00e8s de 40 %", "start": 1042.28, "duration": 4.519}, {"text": "des voix si l'on additionne le score du", "start": 1044.76, "duration": 4.159}, {"text": "rassemblement national et de reconqu\u00eate", "start": 1046.799, "duration": 3.481}, {"text": "Emmanuel Macron le pr\u00e9sident de la", "start": 1048.919, "duration": 2.801}, {"text": "R\u00e9publique fran\u00e7aise a donc d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 1050.28, "duration": 3.519}, {"text": "dissoudre l'Assembl\u00e9e nationale et de", "start": 1051.72, "duration": 3.68}, {"text": "convoquer de nouvelles \u00e9lections", "start": 1053.799, "duration": 3.921}, {"text": "l\u00e9gislatives \u00e0 la fin du mois un s\u00e9isme", "start": 1055.4, "duration": 4.44}, {"text": "politique en France et m\u00eame en Europe", "start": 1057.72, "duration": 4.16}, {"text": "qui pourrait aboutir \u00e0 l'arriv\u00e9e au", "start": 1059.84, "duration": 3.56}, {"text": "pouvoir de la droite extr\u00eame dans l'une", "start": 1061.88, "duration": 3.36}, {"text": "des premi\u00e8res puissances de l'Union", "start": 1063.4, "duration": 3.8}, {"text": "alors on va analyser les cons\u00e9quences", "start": 1065.24, "duration": 4.319}, {"text": "europ\u00e9ennes de cette situation fran\u00e7aise", "start": 1067.2, "duration": 5.08}, {"text": "avec nos trois invit\u00e9s r\u00e9\u00e9lus Thierry", "start": 1069.559, "duration": 5.521}, {"text": "Mariani bonjour donc on le disait", "start": 1072.28, "duration": 5.12}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s r\u00e9\u00e9lu sur la liste du", "start": 1075.08, "duration": 4.04}, {"text": "rassemblement national Christophe", "start": 1077.4, "duration": 4.44}, {"text": "Clergeot bonjour \u00e9galement r\u00e9\u00e9lu vous", "start": 1079.12, "duration": 6.28}, {"text": "pour le Parti socialiste et membrre des", "start": 1081.84, "duration": 5.76}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates au Parlement europ\u00e9en", "start": 1085.4, "duration": 5.12}, {"text": "Sandro godzi bonjour r\u00e9\u00e9lu alors vous", "start": 1087.6, "duration": 5.04}, {"text": "\u00eates italien mais r\u00e9\u00e9lu sur les listes", "start": 1090.52, "duration": 4.519}, {"text": "Renaissance et dans le groupe renw", "start": 1092.64, "duration": 3.32}, {"text": "EUROPE", "start": 1095.039, "duration": 3.241}, {"text": "euh voil\u00e0 donc une premi\u00e8re question", "start": 1095.96, "duration": 3.88}, {"text": "peut-\u00eatre Sandro Godi on commence par", "start": 1098.28, "duration": 4.56}, {"text": "vous alors pendant qu'il f\u00eatait sa", "start": 1099.84, "duration": 5.44}, {"text": "victoire dans son pays on va je parle du", "start": 1102.84, "duration": 4.48}, {"text": "Premier ministre polonais proeurop\u00e9en", "start": 1105.28, "duration": 3.92}, {"text": "Donald Tusk et bien il a parl\u00e9 je cite", "start": 1107.32, "duration": 4.44}, {"text": "de terribles tristesses du point du", "start": 1109.2, "duration": 4.2}, {"text": "point de vue des r\u00e9sultats des \u00e9lections", "start": 1111.76, "duration": 3.52}, {"text": "en France Sandro Godi est-ce que avec la", "start": 1113.4, "duration": 3.6}, {"text": "victoire du rassemblement national en", "start": 1115.28, "duration": 4.0}, {"text": "France ce sont tous les pro-europ\u00e9ens", "start": 1117.0, "duration": 4.36}, {"text": "qui sont dans l'incertitude bah sans", "start": 1119.28, "duration": 3.399}, {"text": "doute c'est une tr\u00e8s mauvaise nouvelle", "start": 1121.36, "duration": 3.4}, {"text": "pour les pro-europ\u00e9ens parce que c'est", "start": 1122.679, "duration": 5.081}, {"text": "une liste anti-europ\u00e9enne et qui a gagn\u00e9", "start": 1124.76, "duration": 4.96}, {"text": "c'est une liste qui veut bloquer euh", "start": 1127.76, "duration": 3.399}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est une liste que", "start": 1129.72, "duration": 4.4}, {"text": "philorusse et philoutinienne donc il est", "start": 1131.159, "duration": 5.201}, {"text": "clair que du point de vue d'un d\u00e9mocrate", "start": 1134.12, "duration": 4.799}, {"text": "chr\u00e9tien polonais et s\u00e9rieux comme", "start": 1136.36, "duration": 4.559}, {"text": "Donald Tusk ne peut pas saabrer les", "start": 1138.919, "duration": 4.601}, {"text": "champagne pour la victoire de l'extr\u00eame", "start": 1140.919, "duration": 5.24}, {"text": "droite en France apr\u00e8s la bonne nouvelle", "start": 1143.52, "duration": 6.08}, {"text": "c'est que l'extr\u00eame droite fran\u00e7aise au", "start": 1146.159, "duration": 5.681}, {"text": "Parlement europ\u00e9en restera restera", "start": 1149.6, "duration": 4.959}, {"text": "minoritaire et restera \u00e0 l'\u00e9cart des", "start": 1151.84, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9cision mais je suis s\u00fbr qu'on par", "start": 1154.559, "duration": 3.441}, {"text": "entendant l'extr\u00eame droite fran\u00e7aise", "start": 1156.52, "duration": 2.92}, {"text": "elle a quand m\u00eame nationalis\u00e9 cette", "start": 1158.0, "duration": 2.76}, {"text": "campagne des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1159.44, "duration": 3.88}, {"text": "Thierry Mariani en en faisant un vote", "start": 1160.76, "duration": 4.84}, {"text": "pour ou contre Emmanuel Macron en", "start": 1163.32, "duration": 4.0}, {"text": "parlant un peu moins d'enjeux europ\u00e9ens", "start": 1165.6, "duration": 3.36}, {"text": "d'ailleurs c'est une strat\u00e9gie qui a", "start": 1167.32, "duration": 3.68}, {"text": "fonctionn\u00e9 vous trouvez au contraire on", "start": 1168.96, "duration": 3.599}, {"text": "a beaucoup parl\u00e9 d'Europe j'ai m\u00eame", "start": 1171.0, "duration": 2.679}, {"text": "envie de vous dire on est les seuls \u00e0", "start": 1172.559, "duration": 3.24}, {"text": "avoir parl\u00e9 de l'Europe et de la France", "start": 1173.679, "duration": 4.081}, {"text": "euh monsieur Macron a surtout parl\u00e9 de", "start": 1175.799, "duration": 4.36}, {"text": "la Russie la gauche a surtout parl\u00e9 LFI", "start": 1177.76, "duration": 4.64}, {"text": "a surtout parl\u00e9 de la Palestine nous on", "start": 1180.159, "duration": 4.081}, {"text": "a parl\u00e9 de ce qu'on souhaitait notamment", "start": 1182.4, "duration": 3.2}, {"text": "au niveau de l'immigration au niveau du", "start": 1184.24, "duration": 2.799}, {"text": "pouvoir d'achat au niveau de", "start": 1185.6, "duration": 3.319}, {"text": "l'\u00e9largissement au niveau des prix de", "start": 1187.039, "duration": 4.361}, {"text": "l'\u00e9nergie donc je pense que au contraire", "start": 1188.919, "duration": 4.041}, {"text": "on a beaucoup parl\u00e9 d'Europe Jordan", "start": 1191.4, "duration": 3.04}, {"text": "Bardella on a fait un vote pour ou", "start": 1192.96, "duration": 4.24}, {"text": "contre le bilan d'Emmanuel Macron mais", "start": 1194.44, "duration": 4.84}, {"text": "Emmanuel Macron", "start": 1197.2, "duration": 4.04}, {"text": "la la analyser de la m\u00eame mani\u00e8re la", "start": 1199.28, "duration": 3.32}, {"text": "meilleure preuve c'est qu'il a dissous", "start": 1201.24, "duration": 3.6}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale donc pouvez pas", "start": 1202.6, "duration": 4.24}, {"text": "nous reprocher d'en avoir fait aussi un", "start": 1204.84, "duration": 4.199}, {"text": "enjeu national quand le pr\u00e9sident de la", "start": 1206.84, "duration": 4.16}, {"text": "R\u00e9publique le soir de l'\u00e9lection", "start": 1209.039, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9savou\u00e9 comme jamais je crois qu'il", "start": 1211.0, "duration": 4.44}, {"text": "fait m\u00eame pas 15 % avec sa liste dis je", "start": 1212.84, "duration": 4.64}, {"text": "dissous l'assembl\u00e9e voil\u00e0 oui c'\u00e9tait", "start": 1215.44, "duration": 3.88}, {"text": "d'abord un vote europ\u00e9en mais aussi un", "start": 1217.48, "duration": 3.679}, {"text": "vote antimacron parce qu'on ne partage", "start": 1219.32, "duration": 3.92}, {"text": "pas et l\u00e0 je suis d'accord avec Monsieur", "start": 1221.159, "duration": 3.361}, {"text": "gos on n'est pas sur la m\u00eame ligne", "start": 1223.24, "duration": 3.04}, {"text": "europ\u00e9enne nous nous voulons une Europe", "start": 1224.52, "duration": 3.159}, {"text": "qui ne soit pas qui arr\u00eate ses", "start": 1226.28, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e9largissements nous voulons une Europe", "start": 1227.679, "duration": 3.081}, {"text": "qui n'est pas plus de comp\u00e9ten nous", "start": 1229.159, "duration": 3.441}, {"text": "voulons une Europe qui s'occupe plus des", "start": 1230.76, "duration": 4.76}, {"text": "citoyens Christophe Clergeot \u00e0 force", "start": 1232.6, "duration": 5.079}, {"text": "d'avoir maintenu un cordon sanitaire", "start": 1235.52, "duration": 3.56}, {"text": "autour de l'extr\u00eame droite est-ce que", "start": 1237.679, "duration": 2.721}, {"text": "les partis pro-europ\u00e9ens n'ont pas", "start": 1239.08, "duration": 3.2}, {"text": "oubli\u00e9 d'\u00e9couter les messages envoy\u00e9s", "start": 1240.4, "duration": 3.639}, {"text": "par les \u00e9lecteurs de l'extr\u00eame droite", "start": 1242.28, "duration": 3.399}, {"text": "d'abord il faut prendre conscience en", "start": 1244.039, "duration": 3.481}, {"text": "Europe que les extr\u00eames droites ne", "start": 1245.679, "duration": 2.961}, {"text": "veulent pas d'Europe elles veulent", "start": 1247.52, "duration": 3.24}, {"text": "simplement un club de nation qui coop\u00e8re", "start": 1248.64, "duration": 4.68}, {"text": "et en aucun cas des politiques commune", "start": 1250.76, "duration": 4.279}, {"text": "et pour nous renoncer aux politiques", "start": 1253.32, "duration": 3.64}, {"text": "communes c'est renoncer \u00e0 \u00eatre ma\u00eetre de", "start": 1255.039, "duration": 4.921}, {"text": "son destin et c'est ce plier aux enjeux", "start": 1256.96, "duration": 4.839}, {"text": "du changement climatique se plier \u00e0 la", "start": 1259.96, "duration": 4.28}, {"text": "domination russe ou chinoise mais", "start": 1261.799, "duration": 3.961}, {"text": "ensuite vous avez raison il faut", "start": 1264.24, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9veiller l'Europe mais il faut aussi", "start": 1265.76, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9veiller les partis d\u00e9mocratiques", "start": 1267.12, "duration": 4.88}, {"text": "europ\u00e9ens on va pas refaire la coalition", "start": 1269.36, "duration": 4.48}, {"text": "comme avant moi j'en entends qui compte", "start": 1272.0, "duration": 3.88}, {"text": "les si\u00e8ges et qui disent c'est g\u00e9nial la", "start": 1273.84, "duration": 3.92}, {"text": "coalition vayen elle peut toujours", "start": 1275.88, "duration": 3.6}, {"text": "exister mais \u00e0 un moment faut \u00e9couter ce", "start": 1277.76, "duration": 3.159}, {"text": "que disent les gens si on veut", "start": 1279.48, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9concilier les citoyens avec la", "start": 1280.919, "duration": 3.481}, {"text": "construction europ\u00e9enne il faut mettre", "start": 1282.72, "duration": 3.959}, {"text": "le paquet sur l'\u00e9cologie mais aussi sur", "start": 1284.4, "duration": 4.32}, {"text": "l'emploi mais aussi sur la justice", "start": 1286.679, "duration": 4.0}, {"text": "sociale c'est un nouveau pacte qu'il", "start": 1288.72, "duration": 3.28}, {"text": "faut construire et il faut pas", "start": 1290.679, "duration": 3.12}, {"text": "s'enfermer dans l'id\u00e9e d'une simple", "start": 1292.0, "duration": 3.96}, {"text": "continuit\u00e9 qui serait une n\u00e9gation de ce", "start": 1293.799, "duration": 3.76}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9 par le suffrage", "start": 1295.96, "duration": 3.68}, {"text": "universel \u00e0 l'extr\u00eame droite mais aussi", "start": 1297.559, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e0 gauche alors on a tendance en drogozi", "start": 1299.64, "duration": 5.44}, {"text": "l'Europe a les yeux riv\u00e9s sur la France", "start": 1301.52, "duration": 5.2}, {"text": "en se demandant si l'extr\u00eame droite va", "start": 1305.08, "duration": 2.959}, {"text": "arriver au pouvoir dans ce pays", "start": 1306.72, "duration": 2.839}, {"text": "fondateur comme elle est d'ailleurs", "start": 1308.039, "duration": 4.321}, {"text": "arriv\u00e9e dans votre pays l'Italie a", "start": 1309.559, "duration": 4.321}, {"text": "gouvern\u00e9 par la droite radicale de", "start": 1312.36, "duration": 4.679}, {"text": "Georgia melloni et et d'ailleurs si ce", "start": 1313.88, "duration": 5.76}, {"text": "sc\u00e9nario se produisait \u00e7a part pariserit", "start": 1317.039, "duration": 4.88}, {"text": "les politiques europ\u00e9ennes serait une", "start": 1319.64, "duration": 3.88}, {"text": "tr\u00e8s mauvaise nouvelle parce que les", "start": 1321.919, "duration": 4.801}, {"text": "extr\u00eames droites n'ont commun que \u00eatre", "start": 1323.52, "duration": 4.68}, {"text": "contre l'Europe c'est pas c'est pas une", "start": 1326.72, "duration": 2.839}, {"text": "are Europe qu'on disait mais c'est", "start": 1328.2, "duration": 3.52}, {"text": "Mariani parce que si vous dites si vous", "start": 1329.559, "duration": 3.72}, {"text": "passez votre temps \u00e0 dire la France", "start": 1331.72, "duration": 3.0}, {"text": "d'abord", "start": 1333.279, "duration": 4.321}, {"text": "primitaliani l'Espagne adelante et il", "start": 1334.72, "duration": 4.68}, {"text": "est clair que vous avez aucun projet", "start": 1337.6, "duration": 3.48}, {"text": "commun pour l'Europe l'Europe vient en", "start": 1339.4, "duration": 3.879}, {"text": "dernier si jamais elle arrive elle vient", "start": 1341.08, "duration": 5.56}, {"text": "en dernier \u00e0 s projet commun sauf celui", "start": 1343.279, "duration": 5.041}, {"text": "qui est destructeur donc il est clair", "start": 1346.64, "duration": 4.08}, {"text": "dans d'un c\u00f4t\u00e9 la 5e R\u00e9publique nous met", "start": 1348.32, "duration": 4.04}, {"text": "un peu \u00e0 l'abri parce que la politique", "start": 1350.72, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re est une large partie de la", "start": 1352.36, "duration": 4.16}, {"text": "politique europ\u00e9enne et du domaine de la", "start": 1354.52, "duration": 3.72}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais pour", "start": 1356.52, "duration": 3.759}, {"text": "tous les les les Europ\u00e9ens et les PR", "start": 1358.24, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e7a serait une tr\u00e8s mauvaise", "start": 1360.279, "duration": 4.4}, {"text": "nouvelle l'arriv\u00e9e de Madame Meloni et", "start": 1361.84, "duration": 6.4}, {"text": "Madame Le Pen \u00e0 \u00e0 Paris et d'ailleurs", "start": 1364.679, "duration": 6.281}, {"text": "sur m\u00e9lonie ce que vos confr\u00e8res et", "start": 1368.24, "duration": 5.76}, {"text": "s\u0153urs ont dit pour un nom en France \u00e7a", "start": 1370.96, "duration": 5.36}, {"text": "respecte pas du tout la r\u00e9alit\u00e9 m\u00e9lonie", "start": 1374.0, "duration": 4.279}, {"text": "c'est une r\u00e9actionnaire d'extr\u00eame droite", "start": 1376.32, "duration": 2.92}, {"text": "qui qui est en train de contr\u00f4ler", "start": 1378.279, "duration": 3.161}, {"text": "l'audivisu publ qui est en train de nier", "start": 1379.24, "duration": 3.48}, {"text": "les droits \u00e0 l'avortement qui est en", "start": 1381.44, "duration": 3.64}, {"text": "train de nier les droits LGBTQ je sais", "start": 1382.72, "duration": 4.48}, {"text": "pas pourquoi pour un an en France tout", "start": 1385.08, "duration": 3.8}, {"text": "le monde a voulu donner une autre image", "start": 1387.2, "duration": 3.28}, {"text": "de ce qui c'est l'ext\u00eame droite au", "start": 1388.88, "duration": 3.52}, {"text": "pouvoir \u00e0 Rome et ce qui serait", "start": 1390.48, "duration": 3.24}, {"text": "l'extr\u00eame droite au pouvoir \u00e0 Paris", "start": 1392.4, "duration": 3.08}, {"text": "Thierry Mariani si le rassemblement", "start": 1393.72, "duration": 3.16}, {"text": "national arrive au pouvoir en France", "start": 1395.48, "duration": 2.679}, {"text": "quel est le projet c'est de bloquer", "start": 1396.88, "duration": 3.08}, {"text": "l'Europe de l'int\u00e9rieur le projet c'est", "start": 1398.159, "duration": 4.281}, {"text": "d'avoir une autre Europe vous savez je", "start": 1399.96, "duration": 3.92}, {"text": "suis contre Macron \u00e7a veut pas dire que", "start": 1402.44, "duration": 4.0}, {"text": "je suis contre la France je suis contre", "start": 1403.88, "duration": 5.159}, {"text": "votre politique d' \u00e0 tous les deux", "start": 1406.44, "duration": 4.599}, {"text": "puisque vous avez gouvern\u00e9 ensemble \u00e7a", "start": 1409.039, "duration": 2.88}, {"text": "veut pas dire que je suis contre", "start": 1411.039, "duration": 2.64}, {"text": "l'Europe voil\u00e0 on l'a dit tr\u00e8s", "start": 1411.919, "duration": 4.0}, {"text": "clairement par exemple on ne veut pas on", "start": 1413.679, "duration": 3.641}, {"text": "ne veut pas supprimer Schengen on veut", "start": 1415.919, "duration": 3.441}, {"text": "simplement que Schengen soit r\u00e9form\u00e9 et", "start": 1417.32, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 aux nationaux si l'ital vous", "start": 1419.36, "duration": 4.319}, {"text": "avez trouv\u00e9 parler de double fronti\u00e8re", "start": 1421.52, "duration": 4.44}, {"text": "cquoi c'est impossible c'est vous qui", "start": 1423.679, "duration": 3.641}, {"text": "avez d\u00e9cid\u00e9 que c'est", "start": 1425.96, "duration": 3.319}, {"text": "impossible moi je suis pr\u00eat \u00e0 accueillir", "start": 1427.32, "duration": 5.479}, {"text": "les 27 citoyens pr \u00e0 accir les 27", "start": 1429.279, "duration": 5.801}, {"text": "citoyens de l'Union europ\u00e9enne en France", "start": 1432.799, "duration": 4.841}, {"text": "mais si l'Allemagne veut r\u00e9gulariser 1", "start": 1435.08, "duration": 4.719}, {"text": "million de d'\u00e9tranger c'est son probl\u00e8me", "start": 1437.64, "duration": 3.56}, {"text": "ils peuvent se les garder voil\u00e0 c'est", "start": 1439.799, "duration": 3.36}, {"text": "tout et donc vous avez un raisonnement", "start": 1441.2, "duration": 4.16}, {"text": "un peu totalitaire si on ne partage pas", "start": 1443.159, "duration": 4.081}, {"text": "vos id\u00e9es on", "start": 1445.36, "duration": 4.919}, {"text": "est\u00eaes quelquun en fait d'intol\u00e9r parce", "start": 1447.24, "duration": 4.96}, {"text": "que s sous vos grand discours", "start": 1450.279, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9mocratiqu vous refusez par exemple que", "start": 1452.2, "duration": 3.88}, {"text": "les Fran\u00e7ais qui ont vot\u00e9 pour le", "start": 1454.679, "duration": 4.081}, {"text": "rassemblement national soit repr\u00e9sent\u00e9", "start": 1456.08, "duration": 4.56}, {"text": "il y a une autre Europe qui est possible", "start": 1458.76, "duration": 3.72}, {"text": "que celle de Monsieur godzi ou celle de", "start": 1460.64, "duration": 3.68}, {"text": "Monsieur clerge voil\u00e0 c'est tout je", "start": 1462.48, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te je suis contre Macron mais pour", "start": 1464.32, "duration": 4.959}, {"text": "la France je suis pour contre Madame Van", "start": 1466.36, "duration": 4.96}, {"text": "derlyen mais pour une Europe diff\u00e9rente", "start": 1469.279, "duration": 4.441}, {"text": "et vous \u00eates TR Poutine pas du tout je", "start": 1471.32, "duration": 5.4}, {"text": "suis simplement pour l'Europe", "start": 1473.72, "duration": 6.0}, {"text": "in vous \u00eaes ob\u00e9d\u00e9 par \u00e7a je pense que", "start": 1476.72, "duration": 5.439}, {"text": "vous avez rien compris monsieur Macron", "start": 1479.72, "duration": 4.36}, {"text": "qui a fait la campagne que sur la Russie", "start": 1482.159, "duration": 5.0}, {"text": "vient de se ramasser \u00e0 cause de", "start": 1484.08, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e7a", "start": 1487.159, "duration": 3.0}, {"text": "continue votre fa\u00e7on de d\u00e9battre n'est", "start": 1491.44, "duration": 5.04}, {"text": "pas respecter l'adversaire je vous", "start": 1494.44, "duration": 3.32}, {"text": "respecte c'est vous qui m'avez copi tout", "start": 1496.48, "duration": 2.919}, {"text": "le temps voil\u00e0 Monsieur godzi voulez", "start": 1497.76, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on repasse les imagesors voil\u00e0 je", "start": 1499.399, "duration": 3.76}, {"text": "fais ce que vous faites \u00e7a vous d\u00e9range", "start": 1501.36, "duration": 3.08}, {"text": "regardez-vous dans une", "start": 1503.159, "duration": 3.52}, {"text": "glace regardez regardez la fa\u00e7on de", "start": 1504.44, "duration": 4.359}, {"text": "d\u00e9battre de l'O oui bon \u00e9coutez alors", "start": 1506.679, "duration": 3.961}, {"text": "Christophe sergeot le gouvernement", "start": 1508.799, "duration": 3.681}, {"text": "fran\u00e7ais un gouvernement fran\u00e7ais qui", "start": 1510.64, "duration": 4.32}, {"text": "serait pilot\u00e9 par le rassemblement", "start": 1512.48, "duration": 4.64}, {"text": "national est-ce que pour vous \u00e7a", "start": 1514.96, "duration": 4.4}, {"text": "signifie un coup d'arr\u00eat au projet", "start": 1517.12, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9ens et justement puisqu'on", "start": 1519.36, "duration": 3.679}, {"text": "commen\u00e7ait \u00e0 parler de programmative de", "start": 1521.12, "duration": 3.799}, {"text": "grandes directives de grandes lois \u00e0", "start": 1523.039, "duration": 5.321}, {"text": "quel aspect justement bon d'abord la", "start": 1524.919, "duration": 5.12}, {"text": "solution en France sa premi\u00e8re", "start": 1528.36, "duration": 3.4}, {"text": "cons\u00e9quence europ\u00e9enne c'est que la", "start": 1530.039, "duration": 3.36}, {"text": "France n'est plus en capacit\u00e9 de jouer", "start": 1531.76, "duration": 4.399}, {"text": "son r\u00f4le pour la constitution du Conseil", "start": 1533.399, "duration": 4.121}, {"text": "la mise en place des nouvelles", "start": 1536.159, "duration": 2.561}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes c'est un", "start": 1537.52, "duration": 3.48}, {"text": "affaiblissement du r\u00f4le de la France et", "start": 1538.72, "duration": 4.28}, {"text": "une mise en danger de l'\u00e9quilibre", "start": 1541.0, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9mocratique de l'Union il y a un", "start": 1543.0, "duration": 4.0}, {"text": "Conseil europ\u00e9en \u00e0 venir le 27 et 28", "start": 1544.799, "duration": 4.961}, {"text": "juin o\u00f9 on doit d\u00e9signer la le pr\u00e9sident", "start": 1547.0, "duration": 3.919}, {"text": "ou la pr\u00e9sidente de la Commission", "start": 1549.76, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9enne puis il y a ici m\u00eame il y", "start": 1550.919, "duration": 4.48}, {"text": "aura un vote aussi le 18 juillet sur ces", "start": 1552.64, "duration": 4.36}, {"text": "noms alors donc pour un pr\u00e9sident qui se", "start": 1555.399, "duration": 4.561}, {"text": "dit proeurop\u00e9en la France aux abonn\u00e9s", "start": 1557.0, "duration": 4.84}, {"text": "absents le mois o\u00f9 tout se passe au", "start": 1559.96, "duration": 3.12}, {"text": "niveau europ\u00e9en c'est quand m\u00eame", "start": 1561.84, "duration": 3.92}, {"text": "paradoxal ensuite heureusement contre", "start": 1563.08, "duration": 4.599}, {"text": "ceux qui ont \u00e9chou\u00e9 au pouvoir et qui", "start": 1565.76, "duration": 3.039}, {"text": "pent une bonne partie de la", "start": 1567.679, "duration": 3.761}, {"text": "responsabilit\u00e9 de la col\u00e8re sociale et", "start": 1568.799, "duration": 4.561}, {"text": "ceux qui veulent le repli national et la", "start": 1571.44, "duration": 3.839}, {"text": "division de la soci\u00e9t\u00e9 heureusement", "start": 1573.36, "duration": 4.12}, {"text": "qu'il y a une alternative et que cette", "start": 1575.279, "duration": 4.361}, {"text": "alternative s'appelle au niveau europ\u00e9en", "start": 1577.48, "duration": 4.88}, {"text": "le groupe sndy et au niveau national le", "start": 1579.64, "duration": 4.919}, {"text": "Front populaire et le temps du choix", "start": 1582.36, "duration": 4.52}, {"text": "nous pensions qu'il viendrait en 2027 il", "start": 1584.559, "duration": 4.321}, {"text": "vient maintenant en 3 semaines c'est un", "start": 1586.88, "duration": 3.88}, {"text": "rendez-vous essentiel en France et la", "start": 1588.88, "duration": 4.56}, {"text": "question elle est bien sur l'Europe Stop", "start": 1590.76, "duration": 5.12}, {"text": "ou Encore c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 la question cl\u00e9", "start": 1593.44, "duration": 4.16}, {"text": "du d\u00e9bat des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1595.88, "duration": 3.279}, {"text": "est-ce qu'on veut plus d'int\u00e9gration", "start": 1597.6, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9enne plus de solidarit\u00e9 de justice", "start": 1599.159, "duration": 4.24}, {"text": "sociale une politique industrielle qui", "start": 1601.279, "duration": 3.681}, {"text": "permet de se d\u00e9fendre dans la", "start": 1603.399, "duration": 4.441}, {"text": "mondialisation et une d\u00e9fense europ\u00e9enne", "start": 1604.96, "duration": 5.36}, {"text": "pour faire face \u00e0 l'agression russe en", "start": 1607.84, "duration": 4.199}, {"text": "Ukraine qui est une agression contre", "start": 1610.32, "duration": 3.8}, {"text": "l'Europe c'est \u00e7a la question cl\u00e9 et au", "start": 1612.039, "duration": 3.961}, {"text": "sein du Front populaire s'il y a un", "start": 1614.12, "duration": 3.64}, {"text": "accord et je pense qu'il y en aura un ce", "start": 1616.0, "duration": 4.72}, {"text": "sera \u00e0 la condition d'un alignement de", "start": 1617.76, "duration": 4.519}, {"text": "toutes les parties prenantes sur un", "start": 1620.72, "duration": 3.959}, {"text": "engagement europ\u00e9en extr\u00eamement fort et", "start": 1622.279, "duration": 4.241}, {"text": "justement si le rassemblement national", "start": 1624.679, "duration": 4.281}, {"text": "euh arrive \u00e0 la t\u00eate du gouvernement en", "start": 1626.52, "duration": 4.24}, {"text": "France \u00e7a changerait la donne en terme", "start": 1628.96, "duration": 4.0}, {"text": "de politique \u00e9trang\u00e8re fran\u00e7aise Sandro", "start": 1630.76, "duration": 3.68}, {"text": "godzi \u00e7a veut dire que l'Ukraine", "start": 1632.96, "duration": 3.839}, {"text": "perdrait un all\u00e9 de PO d'abord bonne", "start": 1634.44, "duration": 4.56}, {"text": "chance aux socio-d\u00e9mocrates hein qui", "start": 1636.799, "duration": 5.0}, {"text": "vont \u00e0 la qui vont \u00e0 suivre qui vont", "start": 1639.0, "duration": 4.399}, {"text": "suivre la ligne des", "start": 1641.799, "duration": 3.921}, {"text": "m\u00e9lanchons", "start": 1643.399, "duration": 5.681}, {"text": "Lig sur la politique \u00e9trang\u00e8re et", "start": 1645.72, "duration": 6.0}, {"text": "un\u00e9 pas interrompu je vous ai pas", "start": 1649.08, "duration": 5.0}, {"text": "interrompu s'il vous pla\u00eet je", "start": 1651.72, "duration": 4.439}, {"text": "voudrais je voudrais parler donc bon", "start": 1654.08, "duration": 3.92}, {"text": "chance aux sociau-d\u00e9mocrates avec l'EXIN", "start": 1656.159, "duration": 4.12}, {"text": "gauche au-del\u00e0 des pr\u00e9rogatives du", "start": 1658.0, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique la politique", "start": 1660.279, "duration": 5.681}, {"text": "ambigue sinon propoutine du", "start": 1662.76, "duration": 5.12}, {"text": "rassemblement national l'ambigu\u00e9 du", "start": 1665.96, "duration": 3.959}, {"text": "rassemblement national sur l'Ukraine", "start": 1667.88, "duration": 3.639}, {"text": "poserait sans doute probl\u00e8me \u00e0 la", "start": 1669.919, "duration": 3.36}, {"text": "positionition fran\u00e7aise mais vous avez", "start": 1671.519, "duration": 3.361}, {"text": "un repr\u00e9sentant de rassembl\u00e9 national", "start": 1673.279, "duration": 5.161}, {"text": "donc vous pouvez question", "start": 1674.88, "duration": 5.639}, {"text": "que les manques de clart\u00e9 sur des enjeux", "start": 1678.44, "duration": 4.56}, {"text": "fondamentaux comme la question", "start": 1680.519, "duration": 4.52}, {"text": "ourainienne et qu'est-ce qu'on fait si", "start": 1683.0, "duration": 4.519}, {"text": "la pression russe augmenter \u00e7a serait", "start": 1685.039, "duration": 5.201}, {"text": "une question ouverte avec l'tr\u00eame droite", "start": 1687.519, "duration": 4.601}, {"text": "majoritaire ensuite est-ce que la", "start": 1690.24, "duration": 4.72}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re changera c'est ce", "start": 1692.12, "duration": 5.399}, {"text": "serait ni la premi\u00e8re ni la probablement", "start": 1694.96, "duration": 4.719}, {"text": "la derni\u00e8re cohabitation vous savez tr\u00e8s", "start": 1697.519, "duration": 3.721}, {"text": "bien qu'il y a un domaine r\u00e9serv\u00e9 du", "start": 1699.679, "duration": 3.641}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en France qui", "start": 1701.24, "duration": 4.64}, {"text": "est la politique \u00e9trang\u00e8re et la d\u00e9fense", "start": 1703.32, "duration": 5.64}, {"text": "il est \u00e9vident que si nous arrivions", "start": 1705.88, "duration": 5.799}, {"text": "\u00e0 la majorit\u00e9 la politique \u00e9trang\u00e8re", "start": 1708.96, "duration": 6.199}, {"text": "serait g\u00e9r\u00e9 \u00e0 demain comme \u00e7a s'est", "start": 1711.679, "duration": 7.0}, {"text": "pass\u00e9 budget de de soutien \u00e0 l'Ukraine", "start": 1715.159, "duration": 5.081}, {"text": "sans h\u00e9siter au Parlement parce que", "start": 1718.679, "duration": 2.561}, {"text": "c'est quand m\u00eame l\u00e0 que \u00e7a se passe", "start": 1720.24, "duration": 2.799}, {"text": "aussi pour ce qui est de c'est", "start": 1721.24, "duration": 3.159}, {"text": "totalement pr\u00e9matur\u00e9 d'aller dans le", "start": 1723.039, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9tail \u00e7a ser bien de r\u00e9pondre une", "start": 1724.399, "duration": 2.76}, {"text": "question aussi simple et aussi", "start": 1726.039, "duration": 2.12}, {"text": "importantou non mais non mais attendez", "start": 1727.159, "duration": 2.4}, {"text": "le budget c'est quoi c'est 100 milliards", "start": 1728.159, "duration": 3.0}, {"text": "ou c'est 2 milliards voil\u00e0 c'est tout", "start": 1729.559, "duration": 4.96}, {"text": "donc on verra au cas par cas qui est s\u00fbr", "start": 1731.159, "duration": 4.52}, {"text": "ce qui est", "start": 1734.519, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00fb le rassemblement national il", "start": 1735.679, "duration": 4.84}, {"text": "respectera les usages et la Constitution", "start": 1738.519, "duration": 3.841}, {"text": "nous contrairement \u00e0 vos alli\u00e9s d' LFI", "start": 1740.519, "duration": 4.28}, {"text": "on a toujours respect\u00e9 le droit on a vu", "start": 1742.36, "duration": 4.559}, {"text": "notre conduite \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1744.799, "duration": 4.081}, {"text": "donc s'il y a une cohabitation et bien", "start": 1746.919, "duration": 4.401}, {"text": "il y a des usages ils seront respect\u00e9s", "start": 1748.88, "duration": 3.639}, {"text": "c'est bien d'aller aux \u00e9lections", "start": 1751.32, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e9gislatives en essayant de masquer les", "start": 1752.519, "duration": 4.201}, {"text": "questions qui sont les plus d\u00e9rangeantes", "start": 1755.2, "duration": 2.959}, {"text": "et qui ont un impact majeur sur la", "start": 1756.72, "duration": 4.76}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sur l'avenir du payz sur une", "start": 1758.159, "duration": 5.441}, {"text": "\u00e9lection oui on reconna\u00eetra la Palestine", "start": 1761.48, "duration": 4.36}, {"text": "bien s\u00fbr c'est extr\u00ea cl toute la", "start": 1763.6, "duration": 3.439}, {"text": "coalition", "start": 1765.84, "duration": 4.199}, {"text": "et", "start": 1767.039, "duration": 3.0}, {"text": "b m\u00eame libration deses question", "start": 1773.44, "duration": 4.079}, {"text": "coh\u00e9rente mais nous c'est extr\u00eamement", "start": 1776.36, "duration": 2.799}, {"text": "clair mais nous nous r\u00e9pondons vous vous", "start": 1777.519, "duration": 3.081}, {"text": "refusez de r\u00e9pondre vous voulez vous", "start": 1779.159, "duration": 3.481}, {"text": "masquer derri\u00e8re des logiques", "start": 1780.6, "duration": 6.12}, {"text": "ins n pas c'est tr\u00e8s clair fait en sorte", "start": 1782.64, "duration": 5.96}, {"text": "on souhaite que l'Ukraine ne s'effondre", "start": 1786.72, "duration": 3.319}, {"text": "pas mais il est temps de n\u00e9gocier la", "start": 1788.6, "duration": 3.919}, {"text": "paix on", "start": 1790.039, "duration": 2.48}, {"text": "toujour \u00e0el \u00e9 21 sur liste noire par le", "start": 1795.159, "duration": 5.601}, {"text": "Parlement europ\u00e9en interdit de mission", "start": 1799.159, "duration": 4.721}, {"text": "d'observation \u00e0 l'\u00e9tranger jusqu'\u00e0 fin", "start": 1800.76, "duration": 6.279}, {"text": "2024 objet d'une enqu\u00eate pour nul part", "start": 1803.88, "duration": 4.44}, {"text": "ne reprenez pas s'il vous pla\u00eet les", "start": 1807.039, "duration": 2.921}, {"text": "vocabulaires de certains qui veulent", "start": 1808.32, "duration": 3.44}, {"text": "nous diaboliser est-ce que vous trouvez", "start": 1809.96, "duration": 4.36}, {"text": "sur le site du Parlement Europ est-ce", "start": 1811.76, "duration": 3.759}, {"text": "que vous trouvez sur le site du", "start": 1814.32, "duration": 4.239}, {"text": "Parlement europ\u00e9en une liste", "start": 1815.519, "duration": 4.88}, {"text": "noire vous", "start": 1818.559, "duration": 5.24}, {"text": "avez je vous pose une", "start": 1820.399, "duration": 3.4}, {"text": "question interdit de voyage \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 1824.2, "duration": 4.8}, {"text": "d'aller v\u00e9rifier comme vous l'avez fait", "start": 1826.679, "duration": 3.201}, {"text": "en", "start": 1829.0, "duration": 3.039}, {"text": "CR et dans les r\u00e9gions s\u00e9paratistes", "start": 1829.88, "duration": 4.0}, {"text": "Prusses et C comme vous l'avez continue", "start": 1832.039, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e0 voyager comme je veux attendez", "start": 1833.88, "duration": 3.96}, {"text": "excusez-moi mais je", "start": 1835.2, "duration": 2.64}, {"text": "suis sortie du Parlement europ\u00e9en voil\u00e0", "start": 1837.96, "duration": 4.719}, {"text": "votre parti vous a pas demand\u00e9 de rester", "start": 1841.12, "duration": 3.12}, {"text": "discret dans la campagne sur la question", "start": 1842.679, "duration": 3.0}, {"text": "de la Russie il y a des moments o\u00f9 il", "start": 1844.24, "duration": 2.64}, {"text": "faut \u00eatre discret il y a des moments o\u00f9", "start": 1845.679, "duration": 2.641}, {"text": "il faut \u00eatre en place attendez moi je", "start": 1846.88, "duration": 2.72}, {"text": "veux bien qu'on fasse toute la campagne", "start": 1848.32, "duration": 3.32}, {"text": "autour de moi et sur les sujets \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1849.6, "duration": 3.959}, {"text": "dit on n'est pas toujours d'accord point", "start": 1851.64, "duration": 3.879}, {"text": "je suis d'accord \u00e0 98 % avec ce que", "start": 1853.559, "duration": 5.24}, {"text": "propose Jordane Mar le mais mais mais", "start": 1855.519, "duration": 4.961}, {"text": "Jordan Bardella l'a dit sur ces sujets", "start": 1858.799, "duration": 3.12}, {"text": "on a une histoire diff\u00e9rente on a une", "start": 1860.48, "duration": 3.28}, {"text": "opinion diff\u00e9rente voil\u00e0 c'est tout mais", "start": 1861.919, "duration": 3.201}, {"text": "je veux bien que vous refassiez le match", "start": 1863.76, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e0-dessus euh voil\u00e0 sans refaire le", "start": 1865.12, "duration": 4.039}, {"text": "match sans refaire le match excusez-moi", "start": 1867.24, "duration": 3.24}, {"text": "ce que vous ce que vous venez de dire", "start": 1869.159, "duration": 3.041}, {"text": "c'est que vous souhaitez l'ouverture", "start": 1870.48, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui de n\u00e9gociation entre", "start": 1872.2, "duration": 3.92}, {"text": "l'Ukraine et la Russie sur la base du", "start": 1874.12, "duration": 6.72}, {"text": "rapport de force actuel avec un ce UP", "start": 1876.12, "duration": 5.919}, {"text": "gens arr\u00eaent de mourir dans une guerre", "start": 1880.84, "duration": 3.439}, {"text": "inutile vous souhaitez qu'une Ukraine", "start": 1882.039, "duration": 6.6}, {"text": "affaiblie n\u00e9gocie avec la Russie", "start": 1884.279, "duration": 6.52}, {"text": "du Pay est occup\u00e9 par les troupes russes", "start": 1888.639, "duration": 4.321}, {"text": "c'est \u00e7a ce que vous proposez aujourdi", "start": 1890.799, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00eave c'est que vous continuez pendant", "start": 1892.96, "duration": 3.76}, {"text": "toute la campagne l\u00e9gislative \u00e0 parler", "start": 1894.559, "duration": 3.881}, {"text": "pour les uns de la Russie pour les", "start": 1896.72, "duration": 4.12}, {"text": "autres de la Palestine les Fran\u00e7ais", "start": 1898.44, "duration": 4.32}, {"text": "veulent on leur", "start": 1900.84, "duration": 4.36}, {"text": "parlec Christophe clerge une question", "start": 1902.76, "duration": 5.0}, {"text": "sur l'union des gauches l'alliance des", "start": 1905.2, "duration": 5.479}, {"text": "gauches et une \u00e9ventuelle victoire enfin", "start": 1907.76, "duration": 4.279}, {"text": "c'est une hypoth\u00e8se qu'est-ce que \u00e7a", "start": 1910.679, "duration": 2.88}, {"text": "aurait comme cons\u00e9quence en terme de", "start": 1912.039, "duration": 2.921}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re est-ce que l\u00e0 aussi", "start": 1913.559, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e7a poserait des probl\u00e8mes quand on", "start": 1914.96, "duration": 3.64}, {"text": "connait les divisions entre les GAE donc", "start": 1916.6, "duration": 3.88}, {"text": "il n aura pas diff\u00e9r il aura pas de", "start": 1918.6, "duration": 3.679}, {"text": "changement de politique \u00e9trang\u00e8re", "start": 1920.48, "duration": 3.96}, {"text": "puisque la condition de la conclusion du", "start": 1922.279, "duration": 4.52}, {"text": "Front populaire c'est qu'il y ait une", "start": 1924.44, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9affirmation de l'engagement europ\u00e9en", "start": 1926.799, "duration": 5.24}, {"text": "de la France plein et entier et du", "start": 1929.6, "duration": 5.199}, {"text": "soutien total \u00e0 la r\u00e9sistance", "start": 1932.039, "duration": 5.76}, {"text": "ukrainienne pour arriver \u00e0 lib\u00e9rer les", "start": 1934.799, "duration": 5.041}, {"text": "territoires ukrainiens et conduire", "start": 1937.799, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9videmment faudra \u00e0 un moment une paix", "start": 1939.84, "duration": 4.04}, {"text": "qui soit respectueuse d'autres choses", "start": 1942.0, "duration": 2.919}, {"text": "changeront dans les politiques", "start": 1943.88, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9ennes la souverainet\u00e9 industrielle", "start": 1944.919, "duration": 4.921}, {"text": "la remise en libre \u00e9change la taxation", "start": 1947.039, "duration": 4.681}, {"text": "des riches et des super profit", "start": 1949.84, "duration": 3.959}, {"text": "entreprises la politique migratoire dans", "start": 1951.72, "duration": 5.799}, {"text": "un sens plus respectueux de la digit\u00e9", "start": 1953.799, "duration": 3.72}, {"text": "humlez place de la France en europeelle", "start": 1959.72, "duration": 5.439}, {"text": "image de la France en Europe \u00e0 l'issue", "start": 1963.32, "duration": 3.359}, {"text": "du second tour de ces \u00e9lections j'ai", "start": 1965.159, "duration": 4.76}, {"text": "fais appel aux \u00e9lecteurs qui ont cru \u00e0", "start": 1966.679, "duration": 6.401}, {"text": "l'imposture de GL au \u00e9lecteurs on ont", "start": 1969.919, "duration": 4.76}, {"text": "cru que les r\u00e9publicains c\u00e9 encore des", "start": 1973.08, "duration": 5.0}, {"text": "golistes de rejoindre notre propos", "start": 1974.679, "duration": 4.6}, {"text": "politique parce que c'est la seule qui", "start": 1978.08, "duration": 3.319}, {"text": "est valable pour l'Europe votre question", "start": 1979.279, "duration": 4.841}, {"text": "et je crois aussi pour la France Merci \u00e0", "start": 1981.399, "duration": 5.12}, {"text": "tous les trois d'avoir tr\u00e8s bien", "start": 1984.12, "duration": 4.559}, {"text": "incarner ce d\u00e9bat extr\u00eamement virulent", "start": 1986.519, "duration": 5.601}, {"text": "vous le voyez en France pas virul il", "start": 1988.679, "duration": 6.441}, {"text": "\u00e9ou \u00e9ta virile tr\u00e8s bonne suite tr\u00e8s", "start": 1992.12, "duration": 3.919}, {"text": "bonne suite des programmes sur nos", "start": 1995.12, "duration": 2.65}, {"text": "antennes merci", "start": 1996.039, "duration": 13.98}, {"text": "[Musique]", "start": 1997.77, "duration": 12.249}]}