{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.08, "duration": 2.04}, {"text": " ... ", "start": 2.28, "duration": 21.28}, {"text": " -Bienvenue dans \"Ces id\u00e9es \n qui gouvernent le monde\". ", "start": 23.72, "duration": 2.92}, {"text": " Afrique, France. ", "start": 26.8, "duration": 1.8}, {"text": " Faut-il \u00e9vacuer nos bases \n militaires en Afrique ? ", "start": 28.76, "duration": 4.12}, {"text": " Beaucoup de pays africains, ", "start": 33.04, "duration": 1.68}, {"text": " qui aujourd'hui cultivent \n un sentiment antifran\u00e7ais, ", "start": 34.88, "duration": 3.44}, {"text": " se sont \u00e9loign\u00e9s \n de l'ancien pays colonisateur, ", "start": 38.48, "duration": 3.2}, {"text": " comme on dit, \u00e0 travers \n un putsch militaire. C'est notamment ", "start": 41.84, "duration": 3.52}, {"text": " le cas du Mali, du Burkina Faso, \n du Niger. Le cas ", "start": 45.52, "duration": 3.6}, {"text": " du Gabon est un peu sp\u00e9cial, ", "start": 49.28, "duration": 2.28}, {"text": " parce qu'il a chang\u00e9 de r\u00e9gime \n par la voie putschiste, ", "start": 51.72, "duration": 4.32}, {"text": " mais sans sentiment \n ou sans vindicte antifran\u00e7aise. ", "start": 56.2, "duration": 3.84}, {"text": " Les putschs en Afrique sont \n d'une banalit\u00e9 reproductive. ", "start": 60.2, "duration": 3.64}, {"text": " Il y en eut plus de 200 \n depuis les ind\u00e9pendances africaines ", "start": 64.0, "duration": 4.04}, {"text": " intervenues dans les ann\u00e9es 60. ", "start": 68.2, "duration": 2.24}, {"text": " Reste cette \u00e9nigme ou plut\u00f4t ", "start": 70.6, "duration": 2.68}, {"text": " ce retournement de paradigme \n qui voit se substituer ", "start": 73.44, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9funte Fran\u00e7afrique \n une anti-France populiste, ", "start": 77.28, "duration": 4.36}, {"text": " pleine de ressentiments vis-\u00e0-vis \n de l'ancien pays colonisateur ", "start": 81.8, "duration": 3.72}, {"text": " et cherchant \u00e0 se d\u00e9barrasser ", "start": 85.68, "duration": 2.12}, {"text": " de toute pr\u00e9sence militaire \n tricolore ", "start": 87.96, "duration": 2.8}, {"text": " pourtant appel\u00e9e \u00e0 la rescousse ", "start": 90.92, "duration": 2.28}, {"text": " pour combattre \n le terrorisme djihadiste. ", "start": 93.36, "duration": 3.12}, {"text": " D'o\u00f9 vient ", "start": 96.64, "duration": 0.88}, {"text": " et pourquoi cette attitude \n antifran\u00e7aise, ", "start": 97.68, "duration": 2.44}, {"text": " qui peut faire tache d'huile ", "start": 100.28, "duration": 1.6}, {"text": " et contagion dans les pays africains ", "start": 102.04, "duration": 2.6}, {"text": " abritant encore \n des bases militaires fran\u00e7aises, ", "start": 104.8, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 savoir la C\u00f4te d'Ivoire, \n le S\u00e9n\u00e9gal, ", "start": 108.56, "duration": 2.92}, {"text": " le Gabon, Djibouti, le Tchad ? ", "start": 111.64, "duration": 2.68}, {"text": " D'o\u00f9 notre question du jour : ", "start": 114.48, "duration": 2.24}, {"text": " faut-il \u00e9vacuer \n ces bases militaires ? ", "start": 116.88, "duration": 3.12}, {"text": " Au-del\u00e0 du ressentiment, \n nous chercherons \u00e0 \u00e9voquer ", "start": 120.16, "duration": 3.08}, {"text": " avec les questions strat\u00e9giques, \n n'oublions pas que l'Afrique ", "start": 123.4, "duration": 3.76}, {"text": " est un carrefour convoit\u00e9 \n par de nombreux pays ", "start": 127.32, "duration": 3.48}, {"text": " et de nombreuses \n puissances \u00e9mergentes, ", "start": 130.96, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e9voquer le contexte g\u00e9o\u00e9conomique \n li\u00e9 \u00e0 une mondialisation ", "start": 134.12, "duration": 4.76}, {"text": " cr\u00e9ant de nouveaux rapports \n de d\u00e9pendance et de pr\u00e9dation. ", "start": 139.04, "duration": 4.72}, {"text": " Est-ce que l'Afrique dispose \n aujourd'hui des moyens ", "start": 143.92, "duration": 4.24}, {"text": " pour assurer sa s\u00e9curit\u00e9 ? ", "start": 148.32, "duration": 2.08}, {"text": " Et aussi de s'interroger \n sur une diplomatie fran\u00e7aise ", "start": 150.56, "duration": 3.8}, {"text": " qui, de la Libye au Maghreb, \n s'av\u00e8re erratique ", "start": 154.52, "duration": 3.96}, {"text": " et bien souvent infructueuse ", "start": 158.64, "duration": 2.6}, {"text": " avec ou sans base militaire. ", "start": 161.4, "duration": 1.92}, {"text": " Pour en parler, ", "start": 163.48, "duration": 1.04}, {"text": " je vous pr\u00e9sente mes invit\u00e9s. ", "start": 164.68, "duration": 2.32}, {"text": " Antoine Glaser, vous \u00eates ", "start": 167.16, "duration": 1.48}, {"text": " journaliste, essayiste, ", "start": 168.8, "duration": 1.52}, {"text": " et vous consacrez \n \u00e0 l'Afrique depuis longtemps. ", "start": 170.48, "duration": 2.84}, {"text": " Niagal\u00e9 Bagayoko, ", "start": 173.48, "duration": 1.4}, {"text": " vous \u00eates politologue, \n vous enseignez \u00e0 Sciences Po ", "start": 175.04, "duration": 3.6}, {"text": " et vous avez \u00e9galement \n une fondation, ", "start": 178.8, "duration": 2.56}, {"text": " l'African Security Network. ", "start": 181.52, "duration": 2.0}, {"text": " Alors, nos autres invit\u00e9s \n sont en visioconf\u00e9rence. ", "start": 183.68, "duration": 4.08}, {"text": " Je pr\u00e9senterai \n le g\u00e9n\u00e9ral Bruno Cl\u00e9ment-Boll\u00e9e. ", "start": 187.92, "duration": 4.08}, {"text": " Bonjour, g\u00e9n\u00e9ral. Vous \u00eates \n ex-directeur de la Coop\u00e9ration ", "start": 192.16, "duration": 4.12}, {"text": " de S\u00e9curit\u00e9 et de D\u00e9fense \n au Quai d'Orsay. ", "start": 196.44, "duration": 2.88}, {"text": " Aminata Dramane Traor\u00e9, ", "start": 199.48, "duration": 1.92}, {"text": " nous vous avons, j'allais dire en \n visio, mais en v\u00e9rit\u00e9 par t\u00e9l\u00e9phone. ", "start": 201.56, "duration": 4.88}, {"text": " Vous \u00eates une femme politique \n et \u00e9crivaine malienne. ", "start": 206.6, "duration": 3.76}, {"text": " Et le colonel ", "start": 210.52, "duration": 1.56}, {"text": " Roger Kuitche, colonel ", "start": 212.24, "duration": 2.28}, {"text": " de r\u00e9serve dans l'arm\u00e9e camerounaise ", "start": 214.68, "duration": 2.56}, {"text": " et nous vous avons en visio \n depuis Yaound\u00e9. ", "start": 217.4, "duration": 3.92}, {"text": " J'allais dire, question d'ambiance, ", "start": 228.4, "duration": 2.24}, {"text": " Antoine Glaser, \n qu'est-ce qu'on peut dire ", "start": 230.8, "duration": 2.52}, {"text": " aujourd'hui de l'implantation ", "start": 233.48, "duration": 2.96}, {"text": " et du d\u00e9veloppement \n du terrorisme en Afrique ? ", "start": 236.6, "duration": 3.44}, {"text": " -Je sais pas ce qu'on peut dire \n du terrorisme en Afrique. ", "start": 240.2, "duration": 3.12}, {"text": " A l'\u00e9vidence, m\u00eame les bases \n militaires fran\u00e7aises ", "start": 243.48, "duration": 2.96}, {"text": " ou la pr\u00e9sence militaire fran\u00e7aise, \n il faut quand m\u00eame se rappeler ", "start": 246.6, "duration": 3.68}, {"text": " que la France est la seule puissance \n ext\u00e9rieure au continent ", "start": 250.44, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e0 avoir des bases permanentes \n encore en Afrique, ", "start": 253.96, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 l'exception de Djibouti, o\u00f9 l\u00e0, \n il y a le monde entier, les Chinois, ", "start": 256.88, "duration": 3.88}, {"text": " les Am\u00e9ricains... \n\n -Les Am\u00e9ricains ", "start": 260.92, "duration": 1.88}, {"text": " ne sont pas partout ? ", "start": 262.96, "duration": 1.12}, {"text": " -Tourn\u00e9s vers l'Indopacifique. ", "start": 264.24, "duration": 2.12}, {"text": " En ce qui concerne \n le continent africain, ", "start": 266.52, "duration": 2.24}, {"text": " la France est la seule puissance ", "start": 268.92, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 avoir encore \n des bases permanentes. ", "start": 270.8, "duration": 2.04}, {"text": " Et c'est vrai que les Africains \n reprochent \u00e0 la France de pas avoir ", "start": 273.0, "duration": 4.56}, {"text": " sold\u00e9 cette p\u00e9riode postcoloniale, ", "start": 277.72, "duration": 2.32}, {"text": " des ind\u00e9pendances de 1960 \n jusqu'\u00e0 la fin, 1989, ", "start": 280.2, "duration": 4.08}, {"text": " 1990, ", "start": 284.44, "duration": 1.0}, {"text": " la fin de l'Union Sovi\u00e9tique, ", "start": 285.6, "duration": 1.84}, {"text": " de l'empire sovi\u00e9tique \n sur ce continent. ", "start": 287.6, "duration": 2.64}, {"text": " Comme la France n'a pas sold\u00e9, \n finalement, ", "start": 290.4, "duration": 2.72}, {"text": " cette pr\u00e9sence \n de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise a servi ", "start": 293.28, "duration": 2.8}, {"text": " de cache-mis\u00e8re ", "start": 296.24, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 une pr\u00e9sence fran\u00e7aise \n qui \u00e9tait globalement en d\u00e9sh\u00e9rence. ", "start": 298.28, "duration": 3.56}, {"text": " Ces militaires, ces bases militaires \n ont laiss\u00e9 croire ", "start": 302.0, "duration": 3.16}, {"text": " que la France \u00e9tait \n chez elle en Afrique, ", "start": 305.32, "duration": 2.2}, {"text": " que c'\u00e9tait encore elle \n qui drivait le continent, ", "start": 307.68, "duration": 2.88}, {"text": " alors que l'Afrique est \n totalement mondialis\u00e9e. ", "start": 310.72, "duration": 2.76}, {"text": " L\u00e0, il y a une esp\u00e8ce de hiatus, ", "start": 313.64, "duration": 1.6}, {"text": " et c'est vrai que les bases, \n la question du maintien ", "start": 315.4, "duration": 2.72}, {"text": " des bases pose la question ", "start": 318.28, "duration": 1.8}, {"text": " des relations entre la France \n et l'Afrique, puisque ", "start": 320.24, "duration": 3.64}, {"text": " ils \u00e9taient hors sol \n par rapport aux r\u00e9alit\u00e9s du terrain. ", "start": 324.04, "duration": 3.44}, {"text": " -Alors, \n sur cette question du terrorisme, ", "start": 327.64, "duration": 3.48}, {"text": " Mme Niagal\u00e9 Bagayoko, ", "start": 331.28, "duration": 1.88}, {"text": " quelle est votre perception \n de ce qu'il en est ", "start": 333.32, "duration": 2.4}, {"text": " du terrorisme en Afrique ? \n On parlera des autres sujets ", "start": 335.88, "duration": 2.96}, {"text": " apr\u00e8s, mais sur le terrorisme. ", "start": 339.0, "duration": 2.48}, {"text": " -Alors, tout d'abord, \n il faut s'interroger ", "start": 341.64, "duration": 3.68}, {"text": " sur ce que l'on place \n sous ce vocable de terrorisme, ", "start": 345.48, "duration": 4.2}, {"text": " puisqu'il ne faut pas oublier \n qu'on a affaire ", "start": 349.84, "duration": 4.36}, {"text": " \u00e0 des mouvances extr\u00eamement \n diversifi\u00e9es qui ont eu tendance ", "start": 354.36, "duration": 4.2}, {"text": " \u00e0 \u00eatre trop souvent ", "start": 358.72, "duration": 2.12}, {"text": " r\u00e9duites les uns aux autres, \n alors qu'il y a ", "start": 361.0, "duration": 2.44}, {"text": " des affrontements entre elles. \n C'est tr\u00e8s important ", "start": 363.6, "duration": 3.12}, {"text": " de mettre cet \u00e9l\u00e9ment \n en avant, notamment ", "start": 366.88, "duration": 2.24}, {"text": " si l'on prend le cas du Sahel, \n vous avez une opposition ", "start": 369.28, "duration": 4.04}, {"text": " entre les groupes \n affili\u00e9s \u00e0 l'Etat islamique ", "start": 373.48, "duration": 3.16}, {"text": " et les groupes affili\u00e9s ", "start": 376.8, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 al-Qa\u00efda, qui se combattent ", "start": 378.6, "duration": 2.44}, {"text": " les uns et les autres. ", "start": 381.2, "duration": 1.6}, {"text": " Cette variable est fondamentale. ", "start": 382.96, "duration": 1.96}, {"text": " Mais par ailleurs, on s'aper\u00e7oit \n qu'on a beaucoup trop r\u00e9duit ", "start": 385.08, "duration": 4.6}, {"text": " \u00e0 cette lutte contre ", "start": 389.84, "duration": 1.48}, {"text": " ces groupes arm\u00e9s terroristes, \n dits GAT, ", "start": 391.48, "duration": 3.04}, {"text": " les difficult\u00e9s s\u00e9curitaires ", "start": 394.68, "duration": 3.56}, {"text": " exp\u00e9riment\u00e9es par le continent, \n alors que l'on assiste \u00e9galement ", "start": 398.4, "duration": 4.08}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9mergence \n de milices d'autod\u00e9fense ", "start": 402.64, "duration": 2.52}, {"text": " de groupes communautaris\u00e9s ", "start": 405.32, "duration": 3.28}, {"text": " qui s'affrontent, \n de r\u00e9bellions politico-militaires, ", "start": 408.76, "duration": 3.64}, {"text": " certaines ind\u00e9pendantistes, \n d'autres non, au regard bien s\u00fbr ", "start": 412.56, "duration": 4.04}, {"text": " du pr\u00e9torianisme sur le continent. ", "start": 416.76, "duration": 2.88}, {"text": " Donc c'est cet ensemble d'\u00e9l\u00e9ments \n qu'il faut prendre en consid\u00e9ration ", "start": 419.8, "duration": 4.32}, {"text": " pour lutter contre ces insurrections ", "start": 424.28, "duration": 3.52}, {"text": " qui ont une composante djihadiste, ", "start": 427.96, "duration": 3.2}, {"text": " mais dont certains groupes \n se pr\u00e9sentent au contraire ", "start": 431.32, "duration": 2.92}, {"text": " comme combattant avant tout \n les Etats, jug\u00e9s corrompus ", "start": 434.4, "duration": 3.04}, {"text": " et partenaires ", "start": 437.6, "duration": 1.44}, {"text": " de l'Occident, et se posent \n en protecteurs des populations. ", "start": 439.2, "duration": 3.24}, {"text": " La probl\u00e9matique n'est pas \n aussi simple. On voit tr\u00e8s bien ", "start": 442.6, "duration": 3.16}, {"text": " que la guerre contre le terrorisme \n a \u00e9t\u00e9 perdue ", "start": 445.92, "duration": 2.48}, {"text": " absolument partout, \n qu'il s'agisse de l'Afghanistan, ", "start": 448.56, "duration": 2.96}, {"text": " du Moyen-Orient, elle a \u00e9galement \n \u00e9t\u00e9 perdue au Sahel, ", "start": 451.68, "duration": 2.88}, {"text": " car ce vocable \n est trop simpliste. ", "start": 454.72, "duration": 1.84}, {"text": " -On vous a entendue l\u00e0-dessus. \n Colonel Roger Kuitche, ", "start": 456.72, "duration": 3.0}, {"text": " quelle est votre analyse ", "start": 459.88, "duration": 1.84}, {"text": " de la pr\u00e9sence et de la pr\u00e9gnance \n du terrorisme aujourd'hui ", "start": 461.88, "duration": 3.88}, {"text": " dans le continent africain ", "start": 465.92, "duration": 1.48}, {"text": " et plus sp\u00e9cialement peut-\u00eatre \n dans le Sahel ? ", "start": 467.56, "duration": 2.6}, {"text": " *-Une pr\u00e9cision \n avant de r\u00e9pondre \u00e0 votre question, ", "start": 471.4, "duration": 2.76}, {"text": " je ne suis pas colonel \u00e0 la r\u00e9serve, \n mais \u00e0 la retraite. ", "start": 474.32, "duration": 3.0}, {"text": " J'ai \u00e9puis\u00e9 ma p\u00e9riode de r\u00e9serve. \n Je suis d\u00e9gag\u00e9 ", "start": 477.48, "duration": 2.88}, {"text": " de toutes les obligations \n militaires. Je suis \u00e0 la retraite. ", "start": 480.52, "duration": 3.6}, {"text": " Ceci dit, \n poser le probl\u00e8me du terrorisme ", "start": 484.28, "duration": 4.6}, {"text": " en Afrique dans le cadre \n de cette \u00e9mission, dont le titre, ", "start": 489.04, "duration": 3.36}, {"text": " dont l'objet phare, c'est \n les bases militaires en Afrique, ", "start": 492.56, "duration": 3.32}, {"text": " c'est vouloir lier la pr\u00e9sence \n des bases militaires fran\u00e7aises ", "start": 496.04, "duration": 3.6}, {"text": " en Afrique au terrorisme. ", "start": 499.8, "duration": 1.88}, {"text": " -Contre le terrorisme, \n elles sont l\u00e0 pour \u00e7a. ", "start": 501.84, "duration": 2.84}, {"text": " -Elles sont l\u00e0 pour \u00e7a, \n mais d'o\u00f9 vient le terrorisme ? ", "start": 504.84, "duration": 3.0}, {"text": " S'il faut reculer dans le temps... ", "start": 508.0, "duration": 1.88}, {"text": " Propos indistincts ", "start": 510.04, "duration": 3.04}, {"text": " Le terrorisme, il est arriv\u00e9 \n quand en Afrique ? ", "start": 513.24, "duration": 3.0}, {"text": " Les troupes fran\u00e7aises \n \u00e9taient en Afrique ", "start": 516.4, "duration": 2.8}, {"text": " longtemps \n avant l'arriv\u00e9e du terrorisme. ", "start": 519.36, "duration": 3.2}, {"text": " Alors, si elles \u00e9taient l\u00e0 \n avant l'arriv\u00e9e du terrorisme, ", "start": 522.72, "duration": 3.24}, {"text": " elles y \u00e9taient pour quoi ? ", "start": 526.12, "duration": 1.68}, {"text": " Le terrorisme en Afrique \n aujourd'hui, ", "start": 527.96, "duration": 2.24}, {"text": " pour revenir \u00e0 votre question, \n il est pr\u00e9gnant, ", "start": 530.36, "duration": 2.8}, {"text": " mais depuis quelque temps, ", "start": 533.32, "duration": 1.64}, {"text": " je crois que les Etats africains \n se donnent les moyens de faire face ", "start": 535.12, "duration": 4.2}, {"text": " \u00e0 cette pand\u00e9mie. ", "start": 539.48, "duration": 1.96}, {"text": " A cette hydre. ", "start": 541.6, "duration": 1.8}, {"text": " L'Afrique aujourd'hui a juste besoin ", "start": 543.56, "duration": 3.28}, {"text": " de pas grand-chose ", "start": 547.0, "duration": 1.76}, {"text": " pour venir \u00e0 bout du terrorisme \n partout o\u00f9 il se trouve. ", "start": 548.92, "duration": 2.88}, {"text": " C'est ce que nous pensons. ", "start": 551.96, "duration": 1.72}, {"text": " -Est-ce que vous pensez ", "start": 553.84, "duration": 2.0}, {"text": " que le terrorisme est contagieux ", "start": 556.0, "duration": 2.88}, {"text": " jusqu'\u00e0 l'int\u00e9rieur des Etats ? ", "start": 559.04, "duration": 1.84}, {"text": " -Il faut savoir que le terrorisme \n est au d\u00e9part une doctrine. ", "start": 563.24, "duration": 5.0}, {"text": " C'est au d\u00e9part une doctrine \n et on ne tue pas une doctrine. ", "start": 570.2, "duration": 3.04}, {"text": " C'est des id\u00e9es qui circulent. ", "start": 573.4, "duration": 1.64}, {"text": " Des id\u00e9es qui circulent sur la base \n de certaines revendications ", "start": 575.2, "duration": 3.8}, {"text": " faites aux autorit\u00e9s \n et qui entra\u00eenent ", "start": 579.16, "duration": 2.36}, {"text": " parfois la radicalisation \n de certaines parties ", "start": 581.68, "duration": 2.96}, {"text": " prenantes. ", "start": 584.8, "duration": 1.4}, {"text": " Ce n'est que des individus \n qui peuvent diffuser leurs id\u00e9es ", "start": 586.36, "duration": 4.4}, {"text": " \u00e0 travers les fronti\u00e8res \n pour le terrorisme, ", "start": 590.92, "duration": 3.24}, {"text": " mais n'oubliez pas \n que le terrorisme originel ", "start": 594.32, "duration": 3.4}, {"text": " n'existe pratiquement... \n pas qu'il n'existe pas, ", "start": 597.88, "duration": 3.48}, {"text": " mais les bandits de grand chemin \n prennent pour manteau ", "start": 601.52, "duration": 4.88}, {"text": " le terrorisme pour agir. ", "start": 606.56, "duration": 1.72}, {"text": " Oui, des id\u00e9es peuvent circuler \n d'un pays \u00e0 l'autre, ", "start": 608.44, "duration": 3.0}, {"text": " mais l'impact et la signification ", "start": 611.6, "duration": 1.92}, {"text": " tant que les id\u00e9es djihadistes \n et autres ne sont pas ", "start": 613.68, "duration": 2.88}, {"text": " assimil\u00e9es vont conna\u00eetre ", "start": 616.72, "duration": 1.8}, {"text": " des limites. \n\n -Alors, ", "start": 618.68, "duration": 1.44}, {"text": " g\u00e9n\u00e9ral Cl\u00e9ment-Boll\u00e9e, ", "start": 620.28, "duration": 2.12}, {"text": " on vous retrouve l\u00e0. Est-ce que \n les bases militaires fran\u00e7aises ", "start": 622.56, "duration": 4.56}, {"text": " anciennes et pr\u00e9sentes ", "start": 627.28, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e9taient l\u00e0 et sont l\u00e0 \n pour lutter contre le terrorisme ? ", "start": 629.16, "duration": 3.6}, {"text": " Puisque nous sommes \n \u00e0 ce niveau de la conversation. ", "start": 632.92, "duration": 3.48}, {"text": " *-Oui, alors peut-\u00eatre un petit mot \n pour revenir sur le terme ", "start": 636.56, "duration": 3.32}, {"text": " de terrorisme, parce qu'on le d\u00e9voie \n beaucoup en ce moment, ", "start": 640.04, "duration": 3.32}, {"text": " un petit peu partout, ", "start": 643.52, "duration": 1.36}, {"text": " compte tenu de l'ampleur \n des \u00e9v\u00e9nements qui y sont li\u00e9s. ", "start": 645.04, "duration": 3.36}, {"text": " Le terrorisme, je rappelle \n que c'est un mode d'action. ", "start": 648.56, "duration": 3.04}, {"text": " Le terrorisme dont nous parlons \n en Afrique actuellement, ", "start": 651.76, "duration": 3.84}, {"text": " ce sont des religieux extr\u00e9mistes \n qui ont pris pour mode d'action ", "start": 655.76, "duration": 4.48}, {"text": " pour faire valoir leur extr\u00e9misme \n le principe du terrorisme. ", "start": 660.4, "duration": 4.28}, {"text": " Le terrorisme, donc inspirer \n la terreur aupr\u00e8s des populations. ", "start": 664.84, "duration": 3.52}, {"text": " Les bases fran\u00e7aises \n en Afrique actuellement, ", "start": 669.84, "duration": 2.92}, {"text": " il y a 6000 militaires fran\u00e7ais \n en Afrique, r\u00e9partis sur 4 bases. ", "start": 672.92, "duration": 3.84}, {"text": " C'est les bases qu'on connaissait \n hier et qui ont \u00e9t\u00e9 revisit\u00e9es ", "start": 676.92, "duration": 3.68}, {"text": " et tr\u00e8s fortement d\u00e9graiss\u00e9es, ", "start": 680.76, "duration": 2.0}, {"text": " les effectifs ont \u00e9t\u00e9 \n tr\u00e8s fortement diminu\u00e9s ", "start": 682.92, "duration": 2.92}, {"text": " ces derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 686.0, "duration": 1.36}, {"text": " Il nous reste donc le S\u00e9n\u00e9gal, la \n C\u00f4te d'Ivoire, le Gabon et Djibouti. ", "start": 687.52, "duration": 4.28}, {"text": " Ce total fait \n \u00e0 peu pr\u00e8s 3000 soldats. ", "start": 691.96, "duration": 3.28}, {"text": " Et il faut rajouter \u00e0 \u00e7a \n les \u00e9l\u00e9ments fran\u00e7ais du Sahel, ", "start": 695.4, "duration": 3.12}, {"text": " qui sont r\u00e9partis entre le Niger, \n de moins en moins, ", "start": 698.68, "duration": 3.28}, {"text": " et le Tchad, \n qui sont \u00e0 peu pr\u00e8s 2500. ", "start": 702.12, "duration": 2.6}, {"text": " Il faudrait rajouter ", "start": 704.88, "duration": 1.36}, {"text": " la petite mission Corymbe, \n la mission maritime ", "start": 706.4, "duration": 2.52}, {"text": " dans le golfe de Guin\u00e9e \n avec 500 personnes \u00e0 peu pr\u00e8s, ", "start": 709.08, "duration": 2.8}, {"text": " et puis, en fond de tableau, ", "start": 712.04, "duration": 1.72}, {"text": " on a aussi le dispositif \n de coop\u00e9ration militaire, ", "start": 713.92, "duration": 3.2}, {"text": " qui n'est pas \n tr\u00e8s important quantitativement, ", "start": 717.28, "duration": 3.08}, {"text": " mais qui, qualitativement, ", "start": 720.52, "duration": 1.6}, {"text": " de par la position \n qu'ont tous ces coop\u00e9rants ", "start": 722.28, "duration": 2.48}, {"text": " dans les syst\u00e8mes s\u00e9curitaires \n en Afrique, ", "start": 724.92, "duration": 2.48}, {"text": " repr\u00e9sente un dispositif \n qu'il ne faut pas n\u00e9gliger. ", "start": 727.56, "duration": 3.36}, {"text": " Voil\u00e0. Et donc, \n ces bases fran\u00e7aises, ", "start": 731.08, "duration": 2.28}, {"text": " si vous voulez, participent-elles ", "start": 733.52, "duration": 2.12}, {"text": " au terrorisme ? Oui, \n dans la mesure o\u00f9 elles coop\u00e8rent ", "start": 735.8, "duration": 3.04}, {"text": " avec les Etats dans lesquels \n elles sont install\u00e9es, ", "start": 739.0, "duration": 2.92}, {"text": " donc par ce biais-l\u00e0, \n elles coop\u00e8rent. ", "start": 742.08, "duration": 2.2}, {"text": " Mais ce n'est pas aujourd'hui \n de la coop\u00e9ration ", "start": 744.44, "duration": 3.28}, {"text": " du type de celle qu'on a v\u00e9cue \n au travers de Barkhane. ", "start": 747.88, "duration": 3.64}, {"text": " Mais peut-\u00eatre un mot ", "start": 751.68, "duration": 1.48}, {"text": " sur \u00e0 quoi servent-elles, \n ces bases fran\u00e7aises ? ", "start": 753.32, "duration": 4.04}, {"text": " -On va y venir, g\u00e9n\u00e9ral. \n On va y venir. Je voudrais ", "start": 757.52, "duration": 4.0}, {"text": " avoir l'avis de Mme Aminata Traor\u00e9 \n l\u00e0-dessus, sur la persistance ", "start": 761.68, "duration": 4.6}, {"text": " du terrorisme en Afrique. \n A quoi vous l'attribuez ? ", "start": 766.44, "duration": 3.12}, {"text": " Je rappelle \n qu'on vous a par t\u00e9l\u00e9phone. ", "start": 771.36, "duration": 2.88}, {"text": " *-Oui, je commence par dire ", "start": 774.4, "duration": 3.44}, {"text": " que c'est un mot impasse, \n fourre-tout. ", "start": 778.0, "duration": 4.96}, {"text": " Le d\u00e9bat fait rage \n \u00e0 ce sujet en ce moment ", "start": 783.12, "duration": 3.8}, {"text": " en France \u00e0 la faveur du conflit \n isra\u00e9lo-palestinien. ", "start": 787.08, "duration": 4.72}, {"text": " Je crois que ", "start": 791.96, "duration": 1.04}, {"text": " la m\u00eame perspicacit\u00e9 ", "start": 793.16, "duration": 2.52}, {"text": " devrait s'imposer dans l'analyse \n de ce dont il s'agit en Afrique. ", "start": 795.84, "duration": 4.48}, {"text": " Parce que, moi, ce que je sais, ", "start": 800.48, "duration": 2.48}, {"text": " si je me r\u00e9f\u00e8re aux r\u00e9alit\u00e9s \n de mon pays, le Mali, ", "start": 803.12, "duration": 4.04}, {"text": " en son nom, ", "start": 807.32, "duration": 1.32}, {"text": " la France est revenue \n avec armes et bagages ", "start": 808.8, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 imposer son narratif, ", "start": 811.92, "duration": 2.6}, {"text": " sa strat\u00e9gie, ", "start": 814.68, "duration": 1.84}, {"text": " elle a \u00e9chou\u00e9. ", "start": 816.68, "duration": 1.12}, {"text": " C'est ce qui a amen\u00e9 ", "start": 817.96, "duration": 4.08}, {"text": " le peuple malien qui avait accueilli\n l'op\u00e9ration Serval ", "start": 822.2, "duration": 3.16}, {"text": " avec enthousiasme \n a demand\u00e9 le d\u00e9part ", "start": 825.52, "duration": 3.08}, {"text": " et de Barkhane et de la MINUSMA. ", "start": 828.76, "duration": 2.0}, {"text": " Donc cela doit \u00eatre clair. \n Et d\u00e8s les ann\u00e9es 60, ", "start": 830.92, "duration": 3.84}, {"text": " le pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta a demand\u00e9 ", "start": 834.92, "duration": 2.56}, {"text": " le d\u00e9part de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise, ", "start": 837.64, "duration": 2.32}, {"text": " le dernier soldat fran\u00e7ais parti. ", "start": 840.12, "duration": 1.88}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9 du Mali, les autres \n pays qui sont aujourd'hui, ", "start": 842.16, "duration": 3.72}, {"text": " qui abritent des bases militaires, \n c'est pas le cas du Mali. ", "start": 846.04, "duration": 3.76}, {"text": " Donc l'intervention militaire \n de la France au Mali ", "start": 849.96, "duration": 3.84}, {"text": " au nom d'un ph\u00e9nom\u00e8ne \n qu'on appelle le terrorisme ", "start": 853.96, "duration": 3.88}, {"text": " lui a valu ce que vous appelez ", "start": 858.0, "duration": 3.24}, {"text": " sentiment antifran\u00e7ais. ", "start": 861.4, "duration": 3.04}, {"text": " C'est pas li\u00e9 aux coups d'Etat. ", "start": 864.6, "duration": 2.44}, {"text": " C'est ant\u00e9rieur. ", "start": 867.2, "duration": 2.2}, {"text": " C'est li\u00e9 d'abord \u00e0 l'\u00e9chec \n de ce type d'intervention militaire ", "start": 869.56, "duration": 3.68}, {"text": " dans le cadre de la lutte \n contre un ph\u00e9nom\u00e8ne ", "start": 873.4, "duration": 2.44}, {"text": " qu'on appelle \n le terrorisme islamiste. ", "start": 876.0, "duration": 2.28}, {"text": " -Oui, mais Mme Traor\u00e9, \n je voudrais quand m\u00eame ", "start": 878.44, "duration": 2.76}, {"text": " qu'on \u00e9claircisse quelque chose. \n Vous avez \u00e9voqu\u00e9 le Moyen-Orient. ", "start": 881.36, "duration": 3.76}, {"text": " La position fran\u00e7aise, c'est que le \n Hamas est un groupe terroriste ", "start": 885.28, "duration": 4.64}, {"text": " et en m\u00eame temps, il y a un soutien ", "start": 890.08, "duration": 2.36}, {"text": " pour la cr\u00e9ation de deux Etats \n et au peuple palestinien. ", "start": 892.6, "duration": 4.12}, {"text": " Est-ce que vous consid\u00e9rez \n qu'en Afrique, ", "start": 896.88, "duration": 3.44}, {"text": " le califat et tout ce qui est venu \n comme terrorisme ", "start": 900.48, "duration": 4.08}, {"text": " apr\u00e8s, j'allais dire, la disparition \n de Kadhafi ", "start": 904.72, "duration": 4.8}, {"text": " a amen\u00e9 en Afrique ", "start": 909.68, "duration": 1.72}, {"text": " un terrorisme de nature islamiste ? ", "start": 911.56, "duration": 3.44}, {"text": " -D'abord, il y a pas de califat. ", "start": 916.56, "duration": 1.8}, {"text": " -Il y avait un califat, avant. ", "start": 918.52, "duration": 1.84}, {"text": " Je vous cite, ", "start": 920.52, "duration": 1.8}, {"text": " notre ministre Lecornu a d\u00e9clar\u00e9 ", "start": 922.48, "duration": 4.88}, {"text": " que \"la recrudescence du terrorisme \n nous laisse craindre ", "start": 927.52, "duration": 4.04}, {"text": " \"l'implantation d'un califat ", "start": 931.72, "duration": 2.2}, {"text": " \"que nous avons r\u00e9ussi \n \u00e0 entraver et repousser.\" ", "start": 934.08, "duration": 3.0}, {"text": " Vous \u00eates pas d'accord \n avec cette opinion ? ", "start": 937.24, "duration": 2.4}, {"text": " C'est la position fran\u00e7aise. ", "start": 939.8, "duration": 2.28}, {"text": " -C'est absolument faux. ", "start": 942.24, "duration": 1.48}, {"text": " C'est le narratif fran\u00e7ais \n qui permet, qui a permis ", "start": 943.88, "duration": 3.12}, {"text": " de f\u00e9d\u00e9rer les opinions ", "start": 947.16, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 son intervention. Moi, je voudrais\n que 10 ans plus tard, vraiment, ", "start": 951.16, "duration": 4.08}, {"text": " qu'on se rende \u00e0 l'\u00e9vidence. ", "start": 955.4, "duration": 1.72}, {"text": " Si vous voulez \u00e9viter, comme \n vous l'avez dit en introduction, ", "start": 957.28, "duration": 3.44}, {"text": " l'expansion \u00e0 l'\u00e9chelle du continent\n du sentiment antifran\u00e7ais, ", "start": 960.88, "duration": 4.24}, {"text": " il faut sortir de l'inaudibilit\u00e9 \n qui caract\u00e9rise la France, ", "start": 965.28, "duration": 3.76}, {"text": " qui est le manque total \n d'objectivit\u00e9, ", "start": 969.2, "duration": 2.92}, {"text": " on ne nous \u00e9coute pas. ", "start": 972.28, "duration": 2.2}, {"text": " Vous \u00eates dans l'interpr\u00e9tation. ", "start": 974.64, "duration": 1.92}, {"text": " Mais je vous dis, je regrette, ", "start": 976.72, "duration": 3.08}, {"text": " je ne suis pas d'accord \n avec ce diagnostic de M. Lecornu. ", "start": 979.96, "duration": 3.16}, {"text": " Nous sommes dans une impasse li\u00e9e \n au fait que les solutions ", "start": 983.28, "duration": 3.52}, {"text": " ne sont pas en face \n des maux dont souffre l'Afrique. ", "start": 986.96, "duration": 3.12}, {"text": " -Merci. ", "start": 990.24, "duration": 1.32}, {"text": " Antoine Glaser sur ce point, \n parce qu'il semblerait ", "start": 991.72, "duration": 2.84}, {"text": " qu'il y ait pas d'accord. ", "start": 994.72, "duration": 1.72}, {"text": " -Non, mais il fallait ", "start": 996.6, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 un certain moment donn\u00e9 ", "start": 998.44, "duration": 1.44}, {"text": " que la France justifie \n sa pr\u00e9sence militaire ", "start": 1000.04, "duration": 2.56}, {"text": " vis-\u00e0-vis finalement \n des citoyens fran\u00e7ais ", "start": 1002.76, "duration": 2.48}, {"text": " en disant, \n attention, le terrorisme, va ", "start": 1005.4, "duration": 2.16}, {"text": " venir de cette zone \n sah\u00e9lo-saharienne. ", "start": 1007.72, "duration": 2.24}, {"text": " C'est compl\u00e8tement faux. ", "start": 1010.12, "duration": 1.4}, {"text": " On n'a jamais vu un Malien \n faire un acte terroriste en France. ", "start": 1011.68, "duration": 3.2}, {"text": " Ca a toujours \u00e9t\u00e9 \n beaucoup plus nos banlieues. ", "start": 1015.04, "duration": 2.6}, {"text": " Qu'il y ait des citoyens fran\u00e7ais \n qui soient all\u00e9s ", "start": 1017.8, "duration": 2.88}, {"text": " au Proche, Moyen-Orient, c'est \n diff\u00e9rent. Mais il y a un amalgame ", "start": 1020.84, "duration": 4.12}, {"text": " incroyable dans cette zone ", "start": 1025.12, "duration": 1.44}, {"text": " sah\u00e9lo-saharienne \n entre ce qui a \u00e9t\u00e9 dit ", "start": 1026.72, "duration": 2.52}, {"text": " par le g\u00e9n\u00e9ral Cl\u00e9ment-Boll\u00e9e, \n entre les coupeurs de route ", "start": 1029.4, "duration": 3.4}, {"text": " ou les trafics ", "start": 1032.96, "duration": 1.16}, {"text": " en tous genres. Cette zone, c'est ", "start": 1034.28, "duration": 2.0}, {"text": " une tr\u00e8s grande zone de trafics ", "start": 1036.44, "duration": 2.0}, {"text": " en tous genres, \n la drogue, le trafic humain, etc. ", "start": 1038.6, "duration": 3.24}, {"text": " Un certain nombre de jeunes, ", "start": 1042.0, "duration": 1.92}, {"text": " bien s\u00fbr, ont \u00e9t\u00e9 pris en main ", "start": 1044.08, "duration": 2.52}, {"text": " par des groupes islamistes, \n parce qu'ils cherchaient simplement ", "start": 1046.76, "duration": 3.68}, {"text": " du travail. \n Il y a pas de califat ni quoi ", "start": 1050.6, "duration": 2.12}, {"text": " que ce soit. Et il y a une chose \n dont personne ne parle, ", "start": 1052.88, "duration": 2.88}, {"text": " c'est une p\u00e9riode historique \n qui se termine. ", "start": 1055.92, "duration": 2.52}, {"text": " -L'intervention de la France ", "start": 1058.6, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque de la pr\u00e9sidence Hollande \n au Mali s'est faite ", "start": 1060.6, "duration": 3.04}, {"text": " pour combattre le terrorisme. ", "start": 1063.8, "duration": 1.72}, {"text": " -C'est pour emp\u00eacher \n un petit groupe, ", "start": 1065.68, "duration": 2.4}, {"text": " un certain nombre \n effectivement de djihadistes, ", "start": 1068.24, "duration": 3.08}, {"text": " dont la France avait \n une responsabilit\u00e9 avec l'assassinat ", "start": 1071.48, "duration": 3.68}, {"text": " du colonel Kadhafi, \n qui sont rentr\u00e9s de Libye, ", "start": 1075.32, "duration": 2.96}, {"text": " des Touaregs \n qui \u00e9taient des ind\u00e9pendantistes ", "start": 1078.44, "duration": 2.8}, {"text": " qui se sont alli\u00e9s avec des gens \n d'al-Qa\u00efda du Maghreb islamique, ", "start": 1081.4, "duration": 3.84}, {"text": " ce qui a donn\u00e9 le Groupe du soutien \n \u00e0 l'islam et aux musulmans. ", "start": 1085.4, "duration": 3.44}, {"text": " Ils seraient descendus, ", "start": 1089.0, "duration": 1.32}, {"text": " ils seraient pas arriv\u00e9s \u00e0 Bamako, \n La France, Serval, serait partie, ", "start": 1090.48, "duration": 4.12}, {"text": " il y aurait eu aucun probl\u00e8me. ", "start": 1094.76, "duration": 1.6}, {"text": " Les gens ne connaissent pas. \n Ils se rendent pas compte ", "start": 1096.52, "duration": 2.88}, {"text": " qu'il y a une islamisation. \n Il faut pas confondre ", "start": 1099.56, "duration": 2.92}, {"text": " le terrorisme avec l'islamisation ", "start": 1102.64, "duration": 2.12}, {"text": " depuis la Mauritanie \n jusqu'au Soudan, ", "start": 1104.92, "duration": 2.4}, {"text": " mais avec des wahhabites, ", "start": 1107.48, "duration": 1.52}, {"text": " avec du pros\u00e9lytisme saoudien, ", "start": 1109.16, "duration": 2.4}, {"text": " qatari, des Emiratis. ", "start": 1111.72, "duration": 2.0}, {"text": " -Et sans impr\u00e9gnation ", "start": 1113.88, "duration": 2.36}, {"text": " terroriste ? ", "start": 1116.4, "duration": 1.36}, {"text": " -Bien s\u00fbr qu'il y a ", "start": 1117.92, "duration": 1.24}, {"text": " des noyaux terroristes, ", "start": 1119.32, "duration": 1.44}, {"text": " mais c'est pas l'essentiel. \n C'est la p\u00e9riode postcoloniale, ", "start": 1120.92, "duration": 3.52}, {"text": " on rentre dans une nouvelle \n p\u00e9riode historique, ", "start": 1124.6, "duration": 2.64}, {"text": " c'est l'Afrique des Africains, ", "start": 1127.4, "duration": 1.76}, {"text": " mais il y a une diversit\u00e9, \n m\u00eame entre eux. Et je vais dire, ", "start": 1129.32, "duration": 3.76}, {"text": " c'est vrai, tu as raison, \n quand tu dis ", "start": 1133.24, "duration": 2.92}, {"text": " que, par exemple, \n al-Qa\u00efda du Maghreb islamique, ", "start": 1136.32, "duration": 3.2}, {"text": " ils se battent avec l'Etat islamique \n au Grand Sahara. Il y a aussi ", "start": 1139.68, "duration": 4.2}, {"text": " un certain nombre... ", "start": 1144.04, "duration": 2.2}, {"text": " Ils se combattent entre eux. ", "start": 1146.4, "duration": 1.6}, {"text": " La situation est tr\u00e8s complexe \n et il faut comprendre ", "start": 1148.16, "duration": 3.0}, {"text": " que c'est une p\u00e9riode historique. ", "start": 1151.32, "duration": 1.92}, {"text": " G\u00e9n\u00e9ral ", "start": 1153.4, "duration": 1.12}, {"text": " Cl\u00e9ment-Boll\u00e9e, \n comment vous d\u00e9fendez ", "start": 1154.68, "duration": 2.68}, {"text": " les interventions fran\u00e7aises \n si elles n'\u00e9taient pas l\u00e0 ", "start": 1157.52, "duration": 3.28}, {"text": " pour lutter \n contre le terrorisme ? ", "start": 1160.96, "duration": 2.04}, {"text": " -Alors, peut-\u00eatre, ", "start": 1163.16, "duration": 1.76}, {"text": " au risque de vous surprendre, ", "start": 1165.08, "duration": 2.6}, {"text": " je crois qu'au d\u00e9part \n de cette affaire, donc 2012, 2013, ", "start": 1167.84, "duration": 4.56}, {"text": " il me semble, pour ma part, ", "start": 1172.56, "duration": 2.36}, {"text": " qu'il y a peut-\u00eatre eu \n une erreur d'analyse ", "start": 1175.08, "duration": 2.88}, {"text": " et qu'on a confondu les causes \n et les cons\u00e9quences. ", "start": 1178.12, "duration": 2.92}, {"text": " Globalement, \n je suis parfaitement en phase ", "start": 1181.2, "duration": 2.36}, {"text": " avec ce que vient de dire \n Antoine Glaser. ", "start": 1183.72, "duration": 2.2}, {"text": " J'ai peur qu'on ait fait \n du terrorisme, ", "start": 1186.08, "duration": 3.24}, {"text": " qui commen\u00e7ait \n \u00e0 descendre vers Bamako, ", "start": 1189.48, "duration": 3.4}, {"text": " l'unique cause de la d\u00e9stabilisation \n de toute cette r\u00e9gion. ", "start": 1193.04, "duration": 3.2}, {"text": " Mais je pense \n que \u00e7a n'\u00e9tait pas la cause. ", "start": 1196.4, "duration": 2.4}, {"text": " Ca n'\u00e9tait qu'une cons\u00e9quence. ", "start": 1198.96, "duration": 1.72}, {"text": " La cons\u00e9quence de ce que vient \n d'expliquer Antoine Glaser. ", "start": 1200.84, "duration": 3.16}, {"text": " D'une zone compl\u00e8tement laiss\u00e9e \n \u00e0 l'abandon, ", "start": 1204.16, "duration": 2.44}, {"text": " une absence d'Etat quasi totale, ", "start": 1206.76, "duration": 1.76}, {"text": " o\u00f9 l'Etat ne remplit plus \n ses missions r\u00e9galiennes ", "start": 1208.68, "duration": 2.72}, {"text": " d'\u00e9ducation des jeunes, ", "start": 1211.56, "duration": 2.84}, {"text": " de sant\u00e9 des populations, ", "start": 1214.56, "duration": 2.12}, {"text": " de r\u00e9solution des probl\u00e8mes sociaux. ", "start": 1216.84, "duration": 2.24}, {"text": " Et donc dans ce magma \n et dans cette anarchie globale, ", "start": 1219.24, "duration": 3.0}, {"text": " le terrorisme qui descendait \n avait beau jeu de faire son lit. ", "start": 1222.4, "duration": 3.56}, {"text": " Et... Et j'ai peur \n que l'analyse qu'on en ait faite ", "start": 1226.12, "duration": 3.8}, {"text": " se soit concentr\u00e9e quasi uniquement ", "start": 1230.08, "duration": 2.84}, {"text": " sur cette affaire de terrorisme, \n oubliant le reste. ", "start": 1233.08, "duration": 3.48}, {"text": " Et donc la r\u00e9ponse que nous avons \n donn\u00e9e pendant des ann\u00e9es, ", "start": 1236.72, "duration": 3.32}, {"text": " jusqu'\u00e0 2021, 2022, \n \u00e9tait quasiment que s\u00e9curitaire, ", "start": 1240.2, "duration": 3.52}, {"text": " au d\u00e9triment d'une vision globale ", "start": 1243.88, "duration": 3.24}, {"text": " qui nous aurait permis d'apporter \n des r\u00e9ponses outre s\u00e9curitaires, ", "start": 1247.28, "duration": 3.76}, {"text": " mais des r\u00e9ponses \n politiques, \u00e9conomiques, sociales, ", "start": 1251.2, "duration": 4.64}, {"text": " et c'est tout \u00e7a qui a manqu\u00e9. ", "start": 1256.0, "duration": 2.4}, {"text": " Je crois que... Je mets pas du tout \n en faute les militaires, ", "start": 1258.56, "duration": 4.2}, {"text": " qui ont, \u00e0 mon sens, tr\u00e8s bien fait ", "start": 1262.92, "duration": 1.84}, {"text": " techniquement \n ce qu'on leur demandait, ", "start": 1264.92, "duration": 2.36}, {"text": " je remets en cause\n l'analyse ", "start": 1267.44, "duration": 1.72}, {"text": " au d\u00e9part de notre engagement \n qui a fait que... ", "start": 1269.32, "duration": 3.44}, {"text": " on a fait du probl\u00e8me du terrorisme ", "start": 1272.92, "duration": 2.4}, {"text": " l'unique cause \n de ce qu'il fallait d\u00e9fendre. ", "start": 1275.48, "duration": 2.76}, {"text": " Et donc, \n quand vous avez qu'une cause, ", "start": 1278.4, "duration": 2.24}, {"text": " vous donnez des r\u00e9ponses \u00e0 la cause. \n La seule r\u00e9ponse ", "start": 1280.8, "duration": 3.12}, {"text": " que nous avons donn\u00e9e, \n puisque notre analyse \u00e9tait courte, ", "start": 1284.08, "duration": 3.32}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 s\u00e9curitaire. \n\n -Niagal\u00e9 Bagayoko, ", "start": 1287.56, "duration": 2.44}, {"text": " sur ce point-l\u00e0 ? \n\n -Ce que je trouve ", "start": 1290.16, "duration": 1.84}, {"text": " int\u00e9ressant dans cette discussion, \n c'est que nous sommes 5 intervenants ", "start": 1292.16, "duration": 4.04}, {"text": " qui ont une convergence \n absolue dans leurs analyses. ", "start": 1296.36, "duration": 3.04}, {"text": " C'est-\u00e0-dire qu'on ne nie pas qu'il \n y a des actes de nature terroriste ", "start": 1299.56, "duration": 4.8}, {"text": " dans cette zone, bien entendu, ", "start": 1304.52, "duration": 2.32}, {"text": " mais d'abord, les actes ", "start": 1307.0, "duration": 1.64}, {"text": " qui sont commis n'ont rien \u00e0 voir ", "start": 1308.8, "duration": 1.8}, {"text": " avec le terrorisme \n tel qu'on l'a exp\u00e9riment\u00e9 en Europe. ", "start": 1310.76, "duration": 3.0}, {"text": " Il y a eu tr\u00e8s peu d'attentats \n ciblant des civils dans les villes ", "start": 1313.92, "duration": 3.4}, {"text": " notamment, \n ce sont plut\u00f4t les populations ", "start": 1317.48, "duration": 2.28}, {"text": " qui sont les premi\u00e8res victimes ", "start": 1319.92, "duration": 2.4}, {"text": " de ces diff\u00e9rents groupes \n djihadistes. ", "start": 1322.48, "duration": 2.36}, {"text": " C'est la 1re chose. \n On ne va nier non plus ", "start": 1325.0, "duration": 2.52}, {"text": " que l'emprise de ces insurrections \n djihadistes s'\u00e9tend maintenant ", "start": 1327.68, "duration": 4.48}, {"text": " au-del\u00e0 du Sahel ", "start": 1332.32, "duration": 1.32}, {"text": " pour toucher notamment \n les pays c\u00f4tiers, ", "start": 1333.8, "duration": 2.28}, {"text": " voire certaines zones ", "start": 1336.24, "duration": 2.12}, {"text": " de l'Afrique centrale et de l'est. ", "start": 1338.52, "duration": 2.76}, {"text": " Ce que l'on souligne tous, je pense, ", "start": 1341.44, "duration": 2.92}, {"text": " c'est qu'on ne peut pas consid\u00e9rer ", "start": 1344.52, "duration": 2.4}, {"text": " que le mot de terrorisme \n suffit \u00e0 r\u00e9sumer ", "start": 1347.08, "duration": 3.12}, {"text": " la r\u00e9alit\u00e9 s\u00e9curitaire \n de cette zone, ", "start": 1350.36, "duration": 2.52}, {"text": " c'est le premier \u00e9l\u00e9ment, \n et d'autre part, ", "start": 1353.04, "duration": 2.4}, {"text": " la pr\u00e9sence militaire fran\u00e7aise \n est bien ant\u00e9rieure, ", "start": 1355.6, "duration": 3.0}, {"text": " comme l'a dit le colonel \n tout \u00e0 l'heure, ", "start": 1358.76, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 cette probl\u00e9matique \n dite terroriste ", "start": 1361.64, "duration": 4.88}, {"text": " et a donc d'autres... ", "start": 1366.68, "duration": 2.72}, {"text": " ...d'autres explications. ", "start": 1369.56, "duration": 2.16}, {"text": " La question qui se pose aujourd'hui \n est de savoir ", "start": 1371.88, "duration": 2.6}, {"text": " pourquoi il y a un tel rejet ", "start": 1374.64, "duration": 1.4}, {"text": " de la France. \n C'est notamment parce que ", "start": 1376.2, "duration": 2.84}, {"text": " la France a affirm\u00e9 \u00eatre en mesure \n d'\u00e9radiquer le terrorisme, ", "start": 1379.2, "duration": 4.12}, {"text": " alors que la crise ", "start": 1383.48, "duration": 1.2}, {"text": " s\u00e9curitaire est beaucoup ", "start": 1384.84, "duration": 1.88}, {"text": " plus large et exc\u00e8de \n non seulement les moyens ", "start": 1386.88, "duration": 2.76}, {"text": " de la France, \n mais de tous les partenaires ", "start": 1389.8, "duration": 2.52}, {"text": " internationaux. \n On voit l'\u00e9chec des Nations unies, ", "start": 1392.48, "duration": 3.08}, {"text": " de l'UE, de la Russie ", "start": 1395.72, "duration": 2.04}, {"text": " sur le plan s\u00e9curitaire, \n qui n'inverse pas la situation, ", "start": 1397.92, "duration": 4.2}, {"text": " parce qu'une fois de plus, ", "start": 1402.28, "duration": 1.96}, {"text": " les manifestations sont ", "start": 1404.4, "duration": 2.12}, {"text": " beaucoup plus larges. \n Et je pense qu'il est important ", "start": 1406.68, "duration": 3.12}, {"text": " que nos dirigeants aussi le prennent ", "start": 1409.96, "duration": 2.72}, {"text": " en consid\u00e9ration, parce que \n l'ins\u00e9curit\u00e9 ne cesse de progresser, ", "start": 1412.84, "duration": 4.88}, {"text": " mais les r\u00e9ponses trop militaris\u00e9es \n notamment ne permettent pas ", "start": 1417.88, "duration": 3.8}, {"text": " d'y r\u00e9pondre.\n\n -Mme Aminata Traor\u00e9, ", "start": 1421.84, "duration": 2.72}, {"text": " vous vouliez intervenir. ", "start": 1424.72, "duration": 1.6}, {"text": " Je rappelle \n que vous \u00eates en liaison radio. ", "start": 1426.48, "duration": 2.32}, {"text": " -Oui. Je crois \n qu'il faut en finir \u00e9galement ", "start": 1428.96, "duration": 5.0}, {"text": " avec cette id\u00e9e selon laquelle ", "start": 1434.12, "duration": 2.88}, {"text": " la zone \u00e9tait laiss\u00e9e \u00e0 l'abandon ", "start": 1437.16, "duration": 3.16}, {"text": " par des Etats faibles, ", "start": 1440.48, "duration": 1.88}, {"text": " qui ont failli, ainsi de suite. ", "start": 1442.52, "duration": 2.36}, {"text": " C'est totalement insuffisant ", "start": 1445.04, "duration": 2.32}, {"text": " pour rendre compte \n des causes structurelles ", "start": 1447.52, "duration": 3.0}, {"text": " du ph\u00e9nom\u00e8ne dont il s'agit, ", "start": 1450.68, "duration": 2.16}, {"text": " pour rendre compte ", "start": 1453.0, "duration": 3.08}, {"text": " de la lame de fond qui fait \n que ce dont il s'agit, ", "start": 1456.24, "duration": 3.56}, {"text": " appelons-le terrorisme \n pour l'instant, ", "start": 1459.96, "duration": 3.2}, {"text": " se r\u00e9pand. On donne l'impression \n en ce moment ", "start": 1463.32, "duration": 2.56}, {"text": " aux Etats c\u00f4tiers \n et au reste de l'Afrique, ", "start": 1466.04, "duration": 2.44}, {"text": " que circonscrire le mal au Sahel \n le mettra \u00e0 l'abri justement ", "start": 1468.64, "duration": 3.84}, {"text": " de tout ce que nous d\u00e9plorons \n aujourd'hui. Il s'agit pas ", "start": 1472.64, "duration": 3.88}, {"text": " de l'abandon... ", "start": 1476.68, "duration": 2.8}, {"text": " Il ne s'agit pas \n que de l'incapacit\u00e9 de ces Etats. ", "start": 1479.64, "duration": 3.04}, {"text": " Ce sont des Etats. ", "start": 1482.84, "duration": 1.56}, {"text": " Si nous occultons le contexte ", "start": 1484.56, "duration": 3.76}, {"text": " dans lequel ce ph\u00e9nom\u00e8ne a surgi, ", "start": 1488.48, "duration": 1.88}, {"text": " et parall\u00e8lement \n au ph\u00e9nom\u00e8ne migratoire, ", "start": 1490.52, "duration": 2.44}, {"text": " je parle de la migration \n comme elle se d\u00e9roule en ce moment, ", "start": 1493.12, "duration": 3.28}, {"text": " c'est li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chec lamentable \n du mod\u00e8le \u00e9conomique ", "start": 1496.56, "duration": 3.0}, {"text": " mis en oeuvre dans ces pays, ", "start": 1499.72, "duration": 1.52}, {"text": " leurs programmes d'ajustement \n structurels qui ne permettent pas, ", "start": 1501.4, "duration": 3.72}, {"text": " qui n'ont pas permis, ", "start": 1505.28, "duration": 1.2}, {"text": " et tout ce qui se poursuit \n en ce moment, ", "start": 1506.64, "duration": 2.36}, {"text": " qui ne permet pas \n de cr\u00e9er d'emplois, ", "start": 1509.16, "duration": 2.24}, {"text": " de r\u00e9pondre aux besoins existentiels\n des gens, ", "start": 1511.56, "duration": 3.44}, {"text": " les pousse dans les bras \n de ce que vous voulez, ", "start": 1515.16, "duration": 2.88}, {"text": " toutes sortes de trafiquants, \n ceux qui recrutent ces jeunes-l\u00e0 ", "start": 1518.2, "duration": 4.0}, {"text": " pour en faire \n des combattants d'une cause ", "start": 1522.36, "duration": 2.6}, {"text": " qu'eux-m\u00eames d\u00e9finissent mal. ", "start": 1525.12, "duration": 2.12}, {"text": " Donc il y a \u00e9norm\u00e9ment \n de malentendus ", "start": 1527.4, "duration": 1.96}, {"text": " autour de cette affaire-l\u00e0, ", "start": 1529.52, "duration": 1.52}, {"text": " tant qu'on n'aura pas compris \n justement \u00e0 la faveur ", "start": 1531.2, "duration": 2.76}, {"text": " du basculement du monde \n qui est en cours, ", "start": 1534.12, "duration": 2.2}, {"text": " que la France a cruellement \n besoin de l'Afrique, ", "start": 1536.48, "duration": 2.6}, {"text": " qu'il s'agit pas \n du sauvetage du Mali, ", "start": 1539.24, "duration": 2.04}, {"text": " du Burkina, du reste du continent. ", "start": 1541.44, "duration": 2.76}, {"text": " Il s'agit du sauvetage \n de la France elle-m\u00eame. ", "start": 1544.36, "duration": 3.72}, {"text": " -Merci, Madame. \n Je vais demander l'avis ", "start": 1548.24, "duration": 3.28}, {"text": " du colonel Roger Kuitche l\u00e0-dessus ", "start": 1551.68, "duration": 2.52}, {"text": " et vous me dites, colonel, \n dans ce cas, pourquoi avoir ", "start": 1554.36, "duration": 2.92}, {"text": " fait venir la milice Wagner ? ", "start": 1557.44, "duration": 1.84}, {"text": " Si \u00e7a n'est pas pour lutter \n contre du terrorisme. ", "start": 1559.44, "duration": 3.08}, {"text": " -J'avais d'abord voulu rebondir ", "start": 1564.08, "duration": 2.92}, {"text": " sur l'inaudibilit\u00e9 dont a parl\u00e9, ", "start": 1567.16, "duration": 2.84}, {"text": " je crois, c'est Mme Aminata. ", "start": 1570.16, "duration": 2.48}, {"text": " Je pense que ce type d'\u00e9mission ", "start": 1572.8, "duration": 2.8}, {"text": " permet de tirer \n des le\u00e7ons pour am\u00e9liorer l'avenir. ", "start": 1575.76, "duration": 4.68}, {"text": " Et cette inaudibilit\u00e9 ", "start": 1580.6, "duration": 2.56}, {"text": " est un v\u00e9ritable probl\u00e8me. ", "start": 1583.32, "duration": 1.88}, {"text": " Comment ne peut-on pas se rendre \n compte qu'en Afrique aujourd'hui, ", "start": 1586.24, "duration": 3.8}, {"text": " on assiste au d\u00e9ploiement \n d'un dynamisme plus ou moins affirm\u00e9 ", "start": 1590.2, "duration": 4.96}, {"text": " tendant \u00e0 la liquidation ", "start": 1595.32, "duration": 1.6}, {"text": " des syst\u00e8mes \n coloniaux de pr\u00e9dation ? ", "start": 1597.08, "duration": 2.48}, {"text": " Les r\u00e9bellions id\u00e9ologiques \n et parfois militaires ", "start": 1600.56, "duration": 2.88}, {"text": " le montrent suffisamment. ", "start": 1603.6, "duration": 1.52}, {"text": " Ne pas le voir, c'est s'exposer \n encore aux surprises strat\u00e9giques. ", "start": 1605.28, "duration": 4.4}, {"text": " Mais les bases militaires, \n j'ai essay\u00e9 de parcourir un peu ", "start": 1611.08, "duration": 4.52}, {"text": " les missions \n des militaires en Afrique, ", "start": 1615.76, "duration": 3.16}, {"text": " la mission, c'est prot\u00e9ger ", "start": 1620.04, "duration": 3.12}, {"text": " les ressortissants fran\u00e7ais \n sur le territoire africain ", "start": 1623.32, "duration": 3.52}, {"text": " et prot\u00e9ger les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais. ", "start": 1627.0, "duration": 2.36}, {"text": " Quid des int\u00e9r\u00eats du pays h\u00f4te ? ", "start": 1629.52, "duration": 2.44}, {"text": " C'est dans tous les pays, ", "start": 1634.72, "duration": 1.32}, {"text": " que ce soit les \u00e9l\u00e9ments fran\u00e7ais \n au Tchad, les \u00e9l\u00e9ments Licorne. ", "start": 1636.2, "duration": 3.44}, {"text": " Qu'est-ce qu'ils font en Afrique \n apr\u00e8s tous ces \u00e9v\u00e9nements ? ", "start": 1639.8, "duration": 4.28}, {"text": " Le v\u00e9ritable probl\u00e8me \n vient de ce que ", "start": 1644.24, "duration": 2.16}, {"text": " il n'y a pas, j'allais dire, \n une sorte de deal ", "start": 1646.56, "duration": 2.52}, {"text": " pour comprendre exactement quels \n sont les besoins et les probl\u00e8mes ", "start": 1649.24, "duration": 4.04}, {"text": " de l'Afrique, des missions \n militaires anormalement longues, ", "start": 1653.44, "duration": 4.0}, {"text": " sans objectifs pr\u00e9cis, ", "start": 1657.6, "duration": 1.72}, {"text": " d\u00e9termin\u00e9s dans le temps \n et mesurables dans le temps. ", "start": 1659.48, "duration": 3.88}, {"text": " Alors, si vous posez la question \n de savoir pourquoi Wagner, ", "start": 1664.68, "duration": 4.0}, {"text": " avant Wagner, l'Afrique existait. ", "start": 1668.84, "duration": 2.08}, {"text": " L'Afrique se battait. ", "start": 1671.08, "duration": 1.4}, {"text": " Aujourd'hui, si la France \n ne veut pas se rendre compte ", "start": 1673.32, "duration": 2.88}, {"text": " de la n\u00e9cessit\u00e9 \n de la multipolarit\u00e9 ", "start": 1676.36, "duration": 2.04}, {"text": " et d'essayer de se battre, \n de se conformer aux r\u00e9alit\u00e9s, ", "start": 1678.56, "duration": 3.44}, {"text": " au monde qui change, \n pour accepter la multipolarit\u00e9 ", "start": 1682.16, "duration": 3.12}, {"text": " et tous les autres partenaires \n qui sont l\u00e0, ", "start": 1685.44, "duration": 2.56}, {"text": " ce serait vraiment difficile \n pour tout le monde. ", "start": 1688.16, "duration": 2.84}, {"text": " Tout le monde a besoin \n de tout le monde pour se b\u00e2tir. ", "start": 1691.16, "duration": 3.16}, {"text": " Pour venir l\u00e0-dessus, j'ai dit \n les missions fran\u00e7aises en Afrique, ", "start": 1694.48, "duration": 4.16}, {"text": " elles sont arriv\u00e9es, \n on les a bien accueillies, ", "start": 1698.8, "duration": 2.92}, {"text": " mais elles sont \n anormalement longues, ", "start": 1701.88, "duration": 2.48}, {"text": " elles n'ont pas \n d'agenda bien d\u00e9fini. ", "start": 1704.52, "duration": 2.2}, {"text": " J'ai regard\u00e9, \n il y a environ 5630 militaires ", "start": 1706.88, "duration": 2.56}, {"text": " fran\u00e7ais en Afrique, \n mais c'est pour quoi ? ", "start": 1709.6, "duration": 4.44}, {"text": " -Oui, mais colonel, ", "start": 1714.2, "duration": 1.52}, {"text": " permettez que je vous interrompe, ", "start": 1715.88, "duration": 2.2}, {"text": " si on regarde \n les \u00e9changes \u00e9conomiques ", "start": 1718.24, "duration": 3.84}, {"text": " entre l'Afrique \n et le reste du monde, ", "start": 1722.24, "duration": 2.88}, {"text": " la France est tr\u00e8s loin derri\u00e8re ", "start": 1725.28, "duration": 2.56}, {"text": " des pays comme la Chine. ", "start": 1728.0, "duration": 1.52}, {"text": " Donc, en mati\u00e8re de pr\u00e9dation, \n la France est tr\u00e8s, tr\u00e8s loin ", "start": 1729.68, "duration": 4.2}, {"text": " de cette pr\u00e9dation \n qui peut venir de l'Asie. ", "start": 1734.04, "duration": 2.72}, {"text": " La question que je vous pose, ", "start": 1736.92, "duration": 2.28}, {"text": " c'est est-ce que les forces \n qui viennent de Chine, ", "start": 1739.36, "duration": 3.92}, {"text": " de Turquie, de Russie, ", "start": 1743.44, "duration": 1.92}, {"text": " vous pensez qu'elles sont l\u00e0 \n uniquement par philanthropie ? ", "start": 1745.52, "duration": 3.88}, {"text": " -Personne ", "start": 1749.56, "duration": 1.64}, {"text": " n'est dupe pour penser \n qu'il y a de la philanthropie, ", "start": 1751.36, "duration": 2.96}, {"text": " les Etats n'ont pas d'amis, \n que des int\u00e9r\u00eats. ", "start": 1754.48, "duration": 2.48}, {"text": " La France est rest\u00e9e \n longtemps en Afrique, ", "start": 1757.12, "duration": 2.28}, {"text": " car elle avait vu son int\u00e9r\u00eat. ", "start": 1759.56, "duration": 1.64}, {"text": " Le v\u00e9ritable probl\u00e8me, ce que \n nous constatons avec le recul, ", "start": 1761.36, "duration": 3.32}, {"text": " est que la France a tr\u00e8s peu pris en \n compte les int\u00e9r\u00eats des Africains. ", "start": 1764.84, "duration": 3.84}, {"text": " La France \u00e9tait ", "start": 1768.84, "duration": 1.04}, {"text": " inaudible. Je viens de lire ", "start": 1770.04, "duration": 2.04}, {"text": " qu'on a publi\u00e9 un rapport \n de l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 1772.24, "duration": 4.4}, {"text": " sur les raisons \n du sentiment antifran\u00e7ais. ", "start": 1776.8, "duration": 3.68}, {"text": " Je ne dirais pas \n un sentiment antifran\u00e7ais. ", "start": 1780.64, "duration": 2.72}, {"text": " La relation avec la France \n est un h\u00e9ritage qu'on assume. ", "start": 1783.52, "duration": 3.44}, {"text": " Nous parlons le fran\u00e7ais. ", "start": 1787.12, "duration": 1.52}, {"text": " Je dirais un sentiment \n antipolitique fran\u00e7aise. ", "start": 1788.8, "duration": 2.84}, {"text": " Nous aimons bien la France, nous \n avons beaucoup d'amis en France. ", "start": 1791.8, "duration": 3.72}, {"text": " C'est pas un sentiment antifran\u00e7ais \n en tant que tel. Dans ce rapport, ", "start": 1795.68, "duration": 3.64}, {"text": " il me para\u00eet qu'on dit ", "start": 1799.48, "duration": 1.6}, {"text": " qu'il faut reb\u00e2tir les relations \n avec la France ", "start": 1801.24, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 travers une aide \n au d\u00e9veloppement r\u00e9orient\u00e9e ", "start": 1804.96, "duration": 3.6}, {"text": " et... ", "start": 1808.72, "duration": 1.64}, {"text": " une efficacit\u00e9 \n de l'aide publique au d\u00e9ploiement ", "start": 1810.52, "duration": 2.88}, {"text": " et une offre strat\u00e9gique \n et militaire. ", "start": 1813.56, "duration": 2.32}, {"text": " C'est ce que nous attendons \n depuis 60 ans. ", "start": 1816.04, "duration": 2.28}, {"text": " Tr\u00e8s peu d'arm\u00e9es africaines \n qui ont \u00e9volu\u00e9 avec la France ", "start": 1818.48, "duration": 4.6}, {"text": " disposent de mat\u00e9riel fran\u00e7ais \n pour faire face au djihadisme. ", "start": 1823.24, "duration": 4.56}, {"text": " -Colonel, le g\u00e9n\u00e9ral Cl\u00e9ment-Boll\u00e9e \n veut r\u00e9agir l\u00e0-dessus. ", "start": 1827.96, "duration": 3.96}, {"text": " G\u00e9n\u00e9ral, vous avez entendu ", "start": 1832.08, "duration": 2.08}, {"text": " ce qui a \u00e9t\u00e9 dit, la France \n dans sa pr\u00e9sence en Afrique ", "start": 1834.32, "duration": 4.72}, {"text": " n'a pas d\u00e9fendu \n les int\u00e9r\u00eats africains. ", "start": 1839.2, "duration": 2.48}, {"text": " Comment r\u00e9agissez-vous \n quand vous entendez cela ? ", "start": 1841.84, "duration": 3.16}, {"text": " -J'ai trouv\u00e9 les propos \n du colonel Kuitche ", "start": 1845.16, "duration": 2.32}, {"text": " tr\u00e8s int\u00e9ressants, il a soulev\u00e9 \n des choses et des r\u00e9alit\u00e9s ", "start": 1847.64, "duration": 3.2}, {"text": " qui nous remontent peut-\u00eatre \n un peu \u00e0 la figure aujourd'hui. ", "start": 1851.0, "duration": 4.56}, {"text": " Effectivement, les missions \n de la pr\u00e9sence militaire fran\u00e7aise, ", "start": 1855.72, "duration": 3.52}, {"text": " c'est d'abord la protection \n des int\u00e9r\u00eats vitaux, ", "start": 1859.4, "duration": 2.64}, {"text": " dont les ressortissants, ", "start": 1862.2, "duration": 1.44}, {"text": " mais les int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques \n qui sont assez minimes, il faut, ", "start": 1863.8, "duration": 3.72}, {"text": " pour ceux qui connaissent la partie, \n il faut le reconna\u00eetre. ", "start": 1867.68, "duration": 3.36}, {"text": " Et enfin, les int\u00e9r\u00eats de puissance ", "start": 1871.2, "duration": 1.96}, {"text": " et c'est \u00e7a qui est \n extr\u00eamement important. ", "start": 1873.32, "duration": 2.28}, {"text": " La France qui se veut une puissance \n moyenne \u00e0 vocation mondiale, ", "start": 1875.76, "duration": 3.4}, {"text": " sans l'Afrique, \n elle aura du mal \u00e0 assumer \u00e7a. ", "start": 1879.32, "duration": 2.4}, {"text": " Et donc, je suis tout \u00e0 fait \n d'accord avec le colonel, ", "start": 1881.88, "duration": 2.8}, {"text": " la France a besoin d'une relation \n particuli\u00e8re avec l'Afrique ", "start": 1884.84, "duration": 3.4}, {"text": " et elle doit la soigner \n et se faire comprendre ", "start": 1888.4, "duration": 2.72}, {"text": " du continent africain. ", "start": 1891.28, "duration": 1.32}, {"text": " Et c'est peut-\u00eatre \u00e7a, justement, \n sur lequel... ", "start": 1892.76, "duration": 2.72}, {"text": " -Le colonel a dit que la France \n n'a pas pris en consid\u00e9ration ", "start": 1895.64, "duration": 3.92}, {"text": " les int\u00e9r\u00eats africains. \n\n -Oui. ", "start": 1899.72, "duration": 2.08}, {"text": " -Que r\u00e9pondez-vous \u00e0 cela, g\u00e9n\u00e9ral ? ", "start": 1901.96, "duration": 2.72}, {"text": " -J'y venais, \n cher Monsieur, j'y venais. ", "start": 1904.84, "duration": 3.44}, {"text": " En fait, \n quand nous expliquons aujourd'hui ", "start": 1908.44, "duration": 3.0}, {"text": " la pr\u00e9sence militaire en Afrique, ", "start": 1911.6, "duration": 2.4}, {"text": " on ne se focalise \n que sur nos int\u00e9r\u00eats, ", "start": 1914.16, "duration": 2.12}, {"text": " les int\u00e9r\u00eats que nous d\u00e9fendons ", "start": 1916.44, "duration": 2.32}, {"text": " et les raisons \n pour lesquelles ils sont l\u00e0 ", "start": 1918.92, "duration": 3.0}, {"text": " et jamais quasiment \n nous n'expliquons ", "start": 1922.08, "duration": 2.72}, {"text": " quels int\u00e9r\u00eats l'Afrique \n peut retirer de cette pr\u00e9sence. ", "start": 1924.96, "duration": 4.28}, {"text": " Je me rappelle, \n au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, ", "start": 1929.4, "duration": 2.2}, {"text": " j'\u00e9tais \u00e0 l'Elys\u00e9e en charge \n des dossiers de s\u00e9curit\u00e9 en Afrique. ", "start": 1931.76, "duration": 3.6}, {"text": " Nous avons eu exactement \n le m\u00eame probl\u00e8me ", "start": 1935.52, "duration": 2.4}, {"text": " sur la situation en C\u00f4te d'Ivoire. ", "start": 1938.08, "duration": 2.04}, {"text": " En 2002, \n quand nous sommes intervenus ", "start": 1940.28, "duration": 2.88}, {"text": " pour s\u00e9parer les rebelles du nord \n et les gens du sud, ", "start": 1943.32, "duration": 3.76}, {"text": " et les forces arm\u00e9es du sud, ", "start": 1947.24, "duration": 2.04}, {"text": " on a \u00e9t\u00e9 conspu\u00e9s \n d'abord en C\u00f4te d'Ivoire, ", "start": 1949.44, "duration": 3.12}, {"text": " o\u00f9 on nous a demand\u00e9 \n de quoi nous m\u00ealions-nous, ", "start": 1952.72, "duration": 3.44}, {"text": " ensuite, \u00e7a s'est r\u00e9pandu \n dans les journaux ", "start": 1956.32, "duration": 2.4}, {"text": " de toutes les capitales africaines ", "start": 1958.88, "duration": 1.96}, {"text": " et on \u00e9tait incapables \n d'expliquer pourquoi, ", "start": 1961.0, "duration": 3.24}, {"text": " quel \u00e9tait l'int\u00e9r\u00eat \n de la pr\u00e9sence militaire fran\u00e7aise ", "start": 1964.4, "duration": 3.08}, {"text": " pour l'Afrique, pour les Africains. ", "start": 1967.64, "duration": 2.0}, {"text": " C'est un dossier tr\u00e8s lourd \n que j'ai eu \u00e0 porter \u00e0 l'Elys\u00e9e, ", "start": 1969.8, "duration": 3.24}, {"text": " puisque j'\u00e9tais en charge de la \n situation s\u00e9curitaire en Afrique. ", "start": 1973.2, "duration": 3.72}, {"text": " La r\u00e9ponse que nous avons donn\u00e9e, \n c'est que nous avons coupl\u00e9 ", "start": 1977.08, "duration": 3.32}, {"text": " notre pr\u00e9sence militaire en Afrique \n \u00e0 la mont\u00e9e en puissance ", "start": 1980.56, "duration": 3.2}, {"text": " des forces africaines en attente. ", "start": 1983.92, "duration": 1.88}, {"text": " Et on a donn\u00e9 tr\u00e8s clairement \n comme mission \u00e0 chacune de nos bases ", "start": 1985.96, "duration": 4.2}, {"text": " de se mettre \u00e0 la disposition \n des sous-r\u00e9gions africaines ", "start": 1990.32, "duration": 4.2}, {"text": " pour aider \u00e0 la mont\u00e9e en puissance ", "start": 1994.68, "duration": 1.88}, {"text": " de ce qu'on appelle \n la force africaine en attente, ", "start": 1996.72, "duration": 2.68}, {"text": " l'Union Africaine ayant, \n avec les sous-r\u00e9gions, d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 1999.56, "duration": 3.04}, {"text": " de faire monter en puissance \n une force interafricaine ", "start": 2002.76, "duration": 2.88}, {"text": " au niveau de chacune \n des sous-r\u00e9gions. ", "start": 2005.8, "duration": 2.08}, {"text": " La base du S\u00e9n\u00e9gal se mettait \n \u00e0 la disposition du CDAO, ", "start": 2008.04, "duration": 3.24}, {"text": " la base de Djibouti \u00e0 la disposition ", "start": 2011.44, "duration": 3.28}, {"text": " de... pardon... ", "start": 2014.88, "duration": 1.92}, {"text": " -De l'IGAD. \n\n -De l'IGAD, oui, pardon. ", "start": 2016.96, "duration": 3.12}, {"text": " Merci. Le Gabon \u00e0 la disposition ", "start": 2020.24, "duration": 3.28}, {"text": " de la CEAC. ", "start": 2023.68, "duration": 0.84}, {"text": " Et la base de la R\u00e9union, ", "start": 2024.68, "duration": 1.64}, {"text": " puisque nous n'avons pas de pr\u00e9sence \n historique en Afrique australe, ", "start": 2026.48, "duration": 4.92}, {"text": " se mettait \u00e0 la disposition \n de la SADC. ", "start": 2031.56, "duration": 4.72}, {"text": " J'ai eu \u00e0 expliquer \n ce dispositif ", "start": 2036.44, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 l'Union Africaine \n et \u00e0 chacune des sous-r\u00e9gions. ", "start": 2038.36, "duration": 2.72}, {"text": " Je peux vous dire \n que dans les mois qui ont suivi, ", "start": 2041.24, "duration": 2.56}, {"text": " tout s'est calm\u00e9 \n parce que nous avions r\u00e9pondu ", "start": 2043.96, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 l'interrogation africaine : ", "start": 2046.92, "duration": 1.64}, {"text": " \"Pourquoi \u00eates-vous pr\u00e9sents \n aujourd'hui, ", "start": 2048.72, "duration": 2.4}, {"text": " \"vous, militaires fran\u00e7ais, \n en Afrique ?\" ", "start": 2051.28, "duration": 2.28}, {"text": " Peut-\u00eatre que cet effort-l\u00e0, ", "start": 2053.72, "duration": 1.6}, {"text": " il serait bon \n de le refaire aujourd'hui ", "start": 2055.48, "duration": 2.2}, {"text": " pour que notre pr\u00e9sence, \n si nous la maintenons, ", "start": 2057.84, "duration": 2.56}, {"text": " soit accept\u00e9e. \n\n -Merci, g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 2060.56, "duration": 2.04}, {"text": " Bien, nous allons poursuivre ", "start": 2072.12, "duration": 2.76}, {"text": " notre conversation. ", "start": 2075.04, "duration": 2.6}, {"text": " Alors, il y a un paradoxe. ", "start": 2077.8, "duration": 1.64}, {"text": " Les coups d'Etat en Afrique, \n Mali, Burkina Faso, Niger, ", "start": 2079.6, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9, \n se sont accompagn\u00e9s ", "start": 2082.92, "duration": 2.44}, {"text": " d'un sentiment antifran\u00e7ais, \n alors que la Fran\u00e7afrique, ", "start": 2085.52, "duration": 3.88}, {"text": " il faut bien le reconna\u00eetre, \n aujourd'hui, ", "start": 2089.56, "duration": 2.32}, {"text": " est en enc\u00e9phalogramme plat, ", "start": 2092.04, "duration": 2.28}, {"text": " ou a m\u00eame quasiment disparu. \n Est-ce qu'\u00e0 votre avis, ", "start": 2094.48, "duration": 3.64}, {"text": " Niagal\u00e9 Bagayoko, ", "start": 2099.56, "duration": 2.48}, {"text": " ce sentiment antifran\u00e7ais ", "start": 2102.2, "duration": 2.96}, {"text": " est li\u00e9 ", "start": 2105.32, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la pr\u00e9sence \n des bases militaires ? ", "start": 2106.84, "duration": 2.32}, {"text": " -En tout cas, \n il s'agit du symbole, ", "start": 2109.32, "duration": 3.6}, {"text": " avec le franc CFA, ", "start": 2113.08, "duration": 1.92}, {"text": " qui est le plus souvent brandi \n aujourd'hui ", "start": 2115.16, "duration": 2.76}, {"text": " pour d\u00e9noncer une pr\u00e9sence ", "start": 2118.08, "duration": 2.48}, {"text": " qui est per\u00e7ue \n comme beaucoup trop intrusive ", "start": 2120.72, "duration": 3.16}, {"text": " dans les affaires r\u00e9galiennes ", "start": 2124.04, "duration": 2.4}, {"text": " des Etats africains, ", "start": 2126.6, "duration": 1.72}, {"text": " mais il y a eu \n plusieurs \u00e9l\u00e9ments ", "start": 2128.48, "duration": 2.4}, {"text": " qui ont amen\u00e9 \u00e0 ce que... \n Je suis d'accord ", "start": 2131.04, "duration": 2.72}, {"text": " avec le colonel, ", "start": 2133.92, "duration": 1.4}, {"text": " il convient, \u00e0 mon avis, \n davantage de qualifier ceci ", "start": 2135.48, "duration": 2.92}, {"text": " de sentiment de rejet \n de la politique \u00e9trang\u00e8re ", "start": 2138.56, "duration": 2.6}, {"text": " de la France en Afrique ", "start": 2141.32, "duration": 1.2}, {"text": " plut\u00f4t que de sentiment antifran\u00e7ais \n en tant que tel, ", "start": 2142.68, "duration": 2.84}, {"text": " parce que ce sont pr\u00e9cis\u00e9ment \n tous ces attributs, ", "start": 2145.68, "duration": 3.32}, {"text": " per\u00e7us comme la survivance \n d'un syst\u00e8me ", "start": 2149.16, "duration": 3.52}, {"text": " qui a d\u00e9montr\u00e9 son inefficacit\u00e9, ", "start": 2152.84, "duration": 2.2}, {"text": " qui sont remis en cause\n aujourd'hui. ", "start": 2155.2, "duration": 2.2}, {"text": " On a suffisamment parl\u00e9 \n de la lutte ", "start": 2157.56, "duration": 2.6}, {"text": " contre le terrorisme. ", "start": 2160.32, "duration": 1.76}, {"text": " Pourquoi y a-t-il rejet ", "start": 2162.24, "duration": 1.36}, {"text": " aujourd'hui ? \n Parce qu'on estime, ", "start": 2163.76, "duration": 1.84}, {"text": " dans les opinions \n publiques africaines, ", "start": 2165.76, "duration": 2.24}, {"text": " que la France, \n malgr\u00e9 les moyens ", "start": 2168.16, "duration": 2.48}, {"text": " dont elle affirmait disposer, ", "start": 2170.8, "duration": 1.72}, {"text": " s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e tout \u00e0 fait incapable ", "start": 2172.68, "duration": 1.88}, {"text": " de contenir l'expansion \n des insurrections djihadistes, ", "start": 2174.72, "duration": 3.16}, {"text": " commettant des actes terroristes. \n Par ailleurs, ", "start": 2179.48, "duration": 3.2}, {"text": " on reproche aussi\n \u00e0 la France ", "start": 2182.84, "duration": 2.84}, {"text": " sa collusion \n avec un certain nombre de r\u00e9gimes, ", "start": 2185.84, "duration": 2.52}, {"text": " qui n'\u00e9taient \n que des d\u00e9mocraties de fa\u00e7ade, ", "start": 2188.52, "duration": 2.4}, {"text": " voire son indulgence ", "start": 2191.08, "duration": 2.68}, {"text": " envers des r\u00e9gimes \n militaires, putschistes, ", "start": 2193.92, "duration": 3.6}, {"text": " comme le Tchad, ", "start": 2197.68, "duration": 1.24}, {"text": " et sa s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 \n envers d'autres.", "start": 2199.08, "duration": 1.96}, {"text": " C'est le double discours \n qu'elle utilise ", "start": 2201.2, "duration": 2.36}, {"text": " qui est remis en cause. ", "start": 2203.72, "duration": 1.32}, {"text": " Enfin, on lui reproche aussi ", "start": 2205.2, "duration": 2.24}, {"text": " la fa\u00e7on dont formellement \n elle s'adresse, ", "start": 2207.6, "duration": 3.24}, {"text": " par le biais \n de ses plus hautes autorit\u00e9s, ", "start": 2211.0, "duration": 3.6}, {"text": " aux acteurs africains, ", "start": 2214.76, "duration": 1.4}, {"text": " les soci\u00e9t\u00e9s civiles ", "start": 2216.32, "duration": 1.6}, {"text": " ou les autorit\u00e9s \u00e9tatiques, ", "start": 2218.08, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 travers un discours \n qui appara\u00eet ", "start": 2220.16, "duration": 2.08}, {"text": " beaucoup trop moralisateur ", "start": 2222.4, "duration": 1.92}, {"text": " ou paternaliste. \n C'est, \u00e0 mon avis, cela ", "start": 2224.48, "duration": 3.2}, {"text": " qui nourrit \n le sentiment de rejet ", "start": 2227.84, "duration": 2.72}, {"text": " de la politique \n actuellement men\u00e9e ", "start": 2230.72, "duration": 1.88}, {"text": " par la France en Afrique. \n\n -Merci. ", "start": 2232.76, "duration": 1.8}, {"text": " Alors, colonel Kuitche, ", "start": 2234.72, "duration": 1.36}, {"text": " je voudrais avoir \n votre avis l\u00e0-dessus. ", "start": 2236.24, "duration": 2.16}, {"text": " Les bases militaires fran\u00e7aises \n ne sont plus l\u00e0 ", "start": 2238.56, "duration": 2.6}, {"text": " au Mali, au Burkina, \n au Niger, ", "start": 2241.32, "duration": 3.36}, {"text": " Concernant \n la mondialisation \u00e9conomique, ", "start": 2244.84, "duration": 2.44}, {"text": " la France est \n compl\u00e8tement distanc\u00e9e ", "start": 2247.44, "duration": 2.48}, {"text": " par des pays \n comme la Chine, la Russie, ", "start": 2250.08, "duration": 3.28}, {"text": " la Turquie, etc. ", "start": 2253.52, "duration": 2.52}, {"text": " Pourquoi persiste alors \n dans ce cas-l\u00e0 ", "start": 2257.32, "duration": 2.6}, {"text": " un sentiment antifran\u00e7ais, ", "start": 2260.08, "duration": 1.6}, {"text": " puisque la Fran\u00e7afrique \n n'est plus l\u00e0, ", "start": 2261.84, "duration": 2.2}, {"text": " les bases militaires \n ne sont plus l\u00e0 ? ", "start": 2264.2, "duration": 2.24}, {"text": " On revoit ce qu'a \u00e9t\u00e9 \n la politique fran\u00e7aise ", "start": 2266.6, "duration": 3.8}, {"text": " en Afrique. \n Donc, \u00e0 mon avis, ", "start": 2270.56, "duration": 3.12}, {"text": " c'est \u00e0 l'Afrique de refonder \n sa politique sans la France. ", "start": 2273.84, "duration": 3.2}, {"text": " On peut pas demander \n \u00e0 continuer avec un pays ", "start": 2277.2, "duration": 3.68}, {"text": " avec lequel \n on a souhait\u00e9 rompre ", "start": 2281.04, "duration": 2.88}, {"text": " des liens militaires ", "start": 2284.08, "duration": 1.44}, {"text": " et amoindrir \n les liens \u00e9conomiques. ", "start": 2285.68, "duration": 2.84}, {"text": " -Pourquoi ", "start": 2288.68, "duration": 1.04}, {"text": " est-ce qu'on a souhait\u00e9 \n rompre ces liens ? ", "start": 2289.88, "duration": 2.68}, {"text": " Le g\u00e9n\u00e9ral a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure \n de la r\u00e9orientation des missions ", "start": 2292.72, "duration": 3.6}, {"text": " des bases fran\u00e7aises en Afrique ", "start": 2296.48, "duration": 2.8}, {"text": " dans le cadre \n de la mont\u00e9e en puissance ", "start": 2299.44, "duration": 2.08}, {"text": " des forces en attente. ", "start": 2301.68, "duration": 1.8}, {"text": " D\u00e9sol\u00e9, on donne l'impression ", "start": 2303.64, "duration": 2.12}, {"text": " qu'il y a une faible volont\u00e9 \n des Fran\u00e7ais ", "start": 2305.92, "duration": 3.4}, {"text": " de puissamment \u00e9quiper \n les arm\u00e9es africaines. ", "start": 2309.48, "duration": 2.92}, {"text": " Plus de 60 ans de formation. \n Les \u00e9quipements, aujourd'hui, ", "start": 2312.56, "duration": 3.52}, {"text": " dans les arm\u00e9es africaines\n dirig\u00e9es par la France ", "start": 2316.24, "duration": 3.04}, {"text": " ou bien form\u00e9es \n par la France ", "start": 2319.44, "duration": 1.84}, {"text": " sont encore \n des \u00e9quipements v\u00e9tustes.", "start": 2321.44, "duration": 2.12}, {"text": " Je peux vous dire que nous,\n tous les pays africains, ", "start": 2323.72, "duration": 2.72}, {"text": " sommes jaloux \n de tout ce qui est donn\u00e9", "start": 2326.6, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 l'Ukraine. \n Donnez-nous le tiers", "start": 2328.8, "duration": 1.84}, {"text": " de ce qui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9\n \u00e0 l'Ukraine ", "start": 2330.8, "duration": 1.64}, {"text": " et nous allons combattre\n le terrorisme, ", "start": 2332.6, "duration": 2.16}, {"text": " notamment \n les moyens a\u00e9riens.", "start": 2334.92, "duration": 1.64}, {"text": " Donc, si les relations\n sont rompues, ", "start": 2336.72, "duration": 3.0}, {"text": " les s\u00e9quelles restent. ", "start": 2339.88, "duration": 1.96}, {"text": " Les s\u00e9quelles restent. ", "start": 2342.0, "duration": 2.2}, {"text": " Et puis, cette grosse arnaque \n du franc CFA. ", "start": 2344.36, "duration": 2.32}, {"text": " -Mais on vit pas ", "start": 2346.84, "duration": 1.28}, {"text": " en faisant suppurer \n le pass\u00e9, colonel. ", "start": 2348.28, "duration": 2.48}, {"text": " -Non, on ne peut pas avancer \n sans tenir compte du pass\u00e9. ", "start": 2352.4, "duration": 3.88}, {"text": " La rupture \n n'est pas brutale,", "start": 2356.44, "duration": 1.76}, {"text": " encore que je vous ai dit \n que ce n'\u00e9tait pas ", "start": 2358.36, "duration": 2.32}, {"text": " un sentiment antifran\u00e7ais \n en tant que tel. ", "start": 2360.84, "duration": 2.52}, {"text": " Non, c'est un sentiment \n anti-politique fran\u00e7aise. ", "start": 2363.52, "duration": 2.84}, {"text": " Nos relations avec les Fran\u00e7ais \n restent. ", "start": 2366.52, "duration": 2.2}, {"text": " Nos relations avec eux restent, ", "start": 2368.88, "duration": 1.76}, {"text": " mais il faudrait\n les r\u00e9orienter ", "start": 2370.8, "duration": 2.2}, {"text": " dans l'int\u00e9r\u00eat \n des Africains. ", "start": 2373.16, "duration": 1.8}, {"text": " Aujourd'hui, \n \u00e7a doit \u00eatre du win-win.", "start": 2375.12, "duration": 2.4}, {"text": " Ca doit \u00eatre du win-win. ", "start": 2377.68, "duration": 2.52}, {"text": " Ces bases africaines \n dans leur conception initiale ", "start": 2380.36, "duration": 3.64}, {"text": " ne nous servent pas\n \u00e0 grand-chose. ", "start": 2384.16, "duration": 1.84}, {"text": " Nous ne voyons pas nos int\u00e9r\u00eats \n dans la pr\u00e9sence de ces bases. ", "start": 2386.16, "duration": 3.2}, {"text": " -Je vous pose la question, \n et elle va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 2389.52, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 tous nos intervenants : ", "start": 2392.48, "duration": 1.88}, {"text": " est-ce que vous \u00eates favorables \n aujourd'hui ", "start": 2394.52, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 ce que la France \u00e9vacue \n toutes ses bases militaires, ", "start": 2397.36, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 savoir en C\u00f4te d'Ivoire, ", "start": 2400.48, "duration": 1.88}, {"text": " au S\u00e9n\u00e9gal, au Gabon, \n \u00e0 Djibouti ? ", "start": 2402.52, "duration": 2.48}, {"text": " Puisque la question est pos\u00e9e. \n\n -Dans l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur...", "start": 2406.88, "duration": 3.56}, {"text": " Quand on fait le bilan \n de la pr\u00e9sence ", "start": 2410.6, "duration": 2.52}, {"text": " de ces forces militaires, ", "start": 2413.28, "duration": 1.92}, {"text": " le Mali n'a pas recouvr\u00e9 ", "start": 2415.36, "duration": 2.2}, {"text": " l'int\u00e9gralit\u00e9 de son territoire. ", "start": 2417.72, "duration": 3.12}, {"text": " Il h\u00e9site. ", "start": 2421.0, "duration": 2.12}, {"text": " En RCA, on a toujours \n des conflits intercommunautaires. ", "start": 2423.28, "duration": 3.68}, {"text": " Donc, le r\u00e9sultat, \n il est vraiment marginal. ", "start": 2427.12, "duration": 2.44}, {"text": " Dans ces conditions, ", "start": 2429.72, "duration": 2.32}, {"text": " moi, je pense \n que dans l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur ", "start": 2432.2, "duration": 2.28}, {"text": " de la France, \n ces bases doivent \u00eatre retir\u00e9es, ", "start": 2434.64, "duration": 2.44}, {"text": " et c'est d\u00e9j\u00e0 trop tard. ", "start": 2437.24, "duration": 1.28}, {"text": " -Toutes ces bases ? ", "start": 2438.68, "duration": 1.04}, {"text": " Toutes ces bases, encore que\n l'Afrique n'est pas un pays.", "start": 2440.88, "duration": 3.04}, {"text": " L'Afrique n'est pas un pays.\n Vous dites \"Fran\u00e7afrique\". ", "start": 2444.08, "duration": 3.36}, {"text": " L'Afrique est un continent \n qui a plusieurs pays. ", "start": 2447.6, "duration": 3.08}, {"text": " Effectivement, \n les bases n'existent pas", "start": 2450.84, "duration": 2.76}, {"text": " dans tous les Etats africains. ", "start": 2453.76, "duration": 1.84}, {"text": " Donc, \u00e0 la fin, \n ce sera g\u00e9r\u00e9 au cas par cas,", "start": 2455.76, "duration": 2.2}, {"text": " en fonction des int\u00e9r\u00eats\n de chaque pays, ", "start": 2458.12, "duration": 2.32}, {"text": " mais mon sentiment personnel, \n en tant qu'ancien militaire ", "start": 2460.6, "duration": 3.48}, {"text": " ayant combattu le terrorisme \n dans certains points de l'Afrique, ", "start": 2464.24, "duration": 3.52}, {"text": " c'est que le bilan \n ne nous permet pas aujourd'hui ", "start": 2467.92, "duration": 2.8}, {"text": " d'accepter la pr\u00e9sence \n des bases fran\u00e7aises ", "start": 2470.88, "duration": 2.52}, {"text": " si les missions \n ne sont pas r\u00e9orient\u00e9es ", "start": 2473.56, "duration": 2.08}, {"text": " dans l'int\u00e9r\u00eat des Africains. \n\n -Vous entendez, Antoine Glaser, ", "start": 2475.8, "duration": 3.4}, {"text": " ce que dit le colonel : ", "start": 2479.36, "duration": 1.6}, {"text": " il faut \u00e9vacuer ", "start": 2481.12, "duration": 1.16}, {"text": " toutes les bases militaires. ", "start": 2482.44, "duration": 1.88}, {"text": " -Il faut... Pardon. \n\n -Quel est votre point de vue ? ", "start": 2484.48, "duration": 2.6}, {"text": " -Mon point de vue, \n c'est qu'il faut d\u00e9j\u00e0 comprendre ", "start": 2487.24, "duration": 2.96}, {"text": " pourquoi ces bases \u00e9taient l\u00e0. ", "start": 2490.36, "duration": 1.76}, {"text": " Ces bases, \n elles \u00e9taient l\u00e0 ", "start": 2492.28, "duration": 1.76}, {"text": " dans une p\u00e9riode historique \n tr\u00e8s particuli\u00e8re. ", "start": 2494.2, "duration": 2.72}, {"text": " On a l'impression \n que tout le monde a oubli\u00e9 ", "start": 2497.08, "duration": 2.76}, {"text": " ces 30 ans o\u00f9 m\u00eame \n les propres alli\u00e9s de la France ", "start": 2500.0, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e9taient tr\u00e8s contents \n que la France soit l\u00e0 ", "start": 2502.96, "duration": 2.28}, {"text": " au nom de la lutte \n contre l'URSS. ", "start": 2505.4, "duration": 2.24}, {"text": " Pendant toute la p\u00e9riode \n de Guerre froide, en Afrique, ", "start": 2507.8, "duration": 2.88}, {"text": " la France assurait finalement... ", "start": 2510.84, "duration": 2.64}, {"text": " L'Occident assurait la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 2513.64, "duration": 2.68}, {"text": " contre l'Union Sovi\u00e9tique, ", "start": 2516.48, "duration": 2.36}, {"text": " de 1960 jusqu'\u00e0 la chute \n du mur de Berlin. ", "start": 2519.0, "duration": 3.12}, {"text": " Ca a continu\u00e9 jusqu'\u00e0 la chute \n du mur de Berlin. ", "start": 2522.28, "duration": 2.72}, {"text": " Si on prend pas en compte \n cette p\u00e9riode historique, ", "start": 2525.16, "duration": 4.0}, {"text": " ce syst\u00e8me int\u00e9gr\u00e9 \n de la Fran\u00e7afrique, ", "start": 2529.32, "duration": 2.36}, {"text": " o\u00f9 la France avait \n ses bases militaires... ", "start": 2531.84, "duration": 2.28}, {"text": " Du point de vue \u00e9conomique \n de la France, elle avait le p\u00e9trole, ", "start": 2534.28, "duration": 3.76}, {"text": " l'uranium, \n les march\u00e9s \u00e0 50-60 %. ", "start": 2538.2, "duration": 1.88}, {"text": " Ses propres alli\u00e9s, \n comme l'Allemagne... ", "start": 2540.24, "duration": 2.72}, {"text": " L'Allemagne est devenue \n le premier exportateur ", "start": 2543.12, "duration": 2.6}, {"text": " de l'Europe vers l'Afrique. ", "start": 2545.88, "duration": 1.56}, {"text": " La France avait l'arm\u00e9e \n et ce syst\u00e8me int\u00e9gr\u00e9. ", "start": 2547.6, "duration": 2.44}, {"text": " Maintenir des bases permanentes \n en Afrique... ", "start": 2550.2, "duration": 2.92}, {"text": " Pendant que la France a continu\u00e9 ", "start": 2553.28, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 faire le gendarme \n apr\u00e8s cette p\u00e9riode, ", "start": 2555.28, "duration": 2.4}, {"text": " c'est les autres \n qui faisaient le business. ", "start": 2557.84, "duration": 3.2}, {"text": " La France n'a pas vu \n l'Afrique ", "start": 2561.2, "duration": 1.96}, {"text": " se mondialiser. ", "start": 2563.32, "duration": 1.24}, {"text": " On parle toujours, bien s\u00fbr, \n de la Russie, de Wagner, ", "start": 2564.72, "duration": 2.76}, {"text": " mais les Turcs \n proposent des drones, ", "start": 2567.64, "duration": 2.48}, {"text": " les Am\u00e9ricains \n sont pas partis du Niger ", "start": 2570.28, "duration": 2.36}, {"text": " alors que la France ", "start": 2572.8, "duration": 1.6}, {"text": " s'est fait virer du Niger. ", "start": 2574.56, "duration": 1.44}, {"text": " La France n'est pas seule. \n La Fran\u00e7afrique, ", "start": 2576.16, "duration": 2.44}, {"text": " c'est une p\u00e9riode \n historique, ", "start": 2578.76, "duration": 2.0}, {"text": " mais maintenant, \n c'est termin\u00e9. ", "start": 2580.92, "duration": 1.84}, {"text": " C'est open bar pour tout le monde. \n\n -On va rester ", "start": 2582.92, "duration": 2.48}, {"text": " sur les bases militaires. ", "start": 2585.56, "duration": 1.44}, {"text": " G\u00e9n\u00e9ral Cl\u00e9ment-Boll\u00e9e, \n vous avez entendu ", "start": 2587.16, "duration": 2.36}, {"text": " ce qu'a dit le colonel Kuitche, \n ce qu'a dit Antoine Glaser. ", "start": 2589.68, "duration": 3.68}, {"text": " Est-ce que la France \n doit \u00e9vacuer ", "start": 2593.52, "duration": 2.12}, {"text": " toutes ses bases militaires \n en Afrique ? ", "start": 2595.8, "duration": 2.48}, {"text": " Je vous poserai \n une question ", "start": 2598.44, "duration": 2.12}, {"text": " qui est corr\u00e9lative \n \u00e0 ce point-l\u00e0 : ", "start": 2600.72, "duration": 2.36}, {"text": " Est-ce qu'on resterait, \n dans ce cas-l\u00e0, ", "start": 2603.24, "duration": 2.2}, {"text": " une grande puissance, ", "start": 2605.6, "duration": 1.24}, {"text": " m\u00eame si on nous consid\u00e8re \n aujourd'hui ", "start": 2607.0, "duration": 2.4}, {"text": " comme une puissance moyenne ? ", "start": 2609.56, "duration": 1.92}, {"text": " J'aimerais avoir votre avis \n tr\u00e8s clairement ", "start": 2611.64, "duration": 2.8}, {"text": " sur ces bases militaires. \n\n *-Oui, ", "start": 2614.6, "duration": 1.84}, {"text": " je vais, bien s\u00fbr, vous le donner. ", "start": 2616.6, "duration": 2.12}, {"text": " Je pense qu'aujourd'hui, ", "start": 2620.24, "duration": 1.44}, {"text": " il y a effectivement \n ce sentiment antifran\u00e7ais, ", "start": 2621.84, "duration": 2.68}, {"text": " qui se focalise, \n comme l'a tr\u00e8s bien dit Niagal\u00e9, ", "start": 2624.68, "duration": 2.72}, {"text": " sur l'image du militaire ", "start": 2627.56, "duration": 1.32}, {"text": " parce que c'est \n le bouc \u00e9missaire facile, ", "start": 2629.04, "duration": 2.2}, {"text": " parce que notre dispositif \n est tr\u00e8s, tr\u00e8s visible. ", "start": 2631.4, "duration": 2.72}, {"text": " Les drapeaux fran\u00e7ais \n dans les rues d'Abidjan... ", "start": 2634.28, "duration": 2.8}, {"text": " Tout \u00e7a est tr\u00e8s visible. ", "start": 2637.24, "duration": 1.36}, {"text": " Le probl\u00e8me \n qu'on rencontre aujourd'hui, ", "start": 2638.76, "duration": 2.4}, {"text": " c'est que \n chaque base militaire fran\u00e7aise ", "start": 2641.32, "duration": 2.48}, {"text": " est un \u00eelot d'exasp\u00e9ration \n de la rue africaine. ", "start": 2643.96, "duration": 3.08}, {"text": " C'est \u00e7a qu'on vit aujourd'hui. ", "start": 2647.2, "duration": 1.8}, {"text": " Je suis encore une fois \n absolument d'accord ", "start": 2649.16, "duration": 2.36}, {"text": " avec l'analyse d'Antoine Glaser, \n ces temps ont v\u00e9cu. ", "start": 2651.68, "duration": 3.44}, {"text": " Maintenant, \n j'ai l'impression ", "start": 2655.28, "duration": 2.28}, {"text": " que dans ce d\u00e9bat, \n on fait pas... ", "start": 2657.72, "duration": 2.32}, {"text": " \"Soit on maintient les bases, \n soit on les \u00e9vacue\", ", "start": 2660.2, "duration": 3.76}, {"text": " mais il y a peut-\u00eatre \n un dispositif interm\u00e9diaire. ", "start": 2664.12, "duration": 2.96}, {"text": " Repenser... ", "start": 2667.24, "duration": 2.16}, {"text": " Repenser notre fa\u00e7on de g\u00e9rer \n les affaires s\u00e9curitaires, ", "start": 2669.56, "duration": 3.08}, {"text": " les dossiers s\u00e9curitaires fran\u00e7ais ", "start": 2672.8, "duration": 1.96}, {"text": " en Afrique, \n repenser la forme de notre pr\u00e9sence, ", "start": 2674.92, "duration": 2.72}, {"text": " pourquoi s'en priver \n et pourquoi ne pas le faire ", "start": 2677.8, "duration": 2.72}, {"text": " en corr\u00e9lation \n avec nos partenaires africains ", "start": 2680.68, "duration": 2.72}, {"text": " pour cette pr\u00e9sence revisit\u00e9e ? \n Je parlais tout \u00e0 l'heure ", "start": 2683.56, "duration": 3.24}, {"text": " d'un dispositif \n de coop\u00e9ration militaire. ", "start": 2686.96, "duration": 2.4}, {"text": " Peut-\u00eatre que c'est l\u00e0-dessus ", "start": 2689.52, "duration": 1.64}, {"text": " qu'il faut r\u00e9orienter \n un engagement fran\u00e7ais ? ", "start": 2691.32, "duration": 2.64}, {"text": " Pour r\u00e9pondre clairement \n \u00e0 votre question, ", "start": 2694.12, "duration": 3.64}, {"text": " moi, je pense que l'heure \n des bases fran\u00e7aises en Afrique ", "start": 2697.92, "duration": 3.68}, {"text": " a v\u00e9cu, est finie. ", "start": 2701.76, "duration": 1.88}, {"text": " Maintenir \n une base fran\u00e7aise en Afrique, ", "start": 2703.8, "duration": 2.76}, {"text": " c'est se mettre en... ", "start": 2706.72, "duration": 2.24}, {"text": " C'est cr\u00e9er un \u00eelot \n d'exasp\u00e9ration. ", "start": 2709.12, "duration": 2.32}, {"text": " On le voit bien \n dans les rues du S\u00e9n\u00e9gal, ", "start": 2711.6, "duration": 2.12}, {"text": " dans les rues de Dakar, \n dans les rues d'Abidjan. ", "start": 2713.88, "duration": 2.52}, {"text": " Regardez ce que pense \n l'opinion publique, ", "start": 2716.56, "duration": 2.32}, {"text": " lisez les journaux locaux. ", "start": 2719.04, "duration": 1.52}, {"text": " Il faudrait pas \n que \u00e7a se termine comme au Niger. ", "start": 2720.72, "duration": 2.64}, {"text": " Je crois que si on anticipe \u00e7a, \n si on comprend bien \u00e7a ", "start": 2723.52, "duration": 3.56}, {"text": " et que si on r\u00e9fl\u00e9chit \n \u00e0 inscrire ", "start": 2727.24, "duration": 2.88}, {"text": " un engagement s\u00e9curitaire \n pens\u00e9 en relation ", "start": 2730.28, "duration": 3.92}, {"text": " avec nos partenaires africains, ", "start": 2734.36, "duration": 1.88}, {"text": " notamment \n en y soulignant leurs int\u00e9r\u00eats... ", "start": 2736.4, "duration": 2.72}, {"text": " Inscrire tout \u00e7a ", "start": 2739.28, "duration": 1.4}, {"text": " dans une nouvelle politique \n africaine de la France, ", "start": 2740.84, "duration": 3.8}, {"text": " avec sa dimension \n de d\u00e9veloppement, ", "start": 2744.8, "duration": 1.96}, {"text": " sa dimension \u00e9conomique, \n sa dimension sociale, ", "start": 2746.92, "duration": 2.6}, {"text": " aurait tout son sens.\n En tout cas, ", "start": 2749.68, "duration": 1.8}, {"text": " je suis farouchement oppos\u00e9 \n \u00e0 ce que la France rompe ", "start": 2751.64, "duration": 2.72}, {"text": " ses relations \n avec l'Afrique.", "start": 2754.52, "duration": 1.72}, {"text": " -On vous a entendu. \n Merci, g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 2756.4, "duration": 2.24}, {"text": " Madame Aminata Traor\u00e9, \n vous voulez intervenir sur ce point. ", "start": 2758.8, "duration": 3.36}, {"text": " Merci aussi de nous donner ", "start": 2762.32, "duration": 1.4}, {"text": " votre point de vue \n sur la pr\u00e9sence ou la fin ", "start": 2763.88, "duration": 3.88}, {"text": " de ces bases militaires \n en Afrique. ", "start": 2767.92, "duration": 2.64}, {"text": " Les bases militaires \n fran\u00e7aises. ", "start": 2770.72, "duration": 1.92}, {"text": " *-C'est mon tour ? \n\n -Oui, c'est \u00e0 vous. ", "start": 2774.28, "duration": 2.56}, {"text": " *-OK, d'accord. \n Je voudrais juste, ", "start": 2777.0, "duration": 2.76}, {"text": " par rapport \n au sentiment antifran\u00e7ais, ", "start": 2779.92, "duration": 2.76}, {"text": " rappeler que les sanctions ", "start": 2782.84, "duration": 3.48}, {"text": " impos\u00e9es au Mali \n par la CEDEAO ", "start": 2786.48, "duration": 2.64}, {"text": " ont jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9terminant ", "start": 2789.28, "duration": 2.48}, {"text": " dans la col\u00e8re de la rue, ", "start": 2791.92, "duration": 2.0}, {"text": " non seulement au Mali, \n mais aussi dans diff\u00e9rents pays, ", "start": 2794.08, "duration": 3.44}, {"text": " jusqu'au niveau de la diaspora. \n Ca, c'est extr\u00eamement important ", "start": 2797.68, "duration": 3.44}, {"text": " en raison de ce qu'on appelle \n aujourd'hui ", "start": 2801.28, "duration": 2.2}, {"text": " la \"punition collective\". ", "start": 2803.64, "duration": 1.44}, {"text": " Elle est aujourd'hui inflig\u00e9e \n au peuple du Niger, ", "start": 2805.24, "duration": 3.08}, {"text": " au nom du retour \n \u00e0 l'ordre constitutionnel. ", "start": 2808.48, "duration": 2.6}, {"text": " Maintenant, ", "start": 2811.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour ce qui est \n des bases militaires, ", "start": 2812.4, "duration": 2.04}, {"text": " moi, je pense \n qu'il faut vraiment \u00eatre ", "start": 2814.6, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9coute de toutes ces... ", "start": 2817.72, "duration": 3.36}, {"text": " Vous ne pouvez pas vous imaginer ", "start": 2821.24, "duration": 1.72}, {"text": " les dynamiques \n qui sont en cours ici, ", "start": 2823.12, "duration": 2.0}, {"text": " comment et pourquoi \n les gens sont sortis. ", "start": 2825.28, "duration": 2.2}, {"text": " Alors, quand on pense \n que la guerre, ", "start": 2827.64, "duration": 2.6}, {"text": " en tout cas, \n l'intervention militaire, ", "start": 2830.4, "duration": 2.28}, {"text": " elle n'a pas tenu \n ses promesses, ", "start": 2832.84, "duration": 1.72}, {"text": " dans le cas du Mali, \n en tout cas, ", "start": 2834.72, "duration": 2.72}, {"text": " et d'autres pays sah\u00e9liens, ", "start": 2837.6, "duration": 1.6}, {"text": " et qu'il fallait \n que la France parte... ", "start": 2839.36, "duration": 2.2}, {"text": " C'est l\u00e0 qu'il faut entendre. ", "start": 2841.72, "duration": 1.88}, {"text": " Moi, je ne suis pas jalouse ", "start": 2843.76, "duration": 2.56}, {"text": " des moyens militaires donn\u00e9s \n \u00e0 l'Ukraine. ", "start": 2846.48, "duration": 2.92}, {"text": " Ici, je crois \n que ce qui convient le mieux ", "start": 2850.4, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 une r\u00e9gion du monde \n comme l'Afrique, ", "start": 2852.96, "duration": 2.52}, {"text": " c'est comme l'Union Africaine \n l'a dit, ", "start": 2855.64, "duration": 2.12}, {"text": " mais sans pouvoir faire \n quoi que ce soit, ", "start": 2857.92, "duration": 2.16}, {"text": " c'est faire taire les armes. \n Tout comme on plaide aujourd'hui ", "start": 2860.24, "duration": 3.28}, {"text": " pour le cessez-le-feu en Palestine, \n il faut faire taire les armes ", "start": 2863.68, "duration": 3.56}, {"text": " en Ukraine, en Palestine, \n au Congo et au Sahel. ", "start": 2867.4, "duration": 3.6}, {"text": " Nous avons cruellement besoin ", "start": 2871.16, "duration": 1.68}, {"text": " de ce moyen. \n La guerre ne profite ", "start": 2873.0, "duration": 2.0}, {"text": " qu'aux lobbies de l'armement. ", "start": 2875.16, "duration": 2.0}, {"text": " C'est la seule industrie \n qui marche aujourd'hui, ", "start": 2877.32, "duration": 3.0}, {"text": " qui cr\u00e9e des emplois. ", "start": 2880.48, "duration": 1.44}, {"text": " C'est le lieu par excellence \n du business. ", "start": 2882.08, "duration": 2.4}, {"text": " -Merci, \n madame Aminata Traor\u00e9. ", "start": 2884.64, "duration": 3.28}, {"text": " *Propos indistincts ", "start": 2888.08, "duration": 1.24}, {"text": " Oui. Niagal\u00e9... \n\n *-Je peux terminer ? ", "start": 2889.48, "duration": 2.0}, {"text": " -Terminez, alors, \n parce qu'on a peu de temps. ", "start": 2891.64, "duration": 2.52}, {"text": " *-Non, je m'excuse. ", "start": 2894.32, "duration": 1.32}, {"text": " Peut-\u00eatre que mes arguments \n ne plaisent pas, ", "start": 2895.8, "duration": 2.44}, {"text": " mais je veux juste dire \n que toutes ces guerres ", "start": 2898.4, "duration": 2.4}, {"text": " sont les guerres \n de la mondialisation pr\u00e9datrice. ", "start": 2900.96, "duration": 3.28}, {"text": " -Merci. \n On vous a entendue. ", "start": 2904.4, "duration": 1.72}, {"text": " Alors, Niagal\u00e9 Bagayoko, ", "start": 2906.28, "duration": 1.8}, {"text": " je voudrais quand m\u00eame vous poser \n cette question g\u00e9ostrat\u00e9gique. ", "start": 2908.24, "duration": 3.52}, {"text": " Que l'Afrique veuille reprendre \n son destin en main, ", "start": 2911.92, "duration": 3.52}, {"text": " on le comprend. \n Qu'elle veuille le faire ", "start": 2915.6, "duration": 2.64}, {"text": " hors d'une pr\u00e9sence \n militaire fran\u00e7aise, ", "start": 2918.4, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e7a semble m\u00eame aujourd'hui ", "start": 2921.68, "duration": 3.56}, {"text": " un avis favorable ", "start": 2925.4, "duration": 1.44}, {"text": " - vous avez entendu \n le g\u00e9n\u00e9ral Cl\u00e9ment-Boll\u00e9e -, ", "start": 2927.0, "duration": 2.64}, {"text": " mais l'Afrique va aussi ", "start": 2929.8, "duration": 2.84}, {"text": " vers d'autres p\u00f4les g\u00e9ostrat\u00e9giques.", "start": 2932.8, "duration": 2.68}, {"text": " Des pays comme l'Afrique du Sud, \n l'Ethiopie, ont rejoint les BRICS, ", "start": 2935.64, "duration": 3.6}, {"text": " o\u00f9 il y a la Chine, la Russie, ", "start": 2939.4, "duration": 2.76}, {"text": " des pays comme l'Iran \n et d'autres pays ", "start": 2942.32, "duration": 2.28}, {"text": " qui sont pas neutres \n dans les conflits mondiaux ", "start": 2944.76, "duration": 3.96}, {"text": " et qui m\u00eame les attisent. \n L'Iran est impliqu\u00e9 ", "start": 2948.88, "duration": 2.6}, {"text": " dans le terrorisme islamiste. ", "start": 2951.64, "duration": 1.76}, {"text": " La Russie est impliqu\u00e9e ", "start": 2953.56, "duration": 2.48}, {"text": " dans le d\u00e9sastre ukrainien, ", "start": 2956.2, "duration": 1.72}, {"text": " et on voit des pays africains \n rentrer l\u00e0-dedans. ", "start": 2958.08, "duration": 2.64}, {"text": " Comment vous voyez ", "start": 2960.88, "duration": 2.28}, {"text": " cette Afrique de demain ", "start": 2963.32, "duration": 2.56}, {"text": " sans une pr\u00e9sence fran\u00e7aise... ", "start": 2966.04, "duration": 2.12}, {"text": " Emile Malet h\u00e9site. ", "start": 2968.32, "duration": 1.6}, {"text": " ...mais sous l'influence ", "start": 2970.08, "duration": 1.4}, {"text": " d'autres continents ? ", "start": 2971.64, "duration": 1.96}, {"text": " -Alors, plusieurs \u00e9l\u00e9ments. ", "start": 2973.76, "duration": 1.64}, {"text": " L'Iran n'est absolument pas impliqu\u00e9 \n dans le terrorisme en Afrique, ", "start": 2975.56, "duration": 3.84}, {"text": " quelle que soit la fa\u00e7on \n dont on prend l'\u00e9quation. ", "start": 2979.56, "duration": 3.24}, {"text": " On peut parler \u00e9ventuellement ", "start": 2982.96, "duration": 2.4}, {"text": " des puissances qui ne sont pas... \n\n -L'Iran est impliqu\u00e9 ", "start": 2985.52, "duration": 2.92}, {"text": " dans le terrorisme \n \u00e0 travers les Houthis... ", "start": 2988.6, "duration": 3.24}, {"text": " -Il y en a d'autres. ", "start": 2992.0, "duration": 1.28}, {"text": " -Le Hamas et le Hezbollah. \n\n -Si on parle ", "start": 2993.44, "duration": 2.2}, {"text": " de l'Afrique, \n l'Arabie saoudite ou le Qatar ", "start": 2995.8, "duration": 3.0}, {"text": " ont certainement \n plus d'influence ", "start": 2998.96, "duration": 2.0}, {"text": " sur l'islamisation... \n\n -Des pays africains sont rentr\u00e9s ", "start": 3001.12, "duration": 3.04}, {"text": " dans le groupe des BRICS, ", "start": 3004.32, "duration": 2.16}, {"text": " o\u00f9 l'Iran est rentr\u00e9. \n\n -Tout \u00e0 fait, aussi. ", "start": 3006.64, "duration": 2.32}, {"text": " C'\u00e9tait pour mentionner ce point-l\u00e0. \n Ce qui est tr\u00e8s important, ", "start": 3009.12, "duration": 3.8}, {"text": " c'est que pour moi, \n ce qui se produit ", "start": 3013.08, "duration": 2.32}, {"text": " d'historique, \n comme le dit Antoine Glaser, ", "start": 3015.56, "duration": 2.6}, {"text": " c'est cette volont\u00e9 \n des Etats africains de diversifier ", "start": 3018.32, "duration": 2.96}, {"text": " leurs partenariats \n et de maximiser ", "start": 3021.44, "duration": 2.4}, {"text": " leurs int\u00e9r\u00eats. \n A mon sens, ", "start": 3024.0, "duration": 2.16}, {"text": " cela n'exclut absolument pas \n la France, \u00e0 terme. ", "start": 3026.32, "duration": 2.64}, {"text": " Alors, aujourd'hui, ", "start": 3029.12, "duration": 1.2}, {"text": " on est dans une p\u00e9riode \n de crispation intense, ", "start": 3030.48, "duration": 3.68}, {"text": " mais je pense \n que d'ici quelques ann\u00e9es, ", "start": 3034.32, "duration": 2.24}, {"text": " quatre ou cinq ans \n tout au plus, ", "start": 3036.72, "duration": 1.76}, {"text": " il y aura cohabitation \n de diff\u00e9rents partenaires. ", "start": 3038.64, "duration": 2.84}, {"text": " Vous parlez de la Russie. \n Il est tr\u00e8s int\u00e9ressant, ", "start": 3041.64, "duration": 2.64}, {"text": " si on prend le cas de la Libye, \n de voir que la Russie, ", "start": 3044.44, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 travers Wagner, soulignons-le, \n soutenait le m\u00eame camp, ", "start": 3047.24, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e0 savoir celui du mar\u00e9chal Haftar, \n que la France. ", "start": 3050.76, "duration": 3.0}, {"text": " Donc, ce type de partenariats \n tr\u00e8s opportunistes ", "start": 3053.92, "duration": 2.84}, {"text": " de la part des Etats africains, ", "start": 3056.92, "duration": 2.08}, {"text": " qui renvoie, tout simplement, ", "start": 3059.16, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 la realpolitik \n de tout Etat dans le monde, ", "start": 3061.48, "duration": 2.72}, {"text": " fait qu'\u00e0 mon avis, des partenaires \n de nature tr\u00e8s diff\u00e9rente ", "start": 3064.36, "duration": 3.72}, {"text": " vont cohabiter ", "start": 3068.24, "duration": 2.4}, {"text": " les uns \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des autres ", "start": 3070.8, "duration": 1.28}, {"text": " dans les coop\u00e9rations \n notamment militaires ", "start": 3072.24, "duration": 2.4}, {"text": " qui vont se mettre en place \n dans les ann\u00e9es \u00e0 venir ", "start": 3074.8, "duration": 2.64}, {"text": " entre le continent africain ", "start": 3077.6, "duration": 2.2}, {"text": " et diff\u00e9rentes zones g\u00e9ographiques ", "start": 3079.96, "duration": 2.68}, {"text": " de par le monde. ", "start": 3082.8, "duration": 1.32}, {"text": " -Antoine Glaser, \n vous partagez ", "start": 3084.28, "duration": 2.0}, {"text": " cette vision g\u00e9opacifique ?\n\n -Pas g\u00e9opacifique. ", "start": 3086.44, "duration": 2.92}, {"text": " Niagal\u00e9, elle a jamais dit... ", "start": 3089.52, "duration": 2.12}, {"text": " -\"G\u00e9opolitique\", on va dire. ", "start": 3091.8, "duration": 1.64}, {"text": " -Je suis compl\u00e8tement d'accord \n avec elle. ", "start": 3093.6, "duration": 2.36}, {"text": " Les Africains, \n ils prennent en compte ", "start": 3096.12, "duration": 2.08}, {"text": " ce que nous, \n on n'a pas pris en compte. ", "start": 3098.36, "duration": 2.04}, {"text": " On a continu\u00e9 \u00e0 croire \n qu'on \u00e9tait chez nous ", "start": 3100.56, "duration": 2.32}, {"text": " dans nos 13 anciennes colonies. ", "start": 3103.04, "duration": 1.8}, {"text": " Les Africains prennent en compte ", "start": 3105.0, "duration": 1.92}, {"text": " toutes les opportunit\u00e9s \n qui s'offrent \u00e0 eux. ", "start": 3107.08, "duration": 2.68}, {"text": " Vous avez raison, ", "start": 3109.92, "duration": 1.32}, {"text": " il y a une r\u00e9partition \n des t\u00e2ches en Afrique ", "start": 3111.4, "duration": 2.76}, {"text": " entre les Chinois, ", "start": 3114.32, "duration": 1.28}, {"text": " qui font le business, \n et les Russes, qui font aussi ", "start": 3115.76, "duration": 2.64}, {"text": " une partie de la s\u00e9curit\u00e9, \n mais c'est de la faute ", "start": 3118.56, "duration": 2.72}, {"text": " de la France, \n qui s'est retir\u00e9e ", "start": 3121.44, "duration": 1.8}, {"text": " de Centrafrique, \n qui a laiss\u00e9 arriver Wagner, ", "start": 3123.4, "duration": 2.44}, {"text": " qui a abandonn\u00e9 le terrain. ", "start": 3126.0, "duration": 1.76}, {"text": " Les Russes ont n\u00e9goci\u00e9 \n avec les rebelles centrafricains. ", "start": 3127.92, "duration": 3.08}, {"text": " Vous avez raison de parler... ", "start": 3131.16, "duration": 1.6}, {"text": " On a parl\u00e9 beaucoup \n de g\u00e9opolitique, ", "start": 3132.92, "duration": 2.6}, {"text": " mais vous avez raison \n de parler de g\u00e9o\u00e9conomie ", "start": 3135.68, "duration": 3.16}, {"text": " parce que maintenant, \n l'Afrique ", "start": 3139.0, "duration": 2.0}, {"text": " va redevenir \n totalement g\u00e9ostrat\u00e9gique ", "start": 3141.16, "duration": 2.2}, {"text": " sur le plan \n des mati\u00e8res premi\u00e8res. ", "start": 3143.52, "duration": 1.88}, {"text": " Des pays comme la RDC \n le sont d\u00e9j\u00e0 pour le tantale, ", "start": 3145.56, "duration": 3.16}, {"text": " mais vous avez le lithium. ", "start": 3148.88, "duration": 1.76}, {"text": " Je sais que les Am\u00e9ricains, \n en Centrafrique, regardent ", "start": 3150.8, "duration": 2.96}, {"text": " des gisements de terres rares. ", "start": 3153.92, "duration": 1.64}, {"text": " Donc, on est \n dans une p\u00e9riode historique. ", "start": 3155.72, "duration": 2.88}, {"text": " Il faut que la France \n prenne en compte ", "start": 3158.76, "duration": 2.04}, {"text": " la mondialisation de l'Afrique. ", "start": 3160.96, "duration": 1.88}, {"text": " C'est pour \u00e7a... \n C'est une question historique. ", "start": 3163.0, "duration": 3.08}, {"text": " Ce boomerang que se prend la France \n sur le sentiment antifran\u00e7ais... ", "start": 3166.24, "duration": 3.64}, {"text": " Vous-m\u00eame, vous dites : ", "start": 3170.04, "duration": 1.32}, {"text": " \"On n'y a plus d'int\u00e9r\u00eat ", "start": 3171.52, "duration": 1.64}, {"text": " \"et il y a \n des sentiments antifran\u00e7ais.\" ", "start": 3173.32, "duration": 2.24}, {"text": " C'est cette esp\u00e8ce de retour ", "start": 3175.72, "duration": 2.12}, {"text": " de l'impens\u00e9, \n comme on dit. ", "start": 3178.0, "duration": 2.04}, {"text": " -On va s'arr\u00eater l\u00e0. \n Il y a beaucoup ", "start": 3180.2, "duration": 2.28}, {"text": " de questions \n qu'on pourrait poser. ", "start": 3182.64, "duration": 2.32}, {"text": " On aurait pu continuer, ", "start": 3185.12, "duration": 1.32}, {"text": " m\u00eame on fera une prochaine \u00e9mission \n sur ce sujet-l\u00e0. ", "start": 3186.6, "duration": 2.96}, {"text": " Je voudrais vous remercier, \n mais avant de vous remercier, ", "start": 3189.72, "duration": 3.96}, {"text": " je voudrais vous citer \n une br\u00e8ve bibliographie. ", "start": 3193.84, "duration": 3.28}, {"text": " Aminata Traor\u00e9, ", "start": 3197.28, "duration": 1.16}, {"text": " vous avez publi\u00e9 \n \"L'\u00e9tau : l'Afrique ", "start": 3198.6, "duration": 2.68}, {"text": " \"dans un monde \n sans fronti\u00e8res\". ", "start": 3201.44, "duration": 1.8}, {"text": " On a eu l'occasion d'en parler. ", "start": 3203.4, "duration": 1.72}, {"text": " On a vraiment tr\u00e8s peu de temps. \n En deux mots, ", "start": 3205.28, "duration": 3.8}, {"text": " qu'est-ce que vous vouliez dire \n de cette Afrique ", "start": 3209.24, "duration": 2.6}, {"text": " dans un monde sans fronti\u00e8res ? ", "start": 3212.0, "duration": 1.72}, {"text": " Vraiment en deux mots, \n on a tr\u00e8s peu de temps. ", "start": 3213.88, "duration": 2.36}, {"text": " *-Je voulais juste dire... ", "start": 3217.56, "duration": 3.16}, {"text": " Aminata Traor\u00e9 h\u00e9site. ", "start": 3220.88, "duration": 1.84}, {"text": " Le monde est en train \n de changer. ", "start": 3222.88, "duration": 2.52}, {"text": " On nous a parl\u00e9 de monde \n sans fronti\u00e8res, ", "start": 3225.56, "duration": 2.28}, {"text": " mais en r\u00e9alit\u00e9, \n il n'y a que des murs. ", "start": 3228.0, "duration": 2.36}, {"text": " -Bien, voil\u00e0, \n une d\u00e9finition. ", "start": 3231.36, "duration": 1.68}, {"text": " Antoine Glaser, \n vous avez publi\u00e9 ", "start": 3233.2, "duration": 1.88}, {"text": " parmi vos nombreux ouvrages \n sur l'Afrique ", "start": 3235.24, "duration": 2.36}, {"text": " \"Arrogant comme un Fran\u00e7ais ", "start": 3237.76, "duration": 1.52}, {"text": " \"en Afrique\". \n Vous d\u00e9noncez cette arrogance... ", "start": 3239.44, "duration": 3.52}, {"text": " -Moi, ce qui m'a surpris \n en tant que journaliste ", "start": 3243.12, "duration": 2.72}, {"text": " - je suis pas expert ni rien -, \n c'est la mani\u00e8re dont la France ", "start": 3246.0, "duration": 3.32}, {"text": " a export\u00e9 \n sur tout un continent ", "start": 3249.48, "duration": 1.72}, {"text": " toute sa science, \n son savoir-faire, sa Constitution, ", "start": 3251.36, "duration": 3.16}, {"text": " en dehors de sa langue, ", "start": 3254.68, "duration": 1.56}, {"text": " et a contr\u00f4l\u00e9 compl\u00e8tement \n un certain nombre de pays ", "start": 3256.4, "duration": 2.8}, {"text": " et n'a pas appris \n de l'Afrique. ", "start": 3259.36, "duration": 1.64}, {"text": " Je pense que l\u00e0, \n il faut changer de logiciel, ", "start": 3261.16, "duration": 2.32}, {"text": " il faut s'int\u00e9resser \n aux Africains. ", "start": 3263.64, "duration": 2.72}, {"text": " Moi, ce qui m'avait int\u00e9ress\u00e9, ", "start": 3266.52, "duration": 1.92}, {"text": " c'est les syst\u00e8mes \n de parent\u00e9 en Afrique. ", "start": 3268.6, "duration": 2.44}, {"text": " Il faut inverser le logiciel. ", "start": 3271.2, "duration": 1.8}, {"text": " -Merci. \n Niagal\u00e9 Bagayoko, ", "start": 3273.16, "duration": 1.76}, {"text": " vous avez publi\u00e9 une \u00e9tude \n sur le multilat\u00e9ralisme s\u00e9curitaire ", "start": 3275.08, "duration": 4.16}, {"text": " de l'Afrique ", "start": 3279.4, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9preuve \n de la crise sah\u00e9lienne. ", "start": 3281.0, "duration": 2.72}, {"text": " -Oui, parce qu'il n'y a pas \n que la France ", "start": 3283.88, "duration": 2.6}, {"text": " qui est rejet\u00e9e \n sur le continent africain, ", "start": 3286.64, "duration": 2.64}, {"text": " il n'y a pas que les autres \n partenaires internationaux, ", "start": 3289.44, "duration": 3.04}, {"text": " comme les Nations Unies, ", "start": 3292.64, "duration": 1.32}, {"text": " il y a aussi \n une tr\u00e8s forte remise en cause ", "start": 3294.12, "duration": 2.2}, {"text": " des acteurs multilat\u00e9raux, \n comme l'Union Africaine, ", "start": 3296.48, "duration": 3.24}, {"text": " comme la CEDEAO, \n comme la CEEAC, ", "start": 3299.88, "duration": 1.92}, {"text": " qui ont, elles aussi, d\u00e9montr\u00e9 \n leur incapacit\u00e9 \u00e0 faire face ", "start": 3301.96, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e0 la crise s\u00e9curitaire actuelle. \n Donc, la remise en cause est globale ", "start": 3305.48, "duration": 3.72}, {"text": " et ne concerne pas \n que la France aujourd'hui. ", "start": 3309.36, "duration": 2.4}, {"text": " -Il me reste \u00e0 vous remercier. \n Merci, mesdames, ", "start": 3311.92, "duration": 3.2}, {"text": " merci, messieurs, ", "start": 3315.28, "duration": 1.04}, {"text": " d'avoir particip\u00e9 ", "start": 3316.48, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 cette brillante conversation \n et prospective ", "start": 3318.32, "duration": 3.12}, {"text": " puisque des choses \n ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mises aujourd'hui. ", "start": 3321.6, "duration": 3.84}, {"text": " Je voudrais remercier \n l'\u00e9quipe de LCP, ", "start": 3325.6, "duration": 3.12}, {"text": " qui a permis la r\u00e9alisation \n de cette \u00e9mission. ", "start": 3328.88, "duration": 3.0}, {"text": " Avant de nous quitter, \n je vous rappelle cette pens\u00e9e ", "start": 3332.04, "duration": 4.2}, {"text": " de Jean-Marie Bockel, \n un ancien ministre fran\u00e7ais, ", "start": 3336.4, "duration": 3.8}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 personnellement, \n puisqu'il a perdu un fils ", "start": 3340.36, "duration": 4.52}, {"text": " dans les combats en Afrique : ", "start": 3345.04, "duration": 2.0}, {"text": " \"Les coups d'Etat en Afrique \n n'am\u00e9liorent en rien la situation ", "start": 3347.2, "duration": 4.0}, {"text": " \"des pays concern\u00e9s, \n au contraire.\" ", "start": 3351.36, "duration": 2.2}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 3355.36, "duration": 3.0}]}