{"label": "politique", "transcript": [{"text": "apr\u00e8s Gabriel Atal Elisabeth born Jean", "start": 0.04, "duration": 4.2}, {"text": "Castex ou \u00e9edouard Philippe au tour de", "start": 2.44, "duration": 3.6}, {"text": "Michel Barnier de pr\u00e9senter sa", "start": 4.24, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale mais", "start": 6.04, "duration": 4.4}, {"text": "est-il r\u00e9ellement oblig\u00e9 de le faire on", "start": 8.32, "duration": 3.88}, {"text": "vous donne trois id\u00e9es re\u00e7ues sur cette", "start": 10.44, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9claration une d\u00e9claration de politique", "start": 12.2, "duration": 4.48}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale n'est pas obligatoire la", "start": 14.28, "duration": 4.159}, {"text": "Constitution ne pr\u00e9voit aucune", "start": 16.68, "duration": 3.88}, {"text": "obligation c'est plut\u00f4t une tradition", "start": 18.439, "duration": 4.641}, {"text": "r\u00e9publicaine l'article 50-1 de la", "start": 20.56, "duration": 5.2}, {"text": "Constitution pr\u00e9cise que devant l'une ou", "start": 23.08, "duration": 4.72}, {"text": "l'autre des assembl\u00e9es le gouvernement", "start": 25.76, "duration": 4.56}, {"text": "peut de sa propre initiative faire sur", "start": 27.8, "duration": 4.479}, {"text": "un sujet d\u00e9termin\u00e9 une d\u00e9claration qui", "start": 30.32, "duration": 4.44}, {"text": "donne lieu \u00e0 d\u00e9bat car apr\u00e8s le discours", "start": 32.279, "duration": 4.12}, {"text": "du premier ministre tous les groupes", "start": 34.76, "duration": 3.4}, {"text": "parlementaires ont la possibilit\u00e9 de lui", "start": 36.399, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9pondre une d\u00e9claration de politique", "start": 38.16, "duration": 3.68}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale n'engage pas le Premier", "start": 40.079, "duration": 3.561}, {"text": "ministre sur son programme la", "start": 41.84, "duration": 3.76}, {"text": "Constitution donne la possibilit\u00e9 au", "start": 43.64, "duration": 3.559}, {"text": "Premier ministre de d\u00e9tailler ses", "start": 45.6, "duration": 3.52}, {"text": "principales mesures devant les d\u00e9put\u00e9s", "start": 47.199, "duration": 3.921}, {"text": "ou les s\u00e9nateurs mais cela ne l'engage", "start": 49.12, "duration": 3.64}, {"text": "pas \u00e0 devoir respecter cette feuille de", "start": 51.12, "duration": 3.439}, {"text": "route le Premier ministre n'est pas", "start": 52.76, "duration": 3.76}, {"text": "oblig\u00e9 d'engager la responsabilit\u00e9 de", "start": 54.559, "duration": 4.121}, {"text": "son gouvernement le vote de confiance", "start": 56.52, "duration": 4.16}, {"text": "c'est une possibilit\u00e9 au Premier", "start": 58.68, "duration": 3.879}, {"text": "ministre dans l'article 49 de la", "start": 60.68, "duration": 3.839}, {"text": "Constitution \u00c9douard Philippe et Jean", "start": 62.559, "duration": 4.121}, {"text": "Castex par exemple ont mis en jeu la", "start": 64.519, "duration": 4.041}, {"text": "responsabilit\u00e9 de leur gouvernement mais", "start": 66.68, "duration": 4.16}, {"text": "ni ellisabeth born ni gabrielal ne l'ont", "start": 68.56, "duration": 4.84}, {"text": "fait", "start": 70.84, "duration": 2.56}]}