{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je souhaitais r\u00e9agir euh \u00e0 ce qui n'est", "start": 0.04, "duration": 3.399}, {"text": "plus vraiment une nouvelle parce que", "start": 2.399, "duration": 3.601}, {"text": "c'est c'est l'information pass\u00e9e depuis", "start": 3.439, "duration": 5.041}, {"text": "plusieurs jours c'est-\u00e0-dire \u00e0 l'annonce", "start": 6.0, "duration": 6.44}, {"text": "des d\u00e9ficits de 5,5 % pour 2023 euh au", "start": 8.48, "duration": 8.04}, {"text": "lieu des 4,9 % euh euh pr\u00e9vu j'allais", "start": 12.44, "duration": 5.8}, {"text": "dire que c'est un peu la suite logique", "start": 16.52, "duration": 5.28}, {"text": "euh de la de de la croissance euh bien", "start": 18.24, "duration": 5.76}, {"text": "moins au rendez-vous que l'annon\u00e7ait le", "start": 21.8, "duration": 5.36}, {"text": "gouvernement euh et je rappelle que ce", "start": 24.0, "duration": 6.439}, {"text": "d\u00e9ficit est principalement euh euh caus\u00e9", "start": 27.16, "duration": 5.119}, {"text": "par la baisse des recettes c'est-\u00e0-dire", "start": 30.439, "duration": 3.521}, {"text": "que il y a 7 milliards de recettes en", "start": 32.279, "duration": 4.081}, {"text": "moins que ce soit \u00e0 travers la TVA la", "start": 33.96, "duration": 4.72}, {"text": "fiscalit\u00e9 les rentr\u00e9es de cotisation", "start": 36.36, "duration": 5.12}, {"text": "sociale fin 2023 du fait m\u00eame du reflux", "start": 38.68, "duration": 4.879}, {"text": "de l'activit\u00e9 \u00e9conomique chacun", "start": 41.48, "duration": 4.079}, {"text": "comprendra la logique donc \u00e0 partir de", "start": 43.559, "duration": 5.041}, {"text": "l\u00e0 ce gouvernement para\u00eet fixer des", "start": 45.559, "duration": 5.121}, {"text": "pistes o\u00f9 une fois de plus alors que il", "start": 48.6, "duration": 4.479}, {"text": "y a baisse des recettes d\u00fb notamment \u00e0", "start": 50.68, "duration": 4.199}, {"text": "des cadeaux fiscaux depuis maintenant", "start": 53.079, "duration": 3.96}, {"text": "2017 pour les plus fortun\u00e9s de nos", "start": 54.879, "duration": 3.48}, {"text": "concitoyens et plus particuli\u00e8rement", "start": 57.039, "duration": 2.961}, {"text": "pour les plus fortun\u00e9s des d\u00e9tenteurs de", "start": 58.359, "duration": 4.641}, {"text": "capitaux mais aussi dette publi \u00e0 des", "start": 60.0, "duration": 4.879}, {"text": "entreprises sans contrepartie y compris", "start": 63.0, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e0 des entreprises qui versent", "start": 64.879, "duration": 3.681}, {"text": "aujourd'hui des dividendes \u00e0 des niveaux", "start": 66.04, "duration": 5.88}, {"text": "records euh le gouvernement a choisi ou", "start": 68.56, "duration": 6.44}, {"text": "ou para\u00eet choisir euh de faire payer la", "start": 71.92, "duration": 5.96}, {"text": "note finalement \u00e0 nous tous c'est-\u00e0-dire", "start": 75.0, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 la population \u00e0 travers la baisse des", "start": 77.88, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9penses publiques \u00e0 \u00e0 travers la baisse", "start": 79.72, "duration": 5.079}, {"text": "des d\u00e9penses sociales \u00e0 travers la", "start": 82.32, "duration": 5.36}, {"text": "baisse euh des budgets des collectivit\u00e9s", "start": 84.799, "duration": 4.761}, {"text": "et m\u00eame on nous ressort le co\u00fbt de la", "start": 87.68, "duration": 4.0}, {"text": "TVA sociale donc je voudrais dire que", "start": 89.56, "duration": 4.12}, {"text": "elle pr\u00e9sente deux inconv\u00e9nients majeurs", "start": 91.68, "duration": 4.96}, {"text": "d'une part elle fiscalise toujours plus", "start": 93.68, "duration": 4.6}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale ce qui est", "start": 96.64, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9videmment un probl\u00e8me pour nous et puis", "start": 98.28, "duration": 3.64}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose c'est que la TVA \u00e9tant", "start": 100.04, "duration": 3.64}, {"text": "l'imp\u00f4t le plus injuste \u00e7a veut dire", "start": 101.92, "duration": 4.479}, {"text": "qu'on demande \u00e0 nos concitoyens pro de", "start": 103.68, "duration": 5.799}, {"text": "les plus d\u00e9favoris\u00e9s finalement de", "start": 106.399, "duration": 5.921}, {"text": "financer ce d\u00e9ficit bon on fait peser", "start": 109.479, "duration": 5.441}, {"text": "aussi d'ailleurs sur la question le", "start": 112.32, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9ficit sociaux les d\u00e9ficits de l'\u00c9tat", "start": 114.92, "duration": 3.839}, {"text": "qui est aussi \u00e9videmment un probl\u00e8me", "start": 117.0, "duration": 3.36}, {"text": "nous nous disons autre chose nous disons", "start": 118.759, "duration": 2.72}, {"text": "que \u00e0 partir de moment o\u00f9 c'est les", "start": 120.36, "duration": 2.719}, {"text": "recettes qui baissent il serait", "start": 121.479, "duration": 3.361}, {"text": "peut-\u00eatre temps de permettre \u00e0 l'\u00c9tat de", "start": 123.079, "duration": 5.081}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer une partie de l'argent que le", "start": 124.84, "duration": 5.44}, {"text": "gouvernement et Monsieur Macron ont d", "start": 128.16, "duration": 4.6}, {"text": "laapid\u00e9 depuis 2017 \u00e0 hauteur \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 130.28, "duration": 5.88}, {"text": "de 60 milliards par an et je l'ai dit", "start": 132.76, "duration": 6.6}, {"text": "souvent au au au profit des des plus", "start": 136.16, "duration": 4.88}, {"text": "riches de nos concitoyens sans qu'il n", "start": 139.36, "duration": 3.68}, {"text": "ait aucun effet de ruissellement puisque", "start": 141.04, "duration": 4.199}, {"text": "c'\u00e9tait la justification du gouvernement", "start": 143.04, "duration": 4.839}, {"text": "donc nous nous proposons des choses qui", "start": 145.239, "duration": 4.841}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 147.879, "duration": 4.281}, {"text": "c'est-\u00e0-dire des taxations des super", "start": 150.08, "duration": 3.96}, {"text": "profits je rappelle que ma commission", "start": 152.16, "duration": 3.719}, {"text": "avait adopt\u00e9 plusieurs amendements y", "start": 154.04, "duration": 3.88}, {"text": "compris avec des membres de la majorit\u00e9", "start": 155.879, "duration": 4.28}, {"text": "euh notamment du MoDem \u00e0 hauteur de 15", "start": 157.92, "duration": 4.2}, {"text": "milliards d'euros lorsque nous avions pu", "start": 160.159, "duration": 3.881}, {"text": "voter lors de la la derni\u00e8re loi de", "start": 162.12, "duration": 4.839}, {"text": "finances mais aussi de revoir en gros la", "start": 164.04, "duration": 4.44}, {"text": "question des aides publiques et des", "start": 166.959, "duration": 4.681}, {"text": "niches euh en novembre dernier \u00e0 la", "start": 168.48, "duration": 5.16}, {"text": "demande de Madame borne euh qui avait", "start": 171.64, "duration": 4.56}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 chaque pr\u00e9sident de commission", "start": 173.64, "duration": 4.36}, {"text": "de faire une revue des d\u00e9penses j'avais", "start": 176.2, "duration": 5.119}, {"text": "propos\u00e9 43 milliards d'euros de recettes", "start": 178.0, "duration": 5.64}, {"text": "suppl\u00e9mentaires 14,3 milliards", "start": 181.319, "duration": 3.801}, {"text": "consistant \u00e0 la suppression de certaines", "start": 183.64, "duration": 3.959}, {"text": "niches fiscales et social 11 milliards", "start": 185.12, "duration": 4.92}, {"text": "le baisse d't publique pour les", "start": 187.599, "duration": 5.401}, {"text": "entreprises sans conditions et 15", "start": 190.04, "duration": 4.479}, {"text": "milliards sur la question on va dire", "start": 193.0, "duration": 3.599}, {"text": "globale des super profits \u00e7a reste", "start": 194.519, "duration": 3.761}, {"text": "absolument d'actualit\u00e9 on va d'ailleurs", "start": 196.599, "duration": 3.92}, {"text": "vous passer le courrier que j'avais \u00e0 ce", "start": 198.28, "duration": 4.039}, {"text": "moment la fait \u00e0 Madame borne et on voit", "start": 200.519, "duration": 2.841}, {"text": "que \u00e7a permettrait de rapporter", "start": 202.319, "duration": 2.721}, {"text": "largement les dizaines de milliards \u00e0", "start": 203.36, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9tat pour \u00e9ventuellement r\u00e9duire les", "start": 205.04, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9ficits m\u00eame si on pense que c'est pas", "start": 207.08, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e7a pour nous mais surtout pour r\u00e9pondre", "start": 208.56, "duration": 4.399}, {"text": "aux besoins des Fran\u00e7ais en mati\u00e8re de", "start": 211.0, "duration": 3.64}, {"text": "transition \u00e9cologique en mati\u00e8re", "start": 212.959, "duration": 3.601}, {"text": "d'\u00e9ducation qu' faire par exemple la", "start": 214.64, "duration": 4.319}, {"text": "mobilisation des enseignant de sensani", "start": 216.56, "duration": 5.08}, {"text": "en ce moment deux choses que nous allons", "start": 218.959, "duration": 4.84}, {"text": "essayer de faire moi je vais essayer de", "start": 221.64, "duration": 3.64}, {"text": "de de m'adresser aux membres de la", "start": 223.799, "duration": 4.401}, {"text": "majorit\u00e9 qui disent pourquoi pas une", "start": 225.28, "duration": 5.36}, {"text": "taxation temporaire bon il disent", "start": 228.2, "duration": 3.92}, {"text": "temporaire n n'est pas pour temporaire", "start": 230.64, "duration": 3.799}, {"text": "mais moi je prends si c'est d\u00e9j\u00e0 \u00e7a qui", "start": 232.12, "duration": 4.6}, {"text": "passe sur les super profits je pense \u00e0", "start": 234.439, "duration": 3.841}, {"text": "des gens comme Jean-Paul Matthis je", "start": 236.72, "duration": 2.64}, {"text": "pense pourquoi pas la pr\u00e9sident de", "start": 238.28, "duration": 2.959}, {"text": "laassem qui viennent dire \u00e7a et on", "start": 239.36, "duration": 4.68}, {"text": "pourrait imaginer des propositions loi", "start": 241.239, "duration": 4.321}, {"text": "commune sur ces questions je crois que", "start": 244.04, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a serait d'utilit\u00e9 publique en tout cas", "start": 245.56, "duration": 3.48}, {"text": "je vais essayer de me rapprocher d'eux", "start": 247.76, "duration": 3.24}, {"text": "puisqu'il y a une majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 249.04, "duration": 3.919}, {"text": "pour permettre de passer de telles", "start": 251.0, "duration": 5.04}, {"text": "mesures n'en d\u00e9plaise \u00e0 Bruno Lemire la", "start": 252.959, "duration": 6.041}, {"text": "deuxi\u00e8me chose que je viens de faire \u00e0", "start": 256.04, "duration": 5.08}, {"text": "la Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents c'est", "start": 259.0, "duration": 4.04}, {"text": "m'assurer que si modifications", "start": 261.12, "duration": 3.88}, {"text": "budg\u00e9taire il doit y avoir dans l'ann\u00e9e", "start": 263.04, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a passe forc\u00e9ment pour un projet de loi", "start": 265.0, "duration": 3.759}, {"text": "de finance rectificatif et manifestement", "start": 266.6, "duration": 4.4}, {"text": "vu les d\u00e9ficites annonc\u00e9 on peut penser", "start": 268.759, "duration": 3.601}, {"text": "qu'il va y avoir des modifications", "start": 271.0, "duration": 3.52}, {"text": "budg\u00e9taires demand\u00e9es encore par le", "start": 272.36, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement voil\u00e0 ce que je voulais", "start": 274.52, "duration": 5.28}, {"text": "vous dire en introduction", "start": 275.88, "duration": 3.92}]}