{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je crois que c'est quand m\u00eame la prise", "start": 0.04, "duration": 2.96}, {"text": "en compte que depuis plusieurs ann\u00e9es et", "start": 1.16, "duration": 4.24}, {"text": "y compris ici au Parlement nous avons de", "start": 3.0, "duration": 4.52}, {"text": "nombreux d\u00e9bats sur les services publics", "start": 5.4, "duration": 3.72}, {"text": "et donc cette volont\u00e9 \u00e0 travers une", "start": 7.52, "duration": 3.68}, {"text": "charte des services publics de", "start": 9.12, "duration": 3.96}, {"text": "constitutionnaliser les services publics", "start": 11.2, "duration": 4.04}, {"text": "dans notre pays c'est prot\u00e9ger ceci", "start": 13.08, "duration": 6.199}, {"text": "prot\u00e9ger les usagers et et assurer le", "start": 15.24, "duration": 5.959}, {"text": "principe que dans tous nos territoires", "start": 19.279, "duration": 3.361}, {"text": "que ce soit les territoires ruraux que", "start": 21.199, "duration": 2.601}, {"text": "ce soit les territoires urbains que ce", "start": 22.64, "duration": 3.28}, {"text": "soit les territoires ultramarins nos", "start": 23.8, "duration": 4.319}, {"text": "concitoyens dans leur diversit\u00e9 est", "start": 25.92, "duration": 4.279}, {"text": "acc\u00e8s au m\u00eame service public par par que", "start": 28.119, "duration": 3.601}, {"text": "c'est ce qui fait du commun c'est ce qui", "start": 30.199, "duration": 3.901}, {"text": "fait vivre l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine", "start": 31.72, "duration": 8.52}, {"text": "[Musique]", "start": 34.1, "duration": 6.14}]}