{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "c'est historique et de nouvelles", "start": 0.0, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9lections vont donc avoir lieu en France", "start": 1.199, "duration": 3.321}, {"text": "pour \u00e9lire des nouveaux d\u00e9put\u00e9s de", "start": 2.96, "duration": 3.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ce soir juste", "start": 4.52, "duration": 2.72}, {"text": "apr\u00e8s la victoire du rassemblement", "start": 6.12, "duration": 2.559}, {"text": "national aux \u00e9lections europ\u00e9enne", "start": 7.24, "duration": 3.479}, {"text": "Emmanuel Macron a donc pris la parole il", "start": 8.679, "duration": 4.04}, {"text": "a annonc\u00e9 la dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 10.719, "duration": 3.84}, {"text": "nationale c'est un pouvoir du Pr\u00e9sident", "start": 12.719, "duration": 3.761}, {"text": "de la R\u00e9publique en France en vertu de", "start": 14.559, "duration": 3.521}, {"text": "l'article 12 de la Constitution", "start": 16.48, "duration": 3.24}, {"text": "concr\u00e8tement une dissolution elle met", "start": 18.08, "duration": 3.76}, {"text": "fin au mandat des d\u00e9put\u00e9s actuels et", "start": 19.72, "duration": 3.799}, {"text": "elle l'impose donc de nouvelles", "start": 21.84, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislative pour \u00e9lire de", "start": 23.519, "duration": 3.52}, {"text": "nouveaux d\u00e9put\u00e9s et attention \u00e0 ne pas", "start": 25.599, "duration": 3.041}, {"text": "confondre he \u00e7a n'a aucun impact sur les", "start": 27.039, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes qui se sont tenu", "start": 28.64, "duration": 3.639}, {"text": "ce weekend on parle ici en l'occurrence", "start": 30.359, "duration": 3.801}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale Emmanuel Macron", "start": 32.279, "duration": 3.401}, {"text": "a annonc\u00e9 que le premier tour aurait", "start": 34.16, "duration": 3.28}, {"text": "donc lieu le 30 juin prochain et le", "start": 35.68, "duration": 4.039}, {"text": "second tour le 7 juillet la derni\u00e8re", "start": 37.44, "duration": 3.76}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 39.719, "duration": 2.721}, {"text": "elle a eu lieu en", "start": 41.2, "duration": 3.44}, {"text": "1997 sous la pr\u00e9sidence de Jacques", "start": 42.44, "duration": 4.32}, {"text": "Chirac cette d\u00e9cision elle avait abouti", "start": 44.64, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 une victoire de la gauche donc un", "start": 46.76, "duration": 3.36}, {"text": "changement de Premier ministre avec un", "start": 48.44, "duration": 3.4}, {"text": "premier ministre de gauche alors c'est", "start": 50.12, "duration": 3.119}, {"text": "un autre mouvement politique que celui", "start": 51.84, "duration": 3.16}, {"text": "d'Emmanuel Macron remporte les \u00e9lections", "start": 53.239, "duration": 3.601}, {"text": "l\u00e9gislatives il pourrait donc y avoir un", "start": 55.0, "duration": 3.239}, {"text": "changement de gouvernement et de Premier", "start": 56.84, "duration": 3.92}, {"text": "ministre", "start": 58.239, "duration": 2.521}]}