{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va pas revenir \u00e0 l'actualit\u00e9", "start": 0.04, "duration": 2.839}, {"text": "politique on l'a vu dans le journal ses", "start": 1.319, "duration": 3.44}, {"text": "retrouvailles hier entre Emmanuel Macron", "start": 2.879, "duration": 3.48}, {"text": "et \u00c9douard Philippe c'\u00e9tait au Havre", "start": 4.759, "duration": 3.401}, {"text": "Emmanuel Macron qui on l' entendu parle", "start": 6.359, "duration": 4.32}, {"text": "d'une aire nouvelle au Parlement est-ce", "start": 8.16, "duration": 4.04}, {"text": "que \u00e7a doit aussi \u00eatre une aire nouvelle", "start": 10.679, "duration": 2.88}, {"text": "pour Emmanuel Macron dans sa mani\u00e8re", "start": 12.2, "duration": 2.8}, {"text": "d'exercer le pouvoir est-ce qu'il doit", "start": 13.559, "duration": 3.161}, {"text": "se mettre un peu plus en retrait bah il", "start": 15.0, "duration": 5.24}, {"text": "l'a dit c'\u00e9tait une cohabitation une le", "start": 16.72, "duration": 4.96}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel d'ailleurs Gabriel", "start": 20.24, "duration": 4.359}, {"text": "latal l'a dit aussi au moment de la fin", "start": 21.68, "duration": 5.759}, {"text": "des l\u00e9gislatives nous ne souhitions pas", "start": 24.599, "duration": 4.881}, {"text": "que le camp pr\u00e9sidentiel est un", "start": 27.439, "duration": 4.481}, {"text": "repr\u00e9sentant \u00e0 Matignon donc nous \u00e9tions", "start": 29.48, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 soutenir un autre candidat du", "start": 31.92, "duration": 4.68}, {"text": "bloc central ou en tout cas du du bloc", "start": 34.12, "duration": 5.919}, {"text": "de l'arc r\u00e9publicain mais pour en", "start": 36.6, "duration": 4.84}, {"text": "cohabitation on est pas dans une", "start": 40.039, "duration": 4.641}, {"text": "coexistence exig nous estimons et c'est", "start": 41.44, "duration": 5.36}, {"text": "normal de de regarder les r\u00e9sultats les", "start": 44.68, "duration": 3.76}, {"text": "Fran\u00e7ais nous ont fait perdre nous avons", "start": 46.8, "duration": 3.64}, {"text": "perdu ces \u00e9lections l\u00e9gislatives alors", "start": 48.44, "duration": 4.04}, {"text": "vous allez me dire d'autres ont perdu et", "start": 50.44, "duration": 4.56}, {"text": "pourtant sont peut\u00eatre aux", "start": 52.48, "duration": 4.44}, {"text": "responsabilit\u00e9s mais nous nous assumons", "start": 55.0, "duration": 3.239}, {"text": "le fait d'avoir perdu et donc c'est", "start": 56.92, "duration": 3.4}, {"text": "normal que \u00e7a ne soit pas quelqu'un du", "start": 58.239, "duration": 4.721}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel qui soit \u00e0 Matignon le", "start": 60.32, "duration": 4.0}, {"text": "choix a \u00e9t\u00e9 fait par le Pr\u00e9sident de la", "start": 62.96, "duration": 3.44}, {"text": "R\u00e9publique avec un temps qui a \u00e9t\u00e9 pris", "start": 64.32, "duration": 4.439}, {"text": "assez long de trouver la personne qui", "start": 66.4, "duration": 4.92}, {"text": "pouvait se permettre de f\u00e9d\u00e9rer et de", "start": 68.759, "duration": 5.241}, {"text": "rassembler cet arc r\u00e9publicain autour de", "start": 71.32, "duration": 4.119}, {"text": "lui et de faire en sorte que nous", "start": 74.0, "duration": 3.04}, {"text": "puissions avoir un gouvernement qui", "start": 75.439, "duration": 3.961}, {"text": "puisse \u00eatre dans la dur\u00e9e passer le", "start": 77.04, "duration": 4.6}, {"text": "budget qui est aussi dans moins d'un", "start": 79.4, "duration": 4.679}, {"text": "mois maintenant au Parlement et donc", "start": 81.64, "duration": 3.799}, {"text": "voil\u00e0 c'est le choix a \u00e9t\u00e9 fait dans", "start": 84.079, "duration": 2.761}, {"text": "dans ce sensl mais c'est un bon choix un", "start": 85.439, "duration": 2.801}, {"text": "tr\u00e8s bon choix a dit \u00e9edard Philippe", "start": 86.84, "duration": 2.76}, {"text": "vous partagez ces mots Michel Barnier", "start": 88.24, "duration": 2.919}, {"text": "c'est le tr\u00e8s bon choix mais moi ce que", "start": 89.6, "duration": 3.04}, {"text": "je vois c'est j'attends la feuille de", "start": 91.159, "duration": 3.6}, {"text": "route d\u00e9j\u00e0 mais je trouve que le choix", "start": 92.64, "duration": 5.36}, {"text": "est bon dans le sens o\u00f9 si Michel", "start": 94.759, "duration": 5.0}, {"text": "Barnier le Premier ministre arrive \u00e0", "start": 98.0, "duration": 4.36}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rer \u00e0 la fois de les", "start": 99.759, "duration": 4.36}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates jusqu'\u00e0 la droite", "start": 102.36, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9publicaine oui \u00e7a sera un tr\u00e8s bon", "start": 104.119, "duration": 5.401}, {"text": "choix mais \u00e7a \u00e7a nous tient \u00e0 la", "start": 106.079, "duration": 5.441}, {"text": "fois mais je le souhaite parce que", "start": 109.52, "duration": 4.199}, {"text": "Olivier ne veut m\u00eame pas le rencontrer", "start": 111.52, "duration": 3.279}, {"text": "oui mais alors est-ce que Olivier fort", "start": 113.719, "duration": 2.76}, {"text": "est encore un sociald\u00e9mocrate il est", "start": 114.799, "duration": 3.24}, {"text": "plus pour vous bah moi je pense que sa", "start": 116.479, "duration": 3.0}, {"text": "soumission \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon fait de", "start": 118.039, "duration": 3.601}, {"text": "lui euh une une gauche radicale qui", "start": 119.479, "duration": 3.28}, {"text": "n'est plus \u00e0 la hauteur d'\u00eatre une", "start": 121.64, "duration": 2.6}, {"text": "gauche de gouvernement moi je pense \u00e0", "start": 122.759, "duration": 3.4}, {"text": "des gens comme Bernard casenuv je pense", "start": 124.24, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 des gens ici par exemple comme Rachid", "start": 126.159, "duration": 4.121}, {"text": "temal qui sont aujourd'hui des vrais", "start": 128.44, "duration": 3.96}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates qui ont envie de", "start": 130.28, "duration": 3.2}, {"text": "travailler vous savez quand on", "start": 132.4, "duration": 2.64}, {"text": "s'investit en politique on ne s'investit", "start": 133.48, "duration": 3.64}, {"text": "pas pour les postes on s'investit pour", "start": 135.04, "duration": 4.0}, {"text": "agir pour faire pour am\u00e9liorer la vie", "start": 137.12, "duration": 3.96}, {"text": "des Fran\u00e7ais et aujourd'hui on am\u00e9liore", "start": 139.04, "duration": 3.4}, {"text": "la vie des fran\u00e7ais quand on est aux", "start": 141.08, "duration": 2.879}, {"text": "responsabilit\u00e9s et quand on a les moyens", "start": 142.44, "duration": 3.28}, {"text": "d'agir et et donc moi c'est \u00e7a que je", "start": 143.959, "duration": 3.241}, {"text": "reproche aujourd'hui au Parti socialiste", "start": 145.72, "duration": 3.48}, {"text": "et \u00e0 Olivier fort c'est de refuser alors", "start": 147.2, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on c'est un parti de gouvernement de", "start": 149.2, "duration": 3.64}, {"text": "refuser d'agir pour le bien des Fran\u00e7ais", "start": 150.8, "duration": 4.04}, {"text": "personne ne demande de mettre un voile", "start": 152.84, "duration": 4.28}, {"text": "sur ces sur ces convictions mais", "start": 154.84, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui le Parti socialiste a fait", "start": 157.12, "duration": 4.68}, {"text": "une erreur \u00e9norme \u00e0 refus\u00e9 de participer", "start": 158.76, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e0 cet arc r\u00e9publicain \u00e0 faire en sorte", "start": 161.8, "duration": 4.799}, {"text": "d'ailleurs de menacer une censure tout", "start": 163.72, "duration": 4.599}, {"text": "candidat qui ne serait pas luci cast\u00e9", "start": 166.599, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9sultat effectivement \u00e7a a mis le", "start": 168.319, "duration": 3.601}, {"text": "rassemblement national comme un groupe", "start": 170.0, "duration": 3.879}, {"text": "pivot \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et donc", "start": 171.92, "duration": 3.72}, {"text": "cet \u00e9p\u00e9e d'amocles de la censure venant", "start": 173.879, "duration": 3.121}, {"text": "du rassemblement national vous n'auriez", "start": 175.64, "duration": 2.92}, {"text": "pas pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 Bernard casen ou am matigon", "start": 177.0, "duration": 2.959}, {"text": "plut\u00f4t que Michel Marnier mais moi je", "start": 178.56, "duration": 2.64}, {"text": "toujours dit je je souhaitais", "start": 179.959, "duration": 3.64}, {"text": "effectivement j'ai j'ai milit\u00e9 pour que", "start": 181.2, "duration": 5.399}, {"text": "Bernard casneuve puisse \u00eatre \u00e0 Matignon", "start": 183.599, "duration": 4.761}, {"text": "qui pouvait effectivement rassembler la", "start": 186.599, "duration": 3.481}, {"text": "droite r\u00e9publicaine et une grande partie", "start": 188.36, "duration": 4.0}, {"text": "des socio-d\u00e9mocrates le PS a d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 190.08, "duration": 4.64}, {"text": "bloquer en fait ceux qui ont tu\u00e9 Bernard", "start": 192.36, "duration": 5.4}, {"text": "casneuv \u00e0 Matignon c'est Olivier fort et", "start": 194.72, "duration": 5.32}, {"text": "ses amis c'est le le le Parti socialiste", "start": 197.76, "duration": 3.68}, {"text": "enfin une par c'est pas aussi un peu", "start": 200.04, "duration": 2.72}, {"text": "Emmanuel Macron qui voulait pas voir", "start": 201.44, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9tcoter sa r\u00e9forme des retraite mais je", "start": 202.76, "duration": 5.28}, {"text": "je pense aujourd'hui on l'a dit la", "start": 205.56, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9forme des retraites elle est", "start": 208.04, "duration": 3.32}, {"text": "n\u00e9cessaire pour l'\u00e9quilibre financier de", "start": 209.2, "duration": 6.239}, {"text": "notre mod\u00e8le social mais \u00e9 pr mais qu'on", "start": 211.36, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9tait pr\u00eat \u00e0 des \u00e9volutions notamment", "start": 215.439, "duration": 3.321}, {"text": "sur la question de la p\u00e9nibilit\u00e9 sur la", "start": 217.2, "duration": 2.84}, {"text": "question des carri\u00e8res longues sur la", "start": 218.76, "duration": 2.759}, {"text": "question des carri\u00e8res pour pour les", "start": 220.04, "duration": 3.16}, {"text": "femmes nous on \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 faire ces", "start": 221.519, "duration": 4.041}, {"text": "ces \u00e9volutions l\u00e0 on l'a dit \u00e0 plusieurs", "start": 223.2, "duration": 4.84}, {"text": "reprise Bernard quzenu dans sa derni\u00e8re", "start": 225.56, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9claration rappelez-vous le jour de la", "start": 228.04, "duration": 3.16}, {"text": "nomination Michel Bernier \u00e9tait pr\u00eat \u00e0", "start": 229.599, "duration": 3.681}, {"text": "faire des \u00e9volutions aussi et des pas", "start": 231.2, "duration": 3.759}, {"text": "pour pour faire en sorte de f\u00e9d\u00e9rer", "start": 233.28, "duration": 4.0}, {"text": "autour autour de lui le choix a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 234.959, "duration": 5.321}, {"text": "diff\u00e9remment et notamment parce que les", "start": 237.28, "duration": 5.2}, {"text": "menacer une censure y compris un membre", "start": 240.28, "duration": 4.239}, {"text": "de leur famille politique Michel Barnier", "start": 242.48, "duration": 3.319}, {"text": "qui fait donc la tourn\u00e9e des journ\u00e9es", "start": 244.519, "duration": 2.841}, {"text": "parlementaires de la droite et du centre", "start": 245.799, "duration": 3.401}, {"text": "pour s'assur\u00e9 de leur soutien hier il", "start": 247.36, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9tait donc \u00e0 hy pour \u00e9changer avec les", "start": 249.2, "duration": 3.239}, {"text": "parlementaires de son parti les", "start": 251.12, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9publicains et on retrouve donc \u00e0 H", "start": 252.439, "duration": 4.08}, {"text": "J\u00e9r\u00f4me Rabier bonjour J\u00e9r\u00f4me merci", "start": 254.2, "duration": 4.319}, {"text": "beaucoup d'\u00eatre avec nous J\u00e9r\u00f4me vous", "start": 256.519, "duration": 4.12}, {"text": "qui suivez cette journ\u00e9e parlementaire", "start": 258.519, "duration": 3.881}, {"text": "des s\u00e9nateurs LR ils ont donc eu hier la", "start": 260.639, "duration": 5.521}, {"text": "visite de Michel Barnier quelle \u00e9tait", "start": 262.4, "duration": 3.76}, {"text": "l'ambiance forc\u00e9ment tr\u00e8s chaleureuse", "start": 266.479, "duration": 5.241}, {"text": "d'abord parce que Michel Barnier c'est", "start": 269.88, "duration": 3.68}, {"text": "la famille nous attend dit du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 271.72, "duration": 3.479}, {"text": "s\u00e9nateurs les r\u00e9publicains il est", "start": 273.56, "duration": 3.52}, {"text": "toujours rest\u00e9 dans le parti quand", "start": 275.199, "duration": 4.161}, {"text": "certains cess\u00e9 de payer leur cotisation", "start": 277.08, "duration": 5.44}, {"text": "rejoigner d'autres coalitions ou encore", "start": 279.36, "duration": 5.52}, {"text": "monter leur \u00e9curie personnelle non lui", "start": 282.52, "duration": 5.119}, {"text": "il est toujours rester fid\u00e8le \u00e0 sa", "start": 284.88, "duration": 5.2}, {"text": "famille politique et la tonalit\u00e9 hier", "start": 287.639, "duration": 4.12}, {"text": "c'\u00e9tait de dire que c'est parce que", "start": 290.08, "duration": 4.32}, {"text": "c'\u00e9tait lui Michel Barnier nomm\u00e9 \u00e0", "start": 291.759, "duration": 4.081}, {"text": "Matignon que la position des", "start": 294.4, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9publicains elle avait diam\u00e9tralement", "start": 295.84, "duration": 4.079}, {"text": "chang\u00e9 en quelques semaines quelques", "start": 298.12, "duration": 3.48}, {"text": "semaines ont tent\u00e9 qu'il \u00e9tait hors de", "start": 299.919, "duration": 3.481}, {"text": "question d'aller au gouvernement et hier", "start": 301.6, "duration": 4.68}, {"text": "il y avait unanimit\u00e9 pour dire que oui", "start": 303.4, "duration": 5.0}, {"text": "les r\u00e9publicains avaient leur place au", "start": 306.28, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement pour vous donner une autre", "start": 308.4, "duration": 4.56}, {"text": "tonalit\u00e9 quand Michel Barnier est rentr\u00e9", "start": 311.16, "duration": 3.4}, {"text": "dans la salle o\u00f9 d\u00e9put\u00e9s \u00e9tai et", "start": 312.96, "duration": 3.56}, {"text": "s\u00e9nateurs \u00e9taient r\u00e9unis hier il a eu", "start": 314.56, "duration": 4.32}, {"text": "droit \u00e0 5 bonnes minutes de standing", "start": 316.52, "duration": 4.44}, {"text": "ovation il leur a dit J\u00e9r\u00f4me Michel", "start": 318.88, "duration": 3.48}, {"text": "Barnier \u00e0 ses parlementaires sur les", "start": 320.96, "duration": 3.32}, {"text": "prochaines \u00e9tapes sur la politique qu'il", "start": 322.36, "duration": 3.679}, {"text": "va", "start": 324.28, "duration": 4.32}, {"text": "mener alors il a d\u00e9velopp\u00e9 son propos", "start": 326.039, "duration": 4.841}, {"text": "pendant une trentaine 2 minutes et il", "start": 328.6, "duration": 4.599}, {"text": "les a rassur\u00e9 les r\u00e9publicains et leur a", "start": 330.88, "duration": 4.96}, {"text": "dit que leur pacte l\u00e9gislatif les 13", "start": 333.199, "duration": 4.681}, {"text": "textes sur lesquels ils ont travaill\u00e9 ce", "start": 335.84, "duration": 4.479}, {"text": "serait une base de travail la base de", "start": 337.88, "duration": 4.84}, {"text": "travail mais pas seulement cette base", "start": 340.319, "duration": 4.361}, {"text": "puisqu'il faudra construire des", "start": 342.72, "duration": 4.599}, {"text": "compromis avec le Centre notamment mais", "start": 344.68, "duration": 4.4}, {"text": "il les a rassur\u00e9 sur les sujets", "start": 347.319, "duration": 4.241}, {"text": "r\u00e9galiens s\u00e9curit\u00e9 immigration et aussi", "start": 349.08, "duration": 4.44}, {"text": "sur les comptes publics c'est bien sur", "start": 351.56, "duration": 4.32}, {"text": "les propositions des r\u00e9publicains qu'il", "start": 353.52, "duration": 5.44}, {"text": "fondera sa politique alors forc\u00e9ment \u00e0", "start": 355.88, "duration": 5.879}, {"text": "la sortie les \u00e9lus \u00e9taient rassur\u00e9s et", "start": 358.96, "duration": 5.88}, {"text": "ravis \u00e9coutez et d\u00e9sormais on a la", "start": 361.759, "duration": 5.921}, {"text": "certitude que on aurait un Premier", "start": 364.84, "duration": 3.759}, {"text": "ministre qui ne sera pas un", "start": 367.68, "duration": 3.0}, {"text": "collaborateur mais un premier ministre", "start": 368.599, "duration": 3.16}, {"text": "de plein", "start": 370.68, "duration": 3.44}, {"text": "exercice la configuration s'approche", "start": 371.759, "duration": 4.481}, {"text": "beaucoup plus d'une cohabitation que de", "start": 374.12, "duration": 3.6}, {"text": "la situation classique qu'on conna\u00eet", "start": 376.24, "duration": 4.079}, {"text": "sous la 5e", "start": 377.72, "duration": 2.599}, {"text": "R\u00e9publique dans cette m\u00eame ligne Michel", "start": 381.0, "duration": 4.639}, {"text": "Barnier leur a dit comment il voyait les", "start": 383.8, "duration": 4.799}, {"text": "relations avec le chef de l'\u00c9tat il leur", "start": 385.639, "duration": 4.761}, {"text": "a dit que pour lui il n'y avait pas de", "start": 388.599, "duration": 3.88}, {"text": "domaines r\u00e9serv\u00e9s au pr\u00e9sident de la", "start": 390.4, "duration": 4.16}, {"text": "R\u00e9publique mais des domaines partag\u00e9s", "start": 392.479, "duration": 4.321}, {"text": "une fa\u00e7on de dire que sur la politique", "start": 394.56, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re ou encore sur la politique de", "start": 396.8, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9fense il comptait bien avoir son mot \u00e0", "start": 398.68, "duration": 4.88}, {"text": "dire enfin il leur a dit que ce serait", "start": 401.479, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9videmment pas simple he il est", "start": 403.56, "duration": 4.4}, {"text": "conscient de la fragilit\u00e9 de son poste", "start": 405.319, "duration": 5.0}, {"text": "il leur a dit j'aurais besoin d'un socle", "start": 407.96, "duration": 4.72}, {"text": "parlementaire \u00e0 chaque instant plus", "start": 410.319, "duration": 4.561}, {"text": "important que le socle de gauche oui il", "start": 412.68, "duration": 3.88}, {"text": "est conscient Michel Barnier qu'il est", "start": 414.88, "duration": 3.48}, {"text": "dans une position pr\u00e9caire et qu'il est", "start": 416.56, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 la mercie d'une motion censure qui", "start": 418.36, "duration": 4.08}, {"text": "pourrait le renverser tr\u00e8s rapidement", "start": 420.56, "duration": 3.72}, {"text": "merci J\u00e9r\u00f4me merci beaucoup vous \u00e9tiez", "start": 422.44, "duration": 4.0}, {"text": "avec nous depuis ANC avec Andrien pin", "start": 424.28, "duration": 3.759}, {"text": "vous suivez ces journ\u00e9es parlementaires", "start": 426.44, "duration": 3.72}, {"text": "des r\u00e9publicains merci J\u00e9r\u00f4me c'est un", "start": 428.039, "duration": 3.361}, {"text": "premier ministre en surcil Michel", "start": 430.16, "duration": 3.84}, {"text": "Barnier mais je pense que c'est le", "start": 431.4, "duration": 4.0}, {"text": "Parlement qui est en surcil en tout cas", "start": 434.0, "duration": 3.36}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui est en surcil", "start": 435.4, "duration": 3.32}, {"text": "les Fran\u00e7ais ont d\u00e9cid\u00e9 d'avoir une", "start": 437.36, "duration": 4.0}, {"text": "tripartition de notre de notre Assembl\u00e9e", "start": 438.72, "duration": 4.28}, {"text": "nationale trois blocs d'ailleurs je", "start": 441.36, "duration": 2.839}, {"text": "pense qu'il faudrait d'ailleurs d\u00e9passer", "start": 443.0, "duration": 3.599}, {"text": "cette histoire des blocs mais en tout", "start": 444.199, "duration": 4.881}, {"text": "cas les Fran\u00e7ais ont fait un choix et", "start": 446.599, "duration": 4.32}, {"text": "donc on doit s'adapter avec \u00e7a c'est", "start": 449.08, "duration": 4.08}, {"text": "pour \u00e7a que nous d\u00e8s le lendemain des", "start": 450.919, "duration": 3.441}, {"text": "des \u00e9lections l\u00e9gislatives nous", "start": 453.16, "duration": 2.759}, {"text": "appellions \u00e0 la constitution de", "start": 454.36, "duration": 4.239}, {"text": "coalition de projet c'est fait dans tous", "start": 455.919, "duration": 4.601}, {"text": "les autres pays europ\u00e9ens je pense", "start": 458.599, "duration": 4.801}, {"text": "notamment en Allemagne o\u00f9 les partis", "start": 460.52, "duration": 4.72}, {"text": "politiques n'arrivent jamais majoritaire", "start": 463.4, "duration": 3.96}, {"text": "et donc ensuite il passent plusieurs", "start": 465.24, "duration": 4.04}, {"text": "semaines \u00e0 travailler sur un projet de", "start": 467.36, "duration": 3.48}, {"text": "gouvernement pour faire en sorte sur la", "start": 469.28, "duration": 4.319}, {"text": "base de leur projet initiaux de venir", "start": 470.84, "duration": 4.4}, {"text": "ensuite et de n\u00e9gocier un contrat de", "start": 473.599, "duration": 3.04}, {"text": "gouvernement c'est ce que c'est ce qu'on", "start": 475.24, "duration": 2.919}, {"text": "a pas en fait comme culture dans la 5e", "start": 476.639, "duration": 3.361}, {"text": "R\u00e9publique on a besoin peut-\u00eatre de", "start": 478.159, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9inventer \u00e7a et de permettre au partis", "start": 480.0, "duration": 2.96}, {"text": "politiques de venir avec leur", "start": 481.919, "duration": 3.201}, {"text": "proposition mais d'adopter aussi leur", "start": 482.96, "duration": 3.88}, {"text": "projet vous avez entendu J\u00e9r\u00f4me n nous", "start": 485.12, "duration": 3.199}, {"text": "raconter que quand Michel Barnier a fait", "start": 486.84, "duration": 2.68}, {"text": "son entr\u00e9e dans cette salle o\u00f9 \u00e9tait", "start": 488.319, "duration": 2.56}, {"text": "r\u00e9uni les parlementaires \u00e0 l'air il a", "start": 489.52, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ovationn\u00e9 pendant de longues minutes", "start": 490.879, "duration": 3.241}, {"text": "est-ce que ce choix de Michel Barnier il", "start": 492.4, "duration": 3.359}, {"text": "acte d\u00e9finitivement la droitisation", "start": 494.12, "duration": 3.479}, {"text": "d'Emmanuel Macron enfin \u00e9coutez vous", "start": 495.759, "duration": 4.56}, {"text": "m'auriez dit il aurait il avait \u00e9t\u00e9 hu\u00e9", "start": 497.599, "duration": 5.121}, {"text": "chez leslr j'aurais pas compris est-ce", "start": 500.319, "duration": 3.72}, {"text": "que Emmanuel Macron est d\u00e9sormais", "start": 502.72, "duration": 3.039}, {"text": "clairement un pr\u00e9sident de droite mais", "start": 504.039, "duration": 3.88}, {"text": "Emmanuel Macron a fait un choix de", "start": 505.759, "duration": 4.44}, {"text": "raison il a fait en sorte de regarder", "start": 507.919, "duration": 4.36}, {"text": "quelle \u00e9tait la personne qui pouvait", "start": 510.199, "duration": 4.161}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rer autour de lui et faire en sorte", "start": 512.279, "duration": 5.24}, {"text": "d'avoir au moins une majorit\u00e9 relative \u00e0", "start": 514.36, "duration": 5.08}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale donc \u00e7a passait", "start": 517.519, "duration": 3.801}, {"text": "par les LR effectivement les LR n'ont", "start": 519.44, "duration": 4.479}, {"text": "pas gagn\u00e9 ils ont 47 d\u00e9put\u00e9s ils ont", "start": 521.32, "duration": 5.079}, {"text": "m\u00eame baiss\u00e9 par rapport \u00e0 2022 donc ils", "start": 523.919, "duration": 4.401}, {"text": "savent tr\u00e8s bien que les LR ne pourront", "start": 526.399, "duration": 3.321}, {"text": "pas appliquer int\u00e9gralement leur", "start": 528.32, "duration": 3.32}, {"text": "programme ils devront se retourner vers", "start": 529.72, "duration": 3.88}, {"text": "nous vers le bloc pr\u00e9sidentiel pour", "start": 531.64, "duration": 3.84}, {"text": "faire en sorte de trouver un accord et", "start": 533.6, "duration": 4.16}, {"text": "de trouver une majorit\u00e9 m\u00eame relative", "start": 535.48, "duration": 3.52}, {"text": "pour l'Assembl\u00e9e nationale ne serait-ce", "start": 537.76, "duration": 3.639}, {"text": "que pour le budget donc bien s\u00fbr qu'ils", "start": 539.0, "duration": 4.24}, {"text": "arrivent avec leur propositions c'est", "start": 541.399, "duration": 3.321}, {"text": "leur r\u00f4le d'arriver avec leur", "start": 543.24, "duration": 3.039}, {"text": "proposition mais les Fran\u00e7ais ont fait", "start": 544.72, "duration": 3.52}, {"text": "un choix diff\u00e9rent celui d'avoir une", "start": 546.279, "duration": 4.041}, {"text": "Assembl\u00e9e nationale morcel\u00e9e et donc de", "start": 548.24, "duration": 3.76}, {"text": "pouvoir travailler sur des coalitions et", "start": 550.32, "duration": 3.0}, {"text": "des coalitions de projet alors justement", "start": 552.0, "duration": 3.12}, {"text": "quel est l'avenir du parti pr\u00e9sidentiel", "start": 553.32, "duration": 3.6}, {"text": "avec la nomination de Michel Barnier des", "start": 555.12, "duration": 3.12}, {"text": "voix se font entendre au sein de la", "start": 556.92, "duration": 2.76}, {"text": "macronie pour mettre quelques lignes", "start": 558.24, "duration": 3.159}, {"text": "rouges sur certains sujets on voit \u00e7a", "start": 559.68, "duration": 5.2}, {"text": "avec Quentin calmer", "start": 561.399, "duration": 3.481}, {"text": "[Musique]", "start": 565.19, "duration": 3.329}, {"text": "bonjour Quentin bonjouren bonjour", "start": 570.24, "duration": 4.32}, {"text": "xavierovelli bonjour et Quentin on a vu", "start": 572.399, "duration": 3.721}, {"text": "toute la semaine donc Michel Barnier qui", "start": 574.56, "duration": 2.92}, {"text": "rendit visite \u00e0 plusieurs groupes", "start": 576.12, "duration": 2.68}, {"text": "politique \u00e0 l'occasion de leur journ\u00e9e", "start": 577.48, "duration": 2.64}, {"text": "parlementaire la rencontre avec le", "start": 578.8, "duration": 3.52}, {"text": "groupe Ensemble pour la R\u00e9publique c'est", "start": 580.12, "duration": 4.159}, {"text": "le groupe du parti pr\u00e9sidentiel \u00e9tait", "start": 582.32, "duration": 3.4}, {"text": "sans doute la moins chaleureuse oui", "start": 584.279, "duration": 3.521}, {"text": "c'est vrai Michel Barnier qui a", "start": 585.72, "duration": 3.4}, {"text": "rencontr\u00e9 les parlementaires d'ensemble", "start": 587.8, "duration": 3.599}, {"text": "pour la R\u00e9publique c'\u00e9tait mardi \u00e0 Roni", "start": 589.12, "duration": 5.24}, {"text": "sur sc\u00e8ne d\u00e9put\u00e9 s\u00e9nateur il \u00e9tait r\u00e9uni", "start": 591.399, "duration": 4.56}, {"text": "jusqu'\u00e0 mercredi le nouveau Premier", "start": 594.36, "duration": 4.36}, {"text": "ministre est arriv\u00e9 vers 19h plusieurs", "start": 595.959, "duration": 5.241}, {"text": "minutes de discours \u00e0 H clos loin de la", "start": 598.72, "duration": 4.6}, {"text": "presse il adress\u00e9 une feuille de route", "start": 601.2, "duration": 3.84}, {"text": "avec ses mots je ne demande pas un", "start": 603.32, "duration": 3.44}, {"text": "ch\u00e8que en blanc vous avez de l'exigence", "start": 605.04, "duration": 3.6}, {"text": "j'en ai aussi expliquant vouloir", "start": 606.76, "duration": 3.72}, {"text": "rassembler tous ceux qui veulent l'\u00eatre", "start": 608.64, "duration": 4.48}, {"text": "libre et pour l'heure les d\u00e9put\u00e9s", "start": 610.48, "duration": 5.24}, {"text": "macronistes navig vu oui ils ne savent", "start": 613.12, "duration": 5.0}, {"text": "pas sur quel pied danser avec Michel", "start": 615.72, "duration": 4.72}, {"text": "Barnier il se pose beaucoup de questions", "start": 618.12, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9coutez par exemple Thomas kazenav", "start": 620.44, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 de Gironde et accessoirement", "start": 622.6, "duration": 4.0}, {"text": "aussi ministre sortant du budget c'\u00e9tait", "start": 624.48, "duration": 4.44}, {"text": "mardi \u00e0 notre micro question c'est", "start": 626.6, "duration": 4.44}, {"text": "est-ce qu'on on souhaite participer \u00e0 ce", "start": 628.92, "duration": 3.359}, {"text": "gouvernement est-ce qu'on fait nous on", "start": 631.04, "duration": 4.359}, {"text": "veut faire r\u00e9ussir le gouvernement", "start": 632.279, "duration": 5.201}, {"text": "Barnier \u00e0 quelles conditions sur quelle", "start": 635.399, "duration": 3.12}, {"text": "feuille de route comment on se", "start": 637.48, "duration": 3.0}, {"text": "positionne avec cette situation", "start": 638.519, "duration": 3.641}, {"text": "politique in\u00e9dite o\u00f9 on a un premier", "start": 640.48, "duration": 4.24}, {"text": "ministre LR on a une force tr\u00e8s", "start": 642.16, "duration": 4.32}, {"text": "importante centrale \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 644.72, "duration": 3.52}, {"text": "nationale on a fait des propositions sur", "start": 646.48, "duration": 3.0}, {"text": "finalement c'est quoi notre projet pour", "start": 648.24, "duration": 2.44}, {"text": "les Fran\u00e7ais quelles sont nos lignes", "start": 649.48, "duration": 3.44}, {"text": "rouges et et et c'est dans ce cadre l\u00e0", "start": 650.68, "duration": 3.719}, {"text": "que doit se nouer le le dialogue avec le", "start": 652.92, "duration": 3.44}, {"text": "nouveau Premier ministre en tout cas il", "start": 654.399, "duration": 3.961}, {"text": "est certain que le gouvernement va avoir", "start": 656.36, "duration": 4.0}, {"text": "besoin de la des voies des marcheurs \u00e0", "start": 658.36, "duration": 3.68}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour rappel on", "start": 660.36, "duration": 3.4}, {"text": "vaevoir la composition des groupes", "start": 662.04, "duration": 3.919}, {"text": "politiques \u00e0 l'Assembl\u00e9e le groupe", "start": 663.76, "duration": 6.36}, {"text": "Ensemble pour la R\u00e9publique \u00e7a p\u00e8se 97", "start": 665.959, "duration": 7.68}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s on le voit sur cette infographie", "start": 670.12, "duration": 5.76}, {"text": "c'est donc un groupe essentiel \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 673.639, "duration": 6.0}, {"text": "dehizon ils ne sont que une trentaine 33", "start": 675.88, "duration": 7.84}, {"text": "les alleres ne sont que 47 le modem 36", "start": 679.639, "duration": 6.161}, {"text": "Michel Barnier a donc besoin de ces", "start": 683.72, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s ensemble pour la R\u00e9publique et", "start": 685.8, "duration": 4.64}, {"text": "d'ailleurs m\u00eame avec tous ces groupes de", "start": 687.92, "duration": 4.96}, {"text": "centre et de la droite Michel Barnier", "start": 690.44, "duration": 4.76}, {"text": "n'a pas la majorit\u00e9 absolue si vous", "start": 692.88, "duration": 4.04}, {"text": "additionnez tous ces groupes de cette", "start": 695.2, "duration": 3.48}, {"text": "coalition qui est en train de se former", "start": 696.92, "duration": 4.52}, {"text": "vous atteignez p\u00e9niblement les 234", "start": 698.68, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s alors Quentin qu'est-ce qui", "start": 701.44, "duration": 2.959}, {"text": "bloque entre ces d\u00e9put\u00e9s ensemble pour", "start": 703.04, "duration": 2.76}, {"text": "la R\u00e9publique et Michel Barnier il y a", "start": 704.399, "duration": 3.481}, {"text": "des lignes rouges sur le fond certains", "start": 705.8, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s macronistes ne veulent pas", "start": 707.88, "duration": 3.32}, {"text": "relancer le d\u00e9bat sur l'immigration", "start": 709.2, "duration": 3.8}, {"text": "l'hiver dernier toute une s\u00e9rie de", "start": 711.2, "duration": 3.12}, {"text": "mesures ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 dans le projet de", "start": 713.0, "duration": 3.399}, {"text": "loi immigration port\u00e9 par G\u00e9rald d'manin", "start": 714.32, "duration": 3.68}, {"text": "elles ont ensuite \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9 par le", "start": 716.399, "duration": 3.24}, {"text": "Conseil constitutionnel la la droite", "start": 718.0, "duration": 4.04}, {"text": "aimerait sans doute voir ses mesures", "start": 719.639, "duration": 4.241}, {"text": "revenir mais on le sait toute une partie", "start": 722.04, "duration": 4.239}, {"text": "de la macronie n'en veut pas \u00e9coutz un", "start": 723.88, "duration": 5.519}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 demisel sur l' immigration aussi", "start": 726.279, "duration": 4.921}, {"text": "on a pos\u00e9 des lignes rouges \u00e0 plusieurs", "start": 729.399, "duration": 3.24}, {"text": "reprises et on veut pas les voir revenir", "start": 731.2, "duration": 3.16}, {"text": "dans le d\u00e9bat aujourd'hui \u00e7a c'est", "start": 732.639, "duration": 3.041}, {"text": "primordial pour nous c'est notre ligne", "start": 734.36, "duration": 2.2}, {"text": "rouge si \u00e7a revient dans le d\u00e9bat", "start": 735.68, "duration": 2.279}, {"text": "aujourd'hui en disant on va refaire une", "start": 736.56, "duration": 3.24}, {"text": "loi immigration sur ces th\u00e9matique l\u00e0", "start": 737.959, "duration": 3.081}, {"text": "parce que LR n'a pas obtenu ce qu'il", "start": 739.8, "duration": 2.599}, {"text": "voulait l\u00e0 je pense que beaucoup d'entre", "start": 741.04, "duration": 3.96}, {"text": "nous l\u00e2cheront enfin il y a la question", "start": 742.399, "duration": 4.641}, {"text": "du casting gouvernemental certains \u00e9lus", "start": 745.0, "duration": 3.76}, {"text": "du groupe Ensemble pour la R\u00e9publique ne", "start": 747.04, "duration": 2.84}, {"text": "veulent pas appartenir au m\u00eame", "start": 748.76, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernement que certains cadres LR", "start": 749.88, "duration": 3.639}, {"text": "jugeaent trop \u00e0 droite un d\u00e9put\u00e9", "start": 751.92, "duration": 4.479}, {"text": "macroniste donnait aussi l'exemple ainsi", "start": 753.519, "duration": 4.44}, {"text": "l'exemple de Bruno retaillot au", "start": 756.399, "duration": 2.721}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur jug\u00e9 comme", "start": 757.959, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tant l\u00e0 encore une ligne rouge Xavier", "start": 759.12, "duration": 4.24}, {"text": "yakovelli est-ce que vous pouvez nous", "start": 762.199, "duration": 2.481}, {"text": "faire la liste de ces lignes rouges", "start": 763.36, "duration": 3.12}, {"text": "celle que vous donner aujourd'hui \u00e0", "start": 764.68, "duration": 3.719}, {"text": "Michel Barnier pour une participation", "start": 766.48, "duration": 4.52}, {"text": "une coalition avec lui mais d\u00e9j\u00e0 la", "start": 768.399, "duration": 4.88}, {"text": "question est pas de savoir si on veut y", "start": 771.0, "duration": 3.72}, {"text": "\u00eatre mais qu'est-ce qu'on va faire", "start": 773.279, "duration": 2.8}, {"text": "qu'est-ce qu'on va y faire et c'est vrai", "start": 774.72, "duration": 3.679}, {"text": "que c'est un peu particulier de se dire", "start": 776.079, "duration": 4.081}, {"text": "on va s'engager dans un gouvernement", "start": 778.399, "duration": 3.201}, {"text": "sans avoir r\u00e9ellement la feuille de", "start": 780.16, "duration": 3.119}, {"text": "route et sans savoir ce qu'on va y faire", "start": 781.6, "duration": 3.72}, {"text": "donc nous on a pas des lignes rouges", "start": 783.279, "duration": 3.321}, {"text": "mais on a des marqueurs qui sont", "start": 785.32, "duration": 3.319}, {"text": "importants bien s\u00fbr que ce qu'on a", "start": 786.6, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9fendu pendant C ans sur l'emploi sur", "start": 788.639, "duration": 6.401}, {"text": "la protection sociale sur le r\u00e9armement", "start": 792.04, "duration": 7.2}, {"text": "aussi de de notre de notre police euh on", "start": 795.04, "duration": 6.52}, {"text": "ne veut pas du jour au lendemain euh", "start": 799.24, "duration": 4.52}, {"text": "voir tout \u00e7a \u00eatre d\u00e9truit c'est normal", "start": 801.56, "duration": 3.76}, {"text": "on peut pas avoir d\u00e9fendu pendant 7 ans", "start": 803.76, "duration": 3.319}, {"text": "quelque chose et participer pour", "start": 805.32, "duration": 3.8}, {"text": "participer en disant on va on va", "start": 807.079, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9truire tout \u00e7a donc bien s\u00fbr nous", "start": 809.12, "duration": 3.159}, {"text": "avons des marqueurs importants", "start": 810.519, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00e9mancipation par le travail \u00e7a nous", "start": 812.279, "duration": 3.401}, {"text": "para\u00eet important la protection sociale", "start": 813.839, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e7a nous para\u00eet important toutes les", "start": 815.68, "duration": 3.76}, {"text": "politique que nous avons \u00e0 la fois vot\u00e9", "start": 817.12, "duration": 5.079}, {"text": "je pense notamment au \u00e0 l'extension du", "start": 819.44, "duration": 5.079}, {"text": "compl\u00e9ment mode de garde pour jusqu'au", "start": 822.199, "duration": 4.041}, {"text": "pour les enfants jusqu'\u00e0 12 ans que nous", "start": 824.519, "duration": 3.961}, {"text": "avons vot\u00e9 en PLFSS l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 826.24, "duration": 3.92}, {"text": "mais qui doit \u00eatre applicable \u00e0 partir", "start": 828.48, "duration": 4.68}, {"text": "du 1er juillet 2025 \u00e7a concerne 1", "start": 830.16, "duration": 4.799}, {"text": "million de familles 400 millions d'euros", "start": 833.16, "duration": 3.919}, {"text": "d'accord c'est pas encore mis en en", "start": 834.959, "duration": 3.44}, {"text": "application puisque c'est au 1er juillet", "start": 837.079, "duration": 3.161}, {"text": "2025 est-ce que \u00e7a \u00e7a va faire partie", "start": 838.399, "duration": 3.961}, {"text": "des 30 milliards d'\u00e9conomie bah moi pour", "start": 840.24, "duration": 3.599}, {"text": "moi c'est un marqueur important parce", "start": 842.36, "duration": 2.76}, {"text": "que c'est 1 million de familles qui sont", "start": 843.839, "duration": 3.321}, {"text": "concern\u00e9 et donc il y a des marqueurs", "start": 845.12, "duration": 3.719}, {"text": "qui sont importants pour nous il y a pas", "start": 847.16, "duration": 3.239}, {"text": "de ligne rouge en tout cas moi j'appelle", "start": 848.839, "duration": 2.601}, {"text": "pas \u00e7a une ligne rouge j'appelle \u00e7a des", "start": 850.399, "duration": 3.24}, {"text": "marqueurs euh mais ce que nous avons", "start": 851.44, "duration": 3.44}, {"text": "besoin de savoir c'est qu'est-ce qu'on", "start": 853.639, "duration": 2.401}, {"text": "va faire et quelle est la feuille de", "start": 854.88, "duration": 2.48}, {"text": "route du Premier ministre on entend", "start": 856.04, "duration": 2.88}, {"text": "certains de vos coll\u00e8gues parlementaires", "start": 857.36, "duration": 3.12}, {"text": "revenir sur le sujet de l'immigration", "start": 858.92, "duration": 4.159}, {"text": "comme \u00e9tant une ligne rouge si le d\u00e9bat", "start": 860.48, "duration": 3.88}, {"text": "revient sur le devant de la sc\u00e8ne", "start": 863.079, "duration": 3.841}, {"text": "qu'est-ce que vous en pensez mais essayz", "start": 864.36, "duration": 4.76}, {"text": "de passer par la fen\u00eatre ce que le", "start": 866.92, "duration": 3.64}, {"text": "Conseil constitutionnel a censur\u00e9 par la", "start": 869.12, "duration": 3.399}, {"text": "porte je je vois pas l'int\u00e9r\u00eat faisons", "start": 870.56, "duration": 3.76}, {"text": "en sorte d'appliquer d\u00e9j\u00e0 la loi qui a", "start": 872.519, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9e l'ann\u00e9e derni\u00e8re elle a \u00e9t\u00e9", "start": 874.32, "duration": 3.079}, {"text": "douloureuse pour un certain nombre de", "start": 876.079, "duration": 2.601}, {"text": "parlementaires elle a \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 877.399, "duration": 2.641}, {"text": "douloureuse pour un certain nombre de", "start": 878.68, "duration": 4.36}, {"text": "Fran\u00e7ais moi j'ai vot\u00e9 cette loi je je", "start": 880.04, "duration": 4.159}, {"text": "l'ai vot\u00e9 en", "start": 883.04, "duration": 3.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 je je vous avoue que", "start": 884.199, "duration": 3.601}, {"text": "j'\u00e9tais pas super \u00e0 l'aise surtout mais", "start": 886.04, "duration": 3.599}, {"text": "je l'ai vot\u00e9 en responsabilit\u00e9 parce que", "start": 887.8, "duration": 2.839}, {"text": "ma responsabilit\u00e9 en tant que", "start": 889.639, "duration": 2.0}, {"text": "parlementaire c'est de faire en sorte", "start": 890.639, "duration": 2.721}, {"text": "que mon pays avance et et encore une", "start": 891.639, "duration": 2.76}, {"text": "fois je le dis je l'ai dit tout \u00e0", "start": 893.36, "duration": 2.08}, {"text": "l'heure mais quand on fait de la", "start": 894.399, "duration": 2.24}, {"text": "politique on est l\u00e0 pour agir pour", "start": 895.44, "duration": 3.16}, {"text": "changer la vie des Fran\u00e7ais et donc pour", "start": 896.639, "duration": 3.64}, {"text": "changer ave des Fran\u00e7ais il faut \u00eatre", "start": 898.6, "duration": 4.2}, {"text": "responsabilit\u00e9 et il faut pouvoir agir", "start": 900.279, "duration": 4.881}, {"text": "donc nous on est pr\u00eat \u00e0 soutenir le", "start": 902.8, "duration": 4.68}, {"text": "gouvernement Barnier on souhaite la", "start": 905.16, "duration": 4.039}, {"text": "r\u00e9ussite de ce gouvernement parce que \u00e7a", "start": 907.48, "duration": 3.56}, {"text": "serait catastrophique pour la France si", "start": 909.199, "duration": 4.281}, {"text": "demain le Michel Barnier \u00e9tait censur\u00e9", "start": 911.04, "duration": 4.44}, {"text": "et \u00e9tait renvers\u00e9 parce queon serait de", "start": 913.48, "duration": 3.96}, {"text": "nouveau dans un chaos institutionnel et", "start": 915.48, "duration": 3.76}, {"text": "l\u00e0 c'est la porte ouverte \u00e0 Marine Le", "start": 917.44, "duration": 4.399}, {"text": "Pen pour 2027 et m\u00eame peut-\u00eatre avant", "start": 919.24, "duration": 4.48}, {"text": "est-ce que le paradoxe n'est pas le fait", "start": 921.839, "duration": 3.521}, {"text": "que c'est de Marine Le Pen que d\u00e9pend la", "start": 923.72, "duration": 3.32}, {"text": "noncensure de Michel Barnier oui mais on", "start": 925.36, "duration": 2.719}, {"text": "en revient \u00e0 ce que je disais tout \u00e0", "start": 927.04, "duration": 3.4}, {"text": "l'heure la FO \u00e0 qui aujourd'hui le", "start": 928.079, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national est devenu le", "start": 930.44, "duration": 3.759}, {"text": "parti pivot le groupe pivot \u00e0", "start": 932.079, "duration": 4.281}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pourquoi parce que", "start": 934.199, "duration": 4.0}, {"text": "les socialistes les \u00e9cologistes les", "start": 936.36, "duration": 3.44}, {"text": "communistes je parle m\u00eame pas des lfis", "start": 938.199, "duration": 3.161}, {"text": "parce que eux c'est par principe mais", "start": 939.8, "duration": 3.839}, {"text": "les les partis dit r\u00e9publicains de la", "start": 941.36, "duration": 5.959}, {"text": "gauche ont d\u00e9cider\u00e9 de censurer quel que", "start": 943.639, "duration": 6.44}, {"text": "soit le candidat \u00e0 Matignon donc en fait", "start": 947.319, "duration": 4.921}, {"text": "on on a aujourd'hui une vraie difficult\u00e9", "start": 950.079, "duration": 3.921}, {"text": "de pouvoir travailler avec ceux qui", "start": 952.24, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9taient cens\u00e9s \u00eatre des partis de", "start": 954.0, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement pour revenir \u00e0 ce queon", "start": 955.639, "duration": 3.76}, {"text": "disait tout \u00e0 l'heure est-ce qu'il y a", "start": 958.12, "duration": 2.6}, {"text": "des personnalit\u00e9s qui seraient", "start": 959.399, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9diibitoires on a entendu votre", "start": 960.72, "duration": 4.119}, {"text": "coll\u00e8gue Ludovic mendz qui a dit que", "start": 962.48, "duration": 3.799}, {"text": "effectivement une personnalit\u00e9 comme", "start": 964.839, "duration": 3.68}, {"text": "Bruno rotillo est trop clivante \u00e7a peut", "start": 966.279, "duration": 4.521}, {"text": "jouer aussi vous disiez C sujet de Fond", "start": 968.519, "duration": 4.161}, {"text": "bien entendu mais est-ce que la question", "start": 970.8, "duration": 3.719}, {"text": "du casting aussi elle est importante moi", "start": 972.68, "duration": 3.76}, {"text": "je comprends mes mes mes coll\u00e8gues", "start": 974.519, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui ont des inqui\u00e9tudes sur le", "start": 976.44, "duration": 3.24}, {"text": "casting mais je pense que encore une", "start": 978.519, "duration": 2.721}, {"text": "fois le casting c'est pas \u00e7a le plus", "start": 979.68, "duration": 4.24}, {"text": "important on on a vu des \u00e9volutions de", "start": 981.24, "duration": 5.36}, {"text": "positions quand on est ministre on vient", "start": 983.92, "duration": 4.56}, {"text": "pas avec sa propre feuille de route on", "start": 986.6, "duration": 3.239}, {"text": "vient avec la feuille de route qui a \u00e9t\u00e9", "start": 988.48, "duration": 3.359}, {"text": "fix\u00e9e par le Premier ministre en lien", "start": 989.839, "duration": 4.161}, {"text": "avec le Parlement et donc moi c'est", "start": 991.839, "duration": 3.961}, {"text": "encore une fois c'est pas le fait d'y", "start": 994.0, "duration": 3.04}, {"text": "\u00eatre c'est", "start": 995.8, "duration": 4.12}, {"text": "qu le programme on l'URA que apr\u00e8s le", "start": 997.04, "duration": 4.08}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale il est", "start": 999.92, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9vu pour octobre au Parlement lorsque", "start": 1001.12, "duration": 3.8}, {"text": "la session va reprendre le casting il", "start": 1003.24, "duration": 3.519}, {"text": "est en train de en ce moment votre", "start": 1004.92, "duration": 2.56}, {"text": "question de la participation", "start": 1006.759, "duration": 2.2}, {"text": "gouvernement se pose en ce moment a", "start": 1007.48, "duration": 3.52}, {"text": "forc\u00e9ment des n\u00e9gociations \u00e0 la fois sur", "start": 1008.959, "duration": 3.721}, {"text": "qui est-ce qui sera au gouvernement et", "start": 1011.0, "duration": 2.959}, {"text": "pour quoi faire et elles sont en train", "start": 1012.68, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u00earaacter maintenant il y a une entre", "start": 1013.959, "duration": 2.88}, {"text": "le", "start": 1016.24, "duration": 2.64}, {"text": "parti c'est pour \u00e7a que je vous dis", "start": 1016.839, "duration": 3.881}, {"text": "aujourd'hui que les discussions qui ont", "start": 1018.88, "duration": 3.72}, {"text": "lieu elles ont lieu sur le fond pas sur", "start": 1020.72, "duration": 3.68}, {"text": "les personnes moi \u00e7a m'int\u00e9resse pas de", "start": 1022.6, "duration": 3.199}, {"text": "savoir qui sera au gouvernement ce que", "start": 1024.4, "duration": 2.279}, {"text": "je veux savoir c'est qu'est-ce qu'on va", "start": 1025.799, "duration": 2.4}, {"text": "y faire et qu'est-ce qu'on va porter", "start": 1026.679, "duration": 3.28}, {"text": "comme politique publique pour l'int\u00e9r\u00eat", "start": 1028.199, "duration": 2.801}, {"text": "des Fran\u00e7ais est-ce qu'il y aura ou", "start": 1029.959, "duration": 1.921}, {"text": "est-ce que vous souhaitez ou est-ce", "start": 1031.0, "duration": 2.36}, {"text": "qu'il y aura des membres de l'ail gauche", "start": 1031.88, "duration": 3.159}, {"text": "de renaissance d'ensemble pour la", "start": 1033.36, "duration": 3.36}, {"text": "R\u00e9publique dans ce gouvernement mais moi", "start": 1035.039, "duration": 3.561}, {"text": "je je souhaite puisque'\u00e0 partir du", "start": 1036.72, "duration": 3.16}, {"text": "moment o\u00f9 on souhaite la r\u00e9ussite du", "start": 1038.6, "duration": 2.599}, {"text": "gouvernement on souhaite agir pour", "start": 1039.88, "duration": 2.799}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat du donc vous souhaitez \u00eatre", "start": 1041.199, "duration": 3.401}, {"text": "pr\u00e9s bien s\u00fbr que l'ensemble des", "start": 1042.679, "duration": 4.841}, {"text": "sensibilit\u00e9s de l'arc r\u00e9publicain DLR", "start": 1044.6, "duration": 4.72}, {"text": "jusqu'au socio-d\u00e9mocrat puisse \u00eatre", "start": 1047.52, "duration": 2.96}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 dans ce gouvernement c'est", "start": 1049.32, "duration": 3.52}, {"text": "une \u00e9vidence apr\u00e8s euh c'est encore une", "start": 1050.48, "duration": 4.12}, {"text": "fois c'est un choix du Premier ministre", "start": 1052.84, "duration": 3.839}, {"text": "qui doit rassembler la la majorit\u00e9 du", "start": 1054.6, "duration": 3.959}, {"text": "par mais vous sentirez \u00e0 l'aise dans un", "start": 1056.679, "duration": 3.481}, {"text": "gouvernement men\u00e9 par une personnalit\u00e9", "start": 1058.559, "duration": 3.721}, {"text": "de droite vous parlez de moi l\u00e0 oui vous", "start": 1060.16, "duration": 3.92}, {"text": "territoire de progr\u00e8s l'elle gauche de", "start": 1062.28, "duration": 2.56}, {"text": "de la", "start": 1064.08, "duration": 2.479}, {"text": "majorit\u00e9orit\u00e9 moi vous savez je me suis", "start": 1064.84, "duration": 4.24}, {"text": "pas engag\u00e9 en politique en en 2002 pour", "start": 1066.559, "duration": 4.0}, {"text": "pour \u00eatre ministre ce que je veux c'est", "start": 1069.08, "duration": 3.16}, {"text": "agir pour l'int\u00e9r\u00eat du pays donc on", "start": 1070.559, "duration": 4.201}, {"text": "verra euh au moment venu oui est-ce", "start": 1072.24, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on peut faire un point sur les", "start": 1074.76, "duration": 2.799}, {"text": "courants au sein de ensemble pour la", "start": 1075.84, "duration": 3.0}, {"text": "R\u00e9publique on le dit vous venez", "start": 1077.559, "duration": 2.681}, {"text": "initialement de territoire de progr\u00e8s", "start": 1078.84, "duration": 3.28}, {"text": "qui \u00e9tait un de ces courants donc des", "start": 1080.24, "duration": 4.04}, {"text": "toujours oui mais qui qui s'\u00e9tait plut\u00f4t", "start": 1082.12, "duration": 4.039}, {"text": "fondu dans ensemble pour la R\u00e9publique", "start": 1084.28, "duration": 3.72}, {"text": "vous vous continuez entretenir ce ce", "start": 1086.159, "duration": 3.201}, {"text": "groupe et de parlementaire est-ce que", "start": 1088.0, "duration": 3.36}, {"text": "vous avez pu vous compter bah territoire", "start": 1089.36, "duration": 3.439}, {"text": "de progr\u00e8s a accueilli la semaine", "start": 1091.36, "duration": 2.679}, {"text": "derni\u00e8re \u00e0 Ch\u00e2tillon dans les hautes", "start": 1092.799, "duration": 3.601}, {"text": "sc\u00e8nes l'ensemble des partis du camp", "start": 1094.039, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9sidentiel avec \u00e9galement des", "start": 1096.4, "duration": 3.32}, {"text": "socialistes avec le Parti radical de", "start": 1098.2, "duration": 3.12}, {"text": "gauche pour faire en sorte de maintenir", "start": 1099.72, "duration": 3.64}, {"text": "ces liens qu'on a avec une partie des", "start": 1101.32, "duration": 3.44}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrates avec le camp", "start": 1103.36, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sidentiel et donc nous continuons \u00e0", "start": 1104.76, "duration": 3.2}, {"text": "travailler le parti parti territoire de", "start": 1106.4, "duration": 3.44}, {"text": "progr\u00e8s qui est pr\u00e9sid\u00e9 par Olivier du", "start": 1107.96, "duration": 3.959}, {"text": "existe \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 un parti il est", "start": 1109.84, "duration": 3.719}, {"text": "organis\u00e9 comme tel il est organis\u00e9 comme", "start": 1111.919, "duration": 4.201}, {"text": "tel on est parti associ\u00e9 de renaissance", "start": 1113.559, "duration": 4.401}, {"text": "mais on est parti autonome \u00e9galement", "start": 1116.12, "duration": 2.919}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'on a nos propres", "start": 1117.96, "duration": 2.8}, {"text": "financements notre propres euh mais", "start": 1119.039, "duration": 2.961}, {"text": "est-ce que \u00e7a peut tenir est-ce que la", "start": 1120.76, "duration": 2.6}, {"text": "nomination de Michel Barnier elle va pas", "start": 1122.0, "duration": 3.679}, {"text": "faire imploser Renaissance avec une aile", "start": 1123.36, "duration": 4.76}, {"text": "gauche qui va s'\u00e9manciper voir carr\u00e9ment", "start": 1125.679, "duration": 4.601}, {"text": "quitter le parti moi je je souhaite pas", "start": 1128.12, "duration": 6.12}, {"text": "l'implosion de de dans non parce que", "start": 1130.28, "duration": 5.639}, {"text": "encore une fois moi j'ai vu aussi une", "start": 1134.24, "duration": 3.919}, {"text": "unit\u00e9 assez importante autour de Gabriel", "start": 1135.919, "duration": 4.321}, {"text": "Atal euh dans le dans le cadre des", "start": 1138.159, "duration": 3.961}, {"text": "journ\u00e9es parlementaires et du parti une", "start": 1140.24, "duration": 3.72}, {"text": "vraie d\u00e9termination Gabriel Atal \u00e0", "start": 1142.12, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9invent\u00e9 et \u00e0 donn\u00e9 un nouveau souffle", "start": 1143.96, "duration": 4.36}, {"text": "au parti c'est lui aujourd'hui qui incne", "start": 1146.559, "duration": 3.681}, {"text": "l'avenir de la macronie pour vous mais", "start": 1148.32, "duration": 3.28}, {"text": "je ne sais pas si c'est lui je pense que", "start": 1150.24, "duration": 2.559}, {"text": "la question de la personne encore une", "start": 1151.6, "duration": 3.319}, {"text": "fois ne se pose pas aujourd'hui mais en", "start": 1152.799, "duration": 3.841}, {"text": "tout cas moi je l'ai vu d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 un", "start": 1154.919, "duration": 2.921}, {"text": "moment il faut quand m\u00eame un chef un", "start": 1156.64, "duration": 2.48}, {"text": "leader aujourd'hui vous avez un chef de", "start": 1157.84, "duration": 3.76}, {"text": "parti St\u00e9phan s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 bonissance mais", "start": 1159.12, "duration": 4.039}, {"text": "qu'on entend pas est-ce que c'est pas", "start": 1161.6, "duration": 2.84}, {"text": "probl\u00e9matique d'avoir un chef aussi", "start": 1163.159, "duration": 3.121}, {"text": "silencieux dans la p\u00e9riode Act important", "start": 1164.44, "duration": 3.04}, {"text": "je pense c'est que les groupes", "start": 1166.28, "duration": 3.279}, {"text": "politiques et le parti politique parle", "start": 1167.48, "duration": 3.6}, {"text": "d'une seule et m\u00eame voix je pense que", "start": 1169.559, "duration": 2.881}, {"text": "c'est important qu'on ait cette vision", "start": 1171.08, "duration": 2.68}, {"text": "l\u00e0 et qu'on puisse ne pas avoir de", "start": 1172.44, "duration": 4.28}, {"text": "cacophonie et donc aujourd'hui Gabri", "start": 1173.76, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui Gabriel Attal en tant que", "start": 1176.72, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9sident de groupe il porte la voix", "start": 1178.0, "duration": 2.76}, {"text": "d'ensemble pour la R\u00e9publique et de", "start": 1179.48, "duration": 2.64}, {"text": "renaissance c'est lui qui doit pr\u00e9sider", "start": 1180.76, "duration": 3.48}, {"text": "le parti on verra encore une fois \u00e0 ce", "start": 1182.12, "duration": 3.559}, {"text": "moment-l\u00e0 je le sens en tout cas tr\u00e8s", "start": 1184.24, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 r\u00e9inventer et \u00e0 donner un", "start": 1185.679, "duration": 3.88}, {"text": "nouveau souffle parti moi j'ai une", "start": 1187.679, "duration": 3.641}, {"text": "derni\u00e8re question pour terminer sur", "start": 1189.559, "duration": 3.961}, {"text": "territoire de progr\u00e8s vous \u00eates compt\u00e9", "start": 1191.32, "duration": 4.359}, {"text": "les \u00e9lus qui qui", "start": 1193.52, "duration": 3.56}, {"text": "originellement de la gauche vous savez", "start": 1195.679, "duration": 3.201}, {"text": "combien vous \u00eates de parlementaires a", "start": 1197.08, "duration": 4.32}, {"text": "une vingtaine de d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1198.88, "duration": 4.799}, {"text": "nationale qui repr\u00e9sente l'aile gauche", "start": 1201.4, "duration": 4.72}, {"text": "de de de du camp pr\u00e9sidentiel et autour", "start": 1203.679, "duration": 4.641}, {"text": "de quel personnalit\u00e9 c'est qui va\u00eatre", "start": 1206.12, "duration": 4.52}, {"text": "leader territo pr\u00e9 on n pas de leader", "start": 1208.32, "duration": 3.44}, {"text": "particulier aujourd'hui on a un", "start": 1210.64, "duration": 1.919}, {"text": "pr\u00e9sident de groupe qui s'appelle", "start": 1211.76, "duration": 3.76}, {"text": "gabrielal et on a des personnalit\u00e9s qui", "start": 1212.559, "duration": 4.961}, {"text": "viennent de diff\u00e9rentes sensibilit\u00e9s de", "start": 1215.52, "duration": 4.76}, {"text": "la gauche r\u00e9publicaine et et qui et qui", "start": 1217.52, "duration": 4.68}, {"text": "se r\u00e9unissent et qui parlent et qui", "start": 1220.28, "duration": 3.08}, {"text": "essayent de faire avancer un certain", "start": 1222.2, "duration": 2.24}, {"text": "nombre de projets vous savez la session", "start": 1223.36, "duration": 2.16}, {"text": "n'a pas encore commenc\u00e9 donc c'est un", "start": 1224.44, "duration": 4.28}, {"text": "peu compliqu\u00e9 aujourd'hui de de parler", "start": 1225.52, "duration": 5.279}, {"text": "de de ceux qui peuvent leadder un groupe", "start": 1228.72, "duration": 3.52}, {"text": "pour l'instant il est question de faire", "start": 1230.799, "duration": 3.201}, {"text": "r\u00e9ussir le gouvernement Barnier et de", "start": 1232.24, "duration": 3.319}, {"text": "faire en sorte que le groupe Ensemble", "start": 1234.0, "duration": 3.4}, {"text": "pour la R\u00e9publique continue de vrai", "start": 1235.559, "duration": 3.321}, {"text": "merci Quentin \u00e0 tout \u00e0 l'heure merci \u00e0", "start": 1237.4, "duration": 2.56}, {"text": "tout \u00e0 l'heure je reviens dans le club", "start": 1238.88, "duration": 2.56}, {"text": "on parlera de toutes ces lignes rouges", "start": 1239.96, "duration": 3.48}, {"text": "de tous ces marqueurs voil\u00e0 qui sont en", "start": 1241.44, "duration": 3.88}, {"text": "cours de n\u00e9gociation pour composer ou", "start": 1243.44, "duration": 3.28}, {"text": "pas cette coalition on voit \u00e7a dans", "start": 1245.32, "duration": 2.68}, {"text": "quelques instants d'abord vous le savez", "start": 1246.72, "duration": 2.8}, {"text": "xavierakobelli dans cette \u00e9mission on va", "start": 1248.0, "duration": 2.84}, {"text": "voir l'actualit\u00e9 dans nos r\u00e9gion avec", "start": 1249.52, "duration": 2.8}, {"text": "nos partenaires de la presse r\u00e9gionale", "start": 1250.84, "duration": 3.839}, {"text": "on va Orl\u00e9an o on retrouve Alexis Marie", "start": 1252.32, "duration": 4.28}, {"text": "bonjour Alexis merci beaucoup d'\u00eatre", "start": 1254.679, "duration": 3.961}, {"text": "avec nous journaliste \u00e0 La r\u00e9puque", "start": 1256.6, "duration": 4.72}, {"text": "public du centre Alexis vous allez nous", "start": 1258.64, "duration": 5.68}, {"text": "parler de d'maus et de l'abb\u00e9 Pierre on", "start": 1261.32, "duration": 4.239}, {"text": "le disait \u00e7a fait la unee de beaucoup de", "start": 1264.32, "duration": 3.719}, {"text": "titres de la presse r\u00e9gionale", "start": 1265.559, "duration": 5.681}, {"text": "oui effectivement la Fondation emus est", "start": 1268.039, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9partie un petit peu partout sur le", "start": 1271.24, "duration": 3.76}, {"text": "territoire et \u00e0 l'\u00e9chelle de la", "start": 1272.679, "duration": 4.081}, {"text": "m\u00e9tropole orl\u00e9anaise elle est install\u00e9e", "start": 1275.0, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e0 Horme depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 70", "start": 1276.76, "duration": 6.159}, {"text": "c'est dire que cette fondation cette", "start": 1279.679, "duration": 5.48}, {"text": "institution attire beaucoup de personnes", "start": 1282.919, "duration": 3.76}, {"text": "parce que effectivement les objets", "start": 1285.159, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s sont revendus et donc du coup", "start": 1286.679, "duration": 3.721}, {"text": "il y a beaucoup de va et vient il y a", "start": 1288.88, "duration": 3.039}, {"text": "des b\u00e9n\u00e9voles qui s'investissent il y a", "start": 1290.4, "duration": 3.279}, {"text": "des gens qui ach\u00e8tent et donc du coup", "start": 1291.919, "duration": 3.481}, {"text": "les derni\u00e8res r\u00e9v\u00e9lations sur la BA", "start": 1293.679, "duration": 3.761}, {"text": "pierre on ont quand m\u00eame jet\u00e9 quelques", "start": 1295.4, "duration": 3.48}, {"text": "quelques soires froides dans dans des", "start": 1297.44, "duration": 3.04}, {"text": "dos et et les gens se sont pos\u00e9s", "start": 1298.88, "duration": 3.679}, {"text": "beaucoup de questions euh et et du coup", "start": 1300.48, "duration": 3.96}, {"text": "ce je je voulais vous demander monsieur", "start": 1302.559, "duration": 4.12}, {"text": "le s\u00e9nateur est-ce que vous pensez que", "start": 1304.44, "duration": 4.52}, {"text": "ce qui vient d'\u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9 et de nature", "start": 1306.679, "duration": 4.401}, {"text": "a a chang\u00e9 la la lutte contre la", "start": 1308.96, "duration": 4.199}, {"text": "pauvret\u00e9 est-ce que par exemple il faut", "start": 1311.08, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9baptiser des des rues \u00e0 ba\u00e9pierre", "start": 1313.159, "duration": 4.041}, {"text": "qu'est-ce que vous en pensez de cette de", "start": 1315.32, "duration": 4.479}, {"text": "ce symbole qui est tomb\u00e9", "start": 1317.2, "duration": 5.32}, {"text": "oui bonjour on a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure en", "start": 1319.799, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9but d'\u00e9mission mais effectivement je", "start": 1322.52, "duration": 5.08}, {"text": "pense que c'est \u00e0 l'honneur de d'maus et", "start": 1324.24, "duration": 5.799}, {"text": "\u00e0 de tous ses b\u00e9n\u00e9voles de vouloir", "start": 1327.6, "duration": 5.6}, {"text": "s'\u00e9manciper de de de la figure de l'ab\u00e9", "start": 1330.039, "duration": 5.081}, {"text": "pierre qui effectivement tombe de son", "start": 1333.2, "duration": 3.959}, {"text": "pi\u00e9destal sur lesquels les Fran\u00e7ais", "start": 1335.12, "duration": 3.679}, {"text": "avaient pu le mettre \u00e0 juste titre en", "start": 1337.159, "duration": 3.441}, {"text": "tout cas pour son action solidarit\u00e9 et", "start": 1338.799, "duration": 4.0}, {"text": "pour pour les plus d\u00e9munis de de nos", "start": 1340.6, "duration": 4.6}, {"text": "compatriotes donc moi je comprends la", "start": 1342.799, "duration": 4.721}, {"text": "position apr\u00e8s est-ce que \u00e7a remet en", "start": 1345.2, "duration": 5.32}, {"text": "cause existence m\u00eame d'emus je ne le", "start": 1347.52, "duration": 4.8}, {"text": "crois pas et je ne le souhaite pas", "start": 1350.52, "duration": 4.039}, {"text": "l'action d'maus est tr\u00e8s importante", "start": 1352.32, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui pour un certain nombre de de", "start": 1354.559, "duration": 3.961}, {"text": "fran\u00e7ais il faut que \u00e7a perdure apr\u00e8s", "start": 1356.08, "duration": 4.719}, {"text": "est-ce que il faut d\u00e9b\u00e2tiser \u00e7a c'est", "start": 1358.52, "duration": 3.399}, {"text": "c'est un choix \u00e0 la fois de", "start": 1360.799, "duration": 2.921}, {"text": "l'institution et des collectivit\u00e9s", "start": 1361.919, "duration": 3.961}, {"text": "locales qui peuvent avoir des rues ou", "start": 1363.72, "duration": 3.92}, {"text": "notamment au nom de de de la baie pierre", "start": 1365.88, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e7a c'est un choix collectif des des des", "start": 1367.64, "duration": 4.56}, {"text": "des parties prenantes moi je ne peux pas", "start": 1370.84, "duration": 3.319}, {"text": "me positionn l\u00e0-dessus moi je \u00e0 si", "start": 1372.2, "duration": 3.56}, {"text": "j'\u00e9tais maire de ma commune et si", "start": 1374.159, "duration": 2.64}, {"text": "j'avais une rue qui s'appelait La", "start": 1375.76, "duration": 4.08}, {"text": "ba\u00e9piierre j'aurais d\u00e9baptis\u00e9 effec", "start": 1376.799, "duration": 5.841}, {"text": "C TR on va parler de cette point d'un", "start": 1379.84, "duration": 5.68}, {"text": "point de vue pardon pardon pointue je", "start": 1382.64, "duration": 3.72}, {"text": "voulais vous demander monsieur le", "start": 1385.52, "duration": 2.039}, {"text": "s\u00e9nateur si", "start": 1386.36, "duration": 3.4}, {"text": "effectivement pour vous \u00e7a c'est pas un", "start": 1387.559, "duration": 4.0}, {"text": "frein \u00e0 la lutte contre la pauvret\u00e9 ces", "start": 1389.76, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lations \u00e7a ne doit pas entraver la", "start": 1391.559, "duration": 5.0}, {"text": "le fait que les gens donent et puissent", "start": 1394.48, "duration": 3.679}, {"text": "aider non parce que je pense que les", "start": 1396.559, "duration": 4.161}, {"text": "Fran\u00e7ais sont tr\u00e8s lucides sur l'action", "start": 1398.159, "duration": 4.961}, {"text": "des Maus et sur la personnalit\u00e9 de la", "start": 1400.72, "duration": 4.559}, {"text": "ba\u00e9 piierre ils font bien la diff\u00e9rence", "start": 1403.12, "duration": 4.159}, {"text": "les gens qui veulent donner \u00e0 Emmaus le", "start": 1405.279, "duration": 5.321}, {"text": "donneront Contin IR on \u00e0 le donner sans", "start": 1407.279, "duration": 6.64}, {"text": "sans s'attacher \u00e0 la figure de la BA", "start": 1410.6, "duration": 5.439}, {"text": "Pierre Alexis on va parler d'un are", "start": 1413.919, "duration": 3.801}, {"text": "sujet on va revenir sur cette parenth\u00e8se", "start": 1416.039, "duration": 3.921}, {"text": "enchant\u00e9e qu' on \u00e9t\u00e9 les Jeux Olympiques", "start": 1417.72, "duration": 3.76}, {"text": "il y aura une grande parade demain vous", "start": 1419.96, "duration": 3.52}, {"text": "vouliez revenir l\u00e0-dessus pas sur la", "start": 1421.48, "duration": 3.439}, {"text": "parade mais il y a une actualualit\u00e9 du", "start": 1423.48, "duration": 2.24}, {"text": "c\u00f4t\u00e9", "start": 1424.919, "duration": 4.12}, {"text": "d'Orl\u00e9an tout \u00e0 fait du c\u00f4t\u00e9 aussi d'une", "start": 1425.72, "duration": 5.079}, {"text": "autre ville de la m\u00e9tropole orl\u00e9anaise", "start": 1429.039, "duration": 5.24}, {"text": "Oliv\u00e9 il y a il y a un site de la", "start": 1430.799, "duration": 5.76}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de secourisme et de", "start": 1434.279, "duration": 4.561}, {"text": "sauvetage qui a donc durant prend de", "start": 1436.559, "duration": 4.281}, {"text": "longues ann\u00e9es de longs mois contribuer", "start": 1438.84, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 la \u00e0 la r\u00e9ussite des jeux en en", "start": 1440.84, "duration": 3.6}, {"text": "donnant un gros coup de main au niveau", "start": 1442.679, "duration": 4.041}, {"text": "logistique il y a m\u00eame des b\u00e9n\u00e9voles qui", "start": 1444.44, "duration": 4.599}, {"text": "qui ont particip\u00e9 comme ce comme ce", "start": 1446.72, "duration": 5.079}, {"text": "b\u00e9n\u00e9vole qui a assist\u00e9 de pr\u00e8s au au", "start": 1449.039, "duration": 5.0}, {"text": "sacre sur le sur le triathlon qui a vu", "start": 1451.799, "duration": 4.401}, {"text": "le soleil se lever sur le pont Alexandre", "start": 1454.039, "duration": 5.041}, {"text": "II qui a qui a secouru une une athl\u00e8te", "start": 1456.2, "duration": 5.28}, {"text": "chilienne en parakayak enfin voil\u00e0 il y", "start": 1459.08, "duration": 4.24}, {"text": "a plein de choses qui qui ont qui qui", "start": 1461.48, "duration": 4.4}, {"text": "ont \u00e9merg\u00e9 outre le c\u00f4t\u00e9 logistique et", "start": 1463.32, "duration": 4.16}, {"text": "donc monsieur yovedi je voulais vous", "start": 1465.88, "duration": 3.36}, {"text": "demander est-ce que vous pensez que", "start": 1467.48, "duration": 3.96}, {"text": "cette parenth\u00e8se des jeux au niveau du", "start": 1469.24, "duration": 4.039}, {"text": "Grand Paris est-ce qu'il va y avoir des", "start": 1471.44, "duration": 3.359}, {"text": "effets est-ce qu'il est-ce qu'il va", "start": 1473.279, "duration": 3.361}, {"text": "falloir se f\u00e9d\u00e9rer pour par exemple", "start": 1474.799, "duration": 3.281}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir une bonne fois pour toutes \u00e0", "start": 1476.64, "duration": 3.399}, {"text": "la place de la voiture dans la capitale", "start": 1478.08, "duration": 3.16}, {"text": "qu'est-ce qu'on fait de la sc\u00e8ne", "start": 1480.039, "duration": 3.321}, {"text": "maintenant qu'elle est a priori on peut", "start": 1481.24, "duration": 3.96}, {"text": "s'y baigner enfin voil\u00e0 est-ce que ce", "start": 1483.36, "duration": 3.28}, {"text": "genre de question pour vous en tant", "start": 1485.2, "duration": 4.0}, {"text": "qu'\u00e9lu parisien est-ce que \u00e7a \u00e7a va", "start": 1486.64, "duration": 4.72}, {"text": "contribuer \u00e0 nourrir la r\u00e9flexion sur le", "start": 1489.2, "duration": 4.44}, {"text": "devenir de la capitale alor moi je suis", "start": 1491.36, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9lu francilien et non pas parisien je", "start": 1493.64, "duration": 4.44}, {"text": "tiens la pr\u00e9cision est importante non", "start": 1495.76, "duration": 6.2}, {"text": "non oui non vous vous avez raison ce qui", "start": 1498.08, "duration": 5.44}, {"text": "ce qui est in\u00e9dit aussi dans ces jeux", "start": 1501.96, "duration": 4.12}, {"text": "olympiques de de de Paris 2024 c'\u00e9tait", "start": 1503.52, "duration": 4.6}, {"text": "la volont\u00e9 \u00e0 la fois du COJO des", "start": 1506.08, "duration": 3.16}, {"text": "organisateurs et du pr\u00e9sident de la", "start": 1508.12, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publique d'avoir un h\u00e9ritage pour pour", "start": 1509.24, "duration": 4.52}, {"text": "ces Jeux Olympiques et donc \u00e0 la fois on", "start": 1511.36, "duration": 4.919}, {"text": "a un h\u00e9ritage sportif alors avec nos", "start": 1513.76, "duration": 4.6}, {"text": "m\u00e9dailles avec ce que ce que la France a", "start": 1516.279, "duration": 4.241}, {"text": "incarn\u00e9 pendant ces jeux olympiques un", "start": 1518.36, "duration": 4.52}, {"text": "h\u00e9ritage culturel avec toute cette", "start": 1520.52, "duration": 5.2}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie qui a \u00e9t\u00e9 in\u00e9dite ces ces", "start": 1522.88, "duration": 4.76}, {"text": "monuments qui ont \u00e9t\u00e9 mis en valeur", "start": 1525.72, "duration": 4.04}, {"text": "autour des des \u00e9preuves et puis un", "start": 1527.64, "duration": 4.8}, {"text": "h\u00e9ritage aussi logistique et je pense", "start": 1529.76, "duration": 5.519}, {"text": "notamment au aux piscines qui vont", "start": 1532.44, "duration": 5.04}, {"text": "\u00eatre mise \u00e0 disposition des", "start": 1535.279, "duration": 4.0}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales notamment en", "start": 1537.48, "duration": 3.919}, {"text": "scenne saint qui \u00e9tait le d\u00e9partement le", "start": 1539.279, "duration": 5.12}, {"text": "moins bien pourvu en en piscine et donc", "start": 1541.399, "duration": 5.601}, {"text": "ce qui \u00e9tait aussi ce qui o\u00f9 les enfants", "start": 1544.399, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9taient les les ceux qui savaient le", "start": 1547.0, "duration": 4.039}, {"text": "moins bien nager en sc\u00e8 sainier et donc", "start": 1549.0, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a c'est un h\u00e9ritage important on garde", "start": 1551.039, "duration": 3.161}, {"text": "des piscines pour justement les", "start": 1552.96, "duration": 2.719}, {"text": "collectivit\u00e9s", "start": 1554.2, "duration": 3.359}, {"text": "territoriales la volont\u00e9 aussi des", "start": 1555.679, "duration": 3.24}, {"text": "organisateurs", "start": 1557.559, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9tait que ce qui a \u00e9t\u00e9 fait pour la", "start": 1558.919, "duration": 4.601}, {"text": "sc\u00e8ne les milliards qui ont \u00e9t\u00e9 investis", "start": 1561.399, "duration": 4.52}, {"text": "pour d\u00e9polluer la sc\u00e8ne \u00e7a puisse", "start": 1563.52, "duration": 3.84}, {"text": "continuer et qu'on puisse maintenant se", "start": 1565.919, "duration": 2.961}, {"text": "baigner en tout cas dans les ann\u00e9es \u00e0", "start": 1567.36, "duration": 3.4}, {"text": "venir dans dans la sc\u00e8ne donc \u00e7a c'est", "start": 1568.88, "duration": 3.919}, {"text": "aussi un h\u00e9ritage important et il y a un", "start": 1570.76, "duration": 3.96}, {"text": "certain nombre de d'infrastructure qui", "start": 1572.799, "duration": 4.441}, {"text": "vont rester et qui en fait tout a \u00e9t\u00e9", "start": 1574.72, "duration": 5.439}, {"text": "fait depuis 10 ans d'organisation de de", "start": 1577.24, "duration": 5.76}, {"text": "de de d'installation des infrastructures", "start": 1580.159, "duration": 5.081}, {"text": "pour que on puisse avoir cet h\u00e9ritage", "start": 1583.0, "duration": 3.76}, {"text": "apr\u00e8s les Jeux Olympiques et donc oui", "start": 1585.24, "duration": 3.159}, {"text": "moi je le souhaite c'est tr\u00e8s important", "start": 1586.76, "duration": 3.519}, {"text": "et la place de la voiture je pense que", "start": 1588.399, "duration": 3.041}, {"text": "on navait pas attendu les Jeux", "start": 1590.279, "duration": 2.561}, {"text": "Olympiques pour avoir une \u00e9volution de", "start": 1591.44, "duration": 2.76}, {"text": "la place de la voiture \u00e0 Paris en tout", "start": 1592.84, "duration": 3.319}, {"text": "cas merci et peut-\u00eatre que c'est un", "start": 1594.2, "duration": 4.56}, {"text": "effet pour enclencher la deuxi\u00e8me quoi", "start": 1596.159, "duration": 4.0}, {"text": "oui alors faut faire attention parce que", "start": 1598.76, "duration": 2.519}, {"text": "l\u00e0 pour le coup moi je parle en tant que", "start": 1600.159, "duration": 2.841}, {"text": "francilien il faut faire aussi attention", "start": 1601.279, "duration": 3.241}, {"text": "que les Franciliens ne soient pas", "start": 1603.0, "duration": 3.52}, {"text": "emp\u00eacher de venir travailler sur Paris", "start": 1604.52, "duration": 4.12}, {"text": "merci Alexis la Une de La R\u00e9publique du", "start": 1606.52, "duration": 3.759}, {"text": "Centre rien \u00e0 voir c'est le programme de", "start": 1608.64, "duration": 4.36}, {"text": "l'arenna d'Orl\u00e9an pour la saison \u00e0 venir", "start": 1610.279, "duration": 5.441}, {"text": "merci beaucoup Alexis merci d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1613.0, "duration": 4.6}, {"text": "avec nous ce matin et merci Xavier", "start": 1615.72, "duration": 3.199}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 not notre invit\u00e9 dans 20", "start": 1617.6, "duration": 2.6}, {"text": "minutes dans le club des territoires on", "start": 1618.919, "duration": 3.201}, {"text": "viendra sur la semaine politique charg\u00e9e", "start": 1620.2, "duration": 3.24}, {"text": "pour Michel Barnier qui travaille \u00e0 la", "start": 1622.12, "duration": 3.66}, {"text": "formation de son gouvernement", "start": 1623.44, "duration": 7.58}, {"text": "[Musique]", "start": 1625.78, "duration": 5.24}]}