{"label": "politique", "transcript": [{"text": "mon cas est tr\u00e8s parlant tr\u00e8s", "start": 0.16, "duration": 3.4}, {"text": "particulier parce que moi je suis", "start": 2.2, "duration": 3.2}, {"text": "descendu dans la reine et quand je dis", "start": 3.56, "duration": 4.6}, {"text": "dans la reine \u00e7a veut dire que imaginez", "start": 5.4, "duration": 5.119}, {"text": "80 jeunes d\u00e9cha\u00een\u00e9s cagoul\u00e9s qui", "start": 8.16, "duration": 5.2}, {"text": "sacagent tout qui massacre tout et moi", "start": 10.519, "duration": 4.921}, {"text": "et certains \u00e9lus nous sommes descendus \u00e0", "start": 13.36, "duration": 3.839}, {"text": "leur rencontre quand vous parlez de", "start": 15.44, "duration": 3.999}, {"text": "m\u00e9diation et ben voil\u00e0 on a essay\u00e9 de", "start": 17.199, "duration": 3.721}, {"text": "faire de la m\u00e9diation mais on s'est", "start": 19.439, "duration": 4.481}, {"text": "retrouv\u00e9 avec une telle", "start": 20.92, "duration": 5.119}, {"text": "impuissance je le dis tr\u00e8s clairement", "start": 23.92, "duration": 5.119}, {"text": "une telle impuissance etel\u00e9 euh parce", "start": 26.039, "duration": 4.761}, {"text": "que les forces de l'ordre il n'avait pas", "start": 29.039, "duration": 3.72}, {"text": "vous voyez alors maintenant je peux", "start": 30.8, "duration": 3.24}, {"text": "comprendre que les forces de l'ordre", "start": 32.759, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9taient occup\u00e9es \u00e0 d'autres choses et", "start": 34.04, "duration": 4.16}, {"text": "surtout au niveau de la de leur caserne", "start": 36.52, "duration": 3.28}, {"text": "parce que je sais que la caserne de", "start": 38.2, "duration": 4.28}, {"text": "Carbet avait br\u00fbl\u00e9 donc il y avait \u00e7a", "start": 39.8, "duration": 4.919}, {"text": "donc nous les \u00e9lus on s'est retrouv\u00e9", "start": 42.48, "duration": 4.28}, {"text": "dans cette situation que j'ai que j'ai", "start": 44.719, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises et l'autre", "start": 46.76, "duration": 4.68}, {"text": "situation que je d\u00e9nonce je ne peux pas", "start": 49.12, "duration": 5.4}, {"text": "comprendre que le pr\u00e9fet ne puisse pas", "start": 51.44, "duration": 6.48}, {"text": "euh en coordination avec les maires", "start": 54.52, "duration": 6.839}, {"text": "prendre des d\u00e9cisions sur la mise \u00e0", "start": 57.92, "duration": 5.279}, {"text": "disposition des forces de l'ordre et", "start": 61.359, "duration": 5.841}, {"text": "notamment de la CRS 8 je ne peux pas", "start": 63.199, "duration": 6.001}, {"text": "comprendre qu'il n'y a pas de", "start": 67.2, "duration": 5.12}, {"text": "concertation entre le pr\u00e9fet et les \u00e9lus", "start": 69.2, "duration": 5.559}, {"text": "pour la mise \u00e0 disposition de ces forces", "start": 72.32, "duration": 6.28}, {"text": "de l'ordre l\u00e0 r\u00e9sultat nous avons \u00e9t\u00e9", "start": 74.759, "duration": 7.921}, {"text": "\u00e9cart\u00e9s de cette d\u00e9cision le la crs8 a", "start": 78.6, "duration": 6.199}, {"text": "fait son boulot mais parfois et je le", "start": 82.68, "duration": 4.36}, {"text": "dis tr\u00e8s clairement il y a eu des", "start": 84.799, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9bordements qu'on aurait pu \u00e9viter", "start": 87.04, "duration": 3.56}, {"text": "parce que nous les les \u00e9lus nous avons", "start": 89.28, "duration": 3.159}, {"text": "la connaissance du terrain nous avons la", "start": 90.6, "duration": 3.44}, {"text": "connaissance du public qui est en face", "start": 92.439, "duration": 4.521}, {"text": "de nous et je pense que \u00e0 l'avenir il", "start": 94.04, "duration": 5.32}, {"text": "serait bien que de telles d\u00e9cisions soi", "start": 96.96, "duration": 5.04}, {"text": "pris en concertation avec nous les \u00e9lus", "start": 99.36, "duration": 5.28}, {"text": "locaux parce que apr\u00e8s c'est nous qui", "start": 102.0, "duration": 4.84}, {"text": "sommes en proximit\u00e9 c'est nous qui", "start": 104.64, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9glons les probl\u00e8mes donc il est", "start": 106.84, "duration": 4.239}, {"text": "important et bien que que de mani\u00e8re", "start": 108.719, "duration": 6.36}, {"text": "pr\u00e9ventive par anticipation ce ce duo", "start": 111.079, "duration": 7.561}, {"text": "pr\u00e9fet maire fonctionne admirablement", "start": 115.079, "duration": 6.531}, {"text": "bien en temp de CR", "start": 118.64, "duration": 8.209}, {"text": "[Musique]", "start": 121.61, "duration": 5.239}]}