{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Emmanuel Macron a donc annonc\u00e9 ce", "start": 0.04, "duration": 3.159}, {"text": "dimanche une dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 1.319, "duration": 3.761}, {"text": "nationale apr\u00e8s la victoire historique", "start": 3.199, "duration": 3.921}, {"text": "du rassemblement national aux \u00e9lections", "start": 5.08, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9ennes mais alors que faut-il", "start": 7.12, "duration": 4.28}, {"text": "retenir de cette soir\u00e9e historique que", "start": 9.2, "duration": 4.439}, {"text": "va-t-il se passer d\u00e9sormais je r\u00e9ponds", "start": 11.4, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 un maximum de vos", "start": 13.639, "duration": 3.041}, {"text": "questions alors commen\u00e7ons d\u00e9j\u00e0 par une", "start": 15.16, "duration": 3.279}, {"text": "rapide mise en contexte ce weekend il y", "start": 16.68, "duration": 3.96}, {"text": "a donc pr\u00e8s de 360 millions d'Europ\u00e9ens", "start": 18.439, "duration": 4.481}, {"text": "qui \u00e9taient appel\u00e9s \u00e0 voter pour \u00e9lire", "start": 20.64, "duration": 4.68}, {"text": "les 720 d\u00e9put\u00e9s qui vont si\u00e9ger pendant", "start": 22.92, "duration": 5.16}, {"text": "5 ans au Parlement europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg", "start": 25.32, "duration": 3.719}, {"text": "je vous le disais les premi\u00e8res", "start": 28.08, "duration": 3.08}, {"text": "estimations elles sont donc tomb \u00e0 20h", "start": 29.039, "duration": 4.401}, {"text": "en France les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs ils", "start": 31.16, "duration": 4.48}, {"text": "seront officiellement publi\u00e9s ce jeudi", "start": 33.44, "duration": 3.24}, {"text": "et donc d'apr\u00e8s les derni\u00e8res", "start": 35.64, "duration": 3.36}, {"text": "estimations d'Ifop Fiducial pour TF1 et", "start": 36.68, "duration": 4.879}, {"text": "le Figaro aux alentours de minuit entre", "start": 39.0, "duration": 4.6}, {"text": "lundi et dimanche au moment donc o\u00f9", "start": 41.559, "duration": 4.561}, {"text": "j'enregistre cette vid\u00e9o sur les 38", "start": 43.6, "duration": 4.84}, {"text": "listes candidates SEP listes ont obtenu", "start": 46.12, "duration": 4.56}, {"text": "plus de 5 % des suffrages et c'est donc", "start": 48.44, "duration": 4.4}, {"text": "ces sept listes qui vont pouvoir obtenir", "start": 50.68, "duration": 4.399}, {"text": "des si\u00e8ges au Parlement europ\u00e9en c'est", "start": 52.84, "duration": 3.92}, {"text": "donc la liste du rassemblement national", "start": 55.079, "duration": 3.8}, {"text": "men\u00e9 par Jordan Bardella qui est arriv\u00e9", "start": 56.76, "duration": 4.319}, {"text": "tr\u00e8s largement en t\u00eate avec 32 % des", "start": 58.879, "duration": 3.801}, {"text": "voix d'apr\u00e8s les derni\u00e8res estimations", "start": 61.079, "duration": 3.72}, {"text": "d'Ifop fiduciales le RN selon ses", "start": 62.68, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9sultats temporaires encore une fois", "start": 64.799, "duration": 3.32}, {"text": "qui reste \u00e0 confirmer mais obtiendrait", "start": 66.28, "duration": 4.879}, {"text": "donc a priori 30 si\u00e8ges jamais un parti", "start": 68.119, "duration": 4.32}, {"text": "class\u00e9 \u00e0 l'extr\u00eame droite n'avait", "start": 71.159, "duration": 3.721}, {"text": "atteint un tel score lors d'une \u00e9lection", "start": 72.439, "duration": 4.481}, {"text": "en France \u00e0 not\u00e9 que le rassemblement", "start": 74.88, "duration": 3.8}, {"text": "national \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 en t\u00eate en", "start": 76.92, "duration": 5.239}, {"text": "2019 avec 23,3 % des voix mais l\u00e0 donc", "start": 78.68, "duration": 4.799}, {"text": "vous aurez compris c'est un bon", "start": 82.159, "duration": 3.201}, {"text": "extr\u00eamement important toujours selon les", "start": 83.479, "duration": 4.041}, {"text": "derni\u00e8res estimations d'ipop Fiducial la", "start": 85.36, "duration": 4.119}, {"text": "liste du camp pr\u00e9sidentiel donc la liste", "start": 87.52, "duration": 4.72}, {"text": "Ren\u00e9 naissance modem udi horizon Parti", "start": 89.479, "duration": 5.68}, {"text": "radical men\u00e9 par Val\u00e9rie yyer est arriv\u00e9", "start": 92.24, "duration": 6.0}, {"text": "en 2e position avec 14,9 % des voix", "start": 95.159, "duration": 5.081}, {"text": "c'est deux fois moins de voix que bien", "start": 98.24, "duration": 4.12}, {"text": "le rassemblement national le parti du", "start": 100.24, "duration": 4.519}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel obtient donc 14 si\u00e8ges", "start": 102.36, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 priori selon les premi\u00e8res estimations", "start": 104.759, "duration": 5.121}, {"text": "au sein de ce Parlement europ\u00e9en en 3e", "start": 107.24, "duration": 4.239}, {"text": "position on retrouve la liste du Parti", "start": 109.88, "duration": 3.48}, {"text": "socialiste de place publique men\u00e9 par", "start": 111.479, "duration": 5.481}, {"text": "rafhael gluxman avec 14,2 % des voix et", "start": 113.36, "duration": 5.679}, {"text": "qui obtient donc 13 si\u00e8ges ensuite cette", "start": 116.96, "duration": 3.28}, {"text": "liste elle est suivie par celle de la", "start": 119.039, "duration": 2.961}, {"text": "France insoumise men\u00e9e par Manon auri", "start": 120.24, "duration": 4.76}, {"text": "qui a obtenu 9,1 % des voix selon les", "start": 122.0, "duration": 4.799}, {"text": "premi\u00e8res estimations donc et donc a", "start": 125.0, "duration": 3.72}, {"text": "priori 8 si\u00e8ges apr\u00e8s la France", "start": 126.799, "duration": 3.561}, {"text": "insoumise il y a les r\u00e9publicains men\u00e9s", "start": 128.72, "duration": 3.84}, {"text": "par Fran\u00e7ois Xavier bami avec 7 % des", "start": 130.36, "duration": 4.68}, {"text": "suffrages et 6 si\u00e8ges et enfin toujours", "start": 132.56, "duration": 4.48}, {"text": "selon les derni\u00e8res estimation la liste", "start": 135.04, "duration": 4.36}, {"text": "des \u00e9cologistes men\u00e9 par Marie toussin a", "start": 137.04, "duration": 5.559}, {"text": "obtenu 5,4 % des voix avec donc 5 si\u00e8ges", "start": 139.4, "duration": 5.44}, {"text": "tandis que reconqu\u00eate men\u00e9 par Marion", "start": 142.599, "duration": 5.28}, {"text": "mar\u00e9chal a obtenu 5,3 % des voix et donc", "start": 144.84, "duration": 5.08}, {"text": "5 si\u00e8ges en terme de participation la", "start": 147.879, "duration": 4.561}, {"text": "participation elle \u00e9tait de 52,5 %", "start": 149.92, "duration": 4.84}, {"text": "d'apr\u00e8s les estimations d'phop Fiducial", "start": 152.44, "duration": 3.64}, {"text": "pour les derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 154.76, "duration": 2.96}, {"text": "en 2019 le taux de participation \u00e9tait", "start": 156.08, "duration": 4.439}, {"text": "de 50,12 % donc a priori il y a une", "start": 157.72, "duration": 5.08}, {"text": "participation en l\u00e9g\u00e8re hausse et avant", "start": 160.519, "duration": 4.161}, {"text": "de revenir sur les r\u00e9actions en France", "start": 162.8, "duration": 3.6}, {"text": "et la dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 164.68, "duration": 3.52}, {"text": "nationale qui fait forc\u00e9ment \u00e9norm\u00e9ment", "start": 166.4, "duration": 3.839}, {"text": "parler quels ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s rapidement les", "start": 168.2, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9sultats dans le reste de l'Europe", "start": 170.239, "duration": 3.64}, {"text": "alors \u00e0 l'heure o\u00f9 on tourne cette vid\u00e9o", "start": 171.56, "duration": 3.64}, {"text": "les r\u00e9sultats ne sont pas tomb\u00e9s \u00e0", "start": 173.879, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9chelle de toute l'Union europ\u00e9enne", "start": 175.2, "duration": 2.92}, {"text": "pour le moment ce qu'on a surtout c'est", "start": 176.879, "duration": 3.241}, {"text": "des tendances et la tendance au au sein", "start": 178.12, "duration": 4.08}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne c'est la suivante", "start": 180.12, "duration": 4.36}, {"text": "l'extr\u00eame droite a fait une perc\u00e9e dans", "start": 182.2, "duration": 3.759}, {"text": "de nombreux pays par exemple en", "start": 184.48, "duration": 3.52}, {"text": "Allemagne qui est le pays qui a le plus", "start": 185.959, "duration": 4.041}, {"text": "d'eurod\u00e9put\u00e9s et bien le parti d'extr\u00eame", "start": 188.0, "duration": 4.56}, {"text": "droite AFD est arriv\u00e9 en 2e position et", "start": 190.0, "duration": 4.84}, {"text": "a obtenu son meilleur r\u00e9sultat depuis sa", "start": 192.56, "duration": 6.039}, {"text": "cr\u00e9ation en 2013 avec environ 16,5 % des", "start": 194.84, "duration": 5.92}, {"text": "voix selon les sondages de sortie des", "start": 198.599, "duration": 4.161}, {"text": "urnes l'extr\u00eame droite est aussi arriv\u00e9", "start": 200.76, "duration": 4.0}, {"text": "en t\u00eate notamment en Pologne au-del\u00e0 de", "start": 202.76, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e7a ce sont surtout des partis", "start": 204.76, "duration": 3.199}, {"text": "conservateurs donc class\u00e9s \u00e0 droite qui", "start": 205.84, "duration": 4.56}, {"text": "semblent remporter la majorit\u00e9 des selon", "start": 207.959, "duration": 4.321}, {"text": "les premi\u00e8res estimations devant les", "start": 210.4, "duration": 3.919}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates donc plus \u00e0 gauche qui", "start": 212.28, "duration": 4.56}, {"text": "arrivent en t\u00eate par exemple en Roumanie", "start": 214.319, "duration": 4.041}, {"text": "alors pour en revenir \u00e0 la France je", "start": 216.84, "duration": 3.44}, {"text": "vous le disais Emmanuel Macron a annonc\u00e9", "start": 218.36, "duration": 3.64}, {"text": "dans un discours historique la", "start": 220.28, "duration": 3.879}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 222.0, "duration": 4.04}, {"text": "suite \u00e0 cette victoire du rassemblement", "start": 224.159, "duration": 3.64}, {"text": "national aux europ\u00e9ennes mais alors", "start": 226.04, "duration": 3.36}, {"text": "concr\u00e8tement qu'est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 227.799, "duration": 3.16}, {"text": "et qu'est-ce que \u00e7a implique d\u00e9j\u00e0 faut", "start": 229.4, "duration": 3.039}, {"text": "noter que quelques minutes avant cette", "start": 230.959, "duration": 3.441}, {"text": "annonce d'Emmanuel Macron et bien Jordan", "start": 232.439, "duration": 3.681}, {"text": "Bardella qui ressort donc vainqueur de", "start": 234.4, "duration": 3.8}, {"text": "ces \u00e9lections avait estim\u00e9 qu'Emmanuel", "start": 236.12, "duration": 4.44}, {"text": "Macron est un Pr\u00e9sident je cite affaibli", "start": 238.2, "duration": 4.72}, {"text": "et que je cite il ne peut rester sourd", "start": 240.56, "duration": 4.519}, {"text": "au message port\u00e9s par les Fran\u00e7ais il", "start": 242.92, "duration": 3.64}, {"text": "avait donc demand\u00e9 au pr\u00e9sident de la", "start": 245.079, "duration": 3.36}, {"text": "R\u00e9publique de dissoudre l'Assembl\u00e9e", "start": 246.56, "duration": 4.2}, {"text": "nationale pour organiser de nouvelles", "start": 248.439, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives et quelques", "start": 250.76, "duration": 3.24}, {"text": "minutes plus tard je vous le disais vous", "start": 252.76, "duration": 2.72}, {"text": "l'z peut-\u00eatre suivi d'ailleurs avec moi", "start": 254.0, "duration": 3.4}, {"text": "en direct puisque j'\u00e9tais en live sur", "start": 255.48, "duration": 3.879}, {"text": "Youtube et sur TikTok Emmanuel Macron", "start": 257.4, "duration": 3.399}, {"text": "c'est \u00e0 son tour donc adress\u00e9 aux", "start": 259.359, "duration": 3.961}, {"text": "Fran\u00e7ais il a annonc\u00e9 la dissolution de", "start": 260.799, "duration": 4.521}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale apr\u00e8s donc la", "start": 263.32, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9faite de sa liste de sa majorit\u00e9 qui", "start": 265.32, "duration": 4.439}, {"text": "arrivait donc loin derri\u00e8re le RN pour", "start": 267.56, "duration": 3.68}, {"text": "rappelle la possibilit\u00e9 pour le", "start": 269.759, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de dissoudre", "start": 271.24, "duration": 3.56}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale elle est pr\u00e9vue", "start": 272.919, "duration": 4.041}, {"text": "par l'article 12 de la Constitution", "start": 274.8, "duration": 4.36}, {"text": "autrement dit donc la norme supr\u00eame du", "start": 276.96, "duration": 4.519}, {"text": "pays concr\u00e8tement la dissolution elle", "start": 279.16, "duration": 5.24}, {"text": "met fin au mandat des d\u00e9put\u00e9s actuels et", "start": 281.479, "duration": 4.641}, {"text": "donc elle organise de nouvelles", "start": 284.4, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives pour \u00e9lire de", "start": 286.12, "duration": 4.48}, {"text": "nouveaux d\u00e9put\u00e9s qui vont si\u00e9ger au sein", "start": 288.32, "duration": 3.879}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale le premier tour", "start": 290.6, "duration": 3.599}, {"text": "il aura lieu le 30 juin autrement dit l\u00e0", "start": 292.199, "duration": 3.28}, {"text": "en l'occurrence je tourne dans la nuit", "start": 294.199, "duration": 2.961}, {"text": "du 9 au 10 donc voil\u00e0 c'est dans une", "start": 295.479, "duration": 3.681}, {"text": "vingtaine de jours et le second tour il", "start": 297.16, "duration": 4.52}, {"text": "aura lieu le 7 juillet \u00e0 not\u00e9 que la", "start": 299.16, "duration": 4.08}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 301.68, "duration": 3.04}, {"text": "elle entra\u00eene aussi l'arr\u00eat de la", "start": 303.24, "duration": 3.08}, {"text": "discussion des textes en cours au", "start": 304.72, "duration": 3.319}, {"text": "Parlement c'est donc un arr\u00eat des", "start": 306.32, "duration": 3.159}, {"text": "travaux de l'Assembl\u00e9e pour l'instant", "start": 308.039, "duration": 2.841}, {"text": "jusqu'aux prochaines \u00e9lections mais", "start": 309.479, "duration": 2.881}, {"text": "alors pourquoi dissoudre l'Assembl\u00e9e", "start": 310.88, "duration": 2.759}, {"text": "nationale alors dans son discours", "start": 312.36, "duration": 2.88}, {"text": "Emmanuel Macron l'a justifi\u00e9 en", "start": 313.639, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9clarant j cite vouloir s'opposer \u00e0", "start": 315.24, "duration": 4.079}, {"text": "l'extr\u00eame droite d\u00e9clarant aussi la", "start": 317.24, "duration": 4.36}, {"text": "France a besoin d'une majorit\u00e9 claire", "start": 319.319, "duration": 4.361}, {"text": "pour agir dans la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et la", "start": 321.6, "duration": 4.439}, {"text": "concorde il faut savoir que g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 323.68, "duration": 4.48}, {"text": "une dissolution elle est utilis\u00e9e pour", "start": 326.039, "duration": 4.321}, {"text": "tenter de r\u00e9soudre une crise ou un", "start": 328.16, "duration": 4.64}, {"text": "blocage politique l'id\u00e9e en gros ici", "start": 330.36, "duration": 3.839}, {"text": "c'est de v\u00e9rifier si l'Assembl\u00e9e", "start": 332.8, "duration": 4.48}, {"text": "nationale refl\u00e8te toujours r\u00e9ellement la", "start": 334.199, "duration": 5.081}, {"text": "vie de la population et donc l\u00e0 ici dans", "start": 337.28, "duration": 3.96}, {"text": "le cas d'Emmanuel Macron ce choix il", "start": 339.28, "duration": 3.6}, {"text": "pourrait s'expliquer notamment par le", "start": 341.24, "duration": 3.88}, {"text": "score tr\u00e8s faible de son propre parti", "start": 342.88, "duration": 4.319}, {"text": "aux \u00e9lection europ\u00e9enne en effet m\u00eame", "start": 345.12, "duration": 3.84}, {"text": "s'il est arriv\u00e9 en seconde position il a", "start": 347.199, "duration": 4.12}, {"text": "enregistr\u00e9 un net recul par rapport \u00e0", "start": 348.96, "duration": 4.28}, {"text": "2019 au passage concernant les raisons", "start": 351.319, "duration": 3.641}, {"text": "qui ont pousser Emmanuel Macron \u00e0", "start": 353.24, "duration": 3.6}, {"text": "prendre une d\u00e9cision aussi radicale il y", "start": 354.96, "duration": 3.88}, {"text": "a \u00e9norm\u00e9ment d'hypoth\u00e8ses et de th\u00e9ories", "start": 356.84, "duration": 3.28}, {"text": "on va pas revenir sur sur toutes ces", "start": 358.84, "duration": 3.12}, {"text": "hypoth\u00e8ses aujourd'hui on en reparlera", "start": 360.12, "duration": 3.88}, {"text": "et on analysera \u00e7a ensemble en tout", "start": 361.96, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9but de semaine prochaine faut savoir", "start": 364.0, "duration": 4.28}, {"text": "que depuis 1958 il y a 5 dissolution de", "start": 365.52, "duration": 4.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui ont eu lieu en", "start": 368.28, "duration": 4.16}, {"text": "France la derni\u00e8re dissolution elle date", "start": 370.0, "duration": 3.44}, {"text": "de", "start": 372.44, "duration": 3.599}, {"text": "1997 sous la pr\u00e9sidence de Jacques", "start": 373.44, "duration": 4.64}, {"text": "Chirac qui \u00e9 donc pr\u00e9sident de droite \u00e0", "start": 376.039, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e cette d\u00e9cision de Jacques", "start": 378.08, "duration": 3.32}, {"text": "Chirac elle avait conduit \u00e0 des", "start": 379.759, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es qui", "start": 381.4, "duration": 4.079}, {"text": "avait abouti en l'occurrence \u00e0 une", "start": 383.68, "duration": 4.079}, {"text": "victoire non pas de son propre camp mais", "start": 385.479, "duration": 4.681}, {"text": "une victoire de la gauche Lionel Jospin", "start": 387.759, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9tait alors devenu premier ministre dans", "start": 390.16, "duration": 3.159}, {"text": "le cadre de ce que l'on appelle une", "start": 392.039, "duration": 3.081}, {"text": "cohabitation et c'est l\u00e0 peut-\u00eatre", "start": 393.319, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9l\u00e9ment le plus important \u00e0 retenir de", "start": 395.12, "duration": 3.88}, {"text": "cette soir\u00e9e ou l'un des \u00e9l\u00e9ments les", "start": 397.599, "duration": 2.841}, {"text": "plus importants parce qu'on va beaucoup", "start": 399.0, "duration": 2.639}, {"text": "en entendre parler dans les prochains", "start": 400.44, "duration": 2.599}, {"text": "jours pour rappel c'est absolument", "start": 401.639, "duration": 4.081}, {"text": "essentiel \u00e0 comprendre le gouvernement", "start": 403.039, "duration": 5.321}, {"text": "en France il doit \u00eatre issu de la", "start": 405.72, "duration": 4.919}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ce que", "start": 408.36, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a veut dire c'est que le gouvernement", "start": 410.639, "duration": 4.0}, {"text": "doit refl\u00e9ter le camp qui l'emporte \u00e0", "start": 412.08, "duration": 4.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale aujourd'hui la", "start": 414.639, "duration": 3.28}, {"text": "majorit\u00e9 relative certes mais la", "start": 416.24, "duration": 3.639}, {"text": "majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s elle est du camp", "start": 417.919, "duration": 3.68}, {"text": "d'Emmanuel Macron c'est ce qui fait que", "start": 419.879, "duration": 3.241}, {"text": "il y a un proche d'Emmanuel Macron \u00e0", "start": 421.599, "duration": 3.241}, {"text": "l'assembl\u00e9e qui est Gabriel Atal et", "start": 423.12, "duration": 3.639}, {"text": "avant cela Elizabeth borne et cetera et", "start": 424.84, "duration": 3.639}, {"text": "cetera mais l\u00e0 donc ce ne sera pas", "start": 426.759, "duration": 3.56}, {"text": "forc\u00e9ment le cas en fait il y a deux ou", "start": 428.479, "duration": 3.361}, {"text": "trois sc\u00e9narios qui ressortent", "start": 430.319, "duration": 3.201}, {"text": "aujourd'hui le premier sc\u00e9nario c'est", "start": 431.84, "duration": 3.799}, {"text": "que \u00e0 l'issue de ces nouvelles \u00e9lections", "start": 433.52, "duration": 4.28}, {"text": "l\u00e9gislative et bien le camp d'Emmanuel", "start": 435.639, "duration": 4.721}, {"text": "Macron obtient une majorit\u00e9 relative", "start": 437.8, "duration": 4.32}, {"text": "comme c'est le cas donc aujourd'hui \u00e0 ce", "start": 440.36, "duration": 2.92}, {"text": "moment-l\u00e0 donc \u00e7a voudrait dire que le", "start": 442.12, "duration": 3.16}, {"text": "camp d'Emmanuel Macron obtient plus de", "start": 443.28, "duration": 3.359}, {"text": "si\u00e8ges de d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 445.28, "duration": 3.16}, {"text": "nationale que les autres partis mais il", "start": 446.639, "duration": 3.4}, {"text": "n'obtient pas non plus de majorit\u00e9", "start": 448.44, "duration": 5.0}, {"text": "absolue donc il occupe moins de 289", "start": 450.039, "duration": 6.56}, {"text": "si\u00e8ges sur les 577 compte l'Assembl\u00e9e", "start": 453.44, "duration": 4.96}, {"text": "nationale dans ce cas et bien comme", "start": 456.599, "duration": 3.561}, {"text": "c'est le cas aujourd'hui le parti de la", "start": 458.4, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9 devrait composer et donc", "start": 460.16, "duration": 3.759}, {"text": "n\u00e9gocier comme ils l'ont fait ces", "start": 462.4, "duration": 3.359}, {"text": "derniers mois avec d'autres partis", "start": 463.919, "duration": 3.201}, {"text": "politique pour tenter donc de faire", "start": 465.759, "duration": 2.921}, {"text": "passer leurs mesures bon le deuxi\u00e8me", "start": 467.12, "duration": 3.639}, {"text": "sc\u00e9nario le sc\u00e9nario de BIS on va dire", "start": 468.68, "duration": 3.479}, {"text": "ce serait le fait qu'\u00e0 l'issue de ces", "start": 470.759, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9lections d\u00e9but juillet Emmanuel Macron", "start": 472.159, "duration": 3.681}, {"text": "obtient une majorit\u00e9 absolue \u00e0", "start": 474.199, "duration": 3.4}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0 ce moment-l\u00e0 il", "start": 475.84, "duration": 3.639}, {"text": "n'aurait pas besoin de dialoguer au", "start": 477.599, "duration": 3.481}, {"text": "discuter avec les autres partis bon mais", "start": 479.479, "duration": 2.641}, {"text": "l\u00e0 en l'occurrence faut le dire \u00e7a", "start": 481.08, "duration": 3.2}, {"text": "para\u00eet extr\u00eamement peu probable deuxi\u00e8me", "start": 482.12, "duration": 4.12}, {"text": "sc\u00e9nario qui est possible les d\u00e9put\u00e9s de", "start": 484.28, "duration": 4.56}, {"text": "l'opposition obtiennent plus de si\u00e8ges \u00e0", "start": 486.24, "duration": 4.88}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale que la majorit\u00e9", "start": 488.84, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9sidentielle \u00e0 ce moment-l\u00e0 \u00e7a", "start": 491.12, "duration": 3.039}, {"text": "obligerait donc une situation de", "start": 492.599, "duration": 3.481}, {"text": "cohabitation c'est-\u00e0-dire que le", "start": 494.159, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernement et le Premier ministre", "start": 496.08, "duration": 4.16}, {"text": "viendrai et bien du parti arrivver en", "start": 497.919, "duration": 4.28}, {"text": "t\u00eate \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale c'est ce", "start": 500.24, "duration": 3.76}, {"text": "qui fait que beaucoup estiment que cette", "start": 502.199, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9cision de dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 504.0, "duration": 3.8}, {"text": "nationale c'est un coup de poker tr\u00e8s", "start": 505.759, "duration": 3.801}, {"text": "important pour Emmanuel Macron on effit", "start": 507.8, "duration": 3.04}, {"text": "il pourrait se retrouver dans ce genre", "start": 509.56, "duration": 2.919}, {"text": "de situation surtout quand on voit le", "start": 510.84, "duration": 4.079}, {"text": "score tr\u00e8s faible de son parti lors des", "start": 512.479, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et l\u00e0 il y a deux", "start": 514.919, "duration": 4.321}, {"text": "grandes tendances de sc\u00e9narios possibles", "start": 516.8, "duration": 4.719}, {"text": "qui ressortent le premier sc\u00e9nario de ce", "start": 519.24, "duration": 4.359}, {"text": "typel\u00e0 ce serait que le rassemblement", "start": 521.519, "duration": 4.361}, {"text": "national obtienne une majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9", "start": 523.599, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e \u00e0 ce moment-l\u00e0 Marine Le", "start": 525.88, "duration": 3.639}, {"text": "Pen a d\u00e9clar\u00e9 que le RN je cite \u00e9tait", "start": 527.56, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 exercer le pouvoir et le", "start": 529.519, "duration": 4.121}, {"text": "rassemblement national a aussi d\u00e9clar\u00e9", "start": 531.68, "duration": 4.2}, {"text": "que Jordan Bardella \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 devenir", "start": 533.64, "duration": 4.24}, {"text": "Premier ministre la deuxi\u00e8me possibilit\u00e9", "start": 535.88, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 l'issue du vote le 7 7 juillet c'est", "start": 537.88, "duration": 5.0}, {"text": "que une alliance des partis de gauche se", "start": 540.16, "duration": 4.44}, {"text": "retrouve \u00e0 avoir une majorit\u00e9 \u00e0", "start": 542.88, "duration": 3.399}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale en effet dans la", "start": 544.6, "duration": 3.12}, {"text": "foul\u00e9e de ces r\u00e9sultats et de la", "start": 546.279, "duration": 3.201}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 547.72, "duration": 3.52}, {"text": "plusieurs personnalit\u00e9s de gauche que ce", "start": 549.48, "duration": 3.56}, {"text": "soit le d\u00e9put\u00e9 du Parti communiste", "start": 551.24, "duration": 3.52}, {"text": "fran\u00e7ais Fabien Roussell que ce soit", "start": 553.04, "duration": 3.72}, {"text": "Marie toussin la t\u00eate de liste du parti", "start": 554.76, "duration": 4.04}, {"text": "Europe \u00c9cologie Les Verts que ce soit", "start": 556.76, "duration": 4.12}, {"text": "aussi Fran\u00e7ois Ruffin de la France", "start": 558.8, "duration": 3.76}, {"text": "insoumise ont appel\u00e9 la gauche \u00e0", "start": 560.88, "duration": 3.639}, {"text": "travailler je cite un pacte pour la", "start": 562.56, "duration": 4.76}, {"text": "France ou alors un front populaire qui", "start": 564.519, "duration": 5.44}, {"text": "regrouperait donc plusieurs Parti de", "start": 567.32, "duration": 4.0}, {"text": "Gauche et \u00e0 ce moment-l\u00e0 de la m\u00eame", "start": 569.959, "duration": 3.041}, {"text": "fa\u00e7on si cette alliance voit le jour et", "start": 571.32, "duration": 3.88}, {"text": "qu'elle remporte les \u00e9lections alors il", "start": 573.0, "duration": 3.88}, {"text": "pourrait y avoir un premier ministre ou", "start": 575.2, "duration": 3.72}, {"text": "une premi\u00e8re ministre de gauche \u00e0 voir", "start": 576.88, "duration": 3.72}, {"text": "ensuite \u00e9videmment lequel \u00e0 noter au", "start": 578.92, "duration": 3.4}, {"text": "passage qu'\u00e0 Paris ce soir un", "start": 580.6, "duration": 3.72}, {"text": "rassemblement spontan\u00e9 pour une union", "start": 582.32, "duration": 4.16}, {"text": "des gauches au litiative et contre", "start": 584.32, "duration": 4.24}, {"text": "l'extr\u00eame droite s'est organis\u00e9 ce", "start": 586.48, "duration": 4.16}, {"text": "dimanche place de la R\u00e9publique alors", "start": 588.56, "duration": 4.279}, {"text": "voil\u00e0 donc pour la situation actuelle et", "start": 590.64, "duration": 3.68}, {"text": "ce que l'on sait dans l'imm\u00e9diat on", "start": 592.839, "duration": 3.12}, {"text": "tourne cette vid\u00e9o donc de fa\u00e7on tr\u00e8s", "start": 594.32, "duration": 3.28}, {"text": "tardive il est quasiment 1h du matin", "start": 595.959, "duration": 2.841}, {"text": "mais \u00e7a me semblait important de faire", "start": 597.6, "duration": 2.84}, {"text": "un premier point sur la situation dans", "start": 598.8, "duration": 3.52}, {"text": "l'imm\u00e9diat avec encore une fois une", "start": 600.44, "duration": 4.0}, {"text": "situation assez in\u00e9dite si vous avez des", "start": 602.32, "duration": 3.519}, {"text": "questions n'h\u00e9sitez surtout pas \u00e0 les", "start": 604.44, "duration": 3.12}, {"text": "mettre directement dans les commentaires", "start": 605.839, "duration": 3.56}, {"text": "par ailleurs sur Instagram on va mettre", "start": 607.56, "duration": 3.2}, {"text": "beaucoup de contenu dans les prochaines", "start": 609.399, "duration": 3.321}, {"text": "heures pour continuer \u00e0 vous informer", "start": 610.76, "duration": 3.68}, {"text": "sur la situation le nom du compte vous", "start": 612.72, "duration": 2.88}, {"text": "le savez je pense mais je vous le", "start": 614.44, "duration": 2.959}, {"text": "redonne au cas o\u00f9 c'est Hugo descp", "start": 615.6, "duration": 3.52}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas au passage \u00e0 vous abonner", "start": 617.399, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e0 cette cha\u00eene Youtube pour ne pas", "start": 619.12, "duration": 3.8}, {"text": "louper les vid\u00e9os suivantes on refera un", "start": 620.8, "duration": 4.52}, {"text": "point demain soir sur le format des actu", "start": 622.92, "duration": 3.88}, {"text": "du jour merci au passage pour votre", "start": 625.32, "duration": 3.24}, {"text": "confiance prenez soin de vous prenez", "start": 626.8, "duration": 3.24}, {"text": "soin de Noos proches et puis on se dit \u00e0", "start": 628.56, "duration": 5.24}, {"text": "demain du coup pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 630.04, "duration": 3.76}]}