{"label": "education", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous, aujourd\u2019hui on va parler\nd\u2019un argument climato-sceptique qu\u2019on", "start": 0.44, "duration": 4.46}, {"text": "entend assez r\u00e9guli\u00e8rement : l\u2019effet de\nserre serait \u00ab\u00a0satur\u00e9\u00a0\u00bb. C\u2019est-\u00e0-dire", "start": 4.9, "duration": 5.06}, {"text": "que, suppos\u00e9ment, l\u2019effet de serre serait\nd\u00e9j\u00e0 \u00e0 son maximum.", "start": 9.96, "duration": 4.12}, {"text": "Et donc on pourrait bien ajouter autant de\nCO2 qu\u2019on veut dans l\u2019atmosph\u00e8re, \u00e7a", "start": 14.08, "duration": 4.581}, {"text": "ne provoquerait pas plus de r\u00e9chauffement\nqu\u2019il n\u2019y en a d\u00e9j\u00e0 actuellement.", "start": 18.661, "duration": 3.759}, {"text": "Cet argument, il est int\u00e9ressant, parce qu\u2019on\nva voir qu\u2019il repose sur un raisonnement", "start": 22.42, "duration": 4.06}, {"text": "physique assez convaincant.", "start": 26.48, "duration": 1.51}, {"text": "L\u2019argument n\u2019est pas correct, \u00e9videmment,\nmais pour voir pourquoi, il va falloir comprendre", "start": 27.99, "duration": 5.22}, {"text": "comment fonctionne vraiment l\u2019effet de serre\ndans l\u2019atmosph\u00e8re.", "start": 33.21, "duration": 3.79}, {"text": "Soyons clairs, mon but avec cette vid\u00e9o n\u2019est\npas de convaincre les climato-sceptiques.", "start": 37.0, "duration": 4.45}, {"text": "Ils ont d\u00e9cid\u00e9 de ne pas croire les milliers\nde scientifiques qui travaillent sur la question,", "start": 41.45, "duration": 4.31}, {"text": "je ne vois pas pourquoi ils me croiraient\nmoi.", "start": 45.76, "duration": 2.48}, {"text": "Non l\u2019id\u00e9e c\u2019est de m\u2019adresser \u00e0 vous,\net d\u2019utiliser ce pr\u00e9texte pour parler de", "start": 48.24, "duration": 4.67}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes physiques int\u00e9ressants et importants.", "start": 52.91, "duration": 2.52}, {"text": "Et on va d\u00e9couvrir que ce m\u00e9canisme de l\u2019effet\nde serre porte plut\u00f4t mal son nom, et est", "start": 55.43, "duration": 7.29}, {"text": "en fait assez diff\u00e9rent de ce qu\u2019on imagine\nau premier abord, quand on fait la comparaison", "start": 62.72, "duration": 3.62}, {"text": "avec une serre.", "start": 66.34, "duration": 1.08}, {"text": "Et j\u2019avoue que moi-m\u00eame j\u2019avais pas vraiment\ntout compris au d\u00e9but.", "start": 67.42, "duration": 7.239}, {"text": "[jingle]", "start": 74.659, "duration": 1.091}, {"text": "Commen\u00e7ons avec le Soleil.", "start": 75.75, "duration": 2.159}, {"text": "C\u2019est lui qui fournit \u00e0 la Terre l\u2019immense\nmajorit\u00e9 de son \u00e9nergie, et il le fait au", "start": 77.909, "duration": 4.901}, {"text": "moyen du rayonnement.", "start": 82.81, "duration": 1.62}, {"text": "Vous savez peut-\u00eatre qu\u2019il y a principalement\n3 modes de transmission de la chaleur : la", "start": 84.43, "duration": 4.27}, {"text": "conduction, qui fonctionne par contact, la\nconvection, quand on a un fluide dont les", "start": 88.7, "duration": 4.46}, {"text": "mouvements transportent la chaleur, et en\nenfin le rayonnement \u00e9lectromagn\u00e9tique.", "start": 93.16, "duration": 4.2}, {"text": "Entre le Soleil et la Terre, il y a l\u2019espace\nqui est essentiellement vide, donc il n\u2019y", "start": 97.36, "duration": 5.14}, {"text": "a que le rayonnement.", "start": 102.5, "duration": 1.28}, {"text": "Vous savez peut-\u00eatre que le Soleil \u00e9met\nsa lumi\u00e8re dans une certaine plage de longueurs", "start": 103.78, "duration": 4.61}, {"text": "d\u2019onde, et qu\u2019on peut tracer une courbe\nqui nous montre l\u2019intensit\u00e9 du rayonnement", "start": 108.39, "duration": 4.18}, {"text": "\u00e9mis en fonction des longueurs d\u2019onde.", "start": 112.57, "duration": 1.979}, {"text": "[SPECTRE SOLEIL : C\u2019est ce qu\u2019on appelle\nle spectre du Soleil.", "start": 114.549, "duration": 3.291}, {"text": "Au centre ici on a la lumi\u00e8re visible, entre\n0,4 et 0,8 microns de longueur d\u2019onde.", "start": 117.84, "duration": 6.55}, {"text": "Avant les ultra-violets, avec des longueurs\nd\u2019onde plus courtes, et apr\u00e8s les infrarouges.", "start": 124.39, "duration": 4.42}, {"text": "La forme de cette courbe, elle ne vient pas\nde nulle part.", "start": 128.81, "duration": 3.5}, {"text": "Elle suit une loi physique universelle qu\u2019on\nappelle la loi de Planck, et qui ne d\u00e9pend", "start": 132.31, "duration": 5.49}, {"text": "que de la temp\u00e9rature de surface.", "start": 137.8, "duration": 2.189}, {"text": "Pour le Soleil, c\u2019est environ 5800 Kelvins,\nsoit un peu plus de 6000\u00b0C.", "start": 139.989, "duration": 4.521}, {"text": "Mais si le soleil \u00e9tait un peu plus froid\nou un plus chaud, disons plus ou moins 200", "start": 144.51, "duration": 4.92}, {"text": "degr\u00e9s, la courbe serait l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9rente.", "start": 149.43, "duration": 2.46}, {"text": "Bien, ce spectre repr\u00e9sente donc l\u2019intensit\u00e9\ndu rayonnement du Soleil pour chaque longueur", "start": 151.89, "duration": 6.52}, {"text": "d\u2019onde.", "start": 158.41, "duration": 1.0}, {"text": "Maintenant si on veut connaitre l\u2019ensemble\nde la puissance lumineuse que le Soleil rayonne,", "start": 159.41, "duration": 4.39}, {"text": "eh il faut additionner tout \u00e7a.", "start": 163.8, "duration": 2.58}, {"text": "Math\u00e9matiquement, \u00e7a revient \u00e0 regarder\nl\u2019aire totale sous la courbe.", "start": 166.38, "duration": 3.91}, {"text": "Pour les intimes, \u00e7a s\u2019appelle faire une\nint\u00e9grale, et ici, dans le cas du Soleil,", "start": 170.29, "duration": 4.54}, {"text": "on trouve une puissance cumul\u00e9e d\u2019environ\n63 MW par m2.", "start": 174.83, "duration": 4.8}, {"text": "Ca veut dire qu\u2019un panneau d\u20191 m\u00e8tre\ncarr\u00e9 plac\u00e9 pile \u00e0 la surface du soleil", "start": 179.63, "duration": 4.76}, {"text": "recevrait environ 63MW de puissance rayonn\u00e9e.]", "start": 184.39, "duration": 3.72}, {"text": "Evidemment la Terre est heureusement situ\u00e9e\nassez loin du Soleil, et nous on re\u00e7oit beaucoup", "start": 188.11, "duration": 5.049}, {"text": "moins que \u00e7a.", "start": 193.159, "duration": 1.0}, {"text": "Si on ne compte pas le rayonnement qui est\ndirectement r\u00e9fl\u00e9chi par la surface, ou", "start": 194.159, "duration": 3.791}, {"text": "les nuages, la Terre absorbe 240W de rayonnement\nsolaire par m2.", "start": 197.95, "duration": 5.63}, {"text": "Bien s\u00fbr c\u2019est une valeur moyenne : \u00e7a\nd\u00e9pend \u00e9videmment du moment, de la latitude,", "start": 203.58, "duration": 5.54}, {"text": "etc.", "start": 209.12, "duration": 1.0}, {"text": "Retenez bien ce chiffre : 240W/m2, c\u2019est\nle flux d\u2019\u00e9nergie en provenance du Soleil", "start": 210.12, "duration": 4.89}, {"text": "que la Terre absorbe, sur l\u2019ensemble des\nlongueurs d\u2019ondes du spectre.", "start": 215.01, "duration": 3.58}, {"text": "Et c\u2019est comme \u00e7a que le Soleil chauffe\nla Terre.", "start": 218.59, "duration": 3.08}, {"text": "Sauf que si il n\u2019y avait que \u00e7a, juste\nde l\u2019apport de chaleur en provenance Soleil,", "start": 221.67, "duration": 3.64}, {"text": "eh bien la Terre accumulerait de l\u2019\u00e9nergie,\nse r\u00e9chaufferait en permanence et ind\u00e9finiment,", "start": 225.31, "duration": 5.649}, {"text": "et \u00e7a fait longtemps qu\u2019elle aurait fondu.", "start": 230.959, "duration": 2.041}, {"text": "Heureusement, la Terre a un moyen d\u2019\u00e9vacuer\nla chaleur en retour, et c\u2019est \u00e9galement", "start": 233.0, "duration": 4.56}, {"text": "via du rayonnement.", "start": 237.56, "duration": 1.25}, {"text": "La Terre \u00e9met aussi en permanence un rayonnement\n\u00e9lectromagn\u00e9tique vers l\u2019espace, et comme", "start": 238.81, "duration": 5.399}, {"text": "pour le Soleil, ce rayonnement a un certain\nspectre.", "start": 244.209, "duration": 3.161}, {"text": "Et c\u2019est ce spectre qui va nous int\u00e9resser\ncar c\u2019est lui qui va gouverner la fa\u00e7on", "start": 247.37, "duration": 4.95}, {"text": "dont la Terre \u00e9vacue l\u2019\u00e9nergie.", "start": 252.32, "duration": 1.71}, {"text": "[SATELLITE Et l\u00e0 ce qui est important, c\u2019est\nvraiment ce qui est \u00e9mis vers l\u2019espace.", "start": 254.03, "duration": 4.2}, {"text": "On sait qu\u2019on a la Terre, l\u2019atmosph\u00e8re,\nqu\u2019il va se passer des trucs l\u00e0-dedans", "start": 258.23, "duration": 4.21}, {"text": "avec le rayonnement.", "start": 262.44, "duration": 1.17}, {"text": "Mais nous, tout ce qui nous int\u00e9resse \u00e0\nla fin, c\u2019est ce qui sort au sommet de l\u2019atmosph\u00e8re.", "start": 263.61, "duration": 5.29}, {"text": "Imaginez qu\u2019on se place au dessus avec un\nsatellite, et qu\u2019on mesure tout le rayonnement", "start": 268.9, "duration": 5.06}, {"text": "qui s\u2019\u00e9chappe en moyenne de la Terre.", "start": 273.96, "duration": 1.86}, {"text": "Voil\u00e0 c\u2019est \u00e7a qu\u2019on veut \u00eatre capable\nde quantifier pour comprendre comment la Terre", "start": 275.82, "duration": 5.01}, {"text": "\u00e9vacue l\u2019\u00e9nergie.]", "start": 280.83, "duration": 1.4}, {"text": "Comment on estime ce spectre de rayonnement\nvu depuis l\u2019espace ? Pour commencer doucement,", "start": 282.23, "duration": 7.14}, {"text": "on va faire un truc simple et un peu bizarre,\non va d\u2019abord supposer qu\u2019il n\u2019y a pas", "start": 289.37, "duration": 2.99}, {"text": "d\u2019effet de serre.", "start": 292.36, "duration": 1.0}, {"text": "On va garder toutes les autres caract\u00e9ristiques\nde la Terre, l\u2019oc\u00e9an, les nuages, etc.", "start": 293.36, "duration": 4.07}, {"text": "Mais on va juste mentalement \u00e9teindre l\u2019effet\nde serre.", "start": 297.43, "duration": 3.0}, {"text": "[SATELLITE S\u2019il n\u2019y a pas d\u2019effet de\nserre, le rayonnement que la Terre \u00e9vacue", "start": 300.43, "duration": 3.93}, {"text": "vers l\u2019espace est exactement celui qu\u2019elle\n\u00e9met depuis sa surface.", "start": 304.36, "duration": 4.69}, {"text": "Le rayonnement traverse l\u2019atmosph\u00e8re sans\n\u00eatre affect\u00e9.", "start": 309.05, "duration": 2.68}, {"text": "Donc pour savoir ce qui s\u2019\u00e9chappe, il nous\nsuffit de conna\u00eetre le spectre du rayonnement", "start": 311.73, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9mis par la surface de la Terre.]", "start": 316.53, "duration": 1.6}, {"text": "Et l\u00e0 c\u2019est plut\u00f4t simple, la surface\nde la Terre est comme la surface du Soleil,", "start": 318.13, "duration": 5.34}, {"text": "elle \u00e9met un rayonnement de Planck, qui est\nli\u00e9 \u00e0 sa temp\u00e9rature.", "start": 323.47, "duration": 4.099}, {"text": "[SPECTRE TERRE : Voici \u00e0 quoi il ressemble.", "start": 327.569, "duration": 1.783}, {"text": "A premi\u00e8re vue la forme du spectre semble\ntr\u00e8s similaire \u00e0 ce qu\u2019on avait pour le", "start": 329.352, "duration": 3.848}, {"text": "Soleil, mais il y a une premi\u00e8re grosse diff\u00e9rence,\nce sont les longueurs d\u2019onde.", "start": 333.2, "duration": 4.54}, {"text": "Regardez ici, j\u2019ai gradu\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 50\nmicrons sur l\u2019axe des abscisses, et l\u2019essentiel", "start": 337.74, "duration": 5.42}, {"text": "de l\u2019\u00e9mission se fait entre 5 et 30.", "start": 343.16, "duration": 3.009}, {"text": "Pour le soleil, le gros de l\u2019\u00e9mission se\nfaisait en-dessous de 2 microns, et notamment", "start": 346.169, "duration": 4.861}, {"text": "dans la partie visible qui est entre 0,4 et\n0,8.", "start": 351.03, "duration": 3.35}, {"text": "Je vous la remets pour visualiser.", "start": 354.38, "duration": 1.98}, {"text": "Si c\u2019est si diff\u00e9rent, c\u2019est parce que\nla temp\u00e9rature de surface de la Terre est", "start": 356.36, "duration": 4.48}, {"text": "bien plus basse que celle du Soleil ! Et donc\nla Terre \u00e9met du rayonnement dans ce qu\u2019on", "start": 360.84, "duration": 4.17}, {"text": "appelle les infrarouges lointains.", "start": 365.01, "duration": 1.95}, {"text": "Si je trace le spectre du Soleil avec le m\u00eame\naxe des abscisses, on voit que les longueurs", "start": 366.96, "duration": 5.08}, {"text": "d\u2019onde de rayonnement de la Terre et du\nSoleil sont presque compl\u00e8tement s\u00e9par\u00e9es.]", "start": 372.04, "duration": 4.349}, {"text": "L\u2019autre diff\u00e9rence entre la surface de\nla Terre et celle du Soleil, du fait de leur", "start": 376.389, "duration": 3.611}, {"text": "\u00e9norme diff\u00e9rence de temp\u00e9rature, c\u2019est\nque l\u2019intensit\u00e9 totale du rayonnement est", "start": 380.0, "duration": 4.55}, {"text": "beaucoup plus faible.", "start": 384.55, "duration": 1.36}, {"text": "Vous vous souvenez, on l\u2019obtenait en sommant\ntoutes les longueurs d\u2019onde, c\u2019est-\u00e0-dire", "start": 385.91, "duration": 4.289}, {"text": "en calculant l\u2019aire sous la courbe.", "start": 390.199, "duration": 1.62}, {"text": "[SPECTRE TERRE : Pour le Soleil \u00e7a faisait\n63 MW/m2.", "start": 391.819, "duration": 3.03}, {"text": "Pour la Terre, \u00e7a va faire beaucoup moins,\net encore heureux, la Terre n\u2019est pas une", "start": 394.849, "duration": 4.22}, {"text": "\u00e9toile.", "start": 399.069, "duration": 1.0}, {"text": "\u00c7a a pas l\u2019air comme \u00e7a sur mes deux courbes\ncar j\u2019ai utilis\u00e9 des \u00e9chelles tr\u00e8s diff\u00e9rentes", "start": 400.069, "duration": 3.78}, {"text": "en ordonn\u00e9es, mais dans en cumulant l\u2019\u00e9nergie\ntotale \u00e9mise par la surface de la Terre,", "start": 403.849, "duration": 5.171}, {"text": "on va plut\u00f4t \u00eatre entre 200 et 400W/m2.]", "start": 409.02, "duration": 3.14}, {"text": "Je reste volontairement assez vague sur la\nfourchette, car on va justement devoir pr\u00e9ciser", "start": 412.16, "duration": 5.49}, {"text": "\u00e7a.", "start": 417.65, "duration": 1.0}, {"text": "On l\u2019a dit, la Terre absorbe 240W/m2 en\nprovenance du Soleil.", "start": 418.65, "duration": 3.71}, {"text": "Et pour faire le bilan, ce qui nous int\u00e9resse\nc\u2019est de savoir exactement entre contrepartie", "start": 422.36, "duration": 4.61}, {"text": "combien elle re-rayonne vers l\u2019espace.", "start": 426.97, "duration": 1.93}, {"text": "[PUISSANCE TERRE : La forme pr\u00e9cise du spectre\nde la Terre d\u00e9pend de la temp\u00e9rature moyenne", "start": 428.9, "duration": 4.87}, {"text": "de sa surface.", "start": 433.77, "duration": 1.12}, {"text": "Je vous mets plusieurs de ces spectres, pour\ndes temp\u00e9ratures entre -40 et +40\u00b0C Celsius.", "start": 434.89, "duration": 5.56}, {"text": "On voit que plus la temp\u00e9rature est \u00e9lev\u00e9e,\nplus la surface sous la courbe est grande,", "start": 440.45, "duration": 4.45}, {"text": "et donc la puissance totale rayonn\u00e9e est\nimportante.", "start": 444.9, "duration": 2.489}, {"text": "Et comme c\u2019est pas tr\u00e8s simple de comparer\nvisuellement ces surfaces, ici je vous mets", "start": 447.389, "duration": 5.071}, {"text": "le total de puissance correspondant pour chacune\nde ces courbes.", "start": 452.46, "duration": 3.45}, {"text": "On voit que suivant la temp\u00e9rature de surface,\n\u00e7a se balade entre 150 et plus de 500 W/m2.", "start": 455.91, "duration": 6.18}, {"text": "Et il faut bien comprendre que ces diff\u00e9rentes\nvaleurs de puissance totale correspondent", "start": 462.09, "duration": 4.789}, {"text": "aux diff\u00e9rentes aires des surfaces sous les\ncourbes.", "start": 466.879, "duration": 3.16}, {"text": "Si je me concentre par exemple sur les spectres\npour 0\u00b0C et 5\u00b0C, elles correspondent respectivement", "start": 470.039, "duration": 6.241}, {"text": "\u00e0 315W et 339W, \u00e7a fait 24W de diff\u00e9rence,\net ces 24 Watts sont vraiment la surface de", "start": 476.28, "duration": 7.509}, {"text": "la petite bande entre les deux spectres, que\nj\u2019ai colori\u00e9e en jaune.", "start": 483.789, "duration": 3.021}, {"text": "Cette notion de comparer des surfaces sous\nles spectres, et d\u2019en d\u00e9duire des diff\u00e9rences", "start": 486.81, "duration": 5.59}, {"text": "de puissance rayonn\u00e9e, on va la retrouver\ntout le long de nos explications.]", "start": 492.4, "duration": 3.84}, {"text": "Voil\u00e0, on sait quantifier l\u2019\u00e9nergie perdue\npar la Terre, en fonction de sa temp\u00e9rature", "start": 496.24, "duration": 5.899}, {"text": "de surface, dans l\u2019hypoth\u00e8se o\u00f9 l\u2019effet\nde serre a magiquement disparu.", "start": 502.139, "duration": 4.15}, {"text": "Maintenant, on a dit que le Soleil nous fournissait\n240W/m2 en moyenne.", "start": 506.289, "duration": 4.94}, {"text": "Si on veut que la Terre soit \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre,\nqu\u2019elle re\u00e7oive autant d\u2019\u00e9nergie qu\u2019elle", "start": 511.229, "duration": 4.761}, {"text": "en \u00e9met, il faut qu\u2019elle rayonne aussi\nen retour 240W/m2.", "start": 515.99, "duration": 3.87}, {"text": "[PUISSANCE TERRE : Et on peut voir sur la\ncourbe que \u00e7a correspondrait \u00e0 une temp\u00e9rature", "start": 519.86, "duration": 4.93}, {"text": "de surface d\u2019environ -18\u00b0Celsius.", "start": 524.79, "duration": 2.89}, {"text": "-18\u00b0C, ce serait la temp\u00e9rature qu\u2019aurait\nla Terre \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre, si on \u00e9teignait", "start": 527.68, "duration": 5.06}, {"text": "juste l\u2019effet de serre mais en gardant tout\nle reste.", "start": 532.74, "duration": 2.51}, {"text": "Et les 240W correspondant c\u2019est l\u2019aire\nsous la courbe du spectre de Planck qu\u2019on", "start": 535.25, "duration": 4.42}, {"text": "obtient \u00e0 -18\u00b0C.]", "start": 539.67, "duration": 1.63}, {"text": "Sans effet de serre, la Terre serait \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre\nthermique \u00e0 -18\u00b0C.", "start": 541.3, "duration": 4.05}, {"text": "Et surtout le truc se r\u00e9gulerait tout seul.", "start": 545.35, "duration": 2.69}, {"text": "[PUISSANCE TERRE : Si la Terre \u00e9tait plus\nfroide, disons -25\u00b0C, le total rayonn\u00e9 serait", "start": 548.04, "duration": 5.75}, {"text": "seulement de 215W/m2, moins que ce qu\u2019elle\nre\u00e7oit du soleil.", "start": 553.79, "duration": 4.53}, {"text": "Donc il y aurait 25W/m2 de d\u00e9s\u00e9quilibre.", "start": 558.32, "duration": 3.11}, {"text": "Ce d\u00e9s\u00e9quilibre, c\u2019est qu\u2019on appelle\nle for\u00e7age radiatif, le bonus de puissance", "start": 561.43, "duration": 4.99}, {"text": "qu\u2019on re\u00e7oit du fait de ne pas \u00eatre \u00e0\nla temp\u00e9rature d\u2019\u00e9quilibre.", "start": 566.42, "duration": 2.88}, {"text": "Du fait de ces 25W/m2 de for\u00e7age radiatif,\nla Terre se r\u00e9chaufferait et sa temp\u00e9rature", "start": 569.3, "duration": 6.27}, {"text": "augmenterait, jusqu\u2019\u00e0 atteindre l\u2019\u00e9quilibre\n\u00e0 -18\u00b0C.", "start": 575.57, "duration": 4.86}, {"text": "A l\u2019inverse, si la Terre \u00e9tait plus chaude\nque cet \u00e9quilibre, elle rayonnerait plus", "start": 580.43, "duration": 3.8}, {"text": "que 240W/m2, elle perdrait de l\u2019\u00e9nergie,\nse refroidirait et tendrait aussi vers -18\u00b0C.]", "start": 584.23, "duration": 6.6}, {"text": "Bien je vous rappelle que tout \u00e7a c\u2019\u00e9tait\nsans effet de serre, dans le cas o\u00f9 le rayonnement", "start": 590.83, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9mis \u00e0 la surface traverse compl\u00e8tement\nl\u2019atmosph\u00e8re et s\u2019\u00e9chappe dans l\u2019espace.", "start": 595.19, "duration": 4.639}, {"text": "Maintenant, on va rallumer l\u2019effet de serre.", "start": 599.829, "duration": 2.531}, {"text": "Pour des raisons que je vais vous expliquer\ndans la suite, on va voir que l\u2019impact de", "start": 602.36, "duration": 4.45}, {"text": "l\u2019effet de serre est de diminuer la capacit\u00e9\nde la Terre \u00e0 \u00e9vacuer de l\u2019\u00e9nergie.", "start": 606.81, "duration": 5.1}, {"text": "[PUISSANCE TERRE : A cause de l\u2019effet de\nserre, la courbe en rouge est remplac\u00e9e par", "start": 611.91, "duration": 3.8}, {"text": "quelque chose qui ressemble \u00e0 la courbe en\nvert.", "start": 615.71, "duration": 2.71}, {"text": "A temp\u00e9rature \u00e9quivalente, l\u2019\u00e9nergie\ns\u2019\u00e9vacue moins bien.", "start": 618.42, "duration": 4.14}, {"text": "Notamment, on voit maintenant que pour \u00e9vacuer\n240W/m2, la Terre doit avoir une temp\u00e9rature", "start": 622.56, "duration": 5.969}, {"text": "de surface de 288K, environ 15\u00b0C.", "start": 628.529, "duration": 3.331}, {"text": "En rallumant l\u2019effet de serre, on a diminu\u00e9\nla capacit\u00e9 de la Terre \u00e0 \u00e9vacuer la chaleur,", "start": 631.86, "duration": 5.89}, {"text": "et donc on a d\u00e9plac\u00e9 le point d\u2019\u00e9quilibre\nde plus de 30\u00b0.", "start": 637.75, "duration": 3.67}, {"text": "Et c\u2019est une bonne mani\u00e8re de se repr\u00e9senter\nce que fait l\u2019effet de serre : une perte", "start": 641.42, "duration": 5.17}, {"text": "de capacit\u00e9 d\u2019\u00e9vacuation d\u2019\u00e9nergie,\net donc un d\u00e9placement de l\u2019\u00e9quilibre", "start": 646.59, "duration": 4.79}, {"text": "vers des temp\u00e9ratures plus chaudes.]", "start": 651.38, "duration": 1.74}, {"text": "Et donc l\u2019effet de serre c\u2019est puissant\net c\u2019est indispensable \u00e0 une bonne partie", "start": 653.12, "duration": 4.719}, {"text": "de la vie telle qu\u2019on la connait, puisque\nc\u2019est ce qui permet qu\u2019il fasse en moyenne", "start": 657.839, "duration": 3.37}, {"text": "15\u00b0C sur Terre plut\u00f4t que -18\u00b0C.", "start": 661.209, "duration": 3.201}, {"text": "Bien, notre but dans la suite \u00e7a va donc\n\u00eatre de comprendre le m\u00e9canisme d\u00e9taill\u00e9", "start": 664.41, "duration": 5.46}, {"text": "qui provoque cette moins bonne \u00e9vacuation\nde la chaleur par la Terre.", "start": 669.87, "duration": 3.48}, {"text": "Mais avant \u00e7a revenons sur l\u2019appellation\n\u00ab\u00a0effet de serre\u00a0\u00bb. C\u2019est une analogie", "start": 673.35, "duration": 4.54}, {"text": "assez ancienne qu\u2019on doit d\u2019ailleurs au\nscientifique fran\u00e7ais Fourier au XIXe si\u00e8cle.", "start": 677.89, "duration": 4.91}, {"text": "[SERRE Imaginez une serre dont j\u2019aurais\nretir\u00e9 toutes les vitres, il ne reste que", "start": 682.8, "duration": 4.75}, {"text": "le cadre m\u00e9tallique.", "start": 687.55, "duration": 1.0}, {"text": "Ce qu\u2019il y \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur re\u00e7oit la\nchaleur du soleil, par rayonnement.", "start": 688.55, "duration": 3.31}, {"text": "Et en retour cette chaleur sera perdue, notamment\npar les mouvements de l\u2019air, puisque j\u2019ai", "start": 691.86, "duration": 4.669}, {"text": "vir\u00e9 les vitres.", "start": 696.529, "duration": 1.0}, {"text": "Maintenant si je remets les vitres, je limite\nla capacit\u00e9 de la serre \u00e0 \u00e9vacuer sa chaleur,", "start": 697.529, "duration": 5.11}, {"text": "il ne reste plus qu\u2019un peu de conduction\net de rayonnement, je cr\u00e9e donc un d\u00e9s\u00e9quilibre", "start": 702.639, "duration": 4.311}, {"text": "qui fait augmenter la temp\u00e9rature.", "start": 706.95, "duration": 1.62}, {"text": "Mais vous voyez que c\u2019est surtout une histoire\nde supprimer la convection, pas vraiment de", "start": 708.57, "duration": 4.079}, {"text": "rayonnement comme dans l\u2019effet de serre\natmosph\u00e9rique.", "start": 712.649, "duration": 1.911}, {"text": "Donc l\u2019analogie a ses limites.]", "start": 714.56, "duration": 3.18}, {"text": "Bien alors revenons justement \u00e0 la Terre\n: pourquoi est-ce que les gaz \u00e0 effet de", "start": 717.74, "duration": 3.93}, {"text": "serre causent \u2026 ce qu\u2019on appelle l\u2019effet\nde serre.", "start": 721.67, "duration": 2.12}, {"text": "Eh bien vous le savez peut-\u00eatre : c\u2019est\nparce qu\u2019ils absorbent les rayonnements", "start": 723.79, "duration": 4.34}, {"text": "infra-rouges, ou du moins certaines longueurs\nd\u2019onde dans les infrarouges.", "start": 728.13, "duration": 3.519}, {"text": "Et pourquoi est-ce qu\u2019ils absorbent ? Eh\nbien parce que les excite.", "start": 731.649, "duration": 3.801}, {"text": "[MOLECULE : Oui oui c\u2019est vraiment comme\n\u00e7a qu\u2019on dit.", "start": 735.45, "duration": 2.22}, {"text": "Les mol\u00e9cules comme le CO2 ou la vapeur d\u2019eau\nsont susceptibles d\u2019absorber certains rayonnement", "start": 737.67, "duration": 5.21}, {"text": "infrarouges qui correspondent \u00e0 l\u2019\u00e9nergie\nn\u00e9cessaire pour les mettre dans des \u00e9tats", "start": 742.88, "duration": 4.24}, {"text": "dits \u00ab\u00a0excit\u00e9s\u00a0\u00bb.", "start": 747.12, "duration": 1.32}, {"text": "Dans ces \u00e9tats, les mol\u00e9cules ont des mouvements\nqui sont des sortes de torsion ou d\u2019\u00e9longation", "start": 748.44, "duration": 5.449}, {"text": "de leur structure.", "start": 753.889, "duration": 1.291}, {"text": "Ce sont des mouvements qui n\u2019existent pas\npour des mol\u00e9cules comme le dioxyg\u00e8ne ou", "start": 755.18, "duration": 4.409}, {"text": "le diazote, qui ne sont donc pas des gaz \u00e0\neffet de serre.", "start": 759.589, "duration": 3.071}, {"text": "Alors que le m\u00e9thane, le CO2, la vapeur d\u2019eau\nou le protoxyde d\u2019azote en sont.]", "start": 762.66, "duration": 4.919}, {"text": "L\u2019absorption de rayonnement infrarouge se\nfait pour chaque mol\u00e9cule dans des plages", "start": 767.579, "duration": 3.82}, {"text": "de longueurs d\u2019ondes sp\u00e9cifiques, qui correspondent\naux \u00e9nergies qui les mettent dans ces \u00e9tats", "start": 771.399, "duration": 3.81}, {"text": "excit\u00e9s.", "start": 775.209, "duration": 1.0}, {"text": "On appelle \u00e7a les bandes d\u2019absorption.", "start": 776.209, "duration": 1.82}, {"text": "Et c\u2019est pour \u00e7a que les gaz \u00e0 effet de\nserre absorbent certains rayonnements, mais", "start": 778.029, "duration": 4.321}, {"text": "en laissent passer d\u2019autres.", "start": 782.35, "duration": 1.09}, {"text": "[SPECTRE TERRE L\u00e0 o\u00f9 c\u2019est pas de bol,\nc\u2019est qu\u2019ils n\u2019absorbent pas beaucoup", "start": 783.44, "duration": 3.139}, {"text": "les rayonnements visibles, ceux que nous envoie\nle Soleil, mais ils absorbent pas mal dans", "start": 786.579, "duration": 4.851}, {"text": "les longueurs d\u2019onde des infrarouges \u00e9mis\npar la Terre.", "start": 791.43, "duration": 2.8}, {"text": "Ils laissent passer la chaleur entrante, mais\npas la chaleur sortante ! Et c\u2019est ce qui", "start": 794.23, "duration": 4.68}, {"text": "va limiter la capacit\u00e9 de la Terre \u00e0 \u00e9vacuer\nson \u00e9nergie.]", "start": 798.91, "duration": 3.09}, {"text": "Comme la Terre re\u00e7oit en moyenne 240W/m2\nde la part du Soleil, on l\u2019a dit, pour \u00eatre", "start": 802.0, "duration": 4.73}, {"text": "\u00e0 l\u2019\u00e9quilibre, elle doit \u00e9vacuer aussi\n240 W/m2.", "start": 806.73, "duration": 2.299}, {"text": "Mais est-ce le cas ?", "start": 809.029, "duration": 1.0}, {"text": "[SATELLITE Pour bien l\u2019analyser en pr\u00e9sence\nd\u2019effet de serre, il faut bien faire cette", "start": 810.029, "duration": 5.75}, {"text": "fois la distinction entre le spectre \u00e9mis\n\u00e0 la surface de la Terre, et celui qu\u2019on", "start": 815.779, "duration": 5.481}, {"text": "verrait avec un satellite depuis le sommet\nde l\u2019atmosph\u00e8re.", "start": 821.26, "duration": 2.77}, {"text": "C\u2019est lui qui nous int\u00e9resse car c\u2019est\ncelui-l\u00e0 qui nous dit ce que la Terre arrive", "start": 824.03, "duration": 4.31}, {"text": "\u00e0 \u00e9vacuer vers l\u2019espace.]", "start": 828.34, "duration": 1.76}, {"text": "Distinguons donc bien les deux spectres : celui\n\u00e9mis par la surface de la Terre, et ce qui", "start": 830.1, "duration": 4.94}, {"text": "s\u2019\u00e9chappe au sommet de l\u2019atmosph\u00e8re,\nqu\u2019on peut mesurer en principe avec un satellite.", "start": 835.04, "duration": 3.93}, {"text": "[TROU SPECTRE Sans effet de serre, le spectre\n\u00e9mis par la surface est exactement celui", "start": 838.97, "duration": 4.419}, {"text": "qui sort au sommet de l\u2019atmosph\u00e8re, donc\ns\u2019il y a un total de 240W/m2 \u00e9mis \u00e0 la", "start": 843.389, "duration": 5.14}, {"text": "surface, ce sera le m\u00eame qui s\u2019\u00e9vacue.", "start": 848.529, "duration": 1.901}, {"text": "C\u2019est l\u2019\u00e9quilibre.", "start": 850.43, "duration": 1.54}, {"text": "Maintenant si on rallume soudainement l\u2019effet\nde serre, et si les gaz \u00e0 effet de serre", "start": 851.97, "duration": 3.75}, {"text": "emp\u00eachent la sortie du rayonnement dans certaines\nbandes d\u2019infrarouges, \u00e7a va cr\u00e9er comme", "start": 855.72, "duration": 4.059}, {"text": "un trou dans le spectre \u00e9mis vers l\u2019espace.", "start": 859.779, "duration": 2.721}, {"text": "Qui dit trou dans le spectre, dit une aire\nsous la courbe plus faible, et donc moins", "start": 862.5, "duration": 5.73}, {"text": "d\u2019\u00e9nergie \u00e9vacu\u00e9e, moins en tout cas\nque les 240 qu\u2019on re\u00e7oit du Soleil.", "start": 868.23, "duration": 4.65}, {"text": "Ca cr\u00e9e donc un d\u00e9s\u00e9quilibre qui r\u00e9chauffe\nla Terre.", "start": 872.88, "duration": 4.701}, {"text": "La temp\u00e9rature de surface va alors augmenter,\nle spectre \u00e9mis va l\u00e9g\u00e8rement enfler jusqu\u2019\u00e0", "start": 877.581, "duration": 5.159}, {"text": "ce que le total de ce qui sort atteigne \u00e0\nnouveau les 240W/m2 n\u00e9cessaires, et que l\u2019\u00e9quilibre", "start": 882.74, "duration": 6.92}, {"text": "soit retrouv\u00e9.]", "start": 889.66, "duration": 1.489}, {"text": "Avec cette visualisation comme un trou dans\nle spectre, on comprend le m\u00e9canisme : les", "start": 891.149, "duration": 4.87}, {"text": "gaz \u00e0 effet de serre bloquent une partie\ndu rayonnement sortant, la Terre \u00e9vacue moins", "start": 896.019, "duration": 4.801}, {"text": "bien sa chaleur, et donc se r\u00e9chauffe pour\nretrouver l\u2019\u00e9quilibre.", "start": 900.82, "duration": 3.87}, {"text": "Limpide, non ?", "start": 904.69, "duration": 1.43}, {"text": "Sauf que vous voyez que \u00e7a a une limite : si\ndans une certaine bande de longueur d\u2019onde", "start": 906.12, "duration": 4.92}, {"text": "tout est absorb\u00e9, le trou serait maximal,\net dans ce cas \u00e7a ne pourrait plus empirer.", "start": 911.04, "duration": 5.38}, {"text": "Eh bien, on dirait que c\u2019est ce qu\u2019il\nse passe avec le CO2 !", "start": 916.42, "duration": 3.669}, {"text": "[BANDES CO2 Regardons de plus pr\u00eat ses bandes\nd\u2019absorption.", "start": 920.089, "duration": 2.591}, {"text": "Vous les voyez sch\u00e9matis\u00e9es ici, \u00e7a repr\u00e9sente\nen gros l\u2019intensit\u00e9 de l\u2019absorption du", "start": 922.68, "duration": 4.8}, {"text": "CO2, en fonction de la longueur d\u2019onde,\npour une pression et une temp\u00e9rature donn\u00e9e.", "start": 927.48, "duration": 4.54}, {"text": "La principale bande est autour de 15 microns.]", "start": 932.02, "duration": 3.559}, {"text": "Maintenant si on prend le rayonnement \u00e9mis\npar la surface de la Terre autour de ces longueurs", "start": 935.579, "duration": 4.611}, {"text": "d\u2019onde, on peut se demander, quel fraction\nde ce rayonnement est actuellement absorb\u00e9e", "start": 940.19, "duration": 4.72}, {"text": "par le CO2 pr\u00e9sent dans l\u2019atmosph\u00e8re.", "start": 944.91, "duration": 2.46}, {"text": "Et la r\u00e9ponse est : 100%.", "start": 947.37, "duration": 2.139}, {"text": "Et non seulement c\u2019est 100%, mais c\u2019est\nassez violent, c\u2019est m\u00eame totalement absorb\u00e9", "start": 949.509, "duration": 4.56}, {"text": "dans les premiers dizaines de m\u00e8tres.", "start": 954.069, "duration": 1.861}, {"text": "Si vous preniez un laser m\u00e9ga-puissant qui\ntire dans l\u2019infrarouge autour de 15 microns,", "start": 955.93, "duration": 5.18}, {"text": "le rayon n\u2019irait pas bien haut avant d\u2019\u00eatre\ncompl\u00e8tement absorb\u00e9 par l\u2019atmosph\u00e8re.", "start": 961.11, "duration": 4.82}, {"text": "L\u2019atmosph\u00e8re de la Terre absorbe d\u00e9j\u00e0\n\u00e0 mort dans les bandes d\u2019absorption du", "start": 965.93, "duration": 4.62}, {"text": "CO2.", "start": 970.55, "duration": 1.0}, {"text": "Donc on peut bien doubler ou tripler la concentration\nde CO2 dans l\u2019atmosph\u00e8re, il ne va pas", "start": 971.55, "duration": 4.899}, {"text": "absorber plus que ce qu\u2019il absorbe d\u00e9j\u00e0,\nvu qu\u2019il absorbe d\u00e9j\u00e0 tout.", "start": 976.449, "duration": 3.19}, {"text": "Pour prendre une image, si vous avez une vitre\ncompl\u00e8tement noire \u00e9paisse de 5cm qui ne", "start": 979.639, "duration": 6.081}, {"text": "laisse pas passer la lumi\u00e8re, vous pouvez\nbien la faire de 10 ou 20cm d\u2019\u00e9paisseur", "start": 985.72, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e7a changera rien.", "start": 990.12, "duration": 1.0}, {"text": "L\u2019impact du CO2 sur l\u2019effet de serre c\u2019est\npareil, il est satur\u00e9, il ne pourra pas \u00eatre", "start": 991.12, "duration": 5.649}, {"text": "plus fort que ce qu\u2019il n\u2019est.", "start": 996.769, "duration": 1.611}, {"text": "Et donc il n\u2019y a pas de probl\u00e8me de r\u00e9chauffement\nclimatique\u2026\u00e0 moins que\u2026", "start": 998.38, "duration": 5.63}, {"text": "C\u2019est quand m\u00eame bizarre parce l\u2019argument\na l\u2019air assez convaincant.", "start": 1004.01, "duration": 4.03}, {"text": "Et en m\u00eame temps les scientifiques du climat,\nqui savent quand m\u00eame de quoi ils parlent,", "start": 1008.04, "duration": 3.299}, {"text": "nous disent que : si par exemple on double\nla concentration de CO2 dans l\u2019atmosph\u00e8re,", "start": 1011.339, "duration": 4.29}, {"text": "on va cr\u00e9er un d\u00e9s\u00e9quilibre, un for\u00e7age\nradiatif, d\u2019au moins 3W/m2, provoquant un", "start": 1015.629, "duration": 5.46}, {"text": "r\u00e9chauffement de quelques degr\u00e9s.", "start": 1021.089, "duration": 1.481}, {"text": "Ils sont b\u00eates les climatologues, ils ont\npas vu que c\u2019\u00e9tait satur\u00e9 ?", "start": 1022.57, "duration": 3.26}, {"text": "Eh bien malheureusement, cet argument de la\nsaturation est incorrect.", "start": 1025.83, "duration": 4.71}, {"text": "Mais il est quand m\u00eame int\u00e9ressant, on va\nvoir pourquoi.", "start": 1030.54, "duration": 2.789}, {"text": "Et d\u2019ailleurs il ne date pas d\u2019hier, il\navait m\u00eame \u00e9t\u00e9 formul\u00e9 pour la premi\u00e8re", "start": 1033.329, "duration": 3.74}, {"text": "fois en 1901.", "start": 1037.069, "duration": 1.25}, {"text": "[ARRHENIUS Il faut savoir que d\u00e8s 1896, le\nchimiste su\u00e9dois Svante Arrhenius avait d\u00e9j\u00e0", "start": 1038.319, "duration": 6.921}, {"text": "cherch\u00e9 \u00e0 quantifier l\u2019impact du taux\nde CO2 atmosph\u00e9rique sur le r\u00e9chauffement.", "start": 1045.24, "duration": 4.47}, {"text": "Avant qu\u2019un autre su\u00e9dois, Anders Angstr\u00f6m\nne convainque la communaut\u00e9 scientifique", "start": 1049.71, "duration": 4.589}, {"text": "que ce que disait Arrhenius \u00e9tait incorrect,\npuisque l\u2019atmosph\u00e8re absorbait d\u00e9j\u00e0 tout", "start": 1054.299, "duration": 4.891}, {"text": "ce qu\u2019elle pouvait, dans les bandes d\u2019absorption\ndu CO2.", "start": 1059.19, "duration": 2.14}, {"text": "Et donc que l\u2019effet de serre existait bien\nmais \u00e9tait satur\u00e9.]", "start": 1061.33, "duration": 3.53}, {"text": "Sauf qu\u2019Arrhenius et Angstr\u00f6m, il y a plus\nd\u2019un si\u00e8cle, ne savaient pas tout ce qu\u2019on", "start": 1064.86, "duration": 4.949}, {"text": "sait aujourd\u2019hui de la physique de l\u2019atmosph\u00e8re\net du rayonnement.", "start": 1069.809, "duration": 3.331}, {"text": "Alors voyons \u00e7a ensemble.", "start": 1073.14, "duration": 4.32}, {"text": "[jingle]", "start": 1077.46, "duration": 1.73}, {"text": "Admettons que l\u2019effet de serre soit satur\u00e9\npour le CO2.", "start": 1079.19, "duration": 3.95}, {"text": "[TROU Sa principale bande d\u2019absorption est\nautour de 15 microns.", "start": 1083.14, "duration": 3.25}, {"text": "Si on en croit l\u2019argument, tout est absorb\u00e9\npar l\u2019atmosph\u00e8re dans cette bande, donc", "start": 1086.39, "duration": 4.51}, {"text": "si on observait depuis l\u2019espace le rayonnement\n\u00e9mis par la Terre, on devrait avoir un trou", "start": 1090.9, "duration": 4.34}, {"text": "complet, rien qui ne passe.", "start": 1095.24, "duration": 1.78}, {"text": "Mais en fait \u00e7a n\u2019est pas ce qu\u2019on voit\n! Il se trouve qu\u2019on peut avec des satellites", "start": 1097.02, "duration": 4.43}, {"text": "faire des mesures du rayonnement \u00e9mis par\nla Terre, notamment dans l\u2019infrarouge, et", "start": 1101.45, "duration": 4.28}, {"text": "voici ce qu\u2019on observe.", "start": 1105.73, "duration": 1.319}, {"text": "La bande d\u2019absorption \u00e0 15 microns est\nici, et vous voyez qu\u2019effectivement le spectre", "start": 1107.049, "duration": 4.601}, {"text": "est creus\u00e9 \u00e0 cet endroit l\u00e0, mais pas du\ntout jusqu\u2019au bout, il reste du rayonnement", "start": 1111.65, "duration": 4.6}, {"text": "dans cette bande qui s\u2019\u00e9chappe du sommet\nde l\u2019atmosph\u00e8re.]", "start": 1116.25, "duration": 2.4}, {"text": "Comment se fait-il que, vu depuis l\u2019espace\navec un satellite, la Terre \u00e9mette du rayonnement", "start": 1118.65, "duration": 5.38}, {"text": "\u00e0 15 microns alors qu\u2019on l\u2019a vu juste\navant, il n\u2019y a aucun doute l\u00e0-dessus,", "start": 1124.03, "duration": 4.74}, {"text": "l\u2019atmosph\u00e8re absorbe compl\u00e8tement dans\ncette bande.", "start": 1128.77, "duration": 2.44}, {"text": "Eh bien c\u2019est parce que penser que l\u2019atmosph\u00e8re\nne fait que absorber, c\u2019est une vision erron\u00e9e.", "start": 1131.21, "duration": 5.16}, {"text": "Un simple trou dans le spectre, c\u2019est ce\nqu\u2019on aurait \u00e0 la limite si l\u2019atmosph\u00e8re", "start": 1136.37, "duration": 4.169}, {"text": "agissait comme un miroir aux infrarouges.", "start": 1140.539, "duration": 2.441}, {"text": "Qu\u2019elle les renvoie vers la Terre, un peu\ncomme ce que fait une couverture de survie.", "start": 1142.98, "duration": 4.2}, {"text": "Mais non, l\u2019atmosph\u00e8re absorbe, et qui\ndit absorption dit \u2026 \u00e9mission.", "start": 1147.18, "duration": 5.1}, {"text": "On l\u2019a dit tout \u00e0 l\u2019heure, tous les corps\nrayonnent, avec un spectre qui d\u00e9pend de", "start": 1152.28, "duration": 4.73}, {"text": "leur temp\u00e9rature, c'est la loi de Planck.", "start": 1157.01, "duration": 2.23}, {"text": "Et elle s'applique au Soleil, \u00e0 la surface\nde la Terre, mais aussi aux gaz de l\u2019atmosph\u00e8re.", "start": 1159.24, "duration": 5.85}, {"text": "Et la capacit\u00e9 \u00e0 rayonner d\u2019un gaz est\nla m\u00eame que sa capacit\u00e9 \u00e0 absorber.", "start": 1165.09, "duration": 5.39}, {"text": "Ce sont deux processus sym\u00e9triques au niveau\nmicroscopique.", "start": 1170.48, "duration": 2.53}, {"text": "Plus un gaz absorbe \u00e0 une certaine longueur\nd'onde, plus il va pouvoir \u00e9mettre \u00e0 cette", "start": 1173.01, "duration": 4.75}, {"text": "longueur d'onde.", "start": 1177.76, "duration": 1.0}, {"text": "Et donc dans l\u2019atmosph\u00e8re, les gaz \u00e0 effet\nde serre comme le CO2 ,non seulement absorbent", "start": 1178.76, "duration": 4.32}, {"text": "le rayonnement infrarouge, mais il vont \u00e9galement\nen \u00e9mettre, en rayonner, en suivant la loi", "start": 1183.08, "duration": 5.56}, {"text": "de Planck.", "start": 1188.64, "duration": 1.0}, {"text": "Donc pour bien saisir ce qu\u2019il se passe\nsur l'ensemble de l'atmosph\u00e8re, il faut raisonner", "start": 1189.64, "duration": 4.05}, {"text": "par couches successives.", "start": 1193.69, "duration": 1.52}, {"text": "[COUCHE Prenons une longueur d\u2019onde donn\u00e9e,\ndisons autour de 15 microns, et par exemple", "start": 1195.21, "duration": 4.68}, {"text": "les dix premiers m\u00e8tres de l\u2019atmosph\u00e8re\n\u00e0 partir du sol.", "start": 1199.89, "duration": 3.51}, {"text": "En traversant cette couche, une partie du\nrayonnement \u00e9mis par la Terre va \u00eatre absorb\u00e9e,", "start": 1203.4, "duration": 5.75}, {"text": "et l'autre partie va \u00eatre transmise, et aller\nvers la couche sup\u00e9rieure.", "start": 1209.15, "duration": 3.34}, {"text": "Mais la premi\u00e8re couche va elle-m\u00eame \u00e9mettre\ndu rayonnement, vers le haut et vers le bas.", "start": 1212.49, "duration": 5.87}, {"text": "La couche situ\u00e9e juste au-dessus verra donc\narriver \u00e0 la fois le rayonnement transmis", "start": 1218.36, "duration": 4.97}, {"text": "par la pr\u00e9c\u00e9dente, auquel s'ajoute celui\n\u00e9mis.", "start": 1223.33, "duration": 3.27}, {"text": "Et on recommence le raisonnement dans cette\ndeuxi\u00e8me couche.", "start": 1226.6, "duration": 3.53}, {"text": "Sur ce total qui arrive, une partie sera transmise,\nune partie absorb\u00e9e, et il y aura de l\u2019\u00e9mission", "start": 1230.13, "duration": 4.58}, {"text": "en plus.", "start": 1234.71, "duration": 1.0}, {"text": "Et ainsi de suite.]", "start": 1235.71, "duration": 1.87}, {"text": "Et on peut traiter ainsi toutes les couches\nde l\u2019atmosph\u00e8re, les unes apr\u00e8s les autres.", "start": 1237.58, "duration": 4.08}, {"text": "Heureusement, \u00e7a ne dure pas ind\u00e9finiment,\npuisque l\u2019air se rar\u00e9fie quand on monte", "start": 1241.66, "duration": 4.541}, {"text": "en altitude, donc il y a de moins en moins\nde mol\u00e9cules de CO2, de moins en moins d\u2019absorption", "start": 1246.201, "duration": 5.259}, {"text": "et de plus en plus de transmission, jusqu\u2019\u00e0\nce que le rayonnement s\u2019\u00e9chappe compl\u00e8tement", "start": 1251.46, "duration": 4.8}, {"text": "vers l\u2019espace.", "start": 1256.26, "duration": 1.0}, {"text": "Et vous voyez avec ce raisonnement que m\u00eame\nsi l\u2019atmosph\u00e8re absorbe \u00e0 fond une certaine", "start": 1257.26, "duration": 4.71}, {"text": "longueur d\u2019onde dans les couches inf\u00e9rieures,\nelle \u00e9mettra quand m\u00eame dans cette longueur", "start": 1261.97, "duration": 4.37}, {"text": "d\u2019onde, \u00e0 partir des couches sup\u00e9rieures,\net donc on verra quand m\u00eame du rayonnement", "start": 1266.34, "duration": 4.829}, {"text": "\u00e0 cette longueur d\u2019onde s\u2019\u00e9chapper vers\nl\u2019espace.", "start": 1271.169, "duration": 2.591}, {"text": "Pour l\u2019instant j\u2019explique les ph\u00e9nom\u00e8nes,\nmais ce qu\u2019on aimerait c\u2019est pouvoir quantifier", "start": 1273.76, "duration": 4.54}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment tout \u00e7a.", "start": 1278.3, "duration": 1.45}, {"text": "Pour \u00e7a, on peut faire une petite simulation\nnum\u00e9rique qui permet de mod\u00e9liser la transmission,", "start": 1279.75, "duration": 6.34}, {"text": "l\u2019absorption et l\u2019\u00e9mission dans chaque\ncouche de l\u2019atmosph\u00e8re, et pour chaque", "start": 1286.09, "duration": 3.38}, {"text": "longueur d\u2019onde.", "start": 1289.47, "duration": 1.0}, {"text": "J\u2019ai fait un petit code tr\u00e8s simplifi\u00e9\nen Python, je le mettrai sur Github pour ceux", "start": 1290.47, "duration": 4.569}, {"text": "que \u00e7a int\u00e9resse.", "start": 1295.039, "duration": 1.0}, {"text": "Bien s\u00fbr l\u2019id\u00e9e n\u2019est pas de reproduire\nde fa\u00e7on fid\u00e8le les vrais calculs des chercheurs", "start": 1296.039, "duration": 3.481}, {"text": "du domaine, mais de comprendre les principes\ng\u00e9n\u00e9raux, et de voir si on retrouve les", "start": 1299.52, "duration": 4.67}, {"text": "bons ordres de grandeur.", "start": 1304.19, "duration": 1.0}, {"text": "C\u2019est ce qu\u2019on appelle parfois faire un\nmod\u00e8le-jouet.", "start": 1305.19, "duration": 1.92}, {"text": "[MODELE Voici comment la simulation fonctionne.", "start": 1307.11, "duration": 2.92}, {"text": "En entr\u00e9e j\u2019ai besoin de connaitre les\nbandes d\u2019absorption des gaz \u00e0 effet de", "start": 1310.03, "duration": 3.259}, {"text": "serre.", "start": 1313.289, "duration": 1.0}, {"text": "Il y en a plusieurs, CO2, H2O, CH4, etc. et\nils ont tous plein de bandes d'absorption,", "start": 1314.289, "duration": 5.651}, {"text": "qui ont une forme assez complexe.", "start": 1319.94, "duration": 1.089}, {"text": "Je vais donc faire une tr\u00e8s grosse simplification\n: consid\u00e9rer qu\u2019il n\u2019y a que le CO2,", "start": 1321.029, "duration": 5.15}, {"text": "ne regarder que sa bande \u00e0 15 microns, la\nprincipale, et la mod\u00e9liser par une forme", "start": 1326.179, "duration": 5.461}, {"text": "approch\u00e9e.", "start": 1331.64, "duration": 1.0}, {"text": "On va aussi avoir besoin d\u2019une description\nde l\u2019atmosph\u00e8re, c\u2019est-\u00e0-dire d\u2019une", "start": 1332.64, "duration": 4.279}, {"text": "courbe qui donne la pression et la quantit\u00e9\nde mol\u00e9cules en fonction de l\u2019altitude.", "start": 1336.919, "duration": 4.411}, {"text": "C\u2019est quelque chose qui est bien connu,\nje vais prendre ce qu\u2019on appelle un profil", "start": 1341.33, "duration": 3.079}, {"text": "hydrostatique.", "start": 1344.409, "duration": 1.0}, {"text": "Et ensuite, on y va : dans chaque couche,\nje calcule le coefficient d\u2019absorption,", "start": 1345.409, "duration": 4.311}, {"text": "qui est donc aussi le coefficient d\u2019\u00e9mission.", "start": 1349.72, "duration": 1.87}, {"text": "Il va bien s\u00fbr d\u00e9pendre de la quantit\u00e9\nde CO2 pr\u00e9sente dans la couche.", "start": 1351.59, "duration": 4.43}, {"text": "On consid\u00e8re qu\u2019il y a un certain % de\nCO2, qu\u2019il est le m\u00eame partout, et comme", "start": 1356.02, "duration": 3.102}, {"text": "il y a de moins en moins d\u2019air en altitude,\nil y a de moins en moins de mol\u00e9cules de", "start": 1359.122, "duration": 3.848}, {"text": "CO2.", "start": 1362.97, "duration": 1.0}, {"text": "Et je fais tourner mon mod\u00e8le, couche par\ncouche, pour calculer ce qui entre dans chaque", "start": 1363.97, "duration": 4.68}, {"text": "couche, ce qui est absorb\u00e9, transmis, et\n\u00e9mis.", "start": 1368.65, "duration": 3.07}, {"text": "Je le fais pour chaque longueur d\u2019onde,\n\u00e7a se parall\u00e9lise bien, et on va pouvoir", "start": 1371.72, "duration": 4.02}, {"text": "regarder le r\u00e9sultat.", "start": 1375.74, "duration": 1.0}, {"text": "Et ce r\u00e9sultat, ce sera le spectre vu depuis\nl\u2019espace, dont je vous rappelle qu\u2019il", "start": 1376.74, "duration": 4.75}, {"text": "nous permet de connaitre l\u2019\u00e9nergie totale\ndont la Terre se d\u00e9barrasse, en regardant", "start": 1381.49, "duration": 3.56}, {"text": "l'aire sous la courbe.]", "start": 1385.05, "duration": 1.21}, {"text": "Il me manque un petit ingr\u00e9dient toutefois.", "start": 1386.26, "duration": 2.3}, {"text": "Je vous ai dit que chaque couche de l\u2019atmosph\u00e8re\n\u00e9mettait du rayonnement selon la loi de Planck.", "start": 1388.56, "duration": 5.03}, {"text": "Or la loi de Planck fait intervenir la temp\u00e9rature,\ndonc pour \u00e7a il nous faut la temp\u00e9rature", "start": 1393.59, "duration": 5.949}, {"text": "de chaque couche de l\u2019atmosph\u00e8re.", "start": 1399.539, "duration": 1.971}, {"text": "Commen\u00e7ons par un mod\u00e8le simple dans lequel\nl\u2019atmosph\u00e8re est comme la surface de la", "start": 1401.51, "duration": 4.26}, {"text": "Terre, \u00e0 15\u00b0C.", "start": 1405.77, "duration": 1.89}, {"text": "[ISOTHERME Je fais tourner mon mod\u00e8le.", "start": 1407.66, "duration": 2.66}, {"text": "S\u2019il n\u2019y avait pas de gaz \u00e0 effet de\nserre le spectre au sommet de l'atmosph\u00e8re", "start": 1410.32, "duration": 3.13}, {"text": "serait celui-ci, et l\u00e0 quand je mets les\ngaz \u00e0 effet de serre, voici ce que j\u2019ai", "start": 1413.45, "duration": 5.06}, {"text": ": \u2026 ah, ben en fait c\u2019est exactement le\nm\u00eame spectre.", "start": 1418.51, "duration": 4.09}, {"text": "Comment \u00e7a se fait ? L\u2019atmosph\u00e8re absorbe\n\u00e0 fond dans la bande de 15 microns, et il", "start": 1422.6, "duration": 4.791}, {"text": "en ressort pourtant tout autant en haut de\nl\u2019atmosph\u00e8re ?]", "start": 1427.391, "duration": 3.059}, {"text": "Eh bien en fait tout cela est logique.", "start": 1430.45, "duration": 2.05}, {"text": "La Terre est \u00e0 15\u00b0C, elle \u00e9met du rayonnement.", "start": 1432.5, "duration": 2.95}, {"text": "L\u2019atmosph\u00e8re l\u2019absorbe en partie et le\nr\u00e9-\u00e9met ensuite.", "start": 1435.45, "duration": 3.6}, {"text": "Et comme on a suppos\u00e9 que l\u2019atmosph\u00e8re\n\u00e9tait aussi \u00e0 15\u00b0C, elle le r\u00e9-\u00e9met exactement", "start": 1439.05, "duration": 5.85}, {"text": "de la m\u00eame mani\u00e8re.", "start": 1444.9, "duration": 1.0}, {"text": "Avec une atmosph\u00e8re \u00e0 temp\u00e9rature constante\nidentique \u00e0 celle de la surface, il n\u2019y", "start": 1445.9, "duration": 5.22}, {"text": "a aucun impact des gaz \u00e0 effet de serre.", "start": 1451.12, "duration": 2.919}, {"text": "L\u2019\u00e9mission et l\u2019absorption des infrarouges\nsont sym\u00e9triques.", "start": 1454.039, "duration": 3.381}, {"text": "Le spectre vu depuis l\u2019espace sera le m\u00eame\nqu\u2019\u00e0 la surface.", "start": 1457.42, "duration": 4.17}, {"text": "\u2028\u2028La seule diff\u00e9rence c\u2019est que dans\nles bandes d\u2019absorption, ce rayonnement", "start": 1461.59, "duration": 3.301}, {"text": "vu de l\u2019espace sera originaire des couches\nplus \u00e9lev\u00e9es de l\u2019atmosph\u00e8re, au lieu", "start": 1464.891, "duration": 4.249}, {"text": "d\u2019\u00eatre en provenance directe de la surface\nde la Terre.", "start": 1469.14, "duration": 2.57}, {"text": "Ca veut dire que la grosse diff\u00e9rence entre\npas de gaz \u00e0 effet de serre et pr\u00e9sence", "start": 1471.71, "duration": 4.33}, {"text": "de gaz \u00e0 effet de serre, c'est la provenance\ndu rayonnement qui atteint l\u2019espace.", "start": 1476.04, "duration": 4.16}, {"text": "Imaginons que je sois capable d'interroger\nun \u00e0 un les photons qui ressortent au sommet", "start": 1480.2, "duration": 4.849}, {"text": "de l\u2019atmosph\u00e8re.", "start": 1485.049, "duration": 1.0}, {"text": "S\u2019il n'y a pas d'effet de serre, les photons\nme diraient tous qu'ils arrivent de la surface.", "start": 1486.049, "duration": 4.551}, {"text": "[INTERROGATION Mais avec l'effet de serre,\nce serait diff\u00e9rent.", "start": 1490.6, "duration": 2.689}, {"text": "Hors des bandes d\u2019absorption, les photons\nseraient aussi en provenance de la surface,", "start": 1493.289, "duration": 4.421}, {"text": "mais dans les bandes d\u2019absorption, les photons\nme diraient qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mis par certaines", "start": 1497.71, "duration": 4.79}, {"text": "couches de l\u2019atmosph\u00e8re.", "start": 1502.5, "duration": 1.08}, {"text": "On peut m\u00eame quantifier \u00e7a plus pr\u00e9cis\u00e9ment,\net dans la bande du CO2 \u00e0 15 microns, on", "start": 1503.58, "duration": 5.24}, {"text": "trouverait que la plupart du rayonnement a\n\u00e9t\u00e9 \u00e9mis entre 10 et 20km d\u2019altitude.]", "start": 1508.82, "duration": 5.51}, {"text": "Maintenant revenons sur notre hypoth\u00e8se concernant\nla temp\u00e9rature de l\u2019atmosph\u00e8re.", "start": 1514.33, "duration": 4.13}, {"text": "Je vous ai dit que j'avais suppos\u00e9 une atmosph\u00e8re\n\u00e0 temp\u00e9rature constante, c\u2019est \u00e9videmment", "start": 1518.46, "duration": 3.751}, {"text": "pas le cas pour la n\u00f4tre.", "start": 1522.211, "duration": 1.699}, {"text": "Utilisons plut\u00f4t un vrai profil de temp\u00e9rature.", "start": 1523.91, "duration": 2.84}, {"text": "[ATMOSPHERE Dans la couche inf\u00e9rieure, qu'on\nappelle la troposph\u00e8re, la temp\u00e9rature chute", "start": 1526.75, "duration": 5.299}, {"text": "d'environ 6,5 degr\u00e9 par kilom\u00e8tre.", "start": 1532.049, "duration": 2.161}, {"text": "Et \u00e0 environ 11km d'altitude, on arrive dans\nune zone appel\u00e9e la tropopause o\u00f9 la temp\u00e9rature", "start": 1534.21, "duration": 6.4}, {"text": "devient essentiellement constante, environ\n-55\u00b0C, soit autour de 217K.]", "start": 1540.61, "duration": 6.17}, {"text": "J'injecte ce profil de temp\u00e9rature dans mon\ncode, et je l'utilise pour la loi de Planck,", "start": 1546.78, "duration": 5.66}, {"text": "et donc le rayonnement de chacune des couches.", "start": 1552.44, "duration": 2.14}, {"text": "[PROFIL SIMPLE Et l\u00e0 j'observe dans le spectre\nvu de l\u2019espace qu\u2019il y a maintenant un", "start": 1554.58, "duration": 4.79}, {"text": "trou autour de la bande des 15 microns.", "start": 1559.37, "duration": 2.189}, {"text": "Mais un trou qui ne va pas jusque tout en\nbas, il reste du rayonnement \u00e9mis vers l\u2019espace", "start": 1561.559, "duration": 4.711}, {"text": "dans cette plage de longueur d\u2019onde.", "start": 1566.27, "duration": 1.529}, {"text": "Et on peut comprendre exactement la forme\nde ce trou.", "start": 1567.799, "duration": 2.99}, {"text": "Je vous ai dit que dans cette bande autour\nde 15 microns, les photons qui atteignaient", "start": 1570.789, "duration": 3.781}, {"text": "l'espace provenaient principalement des altitudes\nsitu\u00e9es entre 10 et 20km.", "start": 1574.57, "duration": 4.45}, {"text": "Or on l'a dit, cela correspond \u00e0 cette zone\nde l\u2019atmosph\u00e8re appel\u00e9e la tropopause,", "start": 1579.02, "duration": 4.54}, {"text": "o\u00f9 la temp\u00e9rature est essentiellement constante,\nautour de 217K.", "start": 1583.56, "duration": 4.38}, {"text": "Donc les rayonnements qui sont l\u00e0 ont \u00e9t\u00e9\n\u00e9mis \u00e0 la temp\u00e9rature de 217K, et \u00e7a se", "start": 1587.94, "duration": 5.851}, {"text": "voit d'ailleurs tr\u00e8s bien parce qu'on peut\ntracer un spectre de Planck \u00e0 217K, et voir", "start": 1593.791, "duration": 4.469}, {"text": "que \u00e7a l'\u00e9pouse parfaitement.", "start": 1598.26, "duration": 1.37}, {"text": "Et gr\u00e2ce \u00e0 \u00e7a, on comprend vraiment comment\nmarche l'effet de serre atmosph\u00e9rique : l'absorption", "start": 1599.63, "duration": 5.669}, {"text": "n'\u00e9limine pas les rayonnement infrarouges\ndont se d\u00e9barrasse la Terre, mais il les", "start": 1605.299, "duration": 4.051}, {"text": "fait parvenir de zones de l'atmosph\u00e8re plus\nfroides, et donc moins efficaces pour rayonner.]", "start": 1609.35, "duration": 5.24}, {"text": "Alors souvenez vous bien que je suis sur un\nmod\u00e8le jouet ultra simplifi\u00e9 ! Juste le", "start": 1614.59, "duration": 4.52}, {"text": "CO2, une seule bande d\u2019absorption.", "start": 1619.11, "duration": 2.25}, {"text": "Mais qualitativement on comprend bien ce qui\nse passe.", "start": 1621.36, "duration": 2.88}, {"text": "Le trou qu'on voit dans le spectre vu depuis\nl\u2019espace n'est pas directement un effet", "start": 1624.24, "duration": 4.15}, {"text": "de l'absorption en soi, mais provient d\u2019un\nrayonnement r\u00e9-\u00e9mis depuis des couches plus", "start": 1628.39, "duration": 5.26}, {"text": "froides de l\u2019atmosph\u00e8re, et donc moins\nintense.", "start": 1633.65, "duration": 2.62}, {"text": "[OBSERVATIONS Et ce qu'on voit est bien raccord\navec les observations satellite, ici c'est", "start": 1636.27, "duration": 4.26}, {"text": "bien un bout de spectre de Planck \u00e0 217K\nenviron.", "start": 1640.53, "duration": 4.03}, {"text": "Et pour les parties que l\u2019on voit l\u00e0, elles\ncorrespondent \u00e0 du rayonnement \u00e9mis majoritairement", "start": 1644.56, "duration": 4.56}, {"text": "dans la troposph\u00e8re, donc entre la temp\u00e9rature\nde la surface et celle de la tropopause.]", "start": 1649.12, "duration": 5.25}, {"text": "Parfois pour sch\u00e9matiser, on va parler d\u2019altitude\nd\u2019\u00e9mission, en faisant comme si tous les", "start": 1654.37, "duration": 4.88}, {"text": "rayonnements d\u2019une certaine longueur d\u2019onde\nprovenaient d\u2019une altitude sp\u00e9cifique de", "start": 1659.25, "duration": 3.649}, {"text": "l\u2019atmosph\u00e8re.", "start": 1662.899, "duration": 1.0}, {"text": "Mais c\u2019est une simplification, il faut s\u2019imaginer\nque c\u2019est distribu\u00e9 autour d\u2019une sorte", "start": 1663.899, "duration": 3.871}, {"text": "d\u2019altitude moyenne.", "start": 1667.77, "duration": 1.31}, {"text": "Bien, maintenant qu\u2019on a bien compris comment\nfonctionne l\u2019effet de serre atmosph\u00e9rique,", "start": 1669.08, "duration": 4.54}, {"text": "on va pouvoir se poser la question de ce qu\u2019il\nse passe si on continue de rejeter du CO2", "start": 1673.62, "duration": 4.37}, {"text": "dans l\u2019atmosph\u00e8re.", "start": 1677.99, "duration": 1.0}, {"text": "La r\u00e9f\u00e9rence qu\u2019on prend g\u00e9n\u00e9ralement,\nc\u2019est le taux de CO2 \u00e0 l\u2019aire pr\u00e9-industrielle,", "start": 1678.99, "duration": 4.27}, {"text": "environ 280ppm.", "start": 1683.26, "duration": 1.38}, {"text": "280ppm, parties par millions, \u00e7a fait 0,028%\nde CO2.", "start": 1684.64, "duration": 6.029}, {"text": "[COMPARAISON Si je mets cette valeur dans\nle mod\u00e8le, j\u2019obtiens donc cette courbe", "start": 1690.669, "duration": 4.071}, {"text": "l\u00e0, en vert.", "start": 1694.74, "duration": 1.38}, {"text": "Maintenant si je double cette valeur, \u00e0 560ppm,\navec ma simulation j\u2019obtiens \u00e7a.", "start": 1696.12, "duration": 5.5}, {"text": "Les courbes ont l\u2019air tr\u00e8s proches, mais\non voit une l\u00e9g\u00e8re diff\u00e9rence non pas au", "start": 1701.62, "duration": 4.439}, {"text": "centre de la bande, mais sur les c\u00f4t\u00e9s.", "start": 1706.059, "duration": 1.901}, {"text": "Or souvenez vous maintenant, quand on a des\nspectres comme \u00e7a, l\u2019ensemble de l\u2019aire", "start": 1707.96, "duration": 5.39}, {"text": "sous la courbe \u00e7a repr\u00e9sente la puissance\ntotale que la Terre rayonne et donc la chaleur", "start": 1713.35, "duration": 4.1}, {"text": "dont elle arrive \u00e0 se d\u00e9barrasser.", "start": 1717.45, "duration": 1.599}, {"text": "Et si on double le CO2, on passe d\u2019une courbe\n\u00e0 l\u2019autre et donc on ampute l\u00e9g\u00e8rement", "start": 1719.049, "duration": 5.661}, {"text": "cette capacit\u00e9 de refroidissement.", "start": 1724.71, "duration": 1.809}, {"text": "Alors oui, c\u2019est pas grand chose, c\u2019est\njuste les petites surfaces qu\u2019on a de chaque", "start": 1726.519, "duration": 4.671}, {"text": "c\u00f4t\u00e9.", "start": 1731.19, "duration": 1.0}, {"text": "Et on peut exprimer cette surface en puissance,\ndans mon mod\u00e8le simplifi\u00e9, \u00e7a repr\u00e9sente", "start": 1732.19, "duration": 5.2}, {"text": "environ 4.8W/m2.", "start": 1737.39, "duration": 1.3}, {"text": "Cette valeur, c\u2019est le for\u00e7age radiatif\nassoci\u00e9 \u00e0 un doublement du CO2 par rapport", "start": 1738.69, "duration": 6.43}, {"text": "aux valeurs pr\u00e9industrielles.", "start": 1745.12, "duration": 1.13}, {"text": "En doublant le CO2, la Terre perd 4.8W/m2\nde capacit\u00e9 de refroidissement, et donc son", "start": 1746.25, "duration": 6.21}, {"text": "\u00e9quilibre thermique est rompu, et elle va\ndevoir se r\u00e9chauffer pour retrouver l\u2019\u00e9quilibre.]", "start": 1752.46, "duration": 5.18}, {"text": "La valeur que je trouve avec mon mod\u00e8le tr\u00e8s\nsimplifi\u00e9 a le bon ordre de grandeur, mais", "start": 1757.64, "duration": 4.769}, {"text": "\u00e7a n\u2019est pas non plus une valeur super-pr\u00e9cise.", "start": 1762.409, "duration": 2.161}, {"text": "Les vraies simulations des scientifiques prennent\nen compte tous les gaz \u00e0 effet de serre,", "start": 1764.57, "duration": 4.37}, {"text": "toutes les bandes d\u2019absorption, et des profils\nd\u2019atmosph\u00e8re plus pr\u00e9cis.", "start": 1768.94, "duration": 2.91}, {"text": "Mais la valeur actuellement retenue pour le\nfor\u00e7age radiatif associ\u00e9 \u00e0 un doublement", "start": 1771.85, "duration": 3.939}, {"text": "du CO2, c\u2019est 3.7W/m2.", "start": 1775.789, "duration": 3.401}, {"text": "Si vous voulez exp\u00e9rimenter plus pr\u00e9cis\u00e9ment\navec un mod\u00e8le plus riche que le mien, vous", "start": 1779.19, "duration": 4.959}, {"text": "pouvez utiliser le mod\u00e8le MODTRAN, qui est\nen acc\u00e8s libre sur le site de l\u2019universit\u00e9", "start": 1784.149, "duration": 4.421}, {"text": "de Chicago.", "start": 1788.57, "duration": 1.0}, {"text": "Vous pouvez rentrer vos param\u00e8tres et voir\nles spectres associ\u00e9s, le flux sortant total,", "start": 1789.57, "duration": 4.969}, {"text": "et estimer les for\u00e7ages radiatifs en faisant\nles diff\u00e9rences entre deux sc\u00e9narios.", "start": 1794.539, "duration": 3.921}, {"text": "[MODTRAN Un truc que vous verrez, c\u2019est\nque si vous allez vers des taux de CO2 suffisamment", "start": 1798.46, "duration": 4.67}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s, on voit apparaitre un petit pic\ndans le spectre en plein centre de la bande", "start": 1803.13, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 15 microns.", "start": 1808.33, "duration": 1.24}, {"text": "Ce pic correspond \u00e0 des longueurs d\u2019ondes\no\u00f9 l\u2019absorption est tellement forte que", "start": 1809.57, "duration": 4.63}, {"text": "l\u2019altitude d\u2019\u00e9mission est d\u00e9plac\u00e9e\nau-del\u00e0 de 20km, dans une zone qui est la", "start": 1814.2, "duration": 5.53}, {"text": "stratosph\u00e8re, o\u00f9 la temp\u00e9rature r\u00e9augmente\nquand on monte.", "start": 1819.73, "duration": 3.569}, {"text": "Cela correspond \u00e0 une \u00e9mission plus chaude\nque dans la tropopause et donc cela produit", "start": 1823.299, "duration": 4.98}, {"text": "ce petit pic dans le spectre qu\u2019on retrouve\naussi sur les vraies observations satellite.]", "start": 1828.279, "duration": 5.091}, {"text": "Malheureusement ce pic est bien trop petit\npour compenser le for\u00e7age radiatif qu\u2019on", "start": 1833.37, "duration": 4.97}, {"text": "a par ailleurs, mais il a au moins un avantage\nsur le plan de la compr\u00e9hension scientifique.", "start": 1838.34, "duration": 5.16}, {"text": "Puisque l\u2019\u00e9mission en plein coeur de la\nbande a lieu dans la stratosph\u00e8re, une pr\u00e9diction", "start": 1843.5, "duration": 4.46}, {"text": "de ce mod\u00e8le est que si la surface de la\nTerre se r\u00e9chauffe, en revanche la stratosph\u00e8re", "start": 1847.96, "duration": 4.62}, {"text": "doit se refroidir l\u00e9g\u00e8rement.", "start": 1852.58, "duration": 1.9}, {"text": "L\u2019article scientifique qui a fait ces calculs\npour la premi\u00e8re fois a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1854.48, "duration": 5.059}, {"text": "t\u00f4t, en 1967, notamment par le scientifique\njaponais Syukuro Manabe, qui a re\u00e7u le prix", "start": 1859.539, "duration": 6.261}, {"text": "Nobel de physique en 2021.", "start": 1865.8, "duration": 1.749}, {"text": "Et petit fun fact pour les habitu\u00e9s du RER\nB, c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment cet article dont", "start": 1867.549, "duration": 5.441}, {"text": "on peut voir les \u00e9quations reproduites, avec\ndes fautes, sur les quais du RER \u00e0 Gare du", "start": 1872.99, "duration": 6.18}, {"text": "Nord.", "start": 1879.17, "duration": 1.0}, {"text": "Bref, les mod\u00e8les pr\u00e9disent depuis longtemps\nqu\u2019\u00e0 cause de l\u2019augmentation de l\u2019effet", "start": 1880.17, "duration": 2.43}, {"text": "de serre, la stratosph\u00e8re doit se refroidir.", "start": 1882.6, "duration": 3.13}, {"text": "Et c\u2019est effectivement quelque chose qu\u2019on\nobserve depuis plusieurs d\u00e9cennies, et qui", "start": 1885.73, "duration": 4.03}, {"text": "valide notre compr\u00e9hension du m\u00e9canisme\nde l\u2019effet de serre.", "start": 1889.76, "duration": 2.94}, {"text": "Il y a d\u2019ailleurs eu une publication tr\u00e8s\nr\u00e9cente sur le sujet qui montre bien tout", "start": 1892.7, "duration": 3.8}, {"text": "cela.", "start": 1896.5, "duration": 1.0}, {"text": "En conclusion, on voit que le lien entre concentration\nen gaz \u00e0 effet de serre et for\u00e7age radiatif", "start": 1897.5, "duration": 4.549}, {"text": "est plut\u00f4t tr\u00e8s bien compris, et repose\nsur des ph\u00e9nom\u00e8nes physiques qu\u2019on maitrise", "start": 1902.049, "duration": 4.821}, {"text": "bien.", "start": 1906.87, "duration": 1.0}, {"text": "Sauf que pour avoir des estimations pr\u00e9cises,\nil faut faire un mod\u00e8le complet avec tous", "start": 1907.87, "duration": 3.95}, {"text": "les gaz et toutes les bandes, pas comme le\nmien.", "start": 1911.82, "duration": 2.7}, {"text": "Mais sur le plan fondamental, il n\u2019y a pas\ntrop de d\u00e9bats, et les estimations varient", "start": 1914.52, "duration": 4.32}, {"text": "d\u2019ailleurs assez peu depuis 30 ans au fur\net \u00e0 mesure qu\u2019on affine un peu plus les", "start": 1918.84, "duration": 3.209}, {"text": "mod\u00e8les et les mesures des bandes d\u2019absorption.", "start": 1922.049, "duration": 2.641}, {"text": "3 \u00e0 4 W/m2 pour un doublement du CO2, \u00e7a\nsemble \u00eatre le tarif.", "start": 1924.69, "duration": 5.0}, {"text": "Une fois qu\u2019on en est l\u00e0, du point de vue\nde la mod\u00e9lisation, on n\u2019a fait que la", "start": 1929.69, "duration": 3.65}, {"text": "moiti\u00e9 du chemin.", "start": 1933.34, "duration": 1.0}, {"text": "Il faut ensuite pouvoir calculer l\u2019impact\nde ce for\u00e7age radiatif sur la temp\u00e9rature", "start": 1934.34, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale, dans l\u2019atmosph\u00e8re,\ndans les oc\u00e9ans, en fonctions des diff\u00e9rents", "start": 1939.179, "duration": 3.052}, {"text": "endroits de la plan\u00e8te et des diff\u00e9rents\nsc\u00e9narios.", "start": 1942.231, "duration": 2.139}, {"text": "Pour cela on utilise une autre classe de mod\u00e8les,\nles mod\u00e8les de circulation g\u00e9n\u00e9rale, qui", "start": 1944.37, "duration": 5.73}, {"text": "se basent sur les \u00e9quations de la m\u00e9canique\ndes fluides, et qui pour le coup mobilisent", "start": 1950.1, "duration": 4.28}, {"text": "des puissances de calcul bien plus importantes.", "start": 1954.38, "duration": 2.21}, {"text": "Mais \u00e7a, ce sera pour un prochain \u00e9pisode\n!", "start": 1956.59, "duration": 2.72}, {"text": "Merci d\u2019avoir suivi la vid\u00e9o, n\u2019h\u00e9sitez\npas \u00e0 vous abonner si \u00e7a vous a plus, \u00e0", "start": 1959.31, "duration": 4.3}, {"text": "rejoindre le serveur Discord de Science \u00e9tonnante\npour prolonger la discussion.", "start": 1963.61, "duration": 3.29}, {"text": "Un grand merci \u00e0 Jacques Treiner et Jean-Louis\nDufresne, deux sp\u00e9cialistes de ces questions", "start": 1966.9, "duration": 5.18}, {"text": "qui ont \u00e9crit un tr\u00e8s bon article sur le\nsujet, et qui m\u2019ont mis sur la voie pour", "start": 1972.08, "duration": 3.61}, {"text": "que j\u2019arrive \u00e0 cr\u00e9er mon propre petit\nmod\u00e8le num\u00e9rique.", "start": 1975.69, "duration": 2.869}, {"text": "Abonnez vous si vous aimez ce contenu, et\nmoi je vous dis \u00e0 tr\u00e8s vite pour une nouvelle", "start": 1978.559, "duration": 3.791}, {"text": "vid\u00e9o.", "start": 1982.35, "duration": 1.0}, {"text": "A bient\u00f4t !", "start": 1983.35, "duration": 0.019}]}