{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 1.84}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 1.88, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 3.08, "duration": 7.84}, {"text": " La premi\u00e8re va \u00eatre pos\u00e9e \n par monsieur Vincent Jeanbrun. ", "start": 10.96, "duration": 3.96}, {"text": " - Vincent Jeanbrun: Merci. ", "start": 16.32, "duration": 7.96}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 24.32, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 monsieur le Premier ministre. ", "start": 25.52, "duration": 2.64}, {"text": " En janvier prochain, \n nous allons comm\u00e9morer ", "start": 28.2, "duration": 4.88}, {"text": " les 10 ans du drame \n de l'Hyper Cacher, ", "start": 33.12, "duration": 1.56}, {"text": " durant lequel un habitant \n de ma commune ", "start": 34.72, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9tait l\u00e2chement assassin\u00e9. ", "start": 36.12, "duration": 4.64}, {"text": " Alors tout jeune maire, \n je me suis rendu ", "start": 40.8, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'institut \n m\u00e9dico-l\u00e9gal de Paris ", "start": 42.4, "duration": 1.0}, {"text": " pour soutenir sa famille. ", "start": 43.44, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai tenu sa veuve \n dans mes bras ", "start": 44.48, "duration": 1.36}, {"text": " sans pouvoir prononcer \n de mots capables ", "start": 45.88, "duration": 1.16}, {"text": " de l'apaiser. ", "start": 47.08, "duration": 1.0}, {"text": " Je n'oublierai jamais \n cette douleur. ", "start": 48.12, "duration": 4.16}, {"text": " Ce n'est pas le terrorisme \n qui tue, ", "start": 52.32, "duration": 2.68}, {"text": " ce sont les terroristes, \n des hommes ", "start": 55.04, "duration": 3.16}, {"text": " et des femmes bien \n r\u00e9els, \u00e9lev\u00e9s ", "start": 58.24, "duration": 4.44}, {"text": " dans l'apologie de l'horreur, \n d'une hi\u00e9rarchie ", "start": 62.72, "duration": 3.72}, {"text": " des \u00eatres et des religions, \n de la haine ", "start": 66.48, "duration": 3.2}, {"text": " de notre r\u00e9publique \n universaliste ", "start": 69.72, "duration": 1.0}, {"text": " et fraternelle. ", "start": 70.76, "duration": 2.32}, {"text": " En voyant la proposition de loi \n de LFI demandant l'abolition ", "start": 73.12, "duration": 1.96}, {"text": " du d\u00e9lit d'apologie \n du terrorisme, ", "start": 75.12, "duration": 1.0}, {"text": " je n'ai d'abord pas voulu \n y croire. ", "start": 76.16, "duration": 1.36}, {"text": " Pas en France, \n pas apr\u00e8s tant de morts ", "start": 77.56, "duration": 1.56}, {"text": " et tout ce que nous avions v\u00e9cu. ", "start": 79.16, "duration": 1.36}, {"text": " H\u00e9las, si. ", "start": 80.56, "duration": 3.28}, {"text": " Apr\u00e8s leur provocation, \n apr\u00e8s leur indignit\u00e9, ", "start": 83.88, "duration": 1.16}, {"text": " voil\u00e0 leur infamie. ", "start": 85.08, "duration": 1.0}, {"text": " Les masques tombent. ", "start": 86.12, "duration": 3.24}, {"text": " Ceux qui sont complaisants \n avec le terrorisme revendiquent ", "start": 89.4, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e9sormais \n de pouvoir le faire ", "start": 91.0, "duration": 1.0}, {"text": " en toute impunit\u00e9. ", "start": 92.04, "duration": 8.6}, {"text": " Honte \u00e0 vous, coll\u00e8gues \n de La France Insoumise! ", "start": 100.68, "duration": 2.68}, {"text": " Excusez-vous \n devant les victimes, ", "start": 103.4, "duration": 2.52}, {"text": " devant leurs familles, \n devant la R\u00e9publique ", "start": 105.96, "duration": 2.56}, {"text": " tout enti\u00e8re, \n car chaque mot ", "start": 108.56, "duration": 1.0}, {"text": " que vous prononcez \n pour justifier ", "start": 109.6, "duration": 1.68}, {"text": " cette proposition \n est une insulte, ", "start": 111.32, "duration": 2.36}, {"text": " un crachat sur les tombes \n de Samuel Paty, ", "start": 113.72, "duration": 1.56}, {"text": " des enfants \n de Toulouse ", "start": 115.32, "duration": 1.0}, {"text": " et de toutes les victimes \n de la barbarie! ", "start": 116.36, "duration": 2.0}, {"text": " Je vous interpelle \n aujourd'hui ", "start": 118.4, "duration": 1.0}, {"text": " devant la nation. ", "start": 119.44, "duration": 1.68}, {"text": " Redressez-vous. ", "start": 121.16, "duration": 2.52}, {"text": " Reprenez vos esprits! ", "start": 123.72, "duration": 1.2}, {"text": " Faites preuve de courage. ", "start": 124.96, "duration": 3.64}, {"text": " Vous aussi, monsieur Hollande, \n comment pouvez-vous d\u00e9cemment ", "start": 128.64, "duration": 2.84}, {"text": " continuer \u00e0 si\u00e9ger \n aux c\u00f4t\u00e9s de d\u00e9put\u00e9s ", "start": 131.52, "duration": 2.0}, {"text": " qui bafouent \n la R\u00e9publique ", "start": 133.56, "duration": 5.8}, {"text": " alors que vous avez pr\u00e9sid\u00e9 \n cette R\u00e9publique? ", "start": 139.4, "duration": 2.0}, {"text": " Nous ne c\u00e9derons \n jamais au terrorisme, ", "start": 141.44, "duration": 2.48}, {"text": " ni \u00e0 ceux qui banalisent \n leurs crimes. ", "start": 143.96, "duration": 1.36}, {"text": " Ma question... ", "start": 145.36, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 147.0, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 148.04, "duration": 1.0}, {"text": " Merci beaucoup. ", "start": 149.08, "duration": 4.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Retailleau. ", "start": 153.16, "duration": 5.72}, {"text": " - Bruno Retailleau: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 ", "start": 158.92, "duration": 3.44}, {"text": " Vincent Jeanbrun, ", "start": 162.4, "duration": 9.0}, {"text": " en 2012, le terrorisme \n islamiste a tu\u00e9 ", "start": 171.44, "duration": 7.04}, {"text": " sur le sol fran\u00e7ais: 273 morts. ", "start": 178.52, "duration": 1.16}, {"text": " Il a fait pr\u00e8s \n d'un millier de bless\u00e9s. ", "start": 179.72, "duration": 3.52}, {"text": " Comme vous, en cet \n instant, je pense ", "start": 183.28, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 toutes ces victimes. ", "start": 184.68, "duration": 1.32}, {"text": " Je pense aussi \n \u00e0 leurs familles ", "start": 186.04, "duration": 1.28}, {"text": " qui sont bris\u00e9es \n par la souffrance. ", "start": 187.36, "duration": 4.28}, {"text": " Il y a quelques jours, \n c'\u00e9tait le 13 novembre dernier, ", "start": 191.68, "duration": 2.56}, {"text": " avec Michel \n Barnier, ", "start": 194.28, "duration": 2.28}, {"text": " nous nous sommes rendus \n devant le Bataclan ", "start": 196.6, "duration": 2.48}, {"text": " pour comm\u00e9morer \n le neuvi\u00e8me anniversaire ", "start": 199.12, "duration": 6.4}, {"text": " de cette triste ann\u00e9e de sang: \n le Bataclan, l'Hyper Cacher, ", "start": 205.56, "duration": 1.96}, {"text": " mais aussi Charlie Hebdo. ", "start": 207.56, "duration": 3.8}, {"text": " C'est pr\u00e9cis\u00e9ment le mois \n de novembre qu'a choisi ", "start": 211.4, "duration": 2.88}, {"text": " le groupe LFI pour d\u00e9poser \n une proposition ", "start": 214.32, "duration": 5.24}, {"text": " de loi scandaleuse \n qui vise \u00e0 abolir ", "start": 219.6, "duration": 2.04}, {"text": " le d\u00e9lit d'apologie du terrorisme. ", "start": 221.68, "duration": 4.24}, {"text": " Si cette loi \u00e9tait adopt\u00e9e, ", "start": 225.96, "duration": 4.6}, {"text": " alors, ce d\u00e9lit \n serait effac\u00e9 ", "start": 230.6, "duration": 1.16}, {"text": " de tout notre droit. ", "start": 231.8, "duration": 1.8}, {"text": " C'est scandaleux. ", "start": 233.64, "duration": 4.92}, {"text": " C'est honteux \n parce qu'on voit ", "start": 238.6, "duration": 1.72}, {"text": " bien l'objectif \n derri\u00e8re cette abrogation. ", "start": 240.36, "duration": 7.68}, {"text": " C'est un calcul cynique, \n \u00e9lectoraliste, client\u00e9liste. ", "start": 248.08, "duration": 3.84}, {"text": " En France, le terrorisme \n qui a frapp\u00e9 porte ", "start": 251.96, "duration": 1.56}, {"text": " un nom, c'est le terrorisme \n islamiste. ", "start": 253.56, "duration": 4.56}, {"text": " Oui, je l'affirme \n devant vous, ", "start": 258.16, "duration": 1.4}, {"text": " c'est scandaleux \n et c'est une honte ", "start": 259.6, "duration": 2.08}, {"text": " parce que vous trahissez \n l'h\u00e9ritage r\u00e9publicain ", "start": 261.72, "duration": 1.64}, {"text": " de la gauche fran\u00e7aise. ", "start": 263.4, "duration": 2.88}, {"text": " Je veux rappeler \n que le texte ", "start": 266.32, "duration": 4.04}, {"text": " qui avait institu\u00e9 \n ce d\u00e9lit fut vot\u00e9 ", "start": 270.4, "duration": 3.6}, {"text": " sous la pr\u00e9sidence \n de Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9cis\u00e9ment. ", "start": 274.04, "duration": 3.24}, {"text": " Je veux dire \n que cette proposition ", "start": 277.32, "duration": 8.2}, {"text": " de loi est honteuse, \n et c'est une grave faute morale. ", "start": 285.56, "duration": 1.96}, {"text": " Il y aura un avant et un apr\u00e8s. ", "start": 287.56, "duration": 1.56}, {"text": " LFI n'est pas un parti \n comme les autres. ", "start": 289.16, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 290.76, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 291.8, "duration": 5.12}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Dani\u00e8le Obono. ", "start": 296.96, "duration": 1.52}, {"text": " - Dani\u00e8le Obono: Merci. ", "start": 298.52, "duration": 3.76}, {"text": " Ce tribunal est fait \n pour l'Afrique ", "start": 302.32, "duration": 6.28}, {"text": " et pour les voyous \n comme Poutine, ", "start": 308.64, "duration": 5.68}, {"text": " des propos d\u00e9goulinant \n de racisme ", "start": 314.36, "duration": 1.32}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9s \n par un dirigeant occidental ", "start": 315.72, "duration": 5.0}, {"text": " au procureur de la Cour \n p\u00e9nale internationale ", "start": 320.76, "duration": 2.24}, {"text": " pour qu'il cesse \n ses investigations ", "start": 323.04, "duration": 1.0}, {"text": " sur les exactions \n des dirigeants isra\u00e9liens. ", "start": 324.08, "duration": 3.44}, {"text": " Le procureur \n de la CPI a demand\u00e9 ", "start": 327.56, "duration": 1.36}, {"text": " en mai dernier \n des mandats d'arr\u00eat ", "start": 328.96, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 l'encontre du Premier ministre \n isra\u00e9lien Benyamin Netanyahou, ", "start": 330.44, "duration": 8.4}, {"text": " son ministre \n de la D\u00e9fense pour crime ", "start": 338.88, "duration": 1.36}, {"text": " contre l'humanit\u00e9 commis \n depuis le 7 octobre 2023. ", "start": 340.28, "duration": 3.08}, {"text": " Ce jeudi 21 novembre, \n la chambre ", "start": 343.4, "duration": 2.4}, {"text": " de la CPI a suivi \n ses r\u00e9quisitions ", "start": 345.84, "duration": 3.56}, {"text": " et d\u00e9livr\u00e9 \n trois mandats d'arr\u00eat ", "start": 349.44, "duration": 2.12}, {"text": " contre Netanyahou et Gallant. ", "start": 351.6, "duration": 2.64}, {"text": " C'est une d\u00e9cision \n historique majeure ", "start": 354.28, "duration": 4.04}, {"text": " qui signe peut-\u00eatre la fin \n de l'impunit\u00e9 d'Isra\u00ebl, ", "start": 358.36, "duration": 1.56}, {"text": " de ses complices \n et de ses soutiens ", "start": 359.96, "duration": 1.36}, {"text": " inconditionnelles. ", "start": 361.36, "duration": 1.0}, {"text": " Les 125 Etats-membres \n de la CPI ", "start": 362.4, "duration": 1.16}, {"text": " ont d\u00e9sormais \n l'obligation d'arr\u00eater ", "start": 363.6, "duration": 1.04}, {"text": " les fugitifs \n qui se trouveraient ", "start": 364.68, "duration": 1.0}, {"text": " sur leur territoire. ", "start": 365.72, "duration": 1.92}, {"text": " La majeure partie \n d'entre eux ont indiqu\u00e9 ", "start": 367.68, "duration": 1.6}, {"text": " qu'ils le feraient. ", "start": 369.32, "duration": 3.0}, {"text": " Quelques-uns s'y refusent \n comme l'Allemagne ", "start": 372.36, "duration": 1.0}, {"text": " ou la Hongrie. ", "start": 373.4, "duration": 2.0}, {"text": " La France s'est montr\u00e9e \n bien timor\u00e9e l\u00e0 ", "start": 375.44, "duration": 1.36}, {"text": " o\u00f9 elle devrait \n parler clairement ", "start": 376.84, "duration": 1.4}, {"text": " et agir avec s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 \n pour faire cesser ", "start": 378.28, "duration": 1.36}, {"text": " les massacres qui continuent. ", "start": 379.68, "duration": 1.28}, {"text": " Les victimes se comptent \n par dizaines ", "start": 381.0, "duration": 1.36}, {"text": " de milliers \n \u00e0 Gaza ", "start": 382.4, "duration": 3.8}, {"text": " depuis plus d'un an, \n 70% de femmes ", "start": 386.24, "duration": 1.36}, {"text": " et d'enfants \n dont la moyenne d'\u00e2ge ", "start": 387.64, "duration": 1.88}, {"text": " est de 5 ans. ", "start": 389.56, "duration": 2.68}, {"text": " Maintenant, les criminels \n s\u00e9vissent aussi ", "start": 392.28, "duration": 1.0}, {"text": " au Liban. ", "start": 393.32, "duration": 1.68}, {"text": " Votre gouvernement \n arr\u00eatera-t-il oui ", "start": 395.04, "duration": 3.36}, {"text": " ou non Netanyahou \n et Gallant s'ils ", "start": 398.44, "duration": 1.2}, {"text": " se retrouvaient \n sur notre territoire? ", "start": 399.68, "duration": 2.4}, {"text": " Comptez-vous entreprendre \n des poursuites ", "start": 402.12, "duration": 3.52}, {"text": " \u00e0 l'encontre \n des ressortissants fran\u00e7ais ", "start": 405.68, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont pris part \n sous les ordres isra\u00e9liens ", "start": 406.72, "duration": 2.04}, {"text": " aux crimes poursuivis par la CPI? ", "start": 408.8, "duration": 3.52}, {"text": " Comptez-vous mettre \n fin aux livraisons ", "start": 412.36, "duration": 2.16}, {"text": " de mat\u00e9riel militaire qui permet \n \u00e0 l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne ", "start": 414.56, "duration": 1.6}, {"text": " de commettre ces crimes? ", "start": 416.2, "duration": 3.52}, {"text": " Comptez-vous demander \n la fin de l'accord ", "start": 419.76, "duration": 1.16}, {"text": " de coop\u00e9ration \n entre l'Union Europ\u00e9enne ", "start": 420.96, "duration": 1.0}, {"text": " et Isra\u00ebl? ", "start": 422.0, "duration": 1.0}, {"text": " Quand reconna\u00eetrez-vous \n l'Etat de Palestine? ", "start": 423.04, "duration": 4.6}, {"text": " Nos engagements \n internationaux ", "start": 427.68, "duration": 1.0}, {"text": " et la conscience \n de notre communaut\u00e9 ", "start": 428.72, "duration": 1.16}, {"text": " nous obligent. ", "start": 429.92, "duration": 1.0}, {"text": " Vous en avez le pouvoir. ", "start": 430.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 432.0, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Sophie Primas. ", "start": 433.04, "duration": 2.92}, {"text": " - Sophie Primas: Merci. ", "start": 436.0, "duration": 3.36}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e Obono, ", "start": 439.4, "duration": 8.48}, {"text": " mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 447.92, "duration": 3.48}, {"text": " je vous prie d'excuser \n Jean-No\u00ebl Barrot, ", "start": 451.44, "duration": 1.16}, {"text": " qui est actuellement \n en d\u00e9placement. ", "start": 452.64, "duration": 3.4}, {"text": " Vous posez une question, \n je voudrais ", "start": 456.08, "duration": 1.16}, {"text": " vous donner \n les r\u00e9ponses suivantes. ", "start": 457.28, "duration": 3.08}, {"text": " La chambre pr\u00e9liminaire de la Cour \n p\u00e9nale internationale ", "start": 460.4, "duration": 3.0}, {"text": " a d\u00e9livr\u00e9 le 21 novembre \n des mandats d'arr\u00eat visant ", "start": 463.44, "duration": 1.96}, {"text": " le Premier ministre \n et l'ancien ministre ", "start": 465.44, "duration": 1.88}, {"text": " de la D\u00e9fense \n de l'Etat d'Isra\u00ebl ", "start": 467.36, "duration": 1.16}, {"text": " ainsi que le chef \n militaire du Hamas. ", "start": 468.56, "duration": 4.2}, {"text": " La cour op\u00e8re de fa\u00e7on \n ind\u00e9pendante, ", "start": 472.8, "duration": 3.08}, {"text": " une ind\u00e9pendance \n \u00e0 laquelle ", "start": 475.92, "duration": 2.32}, {"text": " nous sommes tr\u00e8s attach\u00e9s. ", "start": 478.28, "duration": 3.52}, {"text": " Nous n'avons pas vocation \n \u00e0 commenter ", "start": 481.84, "duration": 1.24}, {"text": " ses d\u00e9cisions, \n que ce soit pour les soutenir ", "start": 483.12, "duration": 1.56}, {"text": " ou pour les critiquer. ", "start": 484.72, "duration": 3.68}, {"text": " La France \n appliquera, ", "start": 488.44, "duration": 1.36}, {"text": " comme elle l'a toujours fait, \n les obligations ", "start": 489.84, "duration": 4.24}, {"text": " qui lui incombent au titre \n du droit international. ", "start": 494.12, "duration": 3.84}, {"text": " Depuis le d\u00e9but \n du conflit \u00e0 Gaza, ", "start": 498.0, "duration": 1.36}, {"text": " nous avons demand\u00e9 \n \u00e0 toutes les parties ", "start": 499.4, "duration": 3.2}, {"text": " le respect du droit \n international humanitaire ", "start": 502.64, "duration": 3.04}, {"text": " et la protection des civils. ", "start": 505.72, "duration": 4.28}, {"text": " Nous avons condamn\u00e9 \n dans les termes ", "start": 510.04, "duration": 2.16}, {"text": " les plus forts l'odieux massacre \n antis\u00e9mite perp\u00e9tr\u00e9 ", "start": 512.24, "duration": 1.36}, {"text": " le 7 octobre 2023. ", "start": 513.64, "duration": 4.4}, {"text": " Il n'y a aucune \u00e9quivalence \n possible ", "start": 518.08, "duration": 1.68}, {"text": " entre le Hamas, \n un groupe terroriste, ", "start": 519.8, "duration": 2.08}, {"text": " et Isra\u00ebl, un Etat d\u00e9mocratique. ", "start": 521.92, "duration": 4.52}, {"text": " Nous continuons de demander \n un cessez-le-feu, ", "start": 526.48, "duration": 3.28}, {"text": " la lib\u00e9ration \n inconditionnelle ", "start": 529.8, "duration": 2.2}, {"text": " de tous les otages et l'entr\u00e9e \n massive d'aide humanitaire ", "start": 532.04, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 Gaza pour mettre \n fin \u00e0 la trag\u00e9die ", "start": 535.36, "duration": 2.72}, {"text": " dans laquelle \n est plong\u00e9e la r\u00e9gion ", "start": 538.12, "duration": 3.6}, {"text": " depuis plus d'un an \n et pour retrouver enfin ", "start": 541.76, "duration": 3.44}, {"text": " les chemins d'une \n solution politique juste ", "start": 545.24, "duration": 4.84}, {"text": " et durable \n avec deux Etats vivant ", "start": 550.12, "duration": 1.16}, {"text": " c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te. ", "start": 551.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 552.36, "duration": 3.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Ludovic Mendes. ", "start": 555.64, "duration": 1.36}, {"text": " - Ludovic Mendes: Merci. ", "start": 557.04, "duration": 11.56}, {"text": " Chers coll\u00e8gues, \n j'aimerais ", "start": 568.64, "duration": 1.44}, {"text": " que l'on puisse \n partager nos pens\u00e9es ", "start": 570.12, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 destination \n de Boualem Sansal, ", "start": 571.32, "duration": 1.0}, {"text": " arr\u00eat\u00e9 le 16 novembre \n \u00e0 l'a\u00e9roport d'Alger. ", "start": 572.36, "duration": 4.48}, {"text": " Nous sommes une grande \n partie ici ", "start": 576.88, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 partager \n avec lui la lutte ", "start": 578.08, "duration": 1.16}, {"text": " contre le fondamentalisme \n religieux, ", "start": 579.28, "duration": 1.08}, {"text": " comme il est de notre engagement \n public. ", "start": 580.4, "duration": 2.56}, {"text": " Applaudissements ", "start": 584.0, "duration": 4.04}, {"text": " Malheureusement, ", "start": 593.24, "duration": 2.84}, {"text": " certains sur ces bancs \n font honte ", "start": 596.12, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 notre nation. ", "start": 597.32, "duration": 3.16}, {"text": " Comme des millions \n de Fran\u00e7ais, ", "start": 600.52, "duration": 1.0}, {"text": " j'ai \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 \n de d\u00e9go\u00fbt lorsque ", "start": 601.56, "duration": 2.28}, {"text": " j'ai vu \n la proposition de loi ", "start": 603.88, "duration": 1.36}, {"text": " de La France Insoumise \n visant \u00e0 abroger ", "start": 605.28, "duration": 1.36}, {"text": " le d\u00e9lit d'apologie du terrorisme. ", "start": 606.68, "duration": 3.92}, {"text": " Afghanistan, Irak, \n Etats-Unis, Espagne, ", "start": 610.64, "duration": 1.64}, {"text": " Isra\u00ebl, Maroc, \n Grande-Bretagne, ", "start": 612.32, "duration": 3.12}, {"text": " Allemagne, \n Autriche, Belgique, ", "start": 615.48, "duration": 2.36}, {"text": " et bien \u00e9videmment, \n la France: ", "start": 617.88, "duration": 1.28}, {"text": " tous ces pays ont \u00e9t\u00e9 \n durement frapp\u00e9s ", "start": 619.2, "duration": 5.44}, {"text": " par le terrorisme, \n et plus particuli\u00e8rement ", "start": 624.68, "duration": 1.16}, {"text": " le n\u00f4tre. ", "start": 625.88, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons connu \n la barbarie visant ", "start": 626.92, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 d\u00e9truire nos id\u00e9aux. ", "start": 628.12, "duration": 6.0}, {"text": " Encore aujourd'hui, \n nous en portons ", "start": 634.16, "duration": 2.64}, {"text": " tous \n les stigmates, ", "start": 636.84, "duration": 1.72}, {"text": " mais gr\u00e2ce \u00e0 ce d\u00e9lit, \n de nouvelles barri\u00e8res ", "start": 638.6, "duration": 1.56}, {"text": " et de nouveaux \n outils ont \u00e9t\u00e9 mis ", "start": 640.2, "duration": 1.48}, {"text": " en place pour \u00e9viter \n que le terrorisme ", "start": 641.72, "duration": 1.36}, {"text": " ne se propage. ", "start": 643.12, "duration": 4.0}, {"text": " Qu'en pense \n l'ancien pr\u00e9sident ", "start": 647.16, "duration": 3.0}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n Fran\u00e7ois Hollande, ", "start": 650.2, "duration": 4.8}, {"text": " votre alli\u00e9 \n putatif qui a vu ", "start": 655.04, "duration": 1.2}, {"text": " de ses propres yeux \n l'horreur des massacres ", "start": 656.28, "duration": 3.08}, {"text": " de centaines de Fran\u00e7ais \n lors des pires attentats ", "start": 659.4, "duration": 1.56}, {"text": " que notre pays ait connu? ", "start": 661.0, "duration": 2.0}, {"text": " Que vais-je pouvoir \n dire aux parents ", "start": 663.04, "duration": 2.8}, {"text": " et amis de ce jeune \n couple de ma ville ", "start": 665.88, "duration": 6.28}, {"text": " de Metz, l\u00e2chement \n assassin\u00e9 au Bataclan? ", "start": 672.2, "duration": 1.44}, {"text": " Qu'allons-nous pouvoir \n dire \u00e0 nos policiers ", "start": 673.68, "duration": 3.76}, {"text": " et gendarmes qui ont vu \n certains d'entre ", "start": 677.48, "duration": 1.36}, {"text": " eux donner leur propre vie? ", "start": 678.88, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne vous demande pas d'y \n r\u00e9pondre, ", "start": 679.92, "duration": 3.24}, {"text": " mais les Fran\u00e7ais \n ont d\u00e9j\u00e0 les r\u00e9ponses. ", "start": 683.2, "duration": 6.8}, {"text": " Proposer cette abrogation \n n'est peut-\u00eatre qu'une mani\u00e8re ", "start": 690.04, "duration": 10.0}, {"text": " de se prot\u00e9ger. ", "start": 700.08, "duration": 3.36}, {"text": " Monsieur le ministre \n de la Justice, ", "start": 703.48, "duration": 1.16}, {"text": " quelles seraient \n les cons\u00e9quences ", "start": 704.68, "duration": 1.0}, {"text": " du vote d'une telle loi? ", "start": 705.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 706.76, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Didier Migaud. ", "start": 707.8, "duration": 3.48}, {"text": " - Didier Migaud: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Ludovic Mendes, ", "start": 711.32, "duration": 3.24}, {"text": " merci pour votre question. ", "start": 714.6, "duration": 5.68}, {"text": " Je ne peux que m'opposer \n r\u00e9solument ", "start": 720.32, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 cette proposition de loi. ", "start": 721.52, "duration": 5.24}, {"text": " La libert\u00e9 \n d'expression ", "start": 726.8, "duration": 1.4}, {"text": " ne justifie pas tout. ", "start": 728.24, "duration": 3.24}, {"text": " Notamment, \n elle ne permet pas de glorifier ", "start": 731.52, "duration": 1.36}, {"text": " des actes qui peuvent \n entra\u00eener ", "start": 732.92, "duration": 1.0}, {"text": " des victimes sur notre sol. ", "start": 733.96, "duration": 1.68}, {"text": " Elle ne peut pas justifier \n aussi ", "start": 735.68, "duration": 3.44}, {"text": " ceux qui veulent \n semer la terreur ", "start": 739.16, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 740.36, "duration": 3.92}, {"text": " C'est pour cela qu'il y a, \n bien s\u00fbr, ", "start": 744.32, "duration": 2.32}, {"text": " une dimension politique. ", "start": 746.68, "duration": 2.84}, {"text": " C'est une question \n symbolique, ", "start": 749.56, "duration": 2.28}, {"text": " mais c'est aussi \n un instrument utile ", "start": 751.88, "duration": 1.16}, {"text": " pour lutter contre le terrorisme. ", "start": 753.08, "duration": 4.56}, {"text": " C'est ce qui explique, \n justement, ", "start": 757.68, "duration": 4.28}, {"text": " la d\u00e9marche en 2014, \n qui a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e ", "start": 762.0, "duration": 2.04}, {"text": " et qui a fait en sorte \n que cette infraction figure ", "start": 764.08, "duration": 3.16}, {"text": " dans le Code p\u00e9nal. ", "start": 767.28, "duration": 6.68}, {"text": " Le l\u00e9gislateur \n \u00e0 l'\u00e9poque a souhait\u00e9 ", "start": 774.0, "duration": 1.16}, {"text": " la lib\u00e9rer des contraintes \n proc\u00e9durales ", "start": 775.2, "duration": 1.0}, {"text": " de la loi sur la libert\u00e9 \n de la presse ", "start": 776.24, "duration": 1.76}, {"text": " pour en faire un outil \n pleinement op\u00e9rationnel ", "start": 778.04, "duration": 1.36}, {"text": " de lutte contre le terrorisme. ", "start": 779.44, "duration": 1.52}, {"text": " Le Conseil constitutionnel \n a consid\u00e9r\u00e9 ", "start": 781.0, "duration": 3.08}, {"text": " que cela n'\u00e9tait pas une atteinte \n disproportionn\u00e9e ", "start": 784.12, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la libert\u00e9 d'expression. ", "start": 785.72, "duration": 3.28}, {"text": " La Cour europ\u00e9enne \n des droits de l'homme ", "start": 789.04, "duration": 1.36}, {"text": " a suivi le m\u00eame raisonnement. ", "start": 790.44, "duration": 4.56}, {"text": " La menace \n du terrorisme, ", "start": 795.04, "duration": 1.08}, {"text": " comme cela vient \n d'\u00eatre rappel\u00e9, ", "start": 796.16, "duration": 3.44}, {"text": " est toujours tr\u00e8s forte \n dans notre pays, ", "start": 799.64, "duration": 1.88}, {"text": " et aucun retour en arri\u00e8re n'est \n souhaitable face ", "start": 801.56, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la menace du terrorisme. ", "start": 803.16, "duration": 1.08}, {"text": " C'est pour cela \n qu'il nous faut ", "start": 804.28, "duration": 6.6}, {"text": " nous opposer \n r\u00e9solument ", "start": 810.92, "duration": 3.88}, {"text": " contre cette proposition de loi. ", "start": 814.84, "duration": 9.16}, {"text": " J'invite notre assembl\u00e9e \n \u00e0 conserver ", "start": 824.04, "duration": 1.0}, {"text": " cette disposition \n dans le Code p\u00e9nal. ", "start": 825.08, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 826.28, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Ga\u00ebtan Dussausaye. ", "start": 827.32, "duration": 5.64}, {"text": " - Ga\u00ebtan Dussausaye: \n Ma question s'adresse ", "start": 833.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 monsieur le Premier ministre. ", "start": 834.2, "duration": 6.16}, {"text": " 7 heures de travail \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 840.4, "duration": 5.52}, {"text": " non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es: \n on appelle \u00e7a \"une contribution ", "start": 845.96, "duration": 8.64}, {"text": " de solidarit\u00e9\" \n chez les macronistes, ", "start": 854.64, "duration": 1.08}, {"text": " ou \"une journ\u00e9e sans salaire\". ", "start": 855.76, "duration": 2.0}, {"text": " Si quelques-uns \n avaient encore l'espoir ", "start": 857.8, "duration": 2.64}, {"text": " que le bon sens \n revienne au coeur ", "start": 860.48, "duration": 2.28}, {"text": " des d\u00e9bats budg\u00e9taires, \n les premiers travaux ", "start": 862.8, "duration": 2.76}, {"text": " du S\u00e9nat \n nous confirment ", "start": 865.6, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il n'en sera rien. ", "start": 866.64, "duration": 2.32}, {"text": " Cette trahison \n de la promesse m\u00e9ritocratie, ", "start": 869.0, "duration": 1.44}, {"text": " du travail qui paye, \n de l'effort r\u00e9compens\u00e9, ", "start": 870.48, "duration": 1.36}, {"text": " c'est la v\u00f4tre. ", "start": 871.88, "duration": 1.12}, {"text": " Ce sont les parlementaires \n de vos propres rangs ", "start": 873.04, "duration": 1.92}, {"text": " qui ont appuy\u00e9 \n cette proposition ", "start": 875.0, "duration": 1.84}, {"text": " et qui renouvellent \n leur envie de s'attaquer ", "start": 876.88, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 toute limite \n du temps de travail ", "start": 879.28, "duration": 1.36}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 880.68, "duration": 1.0}, {"text": " Au-del\u00e0 de cette mesure, \n on retrouve ", "start": 881.72, "duration": 1.16}, {"text": " dans les travaux \n du S\u00e9nat une abrogation ", "start": 882.92, "duration": 2.76}, {"text": " de tout ce qui \n n'allait pas ", "start": 885.72, "duration": 1.96}, {"text": " dans le budget initial, \n notamment l'augmentation ", "start": 887.72, "duration": 1.16}, {"text": " des taxes \n et plus de cotisations ", "start": 888.92, "duration": 1.16}, {"text": " pour les apprentis. ", "start": 890.12, "duration": 1.0}, {"text": " Le groupe \n Rassemblement National ", "start": 891.16, "duration": 1.0}, {"text": " vous le r\u00e9p\u00e8te: \n ce budget est un mauvais budget. ", "start": 892.2, "duration": 3.76}, {"text": " Vous faites \n reposer une fois ", "start": 896.0, "duration": 2.96}, {"text": " encore tous les efforts \n sur les travailleurs, ", "start": 899.0, "duration": 2.6}, {"text": " les employ\u00e9s, les ouvriers, \n les petites retraites, ", "start": 901.64, "duration": 1.36}, {"text": " les PME. ", "start": 903.04, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un mauvais \n budget ", "start": 904.08, "duration": 1.0}, {"text": " parce que vous refusez \n une fois ", "start": 905.12, "duration": 1.76}, {"text": " encore de vous attaquer \n aux v\u00e9ritables mauvaises d\u00e9penses, ", "start": 906.92, "duration": 4.64}, {"text": " ce que vous r\u00e9clament \n a minima 11 millions ", "start": 911.6, "duration": 3.04}, {"text": " de Fran\u00e7ais, sur l'immigration, \n le millefeuille administratif, ", "start": 914.68, "duration": 1.36}, {"text": " les fraudes fiscales. ", "start": 916.08, "duration": 5.16}, {"text": " C'est un mauvais \n budget qui, du MEDEF ", "start": 921.28, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la CGT en passant \n par Elisabeth Borne, ", "start": 922.68, "duration": 1.56}, {"text": " fait l'unanimit\u00e9 contre lui. ", "start": 924.28, "duration": 1.0}, {"text": " Je profite \n de cette question ", "start": 925.32, "duration": 1.32}, {"text": " pour vous dire \n que nous ne supportons ", "start": 926.68, "duration": 7.76}, {"text": " plus le chantage odieux \n auquel s'est pr\u00eat\u00e9, ", "start": 934.48, "duration": 1.92}, {"text": " il y a encore \n quelques jours, ", "start": 936.44, "duration": 2.68}, {"text": " votre propre \n porte-parole qui menace ", "start": 939.16, "duration": 4.0}, {"text": " d'un sc\u00e9nario \u00e0 la grec \n si l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 943.2, "duration": 1.56}, {"text": " ne vote pas pour le budget \n de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 944.8, "duration": 1.76}, {"text": " Pardon, mais c'est notre droit \n de s'opposer ", "start": 946.6, "duration": 1.36}, {"text": " avec la plus grande \n fermet\u00e9 ", "start": 948.0, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 votre budget, \n parce que nous le trouvons, ", "start": 949.64, "duration": 1.56}, {"text": " comme des millions de Fran\u00e7ais, \n profond\u00e9ment injuste. ", "start": 951.24, "duration": 1.36}, {"text": " Quand allez-vous \n retrouver la voie ", "start": 952.64, "duration": 3.88}, {"text": " de la raison budg\u00e9taire? ", "start": 956.56, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 957.84, "duration": 2.28}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Astrid \n Panosyan-Bouvet. ", "start": 960.16, "duration": 1.36}, {"text": " - Astrid Panosyan-Bouvet: Merci. ", "start": 961.56, "duration": 7.8}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Dussausaye, je tiens ", "start": 969.4, "duration": 6.4}, {"text": " \u00e0 excuser monsieur \n Laurent Saint-Martin ", "start": 975.84, "duration": 3.08}, {"text": " et madame Genevi\u00e8ve \n Darrieussecq, ", "start": 978.96, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont au S\u00e9nat \u00e0 l'occasion \n du vote solennel ", "start": 980.0, "duration": 1.76}, {"text": " du PLFSS. ", "start": 981.8, "duration": 3.08}, {"text": " C'est un budget \n de responsabilit\u00e9 ", "start": 984.92, "duration": 1.32}, {"text": " et vous \u00eates beaucoup \n dans la caricature ", "start": 986.28, "duration": 3.72}, {"text": " quand vous d\u00e9crivez \n des dispositions ", "start": 990.04, "duration": 4.48}, {"text": " qui \u00e9taient dans le PLFSS, \n mais \u00e9galement ", "start": 994.56, "duration": 1.6}, {"text": " des dispositions \n qui ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es ", "start": 996.2, "duration": 3.16}, {"text": " par le S\u00e9nat et qui feront l'objet \n d'une discussion demain ", "start": 999.4, "duration": 1.96}, {"text": " en commission mixte paritaire. ", "start": 1001.4, "duration": 3.64}, {"text": " S'agissant des retraites, \n par exemple, ", "start": 1005.08, "duration": 2.12}, {"text": " c'est pour la premi\u00e8re fois \n avec responsabilit\u00e9 ", "start": 1007.24, "duration": 1.48}, {"text": " que nous d\u00e9cidons \n de voir les retrait\u00e9s ", "start": 1008.76, "duration": 1.36}, {"text": " non pas comme un bloc \n homog\u00e8ne, ", "start": 1010.16, "duration": 5.6}, {"text": " mais comme un bloc \n \u00e0 l'image des salari\u00e9s: ", "start": 1015.8, "duration": 1.56}, {"text": " certains doivent \n \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9s ", "start": 1017.4, "duration": 1.2}, {"text": " dans leur pouvoir d'achat, \n et d'autres doivent pouvoir ", "start": 1018.64, "duration": 1.56}, {"text": " participer \u00e0 l'effort national. ", "start": 1020.24, "duration": 4.36}, {"text": " Sur la question \n des d\u00e9penses de sant\u00e9, ", "start": 1024.64, "duration": 3.24}, {"text": " c'est aussi \n m\u00e9conna\u00eetre la r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 1027.92, "duration": 2.8}, {"text": " que de rappeler \n que la France ", "start": 1030.76, "duration": 3.92}, {"text": " est le pays dans l'OCDE \n qui rembourse ", "start": 1034.72, "duration": 1.36}, {"text": " le plus aujourd'hui \n les d\u00e9penses ", "start": 1036.12, "duration": 1.48}, {"text": " de sant\u00e9, m\u00eame \n apr\u00e8s les efforts ", "start": 1037.64, "duration": 1.16}, {"text": " qui seront consentis \n dans ce PLFSS. ", "start": 1038.84, "duration": 5.0}, {"text": " Enfin, vous parlez des 7 heures \n de travail suppl\u00e9mentaires ", "start": 1043.88, "duration": 1.76}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es \n par le S\u00e9nat ", "start": 1045.68, "duration": 1.36}, {"text": " pour financer \n la branche autonomie. ", "start": 1047.08, "duration": 2.76}, {"text": " Cela pose la question \n du financement ", "start": 1049.88, "duration": 1.92}, {"text": " de l'autonomie \n \u00e0 un moment ", "start": 1051.84, "duration": 1.28}, {"text": " o\u00f9 nous avons un besoin \n grandissant ", "start": 1053.16, "duration": 1.16}, {"text": " pour nos a\u00een\u00e9s. ", "start": 1054.36, "duration": 3.12}, {"text": " Cela pose une question \n tr\u00e8s int\u00e9ressante ", "start": 1057.52, "duration": 2.52}, {"text": " qui est la question \n de la quantit\u00e9 ", "start": 1060.08, "duration": 1.4}, {"text": " de travail \n des travailleurs fran\u00e7ais ", "start": 1061.52, "duration": 1.52}, {"text": " par rapport \u00e0 un certain nombre \n de pays europ\u00e9ens. ", "start": 1063.08, "duration": 3.4}, {"text": " Je pense que le sujet \n de la quantit\u00e9 ", "start": 1066.52, "duration": 4.2}, {"text": " de travail, \n c'est la quantit\u00e9 de travail ", "start": 1070.76, "duration": 2.04}, {"text": " sur toute une vie. ", "start": 1072.84, "duration": 8.2}, {"text": " Sur les 7 heures, \n notre position, ", "start": 1081.08, "duration": 3.48}, {"text": " c'est que c'est une question \n qui doit d'abord relever ", "start": 1084.6, "duration": 1.76}, {"text": " du dialogue social \n et des partenaires sociaux. ", "start": 1086.4, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1087.8, "duration": 5.68}, {"text": " La parole est \u00e0 madame C\u00e9line \n Thi\u00e9bault-Martinez. ", "start": 1093.52, "duration": 2.88}, {"text": " - C\u00e9line Thi\u00e9bault-Martinez: \n Ma question s'adresse ", "start": 1096.44, "duration": 1.16}, {"text": " au Premier ministre. ", "start": 1097.64, "duration": 8.52}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, 122. ", "start": 1106.2, "duration": 1.96}, {"text": " Depuis le d\u00e9but \n de l'ann\u00e9e, ", "start": 1108.2, "duration": 2.04}, {"text": " ce sont 122 femmes \n qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es ", "start": 1110.28, "duration": 1.56}, {"text": " par leur conjoint ou ex-conjoint. ", "start": 1111.88, "duration": 3.32}, {"text": " Combien d'assassinats \n encore devrons-nous supporter ", "start": 1115.24, "duration": 1.0}, {"text": " d'ici \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e? ", "start": 1116.28, "duration": 4.2}, {"text": " Quel sera le macabre bilan \n de la violence masculine ", "start": 1120.52, "duration": 2.52}, {"text": " en 2024? ", "start": 1123.08, "duration": 2.92}, {"text": " Ce chiffre ne repr\u00e9sente \n que la pointe \u00e9merg\u00e9e ", "start": 1126.04, "duration": 1.56}, {"text": " de l'iceberg. ", "start": 1127.64, "duration": 1.0}, {"text": " Chaque ann\u00e9e, \n 240.000 personnes ", "start": 1128.68, "duration": 1.0}, {"text": " dont la plupart \n sont des femmes d\u00e9clarent ", "start": 1129.72, "duration": 3.12}, {"text": " avoir \u00e9t\u00e9 viol\u00e9es \n ou agress\u00e9es sexuellement ", "start": 1132.88, "duration": 1.16}, {"text": " en France. ", "start": 1134.08, "duration": 2.84}, {"text": " C'est une r\u00e9alit\u00e9 \n gla\u00e7ante si l'on pense ", "start": 1136.96, "duration": 1.92}, {"text": " aux 94% de plaintes \n pour viol ", "start": 1138.92, "duration": 2.48}, {"text": " qui sont class\u00e9es \n sans suite ou au 1% ", "start": 1141.44, "duration": 1.6}, {"text": " des agresseurs pr\u00e9sum\u00e9s \n qui sont finalement condamn\u00e9s. ", "start": 1143.08, "duration": 1.76}, {"text": " C'est le chiffre \n terrible de l'impunit\u00e9 ", "start": 1144.88, "duration": 1.16}, {"text": " et il nous r\u00e9volte. ", "start": 1146.08, "duration": 3.36}, {"text": " La journ\u00e9e du 25 novembre a \u00e9t\u00e9 \n l'occasion d'illustrer ", "start": 1149.48, "duration": 3.52}, {"text": " une fois \n de plus la sp\u00e9cialit\u00e9 ", "start": 1153.04, "duration": 1.16}, {"text": " de votre gouvernement: \n les effets d'annonce. ", "start": 1154.24, "duration": 2.6}, {"text": " Les mesures pr\u00e9sent\u00e9es \n pour lutter ", "start": 1156.88, "duration": 4.08}, {"text": " contre les violences faites \n aux femmes figuraient d\u00e9j\u00e0 ", "start": 1161.0, "duration": 1.8}, {"text": " dans votre projet \n de loi de finances ", "start": 1162.84, "duration": 2.48}, {"text": " dont nous avons d\u00e9battu \n pendant un mois. ", "start": 1165.36, "duration": 3.48}, {"text": " Or, le budget \n que vous avez transmis ", "start": 1168.88, "duration": 2.2}, {"text": " au S\u00e9nat ignore \n totalement notre travail ", "start": 1171.12, "duration": 1.2}, {"text": " ou les revendications \n des collectifs f\u00e9ministes. ", "start": 1172.36, "duration": 1.32}, {"text": " O\u00f9 sont les moyens \n pour mieux prot\u00e9ger ", "start": 1173.72, "duration": 2.24}, {"text": " les victimes, mieux \n enqu\u00eater et mieux juger? ", "start": 1176.0, "duration": 4.28}, {"text": " O\u00f9 sont les ressources \n pour renforcer l'\u00e9ducation ", "start": 1180.32, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la vie affective et sexuelle? ", "start": 1181.72, "duration": 3.32}, {"text": " O\u00f9 sont les mesures \n pour combattre ", "start": 1185.08, "duration": 3.48}, {"text": " la pornographie \n et la prostitution, ", "start": 1188.6, "duration": 2.16}, {"text": " qui alimentent \n la culture du viol ", "start": 1190.8, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre soci\u00e9t\u00e9? ", "start": 1192.0, "duration": 2.36}, {"text": " Votre budget ne tient \n m\u00eame pas compte ", "start": 1194.4, "duration": 1.36}, {"text": " de l'inflation. ", "start": 1195.8, "duration": 1.92}, {"text": " Il fait porter le poids \n de la prime S\u00e9gur ", "start": 1197.76, "duration": 1.76}, {"text": " sur les associations. ", "start": 1199.56, "duration": 1.04}, {"text": " Dans un \u00e9lan \n et une d\u00e9marche historique, ", "start": 1200.64, "duration": 1.36}, {"text": " une coalition f\u00e9ministe \n vient de pr\u00e9senter ", "start": 1202.04, "duration": 1.16}, {"text": " une loi int\u00e9grale \n pour lutter ", "start": 1203.24, "duration": 1.0}, {"text": " contre les violences \n sexistes et sexuelles. ", "start": 1204.28, "duration": 2.84}, {"text": " Ce projet plaide \n pour une politique publique ", "start": 1207.16, "duration": 1.36}, {"text": " financ\u00e9e \u00e0 hauteur de 2,6 \n milliards d'euros ", "start": 1208.56, "duration": 1.36}, {"text": " par an. ", "start": 1209.96, "duration": 1.84}, {"text": " Elle contient \n nombre de mesures ", "start": 1211.84, "duration": 1.56}, {"text": " dont votre gouvernement \n pourrait s'inspirer ", "start": 1213.44, "duration": 1.0}, {"text": " pour une loi-cadre. ", "start": 1214.48, "duration": 2.4}, {"text": " Allez-vous vous saisir \n de cette loi int\u00e9grale? ", "start": 1216.92, "duration": 4.56}, {"text": " Allez-vous mettre \n des moyens n\u00e9cessaires, ", "start": 1221.52, "duration": 3.56}, {"text": " des moyens qui s'av\u00e8rent \n aujourd'hui incontournables ", "start": 1225.12, "duration": 1.16}, {"text": " pour agir \n contre les violences faites ", "start": 1226.32, "duration": 1.16}, {"text": " aux femmes? ", "start": 1227.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1228.56, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Paul Christophe. ", "start": 1229.6, "duration": 5.72}, {"text": " - Paul Christophe: Merci. ", "start": 1235.36, "duration": 6.2}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n C\u00e9line Thi\u00e9bault-Martinez, ", "start": 1241.6, "duration": 2.64}, {"text": " je vous remercie \n de votre question portant ", "start": 1244.28, "duration": 1.64}, {"text": " sur une loi-cadre \n int\u00e9grale ", "start": 1245.96, "duration": 8.56}, {"text": " contre les violences \n sexuelles, port\u00e9e ", "start": 1254.56, "duration": 1.4}, {"text": " par un collectif \n d'associations ", "start": 1256.0, "duration": 1.0}, {"text": " dont j'ai pris connaissance \n avec beaucoup d'attention. ", "start": 1257.04, "duration": 1.36}, {"text": " J'ai rencontr\u00e9 \n quelques membres hier. ", "start": 1258.44, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux dire \n toute ma reconnaissance ", "start": 1259.48, "duration": 2.08}, {"text": " pour l'ensemble \n des forces associatives ", "start": 1261.6, "duration": 2.76}, {"text": " et de la soci\u00e9t\u00e9 \n civile qui s'engagent ", "start": 1264.4, "duration": 1.36}, {"text": " contre les violences. ", "start": 1265.8, "duration": 4.48}, {"text": " Ce combat soci\u00e9tal appelle \n une mobilisation collective ", "start": 1270.32, "duration": 8.32}, {"text": " et l'engagement de tous, \n celle des militants ", "start": 1278.68, "duration": 5.24}, {"text": " et militantes \n des droits des femmes ", "start": 1283.96, "duration": 3.2}, {"text": " et de l'\u00e9galit\u00e9 \n entre les femmes ", "start": 1287.2, "duration": 1.16}, {"text": " et les hommes, \n que je remercie ", "start": 1288.4, "duration": 1.16}, {"text": " de leur inlassable \n d\u00e9termination, ", "start": 1289.6, "duration": 2.52}, {"text": " comme celle \n de nouveaux collectifs ", "start": 1292.16, "duration": 3.16}, {"text": " qui entra\u00eenent \n avec eux de jeunes g\u00e9n\u00e9rations. ", "start": 1295.36, "duration": 1.64}, {"text": " Celle aussi de jeunes \n manifestantes ", "start": 1297.04, "duration": 2.96}, {"text": " et manifestants \n qui ont march\u00e9 ", "start": 1300.04, "duration": 1.0}, {"text": " pour dire leur rejet \n de toute forme ", "start": 1301.08, "duration": 1.36}, {"text": " de violence. ", "start": 1302.48, "duration": 3.36}, {"text": " Avec ma coll\u00e8gue \n Salima Saa, ", "start": 1305.88, "duration": 4.24}, {"text": " nous sommes en lien \u00e9troit \n avec le tissu associatif national ", "start": 1310.16, "duration": 1.96}, {"text": " et local pour continuer \n de progresser ", "start": 1312.16, "duration": 1.16}, {"text": " et renforcer l'efficacit\u00e9. ", "start": 1313.36, "duration": 1.0}, {"text": " Hier, le Premier \n ministre a annonc\u00e9 ", "start": 1314.4, "duration": 1.8}, {"text": " des mesures concr\u00e8tes \n pour une meilleure reconnaissance ", "start": 1316.24, "duration": 8.84}, {"text": " et un meilleur soutien \n pour les femmes victimes: ", "start": 1325.12, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e9p\u00f4t de plainte \n \u00e0 l'h\u00f4pital, maisons ", "start": 1326.72, "duration": 1.16}, {"text": " des femmes \n dans chaque d\u00e9partement, ", "start": 1327.92, "duration": 1.64}, {"text": " formation initiale \n et continue des forces ", "start": 1329.6, "duration": 4.4}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 \n aux nouvelles formes ", "start": 1334.04, "duration": 1.0}, {"text": " de violences faites aux femmes. ", "start": 1335.08, "duration": 1.0}, {"text": " Je souscris \n \u00e0 votre pr\u00e9occupation ", "start": 1336.12, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e0 travers la loi \u00e0 laquelle \n vous faites r\u00e9f\u00e9rence, ", "start": 1339.84, "duration": 2.68}, {"text": " en mettant \n en avant l'importance ", "start": 1342.56, "duration": 3.12}, {"text": " de l'\u00e9ducation des plus jeunes. ", "start": 1345.72, "duration": 3.4}, {"text": " Avec la ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 1349.16, "duration": 1.52}, {"text": " nous nous assurerons \n de l'application ", "start": 1350.72, "duration": 1.0}, {"text": " de ces mesures. ", "start": 1351.76, "duration": 1.0}, {"text": " M\u00eame si l'objectif \n d'une loi-cadre ", "start": 1352.8, "duration": 1.68}, {"text": " est louable, \n il nous semble prioritaire ", "start": 1354.52, "duration": 1.16}, {"text": " de consolider \n la mise en oeuvre ", "start": 1355.72, "duration": 1.16}, {"text": " des derni\u00e8res lois. ", "start": 1356.92, "duration": 1.0}, {"text": " La journ\u00e9e du 25 \n novembre est toujours ", "start": 1357.96, "duration": 1.36}, {"text": " un moment \n fort, ", "start": 1359.36, "duration": 1.0}, {"text": " mais ce n'est pas le combat \n d'une date ", "start": 1360.4, "duration": 1.56}, {"text": " mais bien le combat \n de tous les jours. ", "start": 1362.0, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Vous n'avez ", "start": 1363.6, "duration": 1.0}, {"text": " plus de temps du tout, \n madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 1364.64, "duration": 1.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bertrand Bouyx. ", "start": 1366.44, "duration": 2.6}, {"text": " - Bertrand Bouyx: Merci. ", "start": 1369.08, "duration": 9.56}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot, ", "start": 1378.68, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Europe \n et des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 1380.08, "duration": 3.44}, {"text": " Monsieur le ministre, \n la guerre en Ukraine a, ", "start": 1383.56, "duration": 2.28}, {"text": " ces derniers jours, \n brutalement chang\u00e9 d'ampleur. ", "start": 1385.88, "duration": 2.36}, {"text": " La d\u00e9cision de monsieur \n Poutine d'appeler ", "start": 1388.28, "duration": 3.0}, {"text": " des soldats \n nord-cor\u00e9ens au combat ", "start": 1391.32, "duration": 2.64}, {"text": " a donn\u00e9 \u00e0 ce conflit \n une ampleur mondiale, ", "start": 1394.0, "duration": 2.36}, {"text": " alors qu'aucun soldat \n de l'Alliance atlantique n'est ", "start": 1396.4, "duration": 3.56}, {"text": " engag\u00e9 sur le front ukrainien. ", "start": 1400.0, "duration": 6.36}, {"text": " Les Etats-Unis \n d'Am\u00e9rique, par la voie ", "start": 1406.4, "duration": 1.28}, {"text": " de leur pr\u00e9sident \n sortant, ", "start": 1407.72, "duration": 2.12}, {"text": " ont alors autoris\u00e9 \n l'utilisation ", "start": 1409.88, "duration": 2.96}, {"text": " de missiles longue \n port\u00e9 par l'Ukraine ", "start": 1412.88, "duration": 2.04}, {"text": " pour viser des cibles au sein \n du territoire russe. ", "start": 1414.96, "duration": 1.76}, {"text": " En retour, \n la Russie a multipli\u00e9 ", "start": 1416.76, "duration": 1.24}, {"text": " ses menaces nucl\u00e9aires, \n modifiant ", "start": 1418.04, "duration": 1.0}, {"text": " ses r\u00e8gles d'engagement. ", "start": 1419.08, "duration": 3.64}, {"text": " Elle n'exclut maintenant \n plus de viser ", "start": 1422.76, "duration": 3.92}, {"text": " les pays qui aident l'Ukraine. ", "start": 1426.72, "duration": 1.96}, {"text": " Depuis 30 ans, \n on a trop souvent oubli\u00e9 ", "start": 1428.72, "duration": 4.16}, {"text": " que le monde \n d'apr\u00e8s-Guerre froide ", "start": 1432.92, "duration": 2.28}, {"text": " est toujours domin\u00e9 \n par la dissuasion nucl\u00e9aire. ", "start": 1435.24, "duration": 4.88}, {"text": " C'est la capacit\u00e9 \n pour un Etat de prot\u00e9ger ", "start": 1440.16, "duration": 2.8}, {"text": " sa souverainet\u00e9 \n et son territoire ", "start": 1443.0, "duration": 1.92}, {"text": " par la menace \n d'annihilation mutuelle ", "start": 1444.96, "duration": 6.96}, {"text": " contre tout autre puissance \n nucl\u00e9aire ennemie. ", "start": 1451.96, "duration": 4.04}, {"text": " Cette menace inqui\u00e8te \n \u00e0 juste titre beaucoup ", "start": 1456.04, "duration": 1.36}, {"text": " de nos concitoyens. ", "start": 1457.44, "duration": 1.0}, {"text": " La Russie continue \n sa strat\u00e9gie de terreur ", "start": 1458.48, "duration": 3.6}, {"text": " par une guerre hybride \n contre nos d\u00e9mocraties ", "start": 1462.12, "duration": 1.36}, {"text": " en agitant la peur \n de la destruction nucl\u00e9aire ", "start": 1463.52, "duration": 1.56}, {"text": " envers tous les soutiens \n de l'Ukraine. ", "start": 1465.12, "duration": 1.16}, {"text": " Comment la France \n peut-elle agir face ", "start": 1466.32, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ces menaces? ", "start": 1467.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1468.56, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Louis Thi\u00e9riot. ", "start": 1469.6, "duration": 8.12}, {"text": " - Jean-Louis Thi\u00e9riot: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Bouyx, ", "start": 1477.76, "duration": 11.16}, {"text": " 1000 jours \n que l'Ukraine ", "start": 1488.96, "duration": 1.28}, {"text": " est sous les bombes, ", "start": 1490.28, "duration": 9.2}, {"text": " 1000 jours qu'une puissance \n pr\u00e9visionniste essaye ", "start": 1499.52, "duration": 2.04}, {"text": " de redessiner par l'\u00e9p\u00e9e \n les fronti\u00e8res ", "start": 1501.6, "duration": 1.16}, {"text": " et la carte de l'Europe. ", "start": 1502.8, "duration": 1.24}, {"text": " Donc \u00e9videmment, \n votre pr\u00e9occupation ", "start": 1504.08, "duration": 1.0}, {"text": " est la n\u00f4tre. ", "start": 1505.12, "duration": 3.88}, {"text": " Notre pays mesure \n la gravit\u00e9 ", "start": 1509.04, "duration": 1.0}, {"text": " de ce qui se passe. ", "start": 1510.08, "duration": 3.28}, {"text": " Notre r\u00e9ponse \n est toujours la m\u00eame: ", "start": 1513.4, "duration": 2.48}, {"text": " le sang-froid, la constance, \n la r\u00e9solution. ", "start": 1515.92, "duration": 11.96}, {"text": " Cela veut dire: \n aider l'Ukraine ", "start": 1527.92, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 se d\u00e9fendre, en reprenant \n les principes pos\u00e9s ", "start": 1530.28, "duration": 4.84}, {"text": " par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 1535.16, "duration": 2.92}, {"text": " Cela veut dire \n que l'Ukraine doit ", "start": 1538.12, "duration": 1.68}, {"text": " avoir les moyens \n de se d\u00e9fendre, ", "start": 1539.84, "duration": 1.24}, {"text": " et se d\u00e9fendre, \n \u00e7a ", "start": 1541.12, "duration": 2.6}, {"text": " ne se limite pas au territoire \n ukrainien, ", "start": 1543.76, "duration": 2.6}, {"text": " mais cela veut bien \n dire, en vertu ", "start": 1546.4, "duration": 5.04}, {"text": " des principes du droit \n de la guerre, ", "start": 1551.48, "duration": 1.44}, {"text": " d'\u00eatre en mesure \n de frapper des cibles ", "start": 1552.96, "duration": 1.84}, {"text": " qui ne se trouveraient pas \n sur les territoire ukrainien ", "start": 1554.84, "duration": 2.08}, {"text": " et qui se trouveraient en Russie. ", "start": 1556.96, "duration": 2.28}, {"text": " Par ailleurs, \n la France prend ", "start": 1559.28, "duration": 1.8}, {"text": " toute sa part \n du fardeau dans l'aide ", "start": 1561.12, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 l'Ukraine, \n et je pense ", "start": 1563.8, "duration": 3.64}, {"text": " que nous avons \u00e9t\u00e9 nombreux \n \u00e0 admirer l'engagement ", "start": 1567.48, "duration": 5.92}, {"text": " de la France dans la formation \n d'une brigade ukrainienne ", "start": 1573.44, "duration": 2.36}, {"text": " en France, \n 2700 hommes ", "start": 1575.84, "duration": 6.52}, {"text": " que nous avons form\u00e9s \n et \u00e9quip\u00e9s, ", "start": 1582.4, "duration": 2.84}, {"text": " et que nous regardons \n avec beaucoup d'\u00e9motion ", "start": 1585.28, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'heure o\u00f9 ces hommes \n vont \u00eatre engag\u00e9s ", "start": 1586.68, "duration": 1.56}, {"text": " sur le front. ", "start": 1588.28, "duration": 1.0}, {"text": " Dans cette histoire-l\u00e0, \n l'enjeu ", "start": 1589.32, "duration": 2.52}, {"text": " pour notre pays, \n c'est d'\u00eatre \u00e0 la hauteur ", "start": 1591.88, "duration": 3.08}, {"text": " de l'histoire \n et \u00e0 la hauteur ", "start": 1595.0, "duration": 1.16}, {"text": " de tous \n ceux qui se sacrifient ", "start": 1596.2, "duration": 1.16}, {"text": " pour une certaine \n id\u00e9e du droit, ", "start": 1597.4, "duration": 4.2}, {"text": " une certaine \n id\u00e9e de la paix ", "start": 1601.64, "duration": 1.16}, {"text": " et une certaine id\u00e9e de l'Europe. ", "start": 1602.84, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1604.04, "duration": 4.28}, {"text": " Avant de donner la parole \n \u00e0 madame Elsa Faucillon, ", "start": 1608.36, "duration": 4.48}, {"text": " qui va intervenir \n pour le groupe GDR, ", "start": 1612.88, "duration": 3.72}, {"text": " je voudrais rendre hommage \n \u00e0 Andr\u00e9 Lajoinie, ", "start": 1616.64, "duration": 1.36}, {"text": " qui nous a quitt\u00e9s aujourd'hui. ", "start": 1618.04, "duration": 4.0}, {"text": " Applaudissements ", "start": 1623.6, "duration": 4.6}, {"text": " Andr\u00e9 Lajoinie a \u00e9t\u00e9 \n d\u00e9put\u00e9 de l'Allier ", "start": 1636.88, "duration": 1.36}, {"text": " pendant pr\u00e8s de 20 \n ans, pr\u00e9sident ", "start": 1638.28, "duration": 1.64}, {"text": " du groupe communiste \n de 1981 \u00e0 1993, ", "start": 1639.96, "duration": 4.52}, {"text": " pr\u00e9sident de la commission \n de la production ", "start": 1644.52, "duration": 1.48}, {"text": " et des \u00e9changes de 1997 \u00e0 2002. ", "start": 1646.04, "duration": 1.36}, {"text": " Il fut une figure \n de notre vie politique, ", "start": 1647.44, "duration": 1.56}, {"text": " et je voulais saluer \n avec vous sa m\u00e9moire. ", "start": 1649.04, "duration": 2.16}, {"text": " ... ", "start": 1651.48, "duration": 2.96}, {"text": " - Elsa Faucillon: Merci. ", "start": 1657.48, "duration": 8.08}, {"text": " Notre groupe y est tr\u00e8s sensible. ", "start": 1665.6, "duration": 5.56}, {"text": " Le 24 novembre 2021, \n une jeune femme, ", "start": 1671.2, "duration": 1.68}, {"text": " Myriam, de 24 ans \n rejoignait son fianc\u00e9 ", "start": 1672.92, "duration": 1.36}, {"text": " sur une embarcation \n de fortune ", "start": 1674.32, "duration": 1.28}, {"text": " avant de s'enfoncer \n dans les profondeurs marines ", "start": 1675.64, "duration": 1.56}, {"text": " avec 26 autres hommes, \n femmes et enfants. ", "start": 1677.24, "duration": 2.0}, {"text": " Ils avaient appel\u00e9 \n les secours ", "start": 1679.28, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 plus de 15 reprises, \n mais personne n'est venu. ", "start": 1680.64, "duration": 2.2}, {"text": " Une enqu\u00eate \n est encore en cours ", "start": 1682.88, "duration": 1.28}, {"text": " pour mettre en lumi\u00e8re \n les responsabilit\u00e9s ", "start": 1684.2, "duration": 1.16}, {"text": " des autorit\u00e9s fran\u00e7aises \n et pour condamner ", "start": 1685.4, "duration": 1.16}, {"text": " les passeurs. ", "start": 1686.6, "duration": 4.32}, {"text": " Le 23 octobre 2024, \n 3 ans apr\u00e8s ce naufrage ", "start": 1690.96, "duration": 1.76}, {"text": " comme un refrain \n tragique, ", "start": 1692.76, "duration": 11.72}, {"text": " c'est une autre femme \n qui perd son b\u00e9b\u00e9, ", "start": 1704.52, "duration": 1.56}, {"text": " noy\u00e9 pendant un nouveau naufrage. ", "start": 1706.12, "duration": 1.0}, {"text": " Les naufrages se multiplient. ", "start": 1707.16, "duration": 1.04}, {"text": " 72 personnes sont mortes en 2024. ", "start": 1708.24, "duration": 2.64}, {"text": " C'est plus que le total \n des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es r\u00e9unies. ", "start": 1710.92, "duration": 2.44}, {"text": " Alors, \u00e0 l'indiff\u00e9rence \n quasi g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 1713.4, "duration": 1.0}, {"text": " faisons entendre leurs noms. ", "start": 1714.44, "duration": 4.12}, {"text": " Ce sont des p\u00e8res, \n m\u00e8res, soeurs ", "start": 1718.6, "duration": 1.16}, {"text": " et fils. ", "start": 1719.8, "duration": 1.0}, {"text": " Ils ne sont pas \n des accidents, ", "start": 1720.84, "duration": 5.24}, {"text": " pas non plus de vulgaires \n cons\u00e9quences n\u00e9fastes, ", "start": 1726.12, "duration": 1.36}, {"text": " mais le r\u00e9sultat \n de dizaines d'ann\u00e9es ", "start": 1727.52, "duration": 1.88}, {"text": " de politique migratoire \n r\u00e9pressive, faisant ", "start": 1729.44, "duration": 4.08}, {"text": " de l'Europe \n une forteresse ceintur\u00e9e ", "start": 1733.56, "duration": 2.8}, {"text": " de mer de sang alors m\u00eame \n que le droit international ", "start": 1736.4, "duration": 4.48}, {"text": " ne reconna\u00eet pas le d\u00e9lit \n de s\u00e9jour irr\u00e9gulier ", "start": 1740.92, "duration": 1.56}, {"text": " en mer. ", "start": 1742.52, "duration": 3.12}, {"text": " La militarisation \n de la fronti\u00e8re ", "start": 1745.68, "duration": 1.12}, {"text": " n'a pas pour cons\u00e9quence \n la diminution ", "start": 1746.84, "duration": 1.16}, {"text": " des d\u00e9parts, mais juste \n l'augmentation ", "start": 1748.04, "duration": 1.0}, {"text": " des morts. ", "start": 1749.08, "duration": 1.0}, {"text": " Les accords du Touquet \n font de la France ", "start": 1750.12, "duration": 2.92}, {"text": " le bras arm\u00e9 de la politique \n migratoire anglaise ", "start": 1753.08, "duration": 1.56}, {"text": " alors m\u00eame \n que la plupart ", "start": 1754.68, "duration": 2.32}, {"text": " de ceux qui arrivent \n \u00e0 traverser ", "start": 1757.04, "duration": 1.36}, {"text": " en Angleterre obtiennent \n le droit d'asile. ", "start": 1758.44, "duration": 3.76}, {"text": " Des enqu\u00eates ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \n des agissements ill\u00e9gaux ", "start": 1762.24, "duration": 1.4}, {"text": " de certaines forces de l'ordre ", "start": 1763.68, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9gard des migrants. ", "start": 1765.6, "duration": 4.36}, {"text": " Nous demandons en urgence \n une commission d'enqu\u00eate. ", "start": 1770.0, "duration": 7.48}, {"text": " Les associations \n et \u00e9lus locaux, ", "start": 1777.52, "duration": 3.6}, {"text": " notamment de Dunkerque \n ou Grande-Synthe, demandent ", "start": 1781.16, "duration": 3.24}, {"text": " plus de moyens \n pour la pr\u00e9vention ", "start": 1784.44, "duration": 1.16}, {"text": " et la r\u00e9alisation \n d'aide humanitaire. ", "start": 1785.64, "duration": 1.0}, {"text": " Qu'en est-il? ", "start": 1786.68, "duration": 2.96}, {"text": " Le jour du naufrage \n de 2021, le pr\u00e9sident ", "start": 1789.68, "duration": 1.56}, {"text": " avait promis \n qu'il ne laisserait ", "start": 1791.28, "duration": 1.0}, {"text": " pas la Manche devenir \n un cimeti\u00e8re. ", "start": 1792.32, "duration": 5.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1797.8, "duration": 3.44}, {"text": " Elle avait utilis\u00e9 \n son temps de parole ", "start": 1801.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour remercier l'hommage. ", "start": 1802.68, "duration": 1.0}, {"text": " Je l'ai d\u00e9compt\u00e9. ", "start": 1803.72, "duration": 3.2}, {"text": " La parole est au ministre \n en charge ", "start": 1806.96, "duration": 2.88}, {"text": " de la Mer et de la P\u00eache. ", "start": 1809.88, "duration": 12.96}, {"text": " - Fabrice Loher: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 1822.88, "duration": 1.84}, {"text": " merci pour votre question \n sur un sujet ", "start": 1824.76, "duration": 1.8}, {"text": " dont chacun \n mesure la gravit\u00e9 ", "start": 1826.6, "duration": 1.0}, {"text": " et qui doit \u00eatre abord\u00e9 \n sans esprit pol\u00e9mique. ", "start": 1827.64, "duration": 3.48}, {"text": " Je veux rappeler comment \n se sont d\u00e9roul\u00e9es ", "start": 1831.16, "duration": 1.36}, {"text": " les op\u00e9rations \n de sauvetage en 2021, ", "start": 1832.56, "duration": 1.16}, {"text": " sous la coordination \n du pr\u00e9fet maritime. ", "start": 1833.76, "duration": 6.44}, {"text": " Elles ont mobilis\u00e9, \u00e0 l'\u00e9poque, \n de nombreux moyens ", "start": 1840.24, "duration": 1.76}, {"text": " de l'Etat, notamment \n ceux des sauveteurs ", "start": 1842.04, "duration": 3.56}, {"text": " en mer et de la Marine \n britannique, ", "start": 1845.64, "duration": 2.24}, {"text": " avec le triste \n bilan que l'on sait ", "start": 1847.92, "duration": 1.36}, {"text": " et que vous avez rappel\u00e9. ", "start": 1849.32, "duration": 1.84}, {"text": " La Manche \n est aujourd'hui l'une ", "start": 1851.2, "duration": 2.4}, {"text": " des mers les plus fr\u00e9quent\u00e9es \n du globe, ", "start": 1853.64, "duration": 3.24}, {"text": " avec 20% du trafic \n mondial qui y transite. ", "start": 1856.92, "duration": 1.56}, {"text": " C'est un secteur \n particuli\u00e8rement dangereux. ", "start": 1858.52, "duration": 6.48}, {"text": " Fin octobre 2024, \n plus de 40.000 personnes ", "start": 1865.04, "duration": 1.36}, {"text": " ont d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 \n la travers\u00e9e, ", "start": 1866.44, "duration": 2.52}, {"text": " et plus de 6000 \n ont \u00e9t\u00e9 secourues ", "start": 1869.0, "duration": 1.36}, {"text": " en mer. ", "start": 1870.4, "duration": 1.0}, {"text": " Le d\u00e9c\u00e8s d'une \n soixantaine de personnes ", "start": 1871.44, "duration": 3.56}, {"text": " est \u00e0 d\u00e9plorer, \n et je tiens \u00e0 dire ici ", "start": 1875.04, "duration": 1.76}, {"text": " ma compassion pour ces victimes. ", "start": 1876.84, "duration": 1.72}, {"text": " Plus de 5000 op\u00e9rations \n de recherche ", "start": 1878.6, "duration": 1.56}, {"text": " de sauvetage ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es. ", "start": 1880.2, "duration": 5.64}, {"text": " Les travers\u00e9es se font \n dans des bateaux ", "start": 1885.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui cherchent \n \u00e0 \u00e9viter les services ", "start": 1887.28, "duration": 6.56}, {"text": " de l'Etat, souvent \n en tr\u00e8s mauvais \u00e9tat, ", "start": 1893.88, "duration": 2.48}, {"text": " surcharg\u00e9s, \n sans brassi\u00e8res de sauvetage ", "start": 1896.4, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e9quipements de s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 1897.44, "duration": 9.36}, {"text": " La priorit\u00e9 du gouvernement \n est la r\u00e9pression d\u00e9termin\u00e9e ", "start": 1906.84, "duration": 1.56}, {"text": " et implacable \n des r\u00e9seaux criminels ", "start": 1908.44, "duration": 2.52}, {"text": " qui tirent profit \n de ces tentatives ", "start": 1911.0, "duration": 1.6}, {"text": " de travers\u00e9es. ", "start": 1912.64, "duration": 5.12}, {"text": " Cela se fait notamment \n sous la responsabilit\u00e9 ", "start": 1917.8, "duration": 1.36}, {"text": " du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 1919.2, "duration": 1.0}, {"text": " Ce sont 280 personnes, \n passeurs, ", "start": 1920.24, "duration": 2.2}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es \n depuis le d\u00e9but ", "start": 1922.48, "duration": 1.36}, {"text": " de l'ann\u00e9e. ", "start": 1923.88, "duration": 1.64}, {"text": " Je veux \n saluer avant tout la robustesse ", "start": 1925.56, "duration": 1.36}, {"text": " du dispositif \n de surveillance ", "start": 1926.96, "duration": 1.0}, {"text": " et de sauvetage \n en mer qui permet ", "start": 1928.0, "duration": 1.36}, {"text": " chaque ann\u00e9e de sauver \n de tr\u00e8s nombreuses vies. ", "start": 1929.4, "duration": 1.56}, {"text": " Il faut le r\u00e9p\u00e9ter. ", "start": 1931.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux \n surtout indiquer ici ", "start": 1932.04, "duration": 3.2}, {"text": " que les femmes et les hommes \n qui agissent quotidiennement... ", "start": 1935.28, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1937.08, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1938.12, "duration": 2.56}, {"text": " C'est termin\u00e9, \n monsieur le ministre. ", "start": 1940.72, "duration": 3.12}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident Chassaigne! ", "start": 1946.52, "duration": 3.32}, {"text": " Applaudissements \n et cris de protestation ", "start": 1955.24, "duration": 7.0}, {"text": " ... ", "start": 1962.52, "duration": 2.08}, {"text": " Allez... ", "start": 1964.92, "duration": 2.28}, {"text": " On avance. ", "start": 1967.24, "duration": 1.08}, {"text": " S'il vous pla\u00eet, on avance. ", "start": 1968.36, "duration": 2.56}, {"text": " Chut. ", "start": 1970.96, "duration": 1.44}, {"text": " La parole... ", "start": 1972.44, "duration": 1.6}, {"text": " S'il vous pla\u00eet! ", "start": 1974.08, "duration": 4.96}, {"text": " Pr\u00e9sident Chassaigne! ", "start": 1979.08, "duration": 1.0}, {"text": " S'il vous pla\u00eet! ", "start": 1980.12, "duration": 4.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe Naegelen. ", "start": 1984.36, "duration": 2.88}, {"text": " Allez-y. ", "start": 1987.28, "duration": 1.44}, {"text": " S'il vous pla\u00eet. ", "start": 1988.76, "duration": 2.2}, {"text": " - Christophe Naegelen: \n Merci, madame ", "start": 1991.0, "duration": 1.04}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1992.08, "duration": 5.32}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, je voulais ", "start": 1997.44, "duration": 2.56}, {"text": " vous interpeller \n sur l'amendement vot\u00e9 ", "start": 2000.04, "duration": 1.36}, {"text": " par le S\u00e9nat \n la semaine derni\u00e8re ", "start": 2001.44, "duration": 4.32}, {"text": " dans le cadre du projet \n de loi de financement ", "start": 2005.8, "duration": 1.76}, {"text": " de la S\u00e9curit\u00e9 sociale \n visant \u00e0 demander ", "start": 2007.6, "duration": 1.6}, {"text": " aux Fran\u00e7ais \n de donner 7 heures ", "start": 2009.24, "duration": 1.16}, {"text": " de leur temps de travail. ", "start": 2010.44, "duration": 4.28}, {"text": " Comment peut-on \n d\u00e9cemment demander ", "start": 2014.76, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 nos concitoyens \n de travailler gratuitement? ", "start": 2017.12, "duration": 4.48}, {"text": " Comment peut-on \n galvauder \u00e0 ce point ", "start": 2021.64, "duration": 5.0}, {"text": " cette valeur travail et les effets \n b\u00e9n\u00e9fiques d'\u00e9mancipation, ", "start": 2026.68, "duration": 3.04}, {"text": " d'int\u00e9gration, \n d'\u00e9panouissement ", "start": 2029.76, "duration": 1.0}, {"text": " qu'elle g\u00e9n\u00e8re? ", "start": 2030.8, "duration": 3.04}, {"text": " Il est important de d\u00e9fendre \n cette valeur travail, ", "start": 2033.88, "duration": 3.28}, {"text": " et surtout, \n d'arr\u00eater de toujours ", "start": 2037.2, "duration": 2.68}, {"text": " plus taxer \n les travailleurs ", "start": 2039.92, "duration": 1.12}, {"text": " qui sont d\u00e9j\u00e0 les principaux \n contributeurs ", "start": 2041.08, "duration": 7.68}, {"text": " de notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 2048.8, "duration": 1.64}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, on sait ", "start": 2050.48, "duration": 2.32}, {"text": " que le projet de loi \n de financement ", "start": 2052.84, "duration": 1.36}, {"text": " de la S\u00e9curit\u00e9 \n sociale est vou\u00e9 ", "start": 2054.24, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 un 49.3. ", "start": 2055.44, "duration": 1.0}, {"text": " Vous engagez-vous \u00e0 retirer \n cette disposition ", "start": 2056.48, "duration": 1.16}, {"text": " du texte? ", "start": 2057.68, "duration": 1.0}, {"text": " De plus, \n que comptez-vous faire ", "start": 2058.72, "duration": 3.2}, {"text": " pour que le travail paye \n plus et paye mieux? ", "start": 2061.96, "duration": 5.52}, {"text": " Et enfin, \n que comptez-vous faire ", "start": 2067.52, "duration": 6.16}, {"text": " pour qu'enfin, \n le net sur la feuille ", "start": 2073.72, "duration": 2.48}, {"text": " de paie r\u00e9compense \n l'engagement ", "start": 2076.24, "duration": 1.0}, {"text": " de ceux qui travaillent? ", "start": 2077.28, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2078.56, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 la ministre \n du Travail et de l'Emploi. ", "start": 2079.6, "duration": 1.76}, {"text": " - Astrid Panosyan-Bouvet: Merci. ", "start": 2081.4, "duration": 3.08}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Naegelen, \n vous m'interrogez ", "start": 2084.52, "duration": 2.32}, {"text": " sur la proposition \n adopt\u00e9e par le S\u00e9nat ", "start": 2086.88, "duration": 5.36}, {"text": " de financer \n la branche autonomie ", "start": 2092.28, "duration": 1.48}, {"text": " de la S\u00e9curit\u00e9 \n sociale par la mise ", "start": 2093.8, "duration": 3.68}, {"text": " en place une contribution \n de solidarit\u00e9 ", "start": 2097.52, "duration": 3.12}, {"text": " par le travail \n \u00e9quivalent \u00e0 7 heures ", "start": 2100.68, "duration": 1.36}, {"text": " par an. ", "start": 2102.08, "duration": 1.0}, {"text": " Le financement \n de la branche autonomie ", "start": 2103.12, "duration": 1.16}, {"text": " est une question centrale. ", "start": 2104.32, "duration": 1.28}, {"text": " Est-ce que cela doit se faire \n par l'augmentation ", "start": 2105.64, "duration": 1.56}, {"text": " du temps de travail? ", "start": 2107.24, "duration": 2.76}, {"text": " Le S\u00e9nat a eu \n le m\u00e9rite de poser ", "start": 2110.04, "duration": 3.52}, {"text": " ce d\u00e9bat qui, \n en r\u00e9alit\u00e9, en cache ", "start": 2113.6, "duration": 3.96}, {"text": " un autre, qui est celui \n du financement ", "start": 2117.6, "duration": 1.36}, {"text": " de notre protection \n sociale ", "start": 2119.0, "duration": 1.0}, {"text": " et de notre mod\u00e8le social. ", "start": 2120.04, "duration": 4.12}, {"text": " Dans le pays, le financement \n de la protection sociale repose ", "start": 2124.2, "duration": 4.88}, {"text": " essentiellement \n sur le travail, ", "start": 2129.12, "duration": 1.56}, {"text": " donc le co\u00fbt du travail, \n avec ce sujet ", "start": 2130.72, "duration": 1.56}, {"text": " tr\u00e8s particuli\u00e8rement \n fran\u00e7ais ", "start": 2132.32, "duration": 4.96}, {"text": " que vous avez soulign\u00e9, \n qui est le co\u00fbt brut ", "start": 2137.32, "duration": 2.04}, {"text": " de l'employeur \n qui est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 ", "start": 2139.4, "duration": 1.16}, {"text": " et le salaire net \n per\u00e7u du travailleur ", "start": 2140.6, "duration": 1.36}, {"text": " qui est bas. ", "start": 2142.0, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce sujet \n qui est aujourd'hui fondamental. ", "start": 2143.04, "duration": 1.36}, {"text": " Excusez-moi. ", "start": 2144.44, "duration": 4.08}, {"text": " En ce qui concerne \n aujourd'hui les heures ", "start": 2148.56, "duration": 1.64}, {"text": " de travail, \n la France est le pays ", "start": 2150.24, "duration": 1.36}, {"text": " qui travaille le moins de l'OCDE. ", "start": 2151.64, "duration": 2.76}, {"text": " Hu\u00e9es ", "start": 2154.44, "duration": 2.32}, {"text": " Hu\u00e9es ", "start": 2156.8, "duration": 2.32}, {"text": " Attendez... ", "start": 2159.16, "duration": 1.0}, {"text": " S'il vous pla\u00eet. ", "start": 2160.2, "duration": 1.0}, {"text": " Certes, les travailleurs \n en France ", "start": 2161.24, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e0 temps complet \n travaillent ", "start": 2164.2, "duration": 1.16}, {"text": " moins que leurs \n homologues, ", "start": 2165.4, "duration": 1.64}, {"text": " mais le temps partiel \n y est moins d\u00e9velopp\u00e9 ", "start": 2167.08, "duration": 1.56}, {"text": " et les ind\u00e9pendants en France \n travaillent plus. ", "start": 2168.68, "duration": 1.96}, {"text": " Donc, le sujet, \n c'est moins la question ", "start": 2170.68, "duration": 1.96}, {"text": " du travail \n sur toute une ann\u00e9e ", "start": 2172.68, "duration": 1.16}, {"text": " que le travail sur toute une vie. ", "start": 2173.88, "duration": 2.8}, {"text": " En France, on s'ins\u00e8re \n plus difficilement ", "start": 2176.72, "duration": 1.76}, {"text": " dans le monde \n du travail ", "start": 2178.52, "duration": 3.56}, {"text": " quand on est jeune, \n et on en part ", "start": 2182.12, "duration": 1.56}, {"text": " plus t\u00f4t. ", "start": 2183.72, "duration": 3.88}, {"text": " Le S\u00e9nat pose \n une question importante, ", "start": 2187.64, "duration": 1.16}, {"text": " mais nous pensons \n avec le Premier ministre ", "start": 2188.84, "duration": 1.8}, {"text": " et avec le gouvernement \n que la question ", "start": 2190.68, "duration": 1.36}, {"text": " des 7 heures suppl\u00e9mentaires \n doit d'abord ", "start": 2192.08, "duration": 1.28}, {"text": " \u00eatre pos\u00e9e \n aux partenaires sociaux. ", "start": 2193.4, "duration": 1.0}, {"text": " C'est eux qui doivent \n pouvoir d\u00e9cider. ", "start": 2194.44, "duration": 3.76}, {"text": " C'est pour \u00e7a \n que le gouvernement ", "start": 2198.24, "duration": 1.16}, {"text": " avait donn\u00e9 une position \n d\u00e9favorable ", "start": 2199.44, "duration": 1.0}, {"text": " au S\u00e9nat. ", "start": 2200.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2201.52, "duration": 1.0}, {"text": " Un peu de silence, \n s'il vous pla\u00eet. ", "start": 2202.56, "duration": 2.76}, {"text": " - Christophe Naegelen: \n Madame la ministre, ", "start": 2205.36, "duration": 2.36}, {"text": " vous nous parlez \n de la branche autonomie. ", "start": 2207.76, "duration": 4.72}, {"text": " Bien entendu, \n on entend ", "start": 2212.52, "duration": 1.24}, {"text": " qu'il y a une n\u00e9cessit\u00e9 \n \u00e0 la financer. ", "start": 2213.8, "duration": 6.6}, {"text": " Moi, je vous parle \n de ceux qui y contribuent, ", "start": 2220.44, "duration": 1.76}, {"text": " de ceux qui travaillent. ", "start": 2222.24, "duration": 1.24}, {"text": " Il y a des possibilit\u00e9s \n pour trouver d'autres sources ", "start": 2223.52, "duration": 1.76}, {"text": " de financement \n que toujours taper ", "start": 2225.32, "duration": 1.24}, {"text": " sur les m\u00eames, \n que de toujours aller chercher ", "start": 2226.6, "duration": 2.56}, {"text": " ceux qui se l\u00e8vent le matin \n pour aller travailler. ", "start": 2229.2, "duration": 1.76}, {"text": " C'est \u00e7a, la r\u00e9alit\u00e9 \n de ma question. ", "start": 2231.0, "duration": 1.36}, {"text": " Vous n'avez pas r\u00e9pondu. ", "start": 2232.4, "duration": 3.04}, {"text": " Comptez-vous \n garder oui ou non ", "start": 2235.48, "duration": 1.72}, {"text": " cette proposition dans le cadre \n du prochain 49.3? ", "start": 2237.24, "duration": 1.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2239.16, "duration": 4.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sarah Legrain. ", "start": 2243.28, "duration": 1.4}, {"text": " - Sarah Legrain: Merci. ", "start": 2244.72, "duration": 6.16}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 2250.92, "duration": 2.36}, {"text": " apr\u00e8s avoir rel\u00e9gu\u00e9 \n le minist\u00e8re ", "start": 2253.32, "duration": 2.84}, {"text": " des Droits des femmes au rang \n de secr\u00e9tariat d'Etat, ", "start": 2256.2, "duration": 4.04}, {"text": " vous vous \u00eates exprim\u00e9 \n hier \u00e0 l'occasion ", "start": 2260.28, "duration": 1.36}, {"text": " du 25 novembre. ", "start": 2261.68, "duration": 1.56}, {"text": " Sept ans que MeToo \n n'en finit ", "start": 2263.28, "duration": 1.16}, {"text": " plus de d\u00e9ferler \n sur notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 2264.48, "duration": 3.4}, {"text": " Nous \u00e9tions 100.000 \n dans la rue samedi ", "start": 2267.92, "duration": 1.76}, {"text": " pour en finir \n avec la culture du viol ", "start": 2269.72, "duration": 1.56}, {"text": " et pour enfin \n arr\u00eater de compter ", "start": 2271.32, "duration": 1.16}, {"text": " nos mortes. ", "start": 2272.52, "duration": 1.4}, {"text": " Sept ans \n que nous n'en finissons ", "start": 2273.96, "duration": 9.08}, {"text": " pas d'applaudir \n les Ad\u00e8le, les Gis\u00e8le ", "start": 2283.08, "duration": 1.48}, {"text": " et toutes nos soeurs \n qui se l\u00e8vent, ", "start": 2284.6, "duration": 1.36}, {"text": " qui n'ont plus peur. ", "start": 2286.0, "duration": 1.08}, {"text": " Sept ans qu'Emmanuel \n Macron fait ", "start": 2287.12, "duration": 4.0}, {"text": " de sa grande cause et qu'on entend \n \"Cause toujours\". ", "start": 2291.16, "duration": 1.8}, {"text": " Les associations demandent \n une r\u00e9ponse globale ", "start": 2293.0, "duration": 1.16}, {"text": " contre les violences \n sexuelles, ", "start": 2294.2, "duration": 1.0}, {"text": " comme en Espagne. ", "start": 2295.24, "duration": 1.84}, {"text": " Vous improvisez une \u00e9ni\u00e8me \n cellule gouvernementale ", "start": 2297.12, "duration": 1.16}, {"text": " et vous bricolez des annonces \n contradictoires. ", "start": 2298.32, "duration": 3.64}, {"text": " M\u00eame le d\u00e9p\u00f4t de plainte \n dans les h\u00f4pitaux ", "start": 2302.0, "duration": 1.56}, {"text": " est une mesure qui a d\u00fb \n \u00eatre rectifi\u00e9e ", "start": 2303.6, "duration": 1.56}, {"text": " car elle n'est pas financ\u00e9e. ", "start": 2305.2, "duration": 4.28}, {"text": " La Fondation des femmes \n chiffre \u00e0 2,6 milliards ", "start": 2309.52, "duration": 1.56}, {"text": " les besoins. ", "start": 2311.12, "duration": 1.96}, {"text": " Vous balayez les 600 \n millions adopt\u00e9s ", "start": 2314.4, "duration": 1.16}, {"text": " en commission \n contre les violences. ", "start": 2315.6, "duration": 2.6}, {"text": " Les centres \n d'information des droits ", "start": 2318.24, "duration": 1.0}, {"text": " des femmes annoncent \n d\u00e9j\u00e0 leur fermeture. ", "start": 2319.28, "duration": 1.48}, {"text": " Le planning familial r\u00e9clame \n une v\u00e9ritable \u00e9ducation ", "start": 2320.8, "duration": 9.72}, {"text": " \u00e0 la sexualit\u00e9, \n d\u00e9cisive pour la d\u00e9tection ", "start": 2330.56, "duration": 1.36}, {"text": " et la pr\u00e9vention des violences. ", "start": 2331.96, "duration": 2.96}, {"text": " Vos ministres r\u00e9actionnaires \n sont incapables d'appliquer ", "start": 2334.96, "duration": 7.8}, {"text": " la loi \n et restent muets face ", "start": 2342.8, "duration": 3.56}, {"text": " aux pressions de leurs amis. ", "start": 2346.4, "duration": 1.92}, {"text": " On vous dit d'aller \n dans le sens ", "start": 2348.36, "duration": 2.92}, {"text": " de l'histoire, \n de prolonger l'oeuvre ", "start": 2351.32, "duration": 1.0}, {"text": " de Gis\u00e8le Halimi \n et d'inscrire le consentement ", "start": 2352.36, "duration": 1.36}, {"text": " dans la loi. ", "start": 2353.76, "duration": 1.32}, {"text": " Vous \u00eates soi-disant \n pour, ", "start": 2355.12, "duration": 1.0}, {"text": " mais vous rejetez \n mon texte en commission. ", "start": 2356.16, "duration": 4.2}, {"text": " Vous avez dit \n qu'il y aurait ", "start": 2360.4, "duration": 1.56}, {"text": " un avant \n et un apr\u00e8s-Mazan, ", "start": 2362.0, "duration": 1.76}, {"text": " mais pour que la honte \n change de camp, ", "start": 2363.8, "duration": 1.56}, {"text": " faut-il attendre l'apr\u00e8s-Barnier? ", "start": 2365.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2366.44, "duration": 3.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Paul Christophe. ", "start": 2370.08, "duration": 1.72}, {"text": " - Paul Christophe: Merci. ", "start": 2371.84, "duration": 6.36}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e Legrain, ", "start": 2378.24, "duration": 10.56}, {"text": " merci de le rappeler, ", "start": 2388.84, "duration": 6.72}, {"text": " nous ne sommes pas trop de deux. ", "start": 2395.6, "duration": 3.88}, {"text": " Il existe un secr\u00e9tariat d'Etat. ", "start": 2399.52, "duration": 4.32}, {"text": " Il y a bien \n deux personnes ", "start": 2403.88, "duration": 1.2}, {"text": " qui sont sur ce dossier. ", "start": 2405.12, "duration": 0.96}, {"text": " Il y a un vrai \n besoin de changer ", "start": 2406.12, "duration": 1.56}, {"text": " les choses. ", "start": 2407.72, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a une question \n d'\u00e9ducation \u00e0 porter. ", "start": 2408.76, "duration": 1.56}, {"text": " C'est aussi \n une \u00e9ducation ", "start": 2410.36, "duration": 1.04}, {"text": " sur celles \n et ceux qui interviennent. ", "start": 2411.44, "duration": 1.12}, {"text": " Le discours qui est port\u00e9 \n sur les cr\u00e8ches, ", "start": 2412.6, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole, mais aussi \n sur les parents. ", "start": 2414.2, "duration": 2.0}, {"text": " Il n'y \n a pas que cette question ", "start": 2416.24, "duration": 1.36}, {"text": " qui m'int\u00e9resse. ", "start": 2417.64, "duration": 2.6}, {"text": " C'est aussi une question d'homme. ", "start": 2420.28, "duration": 1.64}, {"text": " Il est important \n qu'un homme s'adresse ", "start": 2421.96, "duration": 2.44}, {"text": " aux hommes pour porter \n ces questions-l\u00e0. ", "start": 2424.44, "duration": 5.56}, {"text": " Il y a certainement \n une prise de conscience ", "start": 2430.04, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 avoir lorsque 96% \n des cas d'agression ", "start": 2431.76, "duration": 3.68}, {"text": " sont port\u00e9s \n par des hommes, ", "start": 2435.48, "duration": 1.36}, {"text": " discours que nous devons \n avoir ensemble. ", "start": 2436.88, "duration": 1.16}, {"text": " Monsieur le Premier ministre \n a rappel\u00e9 combien c'\u00e9tait ", "start": 2438.08, "duration": 1.56}, {"text": " une ligne rouge. ", "start": 2439.68, "duration": 5.12}, {"text": " Vous \u00e9voquez \n aussi les travaux ", "start": 2444.84, "duration": 3.32}, {"text": " que vous avez port\u00e9s, \n mais je saluerai \u00e9galement ", "start": 2448.2, "duration": 5.04}, {"text": " \u00e0 mon tour \n V\u00e9ronique Riotton ", "start": 2453.28, "duration": 1.0}, {"text": " qui est engag\u00e9e \n aussi, qui porte ", "start": 2454.32, "duration": 1.16}, {"text": " un travail qui vise \n \u00e0 la d\u00e9finition p\u00e9nale ", "start": 2455.52, "duration": 1.56}, {"text": " du viol. ", "start": 2457.12, "duration": 3.76}, {"text": " Le combat \n contre la violence ", "start": 2467.64, "duration": 1.16}, {"text": " est bien trop grave \n pour servir ", "start": 2468.84, "duration": 3.8}, {"text": " des int\u00e9r\u00eats de communication \n et partisans. ", "start": 2472.68, "duration": 1.68}, {"text": " Je sais que monsieur \n le garde des Sceaux ", "start": 2474.4, "duration": 1.64}, {"text": " est \u00e9galement \n pleinement mobilis\u00e9 ", "start": 2476.08, "duration": 1.28}, {"text": " sur la question \n de la d\u00e9finition ", "start": 2477.4, "duration": 1.16}, {"text": " du viol et du consentement. ", "start": 2478.6, "duration": 3.12}, {"text": " Nous aurons des travaux \n \u00e0 proposer, ", "start": 2481.76, "duration": 1.16}, {"text": " mais il nous appartient \n d'attendre ", "start": 2482.96, "duration": 1.0}, {"text": " les travaux propos\u00e9s \n par les autres. ", "start": 2484.0, "duration": 2.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 2486.48, "duration": 1.68}, {"text": " - Sarah Legrain: \n J'ai bien compris. ", "start": 2488.2, "duration": 1.16}, {"text": " Il est urgent d'attendre. ", "start": 2489.4, "duration": 2.8}, {"text": " Donc comme d'habitude, \n \"cause toujours\". ", "start": 2492.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2493.28, "duration": 3.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n V\u00e9ronique Riotton. ", "start": 2496.48, "duration": 2.04}, {"text": " - V\u00e9ronique Riotton: Merci. ", "start": 2506.8, "duration": 1.48}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 2508.32, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre des Solidarit\u00e9s. ", "start": 2509.36, "duration": 7.0}, {"text": " Depuis 7 ans, la lutte \n contre la violence faite ", "start": 2516.4, "duration": 2.8}, {"text": " aux femmes a \u00e9t\u00e9 \n \u00e9rig\u00e9e en priorit\u00e9 ", "start": 2519.24, "duration": 1.44}, {"text": " par les gouvernements, \n avec des avanc\u00e9es notables. ", "start": 2520.72, "duration": 4.8}, {"text": " La parole des victimes \n est mieux prise ", "start": 2525.56, "duration": 4.08}, {"text": " en compte, la mise \n en place du suivi ", "start": 2529.68, "duration": 4.48}, {"text": " des auteurs de violences, \n des formations sp\u00e9cifiques ", "start": 2534.2, "duration": 4.12}, {"text": " pour les forces de l'ordre \n et les magistrats ", "start": 2538.36, "duration": 1.56}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9es. ", "start": 2539.96, "duration": 2.12}, {"text": " Le proc\u00e8s de Mazan \n entre dans la phase ", "start": 2542.12, "duration": 2.0}, {"text": " des r\u00e9quisitoires, \n et la justice ", "start": 2544.16, "duration": 1.76}, {"text": " est plus que jamais \n interpell\u00e9e ", "start": 2545.96, "duration": 1.16}, {"text": " sur la r\u00e9ponse \u00e0 apporter \n aux violences. ", "start": 2547.16, "duration": 1.36}, {"text": " L'Assembl\u00e9e est au travail. ", "start": 2548.56, "duration": 3.96}, {"text": " La d\u00e9l\u00e9gation \n que j'ai l'honneur ", "start": 2552.56, "duration": 4.0}, {"text": " de pr\u00e9sider s'est saisie \n de la d\u00e9finition p\u00e9nale ", "start": 2556.6, "duration": 1.56}, {"text": " du viol. ", "start": 2558.2, "duration": 1.0}, {"text": " Nous recevons cet \n apr\u00e8s-midi le garde ", "start": 2559.24, "duration": 1.16}, {"text": " des Sceaux sur la r\u00e9ponse \n judiciaire ", "start": 2560.44, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 apporter \u00e0 ces violences. ", "start": 2561.64, "duration": 4.88}, {"text": " Nous avons plaid\u00e9, \n en loi de finances, ", "start": 2566.56, "duration": 1.96}, {"text": " pour une hausse \n des moyens des services ", "start": 2568.56, "duration": 2.8}, {"text": " de l'Etat pour la police \n et la justice, ", "start": 2571.4, "duration": 1.56}, {"text": " mais aussi \n de toutes les associations ", "start": 2573.0, "duration": 1.16}, {"text": " qui accompagnent les femmes. ", "start": 2574.2, "duration": 1.6}, {"text": " Nous avons entendu \n de la part ", "start": 2575.84, "duration": 1.92}, {"text": " de toutes les parties \n prenantes ", "start": 2577.8, "duration": 1.24}, {"text": " les difficult\u00e9s observ\u00e9es \n sur le terrain. ", "start": 2579.08, "duration": 5.6}, {"text": " Le viol est un crime \n dont l'impunit\u00e9 ", "start": 2584.72, "duration": 3.0}, {"text": " ne cesse d'\u00eatre point\u00e9e du doigt. ", "start": 2587.76, "duration": 1.24}, {"text": " J'attire votre attention \n sur l'extension ", "start": 2589.04, "duration": 9.68}, {"text": " de la prime S\u00e9gur aux salari\u00e9s \n du secteur sanitaire, ", "start": 2598.76, "duration": 1.76}, {"text": " social et m\u00e9dico-social priv\u00e9. ", "start": 2600.56, "duration": 1.0}, {"text": " L'Etat a r\u00e9pondu \n favorablement ", "start": 2601.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 une demande \n de revalorisation ", "start": 2602.64, "duration": 1.44}, {"text": " des salaires des professionnels. ", "start": 2604.12, "duration": 2.4}, {"text": " Mais comme notre d\u00e9l\u00e9gation \n l'avait d\u00e9j\u00e0 alert\u00e9, ", "start": 2606.56, "duration": 3.44}, {"text": " rien n'est pr\u00e9vu \n pour la participation ", "start": 2610.04, "duration": 1.16}, {"text": " au financement \n de cette mesure ", "start": 2611.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour les associations \n sp\u00e9cialis\u00e9es ", "start": 2612.28, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'accompagnement \n des victimes. ", "start": 2613.32, "duration": 1.48}, {"text": " Monsieur le ministre, \n qu'allez-vous mettre ", "start": 2614.84, "duration": 1.32}, {"text": " en place pour soutenir \n l'action ", "start": 2616.2, "duration": 1.16}, {"text": " de ces associations \n sp\u00e9cialis\u00e9es, ", "start": 2617.4, "duration": 1.28}, {"text": " et pour soutenir \n la pr\u00e9vention ", "start": 2618.72, "duration": 1.0}, {"text": " et la lutte \n contre les violences ", "start": 2619.76, "duration": 1.16}, {"text": " contre les femmes? ", "start": 2620.96, "duration": 3.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2627.08, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Paul Christophe, ", "start": 2628.12, "duration": 1.36}, {"text": " ministre en charge \n des Solidarit\u00e9s. ", "start": 2629.52, "duration": 6.44}, {"text": " - Paul Christophe: \n Madame la pr\u00e9sidente ", "start": 2636.0, "duration": 4.36}, {"text": " V\u00e9ronique Riotton, \n permettez-moi ", "start": 2640.4, "duration": 1.0}, {"text": " de saluer \n votre engagement ", "start": 2641.44, "duration": 2.44}, {"text": " et celui de la d\u00e9l\u00e9gation \n aux droits ", "start": 2643.92, "duration": 4.4}, {"text": " des femmes contre les violences \n sexistes, sexuelles ", "start": 2648.36, "duration": 1.36}, {"text": " et intrafamiliales. ", "start": 2649.76, "duration": 3.08}, {"text": " Depuis 7 ans et le choix \n du pr\u00e9sident ", "start": 2652.88, "duration": 2.08}, {"text": " de faire de l'\u00e9galit\u00e9 \n femmes-hommes ", "start": 2655.0, "duration": 1.32}, {"text": " une grande cause \n nationale, la lutte ", "start": 2656.36, "duration": 1.48}, {"text": " des violences \n aux femmes a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9e ", "start": 2657.88, "duration": 1.36}, {"text": " en priorit\u00e9. ", "start": 2659.28, "duration": 1.0}, {"text": " Un arsenal a \u00e9t\u00e9 \n mis en place, ", "start": 2660.32, "duration": 2.56}, {"text": " et les chiffres \n nous ram\u00e8nent \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 2662.92, "duration": 1.56}, {"text": " d'un combat qui ne doit \n jamais cesser. ", "start": 2664.52, "duration": 1.36}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre a pr\u00e9sent\u00e9 hier ", "start": 2665.92, "duration": 1.36}, {"text": " notre plan de bataille \n pour mieux lutter ", "start": 2667.32, "duration": 1.36}, {"text": " contre ces violences. ", "start": 2668.72, "duration": 2.96}, {"text": " Les mesures sont concr\u00e8tes, \n avec l'augmentation ", "start": 2671.72, "duration": 1.16}, {"text": " de l'aide universelle \n d'urgence, ", "start": 2672.92, "duration": 1.32}, {"text": " la possibilit\u00e9 pour les femmes \n de porter plainte ", "start": 2674.28, "duration": 3.4}, {"text": " dans chaque h\u00f4pital \n de France dot\u00e9 ", "start": 2677.72, "duration": 2.44}, {"text": " d'un service d'urgence \n ou d'un service gyn\u00e9cologique ", "start": 2680.2, "duration": 3.8}, {"text": " et la cr\u00e9ation d'une \n maison des femmes ", "start": 2684.04, "duration": 1.36}, {"text": " dans chaque d\u00e9partement \n d'ici 2025. ", "start": 2685.44, "duration": 2.56}, {"text": " Il nous appartient \n de donner corps ", "start": 2688.04, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 ces engagements avec Salima Saa. ", "start": 2689.44, "duration": 1.56}, {"text": " Rappelons \n que de nombreux travaux ", "start": 2691.04, "duration": 3.08}, {"text": " se poursuivent et demandent \n notre mobilisation ", "start": 2694.16, "duration": 1.16}, {"text": " contre ce fl\u00e9au \n qui dit beaucoup ", "start": 2695.36, "duration": 1.16}, {"text": " de notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 2696.56, "duration": 4.96}, {"text": " Avec Marie-Charlotte Garin \n sur la d\u00e9finition p\u00e9nale ", "start": 2701.56, "duration": 3.56}, {"text": " du viol, \n avec Sandrine Josso ", "start": 2705.16, "duration": 3.08}, {"text": " sur la soumission \n chimique, les d\u00e9put\u00e9s ", "start": 2708.28, "duration": 1.6}, {"text": " vont bient\u00f4t rendre \n les conclusions ", "start": 2709.92, "duration": 1.2}, {"text": " de ces travaux. ", "start": 2711.16, "duration": 10.0}, {"text": " Le budget d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 \n femmes-hommes progresse ", "start": 2721.2, "duration": 4.28}, {"text": " aujourd'hui de 10%. ", "start": 2725.52, "duration": 3.76}, {"text": " Concernant le S\u00e9gur, \n les centres d'information ", "start": 2729.32, "duration": 2.4}, {"text": " des droits des femmes \n ne sont pas concern\u00e9s ", "start": 2731.76, "duration": 2.92}, {"text": " par la hausse \n des salaires, ", "start": 2734.72, "duration": 2.84}, {"text": " mais la protection \n des associations ", "start": 2737.6, "duration": 1.2}, {"text": " est une priorit\u00e9 pour moi. ", "start": 2738.84, "duration": 1.0}, {"text": " J'entends vos inqui\u00e9tudes. ", "start": 2739.88, "duration": 1.0}, {"text": " Les discussions \n sont en cours ", "start": 2740.92, "duration": 1.92}, {"text": " pour que ce sujet \n puisse trouver ", "start": 2742.88, "duration": 1.36}, {"text": " un aboutissement \n dans le cadre du projet ", "start": 2744.28, "duration": 1.36}, {"text": " de loi de finances. ", "start": 2745.68, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 2746.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2747.76, "duration": 5.2}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la pr\u00e9sidente Chatelain ", "start": 2753.0, "duration": 1.56}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 2754.6, "duration": 3.4}, {"text": " - Cyrielle Chatelain: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 2758.04, "duration": 3.84}, {"text": " je tenais \u00e0 vous faire part \n de mon indignation quant ", "start": 2761.92, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 votre choix de faire \n r\u00e9pondre le ministre ", "start": 2764.04, "duration": 4.04}, {"text": " de la P\u00eache sur la question \n de la protection ", "start": 2768.12, "duration": 1.76}, {"text": " des migrants. ", "start": 2769.92, "duration": 2.96}, {"text": " Le 21 novembre, \n la Cour p\u00e9nale internationale ", "start": 2772.92, "duration": 5.28}, {"text": " a \u00e9mis des mandats d'arr\u00eat \n contre Benyamin Netanyahou. ", "start": 2778.24, "duration": 1.96}, {"text": " Cette d\u00e9cision \n est un pas significatif ", "start": 2780.24, "duration": 2.56}, {"text": " vers la justice \n pour toutes les victimes civiles. ", "start": 2782.84, "duration": 2.88}, {"text": " La Cour p\u00e9nale \n internationale a pris ", "start": 2785.76, "duration": 1.16}, {"text": " sa d\u00e9cision avec responsabilit\u00e9 \n et gravit\u00e9. ", "start": 2786.96, "duration": 6.88}, {"text": " Benyamin Netanyahou \n s'est rendu coupable ", "start": 2793.88, "duration": 3.08}, {"text": " de crime contre l'humanit\u00e9, \n de meurtre, ", "start": 2797.0, "duration": 1.16}, {"text": " de l'utilisation \n de la famine ", "start": 2798.2, "duration": 1.0}, {"text": " comme arme de guerre. ", "start": 2799.24, "duration": 3.4}, {"text": " Lui et son gouvernement \n privent ", "start": 2802.68, "duration": 1.0}, {"text": " encore la population \n civile de Gaza ", "start": 2803.72, "duration": 2.4}, {"text": " de nourriture, d'eau, \n de m\u00e9dicaments ", "start": 2806.16, "duration": 1.0}, {"text": " et d'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 2807.2, "duration": 1.0}, {"text": " Cette d\u00e9cision fera date. ", "start": 2808.24, "duration": 6.6}, {"text": " Elle rappelle la France \n et l'Union Europ\u00e9enne ", "start": 2814.88, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 leurs responsabilit\u00e9s. ", "start": 2816.28, "duration": 1.36}, {"text": " Pour la premi\u00e8re fois, \n un dirigeant soutenu ", "start": 2817.68, "duration": 2.48}, {"text": " par les pays \n occidentaux est vis\u00e9 ", "start": 2820.2, "duration": 1.28}, {"text": " par une telle mesure. ", "start": 2821.52, "duration": 2.76}, {"text": " Cela doit amener tous \n les pays \u00e0 remettre ", "start": 2824.32, "duration": 1.56}, {"text": " en cause la relation \n avec le gouvernement isra\u00e9lien. ", "start": 2825.92, "duration": 3.12}, {"text": " Il faut en finir \n avec les faux-semblants ", "start": 2829.08, "duration": 1.36}, {"text": " hypocrites. ", "start": 2830.48, "duration": 1.0}, {"text": " Le droit international \n s'applique ", "start": 2831.52, "duration": 1.8}, {"text": " de la m\u00eame mani\u00e8re \n pour Poutine ", "start": 2833.36, "duration": 1.16}, {"text": " et pour Netanyahou. ", "start": 2834.56, "duration": 2.4}, {"text": " Pouvez-vous nous dire \n quelles mesures concr\u00e8tes ", "start": 2837.0, "duration": 4.16}, {"text": " votre gouvernement \n entend prendre ", "start": 2841.2, "duration": 1.08}, {"text": " pour faire respecter \n le droit international ", "start": 2842.32, "duration": 1.72}, {"text": " et faire en sorte \n que la France ", "start": 2844.08, "duration": 2.92}, {"text": " ne soit pas complice \n des actes qualifi\u00e9s ", "start": 2847.04, "duration": 1.68}, {"text": " de \"crime contre l'humanit\u00e9\"? ", "start": 2848.76, "duration": 2.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2851.0, "duration": 1.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 2852.36, "duration": 6.44}, {"text": " - Michel Barnier: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2858.84, "duration": 9.68}, {"text": " Est-ce que je peux, \n madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 2868.56, "duration": 4.64}, {"text": " d'abord saisir \n l'occasion ", "start": 2873.24, "duration": 2.8}, {"text": " que j'ai de m'exprimer \n pour la premi\u00e8re fois ", "start": 2876.08, "duration": 2.92}, {"text": " dans cette s\u00e9ance pour dire \n que le gouvernement ", "start": 2879.04, "duration": 3.4}, {"text": " se joint \u00e0 l'hommage \n que vous avez rendu ", "start": 2882.48, "duration": 1.64}, {"text": " en d\u00e9but de s\u00e9ance? ", "start": 2884.16, "duration": 8.24}, {"text": " Nous avons beaucoup \n travaill\u00e9 ", "start": 2892.44, "duration": 1.0}, {"text": " avec Andr\u00e9 Lajoinie, \n et je voudrais dire ", "start": 2893.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 ses camarades \n du Parti Communiste ", "start": 2894.88, "duration": 1.16}, {"text": " que nous partageons leur peine. ", "start": 2896.08, "duration": 13.92}, {"text": " Je voudrais \n \u00e9galement, ", "start": 2910.04, "duration": 2.88}, {"text": " puisque vous avez commenc\u00e9, \n en \u00e9voquant ", "start": 2912.96, "duration": 2.72}, {"text": " une question pr\u00e9alable \n d'Elsa Faucillon... ", "start": 2915.72, "duration": 2.24}, {"text": " On peut toujours \n faire des pol\u00e9miques. ", "start": 2918.0, "duration": 1.36}, {"text": " Non, non, non. ", "start": 2919.4, "duration": 1.08}, {"text": " Ecoutez-moi une seconde, \n s'il vous pla\u00eet. ", "start": 2920.52, "duration": 7.76}, {"text": " Nous avons pens\u00e9 \n \u00e0 l'intitul\u00e9 ", "start": 2928.32, "duration": 4.36}, {"text": " de la question \n que nous avons re\u00e7ue, ", "start": 2932.72, "duration": 4.88}, {"text": " qui est assez sommaire, \n qu'il s'agissait ", "start": 2937.64, "duration": 1.16}, {"text": " de sauvetage en mer. ", "start": 2938.84, "duration": 1.12}, {"text": " Voil\u00e0 pourquoi \n c'est le ministre ", "start": 2940.0, "duration": 4.6}, {"text": " en charge de la mer, \n en charge des secours ", "start": 2944.64, "duration": 1.76}, {"text": " en mer... ", "start": 2946.44, "duration": 2.52}, {"text": " Ecoutez-moi \n et ne vous \u00e9nervez pas. ", "start": 2949.0, "duration": 1.16}, {"text": " Ca ne sert \u00e0 rien. ", "start": 2950.2, "duration": 1.0}, {"text": " Il ne faut pas pol\u00e9miquer \n sur des questions aussi graves. ", "start": 2951.24, "duration": 5.4}, {"text": " Voil\u00e0 pourquoi \n le ministre en charge ", "start": 2956.68, "duration": 1.16}, {"text": " des secours \n en mer a r\u00e9pondu ", "start": 2957.88, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 cette question. ", "start": 2959.08, "duration": 2.08}, {"text": " Je m'associe \u00e0 l'hommage \n qu'il a rendu ", "start": 2961.2, "duration": 4.64}, {"text": " \u00e0 toutes les personnes \n qui risquent ", "start": 2965.88, "duration": 10.88}, {"text": " leur vie pour secourir \n des personnes ", "start": 2976.8, "duration": 1.16}, {"text": " en mer. ", "start": 2978.0, "duration": 1.56}, {"text": " Mais, au-del\u00e0 \n de ce qui peut ", "start": 2979.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre un malentendu, \n qui n'aurait ", "start": 2980.8, "duration": 3.44}, {"text": " pas suscit\u00e9 des pol\u00e9miques \n sur un sujet aussi grave, ", "start": 2984.28, "duration": 2.64}, {"text": " je veux vous dire \n que le ministre Retailleau ", "start": 2986.96, "duration": 1.56}, {"text": " est tout \u00e0 fait \n en action ", "start": 2988.56, "duration": 1.16}, {"text": " sur cette question. ", "start": 2989.76, "duration": 1.12}, {"text": " Il va aller \u00e0 Calais \n dans quelques jours. ", "start": 2990.92, "duration": 6.08}, {"text": " Il va aussi aller \n \u00e0 Londres les 8 ", "start": 2997.04, "duration": 2.48}, {"text": " et 9 d\u00e9cembre pour rencontrer \n ses homologues. ", "start": 2999.56, "duration": 6.12}, {"text": " Nous allons \n tenter d'avancer ", "start": 3005.72, "duration": 2.52}, {"text": " sur des solutions fermes, \n humaines, pr\u00e9cises ", "start": 3008.28, "duration": 1.16}, {"text": " et bilat\u00e9rales \n entre le Royaume-Uni ", "start": 3009.48, "duration": 1.92}, {"text": " et la France \n sur cette question ", "start": 3011.44, "duration": 1.36}, {"text": " tr\u00e8s grave \n qui ne m\u00e9rite pas de pol\u00e9mique. ", "start": 3012.84, "duration": 6.76}, {"text": " Maintenant, \n je voudrais r\u00e9pondre ", "start": 3019.64, "duration": 6.12}, {"text": " \u00e0 votre question \n qui prolonge ", "start": 3025.8, "duration": 3.16}, {"text": " celle de Sophie Primas. ", "start": 3029.0, "duration": 3.36}, {"text": " Des mandats d'arr\u00eat \n ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9s visant ", "start": 3032.4, "duration": 3.68}, {"text": " le Premier ministre isra\u00e9lien, \n l'ancien ministre ", "start": 3036.12, "duration": 3.44}, {"text": " de la D\u00e9fense \n ainsi que chef militaire ", "start": 3039.6, "duration": 1.36}, {"text": " du Hamas. ", "start": 3041.0, "duration": 3.16}, {"text": " Cette cour op\u00e8re \n de mani\u00e8re ind\u00e9pendante, ", "start": 3044.2, "duration": 1.16}, {"text": " une ind\u00e9pendance \n \u00e0 laquelle ", "start": 3045.4, "duration": 1.0}, {"text": " nous sommes tr\u00e8s attach\u00e9s. ", "start": 3046.44, "duration": 6.24}, {"text": " Nous n'avons pas \u00e0 commenter \n ses d\u00e9cisions, ", "start": 3052.72, "duration": 2.56}, {"text": " ni pour soutenir \n ni pour condamner. ", "start": 3055.32, "duration": 3.36}, {"text": " Je veux simplement \n vous dire que, ", "start": 3058.72, "duration": 1.16}, {"text": " dans ce domaine \n comme dans d'autres, ", "start": 3059.92, "duration": 1.16}, {"text": " la France appliquera \n rigoureusement ", "start": 3061.12, "duration": 1.0}, {"text": " les obligations \n qui lui incombent ", "start": 3062.16, "duration": 1.0}, {"text": " au titre du droit international. ", "start": 3063.2, "duration": 5.56}, {"text": " Au-del\u00e0 de ce probl\u00e8me \n grave, madame ", "start": 3068.8, "duration": 3.52}, {"text": " la pr\u00e9sidente, \n j'utilise cette r\u00e9ponse ", "start": 3072.36, "duration": 4.28}, {"text": " pour vous dire \n que nous travaillons activement ", "start": 3076.68, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 l'aboutissement d'un accord \n de cessez-le-feu ", "start": 3078.88, "duration": 4.48}, {"text": " au Liban, \n o\u00f9 il y a eu 3000 morts ", "start": 3083.4, "duration": 1.76}, {"text": " et 1 million de d\u00e9plac\u00e9s. ", "start": 3085.2, "duration": 2.2}, {"text": " Je suis attach\u00e9 \u00e0 ce pays. ", "start": 3087.44, "duration": 4.52}, {"text": " Nous esp\u00e9rons que cet \n accord aboutira. ", "start": 3092.0, "duration": 1.76}, {"text": " La diplomatie \n fran\u00e7aise va agir ", "start": 3093.8, "duration": 1.92}, {"text": " pour que cesse ce conflit \n au Proche-Orient ", "start": 3095.76, "duration": 2.72}, {"text": " et que tous \n les otages soient ", "start": 3098.52, "duration": 1.88}, {"text": " le plus rapidement \n lib\u00e9r\u00e9s, ", "start": 3100.44, "duration": 1.08}, {"text": " qu'il y ait \n un cessez-le-feu ", "start": 3101.56, "duration": 3.68}, {"text": " et que nous puissions \n repartir ", "start": 3105.28, "duration": 1.52}, {"text": " avec des bases \u00e9thiques \n et diplomatiques ", "start": 3106.84, "duration": 2.12}, {"text": " sur la cr\u00e9ation \n de deux Etats vivant ", "start": 3109.0, "duration": 1.36}, {"text": " c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te et se respectant. ", "start": 3110.4, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la pr\u00e9sidente? ", "start": 3111.6, "duration": 3.96}, {"text": " - Cyrielle Chatelain: \n Tout d'abord ", "start": 3115.6, "duration": 1.84}, {"text": " pour vous dire \n que le cessez-le-feu doit ", "start": 3117.48, "duration": 2.08}, {"text": " avoir lieu au Liban et \u00e0 Gaza. ", "start": 3119.6, "duration": 4.12}, {"text": " Au Liban, Isra\u00ebl \n est en train de faire ", "start": 3123.76, "duration": 1.56}, {"text": " des frappes. ", "start": 3125.36, "duration": 2.76}, {"text": " Votre ministre \n a \u00e9galement dit ", "start": 3128.16, "duration": 1.12}, {"text": " que la France appliquerait \n le droit international ", "start": 3129.32, "duration": 2.48}, {"text": " mais a refus\u00e9 de r\u00e9pondre \n \u00e0 la question ", "start": 3131.84, "duration": 2.96}, {"text": " de savoir si Benyamin Netanyahou \n serait arr\u00eat\u00e9 s'il venait ", "start": 3134.84, "duration": 1.76}, {"text": " sur notre sol. ", "start": 3136.64, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons besoin de clart\u00e9. ", "start": 3137.68, "duration": 4.24}, {"text": " Est-ce que \u00e7a veut dire que, \n dans l'hypoth\u00e8se ", "start": 3141.96, "duration": 1.56}, {"text": " o\u00f9 Benyamin Netanyahou \n viendrait ", "start": 3143.56, "duration": 1.12}, {"text": " en France, il serait arr\u00eat\u00e9? ", "start": 3144.72, "duration": 3.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3148.2, "duration": 3.44}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 monsieur Guillaume Bigot ", "start": 3151.68, "duration": 5.32}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 3157.04, "duration": 1.88}, {"text": " - Guillaume Bigot: \n Merci, madame ", "start": 3158.96, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3160.0, "duration": 6.28}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n nous connaissons ", "start": 3166.32, "duration": 5.92}, {"text": " tous ce mot \n du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle: ", "start": 3172.28, "duration": 2.48}, {"text": " \"On n'embastille pas Voltaire.\" ", "start": 3174.8, "duration": 4.96}, {"text": " A Alger, un r\u00e9gime \n cupide vient d'arr\u00eater ", "start": 3179.8, "duration": 1.48}, {"text": " un Voltaire alg\u00e9rien, \n un Voltaire arabe, ", "start": 3181.32, "duration": 1.16}, {"text": " un Voltaire fran\u00e7ais. ", "start": 3182.52, "duration": 6.8}, {"text": " Pourquoi le silence \n de votre gouvernement? ", "start": 3189.36, "duration": 1.16}, {"text": " La diplomatie doit \n oeuvrer discr\u00e8tement ", "start": 3190.56, "duration": 3.44}, {"text": " pour \u00eatre efficace, \n mais la probable condamnation ", "start": 3194.04, "duration": 4.12}, {"text": " d'un homme de 70 \n ans qui est l'un ", "start": 3198.2, "duration": 1.56}, {"text": " des meilleurs esprits \n de langue arabe ", "start": 3199.8, "duration": 1.16}, {"text": " et de langue \n fran\u00e7aise ", "start": 3201.0, "duration": 1.08}, {"text": " n'est pas le fait \n d'un groupe terroriste. ", "start": 3202.12, "duration": 2.96}, {"text": " Elle est le moyen \n spectaculaire ", "start": 3205.12, "duration": 5.92}, {"text": " pour un r\u00e9gime de faire taire \n l'esprit critique, ", "start": 3211.08, "duration": 1.56}, {"text": " d'intimider les Alg\u00e9riens. ", "start": 3212.68, "duration": 8.2}, {"text": " C'est aussi le but \n d'intimider des millions ", "start": 3220.92, "duration": 1.36}, {"text": " de Franco-Alg\u00e9riens \n qui doivent apprendre ", "start": 3222.32, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 se taire. ", "start": 3223.36, "duration": 1.64}, {"text": " Cette arrestation \n est un moyen de d\u00e9fier ", "start": 3225.04, "duration": 1.36}, {"text": " et de tester notre pays. ", "start": 3226.44, "duration": 9.28}, {"text": " Depuis combien de d\u00e9cennies \n faisons-nous semblant ", "start": 3235.76, "duration": 4.16}, {"text": " de ne pas voir \n que ce r\u00e9gime nous m\u00e9prise? ", "start": 3239.96, "duration": 7.0}, {"text": " Il est temps \n que la culpabilit\u00e9 change ", "start": 3247.0, "duration": 1.36}, {"text": " de camp. ", "start": 3248.4, "duration": 5.92}, {"text": " La presse nous a appris \n que les 2 enfants ", "start": 3254.36, "duration": 2.52}, {"text": " du ministre alg\u00e9rien \n de la Formation ", "start": 3256.92, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9taient scolaris\u00e9s en France. ", "start": 3258.12, "duration": 4.2}, {"text": " Combien de caciques \n alg\u00e9riens ont-ils ", "start": 3262.36, "duration": 1.0}, {"text": " la double nationalit\u00e9? ", "start": 3263.4, "duration": 1.28}, {"text": " Combien se font soigner \n dans nos h\u00f4pitaux? ", "start": 3264.72, "duration": 8.8}, {"text": " Combien biens mal \n acquis par ce r\u00e9gime ", "start": 3273.56, "duration": 1.4}, {"text": " se trouvent \u00e0 Paris? ", "start": 3275.0, "duration": 1.64}, {"text": " Allez-vous menacer \n de suspendre ", "start": 3276.68, "duration": 1.32}, {"text": " les visas et les transferts \n de fonds? ", "start": 3278.04, "duration": 3.24}, {"text": " Boualem Sansal est un ami \n et un compatriote. ", "start": 3281.32, "duration": 1.56}, {"text": " Le monde nous regarde. ", "start": 3282.92, "duration": 1.0}, {"text": " Que vaut la protection \n du passeport fran\u00e7ais? ", "start": 3283.96, "duration": 2.96}, {"text": " Ramenez-nous Boualem \n Sansal vivant, ", "start": 3286.96, "duration": 1.0}, {"text": " sans quoi le monde \n entier verra ", "start": 3288.0, "duration": 1.28}, {"text": " que vous aurez \n rompu le pacte ", "start": 3289.32, "duration": 1.16}, {"text": " entre la libert\u00e9 \n du monde et la France. ", "start": 3290.52, "duration": 3.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3294.36, "duration": 4.12}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sophie Primas, ministre ", "start": 3298.52, "duration": 1.56}, {"text": " en charge des Fran\u00e7ais \n de l'\u00e9tranger. ", "start": 3300.12, "duration": 1.16}, {"text": " - Sophie Primas: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3301.32, "duration": 3.48}, {"text": " Je suis d\u00e9sol\u00e9e \n de votre d\u00e9ception, ", "start": 3304.84, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 3306.04, "duration": 6.76}, {"text": " Boualem Sansal, \n grand \u00e9crivain franco-alg\u00e9rien, ", "start": 3312.84, "duration": 2.48}, {"text": " fait honneur \u00e0 nos 2 pays. ", "start": 3315.36, "duration": 2.88}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \n il y a quelques jours ", "start": 3318.28, "duration": 4.12}, {"text": " en Alg\u00e9rie \n et il n'a pas \u00e9t\u00e9 ", "start": 3322.44, "duration": 1.36}, {"text": " encore inculp\u00e9. ", "start": 3323.84, "duration": 1.0}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 3324.88, "duration": 1.68}, {"text": " et le ministre \n Jean-No\u00ebl Barrot ", "start": 3326.6, "duration": 2.56}, {"text": " ont exprim\u00e9 leur grande \n pr\u00e9occupation quant ", "start": 3329.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 cette arrestation. ", "start": 3330.4, "duration": 3.32}, {"text": " Nous partageons \n la grande \u00e9motion ", "start": 3333.76, "duration": 4.48}, {"text": " du monde litt\u00e9raire, \n du monde intellectuel et, ", "start": 3338.28, "duration": 3.28}, {"text": " au-del\u00e0, \n des tr\u00e8s nombreux Fran\u00e7ais ", "start": 3341.6, "duration": 2.92}, {"text": " et des tr\u00e8s nombreux \n Alg\u00e9riens qui connaissent ", "start": 3344.56, "duration": 1.6}, {"text": " et appr\u00e9cient l'homme \n et son oeuvre. ", "start": 3346.2, "duration": 2.2}, {"text": " Les services de l'Etat \n sont pleinement mobilis\u00e9s ", "start": 3348.44, "duration": 2.68}, {"text": " pour suivre \n la mobilisation ", "start": 3351.16, "duration": 1.0}, {"text": " de notre compatriote \n et lui permettre ", "start": 3352.2, "duration": 2.2}, {"text": " de b\u00e9n\u00e9ficier de la protection \n consulaire pr\u00e9vue ", "start": 3354.44, "duration": 1.36}, {"text": " par le droit. ", "start": 3355.84, "duration": 2.88}, {"text": " A ce stade, je ne peux \n vous en dire davantage. ", "start": 3358.76, "duration": 2.48}, {"text": " Oui, la diplomatie \n a besoin de discr\u00e9tion ", "start": 3361.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour agir \n et non pas pour se taire. ", "start": 3362.68, "duration": 2.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3365.68, "duration": 4.88}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 monsieur Sacha Houli\u00e9. ", "start": 3370.6, "duration": 4.56}, {"text": " - Sacha Houli\u00e9: \n Ma question s'adresse ", "start": 3375.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 madame la ministre \n de l'Education nationale. ", "start": 3376.4, "duration": 5.96}, {"text": " Selon la loi, le principe, \n c'est l'\u00e9cole ", "start": 3382.4, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 4 jours et demi. ", "start": 3385.12, "duration": 2.36}, {"text": " La r\u00e9forme instaurant les rythmes \n scolaires pr\u00e9voit ", "start": 3387.52, "duration": 1.88}, {"text": " la mise en place \n d'activit\u00e9s sportives, ", "start": 3389.44, "duration": 2.76}, {"text": " culturelles \n ou artistiques en fin ", "start": 3392.24, "duration": 4.0}, {"text": " de journ\u00e9e pour favoriser \n la curiosit\u00e9 ", "start": 3396.28, "duration": 1.2}, {"text": " et contribuer \u00e0 la r\u00e9duction \n des in\u00e9galit\u00e9s sociales ", "start": 3397.52, "duration": 1.56}, {"text": " et scolaires. ", "start": 3399.12, "duration": 1.36}, {"text": " Malgr\u00e9 les d\u00e9rogations \n de 2014 ", "start": 3400.52, "duration": 2.36}, {"text": " et de 2017, le principe \n n'a jamais chang\u00e9 ", "start": 3402.92, "duration": 3.6}, {"text": " aux yeux de la loi. ", "start": 3406.56, "duration": 3.48}, {"text": " De nombreuses communes \n ont fait le choix ", "start": 3410.08, "duration": 2.64}, {"text": " des 4 jours pour des raisons \n budg\u00e9taires, ", "start": 3412.76, "duration": 1.36}, {"text": " mais la loi demeure. ", "start": 3414.16, "duration": 1.56}, {"text": " Pour aider \n \u00e0 appliquer la loi ", "start": 3415.76, "duration": 2.84}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n l'Etat a cr\u00e9\u00e9 un fonds ", "start": 3418.64, "duration": 1.88}, {"text": " de soutien aux activit\u00e9s \n p\u00e9riscolaires. ", "start": 3420.56, "duration": 1.32}, {"text": " Mais d\u00e8s l'ann\u00e9e derni\u00e8re, \n le gouvernement ", "start": 3421.92, "duration": 2.76}, {"text": " a tent\u00e9 de supprimer \n cet engagement ", "start": 3424.72, "duration": 1.68}, {"text": " qui s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 40 millions d'euros. ", "start": 3426.44, "duration": 1.44}, {"text": " Devant les protestations \n des \u00e9lus ", "start": 3427.92, "duration": 1.28}, {"text": " et des acteurs de terrain, \n le gouvernement ", "start": 3429.24, "duration": 1.36}, {"text": " avait d\u00fb reculer. ", "start": 3430.64, "duration": 7.24}, {"text": " Pour cette rentr\u00e9e \n 2025, ce projet ", "start": 3437.92, "duration": 2.32}, {"text": " de suppression \n se poursuit \u00e0 bas bruit. ", "start": 3440.28, "duration": 2.04}, {"text": " La consultation \n n'a pas eu lieu ", "start": 3442.36, "duration": 1.16}, {"text": " et le gouvernement \n s'appr\u00eate \u00e0 rayer ", "start": 3443.56, "duration": 1.84}, {"text": " d'un trait de plume \n les cr\u00e9dits budg\u00e9taires. ", "start": 3445.44, "duration": 5.64}, {"text": " 1 commune sur 2 \n est concern\u00e9e ", "start": 3451.12, "duration": 1.16}, {"text": " par cette suppression \n de mon d\u00e9partement. ", "start": 3452.32, "duration": 4.12}, {"text": " Ce sont 600.000 euros \n pour la seule ville ", "start": 3456.48, "duration": 1.56}, {"text": " de Poitiers. ", "start": 3458.08, "duration": 1.44}, {"text": " Ce sont des communes \n qui n'auront d'autre choix ", "start": 3459.56, "duration": 3.8}, {"text": " que de trouver \n de l'argent d\u00e9j\u00e0 rare ", "start": 3463.4, "duration": 2.48}, {"text": " ou de supprimer ses activit\u00e9s. ", "start": 3465.92, "duration": 1.68}, {"text": " Qui pourra assurer \n aux enfants l'acc\u00e8s ", "start": 3467.64, "duration": 1.16}, {"text": " au sport? ", "start": 3468.84, "duration": 1.0}, {"text": " Qui pourra les emmener \n \u00e0 la piscine, ", "start": 3469.88, "duration": 1.36}, {"text": " leur proposer \n des sorties culturelles? ", "start": 3471.28, "duration": 3.76}, {"text": " Qui pourra \n les accompagner ", "start": 3475.08, "duration": 3.12}, {"text": " dans les activit\u00e9s confi\u00e9es \n aux centres socioculturels? ", "start": 3478.24, "duration": 5.48}, {"text": " Prenez l'engagement \n du maintien ", "start": 3483.76, "duration": 2.36}, {"text": " de ces cr\u00e9dits, \n de rendre ces 40 millions d'euros ", "start": 3486.16, "duration": 1.76}, {"text": " aux communes, aux \u00e9lus. ", "start": 3487.96, "duration": 4.04}, {"text": " La somme ne manquera pas \u00e0 l'Etat. ", "start": 3492.04, "duration": 2.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3495.0, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Anne Genetet, ministre ", "start": 3496.04, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Education nationale. ", "start": 3497.64, "duration": 3.72}, {"text": " - Anne Genetet: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3501.4, "duration": 3.96}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Houli\u00e9, permettez-moi ", "start": 3505.4, "duration": 3.2}, {"text": " de saluer les partenaires \n de notre \u00e9cole. ", "start": 3508.64, "duration": 3.96}, {"text": " Je voudrais souligner \n que je mesure ", "start": 3512.64, "duration": 1.16}, {"text": " que l'\u00e9cole fonctionne \n beaucoup mieux ", "start": 3513.84, "duration": 1.32}, {"text": " quand elle entretient \n de bonnes relations ", "start": 3515.2, "duration": 2.44}, {"text": " avec les collectivit\u00e9s \n locales ", "start": 3517.68, "duration": 1.68}, {"text": " et le monde associatif. ", "start": 3519.4, "duration": 3.44}, {"text": " C'\u00e9tait tout l'enjeu \n des d\u00e9bats ", "start": 3522.88, "duration": 5.08}, {"text": " que j'ai eus \n au Congr\u00e8s des maires, ", "start": 3528.0, "duration": 5.92}, {"text": " la semaine derni\u00e8re, \n auquel j'ai rappel\u00e9 l'importance ", "start": 3533.96, "duration": 2.4}, {"text": " que l'\u00e9cole et les mairies \n puissent avancer ensemble. ", "start": 3536.4, "duration": 2.92}, {"text": " Un protocole sera sign\u00e9 \n dans les prochaines semaines ", "start": 3539.36, "duration": 3.76}, {"text": " avec David Lisnard \n pour rappeler l'enjeu ", "start": 3543.16, "duration": 1.16}, {"text": " de la continuit\u00e9 \u00e9ducative. ", "start": 3544.36, "duration": 3.76}, {"text": " Les accueils p\u00e9riscolaires \n et les accueils ", "start": 3548.16, "duration": 2.36}, {"text": " de loisirs resteront \n accessibles ", "start": 3550.56, "duration": 1.0}, {"text": " au plus grand nombre. ", "start": 3551.6, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait aussi le sens \n de votre question. ", "start": 3552.64, "duration": 3.04}, {"text": " Sur le fonds de soutien \n et de d\u00e9veloppement ", "start": 3555.72, "duration": 1.56}, {"text": " aux activit\u00e9s \n p\u00e9riscolaires, ", "start": 3557.32, "duration": 1.48}, {"text": " pour cette ann\u00e9e scolaire, \n le financement sera ouvert ", "start": 3558.84, "duration": 3.28}, {"text": " dans quelques jours, \n via une plate-forme. ", "start": 3562.16, "duration": 8.12}, {"text": " Ce projet accompagne \n aujourd'hui 1300 communes, ", "start": 3570.32, "duration": 1.16}, {"text": " contre les 20.000 originalement. ", "start": 3571.52, "duration": 1.0}, {"text": " 600.000 \u00e9l\u00e8ves \n en profitent ", "start": 3572.56, "duration": 1.0}, {"text": " sur notre territoire. ", "start": 3573.6, "duration": 5.36}, {"text": " La loi avait \u00e9t\u00e9 \n tr\u00e8s claire, ", "start": 3579.0, "duration": 6.48}, {"text": " elle avait bien pr\u00e9venu, \n et personne n'est pris ", "start": 3585.52, "duration": 4.32}, {"text": " par surprise \n que ce financement s'arr\u00eate ", "start": 3589.88, "duration": 1.16}, {"text": " pour la rentr\u00e9e 2025. ", "start": 3591.08, "duration": 1.0}, {"text": " Il devait m\u00eame \n s'arr\u00eater pour 2024. ", "start": 3592.12, "duration": 4.92}, {"text": " Pour autant, il faut \n pouvoir continuer ", "start": 3597.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 travailler ensemble, \n et c'est le travail ", "start": 3598.28, "duration": 1.96}, {"text": " que je m\u00e8ne \n avec l'Association des maires ", "start": 3600.28, "duration": 1.36}, {"text": " de France. ", "start": 3601.68, "duration": 6.92}, {"text": " Tous les jeunes doivent pouvoir \n b\u00e9n\u00e9ficier d'une offre sportive, ", "start": 3608.64, "duration": 2.04}, {"text": " culturelle et associative \n de qualit\u00e9 ", "start": 3610.72, "duration": 1.0}, {"text": " sur tout notre territoire. ", "start": 3611.76, "duration": 2.08}, {"text": " C'est le sens du dialogue \n que j'entretiens ", "start": 3613.88, "duration": 4.64}, {"text": " avec l'Association \n des maires de France, ", "start": 3618.56, "duration": 6.32}, {"text": " avec le monde associatif, \n avec mon coll\u00e8gue Gil Av\u00e9rous. ", "start": 3624.92, "duration": 3.56}, {"text": " Je suis tr\u00e8s attach\u00e9e \n \u00e0 ce que tous ", "start": 3628.52, "duration": 1.56}, {"text": " nos \u00e9l\u00e8ves \n sur tout le territoire ", "start": 3630.12, "duration": 1.16}, {"text": " en b\u00e9n\u00e9ficient. ", "start": 3631.32, "duration": 1.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3632.48, "duration": 1.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Peio Dufau. ", "start": 3633.84, "duration": 7.52}, {"text": " - Peio Dufau: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 3641.4, "duration": 1.16}, {"text": " mes chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 3642.6, "duration": 1.88}, {"text": " au ministre du Budget. ", "start": 3644.52, "duration": 8.32}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 alert\u00e9, \n dans mon d\u00e9partement ", "start": 3652.88, "duration": 1.6}, {"text": " du Pays basque, \n par de nombreux maires ", "start": 3654.52, "duration": 3.4}, {"text": " qui observent un ph\u00e9nom\u00e8ne \n de fraude fiscale. ", "start": 3657.96, "duration": 3.76}, {"text": " Certains propri\u00e9taires \n d\u00e9clarent ", "start": 3661.76, "duration": 5.16}, {"text": " leur bien comme r\u00e9sidence \n principale ", "start": 3666.96, "duration": 4.84}, {"text": " alors qu'il s'agit d'une \n r\u00e9sidence secondaire, ", "start": 3671.84, "duration": 1.88}, {"text": " et ce pour \u00e9chapper \u00e0 la taxe \n des r\u00e9sidences secondaires. ", "start": 3673.76, "duration": 2.56}, {"text": " Pour certaines communes, \n cette taxe repr\u00e9sente 15% ", "start": 3676.36, "duration": 1.36}, {"text": " des recettes municipales. ", "start": 3677.76, "duration": 5.0}, {"text": " La majoration de la taxe \n d'habitation rapporte ", "start": 3682.8, "duration": 2.84}, {"text": " environ 1,8 million \n d'euros par an ", "start": 3685.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Biarritz. ", "start": 3686.88, "duration": 2.44}, {"text": " Mais combien d'argent \n leur manque-t-il ", "start": 3689.36, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 cause de la fraude? ", "start": 3692.56, "duration": 2.2}, {"text": " Cela vient gonfler \n artificiellement ", "start": 3694.8, "duration": 4.04}, {"text": " le nombre sur lequel \n est index\u00e9e ", "start": 3698.88, "duration": 1.16}, {"text": " la loi SRU. ", "start": 3700.08, "duration": 3.28}, {"text": " 250 logements sociaux \n manquent \u00e0 Biarritz ", "start": 3703.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 cause de ce calcul. ", "start": 3704.6, "duration": 6.52}, {"text": " L'enjeu de justice fiscale \n des propri\u00e9taires ", "start": 3711.16, "duration": 3.92}, {"text": " de r\u00e9sidences \n secondaires profitant ", "start": 3715.12, "duration": 2.92}, {"text": " des services des collectivit\u00e9s \n rend intenable ", "start": 3718.08, "duration": 1.28}, {"text": " la situation du logement \n pour les r\u00e9sidents. ", "start": 3719.4, "duration": 1.36}, {"text": " Comment peut-on l'accepter? ", "start": 3720.8, "duration": 7.0}, {"text": " Ma question est simple: \n vous engagez-vous ", "start": 3727.84, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 faire appliquer la loi \n en contr\u00f4lant efficacement ", "start": 3730.6, "duration": 1.56}, {"text": " la fraude \u00e0 la r\u00e9sidence \n principale? ", "start": 3732.2, "duration": 1.52}, {"text": " Si oui, avec quels moyens? ", "start": 3733.76, "duration": 8.96}, {"text": " Avec mes coll\u00e8gues, \n nous serions force ", "start": 3742.76, "duration": 1.36}, {"text": " de proposition, \n notamment sur les possibilit\u00e9s ", "start": 3744.16, "duration": 1.36}, {"text": " de coop\u00e9ration \n entre les services ", "start": 3745.56, "duration": 1.12}, {"text": " et le soutien aux communes \n pour d\u00e9tecter ", "start": 3746.72, "duration": 1.36}, {"text": " la fraude. ", "start": 3748.12, "duration": 1.48}, {"text": " Mil esker, merci. ", "start": 3749.64, "duration": 5.52}, {"text": " Le droit \n d'avoir un logement doit ", "start": 3755.2, "duration": 2.2}, {"text": " passer avant celui \n d'en avoir plusieurs. ", "start": 3757.44, "duration": 1.16}, {"text": " Il est temps d'agir. ", "start": 3758.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3759.68, "duration": 7.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Antoine Armand, ", "start": 3767.36, "duration": 2.24}, {"text": " ministre de l'Economie, \n des Finances ", "start": 3769.64, "duration": 1.68}, {"text": " et de l'Industrie. ", "start": 3771.36, "duration": 1.24}, {"text": " - Antoine Armand: \n Merci, monsieur ", "start": 3772.64, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 3773.68, "duration": 1.0}, {"text": " Merci pour votre question. ", "start": 3774.72, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a beaucoup \n de parlementaires ", "start": 3775.76, "duration": 2.92}, {"text": " qui partagent le combat \n que vous menez ", "start": 3778.72, "duration": 2.4}, {"text": " et qui a \u00e9t\u00e9 \n men\u00e9 r\u00e9cemment ", "start": 3781.16, "duration": 1.76}, {"text": " dans une proposition \n de loi transpartisane ", "start": 3782.96, "duration": 1.16}, {"text": " pour le logement \n permanent ", "start": 3784.16, "duration": 5.24}, {"text": " et pour la capacit\u00e9 \n \u00e0 ce ", "start": 3789.44, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il ne soit pas \n plus rentable, ", "start": 3790.64, "duration": 2.24}, {"text": " plus simple \n d'avoir des facilit\u00e9s fiscales ", "start": 3792.92, "duration": 1.96}, {"text": " et r\u00e9glementaires \n lorsqu'on loue ", "start": 3794.92, "duration": 5.08}, {"text": " pour une courte \n dur\u00e9e ", "start": 3800.04, "duration": 1.0}, {"text": " que quand on fait \n l'effort de louer ", "start": 3801.08, "duration": 1.36}, {"text": " un logement permanent. ", "start": 3802.48, "duration": 3.36}, {"text": " Vous \u00eates dirig\u00e9 \n par un Premier ministre ", "start": 3805.88, "duration": 3.08}, {"text": " d'un territoire \n montagnard et un ministre ", "start": 3809.0, "duration": 1.76}, {"text": " de l'Economie issu \n d'un territoire montagnard. ", "start": 3810.8, "duration": 3.08}, {"text": " Nous sommes soucieux \n de trouver l'\u00e9quilibre ", "start": 3813.92, "duration": 7.32}, {"text": " entre le soutien \n au tourisme et le soutien ", "start": 3821.28, "duration": 1.56}, {"text": " au logement permanent. ", "start": 3822.88, "duration": 4.2}, {"text": " Cette loi permet de g\u00e9n\u00e9raliser \n l'enregistrement ", "start": 3827.12, "duration": 1.16}, {"text": " qui doit permettre \n d'\u00eatre surveill\u00e9 ", "start": 3828.32, "duration": 1.24}, {"text": " et contr\u00f4l\u00e9 au niveau local. ", "start": 3829.6, "duration": 1.16}, {"text": " Vous avez raison \n de souligner que nul ", "start": 3830.8, "duration": 3.36}, {"text": " ne doit se soustraire \n \u00e0 la loi ", "start": 3834.2, "duration": 1.36}, {"text": " et que ne pas payer \n l'imp\u00f4t, ", "start": 3835.6, "duration": 1.16}, {"text": " c'est ne pas respecter \n le pacte ", "start": 3836.8, "duration": 1.16}, {"text": " qui unit les contribuables \n \u00e0 la R\u00e9publique. ", "start": 3838.0, "duration": 1.68}, {"text": " Nous sommes ouverts \n \u00e0 \u00e9tudier ", "start": 3839.72, "duration": 4.28}, {"text": " avec vous la mani\u00e8re \n de mieux appliquer ", "start": 3844.04, "duration": 1.4}, {"text": " la loi, par des coop\u00e9rations \n interservices, ", "start": 3845.48, "duration": 1.16}, {"text": " par toute autre \n initiative r\u00e9glementaire ", "start": 3846.68, "duration": 1.0}, {"text": " que vous jugeriez utile. ", "start": 3847.72, "duration": 4.28}, {"text": " Nous pouvons faire du bon \n travail transpartisan ", "start": 3852.04, "duration": 1.36}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 3853.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3854.48, "duration": 15.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Matthieu Bloch ", "start": 3870.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe UDR. ", "start": 3871.84, "duration": 5.8}, {"text": " - Matthieu Bloch: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 3877.68, "duration": 2.44}, {"text": " lorsqu'il fut \n demand\u00e9 au g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 3880.16, "duration": 1.16}, {"text": " de Gaulle s'il \n \u00e9tait opportun de proc\u00e9der ", "start": 3881.36, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 l'arrestation \n de Jean-Paul Sartre, ", "start": 3883.88, "duration": 6.92}, {"text": " il a r\u00e9pondu: \n \"On n'embastille pas Voltaire.\" ", "start": 3890.84, "duration": 1.96}, {"text": " En arr\u00eatant Boualem Sansal, \n le gouvernement alg\u00e9rien ", "start": 3892.84, "duration": 2.64}, {"text": " n'a pas eu cette hauteur de vue. ", "start": 3895.52, "duration": 2.96}, {"text": " Cette arrestation \n d'un d\u00e9fenseur ", "start": 3898.52, "duration": 1.2}, {"text": " des libert\u00e9s met en relief \n les d\u00e9rives dictatoriales ", "start": 3899.76, "duration": 1.56}, {"text": " du r\u00e9gime alg\u00e9rien. ", "start": 3901.36, "duration": 1.0}, {"text": " De l'autre c\u00f4t\u00e9 \n de la M\u00e9diterran\u00e9e, ", "start": 3902.4, "duration": 5.72}, {"text": " de l'autre c\u00f4t\u00e9 \n de cet h\u00e9micycle, ", "start": 3908.16, "duration": 4.8}, {"text": " on en profite pour d\u00e9poser \n une proposition ", "start": 3913.0, "duration": 1.36}, {"text": " de loi pour d\u00e9p\u00e9naliser \n l'apologie ", "start": 3914.4, "duration": 1.0}, {"text": " du terrorisme. ", "start": 3915.44, "duration": 1.0}, {"text": " Comble de l'ignominie, \n on le fait ", "start": 3916.48, "duration": 1.16}, {"text": " au nom de la libert\u00e9 d'expression. ", "start": 3917.68, "duration": 2.12}, {"text": " Le r\u00e9gime alg\u00e9rien est coupable. ", "start": 3919.84, "duration": 2.32}, {"text": " Mais qu'en est-il \n de la gestion d\u00e9sastreuse ", "start": 3922.2, "duration": 2.2}, {"text": " de la relation \n franco-alg\u00e9rienne ", "start": 3924.44, "duration": 1.0}, {"text": " depuis 7 ans? ", "start": 3925.48, "duration": 4.52}, {"text": " Le gouvernement macroniste \n s'est prostern\u00e9 ", "start": 3930.04, "duration": 4.64}, {"text": " devant les dignitaires \n du r\u00e9gime alg\u00e9rien ", "start": 3934.72, "duration": 5.04}, {"text": " en \u00e9voquant la colonisation \n et les crimes ", "start": 3939.8, "duration": 1.36}, {"text": " contre l'humanit\u00e9. ", "start": 3941.2, "duration": 6.04}, {"text": " Allez-vous d\u00e9cider \n de frapper fort? ", "start": 3947.28, "duration": 3.48}, {"text": " Nous devons exiger \n la lib\u00e9ration ", "start": 3950.8, "duration": 3.48}, {"text": " de Boualem Sansal, \n et ce sans d\u00e9lai. ", "start": 3954.32, "duration": 1.36}, {"text": " Nous devons \n imm\u00e9diatement suspendre ", "start": 3955.72, "duration": 1.0}, {"text": " tous nos accords avec l'Alg\u00e9rie. ", "start": 3956.76, "duration": 1.28}, {"text": " Nous devons suspendre \n tout octroi ", "start": 3958.08, "duration": 5.52}, {"text": " de visa, toute aide \n au d\u00e9veloppement ", "start": 3963.64, "duration": 2.36}, {"text": " en attente de sa lib\u00e9ration. ", "start": 3966.04, "duration": 5.84}, {"text": " Allons-nous laisser \n un des n\u00f4tres, ", "start": 3971.92, "duration": 4.68}, {"text": " un vieil homme de 75 ans, \n dans les ge\u00f4les ", "start": 3976.64, "duration": 1.76}, {"text": " d'un gouvernement \n qui nous insulte? ", "start": 3978.44, "duration": 1.28}, {"text": " Quand allez-vous rappeler \n notre ambassadeur? ", "start": 3979.76, "duration": 1.52}, {"text": " Allons-nous laisser \n pi\u00e9tiner la libert\u00e9? ", "start": 3981.32, "duration": 2.92}, {"text": " Allons-nous laisser \n humilier la France? ", "start": 3984.28, "duration": 3.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3987.4, "duration": 2.04}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sophie Primas, ministre ", "start": 3989.48, "duration": 4.68}, {"text": " en charge du commerce \n ext\u00e9rieur ", "start": 3994.2, "duration": 3.12}, {"text": " et des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger. ", "start": 3997.36, "duration": 2.24}, {"text": " - Sophie Primas: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3999.64, "duration": 1.36}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je vous remercie ", "start": 4001.04, "duration": 1.16}, {"text": " de cette nouvelle question. ", "start": 4002.24, "duration": 7.04}, {"text": " Cela montre que le sort \n de notre compatriote ", "start": 4009.32, "duration": 1.56}, {"text": " est une pr\u00e9occupation \n forte du gouvernement ", "start": 4010.92, "duration": 1.24}, {"text": " mais aussi de l'ensemble \n du Parlement ", "start": 4012.2, "duration": 1.16}, {"text": " et de la nation. ", "start": 4013.4, "duration": 2.48}, {"text": " C'est un signal fort. ", "start": 4015.92, "duration": 2.72}, {"text": " Je reprendrai \n naturellement les \u00e9l\u00e9ments ", "start": 4018.68, "duration": 1.92}, {"text": " de r\u00e9ponse que j'ai faits \n pr\u00e9c\u00e9demment ", "start": 4020.64, "duration": 7.48}, {"text": " pour vous assurer \n que les services ", "start": 4028.16, "duration": 2.32}, {"text": " de l'Etat et du gouvernement \n sont pleinement mobilis\u00e9s ", "start": 4030.52, "duration": 2.92}, {"text": " pour suivre avec attention \n la situation ", "start": 4033.48, "duration": 1.24}, {"text": " de notre compatriote, \n pour lui permettre ", "start": 4034.76, "duration": 2.44}, {"text": " de b\u00e9n\u00e9ficier \n de la protection consulaire ", "start": 4037.24, "duration": 1.16}, {"text": " qui est pr\u00e9vue par le droit. ", "start": 4038.44, "duration": 4.32}, {"text": " A cet instant, je ne peux \n en dire davantage, ", "start": 4042.8, "duration": 1.76}, {"text": " mais sachez \n que nous sommes tous mobilis\u00e9s ", "start": 4044.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour la lib\u00e9ration \n de ce d\u00e9fenseur ", "start": 4046.0, "duration": 1.16}, {"text": " de la libert\u00e9 de parole. ", "start": 4047.2, "duration": 1.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4048.68, "duration": 6.2}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n St\u00e9phanie Galzy ", "start": 4054.92, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 4056.32, "duration": 2.52}, {"text": " - St\u00e9phanie Galzy: Merci. ", "start": 4058.88, "duration": 5.56}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 4064.48, "duration": 3.6}, {"text": " de l'Agriculture \n et de la Souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 4068.12, "duration": 11.12}, {"text": " La situation \n de notre agriculture ", "start": 4079.28, "duration": 1.0}, {"text": " est dramatique. ", "start": 4080.32, "duration": 1.0}, {"text": " L'action \n du gouvernement ", "start": 4081.36, "duration": 3.36}, {"text": " n'encourage pas \u00e0 l'optimisme, \n m\u00eame ", "start": 4084.76, "duration": 2.48}, {"text": " si quelques mesures \n conjoncturelles ", "start": 4087.28, "duration": 2.72}, {"text": " sont propos\u00e9es \n pour calmer la col\u00e8re ", "start": 4090.04, "duration": 4.04}, {"text": " des agriculteurs. ", "start": 4094.12, "duration": 2.64}, {"text": " Nous sommes \u00e0 la crois\u00e9e \n des chemins ", "start": 4096.8, "duration": 3.76}, {"text": " et vous le savez tr\u00e8s bien. ", "start": 4100.6, "duration": 2.68}, {"text": " Aujourd'hui, il faut agir. ", "start": 4103.32, "duration": 5.36}, {"text": " Le temps n'est \n plus aux paroles, ", "start": 4108.72, "duration": 1.88}, {"text": " ces m\u00eames paroles prononc\u00e9es \n par Gabriel Attal ", "start": 4110.64, "duration": 2.0}, {"text": " sur des bottes \n de paille lorsqu'il fut ", "start": 4112.68, "duration": 1.36}, {"text": " quelque temps Premier ministre. ", "start": 4114.08, "duration": 1.0}, {"text": " Les factures s'accumulent \n et la tr\u00e9sorerie ", "start": 4115.12, "duration": 1.16}, {"text": " ne suit pas. ", "start": 4116.32, "duration": 1.0}, {"text": " Les agriculteurs \n de notre pays vivent ", "start": 4117.36, "duration": 1.16}, {"text": " dans la peur et l'angoisse. ", "start": 4118.56, "duration": 2.76}, {"text": " Les co\u00fbts de production \n augmentent ", "start": 4121.36, "duration": 2.08}, {"text": " en raison de la hausse \n de l'\u00e9nergie. ", "start": 4123.48, "duration": 4.8}, {"text": " Nos agriculteurs \n doivent faire face ", "start": 4128.32, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 une concurrence \n \u00e9trang\u00e8re d\u00e9loyale ", "start": 4130.52, "duration": 1.0}, {"text": " et in\u00e9dite. ", "start": 4131.56, "duration": 4.92}, {"text": " Sur les panneaux \n des communes de l'H\u00e9rault, ", "start": 4136.52, "duration": 6.72}, {"text": " recouverts de noir, \n on peut lire: \"Ici survivent ", "start": 4143.28, "duration": 2.24}, {"text": " des agriculteurs.\" ", "start": 4145.56, "duration": 3.24}, {"text": " Je ne souhaite pas voir \n des familles ", "start": 4148.84, "duration": 2.16}, {"text": " se v\u00eatir de noir \n et \u00e0 leur tour porter ", "start": 4151.04, "duration": 3.32}, {"text": " le deuil d'un mari, \n d'une \u00e9pouse, ", "start": 4154.4, "duration": 1.16}, {"text": " d'un fr\u00e8re, d'une soeur. ", "start": 4155.6, "duration": 2.24}, {"text": " Il est essentiel \n que le gouvernement mette ", "start": 4157.88, "duration": 1.36}, {"text": " en place des mesures \n pour soutenir financi\u00e8rement ", "start": 4159.28, "duration": 1.36}, {"text": " nos agriculteurs afin \n qu'ils puissent continuer ", "start": 4160.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 produire au meilleur \n co\u00fbt sans sacrifier ", "start": 4161.88, "duration": 1.36}, {"text": " la qualit\u00e9. ", "start": 4163.28, "duration": 1.0}, {"text": " Je demande instamment \n au gouvernement ", "start": 4164.32, "duration": 2.52}, {"text": " de d\u00e9fendre nos int\u00e9r\u00eats \n sur le plan international ", "start": 4166.88, "duration": 1.56}, {"text": " et de promouvoir \n des politiques ", "start": 4168.48, "duration": 1.48}, {"text": " qui favorisent \n nos produits locaux. ", "start": 4170.0, "duration": 4.72}, {"text": " Madame \n la ministre, ", "start": 4174.76, "duration": 1.0}, {"text": " quelle est votre vision \n de l'agriculture ", "start": 4175.8, "duration": 4.52}, {"text": " pour les 5 prochaines \n ann\u00e9es en faveur ", "start": 4180.36, "duration": 1.36}, {"text": " de cette noble \n profession qui nourrit ", "start": 4181.76, "duration": 1.16}, {"text": " et fait vivre \n la population fran\u00e7aise? ", "start": 4182.96, "duration": 3.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4186.52, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame \n Annie Genevard, ", "start": 4187.56, "duration": 1.0}, {"text": " ministre de l'Agriculture. ", "start": 4188.6, "duration": 11.68}, {"text": " - Annie Genevard: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4200.32, "duration": 2.24}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Galzy, il n'y ", "start": 4202.6, "duration": 1.16}, {"text": " a pas de d\u00e9magogie \n dans l'action ", "start": 4203.8, "duration": 1.16}, {"text": " que conduit le gouvernement \n sous l'autorit\u00e9 ", "start": 4205.0, "duration": 1.16}, {"text": " du Premier ministre. ", "start": 4206.2, "duration": 5.6}, {"text": " Il y a le souci de respecter \n une profession \u00e9minemment utile ", "start": 4211.84, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 notre pays. ", "start": 4214.04, "duration": 6.32}, {"text": " Lorsque \n l'on a la dent dure ", "start": 4220.4, "duration": 3.96}, {"text": " contre les agriculteurs, \n je voudrais ", "start": 4224.4, "duration": 1.6}, {"text": " que l'on mesure \n que les agriculteurs ", "start": 4226.04, "duration": 1.16}, {"text": " nous nourrissent \n et m\u00e9ritent ", "start": 4227.24, "duration": 1.84}, {"text": " d'\u00eatre reconnus \n dans la fonction ", "start": 4229.12, "duration": 1.0}, {"text": " qui est la leur. ", "start": 4230.16, "duration": 8.24}, {"text": " J'ajoute que dans l'action \n que je conduis ", "start": 4238.44, "duration": 2.0}, {"text": " depuis 2 mois, \n j'ai eu \u00e0 coeur ", "start": 4240.48, "duration": 1.36}, {"text": " d'\u00eatre sur le terrain \n chaque semaine. ", "start": 4241.88, "duration": 2.24}, {"text": " Je suis venue \n dans votre r\u00e9gion ", "start": 4244.16, "duration": 2.56}, {"text": " par 2 fois pour rencontrer \n les \u00e9leveurs ", "start": 4246.76, "duration": 1.36}, {"text": " et les agriculteurs, \n les producteurs. ", "start": 4248.16, "duration": 5.36}, {"text": " Il y a, \n dans votre r\u00e9gion, ", "start": 4253.56, "duration": 3.52}, {"text": " beaucoup de souffrance, \n je vous le confirme, ", "start": 4257.12, "duration": 1.36}, {"text": " et on ne peut y \u00eatre indiff\u00e9rent. ", "start": 4258.52, "duration": 5.68}, {"text": " Des souffrances \n li\u00e9es aux crises ", "start": 4264.24, "duration": 2.76}, {"text": " dont la conjonction \n est invraisemblable, ", "start": 4267.04, "duration": 1.0}, {"text": " cette ann\u00e9e. ", "start": 4268.08, "duration": 6.04}, {"text": " Crise sanitaire, \n cas d'\u00e9pid\u00e9mies ", "start": 4274.16, "duration": 8.32}, {"text": " tr\u00e8s graves qui frappent \n nos vaches, crise ", "start": 4282.52, "duration": 2.28}, {"text": " de rendement, avec des d\u00e9sordres \n m\u00e9t\u00e9orologiques majeurs... ", "start": 4284.84, "duration": 5.36}, {"text": " Cela affecte les revenus, \n cela affecte ", "start": 4290.24, "duration": 3.0}, {"text": " le revenu \n des agriculteurs ", "start": 4293.28, "duration": 1.96}, {"text": " et c'est un point \n majeur qui requiert ", "start": 4295.28, "duration": 1.36}, {"text": " mon attention. ", "start": 4296.68, "duration": 2.68}, {"text": " Avec les professions agricoles, \n et j'insiste l\u00e0-dessus, ", "start": 4299.4, "duration": 3.04}, {"text": " nous avons mis en place \n un certain nombre d'outils ", "start": 4302.48, "duration": 2.6}, {"text": " de soutien \u00e0 la tr\u00e9sorerie. ", "start": 4305.12, "duration": 7.64}, {"text": " Avec la MSA, nous avons abond\u00e9 \n l'exon\u00e9ration partielle ", "start": 4312.8, "duration": 1.56}, {"text": " des charges. ", "start": 4314.4, "duration": 2.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4316.68, "duration": 1.48}, {"text": " Merci beaucoup. ", "start": 4318.2, "duration": 2.6}, {"text": " Il n'y a plus de temps. ", "start": 4320.84, "duration": 3.56}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Julie Laernoes ", "start": 4324.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 4325.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Julie Laernoes: Merci. ", "start": 4326.88, "duration": 2.84}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 4329.76, "duration": 1.36}, {"text": " de la Culture. ", "start": 4331.16, "duration": 5.12}, {"text": " Notre service public \n de la culture ", "start": 4336.32, "duration": 5.92}, {"text": " est un pilier fondamental, \n un vecteur essentiel ", "start": 4342.28, "duration": 1.72}, {"text": " de coh\u00e9sion, \n d'\u00e9mancipation, ", "start": 4344.04, "duration": 1.16}, {"text": " de partage des savoirs \n et d'attractivit\u00e9 ", "start": 4345.24, "duration": 1.16}, {"text": " de nos territoires. ", "start": 4346.44, "duration": 5.92}, {"text": " En Pays de la Loire, \n elle occupe ", "start": 4352.4, "duration": 2.28}, {"text": " une place centrale \n gr\u00e2ce \u00e0 son riche patrimoine ", "start": 4354.72, "duration": 2.68}, {"text": " et \u00e0 la vitalit\u00e9 \n de ses acteurs culturels. ", "start": 4357.44, "duration": 1.56}, {"text": " Tout cela est aujourd'hui \n violemment attaqu\u00e9 ", "start": 4359.04, "duration": 1.48}, {"text": " par la pr\u00e9sidente \n de r\u00e9gion qui, ", "start": 4360.56, "duration": 1.76}, {"text": " par exc\u00e8s de z\u00e8le, \n vient de d\u00e9cider d'une ", "start": 4362.36, "duration": 1.56}, {"text": " coupe drastique \n de 73% du budget ", "start": 4363.96, "duration": 1.16}, {"text": " de la culture. ", "start": 4365.16, "duration": 7.0}, {"text": " Elle consid\u00e8re \n que \"sa r\u00e9gion n'a ", "start": 4372.2, "duration": 8.24}, {"text": " plus \u00e0 intervenir \n dans ce syst\u00e8me intouchable ", "start": 4380.48, "duration": 4.32}, {"text": " o\u00f9 agissent \n des associations politis\u00e9es ", "start": 4384.84, "duration": 1.36}, {"text": " qui vivent d'argent public\". ", "start": 4386.24, "duration": 2.92}, {"text": " Nous sommes choqu\u00e9s \n par ces r\u00e8glements ", "start": 4389.2, "duration": 2.24}, {"text": " de comptes automatiques, \n violents ", "start": 4391.48, "duration": 1.0}, {"text": " et d\u00e9magogiques. ", "start": 4392.52, "duration": 3.08}, {"text": " 150.000 emplois sont en jeu, \n un v\u00e9ritable plan social ", "start": 4395.64, "duration": 1.76}, {"text": " qui ne dit pas son nom. ", "start": 4397.44, "duration": 1.16}, {"text": " La culture \n n'est pas un luxe, ", "start": 4398.64, "duration": 1.16}, {"text": " elle est essentielle \n \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 4399.84, "duration": 1.48}, {"text": " C'est elle qui nous rassemble, \n qui donne ", "start": 4401.36, "duration": 1.36}, {"text": " du sens \u00e0 notre d\u00e9mocratie \n sociale. ", "start": 4402.76, "duration": 2.56}, {"text": " Elle donne acc\u00e8s \n au th\u00e9\u00e2tre, au mus\u00e9e ", "start": 4405.36, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 tous ces enfants qui n'auront \n jamais acc\u00e8s sans. ", "start": 4407.88, "duration": 3.32}, {"text": " Madame la ministre, \n adh\u00e9rez-vous ", "start": 4411.24, "duration": 4.6}, {"text": " \u00e0 cette dialectique \n trumpiste ", "start": 4415.88, "duration": 1.52}, {"text": " contre la libert\u00e9 \n d'expression ", "start": 4417.44, "duration": 1.0}, {"text": " et de cr\u00e9ation? ", "start": 4418.48, "duration": 7.88}, {"text": " Sommes-nous \n encore en France lorsque ", "start": 4426.4, "duration": 2.96}, {"text": " l'on se permet \n de d\u00e9cider ", "start": 4429.4, "duration": 1.0}, {"text": " quelles sont les bonnes \n et les mauvaises pratiques ", "start": 4430.44, "duration": 1.56}, {"text": " culturelles? ", "start": 4432.04, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez une \n responsabilit\u00e9 ", "start": 4433.08, "duration": 1.0}, {"text": " dans les agissements \n de la directive ", "start": 4434.12, "duration": 1.16}, {"text": " de r\u00e9gion. ", "start": 4435.32, "duration": 1.0}, {"text": " Alors que les fractures \n sociales s'amplifient, ", "start": 4436.36, "duration": 1.16}, {"text": " votre budget \n pour la culture ", "start": 4437.56, "duration": 1.0}, {"text": " est un vrai recul. ", "start": 4438.6, "duration": 9.24}, {"text": " Dans cette p\u00e9riode, \n allez-vous allumer ", "start": 4447.88, "duration": 1.0}, {"text": " les \u00e9tincelles \n ou d\u00e9finitivement \u00e9teindre ", "start": 4448.92, "duration": 1.0}, {"text": " les lumi\u00e8res? ", "start": 4449.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4451.0, "duration": 1.44}, {"text": " est \u00e0 madame Maud Bregeon. ", "start": 4452.48, "duration": 4.96}, {"text": " - Maud Bregeon: Merci, \n madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 4457.48, "duration": 2.96}, {"text": " Je vous prie de bien \n vouloir excuser ", "start": 4460.48, "duration": 3.08}, {"text": " ma coll\u00e8gue Rachida Dati, \n qui est actuellement retenue ", "start": 4463.6, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 Bruxelles. ", "start": 4465.24, "duration": 2.64}, {"text": " Je commencerai \n par vous dire ", "start": 4467.92, "duration": 3.88}, {"text": " que vous avez raison: \n la culture ", "start": 4471.84, "duration": 1.72}, {"text": " n'est pas un luxe, \n la culture ", "start": 4473.6, "duration": 2.0}, {"text": " ne devrait pas \u00eatre un luxe. ", "start": 4475.64, "duration": 5.12}, {"text": " Je ne vous apprendrai \n rien en vous disant ", "start": 4480.8, "duration": 5.36}, {"text": " qu'il n'appartient pas \n au gouvernement ", "start": 4486.2, "duration": 1.0}, {"text": " de commenter les budgets \n des r\u00e9gions. ", "start": 4487.24, "duration": 7.76}, {"text": " S'agissant cette d\u00e9cision \n que vous \u00e9voquez, ", "start": 4495.04, "duration": 1.44}, {"text": " c'est en d\u00e9cembre \n que les \u00e9lus du Pays ", "start": 4496.52, "duration": 3.4}, {"text": " de la Loire \n conviendront que faire ", "start": 4499.96, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 propos du financement. ", "start": 4501.2, "duration": 3.68}, {"text": " Votre question sugg\u00e8re \n que la contribution demand\u00e9e ", "start": 4504.92, "duration": 1.36}, {"text": " aux collectivit\u00e9s \n serait la cons\u00e9quence ", "start": 4506.32, "duration": 1.76}, {"text": " des choix que nous faisons \n sur la contribution ", "start": 4508.12, "duration": 3.16}, {"text": " des collectivit\u00e9s \n au d\u00e9ficit, ", "start": 4511.32, "duration": 1.0}, {"text": " et c'est faux. ", "start": 4512.36, "duration": 1.56}, {"text": " L'Etat soutient \n la culture avec un budget ", "start": 4513.96, "duration": 1.36}, {"text": " en reconduction \n par rapport \u00e0 2024, ", "start": 4515.36, "duration": 2.2}, {"text": " ce qui en fait un budget \n \u00e0 un niveau historique ", "start": 4517.6, "duration": 1.96}, {"text": " depuis de nombreuses ann\u00e9es. ", "start": 4519.6, "duration": 2.4}, {"text": " 2025 sera l'ann\u00e9e \n du plan exceptionnel ", "start": 4522.04, "duration": 6.0}, {"text": " pour le patrimoine, \n avec 300 millions d'autorisations ", "start": 4528.08, "duration": 1.6}, {"text": " d'engagement et de 100 \n millions de cr\u00e9dits ", "start": 4529.72, "duration": 1.36}, {"text": " de paiement. ", "start": 4531.12, "duration": 1.6}, {"text": " Je rappelle \n que l'Etat encourage ", "start": 4532.76, "duration": 1.72}, {"text": " les collectivit\u00e9s \n \u00e0 consid\u00e9rer ", "start": 4534.52, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il s'agit d'une \n politique essentielle ", "start": 4535.56, "duration": 2.44}, {"text": " pour la coh\u00e9sion de la nation, \n le d\u00e9veloppement ", "start": 4538.04, "duration": 1.6}, {"text": " de chacun, \n tout en prenant en compte ", "start": 4539.68, "duration": 1.36}, {"text": " la n\u00e9cessit\u00e9 \n de r\u00e9duire le d\u00e9ficit ", "start": 4541.08, "duration": 1.16}, {"text": " dans un contexte budg\u00e9taire \n extr\u00eamement contraint. ", "start": 4542.28, "duration": 2.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4545.16, "duration": 3.56}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 madame \n Delphine Lingemann ", "start": 4548.76, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 4550.56, "duration": 7.12}, {"text": " - Delphine Lingemann: \n Merci, madame ", "start": 4557.72, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4558.76, "duration": 1.72}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 Paul Christophe, ", "start": 4560.52, "duration": 1.2}, {"text": " ministre des Solidarit\u00e9s. ", "start": 4561.76, "duration": 6.72}, {"text": " Hier se d\u00e9roulait \n la Journ\u00e9e internationale ", "start": 4568.52, "duration": 1.72}, {"text": " de lutte \n contre les violences faites ", "start": 4570.28, "duration": 1.8}, {"text": " aux femmes. ", "start": 4572.12, "duration": 7.28}, {"text": " Hier, \u00e0 Avignon, \n le procureur a d\u00e9marr\u00e9 ", "start": 4579.44, "duration": 3.84}, {"text": " ses premi\u00e8res r\u00e9quisitions \n dans le proc\u00e8s ", "start": 4583.32, "duration": 2.64}, {"text": " des vols de Mazan. ", "start": 4586.0, "duration": 2.4}, {"text": " Plus que jamais, \n la question des violences sexistes ", "start": 4588.44, "duration": 3.6}, {"text": " et sexuelles attend \n une r\u00e9ponse juste, ", "start": 4592.08, "duration": 1.16}, {"text": " ferme et efficace de notre part. ", "start": 4593.28, "duration": 3.32}, {"text": " Des avanc\u00e9es significatives \n ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es ", "start": 4596.64, "duration": 2.92}, {"text": " ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \n mais l'arsenal l\u00e9gislatif actuel ", "start": 4599.6, "duration": 2.76}, {"text": " reste fragment\u00e9 \n et ne couvre pas l'ensemble ", "start": 4602.4, "duration": 1.36}, {"text": " des violences subies \n par les femmes ", "start": 4603.8, "duration": 1.16}, {"text": " dans leur quotidien. ", "start": 4605.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je pense \u00e0 de nombreux \n angles morts: ", "start": 4606.04, "duration": 1.36}, {"text": " dans le sport, \n dans les transports ", "start": 4607.44, "duration": 1.16}, {"text": " et au travail. ", "start": 4608.64, "duration": 2.8}, {"text": " En France, plus de 2 \n femmes sur 5 ", "start": 4611.48, "duration": 1.56}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 victimes \n de violences sexistes ", "start": 4613.08, "duration": 1.32}, {"text": " et sexuelles au cours de leur vie \n professionnelle. ", "start": 4614.44, "duration": 16.52}, {"text": " Dans le monde de la sant\u00e9, \n 1 femme m\u00e9decin ", "start": 4631.0, "duration": 1.76}, {"text": " n'est pas bien vue. ", "start": 4632.8, "duration": 1.08}, {"text": " Je ne veux pas stigmatiser \n les hommes ", "start": 4633.92, "duration": 1.36}, {"text": " mais les associer \u00e0 ce combat. ", "start": 4635.32, "duration": 1.16}, {"text": " Nous devons poursuivre \n les avanc\u00e9es initi\u00e9es. ", "start": 4636.52, "duration": 2.6}, {"text": " Face \u00e0 une l\u00e9gislation \n morcel\u00e9e et incompl\u00e8te, ", "start": 4639.16, "duration": 2.4}, {"text": " face \u00e0 un manque \n de coordination ", "start": 4641.6, "duration": 1.16}, {"text": " des diff\u00e9rents acteurs, \n il est urgent d'apporter ", "start": 4642.8, "duration": 1.36}, {"text": " une r\u00e9ponse globale \n aux violences faites ", "start": 4644.2, "duration": 1.16}, {"text": " aux femmes \u00e0 travers \n un vrai projet ", "start": 4645.4, "duration": 3.28}, {"text": " de loi, et non \u00e0 coups \n de propositions ", "start": 4648.72, "duration": 1.56}, {"text": " de loi. ", "start": 4650.32, "duration": 2.44}, {"text": " Quels moyens \n comptez-vous mettre ", "start": 4652.8, "duration": 1.16}, {"text": " en oeuvre \n contre les violences sexistes ", "start": 4654.0, "duration": 1.64}, {"text": " et sexuelles du quotidien, \n en particulier ", "start": 4655.68, "duration": 1.16}, {"text": " au travail? ", "start": 4656.88, "duration": 1.6}, {"text": " Etes-vous favorable \u00e0 une grande \n loi-cadre permettant ", "start": 4658.52, "duration": 4.2}, {"text": " de mobiliser tous \n les minist\u00e8res concern\u00e9s ", "start": 4662.76, "duration": 3.52}, {"text": " qui engloberait \n l'ensemble des violences ", "start": 4666.32, "duration": 2.48}, {"text": " du quotidien, et notamment \n celles exerc\u00e9es ", "start": 4668.84, "duration": 1.16}, {"text": " dans le milieu professionnel? ", "start": 4670.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4671.08, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Paul Christophe, ", "start": 4672.12, "duration": 1.36}, {"text": " ministre des Solidarit\u00e9s. ", "start": 4673.52, "duration": 3.0}, {"text": " - Paul Christophe: \n Merci, madame ", "start": 4676.56, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4677.6, "duration": 3.48}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous m'interrogez ", "start": 4681.12, "duration": 2.84}, {"text": " sur notre plan \n de bataille pour lutter ", "start": 4684.0, "duration": 1.36}, {"text": " contre les violences \n \u00e0 l'\u00e9gard des femmes. ", "start": 4685.4, "duration": 6.2}, {"text": " Au travail, \n les violences faites ", "start": 4691.64, "duration": 3.84}, {"text": " aux femmes prennent \n de nombreux visages, ", "start": 4695.52, "duration": 5.0}, {"text": " en premier lieu celui \n des violences \u00e9conomiques, ", "start": 4700.56, "duration": 8.84}, {"text": " les in\u00e9galit\u00e9s salariales \n et les violences li\u00e9es ", "start": 4709.44, "duration": 1.36}, {"text": " au sexe ou \u00e0 l'arriv\u00e9e \n d'un enfant. ", "start": 4710.84, "duration": 1.36}, {"text": " Nous devons garantir \n aux femmes l'acc\u00e8s ", "start": 4712.24, "duration": 1.16}, {"text": " au m\u00eame niveau \n de r\u00e9mun\u00e9ration ", "start": 4713.44, "duration": 1.0}, {"text": " pour atteindre l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle. ", "start": 4714.48, "duration": 3.4}, {"text": " 5 ans apr\u00e8s le Grenelle \n des violences conjugales, ", "start": 4717.92, "duration": 2.12}, {"text": " la France s'est dot\u00e9e d'un arsenal \n juridique in\u00e9dit ", "start": 4720.08, "duration": 4.72}, {"text": " avec 8 lois pour mieux \n prot\u00e9ger et accompagner ", "start": 4724.84, "duration": 3.12}, {"text": " les victimes et mieux \n r\u00e9primer les auteurs ", "start": 4728.0, "duration": 1.36}, {"text": " de violences. ", "start": 4729.4, "duration": 1.0}, {"text": " Avec ce plan interminist\u00e9riel \n pour l'\u00e9galit\u00e9 ", "start": 4730.44, "duration": 1.16}, {"text": " entre les femmes \n et les hommes, ", "start": 4731.64, "duration": 1.16}, {"text": " des mesures ambitieuses \n sont port\u00e9es ", "start": 4732.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour favoriser \n les actions vertueuses ", "start": 4733.88, "duration": 1.0}, {"text": " dans les entreprises, \n pour lever ", "start": 4734.92, "duration": 1.4}, {"text": " les freins entre le travail \n et la parentalit\u00e9 ", "start": 4736.36, "duration": 1.56}, {"text": " et pour soutenir les femmes \n qui entreprennent. ", "start": 4737.96, "duration": 9.76}, {"text": " Le Premier ministre \n l'a redit: la lutte ", "start": 4747.76, "duration": 1.44}, {"text": " contre les violences \n faites aux femmes ", "start": 4749.24, "duration": 1.16}, {"text": " est une ligne rouge. ", "start": 4750.44, "duration": 1.0}, {"text": " La d\u00e9termination \n du gouvernement ", "start": 4751.48, "duration": 1.0}, {"text": " est enti\u00e8re. ", "start": 4752.52, "duration": 2.92}, {"text": " L'ensemble du gouvernement \n est mobilis\u00e9 ", "start": 4755.48, "duration": 1.0}, {"text": " sur ces questions, avec une vision \n interminist\u00e9rielle. ", "start": 4756.52, "duration": 3.96}, {"text": " Nous allons \n nous appuyer ", "start": 4760.52, "duration": 1.84}, {"text": " sur le tout r\u00e9cent rapport \n de la mission interminist\u00e9rielle ", "start": 4762.4, "duration": 11.6}, {"text": " sur les violences \n sexistes et sexuelles, ", "start": 4774.04, "duration": 1.16}, {"text": " remis dans le cadre \n de nos premiers jours ", "start": 4775.24, "duration": 1.56}, {"text": " de prise de fonction. ", "start": 4776.84, "duration": 1.0}, {"text": " Je connais \n votre implication ", "start": 4777.88, "duration": 1.0}, {"text": " sur le sujet sur votre territoire. ", "start": 4778.92, "duration": 2.72}, {"text": " Je souligne \n votre pr\u00e9sence, ", "start": 4781.68, "duration": 1.32}, {"text": " hier, \u00e0 l'ouverture \n de la maison ", "start": 4783.04, "duration": 1.16}, {"text": " des femmes \u00e0 Clermont-Ferrand. ", "start": 4784.24, "duration": 1.52}, {"text": " Je sais pouvoir compter \n sur votre soutien. ", "start": 4785.8, "duration": 1.36}, {"text": " Nous avons encore beaucoup \n de choses ", "start": 4787.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 faire. ", "start": 4788.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 4789.44, "duration": 3.04}, {"text": " - Delphine Lingemann: \n Le combat en faveur ", "start": 4792.52, "duration": 2.32}, {"text": " des droits des femmes \n doit se poursuivre. ", "start": 4794.88, "duration": 3.6}, {"text": " Vous pourrez compter \n sur le groupe d\u00e9mocrate, ", "start": 4798.52, "duration": 2.44}, {"text": " et notamment sur Sandrine \n Josso et moi-m\u00eame, ", "start": 4801.0, "duration": 3.36}, {"text": " qui si\u00e9geons \n \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation du droit ", "start": 4804.4, "duration": 1.36}, {"text": " des femmes. ", "start": 4805.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4806.84, "duration": 1.48}, {"text": " Cette session des questions \n au gouvernement ", "start": 4808.36, "duration": 1.16}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 4809.56, "duration": 3.64}]}