{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Rachid hadti qui propose de rendre", "start": 0.08, "duration": 3.76}, {"text": "payant l'entr\u00e9e de la cath\u00e9drale", "start": 2.159, "duration": 4.12}, {"text": "Notre-Dame de Paris afin de financer je", "start": 3.84, "duration": 4.16}, {"text": "cite un grand plan de sauvegarde du", "start": 6.279, "duration": 3.961}, {"text": "patrimoine religieux en France avec 5 \u20ac", "start": 8.0, "duration": 3.639}, {"text": "seulement par visiteur dit-elle on", "start": 10.24, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9colterait 75 millions d'euros par an", "start": 11.639, "duration": 3.761}, {"text": "qu'est-ce que vous en pensez est-ce que", "start": 14.08, "duration": 2.92}, {"text": "c'est une bonne id\u00e9e oui c'est une bonne", "start": 15.4, "duration": 4.719}, {"text": "id\u00e9e d'ailleurs on onavait sugg\u00e9r\u00e9 \u00e0", "start": 17.0, "duration": 5.64}, {"text": "plusieurs reprises je bon un on a un", "start": 20.119, "duration": 4.4}, {"text": "vrai probl\u00e8me de financement de de notre", "start": 22.64, "duration": 4.28}, {"text": "patrimoine et patrimoine religieux en", "start": 24.519, "duration": 4.881}, {"text": "particulier et donc bah il faut", "start": 26.92, "duration": 5.12}, {"text": "mobiliser des des des ressources il il y", "start": 29.4, "duration": 5.319}, {"text": "a des cath\u00e9drales qui sont tr\u00e8s visit\u00e9es", "start": 32.04, "duration": 4.44}, {"text": "bien s\u00fbr la ministre a parl\u00e9 de", "start": 34.719, "duration": 3.121}, {"text": "Notre-Dame mais on peut citer d'autres", "start": 36.48, "duration": 2.399}, {"text": "cath\u00e9drale moi je souhaite que la", "start": 37.84, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9flexion soit \u00e9tendue \u00e0 \u00e0 d'autres", "start": 38.879, "duration": 3.641}, {"text": "cath\u00e9drales on peut penser \u00e0 reins \u00e0", "start": 40.92, "duration": 4.08}, {"text": "chartre par exemple qui sont des des", "start": 42.52, "duration": 5.32}, {"text": "sites fortement visit\u00e9 il faut pas", "start": 45.0, "duration": 4.68}, {"text": "sortir ces lieux religieux de cette", "start": 47.84, "duration": 4.199}, {"text": "voil\u00e0 et bien marchandisation de la", "start": 49.68, "duration": 4.359}, {"text": "culture je pense qu'il faut distinguer", "start": 52.039, "duration": 3.84}, {"text": "dans ces lieux religieux d'abord ce qui", "start": 54.039, "duration": 4.081}, {"text": "rel\u00e8ve de de l'exercice du culte et il", "start": 55.879, "duration": 4.441}, {"text": "est \u00e9vident que ceux qui viennent euh", "start": 58.12, "duration": 4.8}, {"text": "pratiquer le le", "start": 60.32, "duration": 4.96}, {"text": "leilentr\u00e9e oui ils n'ont pas \u00e0 payer", "start": 62.92, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00c9glise doit \u00eatre ouverte pour les les", "start": 65.28, "duration": 3.839}, {"text": "pratiquant c'est \u00e9vident mais par contre", "start": 67.64, "duration": 3.92}, {"text": "les touristes qui viennent \u00e7a se passe", "start": 69.119, "duration": 4.68}, {"text": "ailleurs hein vous savez vous avez tous", "start": 71.56, "duration": 4.08}, {"text": "constat\u00e9 en Italie en Espagne aussi je", "start": 73.799, "duration": 4.36}, {"text": "crois qui sont des pays pour lequels la", "start": 75.64, "duration": 4.56}, {"text": "religion catholique a un poid important", "start": 78.159, "duration": 4.161}, {"text": "ils le font c'est c'est c'est je crois", "start": 80.2, "duration": 4.279}, {"text": "une n\u00e9cessit\u00e9 aujourd'hui pour avoir un", "start": 82.32, "duration": 3.799}, {"text": "patrimoine notamment religieux qui soit", "start": 84.479, "duration": 4.801}, {"text": "bien entretenu", "start": 86.119, "duration": 3.161}]}