{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.44, "duration": 9.279}, {"text": "bonsoir ela un compagne express avec \u00e0", "start": 8.04, "duration": 5.4}, {"text": "la une ce soir un r\u00e9publicain qui quitte", "start": 10.719, "duration": 5.0}, {"text": "son parti exactement Aur\u00e9lien Pradier le", "start": 13.44, "duration": 4.16}, {"text": "trublillon DLR quitte son parti", "start": 15.719, "duration": 3.361}, {"text": "l'annonce ce matin dans la D\u00e9p\u00eache du", "start": 17.6, "duration": 3.72}, {"text": "Midi le goulisme n'est pas mort il est", "start": 19.08, "duration": 5.08}, {"text": "plus vivant que jamais mais LR est mort", "start": 21.32, "duration": 4.4}, {"text": "je le dis avec une douleur personnelle", "start": 24.16, "duration": 3.199}, {"text": "car la fid\u00e9lit\u00e9 est une de mes valeurs", "start": 25.72, "duration": 3.399}, {"text": "cardinales mais il est temps que je", "start": 27.359, "duration": 4.561}, {"text": "reprenne ma libert\u00e9 il affirme embarquer", "start": 29.119, "duration": 4.76}, {"text": "avec lui une trentaine de candidats sous", "start": 31.92, "duration": 4.72}, {"text": "son parti intitul\u00e9 sobrement du courage", "start": 33.879, "duration": 4.121}, {"text": "petite pr\u00e9cision tout de m\u00eame puisque", "start": 36.64, "duration": 2.72}, {"text": "rien n'est simple dans cette campagne", "start": 38.0, "duration": 2.84}, {"text": "tout \u00e0 l'heure au parisiens il d\u00e9clare", "start": 39.36, "duration": 2.879}, {"text": "qu'il n'est pas question de quitter ou", "start": 40.84, "duration": 2.92}, {"text": "non le parti c'est le parti lui-m\u00eame qui", "start": 42.239, "duration": 4.121}, {"text": "n'existe plus dans la majorit\u00e9 aussi on", "start": 43.76, "duration": 4.84}, {"text": "n'est pas tr\u00e8s align\u00e9 non regardez il y", "start": 46.36, "duration": 4.199}, {"text": "a des dissensions parfois entre le parti", "start": 48.6, "duration": 3.799}, {"text": "libre et loyal d'\u00c9douard Philippe", "start": 50.559, "duration": 4.561}, {"text": "horizon mais l\u00e0 regardez Jean lossuc il", "start": 52.399, "duration": 3.881}, {"text": "est candidat dans la 2uxe", "start": 55.12, "duration": 2.759}, {"text": "circonscription de Paris Gilles Le", "start": 56.28, "duration": 3.72}, {"text": "Gendre il est candidat dans cette m\u00eame", "start": 57.879, "duration": 3.961}, {"text": "seconde circonscription de Paris il se", "start": 60.0, "duration": 3.76}, {"text": "renvindique tous les deux de la majorit\u00e9", "start": 61.84, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9sidentielle la v\u00e9rit\u00e9 c'est que", "start": 63.76, "duration": 3.679}, {"text": "Gilles Gand bien qu'ancien pr\u00e9sident de", "start": 65.439, "duration": 4.04}, {"text": "groupe ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 67.439, "duration": 5.241}, {"text": "investi chacun rivalise de soutien", "start": 69.479, "duration": 5.28}, {"text": "jeanluc a fait venir chez lui donc", "start": 72.68, "duration": 4.799}, {"text": "Rachid hadti c'est elle la m\u00e8re du 7e", "start": 74.759, "duration": 4.801}, {"text": "qui l'a pouss\u00e9 pour cette candidature il", "start": 77.479, "duration": 3.6}, {"text": "a aussi le soutien de G\u00e9rald armanin", "start": 79.56, "duration": 3.199}, {"text": "Gilles le jean lui peut compter sur deux", "start": 81.079, "duration": 2.761}, {"text": "anciens pr\u00e9sidents de l'Assembl\u00e9e", "start": 82.759, "duration": 3.36}, {"text": "Richard Ferrand et yel Bron piv\u00e9 et", "start": 83.84, "duration": 4.08}, {"text": "l'ambiance n'est pas forc\u00e9ment meilleure", "start": 86.119, "duration": 3.161}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 de la gauche nouveau front", "start": 87.92, "duration": 3.28}, {"text": "populaire non on le sait la rupture est", "start": 89.28, "duration": 3.92}, {"text": "consomm\u00e9e entre Fran\u00e7ois Ruffin et", "start": 91.2, "duration": 4.4}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon il affirme que", "start": 93.2, "duration": 4.199}, {"text": "celui-ci est un obstacle \u00e0 la victoire", "start": 95.6, "duration": 3.559}, {"text": "du nouveau front populaire regardez la", "start": 97.399, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9ponse sur X le r\u00e9seau Twitter d'Adrien", "start": 99.159, "duration": 4.521}, {"text": "catnince qui je le rappelle n'est pas", "start": 102.0, "duration": 3.64}, {"text": "candidat c'est plus un melon l\u00e0 c'est", "start": 103.68, "duration": 3.68}, {"text": "une past\u00e8que attention \u00e0 force de", "start": 105.64, "duration": 4.56}, {"text": "gonfler \u00e7a va exploser rejoins le RN", "start": 107.36, "duration": 4.92}, {"text": "direct on gagnera du temps et de", "start": 110.2, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00e9nergie ambiance ambiance donc c'est", "start": 112.28, "duration": 5.04}, {"text": "donc se demander au sein de quel groupe", "start": 115.28, "duration": 3.519}, {"text": "vont si\u00e9ger ceux qu'on appelle un peu", "start": 117.32, "duration": 3.36}, {"text": "les frondeurs hein chez les insoumis", "start": 118.799, "duration": 4.161}, {"text": "Fran\u00e7ois Ruffin mais aussi Raquel garido", "start": 120.68, "duration": 4.359}, {"text": "Alexis corbierre Cl\u00e9mentine atins ils", "start": 122.96, "duration": 3.72}, {"text": "sont r\u00e9\u00e9lus peut-\u00eatre qu'ils fonderont", "start": 125.039, "duration": 3.84}, {"text": "leur groupe \u00e0 part pour rappel il faut", "start": 126.68, "duration": 3.919}, {"text": "15 d\u00e9put\u00e9s ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e pour", "start": 128.879, "duration": 3.281}, {"text": "pouvoir avoir son propre groupe merci", "start": 130.599, "duration": 3.241}, {"text": "beaucoup el monagava on va \u00e9videmment", "start": 132.16, "duration": 3.92}, {"text": "suivre \u00e7a de de tr\u00e8s pr\u00e8s apr\u00e8s le", "start": 133.84, "duration": 4.8}, {"text": "premier tour", "start": 136.08, "duration": 2.56}]}