{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 3.0}, {"text": "bonsoir \u00e0 tous et bienvenue dans", "start": 1.319, "duration": 3.561}, {"text": "l'Europe c'est nous un nouveau", "start": 3.0, "duration": 3.799}, {"text": "rendez-vous sur LCP tous les lundis", "start": 4.88, "duration": 5.16}, {"text": "soirs entre 19h30 et 20h30 pour", "start": 6.799, "duration": 6.081}, {"text": "d\u00e9crypter et comprendre tous les enjeux", "start": 10.04, "duration": 4.88}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes alors quel", "start": 12.88, "duration": 4.8}, {"text": "sera le nouveau visage de l'Europe le 9", "start": 14.92, "duration": 5.439}, {"text": "juin prochain quelle Europe pour demain", "start": 17.68, "duration": 4.8}, {"text": "ce soir nous recevons la t\u00eate de liste", "start": 20.359, "duration": 4.68}, {"text": "et d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ennes \u00e9cologiste Marie", "start": 22.48, "duration": 4.799}, {"text": "toussin quelle est son ambition pour", "start": 25.039, "duration": 4.281}, {"text": "l'Europe quelles sont ses priorit\u00e9s quel", "start": 27.279, "duration": 3.281}, {"text": "est son Pr", "start": 29.32, "duration": 3.36}, {"text": "nous allons l'interroger avecard", "start": 30.56, "duration": 3.76}, {"text": "directeur adjoint de la r\u00e9daction du", "start": 32.68, "duration": 4.8}, {"text": "Figaro mais aussi avec trois experts de", "start": 34.32, "duration": 6.68}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne Brita sberg du spegle", "start": 37.48, "duration": 6.96}, {"text": "Paolo Levi de Lana et Richard verli de", "start": 41.0, "duration": 7.8}, {"text": "blque l'Europe c'est nous c'est", "start": 44.44, "duration": 4.36}, {"text": "[Musique]", "start": 51.04, "duration": 4.009}, {"text": "parti", "start": 58.92, "duration": 3.0}, {"text": "bonsoir Marie toussin et merci d'avoir", "start": 64.32, "duration": 3.76}, {"text": "accept\u00e9 notre invitation vous \u00eates la", "start": 66.36, "duration": 3.96}, {"text": "premi\u00e8re invit\u00e9e de l'Europe c'est nous", "start": 68.08, "duration": 4.96}, {"text": "sur LCP alors avant de parler d'Europe", "start": 70.32, "duration": 4.68}, {"text": "quelques questions plus larges sur", "start": 73.04, "duration": 3.84}, {"text": "l'actualit\u00e9 pour commencer cette", "start": 75.0, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9mission et notamment une question sur", "start": 76.88, "duration": 4.879}, {"text": "la r\u00e9\u00e9lection de Vladimir Poutine avec", "start": 78.88, "duration": 6.04}, {"text": "plus de 87 % des suffrage est-ce que", "start": 81.759, "duration": 5.881}, {"text": "vous consid\u00e9rez que Vladimir Poutine est", "start": 84.92, "duration": 6.159}, {"text": "d\u00e9mocratiquement \u00e9lu non non non sa", "start": 87.64, "duration": 6.839}, {"text": "victoire \u00e9tait une forme de voil\u00e0 de", "start": 91.079, "duration": 5.561}, {"text": "victoire vol\u00e9e une chronique de victoire", "start": 94.479, "duration": 5.041}, {"text": "vol\u00e9e annonc\u00e9e et Vladimir Poutine", "start": 96.64, "duration": 5.08}, {"text": "finalement il incarne \u00e0 la fois le", "start": 99.52, "duration": 5.16}, {"text": "stalinisme et le tsarisme il est \u00e0 la", "start": 101.72, "duration": 5.039}, {"text": "fois englu\u00e9 dans des pratiques", "start": 104.68, "duration": 3.84}, {"text": "antid\u00e9mocratiques avec l'assassinat de", "start": 106.759, "duration": 3.481}, {"text": "ses opposants le dernier en date c'est", "start": 108.52, "duration": 3.879}, {"text": "Alexa Navalny mais il n'y a pas que lui", "start": 110.24, "duration": 3.879}, {"text": "on a d'ailleurs r\u00e9guli\u00e8rement m\u00eame des", "start": 112.399, "duration": 3.161}, {"text": "membres du pouvoir he qui passent par la", "start": 114.119, "duration": 2.92}, {"text": "fen\u00eatre sans qu'on comprenne tr\u00e8s bien", "start": 115.56, "duration": 3.44}, {"text": "pourquoi avec des explications plus ou", "start": 117.039, "duration": 3.561}, {"text": "moins douteuses souviens de ce qui s'est", "start": 119.0, "duration": 2.64}, {"text": "pass\u00e9 avec", "start": 120.6, "duration": 4.04}, {"text": "prigoline donc voil\u00e0 le stalinisme et", "start": 121.64, "duration": 5.64}, {"text": "puis le tsarisme cette esp\u00e8ce", "start": 124.64, "duration": 4.92}, {"text": "d'imp\u00e9rialisme de nostalgie de la Grande", "start": 127.28, "duration": 4.44}, {"text": "Russie qui veut aller chercher en", "start": 129.56, "duration": 4.039}, {"text": "permanence d'autres territoires et", "start": 131.72, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9tendre son empire mais ce que je veux", "start": 133.599, "duration": 5.0}, {"text": "dire c'est que de ce r\u00e9gime l\u00e0 et on le", "start": 136.48, "duration": 4.36}, {"text": "dit pas assez je crois les Russes sont", "start": 138.599, "duration": 4.241}, {"text": "les premi\u00e8res victimes et donc je pense", "start": 140.84, "duration": 3.6}, {"text": "aussi tr\u00e8s fort aux femmes et aux hommes", "start": 142.84, "duration": 3.56}, {"text": "russes qui soit parce qu'ils n'ont pas", "start": 144.44, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9s soit parce qu'ils vous", "start": 146.4, "duration": 4.08}, {"text": "auraient voulu voter autre chose mais", "start": 148.08, "duration": 4.519}, {"text": "aussi par qu' ont \u00e9tation sup\u00e9rieure \u00e0", "start": 150.48, "duration": 5.72}, {"text": "50 % et 87 % c'est le le plus fort tau", "start": 152.599, "duration": 7.36}, {"text": "de de r\u00e9\u00e9lection he pour y a aussi il y", "start": 156.2, "duration": 5.319}, {"text": "a aussi une bonne dose de de", "start": 159.959, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9sinformation on le voit dans les", "start": 161.519, "duration": 3.161}, {"text": "fronti\u00e8res de Vladimir Poutine comme", "start": 163.12, "duration": 3.6}, {"text": "d'ailleurs avec la strat\u00e9gie qu'il m\u00e8ne", "start": 164.68, "duration": 4.919}, {"text": "en dehors donc voil\u00e0 je je je pense", "start": 166.72, "duration": 5.04}, {"text": "beaucoup au peuple russe aussi bien", "start": 169.599, "duration": 3.36}, {"text": "qu'aux autres peuples qui sont", "start": 171.76, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui \u00e9videmment les Ukrainiens", "start": 172.959, "duration": 4.481}, {"text": "sous le jou de de Vladimir Poutine alors", "start": 175.12, "duration": 3.88}, {"text": "Emmanuel Macron a dit qu'il ne le", "start": 177.44, "duration": 3.4}, {"text": "f\u00e9liciterait pas pour autant on a vu que", "start": 179.0, "duration": 4.2}, {"text": "le le Royaume-Uni et la Pologne avaient", "start": 180.84, "duration": 4.119}, {"text": "jug\u00e9 que cette pr\u00e9sidentielle n'\u00e9tait ni", "start": 183.2, "duration": 3.72}, {"text": "libre ni \u00e9quitable vous auriez souhait\u00e9", "start": 184.959, "duration": 3.721}, {"text": "une une prise de parole plus fortte du", "start": 186.92, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique bah je l'ai", "start": 188.68, "duration": 3.88}, {"text": "dit je pense qu'on s'y attendait ce", "start": 190.68, "duration": 4.479}, {"text": "n'est pas une surprise aujourd'hui notre", "start": 192.56, "duration": 4.92}, {"text": "attention doit \u00eatre mise sur le soutien", "start": 195.159, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e0 la bataille du peuple ukrainien non il", "start": 197.48, "duration": 3.72}, {"text": "y a pas la volont\u00e9 de ne pas toujours", "start": 199.44, "duration": 3.879}, {"text": "humilier Vladimir Poutine de ne pas en", "start": 201.2, "duration": 3.959}, {"text": "faire trop vous voyez pas \u00e7a derri\u00e8re", "start": 203.319, "duration": 3.521}, {"text": "cette absence la position d'Emmanuel", "start": 205.159, "duration": 3.921}, {"text": "Macron B \u00e9coutez moi je je dois", "start": 206.84, "duration": 4.08}, {"text": "reconna\u00eetre avoir un petit peu de mal \u00e0", "start": 209.08, "duration": 4.2}, {"text": "suivre monsieur Macron donc j'essaie", "start": 210.92, "duration": 3.92}, {"text": "voil\u00e0 de de faire attention \u00e0 quelle est", "start": 213.28, "duration": 4.0}, {"text": "la situation qu'on remarque euh j'ai", "start": 214.84, "duration": 4.92}, {"text": "j'ai vu un pr\u00e9sident qui euh il y a", "start": 217.28, "duration": 4.56}, {"text": "quelques ann\u00e9es pas si longtemps que \u00e7a", "start": 219.76, "duration": 3.64}, {"text": "appel\u00e9 \u00e0 ne pas humilier Vladimir", "start": 221.84, "duration": 2.8}, {"text": "Poutine qui aujourd'hui alors que", "start": 223.4, "duration": 3.28}, {"text": "personne ne le lui demande appelle \u00e0", "start": 224.64, "duration": 3.959}, {"text": "envoyer des troupes au sol ou en tout", "start": 226.68, "duration": 3.559}, {"text": "cas sugg\u00e8re qu'il faut envoyer des", "start": 228.599, "duration": 3.521}, {"text": "troupes au sol bon donc moi ce qui", "start": 230.239, "duration": 3.64}, {"text": "m'int\u00e9resse c'est ce que nous dit le", "start": 232.12, "duration": 3.6}, {"text": "peuple ukrainien de ses besoins et", "start": 233.879, "duration": 3.401}, {"text": "comment est-ce qu'on peut le soutenir la", "start": 235.72, "duration": 4.799}, {"text": "relation \u00e0 Vladimir Poutine faudra", "start": 237.28, "duration": 5.239}, {"text": "\u00e0 un moment ou \u00e0 un autre trouver une", "start": 240.519, "duration": 4.08}, {"text": "mani\u00e8re de de normaliser cette relation", "start": 242.519, "duration": 3.601}, {"text": "quand je dis normaliser je ne dis pas", "start": 244.599, "duration": 3.881}, {"text": "qu' fa non je je je ne dis pas qu'il", "start": 246.12, "duration": 4.92}, {"text": "faut c\u00e9der \u00e0 Vladimir Poutine mais je", "start": 248.48, "duration": 5.039}, {"text": "dis pour l'instant notre attention elle", "start": 251.04, "duration": 4.919}, {"text": "doit \u00eatre mise sur l'Ukraine et puis ce", "start": 253.519, "duration": 5.72}, {"text": "qu'il passera apr\u00e8s se passera", "start": 255.959, "duration": 5.641}, {"text": "apr\u00e8s enfin ce qu'on doit absolument", "start": 259.239, "duration": 4.24}, {"text": "faire aujourd'hui l'imp\u00e9ratif c'est", "start": 261.6, "duration": 4.319}, {"text": "vraiment de soutenir le peuple ukrainien", "start": 263.479, "duration": 5.081}, {"text": "et sa volont\u00e9 de retrouver l'int\u00e9grit\u00e9", "start": 265.919, "duration": 4.72}, {"text": "de ses fronti\u00e8res il va s\u00fbrement y avoir", "start": 268.56, "duration": 4.12}, {"text": "chez Vladimir Poutine un sentiment de", "start": 270.639, "duration": 3.921}, {"text": "toutepuissance quand on voit ce score", "start": 272.68, "duration": 5.04}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 hier pour pour sa", "start": 274.56, "duration": 5.359}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection quelle quelle cons\u00e9quences \u00e0", "start": 277.72, "duration": 4.44}, {"text": "votre avis \u00e7a va avoir dans dans le bras", "start": 279.919, "duration": 5.0}, {"text": "de fer qu'il y a euh pour pour l'Ukraine", "start": 282.16, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9coutez le sentiment de toute puuissance", "start": 284.919, "duration": 3.521}, {"text": "je pense que Vladimir Poutine l'a d\u00e9j\u00e0", "start": 286.44, "duration": 4.28}, {"text": "donc cette \u00e9lection c'est un peu quelque", "start": 288.44, "duration": 4.72}, {"text": "part un non \u00e9v\u00e9nement la r\u00e9alit\u00e9 c'est", "start": 290.72, "duration": 4.759}, {"text": "qu'il faut que nous ne soyons ni na\u00eff ni", "start": 293.16, "duration": 4.52}, {"text": "faiblebl face \u00e0 Vladimir Poutine et je", "start": 295.479, "duration": 3.72}, {"text": "veux dire en tant qu'\u00e9cologiste on nous", "start": 297.68, "duration": 6.48}, {"text": "a souv V envoy\u00e9 \u00e0 cette image de dou rve", "start": 299.199, "duration": 8.121}, {"text": "id\u00e9aliste qui ne saurait pas tenir et", "start": 304.16, "duration": 4.64}, {"text": "pourtant et je peux vous le dire", "start": 307.32, "duration": 2.8}, {"text": "d'autant plus que je travaille au", "start": 308.8, "duration": 2.64}, {"text": "Parlement europ\u00e9en sur la question", "start": 310.12, "duration": 4.16}, {"text": "gazi\u00e8re et pourtant cela fait 20 ans", "start": 311.44, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 que nous \u00e9cologistes nous alertons", "start": 314.28, "duration": 5.08}, {"text": "sur cette d\u00e9pendance qui a \u00e9t\u00e9 nourrie \u00e0", "start": 316.8, "duration": 4.8}, {"text": "l'\u00e9gard de Vladimir Poutine sur le gaz", "start": 319.36, "duration": 4.32}, {"text": "en particulier et quand nous nous", "start": 321.6, "duration": 4.56}, {"text": "appelion \u00e0 sortir de cette d\u00e9pendance", "start": 323.68, "duration": 4.2}, {"text": "toxique \u00e0 l'\u00e9gard d'un r\u00e9gime qui \u00e9tait", "start": 326.16, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 un r\u00e9gime de n\u00e9gation de la", "start": 327.88, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9mocratie et de violation des droits", "start": 329.88, "duration": 2.64}, {"text": "humains", "start": 331.24, "duration": 4.0}, {"text": "malgr\u00e9 la r\u00e9pression les r\u00e9pressions", "start": 332.52, "duration": 4.64}, {"text": "diverses malgr\u00e9 le donbas malgr\u00e9 la", "start": 335.24, "duration": 4.72}, {"text": "Crim\u00e9e et bien les dirigeants europ\u00e9ens", "start": 337.16, "duration": 4.4}, {"text": "en particulier fran\u00e7ais et allemands", "start": 339.96, "duration": 3.56}, {"text": "mais pas que se lier les mains \u00e0", "start": 341.56, "duration": 3.88}, {"text": "Vladimir Poutine se lier les mains \u00e0", "start": 343.52, "duration": 4.2}, {"text": "Gasprom accueill\u00e9 avec Emmanuel Macron", "start": 345.44, "duration": 4.16}, {"text": "encore en 2017 Vladimir Poutine et", "start": 347.72, "duration": 3.72}, {"text": "Gasprom d'ailleurs dans le Palais des", "start": 349.6, "duration": 3.68}, {"text": "Glaces de Versailles et donc on avait", "start": 351.44, "duration": 3.879}, {"text": "d'autres choix on on avait tout \u00e0 fait", "start": 353.28, "duration": 4.96}, {"text": "d'autres choix et on pouvait \u0153uvrer \u00e0 se", "start": 355.319, "duration": 5.72}, {"text": "lib\u00e9rer de cette d\u00e9pendance l\u00e0 ceux qui", "start": 358.24, "duration": 5.44}, {"text": "nous ont encha\u00een\u00e9 encha\u00een\u00e9 \u00e0 Vladimir", "start": 361.039, "duration": 4.801}, {"text": "Poutine devront un jour en r\u00e9pondre", "start": 363.68, "duration": 4.12}, {"text": "j'esp\u00e8re en tout cas qu'ils auront \u00e0 y", "start": 365.84, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9pondre nous y appellerons et ce que je", "start": 367.8, "duration": 4.679}, {"text": "veux souligner aussi c'est que l'enjeu", "start": 370.08, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9cologique qui est un enjeu de r\u00e9duction", "start": 372.479, "duration": 5.321}, {"text": "de notre d\u00e9pendance sur des produits", "start": 375.759, "duration": 4.44}, {"text": "toxiques \u00e0 l'\u00e9gard de pays toxiques et", "start": 377.8, "duration": 4.64}, {"text": "bien cet enjeul-l\u00e0 c'est le m\u00eame enjeu", "start": 380.199, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9cologie souverainet\u00e9 et notre capacit\u00e9", "start": 382.44, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 agir pour la paix et \u00e0 soutenir aussi", "start": 384.599, "duration": 5.04}, {"text": "les peuples qui sont menac\u00e9s \u00e7a va en", "start": 386.96, "duration": 5.04}, {"text": "ensemble \u00e7a se conditionne l'un l'autre", "start": 389.639, "duration": 3.96}, {"text": "et nous nous continuerons \u00e0 nous battre", "start": 392.0, "duration": 3.52}, {"text": "dans cette direction on a vu que le", "start": 393.599, "duration": 4.361}, {"text": "sujet ukrainien \u00e9tait fait par Emmanuel", "start": 395.52, "duration": 4.2}, {"text": "Macron comme un sujet majeur de cette", "start": 397.96, "duration": 4.359}, {"text": "campagne des europ\u00e9ennes qui s'ouvre", "start": 399.72, "duration": 4.479}, {"text": "est-ce que pour vous c'est le th\u00e8me", "start": 402.319, "duration": 4.88}, {"text": "central et c'est celui qui va occuper", "start": 404.199, "duration": 4.881}, {"text": "totalement la campagne la guerre elle", "start": 407.199, "duration": 4.481}, {"text": "est l\u00e0 euh elle est l\u00e0 Vladimir Poutine", "start": 409.08, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00e8ne cette terrible guerre \u00e0 l'Ukraine", "start": 411.68, "duration": 5.04}, {"text": "l'Europe doit \u00eatre au c\u00f4t\u00e9 du peuple", "start": 413.56, "duration": 5.16}, {"text": "ukrainien maintenant je vais vous le", "start": 416.72, "duration": 4.64}, {"text": "dire aussi euh je suis \u00e9cologiste l'un", "start": 418.72, "duration": 4.56}, {"text": "des enjeux que nous avons \u00e0 affronter et", "start": 421.36, "duration": 3.0}, {"text": "qui est litt\u00e9ralement vital pour", "start": 423.28, "duration": 3.4}, {"text": "l'avenir de l'humanit\u00e9 c'est l'\u00e9cologie", "start": 424.36, "duration": 4.8}, {"text": "le d\u00e9 r\u00e8glement climatique s'acc\u00e9l\u00e8re on", "start": 426.68, "duration": 4.519}, {"text": "le voit tous les jours il frappe les", "start": 429.16, "duration": 3.56}, {"text": "paysanes et les paysans je sais qu'on en", "start": 431.199, "duration": 3.44}, {"text": "parlera plus tard ensemble il frappe les", "start": 432.72, "duration": 3.84}, {"text": "territoires le Pas de Calais donc qui a", "start": 434.639, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 \u00e0 de nombreuses reprises par", "start": 436.56, "duration": 2.759}, {"text": "les inondations des gens qui perdent", "start": 438.08, "duration": 3.519}, {"text": "leur maisons euh les s\u00e9cheresses aussi", "start": 439.319, "duration": 3.961}, {"text": "je pense \u00e0 l'occitan qui sont li\u00e9s \u00e0 des", "start": 441.599, "duration": 3.801}, {"text": "inondation et on a perdu plusieurs vies", "start": 443.28, "duration": 3.8}, {"text": "dans le gare la semaine derni\u00e8re cet", "start": 445.4, "duration": 3.12}, {"text": "enjeu-l\u00e0 il est", "start": 447.08, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9sent vous voulez imposer dans la", "start": 448.52, "duration": 3.079}, {"text": "campagne c'est difficile de faire", "start": 450.28, "duration": 3.199}, {"text": "entendre j'esp\u00e8re qu'il y trouvera sa", "start": 451.599, "duration": 3.6}, {"text": "place je ferai tout pour qu'il y trouve", "start": 453.479, "duration": 3.28}, {"text": "sa place effectivement et comme je vous", "start": 455.199, "duration": 2.921}, {"text": "le disais juste avant il est par", "start": 456.759, "duration": 3.681}, {"text": "ailleurs extr\u00eamement li\u00e9 \u00e0 la", "start": 458.12, "duration": 3.88}, {"text": "g\u00e9opolitique mondiale \u00e0 comment nous", "start": 460.44, "duration": 4.28}, {"text": "sommes en capacit\u00e9 de promouvoir la paix", "start": 462.0, "duration": 4.759}, {"text": "je parlais du gaz russe on pourrait", "start": 464.72, "duration": 4.199}, {"text": "aussi parler du gaz du Qatar on pourrait", "start": 466.759, "duration": 3.481}, {"text": "parler du gaz en provenance", "start": 468.919, "duration": 2.801}, {"text": "d'Azerba\u00efdjan et je pourrais", "start": 470.24, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9multiplier les exemples aussi sur le", "start": 471.72, "duration": 4.479}, {"text": "p\u00e9trole et sur d'autres biens et donc on", "start": 473.72, "duration": 4.68}, {"text": "doit absolument r\u00e9pondre \u00e0 l'enjeu", "start": 476.199, "duration": 3.801}, {"text": "climatique \u00e0 celui de la BI diversit\u00e9 \u00e0", "start": 478.4, "duration": 2.96}, {"text": "suit des produits toxiques qui sont", "start": 480.0, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9pandus partout et ce sera et \u00e7a fera", "start": 481.36, "duration": 4.399}, {"text": "aussi \u0153uvre de paix en tout cas c'est ce", "start": 483.919, "duration": 4.12}, {"text": "projet-l\u00e0 que avec la liste des", "start": 485.759, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9cologistes je porterai pour le 9 juin", "start": 488.039, "duration": 4.921}, {"text": "2024 une question sur un accord de libre", "start": 490.12, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9change le CTA on en parle \u00e9videmment", "start": 492.96, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup en Europe mais l\u00e0 c'est en en", "start": 495.24, "duration": 3.48}, {"text": "France puisqu'il y a un vote du S\u00e9nat", "start": 496.72, "duration": 4.8}, {"text": "qui doit avoir lieu jeudi les s\u00e9nateurs", "start": 498.72, "duration": 4.96}, {"text": "pourraient voter contre est-ce qu'ils", "start": 501.52, "duration": 4.28}, {"text": "ont tort ils ont raison si ils votent", "start": 503.68, "duration": 4.239}, {"text": "contre ils ont raison de voter contre", "start": 505.8, "duration": 4.16}, {"text": "vous savez les \u00e9cologistes sont depuis", "start": 507.919, "duration": 3.761}, {"text": "tr\u00e8s longtemps oppos\u00e9 aux accords de", "start": 509.96, "duration": 3.92}, {"text": "libre \u00e9change en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale et \u00e0 ce", "start": 511.68, "duration": 4.96}, {"text": "CTA l'accord avec le Canada en", "start": 513.88, "duration": 4.76}, {"text": "particulier et je pense \u00e0 Yannick jado", "start": 516.64, "duration": 3.759}, {"text": "qui est dans cette maison du S\u00e9nat et", "start": 518.64, "duration": 3.959}, {"text": "qui porte ce combat en notre nom comme", "start": 520.399, "duration": 4.56}, {"text": "il l'a port\u00e9 hier au Parlement europ\u00e9en", "start": 522.599, "duration": 4.68}, {"text": "le ca c'est quoi c'est un accord", "start": 524.959, "duration": 4.161}, {"text": "commercial qui est entr\u00e9 en vigueur", "start": 527.279, "duration": 4.281}, {"text": "avant d'avoir \u00e9t\u00e9 ratifi\u00e9 par les", "start": 529.12, "duration": 3.839}, {"text": "parlements de l'Union europ\u00e9enne et donc", "start": 531.56, "duration": 4.8}, {"text": "qui est quelque part presque ill\u00e9gal", "start": 532.959, "duration": 6.521}, {"text": "dans son application c'est un accord qui", "start": 536.36, "duration": 4.64}, {"text": "est en vigueur en fait depuis 7 ans m\u00eame", "start": 539.48, "duration": 3.0}, {"text": "s'il n'a pas encore \u00e9t\u00e9 ratifi\u00e9 par le", "start": 541.0, "duration": 2.959}, {"text": "S\u00e9nat exactement c'est un accord qui", "start": 542.48, "duration": 2.96}, {"text": "fait l'inverse de tout ce que le", "start": 543.959, "duration": 2.761}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a promis aux", "start": 545.44, "duration": 2.68}, {"text": "agriculteurs et aux agricultris ces", "start": 546.72, "duration": 3.679}, {"text": "derni\u00e8res semaines c'est\u00e0d qu'il soumet", "start": 548.12, "duration": 4.839}, {"text": "les paysans et les paysannes d'Europe \u00e0", "start": 550.399, "duration": 5.401}, {"text": "la concurrence de produits qui sont qui", "start": 552.959, "duration": 4.641}, {"text": "respectent les normes environnementales", "start": 555.8, "duration": 3.32}, {"text": "mais qui viennent \u00e0 des normes", "start": 557.6, "duration": 2.72}, {"text": "environnementales tout \u00e0 fait", "start": 559.12, "duration": 3.36}, {"text": "diff\u00e9rentes par exemple on compte plus", "start": 560.32, "duration": 4.32}, {"text": "de 40 pesticides qui sont autoris\u00e9s au", "start": 562.48, "duration": 5.799}, {"text": "Canada et interdits en Europe on a aussi", "start": 564.64, "duration": 5.96}, {"text": "des enjeux d' animaux nourris avec des", "start": 568.279, "duration": 4.601}, {"text": "farines animales qu'on a interdit depuis", "start": 570.6, "duration": 3.799}, {"text": "le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 pourquoi face \u00e0", "start": 572.88, "duration": 3.72}, {"text": "la vach folle et on va importer cette", "start": 574.399, "duration": 4.921}, {"text": "viande bovine sur le territoire europ\u00e9en", "start": 576.6, "duration": 4.72}, {"text": "le tout avec une r\u00e9duction des contr\u00f4les", "start": 579.32, "duration": 4.32}, {"text": "alors m\u00eame qu'\u00e0 plusieurs reprises on a", "start": 581.32, "duration": 4.959}, {"text": "constat\u00e9 dans les livraisons de b\u0153uf", "start": 583.64, "duration": 4.199}, {"text": "Canadiens", "start": 586.279, "duration": 4.56}, {"text": "des on a on y a vu du b\u0153uf aux hormones", "start": 587.839, "duration": 4.601}, {"text": "par exemple qui est aussi interdit en", "start": 590.839, "duration": 2.881}, {"text": "Europe et donc on a besoin d'accro\u00eere", "start": 592.44, "duration": 3.88}, {"text": "les contr\u00f4les plut\u00f4t que de les di\u00f4les", "start": 593.72, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9voit que les clauses", "start": 596.32, "duration": 3.28}, {"text": "environnementales sont accept\u00e9 par l'EUR", "start": 597.0, "duration": 4.399}, {"text": "il y a aussi elles ne sont pas \u00e9gales", "start": 599.6, "duration": 3.479}, {"text": "ces clauses environnementales et je veux", "start": 601.399, "duration": 3.241}, {"text": "dire un dernier point qui est que on", "start": 603.079, "duration": 3.041}, {"text": "vient de parler de l'enjeu climatique du", "start": 604.64, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique qui s'acc\u00e9l\u00e8re et", "start": 606.12, "duration": 3.52}, {"text": "vous savez la convention citoyenne pour", "start": 608.079, "duration": 2.721}, {"text": "le climat je sais pas si vous vous en", "start": 609.64, "duration": 2.319}, {"text": "souvenez mais qui avait \u00e9t\u00e9 mise en", "start": 610.8, "duration": 2.96}, {"text": "place par Emmanuel Macron et bien cette", "start": 611.959, "duration": 3.401}, {"text": "convention citoyenne qui n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 613.76, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 avait demand\u00e9 \u00e0 ce que le CTA", "start": 615.36, "duration": 4.159}, {"text": "soit mis de c\u00f4t\u00e9 pourquoi et bien parce", "start": 617.64, "duration": 3.72}, {"text": "que cet accord de libre \u00e9change nous", "start": 619.519, "duration": 3.88}, {"text": "entra\u00eene vers une route climatique qui", "start": 621.36, "duration": 4.039}, {"text": "est au-del\u00e0 de ce qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu par", "start": 623.399, "duration": 3.641}, {"text": "les accords de Paris et donc pour le", "start": 625.399, "duration": 3.56}, {"text": "climat pour la sant\u00e9 pour les paysanes", "start": 627.04, "duration": 3.52}, {"text": "et les pays paysans il ne faut pas", "start": 628.959, "duration": 3.601}, {"text": "ratifier cet accord et donc j'appelle", "start": 630.56, "duration": 4.44}, {"text": "vraiment les sateur les agriculurs et", "start": 632.56, "duration": 4.24}, {"text": "les \u00e9leveurs sont aussi gagnants parce", "start": 635.0, "duration": 3.88}, {"text": "que ils exporte on exporte beaucoup on a", "start": 636.8, "duration": 4.76}, {"text": "un exc\u00e9dent de pr\u00e8s de 600 millions", "start": 638.88, "duration": 5.759}, {"text": "d'euros avec justement le Canada parce", "start": 641.56, "duration": 4.399}, {"text": "qu'on vend et notamment beaucoup de", "start": 644.639, "duration": 3.401}, {"text": "fromage l\u00e0-bas ben alors c'est un", "start": 645.959, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9bouch\u00e9 important vous le dites bien il", "start": 648.04, "duration": 2.799}, {"text": "y a diff\u00e9rentes cat\u00e9gories des", "start": 649.72, "duration": 2.16}, {"text": "cat\u00e9gories qui sont gagnantes des", "start": 650.839, "duration": 3.12}, {"text": "cat\u00e9gories sont perdantes vous savez en", "start": 651.88, "duration": 4.04}, {"text": "2017 quand l'accord a \u00e9t\u00e9 mis sur la", "start": 653.959, "duration": 4.801}, {"text": "table la le chiffre de perte d'emploi", "start": 655.92, "duration": 4.599}, {"text": "pr\u00e9vu pour l'Union europ\u00e9enne \u00e9tait de", "start": 658.76, "duration": 4.28}, {"text": "300000 300000 pertes d'emploi plus de", "start": 660.519, "duration": 4.76}, {"text": "40000 emplois perdus en France donc vous", "start": 663.04, "duration": 4.599}, {"text": "voyez bien que il y en a qui vont \u00e9 gagn", "start": 665.279, "duration": 3.56}, {"text": "c'est certain dans les accords de libre", "start": 667.639, "duration": 2.721}, {"text": "\u00e9change il y en a toujours qui y gagne", "start": 668.839, "duration": 2.601}, {"text": "la question c'est est-ce que le plus", "start": 670.36, "duration": 2.2}, {"text": "grand nombre est-ce que l'int\u00e9r\u00eat", "start": 671.44, "duration": 3.16}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral y gagne et sur cet accord l\u00e0 la", "start": 672.56, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9ponse est tr\u00e8s clair et c'est non il y", "start": 674.6, "duration": 5.16}, {"text": "a un vote solennel demain \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 676.68, "duration": 4.52}, {"text": "nationale sur le projet de loi sur la", "start": 679.76, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9forme de la gouvernance de la s\u00fbret\u00e9", "start": 681.2, "duration": 4.36}, {"text": "nucl\u00e9aire qui pr\u00e9voit la fusion de deux", "start": 683.279, "duration": 4.56}, {"text": "instances l'ASN l'autorit\u00e9 de sit\u00e9", "start": 685.56, "duration": 4.04}, {"text": "nucl\u00e9aire et l'IRSN qui est dans la \u00e0 la", "start": 687.839, "duration": 4.281}, {"text": "recherche les les experts que vont faire", "start": 689.6, "duration": 5.44}, {"text": "les \u00e9cologistes bah ils vont voter", "start": 692.12, "duration": 5.279}, {"text": "contre cette siss mais vous savez on a", "start": 695.04, "duration": 4.599}, {"text": "une machine qui marche on a un outil qui", "start": 697.399, "duration": 4.88}, {"text": "marche on a deux entit\u00e9s ind\u00e9pendantes", "start": 699.639, "duration": 4.361}, {"text": "l'une de l'autre qu'on a mis en place il", "start": 702.279, "duration": 3.24}, {"text": "y a plus de 20 ans et que le monde", "start": 704.0, "duration": 3.56}, {"text": "entier regarde et que le monde et Don le", "start": 705.519, "duration": 4.161}, {"text": "monde entier salue le bon fonctionnement", "start": 707.56, "duration": 3.48}, {"text": "et donc aujourd'hui on a un pr\u00e9sident de", "start": 709.68, "duration": 2.44}, {"text": "la R\u00e9publique on ne sait pour quelle", "start": 711.04, "duration": 3.599}, {"text": "raison qui d\u00e9cide de casser cet outil", "start": 712.12, "duration": 4.6}, {"text": "moi j'aimerais lui demander pourquoi et", "start": 714.639, "duration": 3.401}, {"text": "rapprocher les deux instances c'est une", "start": 716.72, "duration": 2.76}, {"text": "erreur elles travailleront pas mieux", "start": 718.04, "duration": 4.359}, {"text": "quand elles sonontux int\u00e9gr\u00e9 \u00e9cout on a", "start": 719.48, "duration": 5.599}, {"text": "\u00e7a marche \u00e7a fonctionne des \u00e9lus de", "start": 722.399, "duration": 5.161}, {"text": "droite comme de gauche des \u00e9lus anti", "start": 725.079, "duration": 5.44}, {"text": "comme pour le nucl\u00e9aire le souligne et", "start": 727.56, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9fend cet outil l\u00e0\u00e0 donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 730.519, "duration": 3.68}, {"text": "adopt\u00e9 ou \u00e7a va \u00eatre adopt\u00e9 \u00e0", "start": 732.56, "duration": 3.32}, {"text": "l'Assembl\u00e9e tr\u00e8s certainement parce que", "start": 734.199, "duration": 3.32}, {"text": "c'est la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et donc", "start": 735.88, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e7a va dans cette direction mais enfin", "start": 737.519, "duration": 2.921}, {"text": "vraiment quand on a un outil qui marche", "start": 739.079, "duration": 2.44}, {"text": "quand on a quelque chose qui peut faire", "start": 740.44, "duration": 2.28}, {"text": "la fiert\u00e9 de notre pays au niveau", "start": 741.519, "duration": 3.56}, {"text": "international je ne comprends pas je ne", "start": 742.72, "duration": 4.359}, {"text": "comprends pas pourquoi on le brise et", "start": 745.079, "duration": 3.401}, {"text": "derri\u00e8re \u00e7a il y a une autre question", "start": 747.079, "duration": 2.801}, {"text": "c'est qu'en fait on a des scientifiques", "start": 748.48, "duration": 2.919}, {"text": "qui nous disent faut les laisser", "start": 749.88, "duration": 3.72}, {"text": "distinctes ces entit\u00e9s et il faut \u00e9viter", "start": 751.399, "duration": 3.761}, {"text": "que le scientifique soit sous le jou du", "start": 753.6, "duration": 3.72}, {"text": "politique mais quand on regarde la fa\u00e7on", "start": 755.16, "duration": 3.239}, {"text": "dont le gouvernement traite les", "start": 757.32, "duration": 3.319}, {"text": "scientifiques en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale on a un", "start": 758.399, "duration": 3.761}, {"text": "gouvernement qui veut cacher les", "start": 760.639, "duration": 3.0}, {"text": "rapports les rapports des scientifiques", "start": 762.16, "duration": 3.039}, {"text": "par exemple ceux de l'ans\u00e8 sur les", "start": 763.639, "duration": 3.521}, {"text": "nouveaux OGM qui pr\u00e9conisent de faire", "start": 765.199, "duration": 3.44}, {"text": "l'inverse de ce que le gouvernement", "start": 767.16, "duration": 3.64}, {"text": "demande on a des rapports scientifiques", "start": 768.639, "duration": 3.401}, {"text": "avec des milliers de scientifiques qui", "start": 770.8, "duration": 2.599}, {"text": "nous demandent de ne pas ouvrir de", "start": 772.04, "duration": 3.12}, {"text": "nouveaux pu de p\u00e9trole dans la for\u00eat de", "start": 773.399, "duration": 3.201}, {"text": "La Teste de b\u00fbche \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du bassin", "start": 775.16, "duration": 3.56}, {"text": "d'Arcachon ou de ne pas r\u00e9aliser des", "start": 776.6, "duration": 4.28}, {"text": "auto route comme celle de la 69 et le", "start": 778.72, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement s'assoit dessus et donc", "start": 780.88, "duration": 4.48}, {"text": "entre les rapports qui sont mis de c\u00f4t\u00e9", "start": 782.56, "duration": 6.399}, {"text": "ceux qui sont silenci\u00e9s et ceux dont", "start": 785.36, "duration": 5.08}, {"text": "qu'on jette \u00e0 la poubelle que le", "start": 788.959, "duration": 2.921}, {"text": "gouvernement jette \u00e0 la poubelle on a un", "start": 790.44, "duration": 2.959}, {"text": "vrai", "start": 791.88, "duration": 3.639}, {"text": "probl\u00e8me de rapport du gouvernement avec", "start": 793.399, "duration": 3.161}, {"text": "les scientifiques et donc dans ce", "start": 795.519, "duration": 3.361}, {"text": "contexte l\u00e0 pire encore bien s\u00fbr je", "start": 796.56, "duration": 4.76}, {"text": "crains la S\u00fbret\u00e9 Nucl\u00e9aire je crains la", "start": 798.88, "duration": 4.48}, {"text": "place de la science dans notre pays et", "start": 801.32, "duration": 3.44}, {"text": "je souhaite que le gouvernement revienne", "start": 803.36, "duration": 2.36}, {"text": "\u00e0 la raison que le Pr\u00e9sident de la", "start": 804.76, "duration": 2.6}, {"text": "R\u00e9publique revienne \u00e0 la raison et se", "start": 805.72, "duration": 3.919}, {"text": "mette enfin \u00e0 \u00e9couter correctement et", "start": 807.36, "duration": 3.96}, {"text": "v\u00e9ritablement les scientifiques alors", "start": 809.639, "duration": 3.481}, {"text": "dans un instant c'est trard le directeur", "start": 811.32, "duration": 3.959}, {"text": "adjoint de la r\u00e9daction du Figaro qui va", "start": 813.12, "duration": 5.12}, {"text": "nous rejoindre sur ce plateau pour", "start": 815.279, "duration": 5.36}, {"text": "essayer de de mieux vous conna\u00eetre Marie", "start": 818.24, "duration": 5.24}, {"text": "toussin mais quel d\u00e9put\u00e9 vous \u00eates", "start": 820.639, "duration": 5.76}, {"text": "r\u00e9ellement \u00e0 Bruxell comment votez-vous", "start": 823.48, "duration": 5.159}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en quel avenir pour", "start": 826.399, "duration": 5.081}, {"text": "les \u00e9cologistes apr\u00e8s le scrutin du 9", "start": 828.639, "duration": 6.361}, {"text": "juin \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9ponse avec Marco", "start": 831.48, "duration": 6.96}, {"text": "Pomier Marie toussin votre Europe c'est", "start": 835.0, "duration": 6.48}, {"text": "celle de la justice de la paix et de", "start": 838.44, "duration": 7.28}, {"text": "l'\u00e9cologie humanisme justice protection", "start": 841.48, "duration": 7.2}, {"text": "paix avenir solidarit\u00e9 voil\u00e0 les", "start": 845.72, "duration": 4.679}, {"text": "boussoles qui doivent nous orienter dans", "start": 848.68, "duration": 3.76}, {"text": "les temps troubl\u00e9s que nous traversons", "start": 850.399, "duration": 4.761}, {"text": "en 2019 vous entrez au Parlement", "start": 852.44, "duration": 5.72}, {"text": "europ\u00e9en vous \u00eates 12 \u00e9lus \u00e9cologistes", "start": 855.16, "duration": 5.599}, {"text": "fran\u00e7ais vice-pr\u00e9sidente des veres et de", "start": 858.16, "duration": 5.4}, {"text": "l'Alliance libre europ\u00e9enne c'est la 4e", "start": 860.759, "duration": 5.721}, {"text": "force derri\u00e8re les conservateurs du PPE", "start": 863.56, "duration": 5.6}, {"text": "les sociau-d\u00e9mocrates et le groupe RW", "start": 866.48, "duration": 4.08}, {"text": "soutien d'Emmanuel", "start": 869.16, "duration": 4.44}, {"text": "Macron regardons \u00e0 pr\u00e9sent vos votes", "start": 870.56, "duration": 5.36}, {"text": "vous avez vot\u00e9 pour le pacte vert", "start": 873.6, "duration": 5.039}, {"text": "objectif atteindre la neutralit\u00e9 carbone", "start": 875.92, "duration": 6.599}, {"text": "en Europe d'ici 2050 favorable aussi \u00e0", "start": 878.639, "duration": 6.721}, {"text": "la strat\u00e9gie de la ferme \u00e0 la fourchette", "start": 882.519, "duration": 4.961}, {"text": "opposition en revanche \u00e0 la nouvelle", "start": 885.36, "duration": 4.44}, {"text": "version de la politique agricole commune", "start": 887.48, "duration": 4.159}, {"text": "pour", "start": 889.8, "duration": 4.56}, {"text": "2023-2027 votre soutien \u00e0 l'Ukraine lui", "start": 891.639, "duration": 5.56}, {"text": "n'a jamais vari\u00e9 dans cette campagne", "start": 894.36, "duration": 5.919}, {"text": "europ\u00e9enne vous faites les de la douceur", "start": 897.199, "duration": 5.2}, {"text": "il n'y a pas de meilleur moment pour", "start": 900.279, "duration": 3.841}, {"text": "parler de la douceur que quand la", "start": 902.399, "duration": 3.841}, {"text": "violence \u00e9tend un voile spectral sur", "start": 904.12, "duration": 4.76}, {"text": "notre avenir de la douceur il vous en", "start": 906.24, "duration": 4.68}, {"text": "faudra pour ne pas alimenter la guerre", "start": 908.88, "duration": 4.56}, {"text": "des gauches pas d'alliance avec les", "start": 910.92, "duration": 4.8}, {"text": "socialistes de Rapha\u00ebl gluxman ou", "start": 913.44, "duration": 5.12}, {"text": "l'insoumise Manon au BRI vous d\u00e9fendez", "start": 915.72, "duration": 5.96}, {"text": "une liste autonome avec un objectif", "start": 918.56, "duration": 6.88}, {"text": "r\u00e9it\u00e9rez la surprise de 2019 la 3e place", "start": 921.68, "duration": 6.399}, {"text": "de Yannick jado plus de 13 % des", "start": 925.44, "duration": 4.8}, {"text": "suffrages mais pour l'heure vous", "start": 928.079, "duration": 4.721}, {"text": "plafonnez autour de 8 % alors Marie", "start": 930.24, "duration": 5.24}, {"text": "toussin pourquoi ne pas pr\u00e9senter une", "start": 932.8, "duration": 5.64}, {"text": "liste unique \u00e0 gauche je vois que \u00e7a", "start": 935.48, "duration": 5.12}, {"text": "vous fait sourire il trard bonsoir", "start": 938.44, "duration": 5.0}, {"text": "bonsoir bonsoir marous ah oui c'est", "start": 940.6, "duration": 4.159}, {"text": "c'est la vraie question que tout le", "start": 943.44, "duration": 3.399}, {"text": "monde se pose mais \u00e9coutez si vous \u00e9tiez", "start": 944.759, "duration": 4.681}, {"text": "tous unis avec la France insoumise le", "start": 946.839, "duration": 4.401}, {"text": "Parti socialiste les communistes vous", "start": 949.44, "duration": 3.36}, {"text": "feriez grosso modo si on en croit les", "start": 951.24, "duration": 4.76}, {"text": "sondage autour de 30 % vous talonneriez", "start": 952.8, "duration": 5.56}, {"text": "fris jeu \u00e9gal avec la France avec le", "start": 956.0, "duration": 5.519}, {"text": "rassemblement nationale pourquoi pas ah", "start": 958.36, "duration": 6.08}, {"text": "bah vous savez euh \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 comme", "start": 961.519, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e7a et on a il y a pas de fatalit\u00e9 dans", "start": 964.44, "duration": 4.319}, {"text": "la vie on a bah on a trois voir quatre", "start": 966.72, "duration": 3.52}, {"text": "partis parce que vous parlez pas du PCF", "start": 968.759, "duration": 2.801}, {"text": "qui pr\u00e9sente quand m\u00eame un candidat je", "start": 970.24, "duration": 4.76}, {"text": "dit PCF oui bon qui ont d\u00e9cid\u00e9 d'aller", "start": 971.56, "duration": 5.48}, {"text": "pr\u00e9senter leurs couleurs leurs projet au", "start": 975.0, "duration": 4.319}, {"text": "Parlement europ\u00e9en vous avez montr\u00e9 mes", "start": 977.04, "duration": 5.279}, {"text": "votes bon la r\u00e9alit\u00e9 c'est que la", "start": 979.319, "duration": 4.52}, {"text": "question \u00e9colo et je vous remercie de", "start": 982.319, "duration": 3.721}, {"text": "l'avoir mise au c\u0153ur de de votre", "start": 983.839, "duration": 4.161}, {"text": "recension vous \u00eates \u00e9cologiste c'est", "start": 986.04, "duration": 3.799}, {"text": "normal la question \u00e9colo elle est", "start": 988.0, "duration": 4.199}, {"text": "centrale mon travail \u00e0 moi pour le 9", "start": 989.839, "duration": 4.041}, {"text": "juin 2024 c'est d'emmener le plus grand", "start": 992.199, "duration": 3.241}, {"text": "nombre de d\u00e9put\u00e9s \u00e9cologistes au", "start": 993.88, "duration": 3.56}, {"text": "Parlement eur\u00e9en vous en'est d\u00e9j\u00e0 pas", "start": 995.44, "duration": 3.44}, {"text": "vos alli\u00e9s \u00e7a va \u00eatre compliqu\u00e9 elle", "start": 997.44, "duration": 3.0}, {"text": "n'est pas partag\u00e9 cette question \u00e9colo", "start": 998.88, "duration": 4.04}, {"text": "par les Alli\u00e9s que vous avez sur le", "start": 1000.44, "duration": 4.12}, {"text": "territoire national alors je vais vous", "start": 1002.92, "duration": 3.24}, {"text": "dire quelque chose qui n'est pas un", "start": 1004.56, "duration": 3.36}, {"text": "secret je vais vous faire une confession", "start": 1006.16, "duration": 3.039}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en c'est vrai que", "start": 1007.92, "duration": 2.719}, {"text": "nous sommes souvent pas toujours mais", "start": 1009.199, "duration": 3.88}, {"text": "souvent soutenus par les gauches", "start": 1010.639, "duration": 5.041}, {"text": "fran\u00e7ais en tout cas mais pas toujours", "start": 1013.079, "duration": 5.801}, {"text": "et un seul groupe met quelque part la", "start": 1015.68, "duration": 5.32}, {"text": "protection du climat de la nature de la", "start": 1018.88, "duration": 4.36}, {"text": "biodiversit\u00e9 de la sant\u00e9 au-dessus de", "start": 1021.0, "duration": 3.72}, {"text": "ces priorit\u00e9s c'est effectivement le", "start": 1023.24, "duration": 3.16}, {"text": "n\u00f4tre puis on est sur la cha\u00eene", "start": 1024.72, "duration": 3.44}, {"text": "parlementaire et donc je veux dire un", "start": 1026.4, "duration": 3.919}, {"text": "petit mot sur la typologie de ce scrutin", "start": 1028.16, "duration": 4.32}, {"text": "je pense qu'on entend \u00e0 gauche comme \u00e0", "start": 1030.319, "duration": 4.921}, {"text": "droite voil\u00e0 le fait de dire finalement", "start": 1032.48, "duration": 3.8}, {"text": "les \u00e9lections europ\u00e9ennes c'est le", "start": 1035.24, "duration": 2.76}, {"text": "premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9siden dit", "start": 1036.28, "duration": 3.679}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lanchon samedi dernier lors", "start": 1038.0, "duration": 5.24}, {"text": "d'un du meting lanc de sa campagne on", "start": 1039.959, "duration": 5.12}, {"text": "n'est pas d'accord avec \u00e7a pour nous ces", "start": 1043.24, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9lections ce sont des \u00e9lections \u00e0 part", "start": 1045.079, "duration": 4.241}, {"text": "enti\u00e8re pour plein de raisons ne serait-", "start": 1046.6, "duration": 4.8}, {"text": "que parce que pour s'occuper du climat", "start": 1049.32, "duration": 3.88}, {"text": "de la biodiversit\u00e9 des glaciers des mers", "start": 1051.4, "duration": 3.56}, {"text": "et des Oc\u00e9ans l'\u00e9chelle l'Europe est", "start": 1053.2, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9videmment la bonne \u00e9chelle pour agir", "start": 1054.96, "duration": 3.76}, {"text": "mais aussi parce que ces \u00e9lections sont", "start": 1056.52, "duration": 3.92}, {"text": "finalement les plus importantes que l'on", "start": 1058.72, "duration": 3.48}, {"text": "a compt\u00e9 depuis peut-\u00eatre 30 ans depuis", "start": 1060.44, "duration": 3.479}, {"text": "la chute du mur de Berlin avec une", "start": 1062.2, "duration": 3.44}, {"text": "question existentielle qui est pos\u00e9 aux", "start": 1063.919, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9ennes et aux Europ\u00e9ens est-ce", "start": 1065.64, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on glisse est-ce qu'on glisse entre", "start": 1067.28, "duration": 4.44}, {"text": "les mains des nationauxppulismes et des", "start": 1069.52, "duration": 3.84}, {"text": "droites qui sous influence de l'extr\u00eame", "start": 1071.72, "duration": 4.04}, {"text": "droite mais je finis laissez-moi finir", "start": 1073.36, "duration": 4.799}, {"text": "porte des atteintes permanentes du matin", "start": 1075.76, "duration": 4.72}, {"text": "au soir et du soir au matin \u00e0 l'\u00e9cologie", "start": 1078.159, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 la protection de la nature au climat", "start": 1080.48, "duration": 4.64}, {"text": "et j'en passe ou est-ce que on s'oriente", "start": 1082.32, "duration": 5.28}, {"text": "vers une poursuite de ce pacte vert un", "start": 1085.12, "duration": 4.16}, {"text": "pacte vert qui se d\u00e9ploie dans la", "start": 1087.6, "duration": 3.04}, {"text": "justice sociale ce qui n'a pas tout \u00e0", "start": 1089.28, "duration": 2.96}, {"text": "fait \u00e9t\u00e9 le cas sous cette mandature et", "start": 1090.64, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on puisse avancer vers cette", "start": 1092.24, "duration": 3.319}, {"text": "transition juste et donc c'est \u00e7a la", "start": 1094.0, "duration": 3.2}, {"text": "question au fond qui est pos\u00e9e aux", "start": 1095.559, "duration": 3.321}, {"text": "europ\u00e9ennes et aux Europ\u00e9ens et \u00e7a", "start": 1097.2, "duration": 3.4}, {"text": "justifie le fait j'en reviens \u00e0 votre", "start": 1098.88, "duration": 4.48}, {"text": "question de d\u00e9part que on porte cette", "start": 1100.6, "duration": 4.6}, {"text": "liste \u00e9cologiste le 9 juin de fa\u00e7on", "start": 1103.36, "duration": 3.679}, {"text": "autonome c'est peut-\u00eatre d\u00fb aussi au", "start": 1105.2, "duration": 3.64}, {"text": "fait que les \u00e9lections europ\u00e9ennes sont", "start": 1107.039, "duration": 2.801}, {"text": "des bonnes \u00e9lections pour les", "start": 1108.84, "duration": 2.719}, {"text": "\u00e9cologistes c'est que vous \u00eates dit", "start": 1109.84, "duration": 3.16}, {"text": "Monsieur jade d'ailleurs la derni\u00e8re", "start": 1111.559, "duration": 2.441}, {"text": "fois", "start": 1113.0, "duration": 4.48}, {"text": "en vous vous \u00eates dit bah non on peut on", "start": 1114.0, "duration": 5.159}, {"text": "peut faire un bon score seul non vous", "start": 1117.48, "duration": 3.679}, {"text": "vous vous nous taxez ou vous me taxez je", "start": 1119.159, "duration": 6.041}, {"text": "sais pas bien 13 et demi mais au-del\u00e0 de", "start": 1121.159, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e7a vous vous vous me taxez d'une", "start": 1125.2, "duration": 3.92}, {"text": "d'arri\u00e8repens\u00e9 ou de de volont\u00e9 qui ne", "start": 1127.159, "duration": 4.961}, {"text": "sont pas les NES oui mais je je je viens", "start": 1129.12, "duration": 4.919}, {"text": "d'essayer d'expliquer je ne vous ai pas", "start": 1132.12, "duration": 4.08}, {"text": "convaincu je peux recommencer que la", "start": 1134.039, "duration": 4.76}, {"text": "question des \u00e9lections europ\u00e9ennes du 9", "start": 1136.2, "duration": 4.479}, {"text": "en 2024 c'est la question de savoir", "start": 1138.799, "duration": 3.481}, {"text": "est-ce que l'on n acc\u00e9l\u00e8re dans la", "start": 1140.679, "duration": 3.081}, {"text": "transition \u00e9cologique pour faire face \u00e0", "start": 1142.28, "duration": 3.72}, {"text": "des enjeux qui nous d\u00e9passent mais qu'on", "start": 1143.76, "duration": 5.56}, {"text": "peut surmonter ou est-ce que on va en", "start": 1146.0, "duration": 5.28}, {"text": "arri\u00e8re on est pass\u00e9 de l'air des petits", "start": 1149.32, "duration": 3.76}, {"text": "pas sous cette mandature \u00e0 l'air des", "start": 1151.28, "duration": 3.519}, {"text": "grands reculs qu'on vit actuellement", "start": 1153.08, "duration": 3.36}, {"text": "chaque jour au Parlement europ\u00e9en parce", "start": 1154.799, "duration": 3.561}, {"text": "que les droites et l'extr\u00eame droite sous", "start": 1156.44, "duration": 3.599}, {"text": "l'influence \u00e9videmment des lobbyes", "start": 1158.36, "duration": 4.0}, {"text": "portent des co\u00fbts permanents contre", "start": 1160.039, "duration": 4.361}, {"text": "toute politique et toute v\u00e9it\u00e9 de", "start": 1162.36, "duration": 3.84}, {"text": "prot\u00e9ger la nature \u00e0 l'objectif de", "start": 1164.4, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9carbonation d'ici \u00e0 2050 bien s\u00fbr et", "start": 1166.2, "duration": 5.24}, {"text": "j'y crois m\u00eame pour 2040 je crois m\u00eame", "start": 1169.36, "duration": 3.76}, {"text": "que c'est possible pour 2040 et on a des", "start": 1171.44, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9tudes qui le montrent qui montrent que", "start": 1173.12, "duration": 4.52}, {"text": "d'abord si on veut tenir les objectifs", "start": 1175.559, "duration": 3.441}, {"text": "de l'accord de Paris en fait il faut", "start": 1177.64, "duration": 2.96}, {"text": "aller beaucoup plus vite que ce qu'on", "start": 1179.0, "duration": 3.36}, {"text": "fait aujourd'hui mais qu'en plus de \u00e7a", "start": 1180.6, "duration": 4.199}, {"text": "cet objectif de 2040 la d\u00e9carbonation en", "start": 1182.36, "duration": 5.36}, {"text": "2040 elle co\u00fbterait moins cher que", "start": 1184.799, "duration": 5.321}, {"text": "l'inaction ou le report de l'action on a", "start": 1187.72, "duration": 3.52}, {"text": "encore eu des rapports de la Cour des", "start": 1190.12, "duration": 2.12}, {"text": "comptes he qui nous montrent que ce sont", "start": 1191.24, "duration": 2.24}, {"text": "plusieurs centaines de milliards qu'on", "start": 1192.24, "duration": 3.4}, {"text": "perdemuel Macron m une bonne politique", "start": 1193.48, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9cologique si absolument pas absolument", "start": 1195.64, "duration": 4.64}, {"text": "pas mais on y revient absolument pas", "start": 1198.44, "duration": 3.32}, {"text": "j'ai port\u00e9 vous l'avez pas dit dans", "start": 1200.28, "duration": 3.879}, {"text": "votre petite vid\u00e9o mais j'ai port\u00e9 j'ai", "start": 1201.76, "duration": 3.68}, {"text": "initi\u00e9 avec mon association notre", "start": 1204.159, "duration": 2.601}, {"text": "affaire \u00e0 tous l'affaire du si\u00e8cle qui a", "start": 1205.44, "duration": 2.68}, {"text": "fait condamner Emmanuel Macron pour une", "start": 1206.76, "duration": 3.36}, {"text": "action climatique donc je vais vous dire", "start": 1208.12, "duration": 5.439}, {"text": "je suis vraiment critique du retard pr", "start": 1210.12, "duration": 4.76}, {"text": "par par l'\u00e9tat fran\u00e7ais en mati\u00e8re", "start": 1213.559, "duration": 4.401}, {"text": "d'action climatique mais voil\u00e0 du coup", "start": 1214.88, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e7a m'a \u00e7a m'a perdu non mais y a", "start": 1217.96, "duration": 4.48}, {"text": "beaucoup de c'est ce que je voulais", "start": 1220.559, "duration": 3.48}, {"text": "finir donc c'est ce qu'il faut faire", "start": 1222.44, "duration": 4.56}, {"text": "selon la science c'est possible c'est", "start": 1224.039, "duration": 5.201}, {"text": "faisable \u00e7a cr\u00e9e", "start": 1227.0, "duration": 4.679}, {"text": "plus d'emplois plus d'emplois que", "start": 1229.24, "duration": 4.08}, {"text": "n'importe quelre quel autre sc\u00e9nario", "start": 1231.679, "duration": 3.36}, {"text": "qu'est-ce permet de le dire \u00e7a des", "start": 1233.32, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9tudes qu'on a r\u00e9alis\u00e9 vous savez j'ai", "start": 1235.039, "duration": 3.561}, {"text": "dit tout \u00e0 l'heure \u00e0 Madame boucher nous", "start": 1236.76, "duration": 3.52}, {"text": "nous gouvernons avec les scientifiques", "start": 1238.6, "duration": 3.28}, {"text": "on gouverne avec le rapport du JEC \u00e0 la", "start": 1240.28, "duration": 3.04}, {"text": "main mais aussi avec des rapports des", "start": 1241.88, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9conomistes on vient par exemple de", "start": 1243.32, "duration": 4.359}, {"text": "demander \u00e0 l'Institut Rousseau de nous", "start": 1245.08, "duration": 5.24}, {"text": "faire une simulation de est-ce que nous", "start": 1247.679, "duration": 3.921}, {"text": "sommes en capacit\u00e9 d'atteindre la", "start": 1250.32, "duration": 3.239}, {"text": "neutralit\u00e9 carbone et combien l\u00e0 aussi", "start": 1251.6, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e7a co\u00fbterait que nous dit l'Institut", "start": 1253.559, "duration": 3.561}, {"text": "Rousseau l'Institut Rousseau nous dit on", "start": 1254.88, "duration": 4.2}, {"text": "peut le faire \u00e7a peut cr\u00e9er de l'emploi", "start": 1257.12, "duration": 3.12}, {"text": "c'est ce que je viens de vous dire \u00e7a", "start": 1259.08, "duration": 3.079}, {"text": "co\u00fbtera moins cher que de ne pas agir", "start": 1260.24, "duration": 3.84}, {"text": "parce qu'on perdra beaucoup \u00e0 ne pas", "start": 1262.159, "duration": 3.561}, {"text": "agir et par contre il faut de", "start": 1264.08, "duration": 3.2}, {"text": "l'investissement public et vous me posez", "start": 1265.72, "duration": 3.079}, {"text": "la question de pourquoi est-ce que nous", "start": 1267.28, "duration": 3.24}, {"text": "avons des listes s\u00e9par\u00e9es mais je peux", "start": 1268.799, "duration": 3.48}, {"text": "le r\u00e9pondre tr\u00e8s concr\u00e8tement nous les", "start": 1270.52, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9cologistes nous sommes pour un cadre", "start": 1272.279, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9en de solidarit\u00e9 et de", "start": 1273.72, "duration": 3.92}, {"text": "responsabilit\u00e9 par contre nous sommes", "start": 1275.64, "duration": 3.44}, {"text": "par contre nous sommes contre le pacte", "start": 1277.64, "duration": 3.72}, {"text": "de stabilit\u00e9 budg\u00e9taire qui est remis en", "start": 1279.08, "duration": 5.959}, {"text": "selle par la majorit PIB hein qui soit", "start": 1281.36, "duration": 6.08}, {"text": "inf\u00e9rieur \u00e0 3 % du PIB justement puisque", "start": 1285.039, "duration": 4.88}, {"text": "vous \u00e9voquez ce sujet il y a d'autres", "start": 1287.44, "duration": 7.16}, {"text": "motifs de diff\u00e9rence avec vos vos alli\u00e9s", "start": 1289.919, "duration": 6.721}, {"text": "traditionnels j'en prends quelques-uns", "start": 1294.6, "duration": 3.439}, {"text": "par exemple sur l'Ukraine mais sur le", "start": 1296.64, "duration": 2.68}, {"text": "PACT de stabilit\u00e9 est-ce qu'on peut", "start": 1298.039, "duration": 2.281}, {"text": "finir parce que je pensais que vous", "start": 1299.32, "duration": 2.76}, {"text": "alliez finir l\u00e0d sur l'raine sur", "start": 1300.32, "duration": 4.12}, {"text": "l'Ukraine sur l'Ukraine par exemple on", "start": 1302.08, "duration": 4.88}, {"text": "voit tr\u00e8s bien est-ce que vous \u00eates pour", "start": 1304.44, "duration": 4.04}, {"text": "l'int\u00e9gration de l'Ukraine \u00e0 l'Union", "start": 1306.96, "duration": 4.8}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 terme \u00e0 terme il faut dire", "start": 1308.48, "duration": 4.96}, {"text": "que le projet", "start": 1311.76, "duration": 3.919}, {"text": "EUR \u00e7a m'emb\u00eate qu'on soit d\u00e9cal\u00e9 de", "start": 1313.44, "duration": 3.88}, {"text": "l'affaire du PACT de stabilit\u00e9 parce que", "start": 1315.679, "duration": 4.401}, {"text": "quand m\u00eame il il trvera toute capacit\u00e9", "start": 1317.32, "duration": 4.76}, {"text": "d'investir dans la transition \u00e9cologique", "start": 1320.08, "duration": 3.88}, {"text": "voil\u00e0 et donc \u00e7a je veux le dire et donc", "start": 1322.08, "duration": 3.479}, {"text": "il faut s'opposer au Pact de stabilit\u00e9", "start": 1323.96, "duration": 3.199}, {"text": "budg\u00e9taire parce qu'il nous emp\u00eachera de", "start": 1325.559, "duration": 3.321}, {"text": "nous en sortir et que ce pacte a \u00e9t\u00e9", "start": 1327.159, "duration": 3.841}, {"text": "soutenu par trois groupes politiques les", "start": 1328.88, "duration": 3.399}, {"text": "conservateurs les lib\u00e9raux et les", "start": 1331.0, "duration": 2.6}, {"text": "socialistes j'en reviens \u00e0 votre", "start": 1332.279, "duration": 3.481}, {"text": "question sur l'Ukraine", "start": 1333.6, "duration": 5.04}, {"text": "l'Ukraine comme tout \u00c9tat du continent", "start": 1335.76, "duration": 5.039}, {"text": "europ\u00e9en si elle souhaite adh\u00e9rer \u00e0 un", "start": 1338.64, "duration": 4.08}, {"text": "projet politique qui soit un projet", "start": 1340.799, "duration": 4.321}, {"text": "europ\u00e9en de terre des droits et libert\u00e9s", "start": 1342.72, "duration": 3.8}, {"text": "un projet europ\u00e9en qui soit de", "start": 1345.12, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9mocratie et d'\u00e9tat de droit de paix et", "start": 1346.52, "duration": 6.84}, {"text": "de prosp\u00e9rit\u00e9 partag\u00e9 alors oui il y a", "start": 1349.48, "duration": 5.88}, {"text": "une vocation du peuple ukrainien \u00e0", "start": 1353.36, "duration": 4.28}, {"text": "rejoindre l'Union europ\u00e9enne est-ce que", "start": 1355.36, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a va se dire est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 1357.64, "duration": 2.919}, {"text": "que \u00e7a va se faire demain sans", "start": 1359.0, "duration": 3.559}, {"text": "changement aucun ni dans l'Union", "start": 1360.559, "duration": 3.921}, {"text": "europ\u00e9enne ni en Ukraine la r\u00e9ponse est", "start": 1362.559, "duration": 3.401}, {"text": "non est-ce que \u00e7a veut dire qu'il faut", "start": 1364.48, "duration": 3.0}, {"text": "des changements institutionnels et dans", "start": 1365.96, "duration": 2.959}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne sur sa fa\u00e7on de", "start": 1367.48, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9cider et en Ukraine la r\u00e9ponse est oui", "start": 1368.919, "duration": 3.921}, {"text": "est-ce que \u00e7a veut dire qu'il faut des", "start": 1371.559, "duration": 2.921}, {"text": "changements de politiqu publiqu", "start": 1372.84, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9conomique social et en particulier", "start": 1374.48, "duration": 4.52}, {"text": "agricole avant d' dans l'Union", "start": 1376.64, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9enne la r\u00e9ponse est encore oui et", "start": 1379.0, "duration": 4.279}, {"text": "donc moi je ne suis ni de ceux qui", "start": 1381.12, "duration": 3.96}, {"text": "disent \u00e0 l'Ukraine vous n'avez pas votre", "start": 1383.279, "duration": 3.88}, {"text": "place chez nous on veut pas \u00e9largir le", "start": 1385.08, "duration": 4.16}, {"text": "partage du g\u00e2teau en fait non il doit y", "start": 1387.159, "duration": 3.52}, {"text": "avoir cette solidarit\u00e9 pardel\u00e0 nos", "start": 1389.24, "duration": 2.84}, {"text": "fronti\u00e8res mais je ne ferai pas non plus", "start": 1390.679, "duration": 3.12}, {"text": "partie de ceux qui disent \u00e0 l'Ukraine", "start": 1392.08, "duration": 3.8}, {"text": "demain ce sera bon parce que comme vous", "start": 1393.799, "duration": 3.76}, {"text": "avez aujourd'hui besoin de soutien on va", "start": 1395.88, "duration": 3.36}, {"text": "vous dire oui et en fait \u00e7a va se passer", "start": 1397.559, "duration": 3.6}, {"text": "tout seul et \u00e7a va \u00eatre facile bah non", "start": 1399.24, "duration": 3.52}, {"text": "il y a du chemin \u00e0 faire l'un vers", "start": 1401.159, "duration": 3.961}, {"text": "l'autre pour pouvoir faire en sorte que", "start": 1402.76, "duration": 4.159}, {"text": "cet \u00e9largissement fonctionne diff\u00e9rent", "start": 1405.12, "duration": 4.08}, {"text": "avec vos alli\u00e9s c'est \u00e9videmment le nu", "start": 1406.919, "duration": 4.681}, {"text": "puisque le Parti communiste par exemple", "start": 1409.2, "duration": 4.959}, {"text": "est un parti qui est pro nucl\u00e9aire oui", "start": 1411.6, "duration": 4.72}, {"text": "donc l\u00e0-dessus c'est vous assumez vos", "start": 1414.159, "duration": 4.241}, {"text": "diff\u00e9r ou vous affichez vos diff\u00e9ren", "start": 1416.32, "duration": 3.599}, {"text": "vous savez le Parti communiste fran\u00e7ais", "start": 1418.4, "duration": 3.399}, {"text": "en tout cas celui de Fabien Rousselon", "start": 1419.919, "duration": 4.64}, {"text": "des fontaines il est pour le nucl\u00e9aire", "start": 1421.799, "duration": 5.24}, {"text": "il est aussi pour ce projet lyonurin qui", "start": 1424.559, "duration": 3.761}, {"text": "est un projet dont nous consid\u00e9rons", "start": 1427.039, "duration": 3.24}, {"text": "qu'il va porter atteinte aux montagnes", "start": 1428.32, "duration": 4.04}, {"text": "et et aux \u00e9missions de gaz \u00e0 effet ser", "start": 1430.279, "duration": 4.241}, {"text": "aussi de fa\u00e7on voil\u00e0 indirecte mais", "start": 1432.36, "duration": 4.72}, {"text": "quand m\u00eame et il est pour d'autres", "start": 1434.52, "duration": 4.32}, {"text": "grands projets contre lesquels", "start": 1437.08, "duration": 3.24}, {"text": "effectivement nous nous positionnons", "start": 1438.84, "duration": 4.199}, {"text": "donc ces divergencesl elles ne sont pas", "start": 1440.32, "duration": 4.88}, {"text": "secr\u00e8tes elles sont sur la table elles", "start": 1443.039, "duration": 3.601}, {"text": "sont exprim\u00e9es \u00e7a nous emp\u00eache pas", "start": 1445.2, "duration": 3.8}, {"text": "d'ailleurs de tr\u00e8s bien travailler avec", "start": 1446.64, "duration": 4.68}, {"text": "beaucoup d'\u00e9lus communistes notamment au", "start": 1449.0, "duration": 3.76}, {"text": "niveau local avec qui nous portons des", "start": 1451.32, "duration": 3.16}, {"text": "projets pour la justice et la solidarit\u00e9", "start": 1452.76, "duration": 3.84}, {"text": "ensemble une fois que la les \u00e9lections", "start": 1454.48, "duration": 3.799}, {"text": "europ\u00e9ennes auront lieu va se poser la", "start": 1456.6, "duration": 3.959}, {"text": "question de la succession de Madame Van", "start": 1458.279, "duration": 3.601}, {"text": "derleyen qui est la pr\u00e9sidente de la", "start": 1460.559, "duration": 3.441}, {"text": "Commission europ\u00e9enne est-ce que vous", "start": 1461.88, "duration": 4.08}, {"text": "estimez qu'elle a fait du bon travail et", "start": 1464.0, "duration": 3.72}, {"text": "que elle doit \u00eatre reconduite dans sa", "start": 1465.96, "duration": 3.04}, {"text": "fonction", "start": 1467.72, "duration": 3.0}, {"text": "Madame Van Derlon n'\u00e9tait pas la", "start": 1469.0, "duration": 4.0}, {"text": "candidate des \u00e9cologistes ou ne l'est", "start": 1470.72, "duration": 4.679}, {"text": "toujours pas je veux quand m\u00eame", "start": 1473.0, "duration": 4.12}, {"text": "souligner le fait qu'elle a fait preuve", "start": 1475.399, "duration": 4.721}, {"text": "d'un certain courage et que bien", "start": 1477.12, "duration": 6.12}, {"text": "que nous opposent politiquement je pense", "start": 1480.12, "duration": 5.919}, {"text": "que c'est Green Deal quand m\u00eame je pense", "start": 1483.24, "duration": 5.439}, {"text": "que c'est une femme qui a su tenir t\u00eate", "start": 1486.039, "duration": 5.721}, {"text": "\u00e0 son propre parti dirig\u00e9 par des hommes", "start": 1488.679, "duration": 6.0}, {"text": "que pour \u00e7a je voil\u00e0 je je reconnais son", "start": 1491.76, "duration": 5.919}, {"text": "courage et sa t\u00e9nacit\u00e9 hein puisque le", "start": 1494.679, "duration": 4.801}, {"text": "PACT vert vous saluez pas quand m\u00eame son", "start": 1497.679, "duration": 4.161}, {"text": "action non mais le pacte vert il a \u00e9t\u00e9", "start": 1499.48, "duration": 4.319}, {"text": "obtenu il a \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9 par une", "start": 1501.84, "duration": 4.52}, {"text": "mobilisation citoyenne massive en 2018", "start": 1503.799, "duration": 4.6}, {"text": "2019 par le climat et par ce qu'on a", "start": 1506.36, "duration": 3.88}, {"text": "appel\u00e9 une vague \u00e9lectorale verte qui", "start": 1508.399, "duration": 3.64}, {"text": "arrivit au Parlement europ\u00e9en qui nous a", "start": 1510.24, "duration": 3.559}, {"text": "permis d'occuper 10 % de l'h\u00e9micycle et", "start": 1512.039, "duration": 3.961}, {"text": "qui a fait que bah la majorit\u00e9 en place", "start": 1513.799, "duration": 4.641}, {"text": "devait r\u00e9pondre \u00e0 cette aspiration l\u00e0 et", "start": 1516.0, "duration": 4.559}, {"text": "devait r\u00e9pondre \u00e0 l'urgence \u00e9cologique", "start": 1518.44, "duration": 4.599}, {"text": "je vais pas dire que ce pacte vert \u00e9tait", "start": 1520.559, "duration": 4.84}, {"text": "merveilleux qu'il il \u00e9tait d'une part", "start": 1523.039, "duration": 4.801}, {"text": "pas assez ambitieux pour revenir au", "start": 1525.399, "duration": 4.081}, {"text": "respect des limites plan\u00e9taires climat", "start": 1527.84, "duration": 3.4}, {"text": "biodiversit\u00e9 pollution diverse et", "start": 1529.48, "duration": 3.52}, {"text": "d'autre part il ne s'attaquait pas \u00e0 la", "start": 1531.24, "duration": 3.76}, {"text": "question du mod\u00e8le \u00e9conomique or", "start": 1533.0, "duration": 3.279}, {"text": "l'\u00e9conomie est la mer de toutes les", "start": 1535.0, "duration": 3.0}, {"text": "bataille et quand on ne change pas la", "start": 1536.279, "duration": 4.441}, {"text": "structure de l'\u00e9conomie et bien on on", "start": 1538.0, "duration": 4.399}, {"text": "cr\u00e9e toutes les tensions qu'on voit", "start": 1540.72, "duration": 2.92}, {"text": "aujourd'hui avec les lobis qui", "start": 1542.399, "duration": 2.721}, {"text": "reprennent de la force et des", "start": 1543.64, "duration": 4.72}, {"text": "populations qui qui qui qui qui sombr", "start": 1545.12, "duration": 5.559}, {"text": "dans la pauvret\u00e9 et donc \u00e7a il faut vous", "start": 1548.36, "duration": 4.0}, {"text": "allez pr\u00e9senter un", "start": 1550.679, "duration": 5.0}, {"text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection de la face \u00e0 Van", "start": 1552.36, "duration": 5.439}, {"text": "der l bien s\u00fbr nous les avons d\u00e9sign\u00e9", "start": 1555.679, "duration": 4.24}, {"text": "euh nous en d\u00e9signons souvent deux chez", "start": 1557.799, "duration": 3.36}, {"text": "les \u00e9cologistes c'est notre fa\u00e7on de", "start": 1559.919, "duration": 2.921}, {"text": "faire voil\u00e0 et donc ce sera le", "start": 1561.159, "duration": 3.361}, {"text": "N\u00e9erlandais bassikout et l'Allemande", "start": 1562.84, "duration": 3.6}, {"text": "Terry renque qui sont d'ors et d\u00e9j\u00e0 nos", "start": 1564.52, "duration": 2.879}, {"text": "candidats pour la pr\u00e9sidence de la", "start": 1566.44, "duration": 2.239}, {"text": "commission vous \u00ea satisfait du", "start": 1567.399, "duration": 2.961}, {"text": "commissaire fran\u00e7ais monsieur breton", "start": 1568.679, "duration": 3.521}, {"text": "monsieur breton oui ah bah monsieur", "start": 1570.36, "duration": 3.24}, {"text": "breton beaucoup de choses nous opposent", "start": 1572.2, "duration": 3.16}, {"text": "l\u00e0 aussi vous savez je me suis beaucoup", "start": 1573.6, "duration": 3.64}, {"text": "battu depuis tr\u00e8s longtemps pour la", "start": 1575.36, "duration": 3.16}, {"text": "justice climatique pour la justice", "start": 1577.24, "duration": 3.52}, {"text": "environnementale pour que vous votre", "start": 1578.52, "duration": 5.12}, {"text": "famille vos amis vos coll\u00e8gues n'est pas", "start": 1580.76, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 subir des pollutions diverses et", "start": 1583.64, "duration": 3.759}, {"text": "multiples la pollution de l'air la", "start": 1585.6, "duration": 3.199}, {"text": "pollution de l'eau les produits", "start": 1587.399, "duration": 3.0}, {"text": "chimiques qui sont partout monsieur", "start": 1588.799, "duration": 4.201}, {"text": "breton \u00e0 la Commission europ\u00e9enne a fait", "start": 1590.399, "duration": 4.681}, {"text": "des choses pour la souverainet\u00e9", "start": 1593.0, "duration": 3.96}, {"text": "industrielle \u00e7a on peut pas lui enlever", "start": 1595.08, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a mais par contre il l'a fait dans un", "start": 1596.96, "duration": 3.88}, {"text": "sens qui \u00e9tait contraire \u00e0 l'imp\u00e9ratif", "start": 1598.64, "duration": 4.039}, {"text": "de sant\u00e9 publique et en particulier sur", "start": 1600.84, "duration": 3.64}, {"text": "les produits chimiques il a tout fait", "start": 1602.679, "duration": 4.24}, {"text": "pour retarder toute prise de d\u00e9cision il", "start": 1604.48, "duration": 5.24}, {"text": "s'est oppos\u00e9 \u00e0 l'approfondissement de la", "start": 1606.919, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9mocratie environnementale l\u00e0 aussi au", "start": 1609.72, "duration": 3.839}, {"text": "fait qu'on associe qu'on consulte plus", "start": 1611.72, "duration": 3.24}, {"text": "les gens pour les projets qu'on veut", "start": 1613.559, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9velopper sur leur territoire donc", "start": 1614.96, "duration": 3.719}, {"text": "Thierry Breton ce n'est pas un ennemi", "start": 1616.6, "duration": 3.92}, {"text": "mais c'est un adversaire politique", "start": 1618.679, "duration": 3.72}, {"text": "merciard d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous pour", "start": 1620.52, "duration": 3.48}, {"text": "cette premi\u00e8re \u00e9mission de l'Europe", "start": 1622.399, "duration": 3.441}, {"text": "c'est nous on va passer maintenant au", "start": 1624.0, "duration": 4.08}, {"text": "cartes blanche de nos trois experts de", "start": 1625.84, "duration": 4.48}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne je vous les pr\u00e9sente", "start": 1628.08, "duration": 4.76}, {"text": "Brita Sandberg du spile qui va vous", "start": 1630.32, "duration": 5.16}, {"text": "interroger sur l'Ukraine et le couple", "start": 1632.84, "duration": 5.68}, {"text": "franco-allemand Paolo Levi de Lana qui", "start": 1635.48, "duration": 5.28}, {"text": "reviendra sur l'accord conclu entre", "start": 1638.52, "duration": 4.92}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et l'\u00c9gypte sur", "start": 1640.76, "duration": 5.2}, {"text": "l'immigration et puis et puis Richard", "start": 1643.44, "duration": 5.04}, {"text": "Verly de blique qui vous interrogera sur", "start": 1645.96, "duration": 6.079}, {"text": "vos rapports avec les agriculteurs on", "start": 1648.48, "duration": 5.76}, {"text": "commence donc avec vous bonsoir \u00e0 vous", "start": 1652.039, "duration": 4.841}, {"text": "trois et merci d'\u00eatre l\u00e0 on commence", "start": 1654.24, "duration": 4.679}, {"text": "avec vous Brita snder car vous vouliez", "start": 1656.88, "duration": 4.32}, {"text": "interpeller Marie toussin voil\u00e0", "start": 1658.919, "duration": 5.36}, {"text": "j'aimerais revenir avec euh vous sur le", "start": 1661.2, "duration": 4.76}, {"text": "sujet de la d\u00e9fense que vous aviez d\u00e9j\u00e0", "start": 1664.279, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 au d\u00e9but Emmanuel Macron a", "start": 1665.96, "duration": 4.599}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 r\u00e9cemment euh lors de la", "start": 1668.76, "duration": 3.36}, {"text": "conf\u00e9rence de soutien \u00e0 l'ouraine qui", "start": 1670.559, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9tait organis\u00e9 par son gouvernement \u00e0", "start": 1672.12, "duration": 5.039}, {"text": "Paris euh qui ne veut et ne peut pas", "start": 1674.0, "duration": 7.039}, {"text": "exclure d' des troupe seul en Ukraine h", "start": 1677.159, "duration": 6.12}, {"text": "vous avez toujours d\u00e9fendu de soutenir", "start": 1681.039, "duration": 5.281}, {"text": "l'Ukraine est-ce que vous \u00e9tiez d'accord", "start": 1683.279, "duration": 4.801}, {"text": "avec les d\u00e9clarations du pr\u00e9sident de la", "start": 1686.32, "duration": 3.719}, {"text": "R\u00e9publique qu' qu'il a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 depuis", "start": 1688.08, "duration": 5.079}, {"text": "enfin il a toujours r\u00e9p\u00e9t\u00e9 depuis que il", "start": 1690.039, "duration": 5.401}, {"text": "il ne veut pas \u00e9mettre des lignes rouges", "start": 1693.159, "duration": 4.081}, {"text": "peut-\u00eatre qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 il faudra", "start": 1695.44, "duration": 3.32}, {"text": "avoir des op\u00e9rations sur le terrain", "start": 1697.24, "duration": 3.12}, {"text": "voil\u00e0 ce qu'a dit pr\u00e9cis\u00e9ment Emmanuel", "start": 1698.76, "duration": 4.32}, {"text": "Macron h alors Marie toussin non", "start": 1700.36, "duration": 5.799}, {"text": "absolument pas Emmanuel Macron je pense", "start": 1703.08, "duration": 5.76}, {"text": "pour des raisons de politique int\u00e9rieure", "start": 1706.159, "duration": 5.64}, {"text": "et de sa volont\u00e9 de mettre en sc\u00e8ne un", "start": 1708.84, "duration": 5.76}, {"text": "un duel un duo avec le rassemblement", "start": 1711.799, "duration": 6.161}, {"text": "national s'est lanc\u00e9 dans la promotion", "start": 1714.6, "duration": 5.799}, {"text": "de de cette id\u00e9e pour moi c'est un coup", "start": 1717.96, "duration": 3.92}, {"text": "de menton voil\u00e0 c'est un coup de menton", "start": 1720.399, "duration": 4.28}, {"text": "de Vat en guerre qui n'est pas \u00e0 propos", "start": 1721.88, "duration": 5.08}, {"text": "ce qu'Emmanuel Macron a fait on parle de", "start": 1724.679, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9fense ce qu'Emmanuel Macron a fait", "start": 1726.96, "duration": 4.88}, {"text": "finalement c'est mettre sur le devant de", "start": 1729.36, "duration": 5.24}, {"text": "la sc\u00e8ne et pr\u00e9senter \u00e0 Vladimir Poutine", "start": 1731.84, "duration": 5.16}, {"text": "un front Dunis dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 1734.6, "duration": 4.36}, {"text": "et donc il a port\u00e9 atteinte tant \u00e0 la", "start": 1737.0, "duration": 3.88}, {"text": "parole de la France qu'\u00e0 la parole de", "start": 1738.96, "duration": 4.199}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne \u00e0 notre solidit\u00e9 et", "start": 1740.88, "duration": 4.08}, {"text": "Vladimir Poutine n'en demandait pas tant", "start": 1743.159, "duration": 4.201}, {"text": "que de voir voil\u00e0 les les partenaires", "start": 1744.96, "duration": 4.64}, {"text": "europ\u00e9ens \u00eatre en d\u00e9saccord exposer leur", "start": 1747.36, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9saccords les placer sur le devant de", "start": 1749.6, "duration": 3.48}, {"text": "la sc\u00e8ne je pense que c'est absolument", "start": 1750.84, "duration": 4.28}, {"text": "irrponsable rapport de force aussi qu'il", "start": 1753.08, "duration": 4.28}, {"text": "faut instaurer face \u00e0 Vladimir Poutine", "start": 1755.12, "duration": 3.84}, {"text": "je crois pas voil\u00e0 je suis m\u00eame", "start": 1757.36, "duration": 3.52}, {"text": "convaincu du contraire pour \u00eatre honn\u00eate", "start": 1758.96, "duration": 3.8}, {"text": "je pense que la meilleure le meilleur", "start": 1760.88, "duration": 3.32}, {"text": "rapport de force qu'on puiss instaurer", "start": 1762.76, "duration": 4.36}, {"text": "avec Poutine c'est l'unit\u00e9 la solidit\u00e9", "start": 1764.2, "duration": 5.04}, {"text": "et le soutien \u00e0 l'Ukraine et vous savez", "start": 1767.12, "duration": 4.84}, {"text": "je parlais de gaz tout \u00e0 l'heure on a", "start": 1769.24, "duration": 5.679}, {"text": "apport\u00e9 en 2022 deux fois plus d'argent", "start": 1771.96, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 Poutine en achetant son gaz et", "start": 1774.919, "duration": 3.961}, {"text": "notamment son gaz naturel liquefi\u00e9 que", "start": 1777.0, "duration": 4.159}, {"text": "nous n'avons soutenu l'Ukraine chaque", "start": 1778.88, "duration": 3.639}, {"text": "fran\u00e7aise chaque Fran\u00e7ais chaque", "start": 1781.159, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne chaque europ\u00e9en a donn\u00e9 deux", "start": 1782.519, "duration": 3.321}, {"text": "fois plus \u00e0 Vladimir Poutine pour son", "start": 1784.159, "duration": 3.801}, {"text": "gaz qu'il n'a donn\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense", "start": 1785.84, "duration": 4.6}, {"text": "ukrainienne donc cons ces coups de", "start": 1787.96, "duration": 4.559}, {"text": "menton soyons s\u00e9rieux soyons au", "start": 1790.44, "duration": 3.839}, {"text": "rendez-vous soutenons l'Ukraine dans son", "start": 1792.519, "duration": 2.961}, {"text": "effort mais est-ce que ce n'est pas un", "start": 1794.279, "duration": 4.041}, {"text": "peu plus un peu facile de dire que le", "start": 1795.48, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique organise", "start": 1798.32, "duration": 3.719}, {"text": "alors cette conf\u00e9rence de soutien avec", "start": 1799.88, "duration": 5.12}, {"text": "27 chefs d'\u00c9tat ministres qui viennent", "start": 1802.039, "duration": 4.88}, {"text": "pour emb\u00eater le rassemblement national", "start": 1805.0, "duration": 3.32}, {"text": "et puis en plus si on voit maintenant", "start": 1806.919, "duration": 2.041}, {"text": "les", "start": 1808.32, "duration": 2.92}, {"text": "sondages m\u00eame s'il avait voulu faire \u00e7a", "start": 1808.96, "duration": 3.839}, {"text": "c'est une strat\u00e9gie qui ne marche pas", "start": 1811.24, "duration": 4.08}, {"text": "puisque le l'\u00e9cart devient plus grand", "start": 1812.799, "duration": 3.961}, {"text": "donc est-ce que c'est pas je pas vous", "start": 1815.32, "duration": 2.8}, {"text": "dire que la strat\u00e9gie d'Emmanuel Macron", "start": 1816.76, "duration": 3.039}, {"text": "face au remblement National fonctionne", "start": 1818.12, "duration": 2.919}, {"text": "je crois qu'on constate le fait que \u00e7a", "start": 1819.799, "duration": 3.401}, {"text": "ne fonctionne pas voil\u00e0 donc c'est lui", "start": 1821.039, "duration": 3.52}, {"text": "qui fait monter le rassemblement", "start": 1823.2, "duration": 4.52}, {"text": "national en tout cas il n'a pas il na", "start": 1824.559, "duration": 4.881}, {"text": "pas faire reculer et on voit bien \u00e0 la", "start": 1827.72, "duration": 3.76}, {"text": "fa\u00e7on ce ce jeu parlementaire o\u00f9 un jour", "start": 1829.44, "duration": 3.32}, {"text": "il y a un cordon sanitaire un jour il y", "start": 1831.48, "duration": 4.16}, {"text": "en a plus un jour on r\u00e9cuse le", "start": 1832.76, "duration": 4.84}, {"text": "passvichiste du rassemblement national", "start": 1835.64, "duration": 3.279}, {"text": "le lendemain pour dire qu'ils ne font", "start": 1837.6, "duration": 3.0}, {"text": "pas partie de l'arc r\u00e9publicain je veux", "start": 1838.919, "duration": 2.76}, {"text": "dire c'est cette esp\u00e8ce de double", "start": 1840.6, "duration": 3.4}, {"text": "langage en permanence et puis des", "start": 1841.679, "duration": 3.921}, {"text": "l\u00e9gislation comme la loi immigration qui", "start": 1844.0, "duration": 3.919}, {"text": "sont directement \u00e9crit sous influence de", "start": 1845.6, "duration": 4.0}, {"text": "l'extr\u00eame droite est-ce que par rapport", "start": 1847.919, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 l'Ukraine il n'a pas trouv\u00e9 un langage", "start": 1849.6, "duration": 3.799}, {"text": "plut\u00f4t clair maintenant apr\u00e8s une", "start": 1851.559, "duration": 3.561}, {"text": "p\u00e9riode o\u00f9 \u00e9videmment ah vous \u00eates", "start": 1853.399, "duration": 3.041}, {"text": "d'accord quand m\u00eame sur ce manque de", "start": 1855.12, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9cision dont il a fait preuve", "start": 1856.44, "duration": 5.4}, {"text": "critiqu\u00e9 d'ailleurs euh ce terme tropp", "start": 1858.6, "duration": 5.72}, {"text": "au sol a \u00e9t\u00e9 mal entendu euh ou", "start": 1861.84, "duration": 4.28}, {"text": "peut-\u00eatre pas assez pr\u00e9cis\u00e9 au d\u00e9but", "start": 1864.32, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9ciser ensuite c'est pas des trouples", "start": 1866.12, "duration": 3.76}, {"text": "de combat enfin il il parl pas des", "start": 1868.2, "duration": 2.959}, {"text": "trouples de combat qu'ils vont envoyer", "start": 1869.88, "duration": 3.24}, {"text": "demain en Ukraine ils ont pr\u00e9cis\u00e9 que", "start": 1871.159, "duration": 4.601}, {"text": "c'est euh des des des soldats qui", "start": 1873.12, "duration": 5.679}, {"text": "peuvent maintenir l'\u00e9quipement assurer", "start": 1875.76, "duration": 5.36}, {"text": "les fran\u00e8es faire des des minages des", "start": 1878.799, "duration": 4.48}, {"text": "choses comme \u00e7a donc est-ce que c'est", "start": 1881.12, "duration": 5.32}, {"text": "tellement absurde vraiment pour vous de", "start": 1883.279, "duration": 6.481}, {"text": "de de ne pas s'arr\u00eater maintenant de", "start": 1886.44, "duration": 5.199}, {"text": "dire \u00e0 Poutine tout ce qu'on ne va pas", "start": 1889.76, "duration": 4.039}, {"text": "faire c'est-\u00e0-dire est-ce que il vaut", "start": 1891.639, "duration": 4.081}, {"text": "pas pour une pour pour une dissuision", "start": 1893.799, "duration": 4.561}, {"text": "qui marche pour ce que lui il appelle", "start": 1895.72, "duration": 5.4}, {"text": "l'ambiguitit\u00e9 strat\u00e9gique euh laisser", "start": 1898.36, "duration": 5.559}, {"text": "dans le vague jusqu'o\u00f9 la France et", "start": 1901.12, "duration": 3.84}, {"text": "quelques puce que maintenant il y a", "start": 1903.919, "duration": 2.281}, {"text": "quelques pays qui se sont quand m\u00eame", "start": 1904.96, "duration": 3.719}, {"text": "joints \u00e0 \u00e0 la France par rapport \u00e0 \u00e7a", "start": 1906.2, "duration": 4.56}, {"text": "euh ce qu'ils sont pr\u00eates \u00e0 faire pour", "start": 1908.679, "duration": 4.041}, {"text": "le pour soutenir le CR \u00e9coutez moi je", "start": 1910.76, "duration": 4.399}, {"text": "vous le redis euh la r\u00e9ponse est NON et", "start": 1912.72, "duration": 4.199}, {"text": "l'Ukraine vaut mieux que les coups de", "start": 1915.159, "duration": 3.441}, {"text": "menton des vatang Guer qui divise", "start": 1916.919, "duration": 3.801}, {"text": "l'Europe qui ont pour effet aussi de", "start": 1918.6, "duration": 4.799}, {"text": "diviser le paysage politique fran\u00e7ais \u00e7a", "start": 1920.72, "duration": 6.0}, {"text": "n'a pas de sens \u00e7a n'a pas de sens et ce", "start": 1923.399, "duration": 4.64}, {"text": "que nous nous voulons construire c'est", "start": 1926.72, "duration": 3.04}, {"text": "le chemin de la paix et le chemin de la", "start": 1928.039, "duration": 3.721}, {"text": "paix ce n'est ni le chemin des VAT en", "start": 1929.76, "duration": 4.159}, {"text": "guerre ni le chemin des propoutines je", "start": 1931.76, "duration": 3.639}, {"text": "crois que tout le monde veut ve veut la", "start": 1933.919, "duration": 5.401}, {"text": "paix donc je je je je me demande je me", "start": 1935.399, "duration": 6.561}, {"text": "demande tr\u00e8s honn\u00eatement et l'Union", "start": 1939.32, "duration": 5.199}, {"text": "europ\u00e9enne elle a \u00e9t\u00e9 relativement unie", "start": 1941.96, "duration": 4.319}, {"text": "dans cet effort ce que je veux dire", "start": 1944.519, "duration": 3.681}, {"text": "aussi c'est que la France en terme de", "start": 1946.279, "duration": 4.12}, {"text": "soutien \u00e0 l'Ukraine n'a pas \u00e9t\u00e9 parmi", "start": 1948.2, "duration": 4.52}, {"text": "les premiers loin s'en faut et que au", "start": 1950.399, "duration": 4.481}, {"text": "niveau du budget Oui au niveau du budget", "start": 1952.72, "duration": 3.439}, {"text": "et qu'on est tr\u00e8s loin m\u00eame de", "start": 1954.88, "duration": 3.96}, {"text": "l'Allemagne qui n'y a consacr\u00e9 que 0,5 %", "start": 1956.159, "duration": 4.48}, {"text": "de son PIB mais que nous en sommes tr\u00e8s", "start": 1958.84, "duration": 3.12}, {"text": "loin derri\u00e8re on est autour de 1", "start": 1960.639, "duration": 2.64}, {"text": "milliard parce que c'est entre 6", "start": 1961.96, "duration": 3.079}, {"text": "millions 1 million 5 les estimations 1", "start": 1963.279, "duration": 4.201}, {"text": "milliard 5 si on donnait autant que", "start": 1965.039, "duration": 4.12}, {"text": "l'Allemagne si on donnait autant que", "start": 1967.48, "duration": 3.12}, {"text": "l'Allemagne on en serait \u00e0 12 milliards", "start": 1969.159, "duration": 3.281}, {"text": "donc vous voyez bien qu'il a un \u00e9cart", "start": 1970.6, "duration": 4.76}, {"text": "entre ces gesticulations de Vat en", "start": 1972.44, "duration": 5.079}, {"text": "guerre et la r\u00e9alit\u00e9 du soutien de la", "start": 1975.36, "duration": 4.199}, {"text": "France va pr\u00e9parer la guerre si on veut", "start": 1977.519, "duration": 3.441}, {"text": "la paix il faut pr\u00e9parer la guerre il", "start": 1979.559, "duration": 3.801}, {"text": "faut surtout soutenir celles et ceux qui", "start": 1980.96, "duration": 4.319}, {"text": "se battent pour leur d\u00e9fense pour leur", "start": 1983.36, "duration": 4.0}, {"text": "propre int\u00e9grit\u00e9 moi je crois en ce", "start": 1985.279, "duration": 4.36}, {"text": "chemin au milieu j'y crois en Ukraine", "start": 1987.36, "duration": 4.12}, {"text": "comme j'y crois d'ailleurs partout \u00e0", "start": 1989.639, "duration": 3.721}, {"text": "travers le monde et je refuse qu'on nous", "start": 1991.48, "duration": 4.24}, {"text": "accolle \u00e0 un camp ou \u00e0 un autre parce", "start": 1993.36, "duration": 4.12}, {"text": "que je crois que ce n'est ni le chemin", "start": 1995.72, "duration": 3.0}, {"text": "de la voie de la r\u00e9solution de ce", "start": 1997.48, "duration": 4.159}, {"text": "conflit ni les attentes ce qu'attendent", "start": 1998.72, "duration": 4.199}, {"text": "les Fran\u00e7ais et les Fran\u00e7aises donc vous", "start": 2001.639, "duration": 2.961}, {"text": "\u00eates plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 du chancellier", "start": 2002.919, "duration": 3.48}, {"text": "allemand don qu'on va \u00e9couter \u00e0", "start": 2004.6, "duration": 4.0}, {"text": "l'instant puisque", "start": 2006.399, "duration": 4.961}, {"text": "es propositions d\u00e9clarations de du", "start": 2008.6, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais on suscit beaucoup", "start": 2011.36, "duration": 4.679}, {"text": "d'irritation en", "start": 2013.44, "duration": 2.599}, {"text": "Allemagne ce que je peux vous garantir", "start": 2019.0, "duration": 5.039}, {"text": "en tant que chemand c'est qu' aucun", "start": 2021.12, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9part de troupe aucun soldat allemand", "start": 2024.039, "duration": 6.201}, {"text": "qui se rendra sur le", "start": 2027.12, "duration": 3.12}, {"text": "Solen alors est-ce qu'il est-ce qu'il a", "start": 2030.36, "duration": 6.12}, {"text": "mis le couple franco-allemand en danger", "start": 2033.24, "duration": 7.159}, {"text": "par par action oui malheureusement oui", "start": 2036.48, "duration": 4.919}, {"text": "mais parce que vous me disiez que", "start": 2040.399, "duration": 2.4}, {"text": "j'avais beaucoup d'acquintance avec Olaf", "start": 2041.399, "duration": 2.841}, {"text": "schols j'ai beaucoup de divergenence", "start": 2042.799, "duration": 4.441}, {"text": "aussi avec Olaf scholzin je \u00e0 ce nivel", "start": 2044.24, "duration": 4.48}, {"text": "je veux quand m\u00eame le souligner oui oui", "start": 2047.24, "duration": 4.119}, {"text": "mais on n'est pas du m\u00eame parti et on", "start": 2048.72, "duration": 5.28}, {"text": "porte pas le m\u00eame projet voil\u00e0 donc je", "start": 2051.359, "duration": 4.641}, {"text": "je veux quand m\u00eame le redire mais", "start": 2054.0, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9videmment il a mis en danger le couple", "start": 2056.0, "duration": 4.24}, {"text": "franco-allemand bien s\u00fbr alors c'est ce", "start": 2057.52, "duration": 4.68}, {"text": "que je disais c'est que en fait il a mis", "start": 2060.24, "duration": 4.359}, {"text": "en sc\u00e8ne la division de l'Union", "start": 2062.2, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9enne et oui la division aussi du", "start": 2064.599, "duration": 3.201}, {"text": "couple franco-allemand c'est est", "start": 2066.32, "duration": 2.599}, {"text": "vraiment irresponsable et je veux vous", "start": 2067.8, "duration": 2.279}, {"text": "dire c'est parce que quand vous me dites", "start": 2068.919, "duration": 2.96}, {"text": "c'est un peu facile tout \u00e7a moi je crois", "start": 2070.079, "duration": 4.52}, {"text": "que s'il avait \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur et que", "start": 2071.879, "duration": 4.561}, {"text": "si vraiment il voulait mettre des lignes", "start": 2074.599, "duration": 4.161}, {"text": "rouges \u00e0 Vladimir Poutine il aurait", "start": 2076.44, "duration": 5.32}, {"text": "d'abord appel\u00e9 son homologue allemand", "start": 2078.76, "duration": 5.68}, {"text": "pour qu'alit une ligne commune et je", "start": 2081.76, "duration": 4.96}, {"text": "crois que c'est comme \u00e7a qu'on fait", "start": 2084.44, "duration": 4.239}, {"text": "entendre la voix de l'Europe dans le", "start": 2086.72, "duration": 4.04}, {"text": "monde et aupr\u00e8s de Vladimir Poutine qui", "start": 2088.679, "duration": 3.72}, {"text": "ne comprend certes que le rapport de", "start": 2090.76, "duration": 4.04}, {"text": "force mais qui voit bien et qui doit", "start": 2092.399, "duration": 5.361}, {"text": "d'ailleurs se se r\u00e9jouir de cette", "start": 2094.8, "duration": 4.279}, {"text": "division qu'il observe sur le continent", "start": 2097.76, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9en vous vous dites que vous voulez", "start": 2099.079, "duration": 5.201}, {"text": "une diplomatie europ\u00e9enne qui vise la", "start": 2102.24, "duration": 4.24}, {"text": "paix oui \u00e7a c'est quelque chose que tout", "start": 2104.28, "duration": 4.96}, {"text": "le monde souhaite je crois est-ce que", "start": 2106.48, "duration": 5.52}, {"text": "vous pouvez nous expliquer ce qui se", "start": 2109.24, "duration": 6.28}, {"text": "cache derri\u00e8re cette formule un peu", "start": 2112.0, "duration": 5.68}, {"text": "vague je ne suis pas s\u00fbr que tout le", "start": 2115.52, "duration": 4.36}, {"text": "monde souhaite la paix peut-\u00eatre que", "start": 2117.68, "duration": 5.48}, {"text": "certains le disent peut je cro que les", "start": 2119.88, "duration": 5.04}, {"text": "Europ\u00e9ens pour la plupart souhaitent", "start": 2123.16, "duration": 2.959}, {"text": "l'appeler non les Europ\u00e9ens je suis", "start": 2124.92, "duration": 3.04}, {"text": "d'accord et d'ailleurs c'est le sens du", "start": 2126.119, "duration": 4.041}, {"text": "projet europ\u00e9en \u00e0 l'origine mais quand", "start": 2127.96, "duration": 3.36}, {"text": "on regarde la fa\u00e7on dont les partis", "start": 2130.16, "duration": 2.32}, {"text": "d'extr\u00eame droite se comportent avec", "start": 2131.32, "duration": 2.88}, {"text": "Vladimir Poutine par exemple on", "start": 2132.48, "duration": 3.84}, {"text": "s'interroge sur ce que ces parti", "start": 2134.2, "duration": 4.96}, {"text": "souhaite v\u00e9ritablement donc la paix \u00e7a", "start": 2136.32, "duration": 6.0}, {"text": "veut dire plusieurs choses \u00e7a veut dire", "start": 2139.16, "duration": 5.16}, {"text": "oui une Europe de la d\u00e9fense une Europe", "start": 2142.32, "duration": 4.08}, {"text": "avec une arm\u00e9e commune de quelques", "start": 2144.32, "duration": 4.84}, {"text": "milliers d'hommes qui \u00e9vocation non'ont", "start": 2146.4, "duration": 5.84}, {"text": "pas \u00e0 relancer l'imp\u00e9rialisme europ\u00e9en", "start": 2149.16, "duration": 6.72}, {"text": "mais \u00e0 d\u00e9fendre \u00e0 prot\u00e9ger et pourquoi", "start": 2152.24, "duration": 5.56}, {"text": "pas \u00e0 soutenir des peuples don dont les", "start": 2155.88, "duration": 3.959}, {"text": "droits sont sont bafou\u00e9s \u00e7a veut dire", "start": 2157.8, "duration": 4.08}, {"text": "une Europe qui cesse d'exporter des", "start": 2159.839, "duration": 4.201}, {"text": "armes \u00e0 des dictatures ou \u00e0 des pays qui", "start": 2161.88, "duration": 3.6}, {"text": "violent les droits humains mais qui", "start": 2164.04, "duration": 3.799}, {"text": "n'exporte des armes que lorsque comme en", "start": 2165.48, "duration": 4.76}, {"text": "Ukraine des peuples et des vies sont", "start": 2167.839, "duration": 4.881}, {"text": "menac\u00e9 \u00e7a veut dire une Europe qui arme", "start": 2170.24, "duration": 5.079}, {"text": "qui donc justement qui \u0153uvre au", "start": 2172.72, "duration": 4.599}, {"text": "d\u00e9sarmement au niveau mondial et en", "start": 2175.319, "duration": 3.561}, {"text": "particulier au d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire et", "start": 2177.319, "duration": 3.241}, {"text": "puis une Europe de la paix \u00e7a veut aussi", "start": 2178.88, "duration": 3.479}, {"text": "dire une Europe qui cherche l'\u00e9quilibre", "start": 2180.56, "duration": 3.519}, {"text": "et la justice dans le monde on a encore", "start": 2182.359, "duration": 3.0}, {"text": "eu une \u00e9tude qui est sortie il y a 2", "start": 2184.079, "duration": 3.081}, {"text": "jours et qui montre que les in\u00e9galit\u00e9s", "start": 2185.359, "duration": 3.121}, {"text": "entre les les pays riches et les pays", "start": 2187.16, "duration": 2.72}, {"text": "pauvres qui avaient relativement stagn\u00e9", "start": 2188.48, "duration": 3.359}, {"text": "pendant les 20 derni\u00e8res ann\u00e9es sont", "start": 2189.88, "duration": 3.479}, {"text": "comme les in\u00e9galit\u00e9s au sein de l'Union", "start": 2191.839, "duration": 3.401}, {"text": "europ\u00e9enne en train d'exploser \u00e0 nouveau", "start": 2193.359, "duration": 3.921}, {"text": "on a des personnes qui sont de plus en", "start": 2195.24, "duration": 3.52}, {"text": "plus riches et de l'autre c\u00f4t\u00e9 des", "start": 2197.28, "duration": 2.64}, {"text": "personnes qui sont de plus en plus", "start": 2198.76, "duration": 3.599}, {"text": "exclus sans justice il n'y a pas de paix", "start": 2199.92, "duration": 3.96}, {"text": "et donc l'Europe \u00e0 laquelle nous voulons", "start": 2202.359, "duration": 4.401}, {"text": "\u0153uvrer c'est aussi une Europe qui", "start": 2203.88, "duration": 4.88}, {"text": "cherche \u00e0 cr\u00e9er des relations qui ne", "start": 2206.76, "duration": 3.64}, {"text": "soient pas des relations de pr\u00e9dation", "start": 2208.76, "duration": 3.359}, {"text": "mais des relations de partenariat et de", "start": 2210.4, "duration": 3.56}, {"text": "solidarit\u00e9 avec le reste du monde on", "start": 2212.119, "duration": 3.48}, {"text": "retiendra quand m\u00eame que votre Europe de", "start": 2213.96, "duration": 4.399}, {"text": "lappel pr\u00e9voit une une arm\u00e9e eur\u00e9 une", "start": 2215.599, "duration": 5.081}, {"text": "r\u00e9action chacun Richard ver d'abord", "start": 2218.359, "duration": 3.601}, {"text": "quand je vous \u00e9coute Marie toussin et", "start": 2220.68, "duration": 1.88}, {"text": "que", "start": 2221.96, "duration": 2.48}, {"text": "j'\u00e9coute la ministre des Affaires", "start": 2222.56, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res allemandes qui est \u00e0", "start": 2224.44, "duration": 4.12}, {"text": "l'origine du Parti vert j'ai", "start": 2226.4, "duration": 3.84}, {"text": "l'impression qu'elle elle est beaucoup", "start": 2228.56, "duration": 3.84}, {"text": "plus sur une ligne de fermet\u00e9 fermet\u00e9", "start": 2230.24, "duration": 3.359}, {"text": "qu'on pourrait parfois qualifier", "start": 2232.4, "duration": 2.76}, {"text": "d'agressive vis-\u00e0-vis de Vladimir", "start": 2233.599, "duration": 3.641}, {"text": "Poutine est-ce que vous \u00eates sur la m\u00eame", "start": 2235.16, "duration": 4.32}, {"text": "longueur d'onde que les grunen allemands", "start": 2237.24, "duration": 4.68}, {"text": "aujourd'hui et bien de tout ce que je", "start": 2239.48, "duration": 4.48}, {"text": "connais oui alors du coup \u00e7a m'interroge", "start": 2241.92, "duration": 3.84}, {"text": "je me dis mais qu'a-t-il entendu mais en", "start": 2243.96, "duration": 3.8}, {"text": "tout cas ce que je peux vous dire c'est", "start": 2245.76, "duration": 3.4}, {"text": "elle serait presque d'accord pour donner", "start": 2247.76, "duration": 3.319}, {"text": "les taux russes \u00e0 l'Ukraine les missiles", "start": 2249.16, "duration": 3.6}, {"text": "la longue port\u00e9e bien s\u00fbr donc vous", "start": 2251.079, "duration": 3.801}, {"text": "aussi mais moi j'ai dit il faut soutenir", "start": 2252.76, "duration": 4.24}, {"text": "l'Ukraine dans sa capacit\u00e9 de se", "start": 2254.88, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9fendre et je peux vous le dire au", "start": 2257.0, "duration": 3.359}, {"text": "Parlement europ\u00e9en sur la question de", "start": 2258.96, "duration": 3.2}, {"text": "l'Ukraine comme d'ailleurs sur beaucoup", "start": 2260.359, "duration": 4.121}, {"text": "beaucoup d'autres nous votons ensemble", "start": 2262.16, "duration": 5.439}, {"text": "avec les grunen et nous avons un groupe", "start": 2264.48, "duration": 4.92}, {"text": "politique qui est extr\u00eamement solide et", "start": 2267.599, "duration": 3.841}, {"text": "coh\u00e9rent donc sur cette question l\u00e0 et", "start": 2269.4, "duration": 4.28}, {"text": "sur tant d'autres nous sommes nous", "start": 2271.44, "duration": 3.2}, {"text": "sommes", "start": 2273.68, "duration": 5.36}, {"text": "raccord Paolo Levi juste une une micro", "start": 2274.64, "duration": 5.84}, {"text": "r\u00e9action peut-\u00eatre sur l'envoi des", "start": 2279.04, "duration": 3.36}, {"text": "troupes comment \u00e7a a \u00e9t\u00e9 per\u00e7u en Italie", "start": 2280.48, "duration": 5.119}, {"text": "avec une \u00e9norme perplexit\u00e9 \u00e7a fait", "start": 2282.4, "duration": 4.719}, {"text": "depuis les d\u00e9clarations du pr\u00e9sident de", "start": 2285.599, "duration": 3.161}, {"text": "la R\u00e9publique il y a d\u00e9sormais 2", "start": 2287.119, "duration": 4.841}, {"text": "semaines les t\u00e9l\u00e9s les radios on ne fait", "start": 2288.76, "duration": 6.359}, {"text": "que de d\u00e9battre de tout cela donc \u00e7a a", "start": 2291.96, "duration": 6.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vraiment quelque chose qui si on", "start": 2295.119, "duration": 5.321}, {"text": "veut voir le le verre mi plein en tout", "start": 2298.16, "duration": 4.52}, {"text": "cas r\u00e9jouissons-nous au moins que \u00e7a", "start": 2300.44, "duration": 4.52}, {"text": "suscite quand m\u00eame une forme de d\u00e9bat", "start": 2302.68, "duration": 5.8}, {"text": "d'espace politique r aussi de se mettre", "start": 2304.96, "duration": 5.48}, {"text": "en vre parce que moi je reviens tout", "start": 2308.48, "duration": 3.639}, {"text": "droit d'Italie j'ai pass\u00e9 10 jours en", "start": 2310.44, "duration": 3.52}, {"text": "Italie je vous assure on parle plus que", "start": 2312.119, "duration": 4.921}, {"text": "d'Emmanuel Macron que noigens tellement", "start": 2313.96, "duration": 5.28}, {"text": "il a suscit\u00e9 un d\u00e9bat je pense que c'est", "start": 2317.04, "duration": 3.68}, {"text": "important aussi parce", "start": 2319.24, "duration": 4.44}, {"text": "que \u00e7a d\u00e9montre en tout cas que que les", "start": 2320.72, "duration": 4.32}, {"text": "paroles du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2323.68, "duration": 3.04}, {"text": "qu'il faut toujours le r\u00e9p\u00e9ter r\u00e9pondez", "start": 2325.04, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 une question lui jamais de la vie il", "start": 2326.72, "duration": 3.72}, {"text": "aurait song\u00e9 \u00e0 \u00e0 faire cette d\u00e9claration", "start": 2328.4, "duration": 3.76}, {"text": "s'il devait pas r\u00e9pondre \u00e0 la question", "start": 2330.44, "duration": 4.2}, {"text": "d'un journaliste qui lui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 de", "start": 2332.16, "duration": 4.679}, {"text": "fa\u00e7on improntue \u00e7a suscite quand m\u00eame", "start": 2334.64, "duration": 4.32}, {"text": "beaucoup de et moi \u00e7a me fait plaisir", "start": 2336.839, "duration": 3.961}, {"text": "parce que \u00e7a me fait tr\u00e8s plaisir de", "start": 2338.96, "duration": 3.879}, {"text": "voir que nous les Italiens qui \u00e9taient", "start": 2340.8, "duration": 3.92}, {"text": "tr\u00e8s nombristes les Fran\u00e7ais tr\u00e8s nombre", "start": 2342.839, "duration": 5.321}, {"text": "on commence \u00e0 voir les pr\u00e9misses de un", "start": 2344.72, "duration": 5.28}, {"text": "vrai d\u00e9bat public un vrai espace", "start": 2348.16, "duration": 4.04}, {"text": "politique europ\u00e9en qui se met en marche", "start": 2350.0, "duration": 4.079}, {"text": "o\u00f9 jusqu'au fin fond de l'Italie on", "start": 2352.2, "duration": 4.2}, {"text": "conna\u00eet la d\u00e9claration de", "start": 2354.079, "duration": 4.961}, {"text": "Macron", "start": 2356.4, "duration": 4.88}, {"text": "par j'imagine qu'on parle aussi de", "start": 2359.04, "duration": 4.96}, {"text": "jorgia melony et notamment on parle", "start": 2361.28, "duration": 4.72}, {"text": "d'elle parce que ce weekend elle \u00e9tait", "start": 2364.0, "duration": 5.16}, {"text": "avec urs vaner en \u00c9gypte pour conclure", "start": 2366.0, "duration": 7.0}, {"text": "un un Pact un accord sur l'immigration", "start": 2369.16, "duration": 5.84}, {"text": "c'est votre carte blanche Paolo Levi oui", "start": 2373.0, "duration": 4.16}, {"text": "tout \u00e0 fait je voudrais m'adresser \u00e0", "start": 2375.0, "duration": 5.24}, {"text": "vous Marie toussin pour voil\u00e0 vous poser", "start": 2377.16, "duration": 5.36}, {"text": "une question quand m\u00eame tr\u00e8s importante", "start": 2380.24, "duration": 5.0}, {"text": "du moins en Italie \u00e7a fait \u00e7a fait plus", "start": 2382.52, "duration": 4.64}, {"text": "ou moins 10 ans depuis", "start": 2385.24, "duration": 5.079}, {"text": "2014 que que que l'Italie mais m\u00eame la", "start": 2387.16, "duration": 5.959}, {"text": "Gr\u00e8ce l'Espagne tous les pays de de la", "start": 2390.319, "duration": 7.481}, {"text": "rive sud de l'Europe se sont S un petit", "start": 2393.119, "duration": 7.321}, {"text": "peu abandonn\u00e9 d\u00e9 laiss\u00e9 par par les", "start": 2397.8, "duration": 5.799}, {"text": "grands partenaires europ\u00e9ens dans cette", "start": 2400.44, "duration": 6.44}, {"text": "dans la r\u00e9ponse \u00e0 donn\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9fi tout", "start": 2403.599, "duration": 6.081}, {"text": "cela a produit au moins dans mon pays la", "start": 2406.88, "duration": 5.76}, {"text": "victoire d'une force d'extr\u00eame droite de", "start": 2409.68, "duration": 6.48}, {"text": "George Meloni qui pr\u00f4ne des recettes", "start": 2412.64, "duration": 6.56}, {"text": "souverainistes donc de de repli sur", "start": 2416.16, "duration": 5.959}, {"text": "elle-m\u00eame dans un pays que je cesserai", "start": 2419.2, "duration": 4.84}, {"text": "jamais de le rappeler est un des pays", "start": 2422.119, "duration": 4.281}, {"text": "fondateurs de l'Union europ\u00e9enne peine", "start": 2424.04, "duration": 5.279}, {"text": "un des pays qui a inspirer euh ce projet", "start": 2426.4, "duration": 5.959}, {"text": "de paix don que vous avez \u00e9voqu\u00e9 euh", "start": 2429.319, "duration": 5.481}, {"text": "tout \u00e0 l'heure voil\u00e0 je vous demande", "start": 2432.359, "duration": 5.921}, {"text": "comment aujourd'hui l'Europe peut \u00eatre \u00e0", "start": 2434.8, "duration": 6.039}, {"text": "la hauteur de l'histoire et r\u00e9pondre", "start": 2438.28, "duration": 4.4}, {"text": "voil\u00e0 \u00e0 cette question qui de toute", "start": 2440.839, "duration": 4.28}, {"text": "fa\u00e7on est une question qui sera pr\u00e9sente", "start": 2442.68, "duration": 4.56}, {"text": "euh dans les prochaines ann\u00e9es m\u00eame dans", "start": 2445.119, "duration": 4.681}, {"text": "les prochaines d\u00e9cennies et donc comment", "start": 2447.24, "duration": 5.4}, {"text": "faire face ensemble \u00e0 ce d\u00e9fi et \u00e9viter", "start": 2449.8, "duration": 6.44}, {"text": "que que chaque pays puisse songer de de", "start": 2452.64, "duration": 6.56}, {"text": "r\u00e9soudre ce probl\u00e8me tout seul merci", "start": 2456.24, "duration": 4.599}, {"text": "mais vous avez raison de dire que", "start": 2459.2, "duration": 3.68}, {"text": "l'Europe s'est rendu coupable de ne pas", "start": 2460.839, "duration": 5.24}, {"text": "\u00eatre aupr\u00e8s de l'Italie qui de fait de", "start": 2462.88, "duration": 5.479}, {"text": "sa situation g\u00e9ographique a \u00e9t\u00e9 un pays", "start": 2466.079, "duration": 4.04}, {"text": "de r\u00e9ception des demandeurs et des", "start": 2468.359, "duration": 3.441}, {"text": "demandeuses d'asile pendant toutes ces", "start": 2470.119, "duration": 4.321}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es l'Italie comme la Gr\u00e8ce", "start": 2471.8, "duration": 5.039}, {"text": "comme Chypre Malte l'Espagne et en", "start": 2474.44, "duration": 3.879}, {"text": "partie la France mais l'Italie d'abord", "start": 2476.839, "duration": 5.041}, {"text": "en premi\u00e8re ligne si on ajoute \u00e0 \u00e7a le", "start": 2478.319, "duration": 6.321}, {"text": "pacte de stabilit\u00e9 budg\u00e9taire on on y", "start": 2481.88, "duration": 4.959}, {"text": "revient et les politiques d'aust\u00e9rit\u00e9", "start": 2484.64, "duration": 5.04}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 impos\u00e9 quasiment au m\u00eame et", "start": 2486.839, "duration": 4.881}, {"text": "qui ont surtout en Gr\u00e8ce men\u00e9 \u00e0 des", "start": 2489.68, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9sastres sociaux consid\u00e9raux et bien on", "start": 2491.72, "duration": 4.44}, {"text": "peut effectivement se poser la question", "start": 2494.76, "duration": 3.52}, {"text": "de quelle solidarit\u00e9 europ\u00e9enne mais moi", "start": 2496.16, "duration": 4.0}, {"text": "je vais vous dire la r\u00e9ponse \u00e0 \u00e7a ce", "start": 2498.28, "duration": 3.799}, {"text": "n'est certainement pas d'envoyer des", "start": 2500.16, "duration": 3.959}, {"text": "milliards \u00e0 des r\u00e9gime qui violle les", "start": 2502.079, "duration": 3.961}, {"text": "droits humains pour qu'il s'occupe de", "start": 2504.119, "duration": 4.361}, {"text": "recevoir les migrants on ne sait dans", "start": 2506.04, "duration": 5.48}, {"text": "quelle situation d'ailleurs et il", "start": 2508.48, "duration": 4.76}, {"text": "fallait pas donner ces 7 milliards \u00e0 \u00e0", "start": 2511.52, "duration": 5.96}, {"text": "l' \u00e9coutez non non on ne on ne don donne", "start": 2513.24, "duration": 7.56}, {"text": "pas de l'argent \u00e0 K Sayed qui on a vu", "start": 2517.48, "duration": 5.0}, {"text": "plusieurs reportages l'\u00e9t\u00e9 dernier le", "start": 2520.8, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sident tunisien qui a laiss\u00e9 des", "start": 2522.48, "duration": 4.359}, {"text": "centaines de personnes perdre la vie", "start": 2525.16, "duration": 3.24}, {"text": "dans le d\u00e9sert entre la Tunisie et la", "start": 2526.839, "duration": 4.601}, {"text": "Libye qui a des propos racistes", "start": 2528.4, "duration": 5.32}, {"text": "disons-le tr\u00e8s clairement n'ira pas", "start": 2531.44, "duration": 3.639}, {"text": "justement aux personnes qui veulent", "start": 2533.72, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui fuir l'\u00c9gypte peut-\u00eatre", "start": 2535.079, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9coutez quand on confie \u00e0 la Tunisie de", "start": 2537.56, "duration": 3.88}, {"text": "kissayed \u00e0 l'\u00c9gypte et sa violation des", "start": 2539.28, "duration": 4.0}, {"text": "droits humains \u00e0 la Turquie avec un", "start": 2541.44, "duration": 6.159}, {"text": "Erdogan qui en plus de \u00e7a joue menace", "start": 2543.28, "duration": 6.72}, {"text": "essae d'extorquer finalement l'Union", "start": 2547.599, "duration": 4.321}, {"text": "europ\u00e9enne avec la menace de laisser", "start": 2550.0, "duration": 3.44}, {"text": "passer plus ou moins de demandeurs et de", "start": 2551.92, "duration": 3.12}, {"text": "demandeuse d'asile on voit bien que", "start": 2553.44, "duration": 3.44}, {"text": "c'est pas une solution et \u00e9coutez", "start": 2555.04, "duration": 3.319}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ne peut pas devenir", "start": 2556.88, "duration": 4.199}, {"text": "la banque centrale des dictatures de de", "start": 2558.359, "duration": 4.441}, {"text": "tout type au nom de la gestion", "start": 2561.079, "duration": 3.401}, {"text": "migratoire \u00e7a ne va pas et donc", "start": 2562.8, "duration": 3.08}, {"text": "qu'est-ce qu'il faut faire d'abord une", "start": 2564.48, "duration": 3.4}, {"text": "FO fait ce constat qu'est-ce que mais", "start": 2565.88, "duration": 4.64}, {"text": "d'abord il faut cesser de laisser mourir", "start": 2567.88, "duration": 4.719}, {"text": "toutes ces personnes en M\u00e9diterran\u00e9e et", "start": 2570.52, "duration": 3.4}, {"text": "moi je veux le dire clairement et je", "start": 2572.599, "duration": 3.52}, {"text": "veux le dire fermement quand l'Europe", "start": 2573.92, "duration": 4.6}, {"text": "laisse perdre la vie 30000 personnes sur", "start": 2576.119, "duration": 4.521}, {"text": "les 10 derni\u00e8res ann\u00e9es au large de nos", "start": 2578.52, "duration": 3.48}, {"text": "c\u00f4tes et bien oui l'Europe se rend", "start": 2580.64, "duration": 3.36}, {"text": "coupable de non assistance \u00e0 humanit\u00e9 en", "start": 2582.0, "duration": 3.559}, {"text": "danger il faut y mettre un terme nous", "start": 2584.0, "duration": 3.04}, {"text": "devons \u00eatre pr\u00e9sents", "start": 2585.559, "duration": 3.441}, {"text": "pourourir les personnes qui sont dans la", "start": 2587.04, "duration": 3.88}, {"text": "M\u00e9diterran\u00e9e l'id\u00e9e selon laquelle en", "start": 2589.0, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9rigeant des barbel\u00e9s on emp\u00eacherait les", "start": 2590.92, "duration": 3.439}, {"text": "gens d'arriver sur notre territoire des", "start": 2593.0, "duration": 3.52}, {"text": "gens qui fui la guerre la mis\u00e8re des", "start": 2594.359, "duration": 4.121}, {"text": "situations \u00e9conomiques terribles au", "start": 2596.52, "duration": 3.48}, {"text": "p\u00e9ril de leur vie et de celle de leurs", "start": 2598.48, "duration": 3.32}, {"text": "enfants c'est pas des barbelet qui vont", "start": 2600.0, "duration": 4.48}, {"text": "les arr\u00eater elles ont d\u00e9j\u00e0 couru le", "start": 2601.8, "duration": 4.279}, {"text": "risque de perdre leur vie et celle de", "start": 2604.48, "duration": 3.24}, {"text": "leurs enfants donc il ils vont continuer", "start": 2606.079, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e0 arriver donc la question c'est pas", "start": 2607.72, "duration": 2.639}, {"text": "comment est-ce qu'on s'arrange comment", "start": 2609.2, "duration": 2.159}, {"text": "est-ce qu'on met des barbelet pour", "start": 2610.359, "duration": 2.361}, {"text": "essayer de pas les laisser passer on n'y", "start": 2611.359, "duration": 2.96}, {"text": "arrivera pas la question c'est comment", "start": 2612.72, "duration": 3.639}, {"text": "on fait pour que nous soyons en capacit\u00e9", "start": 2614.319, "duration": 4.52}, {"text": "d'accueillir dignement ces personnes et", "start": 2616.359, "duration": 4.441}, {"text": "d'assurer la solidarit\u00e9 au sein de", "start": 2618.839, "duration": 4.24}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne le pacte migratoire", "start": 2620.8, "duration": 4.68}, {"text": "qui est en passe d'\u00eatre adopt\u00e9 et auquel", "start": 2623.079, "duration": 5.121}, {"text": "nous les \u00e9cologistes nous opposons il y", "start": 2625.48, "duration": 3.839}, {"text": "a beaucoup de choses qui vont pas dans", "start": 2628.2, "duration": 3.32}, {"text": "ce pacte migratoire mais parmi ce qui va", "start": 2629.319, "duration": 4.401}, {"text": "pas il y a l'id\u00e9e selon laquelle bon si", "start": 2631.52, "duration": 5.2}, {"text": "on veut pas aider l'Italie \u00e0 accueillir", "start": 2633.72, "duration": 5.08}, {"text": "quelqu besoin de ses r\u00e9fugi\u00e9s et bien on", "start": 2636.72, "duration": 4.48}, {"text": "va pouvoir soit construire des murs soit", "start": 2638.8, "duration": 4.12}, {"text": "payer un peu et puis \u00e7a va bien se", "start": 2641.2, "duration": 3.48}, {"text": "passer bah non il faut qu'il y ait une", "start": 2642.92, "duration": 3.84}, {"text": "vraie solidarit\u00e9 entre les \u00c9tats de", "start": 2644.68, "duration": 3.679}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne pour accueillir", "start": 2646.76, "duration": 3.04}, {"text": "toutes ces personnes qui fuent la guerre", "start": 2648.359, "duration": 2.921}, {"text": "la mis\u00e8re la pauvret\u00e9 ou le d\u00e9r\u00e8glement", "start": 2649.8, "duration": 3.0}, {"text": "climatique je vous pose une question", "start": 2651.28, "duration": 4.52}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9cise justement sur cela chaque", "start": 2652.8, "duration": 6.12}, {"text": "italien a une sorte de de cauchemar dans", "start": 2655.8, "duration": 5.279}, {"text": "la t\u00eate il s'appelle le trait\u00e9 de Dublin", "start": 2658.92, "duration": 4.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le trait\u00e9 de Dublin est un", "start": 2661.079, "duration": 5.0}, {"text": "trait\u00e9 qui pr\u00e9voit que le pays de", "start": 2662.92, "duration": 6.08}, {"text": "premi\u00e8re \u00e0 arrivriver sur le sol", "start": 2666.079, "duration": 4.641}, {"text": "europ\u00e9en des migrants et celui qui doit", "start": 2669.0, "duration": 4.04}, {"text": "prendre en charge", "start": 2670.72, "duration": 4.8}, {"text": "disons cette question donc je vous", "start": 2673.04, "duration": 5.4}, {"text": "demande parce que personne en Europe en", "start": 2675.52, "duration": 5.0}, {"text": "tout cas en France en Allemagne dans les", "start": 2678.44, "duration": 4.08}, {"text": "grands pays du Nord serait en Irlande", "start": 2680.52, "duration": 6.599}, {"text": "serait pr\u00eat \u00e0 changer \u00e0 modifier euh", "start": 2682.52, "duration": 7.64}, {"text": "cein vous marie toussin aujourd'hui", "start": 2687.119, "duration": 4.841}, {"text": "seriez-vous pr\u00eat \u00e0 vous engager au", "start": 2690.16, "duration": 3.919}, {"text": "niveau europ\u00e9en pour lancer une bataille", "start": 2691.96, "duration": 4.0}, {"text": "pour modifier le trait\u00e9 de Dublin qui", "start": 2694.079, "duration": 3.881}, {"text": "est le grand tabout aujourd'hui dans le", "start": 2695.96, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9bat europ\u00e9en parce que tant qu'on", "start": 2697.96, "duration": 4.159}, {"text": "parle voil\u00e0 de solidarit\u00e9 pas de Solid", "start": 2699.4, "duration": 4.439}, {"text": "on peut utiliser beaucoup de mots mais", "start": 2702.119, "duration": 3.681}, {"text": "au niveau des trait\u00e9s c'est tr\u00e8s simple", "start": 2703.839, "duration": 3.841}, {"text": "il faut modifier tout simplement cette", "start": 2705.8, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e8gle seriez-vous pr\u00eate \u00e0 le faire \u00e0", "start": 2707.68, "duration": 5.56}, {"text": "mener une bataille pour cela en Europe", "start": 2710.0, "duration": 4.8}, {"text": "bien s\u00fbr je suis pr\u00eate et les", "start": 2713.24, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9cologistes m\u00e8nent cette bataille depuis", "start": 2714.8, "duration": 3.88}, {"text": "tr\u00e8s longtemps nous n'avons jamais vari\u00e9", "start": 2716.72, "duration": 5.2}, {"text": "notre position et je le redit ce n'est", "start": 2718.68, "duration": 5.0}, {"text": "pas possible de laisser les italiennes", "start": 2721.92, "duration": 3.439}, {"text": "et les Italiens seuls dans cette", "start": 2723.68, "duration": 3.919}, {"text": "situation on peut peut-\u00eatre sur un un", "start": 2725.359, "duration": 4.841}, {"text": "suivi particulier il y a une proposition", "start": 2727.599, "duration": 4.601}, {"text": "italienne Paolo me d\u00e9mentira si je me", "start": 2730.2, "duration": 3.76}, {"text": "trompe de conclure un accord avec", "start": 2732.2, "duration": 4.919}, {"text": "l'Albanie pour des camps de d'accueil de", "start": 2733.96, "duration": 5.32}, {"text": "personnes migrantes en Albanie au lieu", "start": 2737.119, "duration": 3.041}, {"text": "de venir en", "start": 2739.28, "duration": 3.2}, {"text": "Italie qu'est-ce que vous en pensez et", "start": 2740.16, "duration": 3.6}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose est-ce que vous pensez", "start": 2742.48, "duration": 3.079}, {"text": "que le ralliment de Fabrice Leri", "start": 2743.76, "duration": 3.04}, {"text": "l'ancien patron de Frontex au", "start": 2745.559, "duration": 3.76}, {"text": "rassemblement national est une", "start": 2746.8, "duration": 5.039}, {"text": "trahison une trahison de qui trahison", "start": 2749.319, "duration": 3.76}, {"text": "des valeurs europ\u00e9ennes puisqu'il les", "start": 2751.839, "duration": 4.081}, {"text": "servait dans sa position de bien s\u00fbr ou", "start": 2753.079, "duration": 5.24}, {"text": "alors les dcervait les valeurs", "start": 2755.92, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9ennes hein parce que Monsieur", "start": 2758.319, "duration": 3.681}, {"text": "lgerie a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la t\u00eate d'une agence dont", "start": 2760.0, "duration": 3.76}, {"text": "la politique est d\u00e9cri\u00e9e mais qu'il a", "start": 2762.0, "duration": 4.52}, {"text": "pilot\u00e9 longuement sous euh sa", "start": 2763.76, "duration": 5.079}, {"text": "gouvernance \u00e7a a \u00e9t\u00e9 10000 vies qui ont", "start": 2766.52, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9t\u00e9 perdu en M\u00e9diterran\u00e9e et en", "start": 2768.839, "duration": 5.401}, {"text": "l'occurrence il est poursuivi on verra", "start": 2771.079, "duration": 5.04}, {"text": "ce que nous dirons les enqu\u00eates euh mais", "start": 2774.24, "duration": 4.04}, {"text": "il est poursuivi pour avoir men\u00e9 des", "start": 2776.119, "duration": 3.96}, {"text": "refoulements ill\u00e9gaux de m\u00e9gran c'est\u00e0d", "start": 2778.28, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on les a justement renvoy\u00e9 vers la", "start": 2780.079, "duration": 3.441}, {"text": "Libye vers l'\u00c9gypte et cetera dont on", "start": 2781.76, "duration": 3.28}, {"text": "parlait tout \u00e0 l'heure donc monsieur", "start": 2783.52, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e9g\u00e9ry contrevenait d\u00e9j\u00e0 aux valeurs de", "start": 2785.04, "duration": 3.96}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et je rappelle que", "start": 2787.76, "duration": 2.92}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne s'est fond\u00e9 sur la", "start": 2789.0, "duration": 3.76}, {"text": "volont\u00e9 de la paix mais aussi du refus", "start": 2790.68, "duration": 3.8}, {"text": "des traitements d\u00e9gradants inflig\u00e9s \u00e0", "start": 2792.76, "duration": 3.68}, {"text": "d'autres \u00eatres humains et quand le monde", "start": 2794.48, "duration": 4.4}, {"text": "entier s'enfonce dans la violence c'est", "start": 2796.44, "duration": 5.119}, {"text": "ravier may en Argentine \u00e7a a \u00e9t\u00e9 et ce", "start": 2798.88, "duration": 4.28}, {"text": "sera peut-\u00eatre Donald Trump aux", "start": 2801.559, "duration": 4.601}, {"text": "\u00c9tats-Unis \u00e7a a \u00e9t\u00e9 c'est narendramudi", "start": 2803.16, "duration": 6.12}, {"text": "en Inde quand le monde entier s'enfonce", "start": 2806.16, "duration": 5.439}, {"text": "dans ce projet de de voil\u00e0 de violation", "start": 2809.28, "duration": 4.4}, {"text": "des droits humains et de de de de", "start": 2811.599, "duration": 4.081}, {"text": "n\u00e9gation des droits des femmes des", "start": 2813.68, "duration": 4.36}, {"text": "minorit\u00e9s et cetera si l'Europe ne tient", "start": 2815.68, "duration": 4.399}, {"text": "pas bon sur ses valeurs si l'Europe ne", "start": 2818.04, "duration": 3.2}, {"text": "se tient pas", "start": 2820.079, "duration": 4.881}, {"text": "droite dans ses bottes alors qui d'autre", "start": 2821.24, "duration": 5.56}, {"text": "qui d'autre que nous saura d\u00e9fendre ses", "start": 2824.96, "duration": 4.2}, {"text": "valeurs de paix de d\u00e9mocratie de droits", "start": 2826.8, "duration": 4.6}, {"text": "humains et de respect tout simplement de", "start": 2829.16, "duration": 4.679}, {"text": "la digit\u00e9 hum vous d\u00e9fendez merci Paolo", "start": 2831.4, "duration": 5.24}, {"text": "L\u00e9vi Richard verli vous repr\u00e9sentez", "start": 2833.839, "duration": 4.961}, {"text": "blique ce soir votre votre journal vous", "start": 2836.64, "duration": 4.36}, {"text": "avez d\u00e9cid\u00e9 de nous parler d'agriculture", "start": 2838.8, "duration": 4.44}, {"text": "alors que les Fran\u00e7ais et les", "start": 2841.0, "duration": 4.0}, {"text": "agriculteurs fran\u00e7ais pestent encore", "start": 2843.24, "duration": 3.96}, {"text": "contre les mesures annonc\u00e9es apr\u00e8s la", "start": 2845.0, "duration": 3.88}, {"text": "crise agricole par Emmanuel Macron et", "start": 2847.2, "duration": 3.76}, {"text": "qui qui n'arrive pas suffisamment vite", "start": 2848.88, "duration": 3.56}, {"text": "l'Europe elle on sait s faite sur", "start": 2850.96, "duration": 3.44}, {"text": "l'agriculture elle veut se reconstruire", "start": 2852.44, "duration": 3.84}, {"text": "avec l'\u00e9cologie seulement voil\u00e0 il y a", "start": 2854.4, "duration": 3.76}, {"text": "un petit probl\u00e8me c'est que le duel vert", "start": 2856.28, "duration": 3.839}, {"text": "entre paysans et \u00e9colo est de plus en", "start": 2858.16, "duration": 3.56}, {"text": "plus difficile \u00e0 r\u00e9soudre et oui alors", "start": 2860.119, "duration": 3.2}, {"text": "l'avantage Marie toussin d'\u00eare Suisse", "start": 2861.72, "duration": 2.839}, {"text": "c'est qu'on regarde tout \u00e7a un petit peu", "start": 2863.319, "duration": 2.841}, {"text": "de l'ext\u00e9rieur et qu'on regarde l'Union", "start": 2864.559, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne et moi je voulais vous poser", "start": 2866.16, "duration": 3.64}, {"text": "la question je voulais vous demander si", "start": 2868.319, "duration": 3.8}, {"text": "au fond le projet europ\u00e9en en 2024 vous", "start": 2869.8, "duration": 4.88}, {"text": "avez \u00e9voqu\u00e9 les principes les questions", "start": 2872.119, "duration": 4.801}, {"text": "migratoires l'Europe de la d\u00e9fense mais", "start": 2874.68, "duration": 3.439}, {"text": "est-ce que \u00e7a ne se passe pas pour", "start": 2876.92, "duration": 3.639}, {"text": "l'essentiel dans nos assiettes parce que", "start": 2878.119, "duration": 4.161}, {"text": "oui dans nos assiettes et bien dites-moi", "start": 2880.559, "duration": 3.361}, {"text": "ce que vous mangez ou ce que vous rangez", "start": 2882.28, "duration": 3.24}, {"text": "dans votre frigid\u00e8re et je vous dirais", "start": 2883.92, "duration": 3.32}, {"text": "quelle Europe vous voulez alors il y a", "start": 2885.52, "duration": 3.0}, {"text": "est-ce que c'est l'Europe des petits", "start": 2887.24, "duration": 3.64}, {"text": "paysans subventionn\u00e9s et prot\u00e9g\u00e9s est-ce", "start": 2888.52, "duration": 4.2}, {"text": "que c'est l'Europe des grands groupes", "start": 2890.88, "duration": 4.0}, {"text": "agroalimentaires qui sont accros depuis", "start": 2892.72, "duration": 3.8}, {"text": "des d\u00e9cennies aux centaines de milliards", "start": 2894.88, "duration": 3.959}, {"text": "d'euros de la politique agricole commune", "start": 2896.52, "duration": 3.88}, {"text": "est-ce que c'est l'Europe mondialis\u00e9e", "start": 2898.839, "duration": 4.28}, {"text": "qui accepte que les poulets Ukrainiens", "start": 2900.4, "duration": 4.28}, {"text": "la viande bovine Argentine ou les", "start": 2903.119, "duration": 3.881}, {"text": "crevettes tha\u00eflandaises inondent les de", "start": 2904.68, "duration": 3.8}, {"text": "ces supermarch\u00e9s alors je ne rigole pas", "start": 2907.0, "duration": 3.48}, {"text": "vraiment je parle de nourriture de notre", "start": 2908.48, "duration": 3.72}, {"text": "environnement avec cette question qui", "start": 2910.48, "duration": 3.2}, {"text": "peut-\u00eatre est finalement la plus", "start": 2912.2, "duration": 2.48}, {"text": "importante parce que c'est celle qui", "start": 2913.68, "duration": 2.72}, {"text": "nous touche directement comment", "start": 2914.68, "duration": 3.56}, {"text": "concilier les deux il y avait cette", "start": 2916.4, "duration": 3.439}, {"text": "strat\u00e9gie de la ferme \u00e0 la fourchette", "start": 2918.24, "duration": 3.16}, {"text": "dont on a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure est-ce", "start": 2919.839, "duration": 4.0}, {"text": "que votter vert c'est seulement dire oui", "start": 2921.4, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 la prolif\u00e9ration des \u00e9oliennes des", "start": 2923.839, "duration": 4.401}, {"text": "fermes solaires ou du steak v\u00e9g\u00e9tal", "start": 2925.88, "duration": 4.04}, {"text": "destin\u00e9 \u00e0 remplacer la bonne vieille", "start": 2928.24, "duration": 3.44}, {"text": "viande rouge est-ce que ce que je dis", "start": 2929.92, "duration": 3.919}, {"text": "c'est trop facile ou est-ce que le le", "start": 2931.68, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9chauffement du climat exigera de toute", "start": 2933.839, "duration": 3.641}, {"text": "fa\u00e7on des mesures drastiques alors Marie", "start": 2935.599, "duration": 3.96}, {"text": "toussin dans notre assiette quelle est", "start": 2937.48, "duration": 4.28}, {"text": "votre", "start": 2939.559, "duration": 2.201}, {"text": "Europe la question est bien tourn\u00e9e euh", "start": 2942.52, "duration": 4.76}, {"text": "non mais \u00e9coutez vous avez raison la", "start": 2945.76, "duration": 4.12}, {"text": "transition elle est imp\u00e9rative parce que", "start": 2947.28, "duration": 4.16}, {"text": "les paysanes et les paysans d'Europe", "start": 2949.88, "duration": 2.52}, {"text": "sont les premi\u00e8res victimes du", "start": 2951.44, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique on le voit chez", "start": 2952.4, "duration": 4.159}, {"text": "nous en Occitanie dans le sud de la", "start": 2954.599, "duration": 3.96}, {"text": "France qui est un territoire qui est", "start": 2956.559, "duration": 3.361}, {"text": "particuli\u00e8rement marqu\u00e9 par les", "start": 2958.559, "duration": 3.56}, {"text": "canicules par les feux hein l'\u00e9t\u00e9 qui", "start": 2959.92, "duration": 4.24}, {"text": "vientnent balayer les vignes par la", "start": 2962.119, "duration": 4.561}, {"text": "disparition de l'eau douce par les \u00e9pid\u00e9", "start": 2964.16, "duration": 6.959}, {"text": "\u00e9\u00e9mie zoonautique qui voil\u00e0 arrivrive", "start": 2966.68, "duration": 7.119}, {"text": "par l'alternance entre des \u00e9pisodes de", "start": 2971.119, "duration": 4.561}, {"text": "chaleur et puis un coup de gel la nuit", "start": 2973.799, "duration": 4.121}, {"text": "qui vient mettre fin aux r\u00e9coltes et", "start": 2975.68, "duration": 4.399}, {"text": "donc \u00e9videmment les paysans sont les", "start": 2977.92, "duration": 3.679}, {"text": "premi\u00e8res victimes du d\u00e9r\u00e8glement", "start": 2980.079, "duration": 3.76}, {"text": "climatique de la m\u00eame mani\u00e8re d'ailleurs", "start": 2981.599, "duration": 3.681}, {"text": "que les paysannes et les paysans sont", "start": 2983.839, "duration": 2.76}, {"text": "les premi\u00e8res victimes des pesticides", "start": 2985.28, "duration": 2.6}, {"text": "parce que quand ils les r\u00e9pandent et", "start": 2986.599, "duration": 2.841}, {"text": "bien ce sont eux qui sont les plus", "start": 2987.88, "duration": 3.56}, {"text": "expos\u00e9s au produits quand ils sont", "start": 2989.44, "duration": 3.44}, {"text": "dangereux et toxiques et qu'il les", "start": 2991.44, "duration": 3.96}, {"text": "rendent malades et donc cette transition", "start": 2992.88, "duration": 4.439}, {"text": "l\u00e0 elle est", "start": 2995.4, "duration": 3.8}, {"text": "indispensable pour l'ensemble de la", "start": 2997.319, "duration": 3.921}, {"text": "population elle est aussi pour les", "start": 2999.2, "duration": 3.56}, {"text": "agriculteurs et les agricultrices mais", "start": 3001.24, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a veut dire quoi de dire \u00e7a \u00e7a veut", "start": 3002.76, "duration": 3.559}, {"text": "dire que on a besoin de changer de", "start": 3004.92, "duration": 3.08}, {"text": "mod\u00e8le parce que ce que nous disent les", "start": 3006.319, "duration": 3.641}, {"text": "paysanes et les paysans d'Europe il y en", "start": 3008.0, "duration": 3.76}, {"text": "a quelques-uns c'est vrai qui disent le", "start": 3009.96, "duration": 3.44}, {"text": "pacte vert \u00e7a nous va pas ils sont assez", "start": 3011.76, "duration": 3.799}, {"text": "nombreux quand m\u00eame regardez les images", "start": 3013.4, "duration": 3.679}, {"text": "vu \u00e0 Bruxelles on les a vu \u00e0 Paris on", "start": 3015.559, "duration": 3.361}, {"text": "les a vu \u00e0 pr\u00e8re la premi\u00e8re des choses", "start": 3017.079, "duration": 3.72}, {"text": "qu'ils disent c'est nous n'arrivons pas", "start": 3018.92, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 vivre dignement de notre travail c'est", "start": 3020.799, "duration": 4.56}, {"text": "le mod\u00e8le \u00e9conomique qui est en place", "start": 3023.4, "duration": 3.679}, {"text": "qui repose en particulier sur cette pack", "start": 3025.359, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e0 laquelle je me suis oppos\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 3027.079, "duration": 3.081}, {"text": "montr\u00e9 tout \u00e0 l'heure le mod\u00e8le", "start": 3028.44, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9conomique est en place il permet \u00e0", "start": 3030.16, "duration": 4.28}, {"text": "quelquesuns en haut de l'\u00e9chelle", "start": 3032.76, "duration": 4.44}, {"text": "d'empocher beaucoup d'argent et de la", "start": 3034.44, "duration": 3.919}, {"text": "pack et de la vente de leurs produits je", "start": 3037.2, "duration": 2.879}, {"text": "pense par", "start": 3038.359, "duration": 4.0}, {"text": "exemple exctement mais Arnaud Rousseau", "start": 3040.079, "duration": 4.441}, {"text": "qui re\u00e7oit au moins 200000 \u20ac par an de", "start": 3042.359, "duration": 3.76}, {"text": "la politique agricole commune et par", "start": 3044.52, "duration": 2.68}, {"text": "contre \u00e0 toutes les petites", "start": 3046.119, "duration": 4.041}, {"text": "exploitations et 65 % des exploitations", "start": 3047.2, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9ennes font moins de 10 hectares", "start": 3050.16, "duration": 3.08}, {"text": "l'agriculture europ\u00e9enne c'est une", "start": 3051.92, "duration": 3.399}, {"text": "agriculture des petites fermes des", "start": 3053.24, "duration": 3.8}, {"text": "petits paysans et bien bien cette", "start": 3055.319, "duration": 4.641}, {"text": "agriculur l\u00e0 elle ne touche que 11 % des", "start": 3057.04, "duration": 5.4}, {"text": "subventions de la p agricure des petits", "start": 3059.96, "duration": 4.639}, {"text": "paysans elle peut nous permettre d'avoir", "start": 3062.44, "duration": 4.2}, {"text": "une souver\u00e9 alimentaire s\u00fbr bien s\u00fbr", "start": 3064.599, "duration": 5.041}, {"text": "bien s\u00fbr oui et \u00e7a c'est c'est alors", "start": 3066.64, "duration": 4.479}, {"text": "c'est c'est vraiment vous savez on vit", "start": 3069.64, "duration": 3.28}, {"text": "dans un temps je disais d\u00e9j\u00e0 tout \u00e0", "start": 3071.119, "duration": 3.921}, {"text": "l'heure mais o\u00f9 on prend les rapports", "start": 3072.92, "duration": 3.679}, {"text": "scientifiques on les roule en boule on", "start": 3075.04, "duration": 3.44}, {"text": "les met de c\u00f4t\u00e9 et on travaille avec des", "start": 3076.599, "duration": 3.801}, {"text": "fake news des esp\u00e8ces de mensonges des", "start": 3078.48, "duration": 3.839}, {"text": "faux semblant des fausses r\u00e9alit\u00e9s la", "start": 3080.4, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui c'est que", "start": 3082.319, "duration": 4.24}, {"text": "l'agriculture intensive est en train", "start": 3083.76, "duration": 4.319}, {"text": "nourrir le des r\u00e8glements climatiques et", "start": 3086.559, "duration": 3.56}, {"text": "donc enl\u00e8ve de l'eau appauvrit les", "start": 3088.079, "duration": 3.72}, {"text": "terres que les pesticides sont pr\u00e9sents", "start": 3090.119, "duration": 3.521}, {"text": "partout 100 % des sols en France sont", "start": 3091.799, "duration": 3.641}, {"text": "contamin\u00e9s par les pesticides et qu'en", "start": 3093.64, "duration": 4.08}, {"text": "fait \u00e0 terme nos terres seront de moins", "start": 3095.44, "duration": 3.96}, {"text": "en moins nourrissi\u00e8res et donc on a", "start": 3097.72, "duration": 4.04}, {"text": "vraiment besoin de les prot\u00e9ger et les", "start": 3099.4, "duration": 4.24}, {"text": "petites exploitations elles permettent", "start": 3101.76, "duration": 4.4}, {"text": "bien plus de prot\u00e9ger les terres que ces", "start": 3103.64, "duration": 4.4}, {"text": "gigas exploitation agricole et je parle", "start": 3106.16, "duration": 3.04}, {"text": "pas de celles qu'on voit en Ukraine mais", "start": 3108.04, "duration": 2.36}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 celles qu'on a chez nous qui sont", "start": 3109.2, "duration": 2.8}, {"text": "bien plus petites et bien les plus", "start": 3110.4, "duration": 3.04}, {"text": "grandes avec de l'agriculture intensive", "start": 3112.0, "duration": 2.799}, {"text": "\u00e7a ne va pas donc je reviens l\u00e0-dessus", "start": 3113.44, "duration": 4.159}, {"text": "oui mod\u00e8le agricole que voter vert c'est", "start": 3114.799, "duration": 4.241}, {"text": "voter pour la qualit\u00e9 de ce qu'on a dans", "start": 3117.599, "duration": 2.76}, {"text": "l'assiette s\u00fbr on s'oppose au mod\u00e8le", "start": 3119.04, "duration": 2.96}, {"text": "agricole qui appauvrit les paysans qui", "start": 3120.359, "duration": 3.161}, {"text": "rend l'alimentation plus cher et fait", "start": 3122.0, "duration": 3.24}, {"text": "exploser la pr\u00e9carit\u00e9 alimentaire parce", "start": 3123.52, "duration": 3.4}, {"text": "que pour choisir ce qu'on met dans son", "start": 3125.24, "duration": 3.0}, {"text": "frigo ou dans son assiette encore", "start": 3126.92, "duration": 3.56}, {"text": "faut-il en avoir les moyens et le mod\u00e8le", "start": 3128.24, "duration": 4.079}, {"text": "qui est le notre aujourd'hui ne permet", "start": 3130.48, "duration": 3.879}, {"text": "pas \u00e0 la grande majorit\u00e9 des europ\u00e9ennes", "start": 3132.319, "duration": 4.081}, {"text": "des Europ\u00e9ens de choisir justement ce", "start": 3134.359, "duration": 3.801}, {"text": "qu'il ou elleell vous mangz et qui cr\u00e9e", "start": 3136.4, "duration": 2.8}, {"text": "de la concurrence entre les pays", "start": 3138.16, "duration": 2.159}, {"text": "d'Europe et le reste du monde et m\u00eame", "start": 3139.2, "duration": 2.8}, {"text": "entre les pays d'Europe entre eux et", "start": 3140.319, "duration": 3.0}, {"text": "donc il faut le changer ce mod\u00e8le nous", "start": 3142.0, "duration": 2.559}, {"text": "c'est ce que nous proposons et", "start": 3143.319, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9videmment le mod\u00e8le qu'on propose que", "start": 3144.559, "duration": 2.881}, {"text": "ce soit soit \u00e0 travers la r\u00e9forme de la", "start": 3146.16, "duration": 4.32}, {"text": "PAC de la politique commerciale de du", "start": 3147.44, "duration": 4.28}, {"text": "fait de contenir les marges de", "start": 3150.48, "duration": 3.599}, {"text": "l'agroindustrie ou d'op\u00e9rer cette", "start": 3151.72, "duration": 4.599}, {"text": "transition dans les plus brefs d\u00e9laiis", "start": 3154.079, "duration": 3.72}, {"text": "possibles c'est une agriculture qui", "start": 3156.319, "duration": 3.8}, {"text": "permet de nourrir d'abord les paysans de", "start": 3157.799, "duration": 4.8}, {"text": "leur donner un revenu digne mais aussi", "start": 3160.119, "duration": 4.161}, {"text": "de nourrir bien mieux les consommateurs", "start": 3162.599, "duration": 3.041}, {"text": "et les consommat les agriculteurs ils", "start": 3164.28, "duration": 2.44}, {"text": "voient que vous voulez mettre fin au", "start": 3165.64, "duration": 2.919}, {"text": "glyphosate que vous voulez toujours plus", "start": 3166.72, "duration": 4.92}, {"text": "de norm et que qu-ce qu' disent il", "start": 3168.559, "duration": 4.721}, {"text": "disent qu'il sont d'accord ils sont", "start": 3171.64, "duration": 3.12}, {"text": "d'accord pour sortir du glyphosate les", "start": 3173.28, "duration": 3.279}, {"text": "agriculteurs mais ils disent mais vous", "start": 3174.76, "duration": 3.64}, {"text": "nous avez pas donn\u00e9 d'alternative ils", "start": 3176.559, "duration": 3.321}, {"text": "sont d'accord pour pour sortir de tas", "start": 3178.4, "duration": 4.04}, {"text": "d'autres pesticides disv nous avez pas", "start": 3179.88, "duration": 3.679}, {"text": "alors les alternatives il y en a", "start": 3182.44, "duration": 2.28}, {"text": "beaucoup qui existent il y a des", "start": 3183.559, "duration": 2.601}, {"text": "endroits o\u00f9 elle n'existent pas je vous", "start": 3184.72, "duration": 3.48}, {"text": "l'accorde mais les les fonds pour la", "start": 3186.16, "duration": 3.84}, {"text": "recherche ne sont pas l\u00e0 non plus alors", "start": 3188.2, "duration": 3.24}, {"text": "on nous raconte des bobas on nous dit", "start": 3190.0, "duration": 2.72}, {"text": "oui oui on cherche et en fait il y a pas", "start": 3191.44, "duration": 3.359}, {"text": "de fond qui arrive pour financer cette", "start": 3192.72, "duration": 3.599}, {"text": "recherche l\u00e0 et puis il y a des tas de", "start": 3194.799, "duration": 2.8}, {"text": "produits sur lesquels il existe des", "start": 3196.319, "duration": 2.401}, {"text": "alternatives mais vous voyez sur le", "start": 3197.599, "duration": 3.441}, {"text": "glyphosate si on r\u00e9mun\u00e9rait comme nous", "start": 3198.72, "duration": 4.56}, {"text": "nous le proposons \u00e0 l'emploi plut\u00f4t qu'\u00e0", "start": 3201.04, "duration": 4.559}, {"text": "l'hectare et bien on serait en capacit\u00e9", "start": 3203.28, "duration": 4.279}, {"text": "en tout cas on donnerait aux paysans les", "start": 3205.599, "duration": 3.72}, {"text": "moyens de pouvoir lutter contre les", "start": 3207.559, "duration": 4.04}, {"text": "herbes invasives contre lesquelles le", "start": 3209.319, "duration": 4.201}, {"text": "glyphosate est utilis\u00e9 il faudrait que", "start": 3211.599, "duration": 3.441}, {"text": "le prochain commissaire europ\u00e9en", "start": 3213.52, "duration": 4.079}, {"text": "l'agriculture soit un \u00e9cologiste \u00e0 ah", "start": 3215.04, "duration": 5.319}, {"text": "oui ah oui oui la r\u00e9ponse est oui trois", "start": 3217.599, "duration": 5.801}, {"text": "fois oui est-ce que \u00e7a a du sens pense", "start": 3220.359, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on en est loin malheureusement mais", "start": 3223.4, "duration": 2.8}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'on se bat est-ce que \u00e7a", "start": 3224.559, "duration": 3.681}, {"text": "a du sens aujourd'hui encore \u00eatre", "start": 3226.2, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9cologiste se d\u00e9finir en tant", "start": 3228.24, "duration": 4.839}, {"text": "qu'\u00e9cologiste avec cette \u00e9tiquette tr\u00e8s", "start": 3230.319, "duration": 5.441}, {"text": "pointue alors que ce serait une bataille", "start": 3233.079, "duration": 5.201}, {"text": "au fond qui qui devrait concerner toutes", "start": 3235.76, "duration": 3.839}, {"text": "les forces politiques de l'arc", "start": 3238.28, "duration": 2.68}, {"text": "constitutionnel mais est-ce que c'est le", "start": 3239.599, "duration": 2.681}, {"text": "cas c'est quoi qui fait la diff\u00e9rence", "start": 3240.96, "duration": 2.52}, {"text": "chez vous mais est-ce est-ce que c'est", "start": 3242.28, "duration": 2.36}, {"text": "le cas est-ce que vous avez le sentiment", "start": 3243.48, "duration": 3.24}, {"text": "qu'aujourd'hui les partis politiques", "start": 3244.64, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9fendent l'\u00e9cologie d\u00e9fendent le retour", "start": 3246.72, "duration": 4.0}, {"text": "au respect des limites plan\u00e9taires c'est", "start": 3248.839, "duration": 3.361}, {"text": "simple les scientifiques nous ont dit il", "start": 3250.72, "duration": 4.0}, {"text": "y a neuf limites plan\u00e9taires qui sont", "start": 3252.2, "duration": 4.96}, {"text": "des seuils si nous d\u00e9passons ces seuils", "start": 3254.72, "duration": 4.04}, {"text": "nous mettons en danger l'habitabilit\u00e9 de", "start": 3257.16, "duration": 4.08}, {"text": "la vie sur Terre dans ces seuil il y a", "start": 3258.76, "duration": 4.68}, {"text": "le climat la biodiversit\u00e9 l'eau les", "start": 3261.24, "duration": 4.319}, {"text": "oc\u00e9ans des pollutions diverses l'ozone", "start": 3263.44, "duration": 4.76}, {"text": "par exemple bon nous en d\u00e9passons six", "start": 3265.559, "duration": 5.161}, {"text": "nous d\u00e9passons six limites sur neu nous", "start": 3268.2, "duration": 4.52}, {"text": "les \u00e9cologistes nous sommes les seuls \u00e0", "start": 3270.72, "duration": 3.32}, {"text": "dire que nous pouvons reprendre notre", "start": 3272.72, "duration": 4.119}, {"text": "avenir en main et \u00e0 propos\u00e9 un trait\u00e9", "start": 3274.04, "duration": 4.44}, {"text": "environnemental qui dise \u00e0 l'Europe", "start": 3276.839, "duration": 3.401}, {"text": "plut\u00f4t que de converger vers ce 3 % de", "start": 3278.48, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9ficit qui sort don on ne sait pas bien", "start": 3280.24, "duration": 4.0}, {"text": "o\u00f9 alors on sait \u00e0 peu pr\u00e8s mais pas", "start": 3281.88, "duration": 4.08}, {"text": "sp\u00e9cialement pland\u00eame de ne pas trop", "start": 3284.24, "duration": 3.96}, {"text": "s'endetter non mais j'ai dit tout \u00e0", "start": 3285.96, "duration": 4.119}, {"text": "l'heure en responsabilit\u00e9 donc c'est", "start": 3288.2, "duration": 3.639}, {"text": "important mais mais convergeons vers le", "start": 3290.079, "duration": 2.921}, {"text": "respect de ces limites plan\u00e9taires", "start": 3291.839, "duration": 3.361}, {"text": "donnons-nous comme objectif de revenir \u00e0", "start": 3293.0, "duration": 3.839}, {"text": "ces limites plan\u00e9taires qui a que les", "start": 3295.2, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9cologistes r\u00e9clame que nous respections", "start": 3296.839, "duration": 4.841}, {"text": "enfin le rythme de la nature sa capacit\u00e9", "start": 3299.2, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 se reg\u00e9n\u00e9rer personne et je vous l'ai", "start": 3301.68, "duration": 3.48}, {"text": "dit tout \u00e0 l'heure moi j'assiste au", "start": 3303.92, "duration": 3.159}, {"text": "Parlement europ\u00e9en chaque jour chaque", "start": 3305.16, "duration": 3.8}, {"text": "jour des atteintes qui sont port\u00e9es aux", "start": 3307.079, "duration": 3.601}, {"text": "l\u00e9gislations pour prot\u00e9ger la nature", "start": 3308.96, "duration": 3.399}, {"text": "c'est pas seulement qu'ils ont vid\u00e9 de", "start": 3310.68, "duration": 3.119}, {"text": "sa substance la loi sur la restauration", "start": 3312.359, "duration": 4.081}, {"text": "de la nature pas seulement qu'ils ont", "start": 3313.799, "duration": 5.961}, {"text": "mis fin ont emp\u00each\u00e9 la l\u00e9gislation sur", "start": 3316.44, "duration": 6.28}, {"text": "les pestid mais aujourd'hui ils", "start": 3319.76, "duration": 4.839}, {"text": "introduisent des nouveaux OGM qui", "start": 3322.72, "duration": 5.359}, {"text": "portent atteinte au vivant super et je", "start": 3324.599, "duration": 5.2}, {"text": "pense qu'il faut jamais s'en r\u00e9jouir", "start": 3328.079, "duration": 4.201}, {"text": "mais nous les Europ\u00e9ens on doit \u00eatre", "start": 3329.799, "duration": 4.721}, {"text": "fier parce qu'on est d\u00e9j\u00e0 en pointe au", "start": 3332.28, "duration": 4.319}, {"text": "niveau mondial d'un point de vue", "start": 3334.52, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9cologique je me demande tout cela est", "start": 3336.599, "duration": 4.281}, {"text": "bien beau mais comment le concilier", "start": 3339.119, "duration": 3.641}, {"text": "ensuite avec une concurrence", "start": 3340.88, "duration": 4.4}, {"text": "internationale qui qui est qui peut \u00eatre", "start": 3342.76, "duration": 3.88}, {"text": "impitoyable et vous avez quelques", "start": 3345.28, "duration": 2.6}, {"text": "secondes pour r\u00e9pondre Mar mais vous", "start": 3346.64, "duration": 2.28}, {"text": "voyez moi j'aimerais que l'Europe soit", "start": 3347.88, "duration": 2.28}, {"text": "en pointe j'aimerais que l'Europe soit", "start": 3348.92, "duration": 2.76}, {"text": "la championne des \u00e9nergies renouvelables", "start": 3350.16, "duration": 3.679}, {"text": "par exemple la r\u00e9alit\u00e9 c'est que nous", "start": 3351.68, "duration": 3.679}, {"text": "n'avons quasiment pas diminu\u00e9 nos", "start": 3353.839, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 parce qu'on a", "start": 3355.359, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9localis\u00e9 l'ensemble de nos pollutions", "start": 3357.16, "duration": 4.28}, {"text": "et de nos emplois et donc il faut un", "start": 3359.96, "duration": 3.24}, {"text": "protectionnisme vert nous l'avons", "start": 3361.44, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9clam\u00e9 nous avons obtenu la taxe", "start": 3363.2, "duration": 2.52}, {"text": "carbone aux fronti\u00e8res il faut", "start": 3364.799, "duration": 3.201}, {"text": "absolument l'\u00e9tendre il faut faire en", "start": 3365.72, "duration": 4.44}, {"text": "sorte et il faut bien s\u00fbr il faut faire", "start": 3368.0, "duration": 4.48}, {"text": "en sorte que nous ne consommions pas des", "start": 3370.16, "duration": 4.56}, {"text": "produits issus voil\u00e0 d'exploitation de", "start": 3372.48, "duration": 4.8}, {"text": "production Industri qui pollu plus que", "start": 3374.72, "duration": 4.319}, {"text": "sur notre territoire merci \u00e0 tous les", "start": 3377.28, "duration": 3.799}, {"text": "trois d'avoir accept\u00e9 cette invitation", "start": 3379.039, "duration": 3.161}, {"text": "pour la premi\u00e8re partie de l'Europe", "start": 3381.079, "duration": 2.881}, {"text": "c'est nous Merci \u00e0 VOUS Marie toussin", "start": 3382.2, "duration": 4.399}, {"text": "d'\u00eatre venu et d'avoir pour cette N euh", "start": 3383.96, "duration": 4.119}, {"text": "cette \u00e9mission pour les \u00e9lections", "start": 3386.599, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9ennes merci \u00e0 vous tous de nous", "start": 3388.079, "duration": 3.361}, {"text": "avoir suivi rendez-vous la semaine", "start": 3389.68, "duration": 4.28}, {"text": "prochaine lundi prochain \u00e0 19h30 sur LCP", "start": 3391.44, "duration": 4.32}, {"text": "pour une nouvelle \u00e9mission de l'Europe", "start": 3393.96, "duration": 4.0}, {"text": "c'est", "start": 3395.76, "duration": 2.2}, {"text": "[Musique]", "start": 3398.97, "duration": 14.19}, {"text": "nous", "start": 3410.16, "duration": 3.0}]}