{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.0, "duration": 2.36}, {"text": " ... ", "start": 2.4, "duration": 6.64}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Bonjour \u00e0 tous. ", "start": 9.08, "duration": 1.36}, {"text": " Tr\u00e8s heureux \n de vous retrouver ", "start": 10.48, "duration": 1.2}, {"text": " pour votre \"Parlement \n hebdo\", l'\u00e9mission ", "start": 11.72, "duration": 1.0}, {"text": " qui revient sur les temps \n forts de l'actualit\u00e9. ", "start": 12.76, "duration": 3.4}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Une s\u00e9natrice ", "start": 16.2, "duration": 1.0}, {"text": " et un d\u00e9put\u00e9 sont face-\u00e0-face. ", "start": 17.24, "duration": 1.88}, {"text": " M\u00e9lanie Vogel, bonjour. ", "start": 19.16, "duration": 7.16}, {"text": " Vous \u00eates s\u00e9natrice \u00e9cologiste \n des Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors ", "start": 26.36, "duration": 2.4}, {"text": " de France et copr\u00e9sidente \n du parti Vert europ\u00e9en. ", "start": 28.8, "duration": 5.76}, {"text": " Face \u00e0 vous, \n Jean-Didier Berger, ", "start": 34.6, "duration": 2.72}, {"text": " d\u00e9put\u00e9 droite \n des Hauts-de-Seine, ", "start": 37.36, "duration": 1.0}, {"text": " toujours maire de Clamart. ", "start": 38.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Vous allez d\u00e9battre ", "start": 39.44, "duration": 1.2}, {"text": " du budget 2025. ", "start": 40.68, "duration": 2.8}, {"text": " Les d\u00e9put\u00e9s l'ont \n examin\u00e9 en commission ", "start": 43.52, "duration": 1.16}, {"text": " des finances. ", "start": 44.72, "duration": 7.88}, {"text": " Les d\u00e9put\u00e9s l'ont d\u00e9j\u00e0 \n compl\u00e8tement d\u00e9tricot\u00e9 ", "start": 52.64, "duration": 1.16}, {"text": " en supprimant \n la hausse de taxe ", "start": 53.84, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'\u00e9lectricit\u00e9, entre autres. ", "start": 55.04, "duration": 1.44}, {"text": " On va parler de la nouvelle loi \n immigration pr\u00e9vue ", "start": 56.52, "duration": 1.72}, {"text": " pour 2025. ", "start": 58.28, "duration": 1.6}, {"text": " Elle devrait \n reprendre certaines ", "start": 59.92, "duration": 5.28}, {"text": " des mesures de durcissement \n de la pr\u00e9c\u00e9dente loi retoqu\u00e9e ", "start": 65.24, "duration": 1.76}, {"text": " par le Conseil constitutionnel. ", "start": 67.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n D'abord, le budget 2025 ", "start": 68.08, "duration": 1.76}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 remani\u00e9 \n en profondeur ", "start": 69.88, "duration": 1.04}, {"text": " par les d\u00e9put\u00e9s \n r\u00e9unis au sein ", "start": 70.96, "duration": 1.16}, {"text": " de la commission des finances. ", "start": 72.16, "duration": 5.2}, {"text": " - Top d\u00e9part d'un examen \n \u00e0 haut risque ", "start": 79.64, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 81.24, "duration": 3.56}, {"text": " Pour freiner \n un d\u00e9ficit en d\u00e9rapage ", "start": 84.84, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 6,1% en 2024, \n le gouvernement a choisi ", "start": 86.28, "duration": 1.56}, {"text": " deux axes. ", "start": 87.88, "duration": 2.88}, {"text": " 40 milliards \n d'euros d'\u00e9conomies ", "start": 90.8, "duration": 2.76}, {"text": " sur la d\u00e9pense publique, \n 20 milliards d'euros ", "start": 93.6, "duration": 3.16}, {"text": " de hausses d'imp\u00f4ts \n pr\u00e9cis\u00e9ment d\u00e9finis. ", "start": 96.8, "duration": 3.08}, {"text": " - Il y a, dans le projet \n de loi de finances, ", "start": 99.92, "duration": 2.84}, {"text": " de nouvelles \n propositions \u00e0 partir ", "start": 102.8, "duration": 3.24}, {"text": " du moment o\u00f9 elles sont cibl\u00e9es, \n temporaires, ", "start": 106.08, "duration": 1.36}, {"text": " et surtout \u00e0 partir \n du moment ", "start": 107.48, "duration": 3.64}, {"text": " o\u00f9 elles ne gr\u00e8vent pas \n la croissance, ", "start": 111.16, "duration": 1.36}, {"text": " la politique d'offre, \n la capacit\u00e9 ", "start": 112.56, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 cr\u00e9er de l'emploi \n dans notre pays. ", "start": 113.6, "duration": 4.6}, {"text": " - Les d\u00e9put\u00e9s ont muscl\u00e9 \n cette partie recettes ", "start": 118.24, "duration": 1.68}, {"text": " du projet de loi de finances. ", "start": 119.96, "duration": 4.32}, {"text": " La contribution exceptionnelle \n des hauts revenus, ", "start": 124.32, "duration": 1.24}, {"text": " initialement limit\u00e9e \n dans le temps, ", "start": 125.6, "duration": 1.0}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 p\u00e9rennis\u00e9e. ", "start": 126.64, "duration": 2.76}, {"text": " C'est la gauche \n et le MoDem ", "start": 129.44, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont port\u00e9 cette mesure. ", "start": 130.64, "duration": 4.28}, {"text": " - C'est une mesure \n de justice fiscale, ", "start": 134.96, "duration": 2.88}, {"text": " et elle ne devrait pas \n \u00eatre limit\u00e9e ", "start": 137.88, "duration": 1.36}, {"text": " dans le temps. ", "start": 139.28, "duration": 3.96}, {"text": " Il est ridicule \n de la limiter ", "start": 143.28, "duration": 1.44}, {"text": " dans le temps \n si elle est bien \u00e9quilibr\u00e9e. ", "start": 144.76, "duration": 1.72}, {"text": " On doit encore travailler \n sur le texte. ", "start": 146.52, "duration": 3.52}, {"text": " - Autre d\u00e9cision \n des commissaires ", "start": 150.08, "duration": 3.64}, {"text": " aux finances: \n le rel\u00e8vement du taux ", "start": 153.76, "duration": 1.2}, {"text": " du pr\u00e9l\u00e8vement \n forfaitaire unique, ", "start": 155.0, "duration": 5.44}, {"text": " la flat-taxe. ", "start": 160.48, "duration": 4.36}, {"text": " En s\u00e9ance dans l'h\u00e9micycle, \n les d\u00e9put\u00e9s repartiront ", "start": 164.88, "duration": 1.32}, {"text": " de la copie initiale du Parlement. ", "start": 166.24, "duration": 1.12}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il y a eu beaucoup ", "start": 167.4, "duration": 1.6}, {"text": " de modifications \n en commission, ", "start": 169.04, "duration": 0.96}, {"text": " pour plus de justice fiscale. ", "start": 170.04, "duration": 2.36}, {"text": " M\u00e9lanie Vogel, \n est-ce que cela veut dire ", "start": 172.44, "duration": 2.56}, {"text": " que dans l'h\u00e9micycle, \n la gauche va pouvoir reprendre ", "start": 175.04, "duration": 2.48}, {"text": " la main en faisant \n des alliances ", "start": 177.56, "duration": 2.2}, {"text": " avec d'autres groupes \n pour faire passer ", "start": 179.8, "duration": 1.16}, {"text": " ses amendements? ", "start": 181.0, "duration": 3.72}, {"text": " - M\u00e9lanie Vogel: \n On ne fera pas d'alliance ", "start": 184.76, "duration": 1.76}, {"text": " avec le RN, \n mais cela montre ", "start": 186.56, "duration": 2.68}, {"text": " que le gouvernement \n n'a pas de majorit\u00e9 ", "start": 189.28, "duration": 2.24}, {"text": " et que les discussions \n n'ont pas ", "start": 191.56, "duration": 1.2}, {"text": " de coh\u00e9rence politique. ", "start": 192.8, "duration": 3.2}, {"text": " On a effectivement \n certains amendements ", "start": 196.04, "duration": 2.16}, {"text": " de la gauche qui ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s. ", "start": 198.24, "duration": 2.2}, {"text": " Cela montre que la copie \n du gouvernement ", "start": 200.48, "duration": 3.88}, {"text": " ne correspond pas \u00e0 un accord \n qui existe ", "start": 204.4, "duration": 11.88}, {"text": " au Parlement, puisqu'on \n l'a d\u00e9tricot\u00e9 ici ", "start": 216.32, "duration": 1.16}, {"text": " et l\u00e0. ", "start": 217.52, "duration": 2.88}, {"text": " Je ne sais pas \n ce qui va arriver ", "start": 220.44, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la fin au projet \n du gouvernement. ", "start": 222.04, "duration": 1.36}, {"text": " Cela montre \n que les orientations politiques ", "start": 223.44, "duration": 1.44}, {"text": " du gouvernement, \n c'est-\u00e0-dire de faire ", "start": 224.92, "duration": 8.48}, {"text": " un projet de budget aust\u00e8re \n qui am\u00e9liorerait ", "start": 233.44, "duration": 1.36}, {"text": " un tout petit \n peu la taxation ", "start": 234.84, "duration": 1.16}, {"text": " sur les plus riches, \n de mani\u00e8re ", "start": 236.04, "duration": 1.2}, {"text": " tr\u00e8s insuffisante, \n et qui r\u00e9duirait ", "start": 237.28, "duration": 1.0}, {"text": " la d\u00e9pense \n publique, il n'y ", "start": 238.32, "duration": 0.96}, {"text": " a pas de majorit\u00e9 pour cela. ", "start": 239.32, "duration": 1.2}, {"text": " Est-ce qu'ils vont passer \n par le 49.3? ", "start": 240.56, "duration": 1.32}, {"text": " Qui sera la majorit\u00e9? ", "start": 241.92, "duration": 1.0}, {"text": " Ca reste \u00e0 voir. ", "start": 242.96, "duration": 1.04}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Jean-Didier Berger, ", "start": 244.04, "duration": 0.96}, {"text": " le gouvernement \n n'a pas la main ", "start": 245.04, "duration": 1.16}, {"text": " sur le budget 2025, \n qui va sans doute ", "start": 246.24, "duration": 1.56}, {"text": " \u00eatre compl\u00e8tement remani\u00e9 \n dans l'h\u00e9micycle. ", "start": 247.84, "duration": 2.32}, {"text": " Cela vous inqui\u00e8te \n quand vous voyez ", "start": 250.2, "duration": 1.16}, {"text": " ces hausses d'imp\u00f4ts \n suppl\u00e9mentaires? ", "start": 251.4, "duration": 1.2}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n Oui, \u00e7a m'inqui\u00e8te. ", "start": 252.64, "duration": 5.28}, {"text": " Je vois mes coll\u00e8gues faire preuve \n d'une imagination ", "start": 257.96, "duration": 3.48}, {"text": " tr\u00e8s fran\u00e7aise \n avec une capacit\u00e9 \u00e0 inventer ", "start": 261.48, "duration": 6.56}, {"text": " et d\u00e9multiplier les taxes \n qui reste hors ", "start": 268.08, "duration": 1.52}, {"text": " du commun, alors m\u00eame \n que cette copie initiale ", "start": 269.64, "duration": 3.92}, {"text": " du gouvernement propose un certain \n nombre d'efforts cibl\u00e9s ", "start": 273.6, "duration": 3.32}, {"text": " et temporaires, \n on a des gens ", "start": 276.96, "duration": 1.16}, {"text": " pour en imaginer \n encore davantage ", "start": 278.16, "duration": 5.04}, {"text": " et pour les rendre \n d\u00e9finitifs et permanents. ", "start": 283.24, "duration": 1.92}, {"text": " Je ne vois pas comment \n rassurer ", "start": 285.2, "duration": 1.92}, {"text": " les Fran\u00e7ais avec ce type \n de m\u00e9thodes. ", "start": 287.16, "duration": 4.84}, {"text": " Si les oppositions \n ont d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9naturer ", "start": 292.04, "duration": 1.36}, {"text": " le texte en y ajoutant \n un certain nombre ", "start": 293.44, "duration": 1.56}, {"text": " de monstres \n inqualifiables ", "start": 295.04, "duration": 1.0}, {"text": " pour nos compatriotes, \n je ne vois ", "start": 296.08, "duration": 1.36}, {"text": " pas comment \n on \u00e9viterait le 49.3, ", "start": 297.48, "duration": 1.28}, {"text": " et ce sera m\u00eame \n un acte de protection ", "start": 298.8, "duration": 1.56}, {"text": " des Fran\u00e7ais vis-\u00e0-vis \n de cette m\u00e9thode. ", "start": 300.4, "duration": 4.68}, {"text": " J'ajoute que chacun \n doit prendre ", "start": 305.12, "duration": 16.16}, {"text": " ses responsabilit\u00e9s \n pour \u00e9viter ", "start": 321.32, "duration": 1.0}, {"text": " une situation dramatique. ", "start": 322.36, "duration": 4.64}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous \u00eates d'accord? ", "start": 327.04, "duration": 1.8}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n Il faut faire davantage d'efforts ", "start": 328.88, "duration": 1.6}, {"text": " sur la d\u00e9pense. ", "start": 330.52, "duration": 2.84}, {"text": " - M\u00e9lanie Vogel: \n Alors, qualifier ", "start": 333.4, "duration": 1.0}, {"text": " des mesures \n de justice fiscale ", "start": 334.44, "duration": 1.0}, {"text": " comme des monstres \n inqualifiables, ", "start": 335.48, "duration": 1.0}, {"text": " je trouve cela original. ", "start": 336.52, "duration": 5.36}, {"text": " L\u00e0 \n o\u00f9 on n'est pas d'accord, ", "start": 341.92, "duration": 1.16}, {"text": " c'est sur le diagnostic de d\u00e9part. ", "start": 343.12, "duration": 1.16}, {"text": " Pourquoi \n on est dans cette situation? ", "start": 344.32, "duration": 2.96}, {"text": " On explique aux Fran\u00e7ais \n qu'on d\u00e9pense trop, ", "start": 347.32, "duration": 1.36}, {"text": " mais la d\u00e9pense publique \n n'a pas augment\u00e9, ", "start": 348.72, "duration": 1.36}, {"text": " ces derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 350.12, "duration": 2.24}, {"text": " Ce qui a diminu\u00e9, \n c'est les recettes ", "start": 352.4, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Etat. ", "start": 353.8, "duration": 1.0}, {"text": " C'est \u00e7a qu'on veut \n corriger en r\u00e9tablissant ", "start": 354.84, "duration": 3.88}, {"text": " des taxes dont on s'est priv\u00e9. ", "start": 358.76, "duration": 2.04}, {"text": " L'Etat choisit son salaire. ", "start": 360.84, "duration": 5.0}, {"text": " Si vous avez un m\u00e9nage \n qui gagne 1000 euros ", "start": 365.88, "duration": 2.84}, {"text": " par mois \n et que vous avez 2000 euros ", "start": 368.76, "duration": 4.92}, {"text": " de d\u00e9penses, \n vous n'allez pas r\u00e9duire ", "start": 373.72, "duration": 4.68}, {"text": " vos recettes, \n vous n'allez pas demander ", "start": 378.44, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e0 votre patron \n de vous donner 700 euros ", "start": 382.2, "duration": 1.56}, {"text": " de plus. ", "start": 383.8, "duration": 1.0}, {"text": " Vous pouvez d\u00e9cider \n de ne pas r\u00e9parer ", "start": 384.84, "duration": 2.56}, {"text": " votre chaudi\u00e8re, \n vous pouvez r\u00e9cup\u00e9rer ", "start": 387.44, "duration": 1.52}, {"text": " ces 300 euros \n autre part, ", "start": 389.0, "duration": 1.0}, {"text": " et c'est \u00e7a que l'on veut faire. ", "start": 390.04, "duration": 1.36}, {"text": " Il n'y a pas de probl\u00e8me \n de d\u00e9penses, ", "start": 391.44, "duration": 1.56}, {"text": " au contraire. ", "start": 393.04, "duration": 2.0}, {"text": " On a des \u00e9conomistes \n qui ont d\u00e9montr\u00e9 ", "start": 395.08, "duration": 1.44}, {"text": " que le projet \n de budget, s'il ", "start": 396.56, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e9tait adopt\u00e9, \n et j'imagine ", "start": 398.2, "duration": 1.76}, {"text": " que ce ne sera pas le cas \n dans les termes ", "start": 400.0, "duration": 1.96}, {"text": " du gouvernement, \n il aurait un effet ", "start": 402.0, "duration": 1.12}, {"text": " de long terme r\u00e9cessif. ", "start": 403.16, "duration": 2.4}, {"text": " Ca veut dire qu'on s'appauvrit \n progressivement ", "start": 405.6, "duration": 4.2}, {"text": " au fil des ann\u00e9es, \n donc on devra \u00e9conomiser ", "start": 409.84, "duration": 1.56}, {"text": " de plus en plus. ", "start": 411.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Justement, ", "start": 412.48, "duration": 2.0}, {"text": " les hausses \n d'imp\u00f4ts, ", "start": 414.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e7a ne peut pas avoir un impact \n n\u00e9gatif ", "start": 415.56, "duration": 1.56}, {"text": " sur la croissance? ", "start": 417.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n Je voudrais r\u00e9agir ", "start": 418.2, "duration": 1.16}, {"text": " sur ce qui vient d'\u00eatre dit. ", "start": 419.4, "duration": 1.96}, {"text": " C'est totalement faux. ", "start": 421.4, "duration": 1.92}, {"text": " On d\u00e9pense 300 \n milliards d'euros ", "start": 423.36, "duration": 1.84}, {"text": " de plus qu'en 2019 dans ce pays. ", "start": 425.24, "duration": 4.16}, {"text": " Et on nous dit \n qu'on ne peut pas r\u00e9cup\u00e9rer 60 ", "start": 429.44, "duration": 1.96}, {"text": " milliards? ", "start": 431.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous n'\u00eates pas d'accord ", "start": 432.48, "duration": 1.36}, {"text": " avec ce que dit M\u00e9lanie Vogel. ", "start": 433.88, "duration": 1.16}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n Les d\u00e9penses ", "start": 435.08, "duration": 1.0}, {"text": " vont continuer \u00e0 augmenter. ", "start": 436.12, "duration": 3.52}, {"text": " En proportion du PIB, \n la d\u00e9pense publique ", "start": 439.68, "duration": 1.36}, {"text": " en France a atteint des records. ", "start": 441.08, "duration": 2.2}, {"text": " Aucun autre pays n'est au-dessus. ", "start": 443.32, "duration": 10.44}, {"text": " Il n'y a que 2 \n pays sur 27 ", "start": 453.8, "duration": 1.56}, {"text": " qui sont au-dessus \n de nous en d\u00e9ficit. ", "start": 455.4, "duration": 2.48}, {"text": " Pour la dette, pareil. ", "start": 457.92, "duration": 1.12}, {"text": " On d\u00e9pense beaucoup trop. ", "start": 459.08, "duration": 1.84}, {"text": " On n'a pas assez d'argent. ", "start": 460.96, "duration": 3.44}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Un autre point important, ", "start": 464.44, "duration": 1.36}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s \n ont supprim\u00e9 la hausse ", "start": 465.84, "duration": 1.16}, {"text": " de la taxe \n sur l'\u00e9lectricit\u00e9 pr\u00e9vue ", "start": 467.04, "duration": 1.16}, {"text": " par le gouvernement \n qui devait rapporter ", "start": 468.24, "duration": 1.16}, {"text": " un certain nombre de milliards. ", "start": 469.44, "duration": 3.6}, {"text": " C'est la fin du \"quoi \n qu'il en co\u00fbte\". ", "start": 473.08, "duration": 2.64}, {"text": " Pour vous, c'est normal \n de supprimer ", "start": 475.76, "duration": 1.16}, {"text": " cette taxe? ", "start": 476.96, "duration": 1.28}, {"text": " On s'attendait \n \u00e0 un retour \u00e0 la normale ", "start": 478.28, "duration": 5.4}, {"text": " apr\u00e8s la fin du \"quoi \n qu'il en co\u00fbte\". ", "start": 483.72, "duration": 5.04}, {"text": " - M\u00e9lanie Vogel: \n La proposition faite, ", "start": 488.8, "duration": 1.32}, {"text": " c'\u00e9tait celle de pouvoir taxer \n davantage qu'avant ", "start": 490.16, "duration": 1.36}, {"text": " la crise \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 491.56, "duration": 2.16}, {"text": " On peut se demander \n si c'est juste ", "start": 493.76, "duration": 1.36}, {"text": " et l'impact \n que \u00e7a ", "start": 495.16, "duration": 1.0}, {"text": " va avoir sur les classes \n moyennes ", "start": 496.2, "duration": 1.16}, {"text": " et les plus modestes. ", "start": 497.4, "duration": 1.0}, {"text": " Tout le monde consomme \n de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 498.44, "duration": 2.76}, {"text": " C'\u00e9tait cens\u00e9 rapporter \n 3 milliards... ", "start": 501.24, "duration": 2.52}, {"text": " Ce n'est qu'un \n exemple ", "start": 503.8, "duration": 1.0}, {"text": " parmi toutes les \n propositions ", "start": 504.84, "duration": 3.36}, {"text": " que nous proposons, \n mais si vous mettez fin ", "start": 508.24, "duration": 1.56}, {"text": " aux exon\u00e9rations \n patronales au-dessus ", "start": 509.84, "duration": 1.0}, {"text": " de deux SMIC... ", "start": 510.88, "duration": 2.6}, {"text": " Tous les \u00e9conomistes \n ont montr\u00e9 ", "start": 513.52, "duration": 1.32}, {"text": " que \u00e7a ne servait \n \u00e0 rien au-dessus ", "start": 514.88, "duration": 3.16}, {"text": " de deux SMIC, \n c'est juste un cadeau ", "start": 518.08, "duration": 1.36}, {"text": " aux entreprises. ", "start": 519.48, "duration": 3.52}, {"text": " Si vous faites \u00e7a, \n que vous supprimez \u00e7a, ", "start": 523.04, "duration": 1.6}, {"text": " vous r\u00e9cup\u00e9rez des milliards. ", "start": 524.68, "duration": 1.92}, {"text": " Nous, on pr\u00e9f\u00e8re faire \u00e7a. ", "start": 526.64, "duration": 3.4}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Jean-Didier Berger, ", "start": 530.08, "duration": 1.24}, {"text": " vous faites partie du socle \n du gouvernement, ", "start": 531.36, "duration": 1.6}, {"text": " mais vous dites \n que le gouvernement ", "start": 533.0, "duration": 1.16}, {"text": " a fait une erreur \n en voulant augmenter ", "start": 534.2, "duration": 1.36}, {"text": " la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9? ", "start": 535.6, "duration": 2.04}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n L'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 537.68, "duration": 1.0}, {"text": " tout le monde la paye. ", "start": 538.72, "duration": 3.24}, {"text": " Ce n'est pas... ", "start": 542.0, "duration": 2.84}, {"text": " C'est concret pour tous \n les Fran\u00e7ais. ", "start": 544.88, "duration": 2.24}, {"text": " Entre la position \n actuelle ", "start": 547.16, "duration": 3.92}, {"text": " qui est de dire qu'on va taxer \n jusqu'\u00e0 50 euros ", "start": 551.12, "duration": 6.08}, {"text": " le m\u00e9gawattheure \n et la position du \"quoi ", "start": 557.24, "duration": 1.72}, {"text": " qu'il en co\u00fbte\" \n qui \u00e9tait de descendre cet axe ", "start": 559.0, "duration": 1.76}, {"text": " bien plus bas que les 32 euros \n pay\u00e9s initialement, ", "start": 560.8, "duration": 1.76}, {"text": " on a propos\u00e9 de revoir les choses. ", "start": 562.6, "duration": 1.6}, {"text": " J'ai propos\u00e9 \n un amendement \u00e9quilibr\u00e9 ", "start": 564.24, "duration": 4.52}, {"text": " de revenir \u00e0 un niveau \n qui garantirait ", "start": 568.8, "duration": 3.32}, {"text": " aux Fran\u00e7ais \n d'avoir une baisse r\u00e9elle ", "start": 572.16, "duration": 1.16}, {"text": " sur leurs factures d'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 573.36, "duration": 2.68}, {"text": " Mettre fin aux boucliers \n tarifaires, ", "start": 576.08, "duration": 1.52}, {"text": " mais avoir un plafond, \n \u00e7a me para\u00eetrait ", "start": 577.64, "duration": 1.36}, {"text": " tout \u00e0 fait raisonnable. ", "start": 579.04, "duration": 3.52}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Je vais vous poser ", "start": 582.6, "duration": 3.48}, {"text": " une question \n sur l'un des points ", "start": 586.12, "duration": 1.2}, {"text": " de ce budget. ", "start": 587.36, "duration": 1.0}, {"text": " Le gouvernement supprime 4000 \n postes d'enseignants. ", "start": 588.4, "duration": 3.12}, {"text": " Le gouvernement estime \n qu'il y aura 100.000 \u00e9l\u00e8ves ", "start": 591.56, "duration": 1.56}, {"text": " en moins. ", "start": 593.16, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00eates d'accord? ", "start": 594.2, "duration": 3.8}, {"text": " - M\u00e9lanie Vogel: \n En fait, aujourd'hui, ", "start": 598.04, "duration": 1.16}, {"text": " on a d\u00e9j\u00e0 pas assez \n de profs ", "start": 599.24, "duration": 1.4}, {"text": " devant les \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 600.68, "duration": 3.48}, {"text": " Mettons d'abord \n assez de profs ", "start": 604.2, "duration": 1.04}, {"text": " devant les \u00e9l\u00e8ves \n d'aujourd'hui, ", "start": 605.28, "duration": 7.68}, {"text": " ce qui n'est pas le cas, \n puis on verra demain ", "start": 613.0, "duration": 1.96}, {"text": " si c'est n\u00e9cessaire \n qu'il y en ait moins. ", "start": 615.0, "duration": 1.56}, {"text": " Je ne suis donc pas d'accord. ", "start": 616.6, "duration": 11.6}, {"text": " C'est une d\u00e9monstration \n de \"on prend l\u00e0 ", "start": 628.24, "duration": 1.36}, {"text": " o\u00f9 on ne devrait pas\". ", "start": 629.64, "duration": 3.76}, {"text": " On a les profs \n les moins bien pay\u00e9s ", "start": 633.44, "duration": 1.56}, {"text": " de toute l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 635.04, "duration": 0.96}, {"text": " On n'a pas assez de profs \n dans les classes. ", "start": 636.04, "duration": 1.8}, {"text": " On a des toits qui fuient, \n des chauffages cass\u00e9s. ", "start": 637.88, "duration": 3.28}, {"text": " Ce n'est pas l\u00e0 \n qu'il faut faire ", "start": 641.2, "duration": 1.36}, {"text": " des \u00e9conomies. ", "start": 642.6, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut r\u00e9cup\u00e9rer \n les cadeaux ", "start": 643.64, "duration": 1.0}, {"text": " qu'on a faits aux riches. ", "start": 644.68, "duration": 2.6}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n Je fais le m\u00eame constat, ", "start": 647.32, "duration": 1.56}, {"text": " mais j'arrive \n \u00e0 la conclusion inverse. ", "start": 648.92, "duration": 6.08}, {"text": " Quand il manque bien \n plus de 4000 professeurs ", "start": 655.04, "duration": 1.56}, {"text": " en face \n des \u00e9l\u00e8ves, ", "start": 656.64, "duration": 1.0}, {"text": " parce qu'on n'arrive pas \n \u00e0 les recruter, ", "start": 657.68, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e7a ne sert \u00e0 rien de maintenir \n artificiellement 4000 postes. ", "start": 659.72, "duration": 6.92}, {"text": " On sait \n tr\u00e8s bien ", "start": 666.68, "duration": 1.0}, {"text": " qu'on n'arrivera pas \n \u00e0 recruter ", "start": 667.72, "duration": 1.0}, {"text": " sur ces 4000 postes. ", "start": 668.76, "duration": 0.96}, {"text": " - \n M\u00e9lanie Vogel: ", "start": 669.76, "duration": 1.04}, {"text": " On ne les paye pas assez. ", "start": 670.84, "duration": 1.16}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n C'est une autre question. ", "start": 672.04, "duration": 1.36}, {"text": " - M\u00e9lanie Vogel: \n Non, c'est la question! ", "start": 673.44, "duration": 1.36}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n Mettre le nombre ", "start": 674.84, "duration": 1.68}, {"text": " de postes maximum \n auquel on a le droit ", "start": 676.56, "duration": 1.6}, {"text": " dans le budget... ", "start": 678.2, "duration": 2.92}, {"text": " On ne va pas, \n artificiellement, ", "start": 681.16, "duration": 3.12}, {"text": " par d\u00e9magogie, laisser \n ces 4000 postes, ", "start": 684.32, "duration": 1.16}, {"text": " alors qu'il y a beaucoup \n moins d'\u00e9l\u00e8ves. ", "start": 685.52, "duration": 1.36}, {"text": " Il faut \u00eatre raisonnable. ", "start": 686.92, "duration": 9.2}, {"text": " L'Etat, sur 2 millions \n d'agents, propose ", "start": 696.16, "duration": 2.0}, {"text": " d'en baisser \n le nombre de 2000, ", "start": 698.2, "duration": 1.2}, {"text": " alors qu'il va demander \n aux collectivit\u00e9s locales ", "start": 699.44, "duration": 1.32}, {"text": " des efforts bien plus importants. ", "start": 700.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n On n'a pas assez d'enseignants, ", "start": 701.84, "duration": 1.56}, {"text": " \u00eates-vous d'accord? ", "start": 703.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Jean-Didier Berger: Non. ", "start": 704.48, "duration": 2.96}, {"text": " On devrait \n avoir moins d'enseignants, ", "start": 707.48, "duration": 1.0}, {"text": " mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s, mieux valoris\u00e9s. ", "start": 708.52, "duration": 2.44}, {"text": " Quand on a un taux \n d'encadrement ", "start": 711.0, "duration": 1.72}, {"text": " autour de 22 \n \u00e9l\u00e8ves par classe, ", "start": 712.76, "duration": 2.04}, {"text": " on ne peut pas dire \n que les classes soient ", "start": 714.84, "duration": 1.76}, {"text": " surcharg\u00e9es. ", "start": 716.64, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un probl\u00e8me \n d'organisation ", "start": 717.68, "duration": 1.0}, {"text": " et de valorisation. ", "start": 718.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n La valorisation n'existe pas, ", "start": 719.76, "duration": 1.36}, {"text": " en ce moment. ", "start": 721.16, "duration": 2.96}, {"text": " - \n Jean-Didier Berger: ", "start": 724.16, "duration": 1.16}, {"text": " Ce n'est pas en ayant \n des professeurs mal pay\u00e9s ", "start": 725.36, "duration": 1.76}, {"text": " qu'on redressera \n l'Education nationale. ", "start": 727.16, "duration": 1.08}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Une question ", "start": 728.28, "duration": 1.0}, {"text": " sur la motion de censure. ", "start": 729.32, "duration": 1.36}, {"text": " Jean-Philippe Tanguy \n a d\u00e9j\u00e0 brandi ", "start": 730.72, "duration": 4.16}, {"text": " la menace d'une possible \n motion de censure ", "start": 734.92, "duration": 2.72}, {"text": " sur ce budget, \n notamment en cas de 49.3. ", "start": 737.68, "duration": 2.8}, {"text": " M\u00e9lanie Vogel, \n est-ce que vous pensez ", "start": 740.52, "duration": 3.76}, {"text": " que le gouvernement \n pourrait d\u00e9j\u00e0 tomber ", "start": 744.32, "duration": 1.2}, {"text": " d\u00e8s cette p\u00e9riode budg\u00e9taire? ", "start": 745.56, "duration": 2.32}, {"text": " La gauche et le RN \n doivent-ils allier ", "start": 747.92, "duration": 1.36}, {"text": " leurs voix? ", "start": 749.32, "duration": 2.36}, {"text": " - M\u00e9lanie Vogel: \n D\u00e9j\u00e0, ", "start": 751.72, "duration": 7.24}, {"text": " pour qu'il y ait \n une motion de censure, ", "start": 759.0, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e7a veut dire qu'il y a un 49.3. ", "start": 760.64, "duration": 2.68}, {"text": " S'il y a un 49.3, \n le gouvernement ", "start": 763.36, "duration": 1.36}, {"text": " n'est pas content \n de ce qu'il s'est pass\u00e9 ", "start": 764.76, "duration": 1.56}, {"text": " et il n'a pas de majorit\u00e9. ", "start": 766.36, "duration": 1.16}, {"text": " Ca veut dire qu'on a peut-\u00eatre \n une majorit\u00e9 ", "start": 767.56, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e pour voter \n des mesures budg\u00e9taires ", "start": 769.16, "duration": 1.36}, {"text": " plus favorables. ", "start": 770.56, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne peux pas \n vous dire ", "start": 771.6, "duration": 1.16}, {"text": " ce qui va se passer, \n mais la motion ", "start": 772.8, "duration": 8.44}, {"text": " de censure arrive \n quand il y a un 49.3, ", "start": 781.28, "duration": 1.76}, {"text": " et il arrive \n quand le gouvernement ", "start": 783.08, "duration": 1.16}, {"text": " n'a pas de majorit\u00e9. ", "start": 784.28, "duration": 4.28}, {"text": " Est-ce que la majorit\u00e9 possible \n au Parlement s'est construite ", "start": 788.6, "duration": 3.52}, {"text": " sur des mesures \n de justice sociale ", "start": 792.16, "duration": 1.16}, {"text": " et d'investissements publics? ", "start": 793.36, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce que cela participe \n \u00e0 baisser ", "start": 794.4, "duration": 1.2}, {"text": " les d\u00e9ficits? ", "start": 795.64, "duration": 2.56}, {"text": " Est-ce que c'est une majorit\u00e9 \n construite ", "start": 798.24, "duration": 8.76}, {"text": " avec le RN sur un deal \n potentiellement ", "start": 807.04, "duration": 1.36}, {"text": " sur la loi immigration \n compl\u00e8tement inutile... ", "start": 808.44, "duration": 1.16}, {"text": " Je ne peux pas vous r\u00e9pondre. ", "start": 809.64, "duration": 1.8}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous pensez qu'une majorit\u00e9 existe ", "start": 811.48, "duration": 1.56}, {"text": " pour voter ce projet \n de loi de finances? ", "start": 813.08, "duration": 4.44}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n Il faut bien dire ", "start": 817.56, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 nos auditeurs \n que ce n'est pas ", "start": 818.96, "duration": 2.52}, {"text": " comme cela que les choses \n se passent. ", "start": 821.52, "duration": 5.76}, {"text": " Pour faire passer \n une mesure, on a besoin ", "start": 827.32, "duration": 1.56}, {"text": " d'une majorit\u00e9 relative. ", "start": 828.92, "duration": 1.0}, {"text": " S'il y a des alliances \n entre les oppositions ", "start": 829.96, "duration": 1.56}, {"text": " pour voter \n tout et n'importe quoi, ", "start": 831.56, "duration": 1.16}, {"text": " bien s\u00fbr qu'ils peuvent y arriver. ", "start": 832.76, "duration": 2.28}, {"text": " Par contre, \n pour voter une motion ", "start": 835.08, "duration": 3.36}, {"text": " de censure, il faut \n une majorit\u00e9 absolue. ", "start": 838.48, "duration": 2.36}, {"text": " Le gouvernement \n ne tombera ", "start": 840.88, "duration": 5.8}, {"text": " que si les deux partis extr\u00eames \n de l'h\u00e9micycle s'allient. ", "start": 846.72, "duration": 3.6}, {"text": " Chacun prendra \n ses responsabilit\u00e9s. ", "start": 850.36, "duration": 5.08}, {"text": " Si LFI, Les Verts \n et les autres partis ", "start": 855.48, "duration": 1.56}, {"text": " du NFP veulent s'allier \n avec le Rassemblement National, ", "start": 857.08, "duration": 1.56}, {"text": " ils doivent le dire clairement. ", "start": 858.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n On va passer ", "start": 859.72, "duration": 3.36}, {"text": " au second th\u00e8me de ce d\u00e9bat, \n la loi immigration annonc\u00e9e ", "start": 863.12, "duration": 1.96}, {"text": " par le gouvernement \n pour le d\u00e9but d'ann\u00e9e 2025. ", "start": 865.12, "duration": 1.6}, {"text": " A quoi pourrait-elle ressembler? ", "start": 866.76, "duration": 3.36}, {"text": " - Michel Barnier semblait d'abord \n vouloir temporiser, ", "start": 876.32, "duration": 2.4}, {"text": " pourtant, \n le gouvernement a annonc\u00e9 ", "start": 878.76, "duration": 2.4}, {"text": " qu'il y aura bien \n une nouvelle loi immigration ", "start": 881.2, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'agenda du Parlement. ", "start": 882.8, "duration": 2.92}, {"text": " Si possible, d\u00e8s le d\u00e9but \n de l'ann\u00e9e 2025, ", "start": 885.76, "duration": 1.56}, {"text": " janvier ou f\u00e9vrier. ", "start": 887.36, "duration": 5.32}, {"text": " Reste \u00e0 voir quelle voie \n l\u00e9gislative sera emprunt\u00e9e. ", "start": 892.72, "duration": 3.64}, {"text": " Un projet de loi \n du gouvernement ", "start": 896.4, "duration": 3.64}, {"text": " ou une proposition \n de loi s\u00e9natoriale ", "start": 900.08, "duration": 1.16}, {"text": " qui permettrait \n de s'appuyer ", "start": 901.28, "duration": 1.0}, {"text": " sur la solide \n majorit\u00e9 de droite ", "start": 902.32, "duration": 2.12}, {"text": " et du centre \n \u00e0 la chambre ", "start": 904.48, "duration": 2.16}, {"text": " haute avant d'engager \n les hostilit\u00e9s ", "start": 906.68, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e? ", "start": 907.72, "duration": 2.4}, {"text": " Le gouvernement veut prolonger \n la dur\u00e9e maximale ", "start": 910.16, "duration": 3.48}, {"text": " de placement en centre \n de r\u00e9tention administrative ", "start": 913.68, "duration": 1.6}, {"text": " pour les immigr\u00e9s \n clandestins ayant commis ", "start": 915.32, "duration": 1.88}, {"text": " les crimes les plus graves. ", "start": 917.24, "duration": 3.64}, {"text": " Cette dur\u00e9e maximum \n pourrait passer ", "start": 920.92, "duration": 1.04}, {"text": " de 90 \u00e0 210 jours. ", "start": 922.0, "duration": 1.76}, {"text": " Bruno Retailleau \n veut aller ", "start": 923.8, "duration": 2.52}, {"text": " plus loin et prendre \n sa revanche ", "start": 926.36, "duration": 2.16}, {"text": " sur la censure du Conseil \n constitutionnel ", "start": 928.56, "duration": 1.16}, {"text": " de janvier 2024. ", "start": 929.76, "duration": 4.76}, {"text": " Plus de 30 mesures ajout\u00e9es \n par la droite s\u00e9natoriale ", "start": 934.56, "duration": 6.6}, {"text": " qu'il menait \n alors avaient \u00e9t\u00e9 retir\u00e9es ", "start": 941.2, "duration": 1.12}, {"text": " du texte. ", "start": 942.36, "duration": 5.88}, {"text": " Sont notamment vis\u00e9s \n le durcissement ", "start": 948.28, "duration": 3.04}, {"text": " des conditions \n du regroupement familial, ", "start": 951.36, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9p\u00f4t d'une \n caution retour ", "start": 952.4, "duration": 1.0}, {"text": " pour les \u00e9tudiants \n \u00e9trangers, la fin ", "start": 953.44, "duration": 2.28}, {"text": " de l'automaticit\u00e9 \n du droit du sol ", "start": 955.76, "duration": 3.04}, {"text": " ou encore le r\u00e9tablissement \n du d\u00e9lit ", "start": 958.84, "duration": 1.16}, {"text": " de s\u00e9jour irr\u00e9gulier, \n aboli en 2012 ", "start": 960.04, "duration": 1.16}, {"text": " sous Fran\u00e7ois Hollande. ", "start": 961.24, "duration": 2.6}, {"text": " Pour faire voter \n ces mesures \u00e0 l'Assembl\u00e9e, ", "start": 963.88, "duration": 1.36}, {"text": " le gouvernement Barnier \n devra batailler. ", "start": 965.28, "duration": 3.84}, {"text": " Une partie de l'ancienne majorit\u00e9 \n macroniste pr\u00e9vient ", "start": 969.16, "duration": 1.64}, {"text": " qu'elle ne votera pas \n un texte ", "start": 970.84, "duration": 1.2}, {"text": " tr\u00e8s marqu\u00e9 \u00e0 droite. ", "start": 972.08, "duration": 5.36}, {"text": " Le RN se r\u00e9jouit de peser \n sur les choix gouvernementaux, ", "start": 977.48, "duration": 2.0}, {"text": " sans pour autant \n garantir un soutien ", "start": 979.52, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 980.72, "duration": 1.88}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n A quoi \u00e7a sert ", "start": 982.64, "duration": 2.32}, {"text": " de faire une nouvelle \n loi immigration ", "start": 985.0, "duration": 4.32}, {"text": " alors que la pr\u00e9c\u00e9dente \n de janvier 2024 ", "start": 989.36, "duration": 1.36}, {"text": " n'a pas encore \u00e9t\u00e9 \n totalement appliqu\u00e9e? ", "start": 990.76, "duration": 1.64}, {"text": " Gabriel Attal a dit: \n \"Faire une loi ", "start": 992.44, "duration": 2.08}, {"text": " pour faire une loi, \n \u00e7a n'a pas de sens.\" ", "start": 994.56, "duration": 3.6}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n C'est pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 998.2, "duration": 1.04}, {"text": " le contraire. ", "start": 999.28, "duration": 2.72}, {"text": " C'est parce que la loi \n qui avait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e ", "start": 1002.04, "duration": 5.08}, {"text": " avait \u00e9t\u00e9 censur\u00e9e par le Conseil \n constitutionnel, ", "start": 1007.16, "duration": 3.92}, {"text": " qui a consid\u00e9r\u00e9 \n que ce qui avait \u00e9t\u00e9 introduit ", "start": 1011.12, "duration": 1.76}, {"text": " ne correspondait pas au texte \n de d\u00e9part... ", "start": 1012.92, "duration": 1.36}, {"text": " L\u00e0, on va faire \n un texte d\u00e8s le d\u00e9part ", "start": 1014.32, "duration": 1.76}, {"text": " avec l'int\u00e9gralit\u00e9 \n des dispositions ", "start": 1016.12, "duration": 1.0}, {"text": " qui avaient \u00e9t\u00e9 \n vot\u00e9es par la droite. ", "start": 1017.16, "duration": 1.36}, {"text": " Chacun devrait s'y retrouver. ", "start": 1018.56, "duration": 4.72}, {"text": " Ce qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 \n l'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 1023.32, "duration": 1.68}, {"text": " pourquoi ne pas le voter \n cette ann\u00e9e ", "start": 1025.04, "duration": 1.36}, {"text": " ou l'ann\u00e9e prochaine? ", "start": 1026.44, "duration": 2.08}, {"text": " C'est sur cette base \n que Bruno Retailleau ", "start": 1028.56, "duration": 1.36}, {"text": " va partir. ", "start": 1029.96, "duration": 1.0}, {"text": " Que ce soit une proposition \n de loi ", "start": 1031.0, "duration": 1.36}, {"text": " ou un projet de loi, peu importe. ", "start": 1032.4, "duration": 5.64}, {"text": " - Kathia Gilder: \n 71% des Fran\u00e7ais estiment qu'une ", "start": 1038.08, "duration": 1.96}, {"text": " nouvelle loi immigration \n est n\u00e9cessaire, ", "start": 1040.08, "duration": 2.24}, {"text": " sondage pour Le Figaro. ", "start": 1042.36, "duration": 2.32}, {"text": " Vous entendez ce sondage? ", "start": 1044.72, "duration": 3.32}, {"text": " - M\u00e9lanie Vogel: \n Si on r\u00e9p\u00e8te ", "start": 1048.08, "duration": 3.76}, {"text": " toute la journ\u00e9e \n aux gens que le probl\u00e8me ", "start": 1051.88, "duration": 2.4}, {"text": " de leur vie, \n c'est l'immigration, ", "start": 1054.32, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 un moment donn\u00e9, \n les gens veulent ", "start": 1056.0, "duration": 1.4}, {"text": " une loi sur l'immigration. ", "start": 1057.44, "duration": 1.12}, {"text": " J'aimerais savoir. ", "start": 1058.6, "duration": 8.72}, {"text": " Votre loi pour r\u00e9tablir, \n augmenter ", "start": 1067.36, "duration": 1.8}, {"text": " la dur\u00e9e de r\u00e9tention \n administrative, ", "start": 1069.2, "duration": 1.32}, {"text": " tout \u00e7a, vous allez \n la voter avec qui? ", "start": 1070.56, "duration": 1.92}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n Avec tous ", "start": 1072.52, "duration": 1.04}, {"text": " ceux qui veulent la voter. ", "start": 1073.6, "duration": 1.52}, {"text": " - M\u00e9lanie Vogel: C'est-\u00e0-dire? ", "start": 1075.16, "duration": 1.84}, {"text": " Gabriel Attal n'en veut pas. ", "start": 1077.04, "duration": 2.16}, {"text": " La gauche n'en veut pas. ", "start": 1079.24, "duration": 1.76}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n Chacun prendra ", "start": 1081.04, "duration": 1.0}, {"text": " ses responsabilit\u00e9s. ", "start": 1082.08, "duration": 1.0}, {"text": " Les Fran\u00e7ais veulent \n que l'on r\u00e9gule l'immigration. ", "start": 1083.12, "duration": 2.76}, {"text": " - M\u00e9lanie Vogel: \n Non, vous racontez ", "start": 1085.92, "duration": 1.36}, {"text": " aux Fran\u00e7ais toute la journ\u00e9e... ", "start": 1087.32, "duration": 2.72}, {"text": " La souverainet\u00e9 \n nationale ", "start": 1090.08, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas pr\u00e9serv\u00e9e? ", "start": 1091.12, "duration": 1.12}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n Les proc\u00e9dures d'asile ", "start": 1092.28, "duration": 1.16}, {"text": " sont d\u00e9voy\u00e9es. ", "start": 1093.48, "duration": 7.4}, {"text": " On peut rentrer \n sur le sol de la France ", "start": 1100.92, "duration": 1.76}, {"text": " comme on veut. ", "start": 1102.72, "duration": 6.0}, {"text": " - M\u00e9lanie Vogel: \n Mais conform\u00e9ment ", "start": 1108.76, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 nos lois, \n aux trait\u00e9s europ\u00e9ens... ", "start": 1109.8, "duration": 1.28}, {"text": " - \n Jean-Didier Berger: ", "start": 1111.12, "duration": 1.04}, {"text": " Quand on est en situation \n irr\u00e9guli\u00e8re, ", "start": 1112.2, "duration": 1.12}, {"text": " on a parfois \n plus de droits, ", "start": 1113.36, "duration": 1.2}, {"text": " notamment pour se loger, \n que des Fran\u00e7ais... ", "start": 1114.6, "duration": 1.32}, {"text": " - M\u00e9lanie Vogel: \n Ce n'est pas vrai. ", "start": 1115.96, "duration": 1.36}, {"text": " C'est un mensonge. ", "start": 1117.36, "duration": 2.68}, {"text": " Quand on raconte \n toute la journ\u00e9e ", "start": 1120.08, "duration": 2.48}, {"text": " aux gens \n sur des plateaux de t\u00e9l\u00e9 ", "start": 1122.6, "duration": 3.6}, {"text": " que les \u00e9trangers \n ont plus de droits qu'eux, ", "start": 1126.24, "duration": 1.56}, {"text": " au bout d'un moment... ", "start": 1127.84, "duration": 1.0}, {"text": " - \n Jean-Didier Berger: ", "start": 1128.88, "duration": 1.0}, {"text": " Si vous \u00eates la seule \n \u00e0 voir ", "start": 1129.92, "duration": 8.12}, {"text": " que les OQTF \n sont des d\u00e9cisions de justice ", "start": 1138.08, "duration": 3.6}, {"text": " qui ne sont pas ex\u00e9cut\u00e9es... ", "start": 1141.72, "duration": 2.6}, {"text": " Si vous \u00eates favorable... ", "start": 1144.36, "duration": 1.72}, {"text": " Quand il y a des d\u00e9cisions \n de justice ", "start": 1146.12, "duration": 1.56}, {"text": " qui ne sont pas \n ex\u00e9cut\u00e9es, ", "start": 1147.72, "duration": 1.0}, {"text": " si vous \u00eates d'accord \n avec \u00e7a, ", "start": 1148.76, "duration": 1.16}, {"text": " nous ne partageons pas les m\u00eames \n valeurs. ", "start": 1149.96, "duration": 1.36}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n On va parler ", "start": 1151.36, "duration": 1.16}, {"text": " du fond des mesures \n qui pourraient figurer ", "start": 1152.56, "duration": 1.36}, {"text": " dans ce nouveau projet de loi. ", "start": 1153.96, "duration": 16.4}, {"text": " On passe de 90 \u00e0 210 jours \n de d\u00e9tention administrative ", "start": 1170.4, "duration": 1.96}, {"text": " dans les centres de r\u00e9tention. ", "start": 1172.4, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce que ce n'est pas \n une mesure ", "start": 1173.44, "duration": 1.36}, {"text": " de s\u00fbret\u00e9 n\u00e9cessaire \n pour ce type ", "start": 1174.84, "duration": 1.16}, {"text": " de personne dangereuse? ", "start": 1176.04, "duration": 1.0}, {"text": " - M\u00e9lanie Vogel: \n Quand on regarde ", "start": 1177.08, "duration": 1.16}, {"text": " la r\u00e9alit\u00e9 \n de ce qui se passe ", "start": 1178.28, "duration": 1.36}, {"text": " dans la vraie vie, \n on voit que les personnes plac\u00e9es ", "start": 1179.68, "duration": 1.96}, {"text": " en centre de r\u00e9tention \n administrative, ", "start": 1181.68, "duration": 4.2}, {"text": " celles qui sont expuls\u00e9es \n in fine ", "start": 1185.92, "duration": 1.16}, {"text": " sont celles qui sont expulsables. ", "start": 1187.12, "duration": 2.68}, {"text": " Il y a beaucoup \n de gens ", "start": 1189.84, "duration": 1.16}, {"text": " qui ne sont pas expulsables. ", "start": 1191.04, "duration": 1.72}, {"text": " On prononce \n des OQTF ", "start": 1192.8, "duration": 1.0}, {"text": " qu'on ne peut pas \n appliquer, ", "start": 1193.84, "duration": 1.92}, {"text": " parce qu'on est un peu stupides. ", "start": 1195.8, "duration": 2.0}, {"text": " Les personnes \n qui sont expuls\u00e9es ", "start": 1197.84, "duration": 1.04}, {"text": " le sont dans des d\u00e9lais \n tr\u00e8s courts. ", "start": 1198.92, "duration": 1.92}, {"text": " Les personnes qui restent plus... ", "start": 1200.88, "duration": 2.2}, {"text": " En fait, \n on va laisser des gens ", "start": 1203.12, "duration": 2.56}, {"text": " plus longtemps, \n mais on ne va pas mieux ", "start": 1205.72, "duration": 1.56}, {"text": " les expulser. ", "start": 1207.32, "duration": 4.8}, {"text": " On n'est pas s\u00fbrs \n que cette mesure ", "start": 1212.16, "duration": 1.36}, {"text": " soit conforme \u00e0 nos principes. ", "start": 1213.56, "duration": 1.0}, {"text": " Il faudrait que ce soit v\u00e9rifi\u00e9. ", "start": 1214.6, "duration": 1.16}, {"text": " L'utilit\u00e9 \n de cette mesure, ", "start": 1215.8, "duration": 1.0}, {"text": " je ne la comprends pas. ", "start": 1216.84, "duration": 3.04}, {"text": " On voit tr\u00e8s bien \n que quand les gens ", "start": 1219.92, "duration": 4.04}, {"text": " sont expuls\u00e9s, \n c'est dans des d\u00e9lais ", "start": 1224.0, "duration": 1.2}, {"text": " de 90 jours, et m\u00eame bien avant. ", "start": 1225.24, "duration": 2.4}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Une autre question ", "start": 1227.68, "duration": 2.84}, {"text": " sur l'AME, la r\u00e9forme de l'aide \n m\u00e9dicale d'Etat. ", "start": 1230.56, "duration": 4.92}, {"text": " Elle avait \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9e \n dans l'ancienne loi immigration, ", "start": 1235.52, "duration": 1.56}, {"text": " et le Conseil \n constitutionnel ", "start": 1237.12, "duration": 2.84}, {"text": " avait vu l\u00e0 un cavalier \n l\u00e9gislatif. ", "start": 1240.0, "duration": 7.32}, {"text": " Elle finance \n les soins de sant\u00e9 ", "start": 1247.36, "duration": 1.28}, {"text": " des \u00e9trangers \n en situation irr\u00e9guli\u00e8re ", "start": 1248.68, "duration": 1.2}, {"text": " et pr\u00e9caires \n qui sont sur le territoire ", "start": 1249.92, "duration": 1.36}, {"text": " depuis plus de trois mois. ", "start": 1251.32, "duration": 1.04}, {"text": " Est-ce qu'il faut \n revoir cette AME? ", "start": 1252.4, "duration": 1.16}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n A l'\u00e9vidence. ", "start": 1253.6, "duration": 2.0}, {"text": " Je ne vois pas comment \n demander ", "start": 1255.64, "duration": 4.04}, {"text": " aux Fran\u00e7ais de faire \n davantage d'efforts, ", "start": 1259.72, "duration": 2.24}, {"text": " de leur dire \n qu'on va moins rembourser ", "start": 1262.0, "duration": 3.48}, {"text": " leurs visites \n chez le m\u00e9decin, ", "start": 1265.52, "duration": 1.92}, {"text": " qu'on va augmenter \n leurs mutuelles, ", "start": 1267.48, "duration": 1.16}, {"text": " et de l'autre \n c\u00f4t\u00e9, ", "start": 1268.68, "duration": 2.88}, {"text": " qu'on ne toucherait pas \n \u00e0 ce syst\u00e8me ", "start": 1271.6, "duration": 2.88}, {"text": " qui donne plus de droits \n aux \u00e9trangers ", "start": 1274.52, "duration": 3.48}, {"text": " en situation irr\u00e9guli\u00e8re \n qu'aux Fran\u00e7ais ", "start": 1278.04, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont cotis\u00e9 toute leur vie. ", "start": 1279.08, "duration": 1.92}, {"text": " A un moment donn\u00e9, \n il faut \u00eatre raisonnable. ", "start": 1281.04, "duration": 2.36}, {"text": " Il faut que ce syst\u00e8me \n soit revu ", "start": 1283.44, "duration": 5.0}, {"text": " et que l'on se limite \u00e0 l'aide \n m\u00e9dicale d'urgence, ", "start": 1288.48, "duration": 2.56}, {"text": " c'est ce que nous \n avons d\u00e9fendu ", "start": 1291.08, "duration": 1.16}, {"text": " depuis longtemps. ", "start": 1292.28, "duration": 1.44}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Jordan Bardella demande ", "start": 1293.76, "duration": 1.2}, {"text": " de geler les cr\u00e9dits de l'AME. ", "start": 1295.0, "duration": 3.44}, {"text": " C'est un signal \n que vous lui envoyez? ", "start": 1298.48, "duration": 1.36}, {"text": " - \n Jean-Didier Berger: ", "start": 1299.88, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas parce que Jordan \n Bardella ", "start": 1300.92, "duration": 1.36}, {"text": " ou le RN demande \n quelque chose ", "start": 1302.32, "duration": 1.16}, {"text": " qu'on va arr\u00eater \n de demander la m\u00eame chose ", "start": 1303.52, "duration": 1.56}, {"text": " si on le demande \n depuis tr\u00e8s longtemps. ", "start": 1305.12, "duration": 1.36}, {"text": " Ca n'a aucun sens. ", "start": 1306.52, "duration": 3.0}, {"text": " Nous d\u00e9fendons \n ce point ", "start": 1309.56, "duration": 1.0}, {"text": " depuis tr\u00e8s longtemps. ", "start": 1310.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Il faut aller ", "start": 1311.64, "duration": 1.2}, {"text": " plus loin que le gel \n des cr\u00e9dits ", "start": 1312.88, "duration": 1.36}, {"text": " de l'AME? ", "start": 1314.28, "duration": 2.04}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n Il faut restreindre ", "start": 1316.36, "duration": 1.16}, {"text": " le panier de soins, oui. ", "start": 1317.56, "duration": 1.48}, {"text": " C'est ce que nous d\u00e9fendons \n depuis longtemps. ", "start": 1319.08, "duration": 3.44}, {"text": " - \n Alexandre Poussart: ", "start": 1322.56, "duration": 0.96}, {"text": " Mais vous n'avez pas \n de majorit\u00e9 ", "start": 1323.56, "duration": 1.2}, {"text": " pour faire passer cette r\u00e9forme. ", "start": 1324.8, "duration": 3.88}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n Les Fran\u00e7ais ", "start": 1328.72, "duration": 1.84}, {"text": " se sont exprim\u00e9s \u00e0 l'occasion \n des \u00e9lections l\u00e9gislatives. ", "start": 1330.6, "duration": 4.32}, {"text": " Ce que nous avons tr\u00e8s bien \n entendu, ", "start": 1334.96, "duration": 2.4}, {"text": " c'est qu'ils veulent \n plus de s\u00e9curit\u00e9, ", "start": 1337.4, "duration": 2.4}, {"text": " moins d'immigration, \n plus de pouvoir d'achat ", "start": 1339.84, "duration": 1.16}, {"text": " et une France remise en ordre. ", "start": 1341.04, "duration": 2.4}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Sur la r\u00e9forme ", "start": 1343.48, "duration": 1.12}, {"text": " ou le gel des cr\u00e9dits d'AME? ", "start": 1344.64, "duration": 5.4}, {"text": " - M\u00e9lanie Vogel: \n Partir du principe ", "start": 1350.08, "duration": 4.0}, {"text": " qu'on doit niveler \n tout par le bas... ", "start": 1354.12, "duration": 3.8}, {"text": " On va moins prot\u00e9ger \n les Fran\u00e7ais, donc ", "start": 1357.96, "duration": 1.36}, {"text": " il faut moins prot\u00e9ger \n les \u00e9trangers ", "start": 1359.36, "duration": 1.16}, {"text": " pour que tout le monde \n soit moins bien? ", "start": 1360.56, "duration": 1.56}, {"text": " Ce n'est pas notre projet. ", "start": 1362.16, "duration": 2.12}, {"text": " Le fait \n d'avoir des remboursements ", "start": 1364.32, "duration": 2.0}, {"text": " plus faibles \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, ", "start": 1366.36, "duration": 1.16}, {"text": " on est contre. ", "start": 1367.56, "duration": 2.28}, {"text": " Ca ne va pas diminuer \n la d\u00e9pense publique. ", "start": 1369.88, "duration": 4.64}, {"text": " Les gens, au lieu \n de recevoir ", "start": 1374.56, "duration": 1.16}, {"text": " plus de la S\u00e9curit\u00e9 \n sociale, ", "start": 1375.76, "duration": 0.96}, {"text": " ils vont d\u00e9penser plus. ", "start": 1376.76, "duration": 5.24}, {"text": " Sur l'AME, d'abord, \n il y a une contradiction ", "start": 1382.04, "duration": 1.56}, {"text": " intellectuelle \n dans le fait de dire ", "start": 1383.64, "duration": 1.56}, {"text": " qu'il faut d\u00e9penser \n moins d'argent ", "start": 1385.24, "duration": 1.84}, {"text": " pour les \u00e9trangers, \n et que donc, ", "start": 1387.12, "duration": 1.2}, {"text": " on va r\u00e9duire l'AME. ", "start": 1388.36, "duration": 3.84}, {"text": " Avoir l'AME, \n c'est permettre ", "start": 1392.24, "duration": 1.4}, {"text": " que des gens soient \n pris en charge ", "start": 1393.68, "duration": 1.36}, {"text": " quand ils en ont besoin. ", "start": 1395.08, "duration": 1.88}, {"text": " Si on ne le fait pas, \n on a des gens ", "start": 1397.0, "duration": 3.36}, {"text": " qui sont pris \n en charge en urgence, ", "start": 1400.4, "duration": 2.0}, {"text": " qui doivent \n \u00eatre hospitalis\u00e9s, ", "start": 1402.44, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e7a nous co\u00fbte plus cher. ", "start": 1403.48, "duration": 2.04}, {"text": " L'AME, c'est 1% \n des d\u00e9penses de sant\u00e9. ", "start": 1405.56, "duration": 4.76}, {"text": " L'aide m\u00e9dicale d'Etat, \n c'est en faveur ", "start": 1410.36, "duration": 4.48}, {"text": " de la sant\u00e9 publique, \n des finances publiques ", "start": 1414.88, "duration": 1.36}, {"text": " et de nos droits fondamentaux. ", "start": 1416.28, "duration": 3.72}, {"text": " On a tout \u00e0 y gagner \n et on a tout ", "start": 1420.04, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 perdre \u00e0 la r\u00e9duire. ", "start": 1422.04, "duration": 1.0}, {"text": " Ca va co\u00fbter plus cher. ", "start": 1423.08, "duration": 1.84}, {"text": " Il y a des gens \n qui vont \u00eatre plus malades. ", "start": 1424.96, "duration": 1.96}, {"text": " Ca va nous co\u00fbter plus cher. ", "start": 1426.96, "duration": 3.8}, {"text": " On aura plus de maladies \n infectieuses. ", "start": 1430.8, "duration": 1.16}, {"text": " On n'a rien \u00e0 y gagner. ", "start": 1432.0, "duration": 1.36}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n On va finir ", "start": 1433.4, "duration": 1.16}, {"text": " ce d\u00e9bat avec l'angle europ\u00e9en. ", "start": 1434.6, "duration": 3.08}, {"text": " Il y aura s\u00fbrement \n une nouvelle loi europ\u00e9enne. ", "start": 1437.72, "duration": 6.32}, {"text": " Les 27 Etats-membres \n de l'Union Europ\u00e9enne ", "start": 1444.08, "duration": 1.2}, {"text": " se sont dit favorables \n \u00e0 une nouvelle loi ", "start": 1445.32, "duration": 2.16}, {"text": " pour favoriser \n les expulsions de migrants ", "start": 1447.52, "duration": 1.24}, {"text": " avec la possibilit\u00e9 \n de les accueillir ", "start": 1448.8, "duration": 4.64}, {"text": " dans des centrales ext\u00e9rieures \n de l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 1453.48, "duration": 1.36}, {"text": " comme le fait Giorgia Meloni \n avec l'Albanie. ", "start": 1454.88, "duration": 2.0}, {"text": " Il faut s'en inspirer, \n de cette m\u00e9thode? ", "start": 1456.92, "duration": 3.12}, {"text": " - Jean-Didier Berger: \n Avec Val\u00e9rie P\u00e9cresse, ", "start": 1460.08, "duration": 1.4}, {"text": " nous avions d\u00e9j\u00e0 \n propos\u00e9 ", "start": 1461.52, "duration": 2.44}, {"text": " que toutes les demandes d'asile \n soient instruites ", "start": 1464.0, "duration": 6.68}, {"text": " \u00e0 l'ext\u00e9rieur, \n dans des pays tiers s\u00fbrs, ", "start": 1470.72, "duration": 4.8}, {"text": " pour faire \n en sorte ", "start": 1475.56, "duration": 1.0}, {"text": " que l'on ne soit pas \n mis ", "start": 1476.6, "duration": 1.16}, {"text": " devant le fait accompli. ", "start": 1477.8, "duration": 1.0}, {"text": " Tous les pays europ\u00e9ens \n veulent s'organiser ", "start": 1478.84, "duration": 1.16}, {"text": " pour faire en sorte \n que les proc\u00e9dures d'asile ", "start": 1480.04, "duration": 1.56}, {"text": " ne soient pas \n d\u00e9voy\u00e9es, ", "start": 1481.64, "duration": 1.48}, {"text": " et que nous soyons \n charg\u00e9s d'accueillir ", "start": 1483.16, "duration": 2.56}, {"text": " que les personnes \n oppress\u00e9es ", "start": 1485.76, "duration": 1.2}, {"text": " dans leur pays en raison \n de leurs opinions politiques, ", "start": 1487.0, "duration": 2.72}, {"text": " de leur religion \n ou de leurs orientations ", "start": 1489.76, "duration": 2.08}, {"text": " sexuelles, \u00e7a, on est OK, \n mais pas davantage. ", "start": 1491.88, "duration": 1.92}, {"text": " - Kathia Gilder: \n C'est l'extr\u00eame droite ", "start": 1493.84, "duration": 1.16}, {"text": " qui a gagn\u00e9 sur cette question \n migratoire? ", "start": 1495.04, "duration": 3.84}, {"text": " - M\u00e9lanie Vogel: \n Giorgia Meloni ", "start": 1498.92, "duration": 5.24}, {"text": " est d'extr\u00eame droite, \n donc si on veut ", "start": 1504.2, "duration": 1.36}, {"text": " s'en inspirer, oui. ", "start": 1505.6, "duration": 6.68}, {"text": " Le mod\u00e8le pr\u00f4n\u00e9 \n par Giorgia Meloni ", "start": 1512.32, "duration": 1.16}, {"text": " n'est pas applicable en France. ", "start": 1513.52, "duration": 1.0}, {"text": " Les migrants \n n'arrivent pas par voie maritime. ", "start": 1514.56, "duration": 2.36}, {"text": " C'est 160 millions \n pour avoir 1000 personnes ", "start": 1516.96, "duration": 1.36}, {"text": " dans deux centres en Albanie. ", "start": 1518.36, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce que c'est vraiment l\u00e0 \n qu'on veut perdre ", "start": 1519.4, "duration": 1.56}, {"text": " de l'argent? ", "start": 1521.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Merci ", "start": 1522.04, "duration": 1.0}, {"text": " d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat. ", "start": 1523.08, "duration": 1.0}, {"text": " Merci d'avoir suivi \n cette \u00e9mission. ", "start": 1524.12, "duration": 1.92}, {"text": " A la semaine prochaine. ", "start": 1526.08, "duration": 1.84}]}