{"label": "automobile", "transcript": [{"text": "la prise au vent est l'un des facteurs", "start": 6.72, "duration": 3.6}, {"text": "qui influent le plus sur la consommation", "start": 8.48, "duration": 3.96}, {"text": "surtout sur autoroute et si cela n'a", "start": 10.32, "duration": 3.72}, {"text": "rien de vraiment probl\u00e9matique sur un", "start": 12.44, "duration": 3.439}, {"text": "v\u00e9hicule thermique cela le devient sur", "start": 14.04, "duration": 3.56}, {"text": "des mod\u00e8les \u00e9lectriques dont on sait que", "start": 15.879, "duration": 3.281}, {"text": "les autonomies sont encore juste sur les", "start": 17.6, "duration": 4.32}, {"text": "grands axes emprunt\u00e9s \u00e0 130 km/h sachant", "start": 19.16, "duration": 4.56}, {"text": "que nous sommes nombreux \u00e0 embarquer des", "start": 21.92, "duration": 3.199}, {"text": "bagages suppl\u00e9mentaires lors des", "start": 23.72, "duration": 2.52}, {"text": "diff\u00e9rentes tr\u00eaves de l'ann\u00e9e", "start": 25.119, "duration": 3.281}, {"text": "caradisiaque a d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9valuer l'impact", "start": 26.24, "duration": 3.799}, {"text": "que peuvent avoir des v\u00e9los sur le", "start": 28.4, "duration": 3.879}, {"text": "haillon et un coffre suppl\u00e9mentaire sur", "start": 30.039, "duration": 4.36}, {"text": "le toit pour y parvenir nous avons", "start": 32.279, "duration": 5.8}, {"text": "choisi un break compact en l'occurrence", "start": 34.399, "duration": 7.041}, {"text": "la 308 ISW et nous allons faire des", "start": 38.079, "duration": 5.8}, {"text": "mesures de consommation sur le m\u00eame", "start": 41.44, "duration": 4.52}, {"text": "trajet autoroutier dans diff\u00e9rentes", "start": 43.879, "duration": 3.84}, {"text": "situation et en chargeant petit \u00e0 petit", "start": 45.96, "duration": 3.439}, {"text": "notre v\u00e9hicule on commence avec des", "start": 47.719, "duration": 4.061}, {"text": "mesures sans aucun", "start": 49.399, "duration": 5.361}, {"text": "[Musique]", "start": 51.78, "duration": 5.06}, {"text": "accessoire alors je viens de m'engager", "start": 54.76, "duration": 4.24}, {"text": "sur l'autoroute je suis \u00e0 130 km/h je", "start": 56.84, "duration": 3.6}, {"text": "remets ma consommation", "start": 59.0, "duration": 5.239}, {"text": "moyenne \u00e0 z\u00e9 hop et c'est parti on verra", "start": 60.44, "duration": 4.799}, {"text": "bien ce que \u00e7a donne en terme de", "start": 64.239, "duration": 4.681}, {"text": "consommation encore une fois sans", "start": 65.239, "duration": 3.681}, {"text": "[Musique]", "start": 69.16, "duration": 6.85}, {"text": "accessoires nous arrivons \u00e0 l'issue de", "start": 77.92, "duration": 4.68}, {"text": "notre parcours et la voiture a consomm\u00e9", "start": 80.24, "duration": 6.0}, {"text": "22,8 kWh au 100 km c'est une", "start": 82.6, "duration": 5.0}, {"text": "consommation qui est un petit peu \u00e9lev\u00e9e", "start": 86.24, "duration": 2.519}, {"text": "il y a pas du tout de vent mais par", "start": 87.6, "duration": 3.24}, {"text": "contre il fait froid de il y a 4 degr", "start": 88.759, "duration": 3.72}, {"text": "donc \u00e9videmment \u00e7aag\u00e8ve l'autonomie et", "start": 90.84, "duration": 2.959}, {"text": "notre voiture est chauss\u00e9e de pneus", "start": 92.479, "duration": 4.881}, {"text": "hiver qui r\u00e9siste davantage au", "start": 93.799, "duration": 3.561}, {"text": "roulement al maintenant qu'on a des", "start": 100.32, "duration": 4.28}, {"text": "valeurs sans rien qui d\u00e9passe on va", "start": 102.6, "duration": 3.64}, {"text": "commencer \u00e0 charger l'auto et \u00e7a", "start": 104.6, "duration": 4.44}, {"text": "commence avec les", "start": 106.24, "duration": 2.8}, {"text": "v\u00e9los \u00e7a y est tout est solidement", "start": 112.119, "duration": 5.161}, {"text": "arrim\u00e9 il y a plus qu'\u00e0", "start": 114.32, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9coller", "start": 118.84, "duration": 4.44}, {"text": "alors c'est reparti cette fois avec les", "start": 121.56, "duration": 4.76}, {"text": "v\u00e9los 130 km/h sur le m\u00eame parcours puis", "start": 123.28, "duration": 5.22}, {"text": "on va mesurer la diff\u00e9rence de", "start": 126.32, "duration": 8.249}, {"text": "[Musique]", "start": 128.5, "duration": 6.069}, {"text": "consommation fin de cette deuxi\u00e8me", "start": 135.239, "duration": 4.08}, {"text": "mesure cette fois avec les v\u00e9los l\u00e0 pour", "start": 137.48, "duration": 3.08}, {"text": "le coup la consommation a vraiment", "start": 139.319, "duration": 3.601}, {"text": "augment\u00e9 on est \u00e0 plus de 31 kWh au 100", "start": 140.56, "duration": 4.64}, {"text": "km nous avons hubo tout essayer avec ce", "start": 142.92, "duration": 4.36}, {"text": "porte-ev\u00e9lo \u00e0 sangle pour le positionner", "start": 145.2, "duration": 4.0}, {"text": "le plus bas possible mais h\u00e9las sa", "start": 147.28, "duration": 3.92}, {"text": "morphologie peu compatible avec la", "start": 149.2, "duration": 3.56}, {"text": "petite lunette tr\u00e8s inclin\u00e9e et le", "start": 151.2, "duration": 3.96}, {"text": "pare-choc arri\u00e8re tr\u00e8s bas de notre i308", "start": 152.76, "duration": 4.759}, {"text": "SW imposait une position tr\u00e8s relev\u00e9e", "start": 155.16, "duration": 4.48}, {"text": "des v\u00e9lo avec la prise au vent", "start": 157.519, "duration": 3.761}, {"text": "importante qui en r\u00e9sulte de fait avec", "start": 159.64, "duration": 4.12}, {"text": "une surconsommation de 36 % et une", "start": 161.28, "duration": 6.16}, {"text": "autonomie qui chute de 223 \u00e0 164 km", "start": 163.76, "duration": 5.559}, {"text": "impossible d'envisager ce syst\u00e8me sur de", "start": 167.44, "duration": 3.4}, {"text": "longues distances comme nous l'explique", "start": 169.319, "duration": 3.92}, {"text": "un sp\u00e9cialiste du cycle malheureusement", "start": 170.84, "duration": 4.52}, {"text": "avec les nouvelles voitures c'est vrai", "start": 173.239, "duration": 6.521}, {"text": "que le le portev\u00e9lo sur rayon va \u00eatre", "start": 175.36, "duration": 8.28}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s compliqu\u00e9 m\u00eame impensable euh", "start": 179.76, "duration": 5.8}, {"text": "parce que il y a une consommation et", "start": 183.64, "duration": 3.8}, {"text": "puis m\u00eame une fixation on n'est pas les", "start": 185.56, "duration": 4.64}, {"text": "v\u00e9los on n jamais en s\u00e9curit\u00e9 le mieux", "start": 187.44, "duration": 5.04}, {"text": "de conseiller donc \u00e7a va \u00eatre pour ce", "start": 190.2, "duration": 5.959}, {"text": "type de v\u00e9hicule \u00e7a va \u00eatre bah le", "start": 192.48, "duration": 6.72}, {"text": "portev\u00e9lo sur attelage hein l'attelage", "start": 196.159, "duration": 5.681}, {"text": "type caravane hein il existe plein de", "start": 199.2, "duration": 5.64}, {"text": "types de de marqu et l\u00e0 honn\u00eatement les", "start": 201.84, "duration": 4.319}, {"text": "v\u00e9los sont en s\u00e9curit\u00e9 et une", "start": 204.84, "duration": 3.08}, {"text": "consommation moindre parce que les v\u00e9los", "start": 206.159, "duration": 3.961}, {"text": "sont plus bas sont prot\u00e9g\u00e9s par la", "start": 207.92, "duration": 4.319}, {"text": "carrosserie de de la voiture une", "start": 210.12, "duration": 3.72}, {"text": "solution forc\u00e9ment plus co\u00fbteuse donc", "start": 212.239, "duration": 3.801}, {"text": "puisque\u00e0 un attelage co\u00fbtant 500 \u20ac chez", "start": 213.84, "duration": 4.28}, {"text": "Peugeot pour notre mod\u00e8le il faudra", "start": 216.04, "duration": 4.399}, {"text": "ajouter entre 200 et 600 \u20ac pour un", "start": 218.12, "duration": 4.52}, {"text": "porte-v\u00e9lo plateforme sur col de signe", "start": 220.439, "duration": 4.0}, {"text": "le prix \u00e0 payer pour une surconsommation", "start": 222.64, "duration": 4.12}, {"text": "annonc\u00e9e avoisinant 10 % seulement la", "start": 224.439, "duration": 3.921}, {"text": "nuit tombe Toau c'est normal on est en", "start": 226.76, "duration": 3.16}, {"text": "hiver mais \u00e7a nous emp\u00eache pas de", "start": 228.36, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9aliser nos mesures cette fois-ci avec", "start": 229.92, "duration": 4.8}, {"text": "un coffre de toit un mod\u00e8le Tul\u00e9 profil\u00e9", "start": 231.879, "duration": 6.64}, {"text": "qui cube 450 DM", "start": 234.72, "duration": 3.799}, {"text": "C", "start": 238.68, "duration": 4.919}, {"text": "pour limiter l'impact de cette bo\u00eete Tul", "start": 241.4, "duration": 6.119}, {"text": "motion XTL de 89 cm de large et 44 cm", "start": 243.599, "duration": 5.881}, {"text": "d'eau une installation respectant", "start": 247.519, "duration": 3.72}, {"text": "scrupuleusement les diff\u00e9rents manuels", "start": 249.48, "duration": 3.119}, {"text": "d'utilisation est bien entendu", "start": 251.239, "duration": 3.0}, {"text": "indispensable mais avec un peu", "start": 252.599, "duration": 3.241}, {"text": "d'entra\u00eenement l'op\u00e9ration peut prendre", "start": 254.239, "duration": 2.681}, {"text": "moins de 5", "start": 255.84, "duration": 3.44}, {"text": "[Musique]", "start": 256.92, "duration": 4.719}, {"text": "minutes \u00e7a y est le coffre de toit est", "start": 259.28, "duration": 3.84}, {"text": "mont\u00e9 bon l\u00e0 \u00e7a fait d\u00e9j\u00e0 beaucoup plus", "start": 261.639, "duration": 3.521}, {"text": "de bruit d'air on imagine qu'il y a", "start": 263.12, "duration": 3.72}, {"text": "forc\u00e9ment une prise au vent m\u00eame si ce", "start": 265.16, "duration": 4.92}, {"text": "mod\u00e8le est tr\u00e8s profil\u00e9 voil\u00e0 encore 40", "start": 266.84, "duration": 7.24}, {"text": "km \u00e0 parcourir et pour \u00e9valuer l'impact", "start": 270.08, "duration": 5.88}, {"text": "de ce coffre de toit sur la consommation", "start": 274.08, "duration": 4.33}, {"text": "de notre i308", "start": 275.96, "duration": 5.599}, {"text": "[Musique]", "start": 278.41, "duration": 3.149}, {"text": "SW \u00e7a y est nous voici \u00e0 l'issue de", "start": 283.44, "duration": 4.88}, {"text": "cette mesure avec le coffre de toit bon", "start": 286.479, "duration": 3.881}, {"text": "la consommation a augment\u00e9 sensiblement", "start": 288.32, "duration": 5.48}, {"text": "on est \u00e0 25,7 kWh au 100 km donc environ", "start": 290.36, "duration": 6.52}, {"text": "3 kWh au 100 km de plus que quand il n'y", "start": 293.8, "duration": 5.839}, {"text": "a rien sur la carrosserie un r\u00e9sultat", "start": 296.88, "duration": 4.44}, {"text": "plut\u00f4t satisfaisant donc puisqueavec une", "start": 299.639, "duration": 4.12}, {"text": "surconsommation de seulement 2,9 kWh au", "start": 301.32, "duration": 4.96}, {"text": "100 km ou 13 % l'autonomie ne baisse que", "start": 303.759, "duration": 6.16}, {"text": "de 25 km so98 km au total certes notre", "start": 306.28, "duration": 6.04}, {"text": "i308 SW est loin d'\u00eatre une", "start": 309.919, "duration": 3.72}, {"text": "marathonienne surtout dans ces", "start": 312.32, "duration": 3.4}, {"text": "conditions hivernales difficiles mais ce", "start": 313.639, "duration": 3.761}, {"text": "coffre de toit profil\u00e9 se r\u00e9v\u00e8le", "start": 315.72, "duration": 3.199}, {"text": "int\u00e9ressant pour des mod\u00e8les familiaux", "start": 317.4, "duration": 3.639}, {"text": "aux autonomies \u00e9lev\u00e9es de quoi justifier", "start": 318.919, "duration": 4.611}, {"text": "en partie son tarif", "start": 321.039, "duration": 5.721}, {"text": "[Musique]", "start": 323.53, "duration": 3.23}, {"text": "\u00e9lev\u00e9", "start": 328.479, "duration": 3.0}]}