{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va tenter \u00e0 pr\u00e9sent de de se projeter", "start": 0.04, "duration": 4.68}, {"text": "sur les les sc\u00e9naris possibles d'apr\u00e8s", "start": 2.6, "duration": 3.92}, {"text": "deux\u00e8me tour on entend parler de", "start": 4.72, "duration": 4.32}, {"text": "cohabitation dure avec le RN le mot de", "start": 6.52, "duration": 5.119}, {"text": "coalition aussi et dans le d\u00e9bat public", "start": 9.04, "duration": 4.88}, {"text": "ou m\u00eame d'union nationale des Gaulistes", "start": 11.639, "duration": 4.08}, {"text": "au communistes cours autour du camp", "start": 13.92, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sidentiel on a besoin de vos lumi\u00e8res", "start": 15.719, "duration": 3.601}, {"text": "sur ce qui est possible sur ce qui est", "start": 17.88, "duration": 3.08}, {"text": "souhaitable sur ce qui est probable", "start": 19.32, "duration": 3.959}, {"text": "l'invitation de Marco Pomier interview", "start": 20.96, "duration": 3.159}, {"text": "juste", "start": 23.279, "duration": 3.441}, {"text": "apr\u00e8s si on vous invite Jean-Philippe de", "start": 24.119, "duration": 5.281}, {"text": "rosier c'est pour avoir votre regard de", "start": 26.72, "duration": 5.679}, {"text": "cons aliste sur trois sc\u00e9narios", "start": 29.4, "duration": 6.04}, {"text": "possibles au lendemain des l\u00e9gislatives", "start": 32.399, "duration": 5.041}, {"text": "se dirigeet-on vers un pays", "start": 35.44, "duration": 4.76}, {"text": "ingouvernable \u00e0 quoi pourrait ressembler", "start": 37.44, "duration": 5.68}, {"text": "le paysage politique fran\u00e7ais premier", "start": 40.2, "duration": 5.76}, {"text": "sc\u00e9nario majorit\u00e9 absolue pour le", "start": 43.12, "duration": 5.759}, {"text": "rassemblement national le RN est en", "start": 45.96, "duration": 6.399}, {"text": "mesure de r\u00e9unir au moins 289 d\u00e9put\u00e9s", "start": 48.879, "duration": 5.601}, {"text": "pour faire voter ses lois Jordan", "start": 52.359, "duration": 4.561}, {"text": "Bardella s'impose \u00e0 Matignon pour une", "start": 54.48, "duration": 4.759}, {"text": "cohabitation avec Emmanuel Macron", "start": 56.92, "duration": 3.599}, {"text": "j'entends \u00eatre", "start": 59.239, "duration": 3.48}, {"text": "un premier ministre de cohabitation", "start": 60.519, "duration": 4.081}, {"text": "respectueux de la Constitution et de la", "start": 62.719, "duration": 3.801}, {"text": "fonction du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 64.6, "duration": 4.44}, {"text": "mais intransigeent sur la politique que", "start": 66.52, "duration": 4.44}, {"text": "nous mettrons en \u0153uvre au service de la", "start": 69.04, "duration": 3.96}, {"text": "France et au service des Fran\u00e7ais", "start": 70.96, "duration": 4.519}, {"text": "intransigeent si cohabitation elle", "start": 73.0, "duration": 4.4}, {"text": "s'annonce conflictuel entre les deux", "start": 75.479, "duration": 4.921}, {"text": "hommes et le bras de fer a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9", "start": 77.4, "duration": 5.44}, {"text": "sur le domaine r\u00e9serv\u00e9 du pr\u00e9sident de", "start": 80.4, "duration": 4.84}, {"text": "la R\u00e9publique consid\u00e9r\u00e9 comme le chef", "start": 82.84, "duration": 5.08}, {"text": "des arm\u00e9es un r\u00f4le honorifique d'apr\u00e8s", "start": 85.24, "duration": 4.199}, {"text": "Marine Le Pen pourquoi c'est grave ce", "start": 87.92, "duration": 3.68}, {"text": "que Madame Pen a fait d'abord parce", "start": 89.439, "duration": 3.96}, {"text": "qu'elle ne respecte pas notre", "start": 91.6, "duration": 4.12}, {"text": "Constitution je rappelle c'est l'article", "start": 93.399, "duration": 3.921}, {"text": "15 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le", "start": 95.72, "duration": 4.48}, {"text": "chef des arm\u00e9e deux\u00e8 sc\u00e9nario une", "start": 97.32, "duration": 5.4}, {"text": "majorit\u00e9 relative aucune alliance", "start": 100.2, "duration": 4.879}, {"text": "politique ne tire son \u00e9pingle du jeu", "start": 102.72, "duration": 5.16}, {"text": "trop loin de la majorit\u00e9 absolue Jordan", "start": 105.079, "duration": 5.201}, {"text": "Bardella refuse Matignon nous ne pouvons", "start": 107.88, "duration": 5.04}, {"text": "pas accepter d'aller au gouvernement si", "start": 110.28, "duration": 5.119}, {"text": "nous ne pouvons pas agir Emmanuel Macron", "start": 112.92, "duration": 4.519}, {"text": "pourrait alors tenter de former une", "start": 115.399, "duration": 4.601}, {"text": "grande coalition avec les partis de son", "start": 117.439, "duration": 5.481}, {"text": "qu le modem horizon et en \u00e9largissant \u00e0", "start": 120.0, "duration": 4.759}, {"text": "ses adversaires politiques les", "start": 122.92, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9publicains les socialistes ou les", "start": 124.759, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9cologistes il faut sortir de nos zones", "start": 126.56, "duration": 3.679}, {"text": "de confort faire diff\u00e9remment travailler", "start": 128.72, "duration": 3.0}, {"text": "davantage ensemble avec d'autres forces", "start": 130.239, "duration": 3.881}, {"text": "politiques tris\u00e8me sc\u00e9nario un", "start": 131.72, "duration": 4.64}, {"text": "gouvernement technique le pr\u00e9sident", "start": 134.12, "duration": 4.479}, {"text": "nomme \u00e0 Matignon une personnalit\u00e9", "start": 136.36, "duration": 4.599}, {"text": "consensuelle avec un gouvernement de", "start": 138.599, "duration": 4.401}, {"text": "haut fonctionnaires d'experts pour", "start": 140.959, "duration": 4.761}, {"text": "exp\u00e9dier les affaaires courantes MC du", "start": 143.0, "duration": 5.08}, {"text": "budget de la France social \u00e9ducation", "start": 145.72, "duration": 4.92}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 comment mettre d'accord une", "start": 148.08, "duration": 4.96}, {"text": "majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s sur les priorit\u00e9s", "start": 150.64, "duration": 4.4}, {"text": "financi\u00e8res du pays ce soir", "start": 153.04, "duration": 4.24}, {"text": "Jean-Philippe de rosier nous avons une", "start": 155.04, "duration": 4.6}, {"text": "question pour vous la France risque-", "start": 157.28, "duration": 5.64}, {"text": "t-elle la crise de r\u00e9gime", "start": 159.64, "duration": 5.64}, {"text": "r\u00e9ponse non je ne le pense pas parce que", "start": 162.92, "duration": 4.039}, {"text": "la Constitution a toujours \u00e9t\u00e9 plus", "start": 165.28, "duration": 3.2}, {"text": "forte que les hommes et les institutions", "start": 166.959, "duration": 4.161}, {"text": "qu'elle pose \u00e9galement et j'ai assez peu", "start": 168.48, "duration": 5.399}, {"text": "de doute sur sa capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9sister sans", "start": 171.12, "duration": 6.24}, {"text": "doute allons-nous avoir des semaines et", "start": 173.879, "duration": 6.921}, {"text": "des mois d'incertitude de questionnement", "start": 177.36, "duration": 7.0}, {"text": "peut-\u00eatre de difficult\u00e9s mais Infin\u00e9", "start": 180.8, "duration": 5.159}, {"text": "comme le disait Fran\u00e7ois mit\u00e9ran \u00e0 la", "start": 184.36, "duration": 3.68}, {"text": "veille de la premi\u00e8re cohabitation qui", "start": 185.959, "duration": 4.041}, {"text": "posait un gros point d'interrogation", "start": 188.04, "duration": 4.32}, {"text": "c'\u00e9tait une exp\u00e9rience in\u00e9dite m\u00eame pas", "start": 190.0, "duration": 4.12}, {"text": "imagin\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral de GA", "start": 192.36, "duration": 3.799}, {"text": "l'instigateur de la sa r\u00e9publique la", "start": 194.12, "duration": 4.399}, {"text": "Constitution toute la Constitution rien", "start": 196.159, "duration": 3.601}, {"text": "que la Constitution la phrase a \u00e9t\u00e9", "start": 198.519, "duration": 3.401}, {"text": "reprise dans le dans le d\u00e9bat des", "start": 199.76, "duration": 3.68}, {"text": "l\u00e9gislatifs actuels mais c'est lui qui", "start": 201.92, "duration": 4.56}, {"text": "l' prononc\u00e9 le l' prononc\u00e9 ce matin chez", "start": 203.44, "duration": 4.84}, {"text": "No conf\u00e8res de France alors on y va sur", "start": 206.48, "duration": 3.759}, {"text": "la coation", "start": 208.28, "duration": 4.239}, {"text": "on s'achumine si c'est le sc\u00e9nario donc", "start": 210.239, "duration": 4.321}, {"text": "majorit\u00e9 absolue Jordan Bardella arrive", "start": 212.519, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 Matignon vers une cohabitation dure on", "start": 214.56, "duration": 4.28}, {"text": "est dans un sc\u00e9nario hein je pr\u00e9cise", "start": 217.319, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9videmment dur \u00e7a se traduit", "start": 218.84, "duration": 3.759}, {"text": "concr\u00e8tement", "start": 221.2, "duration": 4.679}, {"text": "comment si le l'extr\u00eame droite a la", "start": 222.599, "duration": 5.92}, {"text": "majorit\u00e9 absolue il faut d'abord bien", "start": 225.879, "duration": 6.121}, {"text": "constater que Emmanuel Macron est battu", "start": 228.519, "duration": 6.0}, {"text": "la majorit\u00e9 actuelle est batue donc sa", "start": 232.0, "duration": 4.4}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 don il pouvait \u00e9ventuellement", "start": 234.519, "duration": 3.201}, {"text": "se pr\u00e9valoir acquise dans des", "start": 236.4, "duration": 4.08}, {"text": "circonstances particuli\u00e8res de 2022 est", "start": 237.72, "duration": 5.0}, {"text": "remise en cause par l'acquisition d'une", "start": 240.48, "duration": 4.16}, {"text": "nouvelle l\u00e9gitimit\u00e9 celle de l'extr\u00eame", "start": 242.72, "duration": 3.96}, {"text": "droite et du Premier ministre qui a \u00e9t\u00e9", "start": 244.64, "duration": 4.48}, {"text": "choisi par par les Fran\u00e7ais donc", "start": 246.68, "duration": 4.839}, {"text": "Emmanuel Macron aura un pouvoir de", "start": 249.12, "duration": 4.839}, {"text": "nuisance comme l'ont utilis\u00e9 Fran\u00e7ois", "start": 251.519, "duration": 4.481}, {"text": "mitteran et Jacques Chirac avant lui", "start": 253.959, "duration": 5.0}, {"text": "dans les hypoth\u00e8ses de cohabitation mais", "start": 256.0, "duration": 4.759}, {"text": "il ne pourra pas remettre en cause les", "start": 258.959, "duration": 3.96}, {"text": "choix de ce gouvernement car ce sont les", "start": 260.759, "duration": 4.241}, {"text": "choix en r\u00e9alit\u00e9 voulu par les Fran\u00e7ais", "start": 262.919, "duration": 3.801}, {"text": "par lors de cette \u00e9lection il y a un", "start": 265.0, "duration": 3.56}, {"text": "signe que les relations seront", "start": 266.72, "duration": 3.72}, {"text": "difficiles Emmanuel Macron a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0", "start": 268.56, "duration": 4.72}, {"text": "un vaste mouvement de nomination de", "start": 270.44, "duration": 4.479}, {"text": "hauts fonctionnaires lors du dernier", "start": 273.28, "duration": 3.4}, {"text": "conseil des ministres avant le premier", "start": 274.919, "duration": 3.161}, {"text": "tour c'est le journal Le Monde he qui", "start": 276.68, "duration": 2.959}, {"text": "l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 je vais pas faire la liste", "start": 278.08, "duration": 2.76}, {"text": "mais il y a le gouverneur militaire de", "start": 279.639, "duration": 3.201}, {"text": "Paris le chef d'\u00e9tat-major de l'arm\u00e9e de", "start": 280.84, "duration": 3.68}, {"text": "l'air le nouveau directeur de l'Union", "start": 282.84, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9enne du minist\u00e8re des Affaires", "start": 284.52, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res on va \u00e9couter la r\u00e9action de", "start": 286.36, "duration": 2.76}, {"text": "Marine Le Pen et puis vous venez nous", "start": 287.6, "duration": 4.439}, {"text": "l'analyser juste apr\u00e8s moi quand je lis", "start": 289.12, "duration": 4.72}, {"text": "encore une fois que il existe des", "start": 292.039, "duration": 3.681}, {"text": "rumeurs comme quoi le pr\u00e9sident de la", "start": 293.84, "duration": 3.56}, {"text": "R\u00e9publique envisagerait demain", "start": 295.72, "duration": 4.24}, {"text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 4 jours du second tour de", "start": 297.4, "duration": 5.12}, {"text": "nommer le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police", "start": 299.96, "duration": 4.0}, {"text": "nationale alors qu'il devait rester", "start": 302.52, "duration": 4.399}, {"text": "jusqu'\u00e0 la fin des JO et le directeur de", "start": 303.96, "duration": 6.84}, {"text": "la gendarmerie nationale c'est-\u00e0-dire et", "start": 306.919, "duration": 6.521}, {"text": "et des dizaines de pr\u00e9fets et et et", "start": 310.8, "duration": 4.52}, {"text": "toute une s\u00e9rie de gens dont l'objectif", "start": 313.44, "duration": 4.479}, {"text": "serait de bloquer d'emp\u00eacher en r\u00e9alit\u00e9", "start": 315.32, "duration": 5.08}, {"text": "jeandane Bardella de gouverner le pays", "start": 317.919, "duration": 4.361}, {"text": "comme il le souhaite je me dis que c'est", "start": 320.4, "duration": 4.359}, {"text": "une forme de coup d'\u00e9tat administratif", "start": 322.28, "duration": 4.639}, {"text": "coup d'\u00c9tat administratif qu'est-ce que", "start": 324.759, "duration": 3.641}, {"text": "vous en pensez non mais non un coup", "start": 326.919, "duration": 4.161}, {"text": "d'\u00e9tat c'est un procus ill\u00e9gal", "start": 328.4, "duration": 4.919}, {"text": "inconstitutionnel c'est un renversement", "start": 331.08, "duration": 4.88}, {"text": "de la Constitution l\u00e0 le pr\u00e9sident de la", "start": 333.319, "duration": 4.0}, {"text": "R\u00e9publique exerce ses pr\u00e9rogatives", "start": 335.96, "duration": 2.84}, {"text": "Franois mit\u00e9ran encore une fois", "start": 337.319, "duration": 2.841}, {"text": "pardonnez-moi de le citer pour la", "start": 338.8, "duration": 2.679}, {"text": "deux\u00e8me fois mais il a cr\u00e9\u00e9 des", "start": 340.16, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents et en 1986 il avait fait", "start": 341.479, "duration": 4.321}, {"text": "augmenter le nombre de nominations", "start": 343.68, "duration": 3.44}, {"text": "auquel il fallait proc\u00e9der en conseil", "start": 345.8, "duration": 3.239}, {"text": "des ministres pour pr\u00e9cis\u00e9ment avoir la", "start": 347.12, "duration": 3.799}, {"text": "le regard pas forc\u00e9ment la main mais le", "start": 349.039, "duration": 3.481}, {"text": "regard sur ces nominations lorsque il y", "start": 350.919, "duration": 3.481}, {"text": "aurait la cohabitation qui s'annon\u00e7ait", "start": 352.52, "duration": 3.84}, {"text": "et l\u00e0 Emmanuel Macron \u00e0 la veille", "start": 354.4, "duration": 3.079}, {"text": "d'\u00e9lection qui ne s'annonce pas", "start": 356.36, "duration": 3.399}, {"text": "forc\u00e9ment de bonne augure pour lui et", "start": 357.479, "duration": 3.321}, {"text": "bien proc\u00e8de un certain nombre de", "start": 359.759, "duration": 3.16}, {"text": "nominations il dispose du pouvoir de", "start": 360.8, "duration": 4.399}, {"text": "nomination ver prier ministre veut", "start": 362.919, "duration": 3.72}, {"text": "revenir sur ses nominations il en aura", "start": 365.199, "duration": 3.361}, {"text": "la la possibilit\u00e9 en aura la possibilit\u00e9", "start": 366.639, "duration": 3.56}, {"text": "mais il y a le contesin c'est une", "start": 368.56, "duration": 3.32}, {"text": "cod\u00e9cision entre du pr\u00e9sident de la", "start": 370.199, "duration": 3.4}, {"text": "R\u00e9publique un mot encore sur ce sc\u00e9nario", "start": 371.88, "duration": 4.08}, {"text": "de cohabitation la politique \u00e9trang\u00e8re", "start": 373.599, "duration": 5.241}, {"text": "en Europe de la France la politique", "start": 375.96, "duration": 5.519}, {"text": "europ\u00e9enne aussi de la France sur", "start": 378.84, "duration": 4.52}, {"text": "l'Ukraine notamment va va bouger en cas", "start": 381.479, "duration": 3.801}, {"text": "de cohabitation \u00e7a c'est une une donn\u00e9e", "start": 383.36, "duration": 4.64}, {"text": "C probablement probablement parce que l\u00e0", "start": 385.28, "duration": 4.88}, {"text": "encore il y aura une d\u00e9cision une", "start": 388.0, "duration": 4.4}, {"text": "concertation n\u00e9cessaire entre le chef", "start": 390.16, "duration": 4.56}, {"text": "des arm\u00e9es l\u00e0 encore la Constitution dit", "start": 392.4, "duration": 3.96}, {"text": "article 15 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 394.72, "duration": 3.72}, {"text": "est le chef des arm\u00e9es c'est lui qui", "start": 396.36, "duration": 4.44}, {"text": "n\u00e9gocie et ratifie les trait\u00e9s donc il", "start": 398.44, "duration": 4.52}, {"text": "faut sa d\u00e9cision mais tout se fait avec", "start": 400.8, "duration": 3.88}, {"text": "le contreein du Premier ministre et donc", "start": 402.96, "duration": 3.84}, {"text": "il faut que les deux s'entend deux\u00e8me", "start": 404.68, "duration": 4.28}, {"text": "sc\u00e9nario alors l\u00e0 on a beaucoup de mots", "start": 406.8, "duration": 5.16}, {"text": "on a le mot de coalition des mod\u00e9r\u00e9 avec", "start": 408.96, "duration": 4.959}, {"text": "un gouvernement qui obtiendrait la", "start": 411.96, "duration": 4.079}, {"text": "garantie de ne pas \u00eatre", "start": 413.919, "duration": 4.601}, {"text": "renvers\u00e9 avec ou sans participation", "start": 416.039, "duration": 5.481}, {"text": "d'ailleurs au gouver ement de la part", "start": 418.52, "duration": 5.959}, {"text": "des mod\u00e9r\u00e9s de gauche des mod\u00e9r\u00e9s de", "start": 421.52, "duration": 4.92}, {"text": "droite on nous parle aussi d'une", "start": 424.479, "duration": 4.521}, {"text": "possibilit\u00e9 d'union nationale et le", "start": 426.44, "duration": 3.879}, {"text": "Premier ministre lui parle d'une", "start": 429.0, "duration": 4.0}, {"text": "assembl\u00e9e plurielle de quoi parle-t-on", "start": 430.319, "duration": 6.401}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment c'est la volont\u00e9 de composer", "start": 433.0, "duration": 4.52}, {"text": "un", "start": 436.72, "duration": 4.84}, {"text": "gouvernement tout sauf extr\u00eame droite et", "start": 437.52, "duration": 6.44}, {"text": "il si\u00e9geront ceux qui voudront bien", "start": 441.56, "duration": 4.639}, {"text": "s'inscrire dans cette dynamique ni'y", "start": 443.96, "duration": 4.0}, {"text": "si\u00e8geront pas ceux qui ne veulent pas", "start": 446.199, "duration": 3.44}, {"text": "participer de cette dynamique mais le", "start": 447.96, "duration": 4.12}, {"text": "cas \u00e9ch\u00e9ant la soutenir tacitement c'est", "start": 449.639, "duration": 4.321}, {"text": "un peu le cas des communistes dans le", "start": 452.08, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernement Rocard qui ont accept\u00e9 de", "start": 453.96, "duration": 4.44}, {"text": "le soutenir tacitement pas toujours mais", "start": 456.36, "duration": 4.119}, {"text": "force de 493 \u00e7a passait mais il ne", "start": 458.4, "duration": 3.639}, {"text": "si\u00e9geait pas dans le dans le", "start": 460.479, "duration": 4.601}, {"text": "gouvernement et donc l\u00e0 c'est aussi un", "start": 462.039, "duration": 5.44}, {"text": "petit peu le cas de figure deslr depuis", "start": 465.08, "duration": 5.0}, {"text": "2022 qui soutiennent tacitement par", "start": 467.479, "duration": 4.44}, {"text": "esprit r\u00e9publicain la majorit\u00e9 qui ne", "start": 470.08, "duration": 3.04}, {"text": "vont pas jusqu'\u00e0 voter les motions de", "start": 471.919, "duration": 3.441}, {"text": "censure mais qui n'approuve pas la le le", "start": 473.12, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement dans ce figure qu'est-ce", "start": 475.36, "duration": 2.88}, {"text": "qui se passe c'est le Pr\u00e9sident c'est le", "start": 476.84, "duration": 3.44}, {"text": "premier ministre qui re\u00e7oit", "start": 478.24, "duration": 3.72}, {"text": "les forces politiques pendant une sorte", "start": 480.28, "duration": 4.199}, {"text": "de longue 3\u00e8 tour apr\u00e8s dimanche pour", "start": 481.96, "duration": 5.519}, {"text": "savoir si sur telle ou telle r\u00e9forme ils", "start": 484.479, "duration": 4.801}, {"text": "obtiennent le soutien sans forc\u00e9ment", "start": 487.479, "duration": 3.321}, {"text": "participer au gouverement c'est plut\u00f4t", "start": 489.28, "duration": 2.759}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ce sera \u00e0", "start": 490.8, "duration": 2.799}, {"text": "lui c'est lui qui nomme le Premier", "start": 492.039, "duration": 3.241}, {"text": "ministre et ensuite sur proposition de", "start": 493.599, "duration": 3.72}, {"text": "ce dernier le gouvernement donc il", "start": 495.28, "duration": 4.56}, {"text": "consultera les diff\u00e9rents responsables", "start": 497.319, "duration": 4.6}, {"text": "politiques repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 499.84, "duration": 3.68}, {"text": "nationale pour savoir s'ils ont la", "start": 501.919, "duration": 4.041}, {"text": "capacit\u00e9 de composer un gouvernement qui", "start": 503.52, "duration": 4.959}, {"text": "obtiendrait la confiance \u00e0 eux de mener", "start": 505.96, "duration": 4.28}, {"text": "ensuite leur propre consultation de", "start": 508.479, "duration": 3.361}, {"text": "n\u00e9gocier de de voir avec qui est-ce", "start": 510.24, "duration": 3.4}, {"text": "qu'ils peuvent s'entendre mais \u00e7a \u00e7a se", "start": 511.84, "duration": 3.6}, {"text": "discute sur quoi sur des r\u00e9formes de", "start": 513.64, "duration": 4.12}, {"text": "fond qui pourrai par exemple voir", "start": 515.44, "duration": 6.8}, {"text": "l'augmentation du SMIC ou des mesures", "start": 517.76, "duration": 7.12}, {"text": "immigration sur des valeurs ne pas", "start": 522.24, "duration": 5.039}, {"text": "bloquer ou un programme de coalition sur", "start": 524.88, "duration": 4.44}, {"text": "lequel on peut s'entendre \u00e0 minima ou \u00e0", "start": 527.279, "duration": 4.12}, {"text": "maxima quelles sont les grandes lignes", "start": 529.32, "duration": 3.6}, {"text": "sur lesquelles nous n'irons pas parce", "start": 531.399, "duration": 3.56}, {"text": "que sur \u00e7a il n'y a pas d'accord", "start": 532.92, "duration": 3.56}, {"text": "lesquels quelles sont les lignes sur", "start": 534.959, "duration": 2.681}, {"text": "lesquelles on peut s'entendre et", "start": 536.48, "duration": 3.4}, {"text": "construire \u00e9ventuellement une r\u00e9form", "start": 537.64, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment ce sera pas la p\u00e9riode de", "start": 539.88, "duration": 3.639}, {"text": "grande r\u00e9formes profonde de l'\u00c9tat parce", "start": 541.36, "duration": 4.28}, {"text": "que lorsqu'il y a une alliance d'un", "start": 543.519, "duration": 4.88}, {"text": "certain nombre de de de contraire ou en", "start": 545.64, "duration": 4.24}, {"text": "tout cas une convergence dans les", "start": 548.399, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9saccords il est assez difficile de", "start": 549.88, "duration": 3.28}, {"text": "mener des r\u00e9formes profondes union", "start": 551.6, "duration": 3.28}, {"text": "nationale on pense \u00e0 l'apr\u00e8s-gerre le", "start": 553.16, "duration": 3.28}, {"text": "conseil nationale de la r\u00e9sistance ce", "start": 554.88, "duration": 4.399}, {"text": "serait appropri\u00e9 pour vous de parler de", "start": 556.44, "duration": 5.639}, {"text": "d'union nationale \u00e0 ce moment-l\u00e0 je", "start": 559.279, "duration": 4.841}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re r\u00e9server ces termes il y a eu", "start": 562.079, "duration": 3.76}, {"text": "une union nationale au lendemain des", "start": 564.12, "duration": 5.44}, {"text": "attentats de Charlie en janvier 2015", "start": 565.839, "duration": 6.761}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9it\u00e9r\u00e9 au lendemain des", "start": 569.56, "duration": 5.64}, {"text": "attentats de Paris et de Saint-Denis en", "start": 572.6, "duration": 5.12}, {"text": "novembre et donc l\u00e0 il y avait une", "start": 575.2, "duration": 4.879}, {"text": "v\u00e9ritable union nationale \u00e9ph\u00e9m\u00e8re mais", "start": 577.72, "duration": 4.48}, {"text": "qui \u00e9tait tr\u00e8s pr\u00e9sente je ne suis pas", "start": 580.079, "duration": 3.521}, {"text": "s\u00fbr que l\u00e0 il y ait une union nationale", "start": 582.2, "duration": 3.6}, {"text": "ne serait-ce que parce que le", "start": 583.6, "duration": 4.08}, {"text": "rassemblement national n'y participerait", "start": 585.8, "duration": 3.4}, {"text": "pas on peut plut\u00f4t parler peut-\u00eatre", "start": 587.68, "duration": 4.12}, {"text": "d'union r\u00e9publicaine parce que l\u00e0 o\u00f9 il", "start": 589.2, "duration": 4.36}, {"text": "y aurait un point de convergence c'est", "start": 591.8, "duration": 4.24}, {"text": "sur la d\u00e9fense des valeurs r\u00e9publicaines", "start": 593.56, "duration": 5.92}, {"text": "alors dernier sc\u00e9nario si euh cette", "start": 596.04, "duration": 5.039}, {"text": "coalition n'est pas possible", "start": 599.48, "duration": 3.72}, {"text": "c'est-\u00e0-dire euh si on n'arrive pas \u00e0", "start": 601.079, "duration": 4.76}, {"text": "trouver un compromis qui emp\u00eache euh la", "start": 603.2, "duration": 5.199}, {"text": "censure que le prochain gouvernement", "start": 605.839, "duration": 4.041}, {"text": "soit renvers\u00e9 c'est le gouvernement", "start": 608.399, "duration": 4.481}, {"text": "technique \u00e0 l'italienne sans pouvoir", "start": 609.88, "duration": 5.72}, {"text": "politique expliquez-nous alors \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 612.88, "duration": 5.36}, {"text": "euh effectivement imagin\u00e9 en Italie euh", "start": 615.6, "duration": 5.72}, {"text": "par euh le premier pr\u00e9sident du Conseil", "start": 618.24, "duration": 6.32}, {"text": "italien c'\u00e9tait Mario Monty en 2011 qui", "start": 621.32, "duration": 5.92}, {"text": "a compos\u00e9 un gouvernement exclusivement", "start": 624.56, "duration": 5.6}, {"text": "compos\u00e9 de techniciens c'est-\u00e0-dire aux", "start": 627.24, "duration": 5.2}, {"text": "responsables de l'administration", "start": 630.16, "duration": 5.32}, {"text": "euh professeurs de droit ou d'autres", "start": 632.44, "duration": 5.8}, {"text": "sciences qui n'\u00e9taient pas affili\u00e9", "start": 635.48, "duration": 4.56}, {"text": "politiquement qui n'avait pas un ancrage", "start": 638.24, "duration": 3.36}, {"text": "politique qui n'\u00e9tait pas rattach\u00e9", "start": 640.04, "duration": 3.919}, {"text": "rattachable \u00e0 un parti politique donc on", "start": 641.6, "duration": 4.2}, {"text": "peut imaginer le gouverneur de la Banque", "start": 643.959, "duration": 5.161}, {"text": "de France ou l'un de ses proches euh", "start": 645.8, "duration": 6.08}, {"text": "ministre des Finances quelqu'un issu de", "start": 649.12, "duration": 4.32}, {"text": "la Cour des comptes ministre de", "start": 651.88, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00c9conomie un pr\u00e9fet ministre de", "start": 653.44, "duration": 4.6}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et cetera et cetera pour", "start": 656.24, "duration": 3.68}, {"text": "g\u00e9rer non pas les les affaires courantes", "start": 658.04, "duration": 3.76}, {"text": "car \u00e7a c'est une d\u00e9finition juridique", "start": 659.92, "duration": 4.0}, {"text": "mais les affaires techniques de l'\u00c9tat", "start": 661.8, "duration": 4.32}, {"text": "donc tout ce que l'assembl\u00e9e voudra bien", "start": 663.92, "duration": 4.56}, {"text": "approuver et qui va qui ne rentre pas", "start": 666.12, "duration": 4.6}, {"text": "donc qui ne cr\u00e9e pas un clivage", "start": 668.48, "duration": 5.44}, {"text": "politique qui \u00e7a veut dire quoi on", "start": 670.72, "duration": 5.04}, {"text": "ratifie les conventions international il", "start": 673.92, "duration": 4.32}, {"text": "y a plus de texte de loilement on peut", "start": 675.76, "duration": 4.0}, {"text": "difficilement le dire \u00e7a veut dire quoi", "start": 678.24, "duration": 4.0}, {"text": "parce que \u00e7a d\u00e9pendra pr\u00e9cis\u00e9ment de la", "start": 679.76, "duration": 4.12}, {"text": "configuration politique de l'Assembl\u00e9e", "start": 682.24, "duration": 2.76}, {"text": "nationale sur quoi est-ce qu'elle est", "start": 683.88, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00eate \u00e0 s'entendre et sur quoi elle", "start": 685.0, "duration": 3.48}, {"text": "n'est pas pr\u00eate qui pourrait \u00eatre ce", "start": 686.88, "duration": 3.8}, {"text": "technicien Premier ministre ah l\u00e0 je je", "start": 688.48, "duration": 4.4}, {"text": "je n'ai pas de boule de cristal Myriam", "start": 690.68, "duration": 4.56}, {"text": "donc je ne peux pas derni\u00e8re question", "start": 692.88, "duration": 4.399}, {"text": "tr\u00e8s rapidement il reste une poign\u00e9e de", "start": 695.24, "duration": 4.2}, {"text": "seconde \u00e7a montre pas tout de m\u00eame tout", "start": 697.279, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e7a que la 5e R\u00e9publique avec trois blocs", "start": 699.44, "duration": 4.8}, {"text": "ne marche pas est-ce que il est pas", "start": 701.68, "duration": 4.839}, {"text": "temps de passer \u00e0 plus de proportionnel", "start": 704.24, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 un v\u00e9ritable r\u00e9gime parlementaire bah", "start": 706.519, "duration": 4.801}, {"text": "pardonnez-moi mais votre question est", "start": 709.56, "duration": 4.6}, {"text": "paradoxale parce que s'il y avait de la", "start": 711.32, "duration": 5.04}, {"text": "proportionnelle ce serait il y aurait", "start": 714.16, "duration": 4.16}, {"text": "encore plus de morcellement et donc", "start": 716.36, "duration": 4.479}, {"text": "encore plus de bloc potentiellement", "start": 718.32, "duration": 5.28}, {"text": "c'est vrai c'est vraii un tiers d'une", "start": 720.839, "duration": 6.521}, {"text": "certaine fa\u00e7on de des voix dans le pays", "start": 723.6, "duration": 6.12}, {"text": "on peut gouverner est-ce que \u00e7a c'est", "start": 727.36, "duration": 4.919}, {"text": "avec autant de force TR forces est-ce", "start": 729.72, "duration": 3.559}, {"text": "que c'est compr\u00e9hensible dans les", "start": 732.279, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives pr\u00e9c\u00e9dentes qui", "start": 733.279, "duration": 5.641}, {"text": "ont vu un parti obtenir environ 30 % des", "start": 735.68, "duration": 5.24}, {"text": "voix au premier tour ce parti", "start": 738.92, "duration": 3.32}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement obtenait m\u00eame", "start": 740.92, "duration": 2.76}, {"text": "syst\u00e9matiquement obtenu la majorit\u00e9", "start": 742.24, "duration": 3.44}, {"text": "absolue au second l\u00e0 \u00e7a ne se passe pas", "start": 743.68, "duration": 3.76}, {"text": "avec l'extr\u00eame droite parce que c'est un", "start": 745.68, "duration": 4.04}, {"text": "parti particulier on l' vu avec le d\u00e9bat", "start": 747.44, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent qui remet en cause certaines", "start": 749.72, "duration": 2.919}, {"text": "valeurs certaines valaleurs", "start": 751.639, "duration": 2.281}, {"text": "r\u00e9publicaines et qui n'a absolument", "start": 752.639, "duration": 3.76}, {"text": "aucun alli\u00e9 en tout cas en plus plus", "start": 753.92, "duration": 5.32}, {"text": "mais surtout ce qui ce qui effectivement", "start": 756.399, "duration": 4.921}, {"text": "depuis 2017 il y a eu une torpille dans", "start": 759.24, "duration": 4.279}, {"text": "le paysage politique auparavant nous", "start": 761.32, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9tions dans une forme de bipolarisation", "start": 763.519, "duration": 4.201}, {"text": "m\u00eame s'il y avait l'extr\u00eame droite mais", "start": 766.0, "duration": 3.279}, {"text": "il y avait conservation de cette", "start": 767.72, "duration": 3.72}, {"text": "bipolarisation gr\u00e2ce aux deux tours de", "start": 769.279, "duration": 5.68}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et l\u00e0 depuis", "start": 771.44, "duration": 5.16}, {"text": "Emmanuel Macron effectivement il y a l\u00e0", "start": 774.959, "duration": 4.24}, {"text": "une remise en cause de cette bipolarit\u00e9", "start": 776.6, "duration": 4.12}, {"text": "on va suivre \u00e7a tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 779.199, "duration": 2.721}, {"text": "notamment avec vous parce que vous nous", "start": 780.72, "duration": 3.479}, {"text": "accompagnerez pour la soir\u00e9e \u00e9lectorale", "start": 781.92, "duration": 6.039}, {"text": "LCP France 24 dimanche so", "start": 784.199, "duration": 3.76}]}