{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un \u00e9l\u00e8ve de 7 ans est vis\u00e9 par trois", "start": 0.08, "duration": 3.92}, {"text": "plaintes pour harc\u00e8lement et violence", "start": 2.12, "duration": 3.679}, {"text": "sur plusieurs de ses camarades voici ce", "start": 4.0, "duration": 3.04}, {"text": "que l'on sait c'est France Bleu", "start": 5.799, "duration": 2.88}, {"text": "Normandie qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette affaire et", "start": 7.04, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e7a se passe \u00e0 ettherville pr\u00e8s de camp", "start": 8.679, "duration": 4.0}, {"text": "le 20 juin dernier 11 parents d'\u00e9l\u00e8ves", "start": 10.639, "duration": 3.441}, {"text": "ont envoy\u00e9 un courrier \u00e0 l'Inspection", "start": 12.679, "duration": 2.88}, {"text": "Acad\u00e9mique pour d\u00e9noncer des faits de", "start": 14.08, "duration": 3.199}, {"text": "violence subi par leurs enfants ils y", "start": 15.559, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9noncent le comportement violent d'un", "start": 17.279, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9l\u00e8ve de 7 ans scolaris\u00e9 cette ann\u00e9e en", "start": 18.84, "duration": 4.199}, {"text": "CP selon France Bleu Normandie depuis le", "start": 20.92, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9but de l'ann\u00e9e scolaire en septembre", "start": 23.039, "duration": 3.0}, {"text": "plusieurs \u00e9l\u00e8ves de la classe ont \u00e9t\u00e9", "start": 24.68, "duration": 3.24}, {"text": "victimes d'insulte et de c\u00fbp de la part", "start": 26.039, "duration": 3.601}, {"text": "de ce camarade selon l'une des parents", "start": 27.92, "duration": 3.759}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8v son fils aurait re\u00e7u des gifles", "start": 29.64, "duration": 3.56}, {"text": "des crochepattes et aurait m\u00eame \u00e9t\u00e9", "start": 31.679, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9trangl\u00e9 par l'\u00e9l\u00e8ve avant qu'un ma\u00eetre", "start": 33.2, "duration": 3.199}, {"text": "d'\u00e9cole n'intervienne les parents", "start": 34.96, "duration": 3.0}, {"text": "affirment \u00e9galement que le petit gar\u00e7on", "start": 36.399, "duration": 3.041}, {"text": "a vol\u00e9 un couteau \u00e0 la cantine pour", "start": 37.96, "duration": 2.68}, {"text": "poursuivre ses camarades dans les", "start": 39.44, "duration": 2.76}, {"text": "mena\u00e7ants de mort en d\u00e9but d'ann\u00e9e", "start": 40.64, "duration": 3.16}, {"text": "scolaire au total trois familles ont", "start": 42.2, "duration": 3.32}, {"text": "donc d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte selon le", "start": 43.8, "duration": 3.64}, {"text": "maire de la ville le gar\u00e7on b\u00e9n\u00e9ficie de", "start": 45.52, "duration": 3.8}, {"text": "cours d'empathie et serait seul pendant", "start": 47.44, "duration": 3.92}, {"text": "les pauses du Midi et \u00e0 la garderie pour", "start": 49.32, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9viter les contacts avec les autres", "start": 51.36, "duration": 2.96}, {"text": "enfants \u00e0 noter que l'exclusion de", "start": 52.8, "duration": 3.399}, {"text": "l'\u00e9l\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e par l'Acad\u00e9mie qui", "start": 54.32, "duration": 2.919}, {"text": "privil\u00e9giait actuellement", "start": 56.199, "duration": 4.32}, {"text": "l'accompagnement de l'\u00e9l\u00e8ve", "start": 57.239, "duration": 3.28}]}