{"label": "politique", "transcript": [{"text": "il ne faut pas confondre freinage de la", "start": 0.04, "duration": 4.04}, {"text": "hausse de la d\u00e9pense avec aust\u00e9rit\u00e9 et", "start": 1.64, "duration": 4.759}, {"text": "avec baisse drastique des moyens c'est", "start": 4.08, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9videmment quelque chose \u00e0 toujours", "start": 6.399, "duration": 4.601}, {"text": "remettre en perspective ce projet qui", "start": 7.64, "duration": 7.239}, {"text": "impose 36 milliards d'euros en", "start": 11.0, "duration": 6.64}, {"text": "tendentiel de baisse des d\u00e9penses de", "start": 14.879, "duration": 4.281}, {"text": "l'\u00e9tat de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et", "start": 17.64, "duration": 2.799}, {"text": "collectivit\u00e9", "start": 19.16, "duration": 3.72}, {"text": "territoriale est un budget d'aust\u00e9rit\u00e9", "start": 20.439, "duration": 5.16}, {"text": "mais c'est aussi un budget profond\u00e9ment", "start": 22.88, "duration": 5.319}, {"text": "in\u00e9galitaire in\u00e9galitaire parce que", "start": 25.599, "duration": 5.241}, {"text": "d'abord chacun comprend endra que la", "start": 28.199, "duration": 4.921}, {"text": "baisse de d\u00e9penses publiqu la baisse de", "start": 30.84, "duration": 4.08}, {"text": "servicees public la baisse de protection", "start": 33.12, "duration": 4.72}, {"text": "sociale \u00e7a impacte davantage la vie des", "start": 34.92, "duration": 4.08}, {"text": "classes populairire et des classes", "start": 37.84, "duration": 2.879}, {"text": "moyennes que ceux qui peuvent quelque", "start": 39.0, "duration": 4.399}, {"text": "part se payer ces m\u00eames services dans le", "start": 40.719, "duration": 5.36}, {"text": "priv\u00e9 de ce point de vuel\u00e0 je rappelle", "start": 43.399, "duration": 4.961}, {"text": "qu'une \u00e9tude de l'INC de 2021 avait", "start": 46.079, "duration": 3.601}, {"text": "montr\u00e9 que la moiti\u00e9 de la r\u00e9duction des", "start": 48.36, "duration": 2.92}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s passait par des transferts en", "start": 49.68, "duration": 4.28}, {"text": "nature comme l'\u00e9ducation la sant\u00e9 et le", "start": 51.28, "duration": 4.72}, {"text": "logement et que en coupant aussi", "start": 53.96, "duration": 3.919}, {"text": "massivement dans les d\u00e9penses ne", "start": 56.0, "duration": 3.239}, {"text": "serait-ce que le budget de l'\u00c9tat alors", "start": 57.879, "duration": 3.241}, {"text": "17 si on tient compte uniquement de", "start": 59.239, "duration": 4.32}, {"text": "l'inflation 22 milliards si on tient", "start": 61.12, "duration": 5.4}, {"text": "compte du tendentiel vous allez non", "start": 63.559, "duration": 4.92}, {"text": "seulement r\u00e9duire l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "start": 66.52, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 l'instant sur France Info le pr\u00e9sident", "start": 68.479, "duration": 5.521}, {"text": "muscovicii l'estime \u00e0 04 05 points de", "start": 70.68, "duration": 5.32}, {"text": "moins pour la croissance l'an prochain", "start": 74.0, "duration": 4.119}, {"text": "mais aussi aggraver encore plus vite la", "start": 76.0, "duration": 3.439}, {"text": "pauvret\u00e9 dont vous savez qu'elle a", "start": 78.119, "duration": 3.241}, {"text": "explos\u00e9 dans le pays et je ne parle m\u00eame", "start": 79.439, "duration": 3.481}, {"text": "pas des coupes sur le budget de la", "start": 81.36, "duration": 3.88}, {"text": "S\u00e9curit\u00e9 sociale je peux pas ne pas", "start": 82.92, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 \u00e0 votre mention d'un budget", "start": 85.24, "duration": 5.32}, {"text": "d'aust\u00e9rit\u00e9 mais stabiliser la d\u00e9pense", "start": 87.56, "duration": 5.08}, {"text": "la laisser tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement augmenter", "start": 90.56, "duration": 4.28}, {"text": "avoir un objectif national des d\u00e9penses", "start": 92.64, "duration": 5.64}, {"text": "d'assurance maladie qui est de 2,8 %", "start": 94.84, "duration": 6.04}, {"text": "positif dans l'absolu je ne vois pas", "start": 98.28, "duration": 3.839}, {"text": "comment on peut qualifier \u00e7a", "start": 100.88, "duration": 4.239}, {"text": "d'aust\u00e9ritaire et les plans", "start": 102.119, "duration": 4.841}, {"text": "d'aust\u00e9rit\u00e9 en Roumanie c'est la", "start": 105.119, "duration": 3.521}, {"text": "suppression du 13e mois pour les agents", "start": 106.96, "duration": 3.56}, {"text": "publics en Espagne c'est la coupe les", "start": 108.64, "duration": 4.36}, {"text": "coupes salariales de 5 % en Italie c'est", "start": 110.52, "duration": 4.68}, {"text": "les coupes salariales de 5 \u00e0 15 % des", "start": 113.0, "duration": 4.479}, {"text": "agents publics et en Pologne c'est la", "start": 115.2, "duration": 5.239}, {"text": "c'est des coupes salariales de 10 % je", "start": 117.479, "duration": 4.041}, {"text": "ne dis", "start": 120.439, "duration": 3.521}, {"text": "pas je je je ne dis pas que nous le", "start": 121.52, "duration": 4.199}, {"text": "faisons nous ne le faisons pas mais", "start": 123.96, "duration": 3.04}, {"text": "simplement quand nous parlons", "start": 125.719, "duration": 3.4}, {"text": "d'aust\u00e9rit\u00e9 en relatif je pense qu'il", "start": 127.0, "duration": 4.12}, {"text": "faut prendre un peu de recul et \u00eatre", "start": 129.119, "duration": 3.601}, {"text": "capable de voir ce que c'est quand nous", "start": 131.12, "duration": 3.32}, {"text": "stabilisons la d\u00e9pense qui augmente", "start": 132.72, "duration": 4.76}, {"text": "l\u00e9g\u00e8rement de 0,4 % et que c'est", "start": 134.44, "duration": 4.68}, {"text": "important de de donner des faits c'est", "start": 137.48, "duration": 2.68}, {"text": "pas vrai il n'y a pas de cure", "start": 139.12, "duration": 3.6}, {"text": "d'aust\u00e9rit\u00e9 les d\u00e9penses de l'ensemble", "start": 140.16, "duration": 4.439}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 sociale toute branch", "start": 142.72, "duration": 4.32}, {"text": "confondu vont augmenter elles vont", "start": 144.599, "duration": 3.481}, {"text": "augmenter en", "start": 147.04, "duration": 4.04}, {"text": "2025 l'aust\u00e9rit\u00e9 c'est c'est pas \u00e7a par", "start": 148.08, "duration": 4.76}, {"text": "contre nous avons la responsabilit\u00e9 de", "start": 151.08, "duration": 4.0}, {"text": "proposer des mesures de freinage du", "start": 152.84, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9ficit de la S\u00e9curit\u00e9 sociale dont", "start": 155.08, "duration": 4.879}, {"text": "certains dans certaines branches sont", "start": 157.48, "duration": 6.24}, {"text": "effectivement devenus excessifs", "start": 159.959, "duration": 3.761}]}