{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et puisque nous parlons des jeunes", "start": 0.28, "duration": 3.56}, {"text": "permettez-moi d'aborder un autre", "start": 1.879, "duration": 4.92}, {"text": "chantier central de notre gouvernement", "start": 3.84, "duration": 5.679}, {"text": "le redressement de l'\u00e9cole je ne me", "start": 6.799, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9sous pas la d\u00e9gradation \u00e9ducative de", "start": 9.519, "duration": 3.721}, {"text": "la France \u00e0 son d\u00e9crochage dans les", "start": 11.12, "duration": 3.28}, {"text": "grands classements", "start": 13.24, "duration": 3.56}, {"text": "internationaux la France doit renouer", "start": 14.4, "duration": 3.799}, {"text": "avec son statut de grande nation du", "start": 16.8, "duration": 3.239}, {"text": "savoir et de l'excellence dont le mod\u00e8le", "start": 18.199, "duration": 4.201}, {"text": "d'instruction a de tout temps \u00e9t\u00e9 envi\u00e9", "start": 20.039, "duration": 4.48}, {"text": "par le monde entier contrairement aux", "start": 22.4, "duration": 3.6}, {"text": "ing\u00e9nieurs du chaos \u00e0 gauche qui ont", "start": 24.519, "duration": 2.641}, {"text": "toujours une lutte de retard je", "start": 26.0, "duration": 2.519}, {"text": "n'entends pas rouvrir une guerre une", "start": 27.16, "duration": 3.68}, {"text": "guerre scolaire qui diviserait l'\u00e9cole", "start": 28.519, "duration": 3.681}, {"text": "priv\u00e9e doit \u00eatre respect\u00e9e dans ses", "start": 30.84, "duration": 3.559}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9s mais l'\u00e9cole publique et le", "start": 32.2, "duration": 4.56}, {"text": "patrimoine de ceux qui n'en ont pas doit", "start": 34.399, "duration": 4.84}, {"text": "\u00eatre restaur\u00e9 dans son exigence et viser", "start": 36.76, "duration": 4.92}, {"text": "l'objectif d'un nivellement par le haut", "start": 39.239, "duration": 5.0}, {"text": "au 19e si\u00e8cle Jul ferry \u00e9voquait la plus", "start": 41.68, "duration": 4.44}, {"text": "redoutable in\u00e9galit\u00e9 qui vient de la", "start": 44.239, "duration": 4.8}, {"text": "naissance celle de l'\u00e9ducation il est", "start": 46.12, "duration": 4.48}, {"text": "frappant de constater que les in\u00e9galit\u00e9s", "start": 49.039, "duration": 2.961}, {"text": "sociales se reproduisent parce que nous", "start": 50.6, "duration": 3.279}, {"text": "avons renonc\u00e9 \u00e0 l'exigence pourtant", "start": 52.0, "duration": 3.48}, {"text": "l'une des promesses fondatrices de la", "start": 53.879, "duration": 2.561}, {"text": "R\u00e9publique", "start": 55.48, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7aise je souhaite que la France se", "start": 56.44, "duration": 6.04}, {"text": "dote d'une \u00e9cole de ex qui remettra la", "start": 58.96, "duration": 6.04}, {"text": "transmission du savoir au centre de tout", "start": 62.48, "duration": 4.12}, {"text": "qui remettra l'accent sur la ma\u00eetrise", "start": 65.0, "duration": 2.96}, {"text": "des savoirs fondamentaux \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 66.6, "duration": 3.08}, {"text": "primaire notamment qui rendra au", "start": 67.96, "duration": 4.199}, {"text": "professeurs leur autorit\u00e9 leur valeur et", "start": 69.68, "duration": 3.4}, {"text": "leur", "start": 72.159, "duration": 2.801}, {"text": "prestige professeurs sont ceux qui", "start": 73.08, "duration": 3.84}, {"text": "transmettent les savoirs fondamentaux le", "start": 74.96, "duration": 3.56}, {"text": "go\u00fbt de l'effort la curiosit\u00e9 sans", "start": 76.92, "duration": 3.64}, {"text": "lesquels aucune \u00e9l\u00e9vation intellectuelle", "start": 78.52, "duration": 4.4}, {"text": "aucune ascension sociale ni aucun esprit", "start": 80.56, "duration": 4.519}, {"text": "critique ne sont possibles ils doivent", "start": 82.92, "duration": 4.64}, {"text": "\u00eatre respect\u00e9s et leur m\u00e9tier doit enc", "start": 85.079, "duration": 5.881}, {"text": "progressivement \u00eatre revaloris\u00e9", "start": 87.56, "duration": 4.839}, {"text": "outre cet accent mis sur les savoirs", "start": 90.96, "duration": 3.64}, {"text": "fondamentaux \u00e0 l'\u00e9cole primaire je l'ai", "start": 92.399, "duration": 3.281}, {"text": "annonc\u00e9 nous voulons remplacer le", "start": 94.6, "duration": 3.36}, {"text": "coll\u00e8ge unique par un coll\u00e8ge modulaire", "start": 95.68, "duration": 3.759}, {"text": "qui valorise tout autant les fili\u00e8res", "start": 97.96, "duration": 2.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rales que les fili\u00e8res", "start": 99.439, "duration": 3.481}, {"text": "professionnelles ce coll\u00e8ge modulaire", "start": 100.84, "duration": 3.919}, {"text": "permettra d'orienter plut\u00f4t et plus", "start": 102.92, "duration": 3.36}, {"text": "efficacement sur le mod\u00e8le de ce qui", "start": 104.759, "duration": 3.68}, {"text": "existe par exemple chez nos voisins", "start": 106.28, "duration": 5.08}, {"text": "suisses ou allemands d\u00e8s la 4e les", "start": 108.439, "duration": 4.521}, {"text": "courses seront adapt\u00e9s les r\u00e9sultats du", "start": 111.36, "duration": 2.84}, {"text": "Brevet sont pris en compte par une", "start": 112.96, "duration": 3.199}, {"text": "orientation vers l'apprentissage vers le", "start": 114.2, "duration": 3.599}, {"text": "lyc\u00e9e g\u00e9n\u00e9ral ou vers le lyc\u00e9e", "start": 116.159, "duration": 3.801}, {"text": "professionnel j'entends par ailleurs", "start": 117.799, "duration": 5.32}, {"text": "refaire de l'\u00e9cole un asile inviolable", "start": 119.96, "duration": 4.96}, {"text": "o\u00f9 les querelles des hommes n'entrent", "start": 123.119, "duration": 4.201}, {"text": "pas et cela passe d\u00e8s la rentr\u00e9e de", "start": 124.92, "duration": 4.679}, {"text": "septembre par un Big Bang de l'autorit\u00e9", "start": 127.32, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e8s la rentr\u00e9e les t\u00e9l\u00e9phones portables", "start": 129.599, "duration": 3.881}, {"text": "seront interdits dans les \u00e9tablissements", "start": 131.92, "duration": 4.48}, {"text": "scolaires dont les lyc\u00e9es nos \u00e9coles je", "start": 133.48, "duration": 5.0}, {"text": "le crois doivent devenir des zones de", "start": 136.4, "duration": 4.919}, {"text": "sobri\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique les \u00e9crans ne sont", "start": 138.48, "duration": 4.119}, {"text": "pas les principaux pourvoyeurs de la", "start": 141.319, "duration": 2.881}, {"text": "violence bien s\u00fbr mais on ne peut pas", "start": 142.599, "duration": 3.521}, {"text": "minimiser leur impact dans les", "start": 144.2, "duration": 3.679}, {"text": "difficult\u00e9s de concentration ou les", "start": 146.12, "duration": 4.28}, {"text": "comportements mim\u00e9tiques le vouvoiement", "start": 147.879, "duration": 5.521}, {"text": "des enseignants sera obligatoire et les", "start": 150.4, "duration": 4.16}, {"text": "exp\u00e9rimentations des portes de", "start": 153.4, "duration": 2.88}, {"text": "l'uniforme sera poursuivie je suis \u00e0", "start": 154.56, "duration": 4.44}, {"text": "titre personnel favorable \u00e0 son", "start": 156.28, "duration": 4.959}, {"text": "instauration \u00e0 l'\u00e9cole primaire mais", "start": 159.0, "duration": 5.879}, {"text": "aussi au coll\u00e8ge nous mettrons un terme", "start": 161.239, "duration": 5.761}, {"text": "\u00e0 l'id\u00e9ologie du pas de vague et au", "start": 164.879, "duration": 3.64}, {"text": "recul de la R\u00e9publique dans ses dans ses", "start": 167.0, "duration": 3.76}, {"text": "propres institutions la protection", "start": 168.519, "duration": 4.481}, {"text": "fonctionnelle sera automatique pour les", "start": 170.76, "duration": 3.8}, {"text": "membres de la communaut\u00e9 \u00e9ducative en", "start": 173.0, "duration": 3.92}, {"text": "cas de plainte pour violence menace ou", "start": 174.56, "duration": 4.44}, {"text": "injure nous le devons au Miler de", "start": 176.92, "duration": 5.12}, {"text": "professeurs intimid id mis sous pression", "start": 179.0, "duration": 5.0}, {"text": "ou agresser chaque jour nous le devons", "start": 182.04, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9galement \u00e0 Dominique Bernard ou \u00e0", "start": 184.0, "duration": 5.319}, {"text": "Samuel Patti avec nous l'\u00c9tat se tiendra", "start": 186.159, "duration": 4.761}, {"text": "syst\u00e9matiquement au c\u00f4t\u00e9 de ses", "start": 189.319, "duration": 3.961}, {"text": "professeurs des sanctions planch\u00e9es", "start": 190.92, "duration": 4.2}, {"text": "seront instaur\u00e9es pour les conseils", "start": 193.28, "duration": 3.039}, {"text": "disciplinaires et des centres", "start": 195.12, "duration": 2.88}, {"text": "sp\u00e9cialis\u00e9s pour les \u00e9l\u00e8ves", "start": 196.319, "duration": 3.92}, {"text": "perturbateurs ou harceleurs seront cr\u00e9\u00e9s", "start": 198.0, "duration": 3.72}, {"text": "pour prot\u00e9ger \u00e0 la fois les autres", "start": 200.239, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves et les enseignants nous renurons", "start": 201.72, "duration": 6.159}, {"text": "avec le principe de la loi cioti de 2010", "start": 204.599, "duration": 5.401}, {"text": "abreug\u00e9 par Fran\u00e7ois Hollande qui", "start": 207.879, "duration": 3.601}, {"text": "pr\u00e9voit la suspension des allocations", "start": 210.0, "duration": 3.36}, {"text": "familiales et des bourses scolaires en", "start": 211.48, "duration": 4.64}, {"text": "cas de perturbation grave et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 au", "start": 213.36, "duration": 6.68}, {"text": "sein des \u00e9tablissements scolaires", "start": 216.12, "duration": 3.92}]}