{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va retrouver Cl\u00e9ment per maintenant", "start": 0.04, "duration": 4.36}, {"text": "Cl\u00e9ment vous allez nous en dire un petit", "start": 2.8, "duration": 3.28}, {"text": "peu plus sur le calendrier qui nous", "start": 4.4, "duration": 3.64}, {"text": "attend dans les jours qui viennent \u00e0", "start": 6.08, "duration": 5.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 8.04, "duration": 3.8}, {"text": "oui vous l'avez dit hein Brigitte", "start": 12.4, "duration": 3.68}, {"text": "maintenant ce qui concentre la date qui", "start": 13.92, "duration": 4.76}, {"text": "concentre les attentions c'est le 18", "start": 16.08, "duration": 5.439}, {"text": "juillet ce sera un jeudi ce jour-l\u00e0 les", "start": 18.68, "duration": 5.679}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s \u00e0 partir de 15h devront et lire", "start": 21.519, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 bulletin secret le ou la nouvelle", "start": 24.359, "duration": 6.121}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 27.519, "duration": 5.761}, {"text": "qui succ\u00e9dera \u00e0 Yael brun Pivet les", "start": 30.48, "duration": 4.72}, {"text": "tractations vont \u00eatre intenses pour", "start": 33.28, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9gager des candidats aucune \u00e9vidence \u00e0", "start": 35.2, "duration": 5.44}, {"text": "ce stade ne s'impose yel Bron Pivet", "start": 38.079, "duration": 4.361}, {"text": "pourrait se repr\u00e9senter mais la gauche", "start": 40.64, "duration": 3.56}, {"text": "clairement aura son mot \u00e0 dire dans", "start": 42.44, "duration": 3.2}, {"text": "cette \u00e9lection reste \u00e0 savoir si elle", "start": 44.2, "duration": 4.12}, {"text": "s'accordera sur une candidature commune", "start": 45.64, "duration": 5.28}, {"text": "le m\u00eame jour toujours ce fameux jeudi 18", "start": 48.32, "duration": 5.759}, {"text": "juillet \u00e0 partir de 18h les groupes", "start": 50.92, "duration": 5.479}, {"text": "parlementaires seront form\u00e9s on saura", "start": 54.079, "duration": 4.881}, {"text": "alors et bien qui si\u00e8ge dans quel groupe", "start": 56.399, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 Notter qu'il faut au moins 15 d\u00e9put\u00e9s", "start": 58.96, "duration": 4.64}, {"text": "pour former un groupe les regards seront", "start": 61.519, "duration": 4.121}, {"text": "braqu\u00e9s sur la gauche notamment qui", "start": 63.6, "duration": 3.8}, {"text": "si\u00e8gera avec les insoumis avec les", "start": 65.64, "duration": 4.159}, {"text": "socialistes lequel de ces groupes sera", "start": 67.4, "duration": 4.24}, {"text": "le plus important \u00e7a c'est des questions", "start": 69.799, "duration": 3.36}, {"text": "qui seront tr\u00e8s importantes nous", "start": 71.64, "duration": 3.32}, {"text": "conna\u00eetrons aussi ce jour-l\u00e0 les", "start": 73.159, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sidents de groupe le lendemain", "start": 74.96, "duration": 4.36}, {"text": "maintenant le vendredi 19 juillet", "start": 76.759, "duration": 4.521}, {"text": "regardez ce sera la composition du", "start": 79.32, "duration": 4.24}, {"text": "bureau qui sera d\u00e9cid\u00e9e avec les six", "start": 81.28, "duration": 4.12}, {"text": "vice-pr\u00e9sidents de l'Assembl\u00e9e qui", "start": 83.56, "duration": 3.879}, {"text": "seront \u00e9lus par leur p\u00e8re ce sont ceux", "start": 85.4, "duration": 3.679}, {"text": "qui iront au perchoir lorsque le", "start": 87.439, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9sident ou la pr\u00e9sidente ne sera pas", "start": 89.079, "duration": 3.641}, {"text": "l\u00e0 c'est aussi ce jour-l\u00e0 que nous", "start": 90.92, "duration": 4.04}, {"text": "conna\u00eetrons les trois questeurs et les", "start": 92.72, "duration": 5.12}, {"text": "secr\u00e9taires donc de ce bureau de", "start": 94.96, "duration": 5.68}, {"text": "l'Assembl\u00e9e enfin le samedi 20 juillet", "start": 97.84, "duration": 5.36}, {"text": "regardez ce seront les r\u00e9partitions des", "start": 100.64, "duration": 4.519}, {"text": "postes dans les huit commissions", "start": 103.2, "duration": 3.919}, {"text": "permanentes la plus scrut\u00e9e ce sera la", "start": 105.159, "duration": 3.401}, {"text": "commission des finances qui revient", "start": 107.119, "duration": 3.28}, {"text": "traditionnellement \u00e0 l'opposition mais", "start": 108.56, "duration": 4.36}, {"text": "qui sera exactement dans l'opposition", "start": 110.399, "duration": 4.281}, {"text": "pour l'instant Benjamin Morel le", "start": 112.92, "duration": 3.32}, {"text": "soulignait tout \u00e0 l'heure on ne le sait", "start": 114.68, "duration": 3.399}, {"text": "pas exactement il y aura aussi la", "start": 116.24, "duration": 3.64}, {"text": "commission des affaires \u00e9conomiques qui", "start": 118.079, "duration": 3.601}, {"text": "sera scrut\u00e9 la commission des affaires", "start": 119.88, "duration": 3.519}, {"text": "sociales ou encore la commission des", "start": 121.68, "duration": 4.359}, {"text": "lois merci Cl\u00e9ment perra pour pour", "start": 123.399, "duration": 5.601}, {"text": "toutes ces pr\u00e9cisions", "start": 126.039, "duration": 2.961}]}