{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le reste je te le", "start": 0.04, "duration": 2.76}, {"text": "[Musique]", "start": 0.99, "duration": 4.72}, {"text": "laisse le reste je te le", "start": 2.8, "duration": 6.9}, {"text": "[Musique]", "start": 5.71, "duration": 3.99}, {"text": "laisse artiste f\u00e9minine et album musical", "start": 9.88, "duration": 6.44}, {"text": "de l'ann\u00e9e c'\u00e9tait en 2022 Clara", "start": 13.28, "duration": 5.12}, {"text": "Lucciani triomph\u00e9 au Victoire de la", "start": 16.32, "duration": 5.28}, {"text": "musique avec son deuxi\u00e8me album c\u0153ur un", "start": 18.4, "duration": 6.08}, {"text": "album joyeux et festif vendu \u00e0 plus de", "start": 21.6, "duration": 5.28}, {"text": "400000 exemplaires qui marquaient sa", "start": 24.48, "duration": 4.6}, {"text": "cons\u00e9cration dans le paysage musical", "start": 26.88, "duration": 5.52}, {"text": "francophone cro qu'elle", "start": 29.08, "duration": 3.32}, {"text": "FL de poussi\u00e8re sur cette", "start": 33.92, "duration": 4.639}, {"text": "terre avec ce nouvel album mon sang", "start": 40.079, "duration": 5.201}, {"text": "Clara Luciani explore de nouvelles", "start": 43.16, "duration": 5.28}, {"text": "inspirations musical et personnel un", "start": 45.28, "duration": 6.119}, {"text": "disque introspectif entre ballade pop et", "start": 48.44, "duration": 6.16}, {"text": "sonorit\u00e9 rock un disque inspir\u00e9 en", "start": 51.399, "duration": 4.601}, {"text": "grande partie par ses nouvelles", "start": 54.6, "duration": 3.4}, {"text": "responsabilit\u00e9s de m\u00e8re et par", "start": 56.0, "duration": 4.0}, {"text": "l'h\u00e9ritage qu'elle souhaite laisser \u00e0", "start": 58.0, "duration": 6.4}, {"text": "ton enfant mais es tout pour", "start": 60.0, "duration": 8.32}, {"text": "moi es tout pour", "start": 64.4, "duration": 3.92}, {"text": "moi ce disque c'est vrai que c'est un", "start": 68.72, "duration": 3.759}, {"text": "petit peu \u00e7a c'est un peu un album photo", "start": 70.759, "duration": 5.281}, {"text": "de famille de moi un peu une ouais une", "start": 72.479, "duration": 5.841}, {"text": "autobiographie aussi et finalement cette", "start": 76.04, "duration": 4.16}, {"text": "chanson elle r\u00e9sume parfaitement qui je", "start": 78.32, "duration": 4.96}, {"text": "suis sous plein d'angles diff\u00e9rents et", "start": 80.2, "duration": 4.76}, {"text": "je suis curieuse de voir le regard qu'il", "start": 83.28, "duration": 4.28}, {"text": "portera sur sur ce disque l\u00e0 et", "start": 84.96, "duration": 4.72}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame mes mes descendants apr\u00e8s", "start": 87.56, "duration": 3.64}, {"text": "lui c'est \u00e7a qui est beau aussi avec la", "start": 89.68, "duration": 4.68}, {"text": "musique il a bon je sais pas si je peux", "start": 91.2, "duration": 5.0}, {"text": "dire que que je peux parler d'\u00e9ternit\u00e9", "start": 94.36, "duration": 3.0}, {"text": "c'est fort mais en tout cas je trouve", "start": 96.2, "duration": 3.48}, {"text": "que \u00e7a offre un suppl\u00e9ment de vie quoi", "start": 97.36, "duration": 4.56}, {"text": "on a l'impression que que Ben les", "start": 99.68, "duration": 4.96}, {"text": "chansons resteront apr\u00e8s nous je sais", "start": 101.92, "duration": 4.04}, {"text": "pas si ce sera le cas mais j'aime bien", "start": 104.64, "duration": 3.2}, {"text": "penser \u00e0 \u00e7a comme \u00e7a", "start": 105.96, "duration": 14.56}, {"text": "[Musique]", "start": 107.84, "duration": 14.52}, {"text": "\u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 ma mati\u00e8re premi\u00e8re la", "start": 120.52, "duration": 4.04}, {"text": "vie moi je suis pas je crois que", "start": 122.36, "duration": 3.719}, {"text": "j'aurais aim\u00e9 avoir beaucoup", "start": 124.56, "duration": 2.879}, {"text": "d'imagination malheureusement c'est pas", "start": 126.079, "duration": 3.8}, {"text": "mon cas je crois que je raconte toujours", "start": 127.439, "duration": 4.761}, {"text": "ce qui m'arrive avec beaucoup de", "start": 129.879, "duration": 3.36}, {"text": "simplicit\u00e9", "start": 132.2, "duration": 3.0}, {"text": "d'ailleurs je sais pas si j'ai des tr\u00e8s", "start": 133.239, "duration": 4.64}, {"text": "grandes qualit\u00e9s de narratrice j'ai j'ai", "start": 135.2, "duration": 5.24}, {"text": "mais voil\u00e0 je je j'\u00e9cris toujours sur", "start": 137.879, "duration": 5.041}, {"text": "sur ce que la vie me donne et sur", "start": 140.44, "duration": 5.159}, {"text": "comment est-ce que c'est vrai je je je", "start": 142.92, "duration": 5.8}, {"text": "vis \u00e7a \u00e9motionnellement on avait avant", "start": 145.599, "duration": 5.161}, {"text": "Martine \u00e0 la campagne", "start": 148.72, "duration": 4.36}, {"text": "mare Martine petite maman maintenant il", "start": 150.76, "duration": 5.32}, {"text": "y a il y a Clara et voil\u00e0 ses aventures", "start": 153.08, "duration": 6.079}, {"text": "quoi pr\u00e8s de 10 ans apr\u00e8s les d\u00e9buts de", "start": 156.08, "duration": 5.519}, {"text": "sa carri\u00e8re solo rien ne semble arr\u00eater", "start": 159.159, "duration": 5.16}, {"text": "Clara luci qui multiplie les projets", "start": 161.599, "duration": 5.0}, {"text": "alors avec le recul qu'est-ce que la", "start": 164.319, "duration": 4.761}, {"text": "Clara Luciani d'aujourd'hui aurait envie", "start": 166.599, "duration": 5.28}, {"text": "de dire \u00e0 la Clara Luciani d'il y a 10", "start": 169.08, "duration": 7.12}, {"text": "ans j'aimerais lui dire que \u00e7a va \u00eatre", "start": 171.879, "duration": 5.921}, {"text": "que \u00e7a va \u00eatre magnifique qu'il va", "start": 176.2, "duration": 3.679}, {"text": "falloir accrocher sa ceinture parce que", "start": 177.8, "duration": 3.84}, {"text": "qu' il y a des roller coaster", "start": 179.879, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9motionnels qui l'attendent et que", "start": 181.64, "duration": 5.959}, {"text": "qu'elle a raison de se battre", "start": 184.44, "duration": 5.879}, {"text": "et et que les choses vont se d\u00e9nouer et", "start": 187.599, "duration": 4.601}, {"text": "qu'elle aura bient\u00f4t plus \u00e0 se r\u00e9veiller", "start": 190.319, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 5h du matin pour aller \u00eatre au Tess", "start": 192.2, "duration": 5.52}, {"text": "dans des salon \u00e0 Porte de", "start": 194.879, "duration": 5.241}, {"text": "Versailles Clara lchani qui ouvre", "start": 197.72, "duration": 4.28}, {"text": "d'ailleurs un nouveau chapitre de sa vie", "start": 200.12, "duration": 4.32}, {"text": "d'artiste avec son premier grand r\u00f4le au", "start": 202.0, "duration": 5.239}, {"text": "cin\u00e9ma elle qui sera la t\u00eate d'affiche", "start": 204.44, "duration": 5.799}, {"text": "du film jolie jolie une com\u00e9die musical", "start": 207.239, "duration": 5.601}, {"text": "tr\u00e8s attendu qui sortira lors des f\u00eates", "start": 210.239, "duration": 4.271}, {"text": "de fin d'ann\u00e9e", "start": 212.84, "duration": 4.139}, {"text": "[Musique]", "start": 214.51, "duration": 2.469}]}