{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "cet arc-en-ciel g\u00e9ant autour de l'Arc de", "start": 0.0, "duration": 3.179}, {"text": "Triomphe a beaucoup fait parler on", "start": 1.86, "duration": 2.64}, {"text": "t'explique pourquoi il s'agit en fait", "start": 3.179, "duration": 3.061}, {"text": "d'une animation 3D r\u00e9alis\u00e9e par", "start": 4.5, "duration": 3.78}, {"text": "l'artiste am\u00e9ricain Yann pas de gamme la", "start": 6.24, "duration": 3.6}, {"text": "vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 faite \u00e0 l'occasion du mois", "start": 8.28, "duration": 2.939}, {"text": "des fiert\u00e9s qui soutient la communaut\u00e9", "start": 9.84, "duration": 3.54}, {"text": "LGBTQ plus partout dans le monde tout au", "start": 11.219, "duration": 3.241}, {"text": "long du mois de juin le probl\u00e8me c'est", "start": 13.38, "duration": 2.58}, {"text": "que la vid\u00e9o a tellement circul\u00e9e sur", "start": 14.46, "duration": 3.0}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux que beaucoup ont cru", "start": 15.96, "duration": 2.7}, {"text": "que la Ville de Paris avait vraiment", "start": 17.46, "duration": 3.0}, {"text": "construit cet arc-en-ciel certains ont", "start": 18.66, "duration": 3.779}, {"text": "donc d\u00e9nonc\u00e9 je cite une r\u00e9appropriation", "start": 20.46, "duration": 3.899}, {"text": "militante sur un monument d\u00e9di\u00e9 aux", "start": 22.439, "duration": 3.061}, {"text": "soldats fran\u00e7ais d'autres ont m\u00eame", "start": 24.359, "duration": 2.941}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 que la maire de Paris Anne", "start": 25.5, "duration": 3.0}, {"text": "Hidalgo n'avait rien de mieux \u00e0 faire", "start": 27.3, "duration": 2.88}, {"text": "que de construire un arc-en-ciel on a", "start": 28.5, "duration": 3.179}, {"text": "aussi vu des r\u00e9actions homophobes sur", "start": 30.18, "duration": 3.18}, {"text": "Twitter de la part de la d\u00e9put\u00e9 RN", "start": 31.679, "duration": 4.081}, {"text": "Caroline Colombier ou Marc Guyon du", "start": 33.36, "duration": 3.84}, {"text": "parti d'\u00c9ric Zemmour reconqu\u00eate alors", "start": 35.76, "duration": 3.24}, {"text": "l'artiste en question a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 France", "start": 37.2, "duration": 3.3}, {"text": "Info que son but n'\u00e9tait pas de tromper", "start": 39.0, "duration": 3.12}, {"text": "les gens il a aussi expliqu\u00e9 que la", "start": 40.5, "duration": 3.18}, {"text": "vid\u00e9o \u00e9tait une tentative de montrer", "start": 42.12, "duration": 3.18}, {"text": "l'importance de l'amour de la", "start": 43.68, "duration": 3.12}, {"text": "compr\u00e9hension et du soutien en la", "start": 45.3, "duration": 3.06}, {"text": "communaut\u00e9 LGBT en tout cas ce n'est pas", "start": 46.8, "duration": 2.759}, {"text": "la premi\u00e8re fois qu'une de ces vid\u00e9os", "start": 48.36, "duration": 2.699}, {"text": "circule et que certains pensent que", "start": 49.559, "duration": 3.18}, {"text": "c'est r\u00e9el il y a quelques mois il avait", "start": 51.059, "duration": 3.0}, {"text": "notamment fait une collaboration avec", "start": 52.739, "duration": 3.3}, {"text": "Jacques Musse ou avec la chanteuse belge", "start": 54.059, "duration": 4.52}, {"text": "Ang\u00e8le", "start": 56.039, "duration": 2.54}]}