{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la Namibie va abattre plus de 700", "start": 0.04, "duration": 3.48}, {"text": "animaux sauvages \u00e0 cause de la", "start": 2.2, "duration": 3.599}, {"text": "s\u00e9cheresse voici pourquoi la Namibie est", "start": 3.52, "duration": 4.48}, {"text": "un pays de 2,5 millions d'habitants", "start": 5.799, "duration": 3.84}, {"text": "situ\u00e9 au sud du continent africain \u00e0", "start": 8.0, "duration": 3.2}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de l'Afrique du Sud le pays", "start": 9.639, "duration": 3.321}, {"text": "traverse actuellement sa pire p\u00e9riode de", "start": 11.2, "duration": 3.519}, {"text": "s\u00e9cheresse jamais enregistr\u00e9e depuis des", "start": 12.96, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9cennies selon TF info cela affecte", "start": 14.719, "duration": 3.961}, {"text": "notamment la production des c\u00e9r\u00e9ales", "start": 17.039, "duration": 3.16}, {"text": "mais aussi le b\u00e9tail qui permet de", "start": 18.68, "duration": 4.2}, {"text": "nourrir les habitants selon l'ONU 1,4", "start": 20.199, "duration": 4.121}, {"text": "million de personnes font face \u00e0 une", "start": 22.88, "duration": 3.399}, {"text": "ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire s\u00e9v\u00e8re donc plus", "start": 24.32, "duration": 3.799}, {"text": "de la moiti\u00e9 de la population du pays", "start": 26.279, "duration": 3.32}, {"text": "pour nourrir les habitants le minist\u00e8re", "start": 28.119, "duration": 3.441}, {"text": "de environnement namibien a donc annonc\u00e9", "start": 29.599, "duration": 3.561}, {"text": "que plus de 700 animaux allaient \u00eatre", "start": 31.56, "duration": 4.12}, {"text": "abattus 157 animaux ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s", "start": 33.16, "duration": 4.16}, {"text": "par des chasseurs professionnels ce qui", "start": 35.68, "duration": 3.559}, {"text": "aurait permis de fournir 56 tonnes de", "start": 37.32, "duration": 3.399}, {"text": "viande \u00e0 la population selon le", "start": 39.239, "duration": 3.761}, {"text": "minist\u00e8re parmi les cibles des z\u00e8bres", "start": 40.719, "duration": 3.241}, {"text": "des \u00e9l\u00e9phants mais aussi des", "start": 43.0, "duration": 2.6}, {"text": "hippopotames de son c\u00f4t\u00e9 l'association", "start": 43.96, "duration": 3.68}, {"text": "de d\u00e9fense des animaux pita a demand\u00e9", "start": 45.6, "duration": 3.599}, {"text": "dans une lettre adress\u00e9e au Premier", "start": 47.64, "duration": 3.48}, {"text": "ministre du pays de reconsid\u00e9rer cette", "start": 49.199, "duration": 3.561}, {"text": "mesure selon l'association cette", "start": 51.12, "duration": 3.52}, {"text": "solution ne garantit aucun effet \u00e0 long", "start": 52.76, "duration": 3.959}, {"text": "terme et est je cite non seulement", "start": 54.64, "duration": 4.16}, {"text": "cruelle mais aussi dangereuse \u00e0 courte", "start": 56.719, "duration": 4.601}, {"text": "vue", "start": 58.8, "duration": 2.52}]}