{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le vote dimanche est historique et", "start": 0.08, "duration": 3.799}, {"text": "hautement incertain alors \u00e0 quoi faut-il", "start": 1.719, "duration": 3.681}, {"text": "s'attendre quelles ont \u00e9t\u00e9 les derni\u00e8res", "start": 3.879, "duration": 2.92}, {"text": "actualit\u00e9s de cette campagne on va voir", "start": 5.4, "duration": 2.72}, {"text": "donc les derni\u00e8res informations", "start": 6.799, "duration": 2.92}, {"text": "essentielle aujourd'hui salut c'est Hugo", "start": 8.12, "duration": 2.72}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien on est", "start": 9.719, "duration": 2.721}, {"text": "parti ensemble pour une nouvelle plong\u00e9e", "start": 10.84, "duration": 3.08}, {"text": "dans l'actualit\u00e9 du jour et au passage", "start": 12.44, "duration": 2.399}, {"text": "vous l'aurez remarqu\u00e9 je serai", "start": 13.92, "duration": 2.32}, {"text": "exceptionnellement en voie off et donc", "start": 14.839, "duration": 3.041}, {"text": "sans la cam\u00e9ra aujourd'hui alors d'abord", "start": 16.24, "duration": 2.799}, {"text": "petit rappel du contexte quand m\u00eame", "start": 17.88, "duration": 2.319}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral en quelques secondes les", "start": 19.039, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives elles servent", "start": 20.199, "duration": 3.801}, {"text": "donc \u00e0 \u00e9lire les 577 d\u00e9put\u00e9s qui vont", "start": 21.56, "duration": 4.36}, {"text": "si\u00e9g\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale chacun est", "start": 24.0, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9lu dans une circonscription donc une", "start": 25.92, "duration": 3.679}, {"text": "division du territoire et donc dimanche", "start": 27.64, "duration": 3.719}, {"text": "dernier c'\u00e9tait le premier tour le RN et", "start": 29.599, "duration": 3.48}, {"text": "ses alli\u00e9s sont arriv\u00e9s en t\u00eate avec", "start": 31.359, "duration": 4.321}, {"text": "33,1 % des voix suivi par l'alliance des", "start": 33.079, "duration": 3.761}, {"text": "parties de gauche le nouveau front", "start": 35.68, "duration": 3.399}, {"text": "populaire qui a obtenu 28 % et enfin la", "start": 36.84, "duration": 4.32}, {"text": "coalition pr\u00e9sidentielle qui a r\u00e9uni 20", "start": 39.079, "duration": 3.721}, {"text": "% des suffrages les r\u00e9publicains de leur", "start": 41.16, "duration": 4.28}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 ont r\u00e9uni 6,7 % des voix bon d\u00e9j\u00e0", "start": 42.8, "duration": 3.56}, {"text": "ce qu'il faut rappeler c'est qu'il y a", "start": 45.44, "duration": 4.04}, {"text": "76 d\u00e9put\u00e9s sur les 577 qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus", "start": 46.36, "duration": 4.359}, {"text": "d\u00e8s le premier tour des \u00e9lections", "start": 49.48, "duration": 2.8}, {"text": "l\u00e9gisatives dimanche dernier ils ont", "start": 50.719, "duration": 3.68}, {"text": "donc obtenu chacun plus de 50 % des", "start": 52.28, "duration": 3.799}, {"text": "suffrages exprim\u00e9s parmi eux il y en a", "start": 54.399, "duration": 3.16}, {"text": "39 qui appartiennent au rassemblement", "start": 56.079, "duration": 3.44}, {"text": "national dont d'ailleurs Marine Le Pen", "start": 57.559, "duration": 3.52}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu dans la 11e", "start": 59.519, "duration": 3.0}, {"text": "circonscription du Pas de Calais il y a", "start": 61.079, "duration": 3.04}, {"text": "aussi 32 d\u00e9put\u00e9s on peut noter qui ont", "start": 62.519, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lus sous la banni\u00e8re du nouveau", "start": 64.119, "duration": 3.081}, {"text": "front populaire c'est le cas par exemple", "start": 65.6, "duration": 3.199}, {"text": "de Mathilde Panau donc si vous votez", "start": 67.2, "duration": 3.559}, {"text": "dans l'une de ces 76 circonscriptions et", "start": 68.799, "duration": 3.32}, {"text": "bien il y a pas de second tour chez vous", "start": 70.759, "duration": 2.761}, {"text": "vous n'avez donc pas \u00e0 aller voter", "start": 72.119, "duration": 3.401}, {"text": "dimanche he ny allez pas ce sera juste", "start": 73.52, "duration": 3.68}, {"text": "ferm\u00e9 alors comment savoir ce qui s'est", "start": 75.52, "duration": 3.08}, {"text": "pass\u00e9 lors du premier tour dans votre", "start": 77.2, "duration": 2.959}, {"text": "circonscription et donc dans votre", "start": 78.6, "duration": 2.879}, {"text": "territoire alors c'est tr\u00e8s simple il y", "start": 80.159, "duration": 2.721}, {"text": "a des plateformes qui sont faites par", "start": 81.479, "duration": 3.081}, {"text": "quasiment tous les m\u00e9dias je vous mets", "start": 82.88, "duration": 3.08}, {"text": "par exemple celle du monde en", "start": 84.56, "duration": 2.519}, {"text": "description c'est tr\u00e8s simple vous", "start": 85.96, "duration": 2.72}, {"text": "mettez le nom de votre ville \u00e7a va vous", "start": 87.079, "duration": 3.481}, {"text": "dire tout simplement si il y a un second", "start": 88.68, "duration": 3.439}, {"text": "tour et s'il y a un second tour et bien", "start": 90.56, "duration": 3.08}, {"text": "quels sont les candidats qui sont", "start": 92.119, "duration": 3.241}, {"text": "qualifi\u00e9s le tout en prenant compte les", "start": 93.64, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9ventuels d\u00e9sistements qu'on a pu voir", "start": 95.36, "duration": 3.64}, {"text": "cette semaine et si vous ne savez pas o\u00f9", "start": 97.159, "duration": 3.401}, {"text": "est-ce que vous votez et bien je vous", "start": 99.0, "duration": 2.84}, {"text": "mets un lien en description c'est le", "start": 100.56, "duration": 2.48}, {"text": "m\u00eame qu'au premier tour c'est le m\u00eame", "start": 101.84, "duration": 2.8}, {"text": "qu'aux europ\u00e9ennes \u00e7a vous permet tr\u00e8s", "start": 103.04, "duration": 2.96}, {"text": "rapidement de voir o\u00f9 est-ce que vous", "start": 104.64, "duration": 3.119}, {"text": "\u00eates inscrit pour aller voter enfin", "start": 106.0, "duration": 3.04}, {"text": "dernier \u00e9l\u00e9ment d'un point de vue tr\u00e8s", "start": 107.759, "duration": 2.761}, {"text": "pratique si vous \u00eates inscrit dans un", "start": 109.04, "duration": 3.0}, {"text": "endroit et que vous ne pouvez pas vous", "start": 110.52, "duration": 3.199}, {"text": "rendre \u00e0 cet endroit ce weekend et", "start": 112.04, "duration": 3.039}, {"text": "plut\u00f4t ce dimanche et bien vous avez", "start": 113.719, "duration": 3.121}, {"text": "moyen de faire une procuration pour que", "start": 115.079, "duration": 3.201}, {"text": "quelqu'un se rende \u00e0 votre bureau de", "start": 116.84, "duration": 3.48}, {"text": "vote \u00e0 votre place l\u00e0d on a beaucoup", "start": 118.28, "duration": 3.4}, {"text": "parl\u00e9 sur la fa\u00e7on de le faire le plus", "start": 120.32, "duration": 3.32}, {"text": "simple c'est d'aller sur", "start": 121.68, "duration": 3.439}, {"text": "maprocuration.gouof.fr je vous mets", "start": 123.64, "duration": 2.88}, {"text": "aussi un lien en description de notre", "start": 125.119, "duration": 3.521}, {"text": "m\u00e9dia \u00e9lan sur lequel on explique tout", "start": 126.52, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e7a \u00e0 noter au passage que le nombre de", "start": 128.64, "duration": 3.48}, {"text": "procurations est en forte hausse entre", "start": 130.119, "duration": 3.801}, {"text": "le 1er et le second tour avant le prer", "start": 132.12, "duration": 3.8}, {"text": "tour c'est 2,6 millions de procurations", "start": 133.92, "duration": 3.36}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 par le", "start": 135.92, "duration": 3.039}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur CIT D\u00e9j\u00e0 un", "start": 137.28, "duration": 2.92}, {"text": "record c'\u00e9tait quatre fois plus", "start": 138.959, "duration": 3.681}, {"text": "d'ailleurs qu'en 2022 \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode", "start": 140.2, "duration": 4.84}, {"text": "et l\u00e0 ce vendredi c'est 3,2 millions de", "start": 142.64, "duration": 4.04}, {"text": "procurations qui ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es", "start": 145.04, "duration": 3.08}, {"text": "par le minist\u00e8re \u00e7a veut donc dire que", "start": 146.68, "duration": 3.639}, {"text": "600000 demandes suppl\u00e9mentaires ont \u00e9t\u00e9", "start": 148.12, "duration": 3.88}, {"text": "faites depuis le 30 juin 2uxi\u00e8me", "start": 150.319, "duration": 3.121}, {"text": "information importante qu'on peut noter", "start": 152.0, "duration": 2.8}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald", "start": 153.44, "duration": 3.72}, {"text": "darbanin a indiqu\u00e9 ce vendredi sur BFM", "start": 154.8, "duration": 5.28}, {"text": "TV que 51 candidats suppl\u00e9ants ou", "start": 157.16, "duration": 5.28}, {"text": "militants ont \u00e9t\u00e9 agress\u00e9s physiquement", "start": 160.08, "duration": 4.4}, {"text": "durant la campagne y compris je cite des", "start": 162.44, "duration": 4.159}, {"text": "agressions extr\u00eamement grave qui", "start": 164.48, "duration": 4.32}, {"text": "emm\u00e8nent des gens \u00e0 l'h\u00f4pital selon lui", "start": 166.599, "duration": 4.441}, {"text": "ces agressions ont vis\u00e9 je cite tous les", "start": 168.8, "duration": 3.96}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s de l'\u00e9chiquier politique on en", "start": 171.04, "duration": 3.24}, {"text": "parlait hier \u00e7a peut \u00eatre aussi bien des", "start": 172.76, "duration": 3.559}, {"text": "candidats RN que de la gauche ou du camp", "start": 174.28, "duration": 4.039}, {"text": "d'Emmanuel Macron qui ont \u00e9t\u00e9 agress\u00e9s", "start": 176.319, "duration": 3.601}, {"text": "ces derniers jours toujours selon le", "start": 178.319, "duration": 3.241}, {"text": "ministre une trentaine d'interpellations", "start": 179.92, "duration": 3.679}, {"text": "a d\u00e9j\u00e0 eu lieu avec des profils", "start": 181.56, "duration": 3.88}, {"text": "extr\u00eamement vari\u00e9s je cite ce sont des", "start": 183.599, "duration": 4.0}, {"text": "gens soit spontan\u00e9ment \u00e9nerv\u00e9s soit des", "start": 185.44, "duration": 4.519}, {"text": "militant politiques ou d'ultra gauche ou", "start": 187.599, "duration": 4.28}, {"text": "d'ultra droite d'autres formations", "start": 189.959, "duration": 3.36}, {"text": "politiques en tout cas le ministre de", "start": 191.879, "duration": 2.881}, {"text": "l'Int\u00e9rieur a annonc\u00e9 ce jeudi sur", "start": 193.319, "duration": 3.361}, {"text": "France 2 que 30000 policiers et", "start": 194.76, "duration": 3.64}, {"text": "gendarmes allaient \u00eatre mobilis\u00e9s ce", "start": 196.68, "duration": 3.32}, {"text": "dimanche partout en France pour ce", "start": 198.4, "duration": 4.0}, {"text": "second tour \u00e0 Paris c'est notamment 2800", "start": 200.0, "duration": 3.92}, {"text": "forces de l'ordre qui sont pr\u00e9vu contre", "start": 202.4, "duration": 3.6}, {"text": "1700 lors du premier tour l'objectif", "start": 203.92, "duration": 3.959}, {"text": "affich\u00e9 je cite c'est de pr\u00e9venir les", "start": 206.0, "duration": 3.92}, {"text": "risques de trouble \u00e0 l'ordre public et", "start": 207.879, "duration": 4.08}, {"text": "de violence urbaine selon une source", "start": 209.92, "duration": 4.36}, {"text": "polici\u00e8re interrog\u00e9e par TF1 \u00e0 noter par", "start": 211.959, "duration": 3.761}, {"text": "ailleurs que la pr\u00e9fecture de Paris a", "start": 214.28, "duration": 3.239}, {"text": "annonc\u00e9 ce jeudi l'interdiction d'une", "start": 215.72, "duration": 3.96}, {"text": "manifestation antifasciste pr\u00e9vue", "start": 217.519, "duration": 3.881}, {"text": "dimanche devant l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 219.68, "duration": 3.479}, {"text": "l'appel \u00e0 manifester avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 sur", "start": 221.4, "duration": 3.6}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux par le collectif", "start": 223.159, "duration": 3.961}, {"text": "action antiffasciste paris-banlieu dont", "start": 225.0, "duration": 4.159}, {"text": "les membres selon la pr\u00e9fecture sont je", "start": 227.12, "duration": 4.16}, {"text": "cite coutumiers d'actions violentes", "start": 229.159, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9gradation et violence contre les", "start": 231.28, "duration": 3.519}, {"text": "personnes et notamment \u00e0 l'occasion de", "start": 232.959, "duration": 3.56}, {"text": "manifestations revendicatives tris\u00e8me", "start": 234.799, "duration": 3.201}, {"text": "actualit\u00e9 toujours li\u00e9 aux l\u00e9giciatives", "start": 236.519, "duration": 2.601}, {"text": "on en parlait ces derniers jours les", "start": 238.0, "duration": 3.0}, {"text": "diff\u00e9rents par politique s'interroge sur", "start": 239.12, "duration": 3.479}, {"text": "ce qui va se passer pour le gouvernement", "start": 241.0, "duration": 3.519}, {"text": "apr\u00e8s dimanche pour r\u00e9sumer tr\u00e8s", "start": 242.599, "duration": 3.321}, {"text": "simplement il y a plusieurs options", "start": 244.519, "duration": 2.841}, {"text": "premi\u00e8re option premier sc\u00e9nario", "start": 245.92, "duration": 3.36}, {"text": "possible le rassemblement national", "start": 247.36, "duration": 4.68}, {"text": "obtient une majorit\u00e9 absolue ce dimanche", "start": 249.28, "duration": 5.72}, {"text": "avec donc au moins 289 d\u00e9put\u00e9s dans ce", "start": 252.04, "duration": 4.68}, {"text": "cas-l\u00e0 Jordan Bardella devient premier", "start": 255.0, "duration": 3.4}, {"text": "ministre mais si ce n'est pas le cas il", "start": 256.72, "duration": 3.84}, {"text": "a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9 qu'il n'accepterait pas", "start": 258.4, "duration": 4.519}, {"text": "le poste de Premier ministre si le RN", "start": 260.56, "duration": 4.4}, {"text": "n'obtient pas de majorit\u00e9 absolue en", "start": 262.919, "duration": 3.801}, {"text": "tout cas un score tr\u00e8s proche de la", "start": 264.96, "duration": 3.44}, {"text": "majorit\u00e9 absolue et donc beaucoup se", "start": 266.72, "duration": 3.039}, {"text": "demandent \u00e0 ce moment-l\u00e0 qui se retrouve", "start": 268.4, "duration": 2.96}, {"text": "trouvera au gouvernement on en parlait", "start": 269.759, "duration": 3.841}, {"text": "hier l'option de construire une grande", "start": 271.36, "duration": 4.399}, {"text": "coalition d'une partie de la gauche de", "start": 273.6, "duration": 4.28}, {"text": "la droite et du centre et de plus en", "start": 275.759, "duration": 3.961}, {"text": "plus \u00e9voqu\u00e9 ces derniers jours alors on", "start": 277.88, "duration": 3.319}, {"text": "va pas revenir sur toutes les r\u00e9actions", "start": 279.72, "duration": 3.0}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites et pourquoi est-ce", "start": 281.199, "duration": 3.241}, {"text": "que \u00e7a fait autant de d\u00e9bat je vous", "start": 282.72, "duration": 3.52}, {"text": "renvoie aux actualit\u00e9s du jour qu'on a", "start": 284.44, "duration": 3.68}, {"text": "post\u00e9 hier je vous voulez en savoir plus", "start": 286.24, "duration": 3.0}, {"text": "mais il y a eu quand m\u00eame quelques", "start": 288.12, "duration": 2.4}, {"text": "nouvelles d\u00e9clarations par exemple", "start": 289.24, "duration": 3.28}, {"text": "Fran\u00e7ois beou proche d'Emmanuel Macron", "start": 290.52, "duration": 4.08}, {"text": "ancien ministre de la Justice invit\u00e9 sur", "start": 292.52, "duration": 4.28}, {"text": "France 2 ce vendredi matin il s'est dit", "start": 294.6, "duration": 3.84}, {"text": "pour la composition je cite d'un", "start": 296.8, "duration": 4.16}, {"text": "gouvernement d'entente r\u00e9publicaine hors", "start": 298.44, "duration": 4.68}, {"text": "extr\u00eame pour apaiser la France il", "start": 300.96, "duration": 3.88}, {"text": "faudrait selon lui je cite que chacun", "start": 303.12, "duration": 3.519}, {"text": "accepte de faire un pas vers l'autre", "start": 304.84, "duration": 4.079}, {"text": "mais il ne s'agirit pas selon lui d'une", "start": 306.639, "duration": 4.0}, {"text": "coalition donc d'une alliance \u00e0", "start": 308.919, "duration": 3.361}, {"text": "proprement parler de son c\u00f4t\u00e9 la chef", "start": 310.639, "duration": 3.321}, {"text": "des \u00e9cologistes marine Tondelier a", "start": 312.28, "duration": 3.72}, {"text": "appel\u00e9 sur France Info \u00e0 une coalition", "start": 313.96, "duration": 3.84}, {"text": "apr\u00e8s le second tour des l\u00e9tiatives", "start": 316.0, "duration": 3.16}, {"text": "selon elle le programme de cette", "start": 317.8, "duration": 3.36}, {"text": "coalition devrait \u00eatre fait sur la base", "start": 319.16, "duration": 4.12}, {"text": "de celui je cite du groupe arriv\u00e9 en", "start": 321.16, "duration": 4.4}, {"text": "t\u00eate des forces r\u00e9publicaines au premier", "start": 323.28, "duration": 3.919}, {"text": "tour autrement dit donc elle estime que", "start": 325.56, "duration": 3.56}, {"text": "s'il y a une alliance \u00e0 faire apr\u00e8s le", "start": 327.199, "duration": 4.361}, {"text": "second tour apr\u00e8s donc cette \u00e9lection et", "start": 329.12, "duration": 3.919}, {"text": "dans le cas donc o\u00f9 le rassemblement", "start": 331.56, "duration": 3.04}, {"text": "national n'obtient pas de majorit\u00e9", "start": 333.039, "duration": 3.241}, {"text": "absolue et bien cette alliance doit se", "start": 334.6, "duration": 3.439}, {"text": "faire autour du programme du nouveau", "start": 336.28, "duration": 3.32}, {"text": "front populaire enfin au-del\u00e0 de cette", "start": 338.039, "duration": 3.0}, {"text": "potentielle alliance la troisi\u00e8me", "start": 339.6, "duration": 3.439}, {"text": "possibilit\u00e9 c'est une forme de blocage", "start": 341.039, "duration": 4.0}, {"text": "avec tout de m\u00eame la nomination bien", "start": 343.039, "duration": 3.28}, {"text": "d'une forme de gouvernement de", "start": 345.039, "duration": 3.401}, {"text": "techniciens sachant que il ne peut pas y", "start": 346.319, "duration": 3.16}, {"text": "avoir de nouvelles \u00e9lections", "start": 348.44, "duration": 2.64}, {"text": "l\u00e9gislatives dans l'imm\u00e9diat donc il", "start": 349.479, "duration": 3.72}, {"text": "faudrait attendre au moins un an pour de", "start": 351.08, "duration": 3.839}, {"text": "nouvelles \u00e9lection l'tiative et avoir", "start": 353.199, "duration": 3.041}, {"text": "donc \u00e9ventuellement \u00e0 l'issue de cette", "start": 354.919, "duration": 2.761}, {"text": "nouvelle ann\u00e9e un nouveau gouvernement", "start": 356.24, "duration": 2.72}, {"text": "en tout cas je me voulais en savoir plus", "start": 357.68, "duration": 2.44}, {"text": "sur ces sujets je vous renvoie \u00e0 tous", "start": 358.96, "duration": 2.56}, {"text": "les \u00e9pisodes des actues du jour que ce", "start": 360.12, "duration": 3.0}, {"text": "soit sur Youtube ou alors en podcast", "start": 361.52, "duration": 3.36}, {"text": "audio qu'on a fait cette semaine de mon", "start": 363.12, "duration": 3.32}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 je serai en live ce dimanche \u00e0", "start": 364.88, "duration": 3.36}, {"text": "partir de 18h30 pour suivre les", "start": 366.44, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9sultats du second tour qui tomberont \u00e0", "start": 368.24, "duration": 3.32}, {"text": "20h je serai l\u00e0 donc pour r\u00e9pondre \u00e0", "start": 369.8, "duration": 3.64}, {"text": "toutes vos questions et pour voir donc", "start": 371.56, "duration": 3.639}, {"text": "bien les r\u00e9sultats en temps r\u00e9el \u00e7a se", "start": 373.44, "duration": 3.319}, {"text": "passe directement sur la cha\u00eene youtube", "start": 375.199, "duration": 3.041}, {"text": "Des actu du jour donc n'h\u00e9sitez pas \u00e0", "start": 376.759, "duration": 2.761}, {"text": "vous abonner siis c'est pas encore le", "start": 378.24, "duration": 2.56}, {"text": "cas je vous laisse avec Blanche pour les", "start": 379.52, "duration": 2.76}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 380.8, "duration": 3.44}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et salut tout le monde", "start": 382.28, "duration": 3.72}, {"text": "on commence avec cette premi\u00e8re actu qui", "start": 384.24, "duration": 3.399}, {"text": "concerne les \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales au", "start": 386.0, "duration": 3.759}, {"text": "Royaume-Uni c'est officiel le parti", "start": 387.639, "duration": 3.921}, {"text": "travailliste un parti de centregauche", "start": 389.759, "duration": 4.121}, {"text": "est arriv\u00e9 en t\u00eate et a m\u00eame remport\u00e9 la", "start": 391.56, "duration": 4.56}, {"text": "majorit\u00e9 absolue au Parlement selon les", "start": 393.88, "duration": 4.12}, {"text": "derniers r\u00e9sultats vers 4h du matin les", "start": 396.12, "duration": 3.359}, {"text": "travaillistes avaient d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 plus", "start": 398.0, "duration": 3.84}, {"text": "de 340 si\u00e8ges \u00e0 la Chambre des communes", "start": 399.479, "duration": 4.081}, {"text": "sachant que la majorit\u00e9 au Royaume-Uni", "start": 401.84, "duration": 4.12}, {"text": "est \u00e0 326 si\u00e8ges \u00e7a veut donc dire que", "start": 403.56, "duration": 3.919}, {"text": "le parti formera seul le futur", "start": 405.96, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernement britannique et le futur", "start": 407.479, "duration": 3.801}, {"text": "premier ministre sera k starmer le", "start": 409.12, "duration": 3.799}, {"text": "leader des travaillistes ce dernier a", "start": 411.28, "duration": 3.479}, {"text": "d'ailleurs promis je cite un renouveau", "start": 412.919, "duration": 4.041}, {"text": "national apr\u00e8s 14 ann\u00e9es de conservateur", "start": 414.759, "duration": 4.16}, {"text": "au pouvoir tout en d\u00e9clarant je cite je", "start": 416.96, "duration": 3.679}, {"text": "ne vous promet pas que ce sera facile", "start": 418.919, "duration": 3.0}, {"text": "alors de son c\u00f4t\u00e9 l'actuel Premier", "start": 420.639, "duration": 3.12}, {"text": "ministre britannique richishi sunak qui", "start": 421.919, "duration": 3.881}, {"text": "est conservateur a reconnu ce vendredi", "start": 423.759, "duration": 4.041}, {"text": "la d\u00e9faite de son parti avec seulement", "start": 425.8, "duration": 4.799}, {"text": "131 d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus d\u00e9clarant en assum\u00e9 je", "start": 427.8, "duration": 4.48}, {"text": "cite la responsabilit\u00e9 sinon les", "start": 430.599, "duration": 3.44}, {"text": "lib\u00e9raux-d\u00e9mocrates donc les centristes", "start": 432.28, "duration": 3.96}, {"text": "ont remport\u00e9 61 si\u00e8ges mais la surprise", "start": 434.039, "duration": 3.801}, {"text": "du scrutin vient surtout du parti", "start": 436.24, "duration": 4.44}, {"text": "anti-immigration et antiyst\u00e8me reform UK", "start": 437.84, "duration": 4.639}, {"text": "qui n'avait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent qu'un d\u00e9put\u00e9", "start": 440.68, "duration": 3.68}, {"text": "non \u00e9lu \u00e0 la Chambre en gros c'\u00e9tait un", "start": 442.479, "duration": 3.72}, {"text": "conservateur qui a chang\u00e9 d'\u00e9tiquette en", "start": 444.36, "duration": 3.72}, {"text": "mars dernier et bien le parti a gagn\u00e9 ce", "start": 446.199, "duration": 3.56}, {"text": "jeudi quatre si\u00e8ges selon el des", "start": 448.08, "duration": 3.08}, {"text": "derniers r\u00e9sultats et fait donc son", "start": 449.759, "duration": 3.28}, {"text": "entr\u00e9e au Parlement de\u00e8me actu Isra\u00ebl a", "start": 451.16, "duration": 3.8}, {"text": "envoy\u00e9 une d\u00e9l\u00e9gation \u00e0 DOA au Qatar", "start": 453.039, "duration": 3.801}, {"text": "pour des pourparl sur un accord de tr\u00eave", "start": 454.96, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 Gaza et la lib\u00e9ration des otages", "start": 456.84, "duration": 3.799}, {"text": "toujours retenus par le Hamas la veille", "start": 458.96, "duration": 3.44}, {"text": "le Hamas avait affirm\u00e9 avoir envoy\u00e9 au", "start": 460.639, "duration": 3.96}, {"text": "m\u00e9diateur de nouvelles id\u00e9es pour mettre", "start": 462.4, "duration": 4.079}, {"text": "fin \u00e0 la guerre dans la bande de Gaza et", "start": 464.599, "duration": 3.961}, {"text": "a pr\u00e9cis\u00e9 avoir \u00e9voqu\u00e9 ce sujet avec des", "start": 466.479, "duration": 4.081}, {"text": "responsables du Qatar et d'\u00c9gypte mais", "start": 468.56, "duration": 3.44}, {"text": "aussi d'avoir eu des contacts avec la", "start": 470.56, "duration": 3.079}, {"text": "Turquie en tout cas les \u00c9tats-Unis par", "start": 472.0, "duration": 3.319}, {"text": "la voix d'un haut responsable am\u00e9ricain", "start": 473.639, "duration": 3.721}, {"text": "cit\u00e9 anonymement par l'AFP estime", "start": 475.319, "duration": 4.201}, {"text": "qu'Isra\u00ebl et le Hamas on je cite une", "start": 477.36, "duration": 4.08}, {"text": "opportunit\u00e9 importante d'arriver \u00e0 un", "start": 479.52, "duration": 4.2}, {"text": "accord 251 personnes ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9es le", "start": 481.44, "duration": 4.56}, {"text": "7 octobre parmi elles 42 sont mortes et", "start": 483.72, "duration": 4.479}, {"text": "116 sont toujours retenus \u00e0 Gaza selon", "start": 486.0, "duration": 4.919}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne sinon \u00e0 Gaza 38000", "start": 488.199, "duration": 4.56}, {"text": "personnes en grande majorit\u00e9 des civils", "start": 490.919, "duration": 3.72}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 depuis le 7 octobre selon", "start": 492.759, "duration": 3.801}, {"text": "les donn\u00e9es du minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du", "start": 494.639, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement de Gaza dirig\u00e9 par le Hamas", "start": 496.56, "duration": 4.4}, {"text": "tr\u00e8me actu un site appelant \u00e0 \u00e9liminer", "start": 498.879, "duration": 4.04}, {"text": "des avocats signataires d'une tribune", "start": 500.96, "duration": 3.72}, {"text": "antirassemblement national cr\u00e9e", "start": 502.919, "duration": 3.801}, {"text": "l'inqui\u00e9tude des avocats en fait tout a", "start": 504.68, "duration": 3.84}, {"text": "commenc\u00e9 avec une tribune publi\u00e9e mardi", "start": 506.72, "duration": 3.8}, {"text": "sur le site de l' nadaire Marianne", "start": 508.52, "duration": 4.28}, {"text": "intitul\u00e9 avocat nous nous constituons en", "start": 510.52, "duration": 3.959}, {"text": "brigade du droit contre le rassemblement", "start": 512.8, "duration": 3.599}, {"text": "national cette tribune \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e par", "start": 514.479, "duration": 3.56}, {"text": "une centaine d'avocats essentiellement", "start": 516.399, "duration": 3.481}, {"text": "des barreaux de Paris et de camp et un", "start": 518.039, "duration": 3.601}, {"text": "jour plus tard donc mercredi le site", "start": 519.88, "duration": 3.839}, {"text": "d'ultradroite r\u00e9seau libre le r\u00e9seau des", "start": 521.64, "duration": 4.68}, {"text": "patriotes a publi\u00e9 un article intitul\u00e9", "start": 523.719, "duration": 4.481}, {"text": "liste tr\u00e8s partielle d'avocats \u00e0", "start": 526.32, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9liminer reprenant donc la liste des", "start": 528.2, "duration": 3.36}, {"text": "signataires de cette tribune on peut", "start": 530.08, "duration": 3.48}, {"text": "notamment y lire je cite \u00e0 envoy\u00e9 dans", "start": 531.56, "duration": 4.12}, {"text": "un fuss\u00e9 ou dans un stade ses avocats", "start": 533.56, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9clarent ne pas respecter le verdict", "start": 535.68, "duration": 3.92}, {"text": "des Ies en cas de victoire du RN alors", "start": 537.36, "duration": 3.64}, {"text": "vous vous en doutez cette tribune a fait", "start": 539.6, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment r\u00e9agir le ministre de la", "start": 541.0, "duration": 4.279}, {"text": "Justice \u00c9ric dupomoretti l'a fermement", "start": 542.959, "duration": 4.32}, {"text": "condamn\u00e9 d\u00e9clarant je cite ceux qui", "start": 545.279, "duration": 3.8}, {"text": "veulent la mort de nos libert\u00e9s commence", "start": 547.279, "duration": 3.601}, {"text": "toujours par s'en prendre aux avocats je", "start": 549.079, "duration": 3.721}, {"text": "ne le laisserai jamais faire le Conseil", "start": 550.88, "duration": 3.48}, {"text": "de l'Ordre du barreau de Paris a saisi", "start": 552.8, "duration": 3.64}, {"text": "le parquet on suivra \u00e7a 4\u00e8 actu", "start": 554.36, "duration": 4.28}, {"text": "l'entreprise nestley France ainsi que la", "start": 556.44, "duration": 4.28}, {"text": "filiale exploitant l'usine de codery", "start": 558.64, "duration": 3.68}, {"text": "dans le Nord ont annonc\u00e9 leur mise en", "start": 560.72, "duration": 3.119}, {"text": "examen dans l'affaire des pizzas", "start": 562.32, "duration": 3.48}, {"text": "butonies contamin\u00e9 si vous n'aviez pas", "start": 563.839, "duration": 3.921}, {"text": "suivi depuis plus de 2 ans des dizaines", "start": 565.8, "duration": 3.88}, {"text": "de familles accusent l'entreprise but Ty", "start": 567.76, "duration": 3.6}, {"text": "d'avoir rendu leurs enfants malades car", "start": 569.68, "duration": 3.36}, {"text": "certaines pizzas freshup \u00e9taient", "start": 571.36, "duration": 3.919}, {"text": "contamin\u00e9 par la bact\u00e9rie ecolie qui", "start": 573.04, "duration": 3.919}, {"text": "provoque notamment des mauxs de ventre", "start": 575.279, "duration": 2.961}, {"text": "ou encore des vomissements alors", "start": 576.959, "duration": 2.641}, {"text": "certains enfants souffrent toujours de", "start": 578.24, "duration": 3.52}, {"text": "graves s\u00e9quel et deux enfants sont m\u00eame", "start": 579.6, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s des suites de cette", "start": 581.76, "duration": 2.68}, {"text": "contamination on ne conna\u00eet pas encore", "start": 583.12, "duration": 2.839}, {"text": "les chefs de mise en examen donc on ne", "start": 584.44, "duration": 2.76}, {"text": "sait pas ce que naissent les risques", "start": 585.959, "duration": 2.801}, {"text": "mais une information judiciaire avait", "start": 587.2, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ouverte en mai 2022 notamment pour", "start": 588.76, "duration": 3.68}, {"text": "homicide involontaire blessure", "start": 590.839, "duration": 3.321}, {"text": "involontaire m sur le march\u00e9 d'un", "start": 592.44, "duration": 3.36}, {"text": "produit dangereux pour la sant\u00e9 et mise", "start": 594.16, "duration": 3.799}, {"text": "en danger d'autrui 5\u00e8 actu l'op\u00e9ratrice", "start": 595.8, "duration": 4.12}, {"text": "du Samu jug\u00e9e pour non assistance \u00e0", "start": 597.959, "duration": 3.44}, {"text": "personne en danger apr\u00e8s la mort de", "start": 599.92, "duration": 4.52}, {"text": "Naomi musenga en 2017 \u00e0 Strasbourg a \u00e9t\u00e9", "start": 601.399, "duration": 5.401}, {"text": "condamn\u00e9 \u00e0 12 mois de prison avec surcis", "start": 604.44, "duration": 4.04}, {"text": "Naomi musenga c'est une jeune femme de", "start": 606.8, "duration": 4.24}, {"text": "22 ans qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en d\u00e9cembre 2017", "start": 608.48, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 Strasbourg apr\u00e8s avoir appel\u00e9 les", "start": 611.04, "duration": 3.359}, {"text": "secours lors de son appel au SAMU", "start": 612.92, "duration": 2.76}, {"text": "l'op\u00e9ratrice avec qui elle \u00e9tait en", "start": 614.399, "duration": 3.12}, {"text": "ligne a minimis\u00e9 ses souffrances et", "start": 615.68, "duration": 3.68}, {"text": "s'est m\u00eame moqu\u00e9 d'elle malgr\u00e9 son \u00e9tat", "start": 617.519, "duration": 3.401}, {"text": "critique son appel n'a pas \u00e9t\u00e9 pris au", "start": 619.36, "duration": 3.32}, {"text": "s\u00e9rieux et une ambulance n'a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e", "start": 620.92, "duration": 3.599}, {"text": "que plusieurs heures plus tard naomi est", "start": 622.68, "duration": 3.52}, {"text": "finalement d\u00e9c\u00e9d\u00e9 peu apr\u00e8s son arriv\u00e9e", "start": 624.519, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e0 l'h\u00f4pital \u00e0 noter que l'op\u00e9ratrice en", "start": 626.2, "duration": 3.36}, {"text": "plus de cette condamnation de prison", "start": 628.04, "duration": 3.919}, {"text": "avec surcis devra aussi verser 15000 \u20ac", "start": 629.56, "duration": 3.92}, {"text": "de dommages et int\u00e9r\u00eat \u00e0 la famille pour", "start": 631.959, "duration": 3.161}, {"text": "les frais d'avocat \u00e0 noter aussi que le", "start": 633.48, "duration": 2.96}, {"text": "tribunal est all\u00e9 au-del\u00e0 des", "start": 635.12, "duration": 2.8}, {"text": "r\u00e9quisitions du parquet qui avait", "start": 636.44, "duration": 3.24}, {"text": "demand\u00e9 10 mois avec surc en tout cas la", "start": 637.92, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00e8re de la victime a fait part de son", "start": 639.68, "duration": 2.88}, {"text": "soulagement que la responsabilit\u00e9 de", "start": 641.0, "duration": 3.32}, {"text": "l'op\u00e9ratrice soit reconnue et qu'elle", "start": 642.56, "duration": 3.92}, {"text": "ait exprim\u00e9 des excuses 6e actu le", "start": 644.32, "duration": 4.319}, {"text": "rappeur fran\u00e7ais Mo \u00e0asqual jug\u00e9 depuis", "start": 646.48, "duration": 3.56}, {"text": "mardi pour des violences et des", "start": 648.639, "duration": 3.44}, {"text": "s\u00e9questrations sur six de ses ex", "start": 650.04, "duration": 4.32}, {"text": "compagnes a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 3 ans de", "start": 652.079, "duration": 4.241}, {"text": "prison ferme on en parlait ce mardi les", "start": 654.36, "duration": 4.08}, {"text": "faits se sont d\u00e9roul\u00e9s entre 2017 et", "start": 656.32, "duration": 4.319}, {"text": "2021 ilaurait par exemple tir\u00e9 les", "start": 658.44, "duration": 3.959}, {"text": "cheveux et tra\u00een\u00e9 au sol l'une d'elle ou", "start": 660.639, "duration": 2.841}, {"text": "encore mis des coups de t\u00eate et des", "start": 662.399, "duration": 2.321}, {"text": "coups de pieds dans le ventre d'une", "start": 663.48, "duration": 3.08}, {"text": "autre le rappeur a toujours ni\u00e9 lesffit", "start": 664.72, "duration": 3.44}, {"text": "en tout cas le tribunal a ordonn\u00e9 son", "start": 666.56, "duration": 3.68}, {"text": "maintien en d\u00e9tention lui qui a d\u00e9j\u00e0", "start": 668.16, "duration": 3.919}, {"text": "pass\u00e9 pr\u00e8s de 17 mois en prison on", "start": 670.24, "duration": 3.08}, {"text": "termine avec cette actu et c'est", "start": 672.079, "duration": 2.401}, {"text": "potentiellement une bonne nouvelle pour", "start": 673.32, "duration": 3.36}, {"text": "la science une \u00e9tude du CHU de Lille", "start": 674.48, "duration": 4.08}, {"text": "confirme l'int\u00e9r\u00eat de la caf\u00e9ine pour", "start": 676.68, "duration": 4.04}, {"text": "soigner la maladie d'Alzheimer Alzheimer", "start": 678.56, "duration": 4.079}, {"text": "c'est une maladie neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9rative qui", "start": 680.72, "duration": 3.799}, {"text": "se manifeste par une perte progressive", "start": 682.639, "duration": 3.921}, {"text": "de la m\u00e9moire des capacit\u00e9s cognitives", "start": 684.519, "duration": 3.481}, {"text": "et des fonctions intellectuelles c'est", "start": 686.56, "duration": 2.959}, {"text": "la forme la plus courante de d\u00e9m chez", "start": 688.0, "duration": 2.92}, {"text": "les personnes \u00e2g\u00e9es et donc une \u00e9tude", "start": 689.519, "duration": 3.88}, {"text": "clinique en phase 3 qui inclut 248", "start": 690.92, "duration": 4.44}, {"text": "patients est actuellement men\u00e9 \u00e0 Lille", "start": 693.399, "duration": 3.761}, {"text": "pour \u00e9valuer l'impact de la caf\u00e9ine sur", "start": 695.36, "duration": 3.84}, {"text": "la pr\u00e9vention de la maladie d'Alzheimer", "start": 697.16, "duration": 3.56}, {"text": "alors pourquoi la caf\u00e9ine et bien parce", "start": 699.2, "duration": 3.0}, {"text": "que des recherches ant\u00e9rieures ont", "start": 700.72, "duration": 3.6}, {"text": "sugg\u00e9r\u00e9 qu'une consommation r\u00e9guli\u00e8re de", "start": 702.2, "duration": 4.48}, {"text": "caf\u00e9ine \u00e9quivalente \u00e0 de \u00e0 quatre tasses", "start": 704.32, "duration": 4.28}, {"text": "de caf\u00e9 par jour pourrait ralentir le", "start": 706.68, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9clin cognitif li\u00e9 au vieillissement", "start": 708.6, "duration": 3.4}, {"text": "mais aussi r\u00e9duire le risque de", "start": 710.72, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9velopper la maladie d'Alzheimer alors", "start": 712.0, "duration": 3.48}, {"text": "pour l'instant l'\u00e9tude est en cours la", "start": 713.8, "duration": 3.719}, {"text": "moiti\u00e9 des patients vont recevoir 400 mg", "start": 715.48, "duration": 4.08}, {"text": "de caf\u00e9ine par jour et l'autre moiti\u00e9 un", "start": 717.519, "duration": 3.681}, {"text": "traitement plac\u00e9 beau on vous tiendra au", "start": 719.56, "duration": 3.16}, {"text": "courant des r\u00e9sultats merci beaucoup", "start": 721.2, "duration": 3.199}, {"text": "blanche pour ces actualit\u00e9s en bref ce", "start": 722.72, "duration": 2.76}, {"text": "dimanche donc rendez-vous sur cette", "start": 724.399, "duration": 2.801}, {"text": "cha\u00eene Youtube des actus jour pour le", "start": 725.48, "duration": 3.039}, {"text": "live n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous abonner je", "start": 727.2, "duration": 2.439}, {"text": "mais c'est pas encore le cas prenez soin", "start": 728.519, "duration": 2.241}, {"text": "de vous prenez soin de au proches et", "start": 729.639, "duration": 2.561}, {"text": "puis on se dit donc \u00e0 dimanche pour ce", "start": 730.76, "duration": 4.28}, {"text": "second tour", "start": 732.2, "duration": 2.84}]}