{"label": "politique", "transcript": [{"text": "j'ouvre le second d\u00e9bat de ce sens", "start": 0.12, "duration": 4.08}, {"text": "public consacr\u00e9 \u00e0 \u00e0 la perte d'influence", "start": 1.76, "duration": 4.76}, {"text": "de la France en Europe la pression \u00e9tait", "start": 4.2, "duration": 4.2}, {"text": "forte sur les \u00e9paules de St\u00e9phane", "start": 6.52, "duration": 3.52}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 cet apr\u00e8s-midi celui qui", "start": 8.4, "duration": 2.92}, {"text": "pourrait devenir le nouveau Commissaire", "start": 10.04, "duration": 3.2}, {"text": "europ\u00e9en en charge de la prosp\u00e9rit\u00e9 et", "start": 11.32, "duration": 4.16}, {"text": "de la souverainet\u00e9 industrielle passait", "start": 13.24, "duration": 4.24}, {"text": "son grand oral devant les d\u00e9put\u00e9s \u00e0", "start": 15.48, "duration": 4.959}, {"text": "Bruxelles Flora sauvage ces attributions", "start": 17.48, "duration": 4.76}, {"text": "seront cruciales \u00e0 l'heure o\u00f9 l'Europe", "start": 20.439, "duration": 3.76}, {"text": "est en plein bras de fer commercial avec", "start": 22.24, "duration": 4.039}, {"text": "la Chine et au lendemain de l'\u00e9lection", "start": 24.199, "duration": 4.561}, {"text": "de Donald Trump auditionn\u00e9 pour le poste", "start": 26.279, "duration": 4.521}, {"text": "de commissaire europ\u00e9en en charge de la", "start": 28.76, "duration": 4.639}, {"text": "strat\u00e9gie industrielle St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9", "start": 30.8, "duration": 4.439}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 sur les potentielles", "start": 33.399, "duration": 3.32}, {"text": "amendes dont pourraient \u00e9coper les", "start": 35.239, "duration": 3.48}, {"text": "constructeurs europ\u00e9ens qui n'atteignent", "start": 36.719, "duration": 3.641}, {"text": "pas les objectifs de r\u00e9duction des", "start": 38.719, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9missions en 2025 il promettent un plan", "start": 40.36, "duration": 4.44}, {"text": "pour acc\u00e9l\u00e9rer la demande de voitures", "start": 43.16, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lectriques il veut aussi mettre en", "start": 44.8, "duration": 3.599}, {"text": "place des proc\u00e9dures simplifi\u00e9es pour", "start": 46.64, "duration": 4.0}, {"text": "les 24 millions de PME au c\u0153ur de", "start": 48.399, "duration": 4.521}, {"text": "l'\u00e9conomie europ\u00e9enne parce que la", "start": 50.64, "duration": 4.52}, {"text": "politique industrielle ne peut pas \u00eatre", "start": 52.92, "duration": 3.56}, {"text": "uniquement une", "start": 55.16, "duration": 5.12}, {"text": "justaposition de plan de crise", "start": 56.48, "duration": 5.919}, {"text": "ce mandat sera d'abord celui de la", "start": 60.28, "duration": 4.599}, {"text": "simplification et c'est avant tout une", "start": 62.399, "duration": 5.201}, {"text": "question de volont\u00e9 politique mise", "start": 64.879, "duration": 5.081}, {"text": "enult\u00e9 par certains eurod\u00e9put\u00e9s il a", "start": 67.6, "duration": 4.96}, {"text": "tent\u00e9 de d\u00e9fendre sa position partout", "start": 69.96, "duration": 4.199}, {"text": "les usines mettent la cl\u00e9 sous la porte", "start": 72.56, "duration": 2.919}, {"text": "et les travailleurs se retrouvent sur le", "start": 74.159, "duration": 3.121}, {"text": "carreau allez-vous enfin demander des", "start": 75.479, "duration": 3.521}, {"text": "contreparties sociales et", "start": 77.28, "duration": 3.32}, {"text": "environnementales et dans quel monde", "start": 79.0, "duration": 3.64}, {"text": "imaginaire pensez-vous pouvoir mettre en", "start": 80.6, "duration": 3.479}, {"text": "\u0153uvre une v\u00e9ritable politique", "start": 82.64, "duration": 3.68}, {"text": "industrielle sans rompre avec le tout", "start": 84.079, "duration": 4.72}, {"text": "concurrence le tout march\u00e9 et le tout", "start": 86.32, "duration": 4.28}, {"text": "libre \u00e9change promu jusqu'\u00e0alors par", "start": 88.799, "duration": 4.28}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne \u00e9videmment partout en", "start": 90.6, "duration": 5.44}, {"text": "Europe et la France est concern\u00e9e", "start": 93.079, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9videmment un certain nombre de plans", "start": 96.04, "duration": 3.92}, {"text": "sociaux et d'entreprise fermees pour", "start": 97.52, "duration": 4.12}, {"text": "peut-\u00eatre diff\u00e9rentes raisons si il faut", "start": 99.96, "duration": 3.96}, {"text": "regarder entreprise par entreprise", "start": 101.64, "duration": 5.119}, {"text": "secteur par secteur les les les raisons", "start": 103.92, "duration": 5.28}, {"text": "de de ces fermetures l'ancien eurod\u00e9put\u00e9", "start": 106.759, "duration": 4.4}, {"text": "et ex-ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 109.2, "duration": 4.279}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 a cherch\u00e9 \u00e0 convaincre", "start": 111.159, "duration": 4.841}, {"text": "lors de ce grand oral crucial alors que", "start": 113.479, "duration": 4.121}, {"text": "la France est affaiblie au niveau", "start": 116.0, "duration": 3.399}, {"text": "europ\u00e9en en raison de son d\u00e9rapage", "start": 117.6, "duration": 3.159}, {"text": "budget", "start": 119.399, "duration": 3.201}, {"text": "si sa nomination est confirm\u00e9e il", "start": 120.759, "duration": 3.601}, {"text": "deviendra l'un des six vice-pr\u00e9sidents", "start": 122.6, "duration": 4.159}, {"text": "ex\u00e9cutifs de la Commission \u00e0 un moment", "start": 124.36, "duration": 4.84}, {"text": "o\u00f9 l'\u00e9conomie europ\u00e9enne semble plus que", "start": 126.759, "duration": 5.2}, {"text": "jamais fragilis\u00e9 et on analyse les", "start": 129.2, "duration": 4.72}, {"text": "raisons de la perte d'influence", "start": 131.959, "duration": 4.161}, {"text": "fran\u00e7aise en Europe avec Patrick Martin", "start": 133.92, "duration": 4.24}, {"text": "jeunier bonsoir bienvenue vous \u00eates", "start": 136.12, "duration": 3.96}, {"text": "enseignant \u00e0 Sciences Po sp\u00e9cialiste de", "start": 138.16, "duration": 3.52}, {"text": "ces questions europ\u00e9ennes et auteur de", "start": 140.08, "duration": 3.92}, {"text": "ce livre l'Europe a-t-elle un avelir", "start": 141.68, "duration": 3.559}, {"text": "approche critique de la construction", "start": 144.0, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9enne c'est aux \u00e9ditions studirama", "start": 145.239, "duration": 5.121}, {"text": "claraerbabev bonsoir bonsoir venue heure", "start": 147.8, "duration": 3.439}, {"text": "de vous accueillir de nouveau sur ce", "start": 150.36, "duration": 2.599}, {"text": "plateau vous \u00eates journaliste \u00e0 \u00e0 heure", "start": 151.239, "duration": 3.561}, {"text": "active Florent parmontier bonsoir et", "start": 152.959, "duration": 3.121}, {"text": "bienvenue heure de vous retrouver", "start": 154.8, "duration": 3.6}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du s\u00e9vi pof sciences", "start": 156.08, "duration": 4.32}, {"text": "pot et chercheur associ\u00e9s au centre", "start": 158.4, "duration": 4.88}, {"text": "grande Europe \u00e0 l'Institut Jacques Delor", "start": 160.4, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9videmment \u00e9milie zapalski est rest\u00e9 \u00e0", "start": 163.28, "duration": 4.2}, {"text": "mes c\u00f4t\u00e9s \u00e9ditorialiste politique un", "start": 165.92, "duration": 3.44}, {"text": "premier tour de table euh rapide", "start": 167.48, "duration": 2.96}, {"text": "peut-\u00eatre sur ce qui peut se passer", "start": 169.36, "duration": 2.72}, {"text": "parce que l\u00e0 c'est en train de se jouer", "start": 170.44, "duration": 5.32}, {"text": "euh \u00e0 \u00e0 \u00e0 Bruxelles euh je vois audre", "start": 172.08, "duration": 5.799}, {"text": "vuetaz sur mon \u00e9cran de contr\u00f4le qui est", "start": 175.76, "duration": 4.479}, {"text": "notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial sur place euh je", "start": 177.879, "duration": 3.521}, {"text": "suis pas s\u00fbr que \u00e7a marche encore mais", "start": 180.239, "duration": 2.841}, {"text": "on va la retrouver dans dans un instant", "start": 181.4, "duration": 3.08}, {"text": "qu'est-ce qui se joue en ce moment", "start": 183.08, "duration": 3.64}, {"text": "Patrick martinjeunier est-ce que notre", "start": 184.48, "duration": 3.92}, {"text": "potentiel commissaire europ\u00e9en peut \u00eatre", "start": 186.72, "duration": 4.72}, {"text": "retoqu\u00e9 c'est possible \u00e7a \u00e9coutez euh il", "start": 188.4, "duration": 4.8}, {"text": "y a des questions qui lui ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es", "start": 191.44, "duration": 3.719}, {"text": "est-ce qu'il peut-\u00eatre retoqu\u00e9 je suis", "start": 193.2, "duration": 4.2}, {"text": "assez surpris par ce qui se passe en ce", "start": 195.159, "duration": 4.8}, {"text": "moment \u00e0 Bruxelles au Parlement europ\u00e9en", "start": 197.4, "duration": 4.28}, {"text": "car il y a trois crit\u00e8res pour \u00eatre un", "start": 199.959, "duration": 3.961}, {"text": "bon commissaire ou une bonne commissaire", "start": 201.68, "duration": 4.639}, {"text": "c'est le crit\u00e8re de l'ind\u00e9pendance le", "start": 203.92, "duration": 4.319}, {"text": "crit\u00e8re de la comp\u00e9tence professionnelle", "start": 206.319, "duration": 4.28}, {"text": "et euh donc le le le crit\u00e8re il y a un", "start": 208.239, "duration": 4.28}, {"text": "troisi\u00e8me crit\u00e8re celui de l'engagement", "start": 210.599, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9en et de l'ind\u00e9pendance vis des", "start": 212.519, "duration": 3.36}, {"text": "pouvoirs publics donc ce qui est pos\u00e9", "start": 214.439, "duration": 3.401}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 moi je", "start": 215.879, "duration": 3.801}, {"text": "ne me prononce pas sur la qualit\u00e9 c'est", "start": 217.84, "duration": 3.72}, {"text": "sa comp\u00e9tence mais aussi des questions", "start": 219.68, "duration": 4.199}, {"text": "lui ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es sur son ind\u00e9pendance", "start": 221.56, "duration": 4.56}, {"text": "par rapport \u00e0 Emmanuel Macron le", "start": 223.879, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dont il est", "start": 226.12, "duration": 3.0}, {"text": "un proche parce qu'il faut savoir une", "start": 227.36, "duration": 4.76}, {"text": "chose c'est que un commissaire europ\u00e9en", "start": 229.12, "duration": 5.319}, {"text": "ne repr\u00e9sente plus les int\u00e9r\u00eats purement", "start": 232.12, "duration": 3.759}, {"text": "nationaux mais il doit d\u00e9fendre", "start": 234.439, "duration": 3.561}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral europ\u00e9en ce sont les", "start": 235.879, "duration": 3.961}, {"text": "questions qui sont pos\u00e9es \u00e0 St\u00e9phan", "start": 238.0, "duration": 3.799}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 aujourd'hui nul doute qu'il a", "start": 239.84, "duration": 4.44}, {"text": "les comp\u00e9tences il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en", "start": 241.799, "duration": 4.241}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res mais", "start": 244.28, "duration": 3.239}, {"text": "les questions qui lui ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es", "start": 246.04, "duration": 2.68}, {"text": "c'est est-ce qu'il est capable de", "start": 247.519, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats europ\u00e9ens est-ce", "start": 248.72, "duration": 3.519}, {"text": "qu'il est capable d'\u00eatre ind\u00e9pendant", "start": 250.84, "duration": 2.72}, {"text": "donc c'est tout cela je ne pense pas", "start": 252.239, "duration": 3.761}, {"text": "qu'il sera retoqu\u00e9 pourquoi parce que", "start": 253.56, "duration": 3.959}, {"text": "nous assistons aujourd'hui \u00e0 un tel", "start": 256.0, "duration": 3.639}, {"text": "marchandage que personne n'a envie de se", "start": 257.519, "duration": 4.201}, {"text": "faire retoquer et que si on retoquait un", "start": 259.639, "duration": 4.441}, {"text": "commissaire et bien la menace pourrait", "start": 261.72, "duration": 3.96}, {"text": "effectivement viser un autre commissaire", "start": 264.08, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e7a on y reviendra un peu plus tard dans", "start": 265.68, "duration": 2.6}, {"text": "dans dans ce d\u00e9bat parce qu'il y a fait", "start": 267.08, "duration": 2.64}, {"text": "effectivement les auditions d'autres", "start": 268.28, "duration": 3.24}, {"text": "autres commissaires en potentiel", "start": 269.72, "duration": 3.52}, {"text": "commissairire europ\u00e9ens dont certains", "start": 271.52, "duration": 4.48}, {"text": "assez assez pol\u00e9mique il faut peut-\u00eatre", "start": 273.24, "duration": 5.6}, {"text": "revenir \u00e0 la aux conditions qui ont", "start": 276.0, "duration": 5.479}, {"text": "amen\u00e9 St\u00e9phan sesjourn\u00e9 \u00e0 \u00e0 faire ce", "start": 278.84, "duration": 4.4}, {"text": "grand oral \u00e0 participer \u00e0 ce grand oral", "start": 281.479, "duration": 4.641}, {"text": "aujourd'hui claraaber Bab parce que il y", "start": 283.24, "duration": 5.16}, {"text": "a la d\u00e9mission de Thierry Breton qui", "start": 286.12, "duration": 4.12}, {"text": "prend sans doute un peu tout le monde de", "start": 288.4, "duration": 3.96}, {"text": "cours c'est quoi c'est un candidat par", "start": 290.24, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9faut St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 comment on peut", "start": 292.36, "duration": 3.399}, {"text": "le qualifier oui absolument", "start": 294.24, "duration": 2.959}, {"text": "rappelez-vous il y a eu cette d\u00e9mission", "start": 295.759, "duration": 3.361}, {"text": "qu'on a appris par la suite forc\u00e9e de", "start": 297.199, "duration": 3.641}, {"text": "tirer parce que tout le monde savait", "start": 299.12, "duration": 3.359}, {"text": "qu'il s'entendait pas avec la pr\u00e9sidente", "start": 300.84, "duration": 4.28}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne V der le il", "start": 302.479, "duration": 3.921}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 fait quelques sorties de", "start": 305.12, "duration": 2.88}, {"text": "route o\u00f9 il se mettait un peu en por \u00e0", "start": 306.4, "duration": 3.359}, {"text": "fau par rapport \u00e0 certaines d\u00e9clarations", "start": 308.0, "duration": 2.84}, {"text": "qu'elle avait pu avoir mais aussi par", "start": 309.759, "duration": 2.88}, {"text": "rapport \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e du coup il fallait", "start": 310.84, "duration": 3.6}, {"text": "trouver un candidat qui faisait plus", "start": 312.639, "duration": 3.521}, {"text": "consensus \u00e0 la fois entre Emmanuel", "start": 314.44, "duration": 3.36}, {"text": "Macron et \u00e0 la fois entre la pr\u00e9sidente", "start": 316.16, "duration": 3.28}, {"text": "de la commission parce que Thierry", "start": 317.8, "duration": 3.72}, {"text": "Breton ne fonctionnait plus apr\u00e8s avoir", "start": 319.44, "duration": 4.4}, {"text": "pass\u00e9 5 ans au coll\u00e8ge des commissaires", "start": 321.52, "duration": 4.08}, {"text": "et St\u00e9phan sjourn qui est donc un proche", "start": 323.84, "duration": 3.32}, {"text": "du pr\u00e9sident qui conna\u00eet bien \u00e9galement", "start": 325.6, "duration": 3.28}, {"text": "les affaires europ\u00e9ennes \u00e0 la fois en", "start": 327.16, "duration": 3.28}, {"text": "tant qu'exd\u00e9put\u00e9 mais aussi parce qu'il", "start": 328.88, "duration": 3.36}, {"text": "est pass\u00e9 entre-temps par le minist\u00e8re", "start": 330.44, "duration": 3.64}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res semblait \u00eatre un", "start": 332.24, "duration": 4.6}, {"text": "choix assez assez consensuel mais qui en", "start": 334.08, "duration": 4.36}, {"text": "tout cas montre aussi la la force de", "start": 336.84, "duration": 3.12}, {"text": "frappe de de la pr\u00e9sidente de la", "start": 338.44, "duration": 3.56}, {"text": "Commission europ\u00e9enne qui peut d\u00e9cider", "start": 339.96, "duration": 3.679}, {"text": "finalement de la nomination elle a un", "start": 342.0, "duration": 2.88}, {"text": "peu tordu le bras d'Emmanuel Macron", "start": 343.639, "duration": 2.56}, {"text": "absolument oui il y a eu un vrai rapport", "start": 344.88, "duration": 2.759}, {"text": "de force sur le choix du futur", "start": 346.199, "duration": 2.801}, {"text": "commissaire d\u00e9sign\u00e9 en tout cas celui", "start": 347.639, "duration": 2.881}, {"text": "qui allait passer les auditions \u00e0", "start": 349.0, "duration": 3.479}, {"text": "Bruxelles l\u00e0 en novembre et \u00e7a commence", "start": 350.52, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 notre question sur la la", "start": 352.479, "duration": 3.72}, {"text": "perte d'influence fran\u00e7aise au au niveau", "start": 353.84, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9en Florent Parmentier ce ce poste", "start": 356.199, "duration": 3.44}, {"text": "l\u00e0 de alors je vais simplifier en disant", "start": 358.24, "duration": 2.959}, {"text": "disant commissaire \u00e0 l'industrie c'est", "start": 359.639, "duration": 3.161}, {"text": "pas l'intitul\u00e9 exact mais c'est c'est", "start": 361.199, "duration": 4.44}, {"text": "grosso modo ce qui ce qui ce que", "start": 362.8, "duration": 5.36}, {"text": "contient ce ce poste c'est l'un des plus", "start": 365.639, "duration": 5.241}, {"text": "strat\u00e9giques quand m\u00eame on peut dire \u00e7a", "start": 368.16, "duration": 5.039}, {"text": "ce qu'il faut voir c'est que il y a ce", "start": 370.88, "duration": 3.56}, {"text": "que vous soullignez c'est-\u00e0-dire le", "start": 373.199, "duration": 2.241}, {"text": "questionnement sur la perte de", "start": 374.44, "duration": 2.039}, {"text": "l'influence de la France dans le", "start": 375.44, "duration": 2.92}, {"text": "processus de d\u00e9cision politique europ\u00e9en", "start": 376.479, "duration": 4.16}, {"text": "mais il faut voir que il y a surtout une", "start": 378.36, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sentialisation de la Commission", "start": 380.639, "duration": 3.521}, {"text": "europ\u00e9enne pourquoi parce que si vous", "start": 382.24, "duration": 3.079}, {"text": "regardez il y a plus trois", "start": 384.16, "duration": 3.08}, {"text": "vice-pr\u00e9sidents mais six autrement dit", "start": 385.319, "duration": 4.241}, {"text": "on met de c\u00f4t\u00e9 un certain nombre c'est", "start": 387.24, "duration": 4.04}, {"text": "s'ajoute \u00e0 cela \u00e7a donne plus de poids \u00e0", "start": 389.56, "duration": 4.4}, {"text": "Ursula van derlayen m\u00e9caniquement avec", "start": 391.28, "duration": 4.28}, {"text": "un appel de plus de coll\u00e9gialit\u00e9 dans la", "start": 393.96, "duration": 3.0}, {"text": "prise de d\u00e9cision qui donne \u00e0 la", "start": 395.56, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sidente une forme d'autres forme", "start": 396.96, "duration": 3.56}, {"text": "d'autorit\u00e9 et puis avec un troisi\u00e8me", "start": 398.68, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment qui est qu'on a mis de c\u00f4t\u00e9 les", "start": 400.52, "duration": 2.679}, {"text": "fortes t\u00eates don Thierry Breton et en", "start": 401.759, "duration": 2.761}, {"text": "quelque sorte Thierry Breton a pay\u00e9 le", "start": 403.199, "duration": 3.521}, {"text": "fait d'avoir une personnalit\u00e9 qui savait", "start": 404.52, "duration": 3.76}, {"text": "s'imposer dans les d\u00e9bats et qui savait", "start": 406.72, "duration": 3.479}, {"text": "tr\u00e8s probablement communiquer peut-\u00eatre", "start": 408.28, "duration": 3.56}, {"text": "mieux finalement que que certain nombre", "start": 410.199, "duration": 3.361}, {"text": "de ses coll\u00e8gues ou effectivement alors", "start": 411.84, "duration": 3.4}, {"text": "on est avec audre vetaz qui est notre", "start": 413.56, "duration": 4.8}, {"text": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Bruxelles sp\u00e9cialiste", "start": 415.24, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9galement des institutions europ\u00e9enne", "start": 418.36, "duration": 3.559}, {"text": "bonsoir Audrey comment le l'audition de", "start": 420.039, "duration": 4.201}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9e a-t-elle \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue", "start": 421.919, "duration": 5.521}, {"text": "comment \u00e7a s'est pass\u00e9 c\u00f4t\u00e9", "start": 424.24, "duration": 3.2}, {"text": "[Musique]", "start": 427.92, "duration": 4.36}, {"text": "coulisse et bien ce que je peux vous", "start": 430.08, "duration": 3.76}, {"text": "dire c'est qu'il y avait beaucoup", "start": 432.28, "duration": 3.319}, {"text": "d'attentes autour de cette audition", "start": 433.84, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoup de monde aussi pour y assister", "start": 435.599, "duration": 3.641}, {"text": "la salle qui faisait plusieurs centaines", "start": 437.28, "duration": 4.24}, {"text": "de personnes \u00e9taient remplie avec une", "start": 439.24, "duration": 4.399}, {"text": "file d'attente 1 heure avant m\u00eame le", "start": 441.52, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9but de l'audition forc\u00e9ment", "start": 443.639, "duration": 3.921}, {"text": "impressionnant pour ces fans t journ\u00e9es", "start": 445.8, "duration": 3.92}, {"text": "qu'on imagine assis face \u00e0 tout toutes", "start": 447.56, "duration": 4.24}, {"text": "ces personnes il s'\u00e9tait pr\u00e9par\u00e9 pour", "start": 449.72, "duration": 4.36}, {"text": "l'exercice pendant plusieurs semaines il", "start": 451.8, "duration": 4.519}, {"text": "avait m\u00eame rencontr\u00e9 les personnes qui", "start": 454.08, "duration": 3.76}, {"text": "lui ont pos\u00e9 les questions il les avait", "start": 456.319, "duration": 4.081}, {"text": "rencontr\u00e9 en amont pour bien se pr\u00e9parer", "start": 457.84, "duration": 4.96}, {"text": "et cette pr\u00e9paration a \u00e9t\u00e9 ressentie par", "start": 460.4, "duration": 4.639}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s que j'ai pu interroger", "start": 462.8, "duration": 5.959}, {"text": "beaucoup se sont dit rassur\u00e9s il a fait", "start": 465.039, "duration": 6.041}, {"text": "le job examen de passage r\u00e9ussi s'il", "start": 468.759, "duration": 4.0}, {"text": "fallait trouver des d\u00e9fauts certains", "start": 471.08, "duration": 4.239}, {"text": "l'ont trouv\u00e9 un peu vaporeux trop calqu\u00e9", "start": 472.759, "duration": 4.041}, {"text": "peut-\u00eatre sur la feuille de route", "start": 475.319, "duration": 5.0}, {"text": "coursoua vanerleen lui a voil\u00e0 ils", "start": 476.8, "duration": 5.959}, {"text": "attendaient un peu plus de panache", "start": 480.319, "duration": 4.641}, {"text": "notamment au moment o\u00f9 l'industrie", "start": 482.759, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9enne d\u00e9croche par rapport aux", "start": 484.96, "duration": 3.88}, {"text": "\u00c9tats-Unis \u00e0 la Chine et o\u00f9 on observe", "start": 486.879, "duration": 3.961}, {"text": "beaucoup de fermeture d'usine en fait ce", "start": 488.84, "duration": 3.16}, {"text": "que beaucoup regrettent et c'est", "start": 490.84, "duration": 3.28}, {"text": "notamment le cas chez les eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 492.0, "duration": 4.12}, {"text": "fran\u00e7ais et bien c'est le pr\u00e9d\u00e9cesseur", "start": 494.12, "duration": 4.96}, {"text": "de St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 le flamboyant thry", "start": 496.12, "duration": 5.199}, {"text": "breton St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 qui a dit lors", "start": 499.08, "duration": 4.2}, {"text": "de l'audition ne me jugez pas sur mon", "start": 501.319, "duration": 5.0}, {"text": "style jugez-moi sur ce que je ferais", "start": 503.28, "duration": 4.56}, {"text": "merci audre onent on revient vers vous", "start": 506.319, "duration": 2.761}, {"text": "dans dans un instant petite question", "start": 507.84, "duration": 3.72}, {"text": "patri Martin jeunier je je je je repose", "start": 509.08, "duration": 6.36}, {"text": "la question du p\u00e9rim\u00e8tre de du de ce", "start": 511.56, "duration": 5.599}, {"text": "commissaire \u00e0 l'industrie c'est un", "start": 515.44, "duration": 3.519}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre important est-ce que est-ce", "start": 517.159, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il est totalement d\u00e9fini tiens", "start": 518.959, "duration": 4.161}, {"text": "d'ailleurs \u00e9coutez a priori il va", "start": 520.279, "duration": 5.761}, {"text": "reprendre les donc les les comp\u00e9tences", "start": 523.12, "duration": 5.159}, {"text": "en mati\u00e8re d'industrie en mati\u00e8re de", "start": 526.04, "duration": 5.32}, {"text": "commerce de finances en r\u00e9alit\u00e9 son", "start": 528.279, "duration": 5.801}, {"text": "portefeuille a \u00e9t\u00e9 d'ors et d\u00e9j\u00e0", "start": 531.36, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9duit \u00e0 celui de Thierry Breton parce", "start": 534.08, "duration": 4.84}, {"text": "que Thierry Breton sauffur de ma part", "start": 536.8, "duration": 3.92}, {"text": "dirige j'ai deux directions g\u00e9n\u00e9rales de", "start": 538.92, "duration": 3.68}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne il semblerait", "start": 540.72, "duration": 3.52}, {"text": "que St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 n'en aura plus", "start": 542.6, "duration": 4.16}, {"text": "qu'une mais les enjeux et vous disiez il", "start": 544.24, "duration": 3.92}, {"text": "y a beaucoup de monde \u00e0 cette commission", "start": 546.76, "duration": 2.759}, {"text": "pourquoi parce qu'il y a des enjeux", "start": 548.16, "duration": 3.52}, {"text": "essentiels pour l'industrie europ\u00e9enne", "start": 549.519, "duration": 4.161}, {"text": "et c'est lui qui devra \u00eatre en premi\u00e8re", "start": 551.68, "duration": 3.32}, {"text": "ligne avec la pr\u00e9sidente de la", "start": 553.68, "duration": 3.32}, {"text": "commission notamment pour la protection", "start": 555.0, "duration": 4.399}, {"text": "commerciale de l'Union europ\u00e9enne donc", "start": 557.0, "duration": 5.079}, {"text": "effectivement son p\u00e9rim\u00e8tre pourrait", "start": 559.399, "duration": 5.201}, {"text": "\u00eatre chang\u00e9 en tout cas vice-pr\u00e9sident", "start": 562.079, "duration": 4.32}, {"text": "ex\u00e9cutif de la commission c'est", "start": 564.6, "duration": 3.44}, {"text": "important mais \u00e7a ne veut pas dire qu'\u00e0", "start": 566.399, "duration": 4.721}, {"text": "la marge son p\u00e9 re ne sera pas modifi\u00e9", "start": 568.04, "duration": 4.96}, {"text": "parce que si son audition s'est bien", "start": 571.12, "duration": 3.32}, {"text": "pass\u00e9 selon votre correspondante \u00e0", "start": 573.0, "duration": 2.839}, {"text": "Bruxelles il n'en demeure pas moins", "start": 574.44, "duration": 2.72}, {"text": "qu'il y ait encore des n\u00e9gociations en", "start": 575.839, "duration": 3.24}, {"text": "coulisse oui alors tiens justement je", "start": 577.16, "duration": 6.0}, {"text": "retourne avec audre vitaz \u00e0 Bruxelles on", "start": 579.079, "duration": 6.081}, {"text": "va faire un peu de p\u00e9dagogie quels sont", "start": 583.16, "duration": 3.679}, {"text": "les pouvoir d'un commissaire europ\u00e9en", "start": 585.16, "duration": 4.2}, {"text": "rappelez-nous", "start": 586.839, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e7a et bien Thomas un commissaire c'est", "start": 591.76, "duration": 4.44}, {"text": "tout simplement un super ministre et", "start": 594.399, "duration": 3.521}, {"text": "comme un ministre il fait partie d'un", "start": 596.2, "duration": 3.759}, {"text": "gouvernement le coll\u00e8ge des commissaires", "start": 597.92, "duration": 4.56}, {"text": "et il a un portefeuille d\u00e9di\u00e9 alors", "start": 599.959, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9videmment son portefeuille est plus", "start": 602.48, "duration": 3.12}, {"text": "large qu'un ministre fran\u00e7ais par", "start": 604.16, "duration": 2.84}, {"text": "exemple parce que l\u00e0 on parle quand m\u00eame", "start": 605.6, "duration": 4.76}, {"text": "de repr\u00e9senter 450 millions d'Europ\u00e9ens", "start": 607.0, "duration": 6.04}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 s'il est \u00e9lu sera en", "start": 610.36, "duration": 4.32}, {"text": "charge de la prosp\u00e9rit\u00e9 et de la", "start": 613.04, "duration": 4.96}, {"text": "strat\u00e9gie industriel un commissaire \u00e7a a", "start": 614.68, "duration": 5.2}, {"text": "beaucoup de pouvoir car il a le pouvoir", "start": 618.0, "duration": 4.399}, {"text": "de proposer les lois \u00e0 la diff\u00e9rence de", "start": 619.88, "duration": 5.079}, {"text": "la France le Parlement ne peut pas le", "start": 622.399, "duration": 4.241}, {"text": "faire le Parlement europ\u00e9en ne peut pas", "start": 624.959, "duration": 4.0}, {"text": "proposer de loi c'est la Commission qui", "start": 626.64, "duration": 3.759}, {"text": "le le fait et puis je termine par un", "start": 628.959, "duration": 3.681}, {"text": "chiffre Thomas 27 c'est le nombre de", "start": 630.399, "duration": 3.601}, {"text": "commissaires europ\u00e9ens vous aurez", "start": 632.64, "duration": 3.04}, {"text": "remarqu\u00e9 qu'il y en a un par \u00c9tat membre", "start": 634.0, "duration": 3.48}, {"text": "pour pas qu'\u00eatre jaloux m\u00eame si quand", "start": 635.68, "duration": 3.0}, {"text": "une personne devient commissaire elle", "start": 637.48, "duration": 2.68}, {"text": "doit un peu oublier son pays parce", "start": 638.68, "duration": 3.0}, {"text": "qu'elle ne doit pas repr\u00e9senter les", "start": 640.16, "duration": 3.52}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de son pays mais ceux de tous", "start": 641.68, "duration": 4.92}, {"text": "les Europ\u00e9ens merci beaucoup audre pour", "start": 643.68, "duration": 5.12}, {"text": "cette intervention direct depuis depuis", "start": 646.6, "duration": 3.52}, {"text": "Bruxelles je rappelle tiens votre", "start": 648.8, "duration": 2.96}, {"text": "podcast trait", "start": 650.12, "duration": 4.279}, {"text": "d'union qui est vraiment un super", "start": 651.76, "duration": 4.92}, {"text": "podcast sur sur l'Europe et le dernier", "start": 654.399, "duration": 4.88}, {"text": "num\u00e9ro est consacr\u00e9 au retour de de", "start": 656.68, "duration": 4.44}, {"text": "Donald Trump et au et aux cons\u00e9quences", "start": 659.279, "duration": 3.521}, {"text": "que \u00e7a peut avoir pour pour l'Europe", "start": 661.12, "duration": 3.56}, {"text": "pour l'Union europ\u00e9enne \u00e9videmment dans", "start": 662.8, "duration": 3.8}, {"text": "ce dans ce d\u00e9bat on va consacrer un un", "start": 664.68, "duration": 5.0}, {"text": "chapitre au au retour de de de Trump je", "start": 666.6, "duration": 4.6}, {"text": "voudrais qu'on alors on a beaucoup parl\u00e9", "start": 669.68, "duration": 3.599}, {"text": "l\u00e0 de de St\u00e9phan s\u00e9journ\u00e9 et de son", "start": 671.2, "duration": 4.12}, {"text": "poste maintenant on va \u00e9largir un peu on", "start": 673.279, "duration": 3.881}, {"text": "va d\u00e9zoomer pour pour \u00e9voquer", "start": 675.32, "duration": 4.12}, {"text": "l'influence fran\u00e7aise et je vous poser \u00e0", "start": 677.16, "duration": 3.84}, {"text": "peu pr\u00e8s la m\u00eame question aux uns et aux", "start": 679.44, "duration": 3.12}, {"text": "autres je commence avec vous Clara Boer", "start": 681.0, "duration": 4.44}, {"text": "babf ah \u00e0 quoi d'autre on comment on", "start": 682.56, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9value l'influence d'un pays c'est", "start": 685.44, "duration": 4.48}, {"text": "compliqu\u00e9 mais l\u00e0 on s'est dit le poids", "start": 687.68, "duration": 3.92}, {"text": "du commissaire europ\u00e9en il y a beaucoup", "start": 689.92, "duration": 4.2}, {"text": "d'autres \u00e9l\u00e9ments leviers qui permettent", "start": 691.6, "duration": 4.28}, {"text": "d'\u00e9valuer si l'influence fran\u00e7aise est", "start": 694.12, "duration": 3.64}, {"text": "en baisse ou pas oui bien s\u00fbr et je", "start": 695.88, "duration": 3.44}, {"text": "pense que typiquement l'exemple de la", "start": 697.76, "duration": 4.0}, {"text": "relation entre ursela vanerli et Macron", "start": 699.32, "duration": 4.319}, {"text": "Emmanuel Macron pardon illustre tr\u00e8s", "start": 701.76, "duration": 3.68}, {"text": "bien cette influence que l'on peut avoir", "start": 703.639, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 Bruxelles je pense aussi qu'on peut", "start": 705.44, "duration": 3.399}, {"text": "pas dissocier \u00e7a de ce qui se passe dans", "start": 707.399, "duration": 3.281}, {"text": "les affaires int\u00e9rieures d'un pays o\u00f9 la", "start": 708.839, "duration": 4.201}, {"text": "dissolution a affaibli le poids", "start": 710.68, "duration": 4.08}, {"text": "politique de la France sur les sur la", "start": 713.04, "duration": 4.16}, {"text": "sc\u00e8ne europ\u00e9enne \u00e9videmment et on a", "start": 714.76, "duration": 4.16}, {"text": "aussi ce nouveau Premier ministre Michel", "start": 717.2, "duration": 4.439}, {"text": "Barni qui lui ne dissocie pas fait ne", "start": 718.92, "duration": 4.24}, {"text": "fait pas fait d'un domaine partag\u00e9 les", "start": 721.639, "duration": 3.121}, {"text": "affaires europ\u00e9ennes entre le Pr\u00e9sident", "start": 723.16, "duration": 3.119}, {"text": "de la R\u00e9publique et lui-m\u00eame l\u00e0 o\u00f9", "start": 724.76, "duration": 4.199}, {"text": "Emmanuel Macron lui pr\u00e9f\u00e8re garder ce", "start": 726.279, "duration": 4.921}, {"text": "domaine en tant que domaine r\u00e9serv\u00e9 donc", "start": 728.959, "duration": 4.081}, {"text": "il y a \u00e0 la fois les relations avec", "start": 731.2, "duration": 3.319}, {"text": "Bruxelles mais je pense aussi que les", "start": 733.04, "duration": 3.479}, {"text": "affaires int\u00e9rieurs sont un tr\u00e8s bon", "start": 734.519, "duration": 4.241}, {"text": "signal de l'influence que peut avoir un", "start": 736.519, "duration": 4.401}, {"text": "pays \u00e7a veut dire qu'un Emmanuel Macron", "start": 738.76, "duration": 4.6}, {"text": "qui a choisi la dissolution qui a cr\u00e9er", "start": 740.92, "duration": 4.279}, {"text": "la situation politique inextricable dans", "start": 743.36, "duration": 3.64}, {"text": "laquelle on est aujourd'hui Florent", "start": 745.199, "duration": 4.76}, {"text": "Parmentier m\u00e9caniquement ces homologues", "start": 747.0, "duration": 4.48}, {"text": "le voient diff\u00e9remment enfin c'est une", "start": 749.959, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9vidence de dire \u00e7a mais il faut le", "start": 751.48, "duration": 3.359}, {"text": "rappeler \u00e7a se joue aussi comme \u00e7a c'est", "start": 752.8, "duration": 4.039}, {"text": "aussi sont aussi des des animaux", "start": 754.839, "duration": 3.921}, {"text": "politique qui se qui s'observe quoi", "start": 756.839, "duration": 3.68}, {"text": "politiquement oui \u00e0 savoir on peut", "start": 758.76, "duration": 3.439}, {"text": "penser que il aurait tr\u00e8s certainement", "start": 760.519, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9t\u00e9 au moins dans la discussion pour", "start": 762.199, "duration": 3.481}, {"text": "envisager une autre candidature", "start": 764.32, "duration": 3.84}, {"text": "queurcelle decela vanerlen s'il n'avait", "start": 765.68, "duration": 5.24}, {"text": "pas eu euh le le score que l'on a connu", "start": 768.16, "duration": 4.56}, {"text": "aux \u00e9lections l\u00e9gislatives donc il a de", "start": 770.92, "duration": 3.08}, {"text": "toute fa\u00e7on il y a un lien effectivement", "start": 772.72, "duration": 2.52}, {"text": "de ce point de vue-l\u00e0 de de cause \u00e0", "start": 774.0, "duration": 2.56}, {"text": "effet il faut voir qu'il y a deux", "start": 775.24, "duration": 2.399}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments dans lequel l'influence", "start": 776.56, "duration": 3.04}, {"text": "fran\u00e7aise peut se mesurer il y a d'abord", "start": 777.639, "duration": 3.521}, {"text": "le Conseil l\u00e0 c'est en tant que chef", "start": 779.6, "duration": 2.84}, {"text": "d'\u00c9tat par rapport \u00e0 son opinion", "start": 781.16, "duration": 3.28}, {"text": "publique Emmanuel Macron doit se situer", "start": 782.44, "duration": 3.68}, {"text": "et puis un autre \u00e9l\u00e9ment qui concerne", "start": 784.44, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9videmment le Parlement europ\u00e9en or par", "start": 786.12, "duration": 4.04}, {"text": "rapport au Parlement europ\u00e9en il y a il", "start": 788.48, "duration": 3.4}, {"text": "y a plusieurs logiques qui apparaissent", "start": 790.16, "duration": 3.2}, {"text": "il \u00e0 la fois des logiques partisanes", "start": 791.88, "duration": 2.6}, {"text": "faire partie des grands partis", "start": 793.36, "duration": 3.0}, {"text": "transnationaux et de ce point de vue-l\u00e0", "start": 794.48, "duration": 3.4}, {"text": "on peut observer", "start": 796.36, "duration": 4.719}, {"text": "que finalement ni enin au sein des deux", "start": 797.88, "duration": 4.68}, {"text": "principaux partis traditionnels du", "start": 801.079, "duration": 2.76}, {"text": "Parlement europ\u00e9en que sont le Parti", "start": 802.56, "duration": 2.519}, {"text": "populaire europ\u00e9en et le Parti", "start": 803.839, "duration": 3.161}, {"text": "socialiste europ\u00e9en les Fran\u00e7ais p\u00e8ent", "start": 805.079, "duration": 3.44}, {"text": "finalement beaucoup moins que par le", "start": 807.0, "duration": 3.44}, {"text": "pass\u00e9 donc \u00e7a c'est un c'est un premier", "start": 808.519, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment second \u00e9l\u00e9ment ce qu'il faut", "start": 810.44, "duration": 5.04}, {"text": "bien voir c'est que pour \u00eatre vraiment", "start": 813.16, "duration": 3.679}, {"text": "influent au Parlement europ\u00e9en il faut", "start": 815.48, "duration": 2.479}, {"text": "avoir une culture parlementaire", "start": 816.839, "duration": 3.12}, {"text": "nationale souvent \u00e7a aide et que cette", "start": 817.959, "duration": 3.24}, {"text": "culture parlementaire nationale", "start": 819.959, "duration": 2.68}, {"text": "finalement pendant longtemps la France", "start": 821.199, "duration": 3.161}, {"text": "sous la 5e R\u00e9publique en a manqu\u00e9 avec", "start": 822.639, "duration": 3.601}, {"text": "le fait majoritaire et avec le l'arriv\u00e9e", "start": 824.36, "duration": 3.919}, {"text": "du quinquena mais derri\u00e8re \u00e7a ce qu'il", "start": 826.24, "duration": 3.32}, {"text": "faut voir c'est que l\u00e0 ils font une", "start": 828.279, "duration": 3.201}, {"text": "culture parlementaire", "start": 829.56, "duration": 3.76}, {"text": "l\u00e0put\u00e9s changement culturel", "start": 831.48, "duration": 5.24}, {"text": "effectivement avec peut-\u00eatre malgr\u00e9 tout", "start": 833.32, "duration": 4.959}, {"text": "ce qui fait qu'on a de l'influence au", "start": 836.72, "duration": 2.76}, {"text": "Parlement europ\u00e9en c'est d'avoir", "start": 838.279, "duration": 2.24}, {"text": "plusieurs mandats parce qu'au bout de", "start": 839.48, "duration": 2.2}, {"text": "plusieurs mandats on peut choisir sa", "start": 840.519, "duration": 2.481}, {"text": "commission et choisir des postes", "start": 841.68, "duration": 2.36}, {"text": "importants et que c'est peut-\u00eatre", "start": 843.0, "duration": 2.12}, {"text": "l\u00e0-dessus finalement que l'influence", "start": 844.04, "duration": 2.919}, {"text": "fran\u00e7aise p\u00eache il y a il y a il y a un", "start": 845.12, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment dont vous n'avez pas parl\u00e9 mais", "start": 846.959, "duration": 2.32}, {"text": "je suis s\u00fbr que vous l'aviez en t\u00eate", "start": 848.24, "duration": 2.24}, {"text": "donc je vais vous poser la question \u00e0", "start": 849.279, "duration": 3.321}, {"text": "vous Patrick c'est la dette le niveau", "start": 850.48, "duration": 3.719}, {"text": "d'endettement fran\u00e7ais l'\u00e9tat de", "start": 852.6, "duration": 3.88}, {"text": "confiance des march\u00e9s", "start": 854.199, "duration": 5.841}, {"text": "financiers plus ou plus ou moins", "start": 856.48, "duration": 5.4}, {"text": "important \u00e7a \u00e7a joue aussi dans le", "start": 860.04, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00e9tat de l'influence fran\u00e7aise en EUR", "start": 861.88, "duration": 2.879}, {"text": "bien s\u00fbr il n'y a pas que le poids du", "start": 863.36, "duration": 2.839}, {"text": "commissaire fran\u00e7ais entre guillemets", "start": 864.759, "duration": 3.041}, {"text": "puisque commissaire europ\u00e9en mais la", "start": 866.199, "duration": 3.241}, {"text": "France il n'y a pas que le poids du", "start": 867.8, "duration": 3.279}, {"text": "Parlement par les parlementaires", "start": 869.44, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9ens fran\u00e7ais il y a la situation", "start": 871.079, "duration": 4.361}, {"text": "de la France vous l'avez dit la", "start": 873.72, "duration": 3.64}, {"text": "situation politique la situation", "start": 875.44, "duration": 4.36}, {"text": "financi\u00e8re l'endettement de la France et", "start": 877.36, "duration": 4.64}, {"text": "ce qui a fait tr\u00e8s mal \u00e0 la France je ne", "start": 879.8, "duration": 3.76}, {"text": "sais pas si le Parlement se prononcera", "start": 882.0, "duration": 3.72}, {"text": "mais c'est sur le fait que l'ampleur de", "start": 883.56, "duration": 4.639}, {"text": "l'endettement de l'\u00c9tat a \u00e9t\u00e9 cach\u00e9e", "start": 885.72, "duration": 4.44}, {"text": "avec l'endettement \u00e9galement et le", "start": 888.199, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9ficit des collectivit\u00e9s territoriales", "start": 890.16, "duration": 3.679}, {"text": "et tout \u00e7a est de nature \u00e0 porter", "start": 892.24, "duration": 4.2}, {"text": "atteinte naturellement \u00e0 la r\u00e9putation", "start": 893.839, "duration": 4.36}, {"text": "sur les march\u00e9s internationaux qui", "start": 896.44, "duration": 4.16}, {"text": "commencent \u00e0 s'interroger sur la sant\u00e9", "start": 898.199, "duration": 4.44}, {"text": "financi\u00e8re de la France mais il faut", "start": 900.6, "duration": 4.0}, {"text": "mod\u00e9rer ses propos dans la mesure o\u00f9 la", "start": 902.639, "duration": 3.521}, {"text": "France n'est pas le seul pays \u00e0 \u00eatre", "start": 904.6, "duration": 3.08}, {"text": "endett\u00e9 il y a l'Italie il y a d'autres", "start": 906.16, "duration": 3.679}, {"text": "pays et donc cette effectivement cet", "start": 907.68, "duration": 5.079}, {"text": "endettement ce d\u00e9ficit contribue \u00e0", "start": 909.839, "duration": 4.761}, {"text": "l'affaiblissement en effet de la France", "start": 912.759, "duration": 4.841}, {"text": "outre le fait que on ne per\u00e7oit pas bien", "start": 914.6, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 Bruxelles qui gouverne aujourd'hui", "start": 917.6, "duration": 3.039}, {"text": "bien la France est-ce que c'est le", "start": 919.519, "duration": 2.24}, {"text": "premier ministre est-ce que c'est le", "start": 920.639, "duration": 2.841}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique les Europ\u00e9ens", "start": 921.759, "duration": 3.0}, {"text": "n'ont pas les subtilit\u00e9s de notre", "start": 923.48, "duration": 2.799}, {"text": "Constitution alors alors justement on va", "start": 924.759, "duration": 3.76}, {"text": "on va en parler tout de suite avec vous", "start": 926.279, "duration": 5.161}, {"text": "euh \u00c9milie ce ce couple Macron Barnier", "start": 928.519, "duration": 5.481}, {"text": "sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne \u00e7a donne quoi", "start": 931.44, "duration": 5.04}, {"text": "plut\u00f4t duel que duo vous diriez quoi bah", "start": 934.0, "duration": 3.68}, {"text": "oui moi je dirit que \u00e7a ressemble plut\u00f4t", "start": 936.48, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e0 un duel alors il y a pas de coup", "start": 937.68, "duration": 2.92}, {"text": "direct mais c'est quand m\u00eame un duel", "start": 938.88, "duration": 4.0}, {"text": "avec peut-\u00eatre en ce moment un avantage", "start": 940.6, "duration": 4.88}, {"text": "pour Michel Barnier il a un r\u00e9seau", "start": 942.88, "duration": 4.399}, {"text": "solide il a \u00e9t\u00e9 ministre des Affaires", "start": 945.48, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res commissaire europ\u00e9en", "start": 947.279, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9videmment n\u00e9gociateur passant et", "start": 949.12, "duration": 4.56}, {"text": "talentueux du brexit il est un peu comme", "start": 951.199, "duration": 4.361}, {"text": "chez lui \u00e0 Bruxelles il conna\u00eet bien", "start": 953.68, "duration": 3.839}, {"text": "tous les rouages compliqu\u00e9s de l'Union", "start": 955.56, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9enne et il b\u00e9n\u00e9ficie d'une", "start": 957.519, "duration": 4.601}, {"text": "certaine aura en tant que brexitator", "start": 959.8, "duration": 4.32}, {"text": "justement avec une marque de fabrique", "start": 962.12, "duration": 3.92}, {"text": "tr\u00e8s personnelle \u00e0 base d'humilit\u00e9", "start": 964.12, "duration": 4.56}, {"text": "d'\u00e9coute et de sagesse c'est lui qui", "start": 966.04, "duration": 5.039}, {"text": "sera re\u00e7u demain par hursela vonder", "start": 968.68, "duration": 3.719}, {"text": "derleyen pr\u00e9sidente de la Commission", "start": 971.079, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne alors c\u00f4t\u00e9 Emmanuel Macron", "start": 972.399, "duration": 3.201}, {"text": "maintenant on va essayer de pas \u00eatre", "start": 974.199, "duration": 2.801}, {"text": "caricatural il y a eu aussi des", "start": 975.6, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9ussites oui depuis son arriv\u00e9e au", "start": 977.0, "duration": 4.12}, {"text": "pouvoir en 2017 il se r\u00eave en leader de", "start": 978.639, "duration": 4.64}, {"text": "l'Europe et il a essay\u00e9 d'embarquer le", "start": 981.12, "duration": 4.76}, {"text": "continent dans des sujets qui il faut le", "start": 983.279, "duration": 4.48}, {"text": "dire \u00e9taient peu explor\u00e9s jusque-l comme", "start": 985.88, "duration": 4.04}, {"text": "la d\u00e9fense strat\u00e9gique que de la de", "start": 987.759, "duration": 4.44}, {"text": "l'Europe et la souverainet\u00e9 industrielle", "start": 989.92, "duration": 4.599}, {"text": "avec en effet quelques r\u00e9ussites \u00e0 son", "start": 992.199, "duration": 4.281}, {"text": "actif le plan de relance europ\u00e9en il a", "start": 994.519, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vraiment un des initiateurs pour", "start": 996.48, "duration": 3.96}, {"text": "contrer la crise sanitaire la crise", "start": 998.44, "duration": 3.639}, {"text": "covid plus de 800 milliards d'euros", "start": 1000.44, "duration": 4.04}, {"text": "quand m\u00eame la communaut\u00e9 aussi politique", "start": 1002.079, "duration": 4.801}, {"text": "europ\u00e9enne qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e sous son", "start": 1004.48, "duration": 4.039}, {"text": "impulsion dans le cadre de la guerre en", "start": 1006.88, "duration": 4.36}, {"text": "Ukraine ou encore j'y reviens sur cette", "start": 1008.519, "duration": 4.721}, {"text": "id\u00e9e de d\u00e9fense strat\u00e9gique qui avec la", "start": 1011.24, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection de Donald Trump prend tout", "start": 1013.24, "duration": 5.0}, {"text": "son sens aujourd'hui une image de leader", "start": 1015.199, "duration": 6.041}, {"text": "europ\u00e9en assez prometteuse qui s'est", "start": 1018.24, "duration": 5.24}, {"text": "plut\u00f4t bris\u00e9 au moment de la dissolution", "start": 1021.24, "duration": 3.88}, {"text": "vous en parlez et du chaos", "start": 1023.48, "duration": 3.4}, {"text": "institutionnel et politique qui s'en est", "start": 1025.12, "duration": 4.52}, {"text": "suivi sans compter l'\u00e9norme d\u00e9rapage", "start": 1026.88, "duration": 5.159}, {"text": "financiers d\u00e9couvert en arrivant par le", "start": 1029.64, "duration": 4.08}, {"text": "Premier ministre bref la r\u00e9putation de", "start": 1032.039, "duration": 3.64}, {"text": "Macron l'Europ\u00e9en est presque tout \u00e0", "start": 1033.72, "duration": 4.839}, {"text": "refaire il est affaibli et m\u00eame isol\u00e9 si", "start": 1035.679, "duration": 4.76}, {"text": "on s'en tient par exemple \u00e0 sa position", "start": 1038.559, "duration": 4.921}, {"text": "sur le Mercosur en gros seul contre", "start": 1040.439, "duration": 4.721}, {"text": "quasiment tout le monde et pourtant il a", "start": 1043.48, "duration": 3.12}, {"text": "pas abandonn\u00e9 l'id\u00e9e de d'intervenir", "start": 1045.16, "duration": 2.96}, {"text": "dans ben non parce que le renoncement \u00e7a", "start": 1046.6, "duration": 4.04}, {"text": "fait pas partie du logiciel de notre", "start": 1048.12, "duration": 4.919}, {"text": "pr\u00e9sident pour Macron l'Europe tout", "start": 1050.64, "duration": 4.36}, {"text": "comme l'international cela fait partie", "start": 1053.039, "duration": 4.0}, {"text": "du domaine r\u00e9serv\u00e9 du Pr\u00e9sident vous le", "start": 1055.0, "duration": 4.2}, {"text": "disiez \u00e0 l'instant pour Barnier la", "start": 1057.039, "duration": 3.801}, {"text": "politique europ\u00e9enne ne rel\u00e8ve pas de la", "start": 1059.2, "duration": 3.76}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re donc \u00e7a fait partie", "start": 1060.84, "duration": 4.079}, {"text": "du domaine partag\u00e9 entre Matignon et", "start": 1062.96, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e vous suivez c'est pas tout \u00e0", "start": 1064.919, "duration": 3.361}, {"text": "fait la m\u00eame chose r\u00e9sultat on a des", "start": 1066.44, "duration": 3.8}, {"text": "situations dignes d'un film de Jacques", "start": 1068.28, "duration": 4.16}, {"text": "Tati o\u00f9 les deux sont en d\u00e9placement \u00e0", "start": 1070.24, "duration": 4.2}, {"text": "Bruxelles ce qui se fait jamais au m\u00eame", "start": 1072.44, "duration": 4.239}, {"text": "moment normalement c'\u00e9tait \u00e0 la", "start": 1074.44, "duration": 4.04}, {"text": "mi-octobre l'un Macron c'\u00e9tait pour le", "start": 1076.679, "duration": 4.161}, {"text": "sommet europ\u00e9en l'autre Barnier pour une", "start": 1078.48, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9union du groupe politique dont il fait", "start": 1080.84, "duration": 4.64}, {"text": "partie le Parti populaire europ\u00e9en PPE", "start": 1082.64, "duration": 4.88}, {"text": "et le tout sans jamais que les deux ne", "start": 1085.48, "duration": 3.559}, {"text": "se croisent alors moi j'ai l'impression", "start": 1087.52, "duration": 2.84}, {"text": "qu'on va bien s'amuser dans les", "start": 1089.039, "duration": 3.681}, {"text": "prochaines semaines avec ce du duel au", "start": 1090.36, "duration": 4.48}, {"text": "sommet europ\u00e9en \u00e9videmment effectivement", "start": 1092.72, "duration": 5.52}, {"text": "merci \u00c9milie je lisais ce matin dans les", "start": 1094.84, "duration": 4.64}, {"text": "colonnes du Parisien Aujourd'hui en", "start": 1098.24, "duration": 2.72}, {"text": "France cette phrase d'un habitu\u00e9 des", "start": 1099.48, "duration": 2.679}, {"text": "couloirs europ\u00e9ens c'est comme \u00e7a qu'il", "start": 1100.96, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9tait cit\u00e9 Barnier \u00e0 Bruxelles c'est une", "start": 1102.159, "duration": 4.321}, {"text": "rockstar est-ce que c'est peut-\u00eatre un", "start": 1104.4, "duration": 4.92}, {"text": "peu exag\u00e9r\u00e9 quand m\u00eame Clara Boer Babet", "start": 1106.48, "duration": 4.0}, {"text": "je sais pas si c'est exag\u00e9r\u00e9 mais en", "start": 1109.32, "duration": 2.16}, {"text": "tout cas c'est vrai que c'est quelqu'un", "start": 1110.48, "duration": 3.559}, {"text": "de connu \u00e0 Bruxelles et surtout c'est", "start": 1111.48, "duration": 4.439}, {"text": "quelqu'un qui est connu si vous voulez", "start": 1114.039, "duration": 3.681}, {"text": "pour pour plusieurs comp\u00e9ten et on l'a", "start": 1115.919, "duration": 3.76}, {"text": "dit il a \u00e9t\u00e9 commissaire mais il a \u00e9t\u00e9", "start": 1117.72, "duration": 3.72}, {"text": "aussi n\u00e9gociateur du brexit ce qui a", "start": 1119.679, "duration": 3.801}, {"text": "quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 un gros morceau et ce qui", "start": 1121.44, "duration": 3.68}, {"text": "restera un gros morceau de l'histoire", "start": 1123.48, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9enne donc pour quelqu'un qui", "start": 1125.12, "duration": 3.24}, {"text": "effectivement est dans les institutions", "start": 1126.76, "duration": 3.64}, {"text": "je sais pas si c'\u00e9tait un eurod\u00e9put\u00e9 ou", "start": 1128.36, "duration": 3.6}, {"text": "ou quelqu'un la", "start": 1130.4, "duration": 4.12}, {"text": "Commission des journalistes qu on ex si", "start": 1131.96, "duration": 4.16}, {"text": "c'est un habitu\u00e9 de longu dates des des", "start": 1134.52, "duration": 3.6}, {"text": "couleurs du Parlement ou la Commission", "start": 1136.12, "duration": 4.039}, {"text": "on peut peut entendre que le retour de", "start": 1138.12, "duration": 3.52}, {"text": "de Michel Barnier fasse un peu de bruit", "start": 1140.159, "duration": 3.561}, {"text": "oui oui effectivement et alors Florent", "start": 1141.64, "duration": 3.68}, {"text": "Parmentier il b\u00e9n\u00e9ficie quand m\u00eame d'un", "start": 1143.72, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9seau \u00e7a il faut le rappeler qui est", "start": 1145.32, "duration": 4.32}, {"text": "justement celui qui s'est construit \u00e0", "start": 1147.72, "duration": 3.28}, {"text": "l'occasion des n\u00e9gociations sur le", "start": 1149.64, "duration": 3.08}, {"text": "bregit c'est\u00e0dire il avait quand m\u00eame un", "start": 1151.0, "duration": 3.24}, {"text": "groupe de collaborateurs qu'on CIT un", "start": 1152.72, "duration": 3.4}, {"text": "peu un peu im\u00e9 dans les institutions", "start": 1154.24, "duration": 3.439}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est \u00e7a d'une part il y a", "start": 1156.12, "duration": 3.2}, {"text": "effectivement la capacit\u00e9 la surface en", "start": 1157.679, "duration": 3.0}, {"text": "quelque sorte des connexions qu'il a pu", "start": 1159.32, "duration": 3.719}, {"text": "faire \u00e0 Bruxelles mais aussi je pense", "start": 1160.679, "duration": 3.88}, {"text": "que ce qui a \u00e9t\u00e9 frappant \u00e0 propos de de", "start": 1163.039, "duration": 2.921}, {"text": "la n\u00e9gociation du brexit c'est la", "start": 1164.559, "duration": 2.761}, {"text": "capacit\u00e9 finalement d'arriver \u00e0", "start": 1165.96, "duration": 3.88}, {"text": "maintenir une ligne unique pour 26 \u00e9tats", "start": 1167.32, "duration": 4.32}, {"text": "face \u00e0 au Royaume-Uni qui \u00e9tait", "start": 1169.84, "duration": 3.719}, {"text": "finalement tout seul par rapport \u00e0 qui", "start": 1171.64, "duration": 3.76}, {"text": "aurait une n\u00e9gociation qui \u00e9tait par", "start": 1173.559, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9finition beaucoup plus facile le fait", "start": 1175.4, "duration": 4.44}, {"text": "est qu'il a su visiter quelle capitale \u00e0", "start": 1177.52, "duration": 4.0}, {"text": "quel moment et et que \u00e7a \u00e7a a beaucoup", "start": 1179.84, "duration": 3.24}, {"text": "jou\u00e9 dans la r\u00e9ussite de la n\u00e9gociation", "start": 1181.52, "duration": 3.159}, {"text": "finale \u00e0 tel point que pour les", "start": 1183.08, "duration": 3.079}, {"text": "britannique c'est peut-\u00eatre Napol\u00e9on 4", "start": 1184.679, "duration": 3.0}, {"text": "qui s'est dress\u00e9 face \u00e0 eux en tout cas", "start": 1186.159, "duration": 4.121}, {"text": "il a une v\u00e9ritable aura effectivement", "start": 1187.679, "duration": 4.12}, {"text": "qui va de de de de ce point de vue-l\u00e0", "start": 1190.28, "duration": 3.56}, {"text": "Bruxelles et et au-del\u00e0 pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1191.799, "duration": 4.601}, {"text": "parce qu'il a su avoir une m\u00e9thode sans", "start": 1193.84, "duration": 4.36}, {"text": "trop faire de bruit mais en tout cas en", "start": 1196.4, "duration": 3.44}, {"text": "en est essayant de mani\u00e8re assez", "start": 1198.2, "duration": 3.8}, {"text": "efficace un peu en en politique assez", "start": 1199.84, "duration": 3.8}, {"text": "madr\u00e9e de de de voir quel \u00e9tait le B", "start": 1202.0, "duration": 3.12}, {"text": "d'interlocuteur de l'identifier et puis", "start": 1203.64, "duration": 3.84}, {"text": "de faire un bout de chemin Patrick oui", "start": 1205.12, "duration": 4.64}, {"text": "euh il semblerait que le chef de l'\u00c9tat", "start": 1207.48, "duration": 4.12}, {"text": "est impos\u00e9 un r\u00f4le \u00e0 Michel Barnier", "start": 1209.76, "duration": 3.84}, {"text": "d'aller voir le les les repr\u00e9sentants", "start": 1211.6, "duration": 4.12}, {"text": "des groupes politiques le PP et que lui", "start": 1213.6, "duration": 4.079}, {"text": "il assisterait au Conseil europ\u00e9en alors", "start": 1215.72, "duration": 3.64}, {"text": "vous parliez des domaines r\u00e9serv\u00e9s mais", "start": 1217.679, "duration": 3.161}, {"text": "je rappellerai l'article 20 de la", "start": 1219.36, "duration": 3.36}, {"text": "Constitution qui dit que le gouvernement", "start": 1220.84, "duration": 3.64}, {"text": "conduit d\u00e9termine et conduit la", "start": 1222.72, "duration": 3.959}, {"text": "politique de la nation qui il dispose de", "start": 1224.48, "duration": 4.679}, {"text": "l'administration donc Michel est", "start": 1226.679, "duration": 4.36}, {"text": "v\u00e9ritablement un atout pour la France", "start": 1229.159, "duration": 3.88}, {"text": "parce qu'il a des relais cela a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 1231.039, "duration": 4.241}, {"text": "mais il serait tout \u00e0 fait l\u00e9gitime \u00e0", "start": 1233.039, "duration": 4.52}, {"text": "demander \u00e0 Emmanuel Macron d'assister \u00e0", "start": 1235.28, "duration": 3.68}, {"text": "des conseils europ\u00e9ens de chefs d'\u00c9tat", "start": 1237.559, "duration": 2.881}, {"text": "et de gouvernement parce que c'est un", "start": 1238.96, "duration": 3.44}, {"text": "chef de gouvernement de plein exercice", "start": 1240.44, "duration": 3.599}, {"text": "et donc c'est arriv\u00e9 en tempant de", "start": 1242.4, "duration": 3.56}, {"text": "cohabitation si tu souviens bien je fais", "start": 1244.039, "duration": 3.601}, {"text": "appel \u00e0 mes \u00e0 mes souvenirs de", "start": 1245.96, "duration": 3.52}, {"text": "journaliste plus que qu'in cag\u00e9nire je", "start": 1247.64, "duration": 3.88}, {"text": "crois qu'on a eu un pr\u00e9sident et un et", "start": 1249.48, "duration": 3.0}, {"text": "un premier", "start": 1251.52, "duration": 3.36}, {"text": "ministre rappelez-vous Fran\u00e7ois mitteron", "start": 1252.48, "duration": 3.72}, {"text": "Jacques Chirac Premier ministre de", "start": 1254.88, "duration": 3.96}, {"text": "cohabitation \u00f9 Jacques Chirac qui avait", "start": 1256.2, "duration": 4.52}, {"text": "eu un petit si\u00e8ge \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de celui de", "start": 1258.84, "duration": 3.68}, {"text": "Fran\u00e7ois mitteran et o\u00f9 Fran\u00e7ois", "start": 1260.72, "duration": 3.52}, {"text": "mitteran avait dit il n'y a qu'une seule", "start": 1262.52, "duration": 4.399}, {"text": "voix au niveau du Conseil europ\u00e9en il il", "start": 1264.24, "duration": 4.4}, {"text": "doit y avoir qu'une seule voix mais", "start": 1266.919, "duration": 3.841}, {"text": "attention les affaires europ\u00e9ennes selon", "start": 1268.64, "duration": 4.32}, {"text": "moi ne sont pas un domaine r\u00e9serv\u00e9 du", "start": 1270.76, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et Michel", "start": 1272.96, "duration": 3.68}, {"text": "Barnier est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime \u00e0", "start": 1274.72, "duration": 4.04}, {"text": "pouvoir participer \u00e0 la d\u00e9termination de", "start": 1276.64, "duration": 3.56}, {"text": "cette politique donc si je vous entends", "start": 1278.76, "duration": 3.039}, {"text": "les uns et les autres puisqu'on est en", "start": 1280.2, "duration": 3.52}, {"text": "train d'\u00e9valuer le la perte d'influence", "start": 1281.799, "duration": 3.201}, {"text": "fran\u00e7aise mais essayons d'\u00eatre un peu", "start": 1283.72, "duration": 3.8}, {"text": "positif aussi la capacit\u00e9 \u00e0 \u00e0 la \u00e0 la", "start": 1285.0, "duration": 4.64}, {"text": "limiter je je reviens vers vous FL", "start": 1287.52, "duration": 4.44}, {"text": "Parmentier Barnier est un atout on est", "start": 1289.64, "duration": 4.159}, {"text": "plut\u00f4t dans la colonne plus l\u00e0 ou alors", "start": 1291.96, "duration": 3.839}, {"text": "il y a un risque de", "start": 1293.799, "duration": 5.48}, {"text": "dissonance non je pense que les au", "start": 1295.799, "duration": 5.0}, {"text": "niveau interne cette fois-ci les", "start": 1299.279, "duration": 3.561}, {"text": "cabinets se parlent entre eux le", "start": 1300.799, "duration": 4.601}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00c9 j'imagine avec", "start": 1302.84, "duration": 4.04}, {"text": "le cabinet du premier ministre l\u00e0-dessus", "start": 1305.4, "duration": 2.759}, {"text": "il doit pas y avoir de dissonance en", "start": 1306.88, "duration": 2.44}, {"text": "particulier il y a peut-\u00eatre une", "start": 1308.159, "duration": 2.76}, {"text": "capacit\u00e9 plus ou moins efficace \u00e0 passer", "start": 1309.32, "duration": 2.92}, {"text": "les bons messages aux bonnes personnes \u00e0", "start": 1310.919, "duration": 2.961}, {"text": "se r\u00e9partir les r\u00f4les \u00e7a c'est un", "start": 1312.24, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment mais le vrai le vrai plus pour", "start": 1313.88, "duration": 4.0}, {"text": "l'influence fran\u00e7aise ne tiendra", "start": 1316.24, "duration": 3.319}, {"text": "peut-\u00eatre pas seulement euh \u00e0", "start": 1317.88, "duration": 3.48}, {"text": "l'articulation entre les deux mais", "start": 1319.559, "duration": 4.321}, {"text": "tiendra davantage finalement j'allais", "start": 1321.36, "duration": 4.4}, {"text": "dire au aux ventsforts qui vont souffler", "start": 1323.88, "duration": 4.44}, {"text": "euh \u00e0 savoir que on a eu pour la", "start": 1325.76, "duration": 3.96}, {"text": "premi\u00e8re fois apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald", "start": 1328.32, "duration": 3.479}, {"text": "Trump un premier ministre polonais qui", "start": 1329.72, "duration": 4.28}, {"text": "nous a dit Donald Tusk pour ne pas le", "start": 1331.799, "duration": 4.48}, {"text": "citer et bien il faut en finir avec la", "start": 1334.0, "duration": 3.84}, {"text": "sous-traitance g\u00e9opolitique et l\u00e0 on", "start": 1336.279, "duration": 3.441}, {"text": "retrouve un vieux th\u00e8me de la politique", "start": 1337.84, "duration": 4.16}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e0 savoir d'essayer de faire de", "start": 1339.72, "duration": 5.199}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne un des p\u00f4les mondiaux", "start": 1342.0, "duration": 4.72}, {"text": "de de puissance l\u00e0 de et c'est vrai ce", "start": 1344.919, "duration": 2.921}, {"text": "que disait Emili tout \u00e0 l'heure pardon", "start": 1346.72, "duration": 2.88}, {"text": "mais euh c'est ce que porte aussi", "start": 1347.84, "duration": 3.48}, {"text": "Emmanuel Macron depuis le d\u00e9but de son", "start": 1349.6, "duration": 3.64}, {"text": "premier quinen ex et ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs", "start": 1351.32, "duration": 3.28}, {"text": "il y a vraiment cette id\u00e9e effectivement", "start": 1353.24, "duration": 3.36}, {"text": "d'avoir un r\u00f4le distinctif et cette", "start": 1354.6, "duration": 4.559}, {"text": "fois-ci faute d'avoir su convaincre nos", "start": 1356.6, "duration": 4.48}, {"text": "partenaires \u00e7a \u00e9t\u00e9 compliqu\u00e9 de de le", "start": 1359.159, "duration": 4.12}, {"text": "faire avant l\u00e0 en quelque sorte les les", "start": 1361.08, "duration": 4.32}, {"text": "faits conspir pour pour le pr\u00e9sident de", "start": 1363.279, "duration": 3.121}, {"text": "la R\u00e9publique en tout cas pour une", "start": 1365.4, "duration": 2.36}, {"text": "certaine vision fran\u00e7aise de l'Europe", "start": 1366.4, "duration": 3.04}, {"text": "Clara BO babf est-ce qu'il y a une forme", "start": 1367.76, "duration": 3.6}, {"text": "de lassitude malgr\u00e9 tout d'une partie", "start": 1369.44, "duration": 3.68}, {"text": "des leaders europ\u00e9ens envers Emmanuel", "start": 1371.36, "duration": 4.08}, {"text": "Macron cette fois-ci je sais pas si on", "start": 1373.12, "duration": 3.72}, {"text": "peut vraiment parler de l'assitude en", "start": 1375.44, "duration": 2.32}, {"text": "tout cas ce qui est s\u00fbr c'est qu'il y a", "start": 1376.84, "duration": 2.92}, {"text": "une forme d'inqu \u00e9tude parce que la", "start": 1377.76, "duration": 3.519}, {"text": "France au niveau europ\u00e9en c'est l'un des", "start": 1379.76, "duration": 3.08}, {"text": "membres fondateurs avec l'Allemagne donc", "start": 1381.279, "duration": 2.841}, {"text": "c'est quand m\u00eame un poids politique", "start": 1382.84, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9conomique important donc c'est s\u00fbr que", "start": 1384.12, "duration": 5.24}, {"text": "la la situation fran\u00e7aise inqui\u00e8te on le", "start": 1387.2, "duration": 3.24}, {"text": "disait tout \u00e0 l'heure on sait pas tr\u00e8s", "start": 1389.36, "duration": 3.12}, {"text": "bien qui est au commande dans le pays il", "start": 1390.44, "duration": 3.56}, {"text": "y a cette histoire de dette qui vient", "start": 1392.48, "duration": 3.559}, {"text": "d'arriver donc c'est s\u00fbr que \u00e7a inqui\u00e8te", "start": 1394.0, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e7a peut effectivement amener de la", "start": 1396.039, "duration": 4.721}, {"text": "lassitude sur sur le long terme mais \u00e7a", "start": 1397.799, "duration": 4.681}, {"text": "peut aussi laisser la place en fait \u00e0", "start": 1400.76, "duration": 3.6}, {"text": "d'autres leaders qui pourraient profiter", "start": 1402.48, "duration": 5.439}, {"text": "en fait de d'un Emmanuel Macron affaibli", "start": 1404.36, "duration": 5.52}, {"text": "et qui pourrait se voir monter eux sur", "start": 1407.919, "duration": 3.24}, {"text": "la sc\u00e8ne europ\u00e9enne et je pense", "start": 1409.88, "duration": 2.679}, {"text": "notamment \u00e0 des leaders comme Victor", "start": 1411.159, "duration": 3.321}, {"text": "Orban qui d'ailleurs sont d\u00e9j\u00e0 en train", "start": 1412.559, "duration": 4.281}, {"text": "de prendre une dimension politique", "start": 1414.48, "duration": 4.799}, {"text": "importante \u00e0 Bruxelles donc \u00e7a peut", "start": 1416.84, "duration": 4.92}, {"text": "aussi avoir cet effet de levier pour une", "start": 1419.279, "duration": 3.921}, {"text": "partie de \u00e7a \u00e7a plte pas pour", "start": 1421.76, "duration": 2.919}, {"text": "l'influence fran\u00e7aise plut\u00f4t dans la", "start": 1423.2, "duration": 2.959}, {"text": "colonne no hein on est bien on est bien", "start": 1424.679, "duration": 3.921}, {"text": "d'accord vous parliez de de de la France", "start": 1426.159, "duration": 4.041}, {"text": "et de l'Allemagne ce moteur", "start": 1428.6, "duration": 4.0}, {"text": "franco-allemand dont on parle depuis", "start": 1430.2, "duration": 3.44}, {"text": "depuis des", "start": 1432.6, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9cennies l'Europe avance en partie", "start": 1433.64, "duration": 3.639}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 ce moteur et bien les deux", "start": 1436.0, "duration": 4.12}, {"text": "pistons on rat\u00e9 l'Allemagne plonge \u00e0 son", "start": 1437.279, "duration": 4.481}, {"text": "tour dans une crise politique on va", "start": 1440.12, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9\u00e9couter Olaf Scholz annoncer sa", "start": 1441.76, "duration": 4.039}, {"text": "rupture la rupture avec son alli\u00e9", "start": 1443.96, "duration": 3.28}, {"text": "lib\u00e9ral le ministre des Finances", "start": 1445.799, "duration": 3.841}, {"text": "Christian", "start": 1447.24, "duration": 2.4}, {"text": "Lindner trop souvent les compromis", "start": 1449.88, "duration": 4.08}, {"text": "n\u00e9cessaires ont \u00e9t\u00e9 \u00e9touff\u00e9s par des", "start": 1452.279, "duration": 3.481}, {"text": "mises en sc\u00e8es publiquement et des", "start": 1453.96, "duration": 3.839}, {"text": "exigences id\u00e9ologiques", "start": 1455.76, "duration": 4.08}, {"text": "bruillantes trop souvent le ministre", "start": 1457.799, "duration": 4.36}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ral Lindner a bloqu\u00e9 des lois de", "start": 1459.84, "duration": 5.04}, {"text": "mani\u00e8re non pertinente trop souvent il", "start": 1462.159, "duration": 4.601}, {"text": "s'est livr\u00e9 \u00e0 des tactiques mesquines de", "start": 1464.88, "duration": 4.919}, {"text": "politique partisane", "start": 1466.76, "duration": 5.36}, {"text": "trop souvent il a renu ma confiance il a", "start": 1469.799, "duration": 4.321}, {"text": "m\u00eame annul\u00e9 unilat\u00e9ralement l'accord sur", "start": 1472.12, "duration": 3.96}, {"text": "le budget alors que nous en avions d\u00e9j\u00e0", "start": 1474.12, "duration": 4.24}, {"text": "convenu lors de longues n\u00e9gociations il", "start": 1476.08, "duration": 3.839}, {"text": "n'y a pas de base de confiance pour la", "start": 1478.36, "duration": 3.72}, {"text": "poursuite de la coop\u00e9ration de sorte", "start": 1479.919, "duration": 3.961}, {"text": "qu'un travail gouvernemental s\u00e9rieux", "start": 1482.08, "duration": 3.719}, {"text": "n'est pas", "start": 1483.88, "duration": 4.12}, {"text": "possible Patrick Martin jeunier cette", "start": 1485.799, "duration": 4.321}, {"text": "crise politique est-ce qu'elle a aussi", "start": 1488.0, "duration": 6.0}, {"text": "par ricochet des des cons\u00e9quen n\u00e9gativ", "start": 1490.12, "duration": 6.0}, {"text": "pour la France oui par puisque je", "start": 1494.0, "duration": 3.919}, {"text": "parlais d'un d'un travail commun d'un", "start": 1496.12, "duration": 4.08}, {"text": "moteur franco-allemand voil\u00e0 c'est un", "start": 1497.919, "duration": 4.36}, {"text": "grain de sable un gros grain de sable", "start": 1500.2, "duration": 3.92}, {"text": "dans la coop\u00e9ration entre la France et", "start": 1502.279, "duration": 3.64}, {"text": "l'Allemagne pourquoi parce qu'on a", "start": 1504.12, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9sormais un chancelier qui fait", "start": 1505.919, "duration": 4.521}, {"text": "imploser une coalition et qui a d\u00e9cid\u00e9", "start": 1507.36, "duration": 5.76}, {"text": "de trouver d'autres partenaires il est", "start": 1510.44, "duration": 4.839}, {"text": "en fragilit\u00e9 pourquoi fait-il cela parce", "start": 1513.12, "duration": 3.679}, {"text": "que il est en grande difficult\u00e9", "start": 1515.279, "duration": 3.161}, {"text": "politique dans la prochaine perspective", "start": 1516.799, "duration": 4.201}, {"text": "des \u00e9lections l\u00e9gislatives et on a", "start": 1518.44, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui un chancelier qui veut poser", "start": 1521.0, "duration": 4.6}, {"text": "une question de confiance au Bundestag", "start": 1522.96, "duration": 4.199}, {"text": "le parlement allemand il devait le faire", "start": 1525.6, "duration": 3.679}, {"text": "le 15 janvier il le fera avant No\u00ebl", "start": 1527.159, "duration": 4.201}, {"text": "parce qu'il y a urgence et parce qu'on", "start": 1529.279, "duration": 3.4}, {"text": "lui parce que ses adversaires politiques", "start": 1531.36, "duration": 2.76}, {"text": "lui ont mis la pression pour pour pour", "start": 1532.679, "duration": 4.321}, {"text": "avancer le calendrier he on notamment il", "start": 1534.12, "duration": 5.32}, {"text": "n'a plus de majorit\u00e9 et donc il mais il", "start": 1537.0, "duration": 4.12}, {"text": "a refus\u00e9 de le faire demain parce que", "start": 1539.44, "duration": 3.08}, {"text": "c'est trop t\u00f4t donc il voit bien que sa", "start": 1541.12, "duration": 3.32}, {"text": "position est fragile et enfin de", "start": 1542.52, "duration": 3.56}, {"text": "nouvelles \u00e9lections l\u00e9gislatives vont", "start": 1544.44, "duration": 3.4}, {"text": "\u00eatre convoqu\u00e9es pour le mois de mars", "start": 1546.08, "duration": 3.16}, {"text": "donc on voit bien aujourd'hui qu'un", "start": 1547.84, "duration": 3.12}, {"text": "chancelier est compl\u00e8tement paralys\u00e9", "start": 1549.24, "duration": 3.6}, {"text": "dans son pays politiquement par cette", "start": 1550.96, "duration": 3.839}, {"text": "crise et que donc il il ne va pas", "start": 1552.84, "duration": 4.559}, {"text": "pouvoir de fa\u00e7on efficace diriger", "start": 1554.799, "duration": 4.76}, {"text": "l'Europe avec la France jusqu'au mois de", "start": 1557.399, "duration": 4.64}, {"text": "mars au moment critique o\u00f9 Donald Trump", "start": 1559.559, "duration": 4.441}, {"text": "devient pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis et qui", "start": 1562.039, "duration": 4.081}, {"text": "va qu' va d\u00e9clencher v\u00e9ritablement une", "start": 1564.0, "duration": 3.799}, {"text": "guerre commerciale contre l'OPE \u00e7a veut", "start": 1566.12, "duration": 4.08}, {"text": "dire Florent paranti qu'on peut je je", "start": 1567.799, "duration": 3.921}, {"text": "force le trait peut-\u00eatre mais on peut", "start": 1570.2, "duration": 3.04}, {"text": "plus compter sur l'Allemagne pendant 5", "start": 1571.72, "duration": 3.64}, {"text": "ou 6 mois c'est \u00e7a en effet", "start": 1573.24, "duration": 4.679}, {"text": "puisqueau-del\u00e0 des \u00e9lections qui auront", "start": 1575.36, "duration": 5.24}, {"text": "lieu en mars selon toute ressemblance", "start": 1577.919, "duration": 4.48}, {"text": "l'autre question ensuite c'est le choix", "start": 1580.6, "duration": 3.24}, {"text": "de la coalition et puis apr\u00e8s la", "start": 1582.399, "duration": 2.561}, {"text": "coalition c'est de trouver un", "start": 1583.84, "duration": 2.839}, {"text": "gouvernement et \u00e7a peut prendre du temps", "start": 1584.96, "duration": 3.599}, {"text": "et \u00e7a \u00e7a peut prendre et bien placer en", "start": 1586.679, "duration": 2.921}, {"text": "France pour le savoir \u00e7a peut prendre du", "start": 1588.559, "duration": 2.281}, {"text": "temps parce qu'il y a des \u00e9quilibres", "start": 1589.6, "duration": 3.52}, {"text": "politiques don il faudra qu'il faudra", "start": 1590.84, "duration": 4.199}, {"text": "simplement speser avec des alliances qui", "start": 1593.12, "duration": 3.96}, {"text": "se feront peut-\u00eatre l\u00e0 aussi au gr\u00e9 des", "start": 1595.039, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9sultats des \u00e9lections dont on peut", "start": 1597.08, "duration": 4.36}, {"text": "penser qu'elles seront tr\u00e8s suivies en", "start": 1599.24, "duration": 4.439}, {"text": "Allemagne en tout cas il y a de je dire", "start": 1601.44, "duration": 3.8}, {"text": "il y a de v\u00e9ritables interrogations sur", "start": 1603.679, "duration": 2.641}, {"text": "le mod\u00e8le \u00e9conomique allemand", "start": 1605.24, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui il y a des l'interrogation", "start": 1606.32, "duration": 4.359}, {"text": "sur la la o\u00f9 veut aller l'Allemagne y", "start": 1608.12, "duration": 4.2}, {"text": "compris en terme d'alliance le", "start": 1610.679, "duration": 4.24}, {"text": "tripticque connu de avoir du gaz russe", "start": 1612.32, "duration": 4.92}, {"text": "avoir des march\u00e9s chinois et avoir la la", "start": 1614.919, "duration": 4.12}, {"text": "protection am\u00e9ri am\u00e9ricaine ne", "start": 1617.24, "duration": 4.6}, {"text": "fonctionne plus euh sur aucun des trois", "start": 1619.039, "duration": 4.52}, {"text": "sur aucun des trois \u00e9l\u00e9ments donc", "start": 1621.84, "duration": 3.48}, {"text": "forc\u00e9ment les questions enfin le", "start": 1623.559, "duration": 2.961}, {"text": "j'allais dire on s'est beaucoup", "start": 1625.32, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9occup\u00e9 de savoir comment aller voter", "start": 1626.52, "duration": 3.56}, {"text": "tel canton de pennylvanie il serait", "start": 1628.64, "duration": 2.36}, {"text": "temps \u00e9galement en France de", "start": 1630.08, "duration": 2.92}, {"text": "s'interroger sur ce que vont \u00eatre ces", "start": 1631.0, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lections allemandes un moment o\u00f9 le le", "start": 1633.0, "duration": 3.919}, {"text": "champ politique allemand lui-m\u00eame est en", "start": 1634.88, "duration": 4.039}, {"text": "en plein changement oui et et donc vous", "start": 1636.919, "duration": 3.721}, {"text": "le disiez la la la la nature aant en", "start": 1638.919, "duration": 3.48}, {"text": "horors du vide puisque le moteur", "start": 1640.64, "duration": 3.639}, {"text": "franco-allemand est fragile et ben", "start": 1642.399, "duration": 4.52}, {"text": "effectivement le le peut-\u00eatre que l'axe", "start": 1644.279, "duration": 4.361}, {"text": "du pouvoir dans dans cette union", "start": 1646.919, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne va l\u00e9g\u00e8rement se modifier", "start": 1648.64, "duration": 3.56}, {"text": "aller vers d'autres pays et pour \u00e7a on", "start": 1650.799, "duration": 4.561}, {"text": "va s'int\u00e9resser \u00e0 d'autres candidats \u00e0", "start": 1652.2, "duration": 5.32}, {"text": "ces postes de de commissaires europ\u00e9ens", "start": 1655.36, "duration": 3.76}, {"text": "candidats qui sont assez controvers\u00e9s on", "start": 1657.52, "duration": 3.44}, {"text": "en parle tout de suite avec Quentin", "start": 1659.12, "duration": 3.48}, {"text": "calmer rebonsoir", "start": 1660.96, "duration": 4.16}, {"text": "quentinons bienvenue \u00e0 vous de nouveau", "start": 1662.6, "duration": 4.4}, {"text": "profil de plusieurs autres commissaires", "start": 1665.12, "duration": 3.6}, {"text": "qui fait pol\u00e9mique racontez-nousou", "start": 1667.0, "duration": 3.799}, {"text": "commen\u00e7ons par le candidat italien il", "start": 1668.72, "duration": 3.88}, {"text": "est aitionn\u00e9 ce matin au Parlement", "start": 1670.799, "duration": 4.681}, {"text": "europ\u00e9en il s'appelle Rapha\u00ebl lefitto il", "start": 1672.6, "duration": 4.36}, {"text": "pourrait \u00eatre charg\u00e9 du portefeuille de", "start": 1675.48, "duration": 3.079}, {"text": "la coh\u00e9sion des territoires et il est", "start": 1676.96, "duration": 2.8}, {"text": "membre du parti d'extr\u00eame droite de", "start": 1678.559, "duration": 3.561}, {"text": "Georgia Meloni Fratelli d'Italia la", "start": 1679.76, "duration": 4.6}, {"text": "gauche et le centre au Parlement ne", "start": 1682.12, "duration": 4.36}, {"text": "dig\u00e8rent pas qu'il a obtenu une des six", "start": 1684.36, "duration": 3.439}, {"text": "vice-pr\u00e9sidences de la Commission", "start": 1686.48, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne selon eux il y a l\u00e0 un", "start": 1687.799, "duration": 4.12}, {"text": "symbole d'\u00e9l\u00e9taire vu son profil", "start": 1689.96, "duration": 4.319}, {"text": "politique et ce matin on a entendu", "start": 1691.919, "duration": 4.36}, {"text": "pendant son audition plusieurs passes", "start": 1694.279, "duration": 4.681}, {"text": "d'armes au moment de de comme avec cet", "start": 1696.279, "duration": 5.561}, {"text": "\u00e9change entre un eurod\u00e9put\u00e9 de gauche et", "start": 1698.96, "duration": 5.76}, {"text": "raapael fito le point de d\u00e9part c'est la", "start": 1701.84, "duration": 4.679}, {"text": "politique migratoire italienne et cette", "start": 1704.72, "duration": 3.959}, {"text": "id\u00e9e d'une collaboration avec Albanie", "start": 1706.519, "duration": 3.241}, {"text": "pour la prise en charge de certains", "start": 1708.679, "duration": 4.201}, {"text": "migrants \u00e9coutez la suite les choix", "start": 1709.76, "duration": 5.08}, {"text": "politiques faits m'am\u00e8nent \u00e0 dire que", "start": 1712.88, "duration": 4.23}, {"text": "j'ai honte d'\u00eatre", "start": 1714.84, "duration": 7.51}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1717.11, "duration": 5.24}, {"text": "italien merci l\u00e0 encore je l'ai dit", "start": 1723.399, "duration": 5.441}, {"text": "compte tenu de mes fonctions je ne vais", "start": 1726.399, "duration": 4.481}, {"text": "pas rentrer dans cette pol\u00e9mique", "start": 1728.84, "duration": 4.52}, {"text": "concernant la situation politique en", "start": 1730.88, "duration": 5.32}, {"text": "Italie et le candidat au poste de", "start": 1733.36, "duration": 4.84}, {"text": "commissaire de beaut\u00e9 en touche", "start": 1736.2, "duration": 3.56}, {"text": "expliquant que depuis l'annonce de sa", "start": 1738.2, "duration": 3.52}, {"text": "candidature le 30 ao\u00fbt dernier il ne", "start": 1739.76, "duration": 3.56}, {"text": "parle plus de politique int\u00e9rieure", "start": 1741.72, "duration": 4.439}, {"text": "italienne il y a un autre cas qui fait", "start": 1743.32, "duration": 5.239}, {"text": "d\u00e9bat c'est celui du candidat hongrois", "start": 1746.159, "duration": 4.36}, {"text": "oui lui \u00e9tait auditionn\u00e9 la semaine", "start": 1748.559, "duration": 4.96}, {"text": "derni\u00e8re il s'appelle Oliver varali il", "start": 1750.519, "duration": 4.601}, {"text": "pourrait obtenir le portefeuille de la", "start": 1753.519, "duration": 3.841}, {"text": "sant\u00e9 et du bien-\u00eatre animal il attend", "start": 1755.12, "duration": 3.84}, {"text": "toujours d'\u00eatre fix\u00e9 sur son sort est-ce", "start": 1757.36, "duration": 3.919}, {"text": "qu'il a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 ce poste ou pas", "start": 1758.96, "duration": 4.12}, {"text": "l'audition de ce proche du Premier", "start": 1761.279, "duration": 4.0}, {"text": "ministre hongrois Victor Orban avait", "start": 1763.08, "duration": 3.8}, {"text": "donn\u00e9 lieu \u00e0 des critiques sur ses", "start": 1765.279, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9ponses aux questions", "start": 1766.88, "duration": 3.76}, {"text": "l'acc\u00e8s des femmes \u00e0 l'avortement ou sur", "start": 1768.559, "duration": 5.0}, {"text": "les droits des LGBT \u00e9coutez donc un", "start": 1770.64, "duration": 6.879}, {"text": "extrait de son audition c\u00e9tait mercredi", "start": 1773.559, "duration": 3.96}, {"text": "dernier il est clair que la question de", "start": 1778.159, "duration": 4.201}, {"text": "l'avortement est davantage une question", "start": 1780.399, "duration": 3.841}, {"text": "de constitution et de droits humains", "start": 1782.36, "duration": 3.88}, {"text": "qu'une question m\u00e9dicale et c'est plut\u00f4t", "start": 1784.24, "duration": 5.159}, {"text": "une question qui regarde les", "start": 1786.24, "duration": 5.48}, {"text": "\u00c9tats-membres il n'y a pas de comp\u00e9tence", "start": 1789.399, "duration": 6.041}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne en mati\u00e8re", "start": 1791.72, "duration": 3.72}, {"text": "d'avortement voil on ver si ce candidat", "start": 1796.2, "duration": 4.319}, {"text": "au poste de commissaire sera bien", "start": 1798.88, "duration": 3.56}, {"text": "confirm\u00e9 dans les prochains jours", "start": 1800.519, "duration": 3.921}, {"text": "attention Thomas derri\u00e8re il y a aussi", "start": 1802.44, "duration": 4.079}, {"text": "des pressions entre les groupe politique", "start": 1804.44, "duration": 3.599}, {"text": "il y a un jeu politique en cours en ce", "start": 1806.519, "duration": 3.601}, {"text": "moment \u00e0 Bruxelles si un candidat d'un", "start": 1808.039, "duration": 4.921}, {"text": "camp \u00e9choue \u00e0 \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 son camp peut", "start": 1810.12, "duration": 6.08}, {"text": "alors retoquer un autre candidat ainsi", "start": 1812.96, "duration": 5.68}, {"text": "on voit que Teresa ribea la candidate de", "start": 1816.2, "duration": 4.319}, {"text": "gauche espagnole pour le portefeuille de", "start": 1818.64, "duration": 3.44}, {"text": "la transition \u00e9cologique et de la", "start": 1820.519, "duration": 4.241}, {"text": "concurrence elle d\u00e9pla\u00eet aux eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 1822.08, "duration": 4.56}, {"text": "de droite et d'extr\u00eame droite notamment", "start": 1824.76, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 cause de son opposition au nucl\u00e9aire", "start": 1826.64, "duration": 3.879}, {"text": "c'est ce qui fait dire \u00e0 certains", "start": 1829.2, "duration": 3.079}, {"text": "analystes que tous les candidats", "start": 1830.519, "duration": 3.88}, {"text": "devraient passer au final pour \u00e9viter", "start": 1832.279, "duration": 3.601}, {"text": "tout bras de fer entre les groupes", "start": 1834.399, "duration": 3.481}, {"text": "politique merci beaucoup Quentin", "start": 1835.88, "duration": 3.639}, {"text": "effectivement il y a il y a le risque on", "start": 1837.88, "duration": 3.24}, {"text": "pourrait appeler \u00e7a l'effet boomerang", "start": 1839.519, "duration": 3.801}, {"text": "Clara Boer babev c'est\u00e0dire que et c'est", "start": 1841.12, "duration": 4.24}, {"text": "c'est je dis pas que St\u00e9phan s\u00e9journ\u00e9", "start": 1843.32, "duration": 5.68}, {"text": "est est menac\u00e9 mais tous les tous les", "start": 1845.36, "duration": 5.6}, {"text": "commissaires les candidats commissaires", "start": 1849.0, "duration": 4.12}, {"text": "sont peut-\u00eatre prot\u00e9g\u00e9s par ce ce risque", "start": 1850.96, "duration": 4.52}, {"text": "d'ffit boomerang si on en retoque un", "start": 1853.12, "duration": 3.679}, {"text": "chaque groupe politique va vouloir se", "start": 1855.48, "duration": 3.079}, {"text": "venger c'est \u00e7a \u00e7a s d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9", "start": 1856.799, "duration": 2.961}, {"text": "d'ailleurs oui \u00e7a s'est d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 en", "start": 1858.559, "duration": 2.161}, {"text": "fait ce qu'il faut comprendre c'est que", "start": 1859.76, "duration": 2.639}, {"text": "au-del\u00e0 des auditions o\u00f9 ils V \u00eatre", "start": 1860.72, "duration": 3.48}, {"text": "majoritairement interrog\u00e9s sur leurs", "start": 1862.399, "duration": 3.721}, {"text": "comp\u00e9tences pour g\u00e9rer leur portefeuille", "start": 1864.2, "duration": 3.52}, {"text": "il y a aussi effectivement derri\u00e8re tout", "start": 1866.12, "duration": 3.439}, {"text": "un jeu d'influence et d'accord entre les", "start": 1867.72, "duration": 4.04}, {"text": "groupes politiques principaux du du", "start": 1869.559, "duration": 3.6}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et par exemple", "start": 1871.76, "duration": 3.84}, {"text": "l'italien raapa\u00eb evito c'est notamment", "start": 1873.159, "duration": 4.721}, {"text": "cette influence de l'extr\u00eame droite qui", "start": 1875.6, "duration": 4.0}, {"text": "a qui a fait un bon en avant depuis les", "start": 1877.88, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes CE Commissaire \u00e0", "start": 1879.6, "duration": 6.52}, {"text": "la sant\u00e9 Oliver varell le hongrois est", "start": 1883.32, "duration": 4.319}, {"text": "aussi probl\u00e9matique notamment pour c\u00e9", "start": 1886.12, "duration": 4.159}, {"text": "lien avec Orban et du coup effectivement", "start": 1887.639, "duration": 4.92}, {"text": "euh d\u00e9gager un commissaire c'est un peu", "start": 1890.279, "duration": 3.52}, {"text": "compliqu\u00e9 du coup il y a peut-\u00eatre aussi", "start": 1892.559, "duration": 2.84}, {"text": "cette solution d'affaiblir leur", "start": 1893.799, "duration": 3.0}, {"text": "portefeuille et je parle notamment donc", "start": 1895.399, "duration": 3.76}, {"text": "du du hroit \u00e0 \u00e0 la sant\u00e9 varili ou", "start": 1896.799, "duration": 3.441}, {"text": "peut-\u00eatre qu'on lui enl\u00e8verait les", "start": 1899.159, "duration": 2.441}, {"text": "comp\u00e9tences qui sont li\u00e9es au droits des", "start": 1900.24, "duration": 2.559}, {"text": "femmes ou au droits sexuels et", "start": 1901.6, "duration": 2.679}, {"text": "reproductifs et qu'on attriburit ses", "start": 1902.799, "duration": 3.201}, {"text": "comp\u00e9tences \u00e0 un autre commissaire par", "start": 1904.279, "duration": 2.88}, {"text": "exemple la commissaire en charge de", "start": 1906.0, "duration": 2.919}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 entre les hommes et les femmes", "start": 1907.159, "duration": 3.24}, {"text": "donc voil\u00e0 plut\u00f4t que d'enlever", "start": 1908.919, "duration": 2.961}, {"text": "quelqu'un peut-\u00eatre affaiblir un peu son", "start": 1910.399, "duration": 2.721}, {"text": "portefeuille pour qu'il soit un petit", "start": 1911.88, "duration": 2.519}, {"text": "peu moins probl\u00e9matique alors il y a il", "start": 1913.12, "duration": 2.24}, {"text": "y a deux aspects qui sont tr\u00e8s", "start": 1914.399, "duration": 2.361}, {"text": "int\u00e9ressants il y a effectivement le", "start": 1915.36, "duration": 3.36}, {"text": "hongroi et puis l'italien d'abord", "start": 1916.76, "duration": 5.2}, {"text": "peut-\u00eatre un mot sur ce ce ce candidat", "start": 1918.72, "duration": 6.679}, {"text": "commissaire europ\u00e9en italien l'influence", "start": 1921.96, "duration": 6.0}, {"text": "italienne sur ce on parle du futur", "start": 1925.399, "duration": 5.16}, {"text": "gouvernement de de l'Europe Patrick", "start": 1927.96, "duration": 5.64}, {"text": "Martin jeunier comment vous la mesurez", "start": 1930.559, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9coutez c'est elle est en", "start": 1933.6, "duration": 4.36}, {"text": "hausse c'est clair c'est clair alors", "start": 1935.32, "duration": 3.959}, {"text": "ensuite est-ce qu'on peut dire que c'est", "start": 1937.96, "duration": 2.839}, {"text": "logique apr\u00e8s le r\u00e9sultat des \u00e9lections", "start": 1939.279, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9ennes logique j'en sais rien en", "start": 1940.799, "duration": 2.521}, {"text": "tout cas c'est la logique de madame", "start": 1942.36, "duration": 2.88}, {"text": "mursul underundl la Pr\u00e9sidente qui doit", "start": 1943.32, "duration": 4.92}, {"text": "sa r\u00e9\u00e9lection en partie \u00e0oron pr\u00e9sidente", "start": 1945.24, "duration": 5.24}, {"text": "du conseil et donc comme char Meloni l'a", "start": 1948.24, "duration": 4.52}, {"text": "bien soutenu d'ailleurs cela fan l'avait", "start": 1950.48, "duration": 5.039}, {"text": "soutenu dans ses migrants \u00e0 lampedoua", "start": 1952.76, "duration": 5.48}, {"text": "dans le soutien logistique et bien elle", "start": 1955.519, "duration": 4.481}, {"text": "a pass\u00e9 un accord avec des gens", "start": 1958.24, "duration": 3.319}, {"text": "d'extr\u00eame droite qui sont pr\u00e9sentables", "start": 1960.0, "duration": 3.559}, {"text": "si vous voulez dont Georgia Meloni issu", "start": 1961.559, "duration": 3.641}, {"text": "d'un parti fratellit d'Italia", "start": 1963.559, "duration": 3.48}, {"text": "n\u00e9ofasciste et donc c'est le retour", "start": 1965.2, "duration": 4.319}, {"text": "d'ascenseur ce qui est grave aujourd'hui", "start": 1967.039, "duration": 5.401}, {"text": "c'est que Monsieur fito devient", "start": 1969.519, "duration": 5.921}, {"text": "vice-pr\u00e9sident ex\u00e9cutif charg\u00e9 de la", "start": 1972.44, "duration": 4.959}, {"text": "coh\u00e9sion des territoires ce qui est tr\u00e8s", "start": 1975.44, "duration": 4.479}, {"text": "tr\u00e8s imp important sans oublier que", "start": 1977.399, "duration": 4.0}, {"text": "Monsieur fito a eu des ennuis", "start": 1979.919, "duration": 3.12}, {"text": "judiciaires en Italie lorsqu'il \u00e9tait", "start": 1981.399, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9gion des Pouilles o\u00f9", "start": 1983.039, "duration": 5.081}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 effectivement inqui\u00e9t\u00e9 avec une", "start": 1985.399, "duration": 4.52}, {"text": "prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eat de versement de", "start": 1988.12, "duration": 3.96}, {"text": "l'argent des soup\u00e7ons de corruption de", "start": 1989.919, "duration": 4.401}, {"text": "financement ill\u00e9gal il a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9", "start": 1992.08, "duration": 4.64}, {"text": "sur le plan p\u00e9nal mais sur le plan civil", "start": 1994.32, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9sormais la r\u00e9gion lui r\u00e9clame de", "start": 1996.72, "duration": 3.16}, {"text": "l'argent donc il a quand m\u00eame un conflit", "start": 1998.12, "duration": 3.84}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat et en tout cas il ne pourrait", "start": 1999.88, "duration": 5.0}, {"text": "en aucun cas \u00eatre responsable des fonds", "start": 2001.96, "duration": 4.679}, {"text": "de solidarit\u00e9 des fonds r\u00e9gionaux pour", "start": 2004.88, "duration": 4.08}, {"text": "la r\u00e9gion dont tissu avec lesquels il y", "start": 2006.639, "duration": 3.76}, {"text": "a eu des ennuis judiciaaires donc c'est", "start": 2008.96, "duration": 2.8}, {"text": "grave aujourd'hui parce qu'on est en", "start": 2010.399, "duration": 2.681}, {"text": "train de dire qu'en r\u00e9alit\u00e9 on va donner", "start": 2011.76, "duration": 4.159}, {"text": "la prime \u00e0 des gens qui ont remport\u00e9 une", "start": 2013.08, "duration": 4.839}, {"text": "grande majorit\u00e9 notamment la droite et", "start": 2015.919, "duration": 4.281}, {"text": "la droite extr\u00eame et on en oublie", "start": 2017.919, "duration": 3.88}, {"text": "peut-\u00eatre aussi le sens des valeurs de", "start": 2020.2, "duration": 3.719}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et ce qui m'inqui\u00e8te", "start": 2021.799, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 Bruxelles c'est qu'on a on", "start": 2023.919, "duration": 3.921}, {"text": "a tendance aujourd'hui \u00e0 oublier le sens", "start": 2025.679, "duration": 3.96}, {"text": "des valeurs europ\u00e9ennes parce que si on", "start": 2027.84, "duration": 3.959}, {"text": "n\u00e9gocie portefeuille par portefeuille \u00e7a", "start": 2029.639, "duration": 3.361}, {"text": "veut dire qu'on est pr\u00eat \u00e0 laisser", "start": 2031.799, "duration": 3.201}, {"text": "passer des commissaires avec un pass\u00e9", "start": 2033.0, "duration": 3.36}, {"text": "d'extr\u00eame droite c'est exactement la", "start": 2035.0, "duration": 3.399}, {"text": "m\u00eame chose pour le commissaire hongrois", "start": 2036.36, "duration": 3.679}, {"text": "qui a achet\u00e9 des vaccins russes qui a", "start": 2038.399, "duration": 3.601}, {"text": "achet\u00e9 des vaccins chinois qui est", "start": 2040.039, "duration": 4.76}, {"text": "contre l'avortement m\u00eame siouver", "start": 2042.0, "duration": 3.919}, {"text": "Commissaire \u00e0 la sant\u00e9 il va se", "start": 2044.799, "duration": 3.081}, {"text": "retrouver Commissaire \u00e0 la sant\u00e9", "start": 2045.919, "duration": 3.521}, {"text": "pourquoi parce qu'on ne voudrait pas que", "start": 2047.88, "duration": 3.239}, {"text": "certains commissaires issus de Parti de", "start": 2049.44, "duration": 3.56}, {"text": "Gauche puissent \u00eatre \u00e0 leur retour", "start": 2051.119, "duration": 4.201}, {"text": "retoqu\u00e9s ce qui est un marchandage \u00e0 mon", "start": 2053.0, "duration": 4.44}, {"text": "sens compl\u00e8tement inacceptable ouais", "start": 2055.32, "duration": 3.519}, {"text": "j'entends votre argument mais je repose", "start": 2057.44, "duration": 2.52}, {"text": "la question de la m\u00eame fa\u00e7on Florent", "start": 2058.839, "duration": 3.441}, {"text": "Parmentier est-ce que c'est pas logique", "start": 2059.96, "duration": 4.28}, {"text": "c'est aussi le r\u00e9sultat des urnes les", "start": 2062.28, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9lecteurs europ\u00e9ens ont vot\u00e9 plus", "start": 2064.24, "duration": 4.32}, {"text": "massivement qu'auparavant pour des", "start": 2067.0, "duration": 3.32}, {"text": "partis de droite radical ou d'extr\u00eame", "start": 2068.56, "duration": 3.559}, {"text": "droite est-ce que c'est pas logique qui", "start": 2070.32, "duration": 3.12}, {"text": "se retrouve aussi dans les institutions", "start": 2072.119, "duration": 4.081}, {"text": "europ\u00e9ennes disons que \u00e7a d\u00e9coule", "start": 2073.44, "duration": 4.36}, {"text": "effectivement si on ve \u00eatre dans ce", "start": 2076.2, "duration": 4.12}, {"text": "sens-l\u00e0 du fait que pendant longtemps", "start": 2077.8, "duration": 5.0}, {"text": "euh le Parlement europ\u00e9en \u00e9tait domin\u00e9", "start": 2080.32, "duration": 4.4}, {"text": "par de parti le Parti socialiste", "start": 2082.8, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9en le Parti populaire europ\u00e9en et", "start": 2084.72, "duration": 4.56}, {"text": "qu'aujourd'hui tr\u00e8s vraisemblablement le", "start": 2086.8, "duration": 4.48}, {"text": "Parti populaire europ\u00e9en reste un pivot", "start": 2089.28, "duration": 4.559}, {"text": "de de des futures coalitions majorit\u00e9 et", "start": 2091.28, "duration": 4.799}, {"text": "cetera mais ce qu'on risque de voir", "start": 2093.839, "duration": 4.361}, {"text": "c'est non pas un remplacement de de du", "start": 2096.079, "duration": 4.321}, {"text": "Parti socialiste europ\u00e9en par les", "start": 2098.2, "duration": 4.56}, {"text": "groupes de droite radical mais mais", "start": 2100.4, "duration": 5.64}, {"text": "plut\u00f4t euh secteur par secteur des des", "start": 2102.76, "duration": 5.48}, {"text": "j'ai des coalitions en fonction d'un", "start": 2106.04, "duration": 3.559}, {"text": "certain nombre de de missions donc on", "start": 2108.24, "duration": 3.2}, {"text": "verra en fonction des sujets \u00e7a fa texte", "start": 2109.599, "duration": 3.52}, {"text": "par texte quoi exactement en fonction", "start": 2111.44, "duration": 3.159}, {"text": "des sujets en fonction des affinit\u00e9s", "start": 2113.119, "duration": 3.081}, {"text": "partisanes et en fonction des affinit\u00e9s", "start": 2114.599, "duration": 3.52}, {"text": "nationales des redistributions et dans", "start": 2116.2, "duration": 4.04}, {"text": "ce cadre et dans les mani\u00e8res d'\u00eatre en", "start": 2118.119, "duration": 3.041}, {"text": "tout cas dans les r\u00e8gles de", "start": 2120.24, "duration": 3.96}, {"text": "fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne euh", "start": 2121.16, "duration": 7.0}, {"text": "ce finalement on arrive on arrive \u00e0", "start": 2124.2, "duration": 6.24}, {"text": "un \u00e9l\u00e9ment logique qui est que du", "start": 2128.16, "duration": 4.88}, {"text": "rapport de force politique d\u00e9coule des", "start": 2130.44, "duration": 4.96}, {"text": "prises de d\u00e9cisions en terme en terme de", "start": 2133.04, "duration": 5.72}, {"text": "de tout simplement des roui si on dzoom", "start": 2135.4, "duration": 4.8}, {"text": "un petit peu sur l'Union europ\u00e9enne moi", "start": 2138.76, "duration": 2.88}, {"text": "je comprends tout \u00e0 fait les influences", "start": 2140.2, "duration": 2.76}, {"text": "politiques et puis le r\u00e9sultat des", "start": 2141.64, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9lections mais quand m\u00eame quoi moi je me", "start": 2142.96, "duration": 3.639}, {"text": "dis quand est-ce qu'on va r\u00e9ussir \u00e0", "start": 2144.96, "duration": 3.84}, {"text": "avoir une Task Force qui soit parce que", "start": 2146.599, "duration": 4.48}, {"text": "tous ces commissaires ils vont affronter", "start": 2148.8, "duration": 3.799}, {"text": "tous les pays autour de nous et", "start": 2151.079, "duration": 4.161}, {"text": "notamment les \u00c9tats-Unis et la chineoui", "start": 2152.599, "duration": 3.801}, {"text": "va rentrer dans un grand bras de faire", "start": 2155.24, "duration": 2.92}, {"text": "commercial", "start": 2156.4, "duration": 5.12}, {"text": "chis et norm rapport au influences mais", "start": 2158.16, "duration": 5.8}, {"text": "on s\u00e9loig un peu de cette id\u00e9e direit", "start": 2161.52, "duration": 5.079}, {"text": "choisir sur le comp\u00e9 pas je suis un peu", "start": 2163.96, "duration": 5.8}, {"text": "utopiste forc\u00e9ment mais mais c'est quand", "start": 2166.599, "duration": 5.72}, {"text": "m\u00eame l'\u00e9quipe de l'Europe pour affronter", "start": 2169.76, "duration": 3.92}, {"text": "le reste du monde et j'ai l'impression", "start": 2172.319, "duration": 3.241}, {"text": "qu'on y est vraiment pas encore et je me", "start": 2173.68, "duration": 3.24}, {"text": "dis ou l\u00e0 l\u00e0 quand est-ce que l'Europe", "start": 2175.56, "duration": 3.48}, {"text": "va trouver son poids commercial et", "start": 2176.92, "duration": 4.199}, {"text": "g\u00e9opolitique on y est pas encore avec", "start": 2179.04, "duration": 3.64}, {"text": "justement cette id\u00e9e d'un r\u00e9veil", "start": 2181.119, "duration": 3.761}, {"text": "strat\u00e9gique europ\u00e9en rendu obligatoire", "start": 2182.68, "duration": 4.159}, {"text": "par le retour de Donald Trump \u00e0 la", "start": 2184.88, "duration": 3.88}, {"text": "maison Blanque c'est ce qu'Emmanuel", "start": 2186.839, "duration": 3.961}, {"text": "Macron a dit lors du conseil des", "start": 2188.76, "duration": 4.44}, {"text": "ministres qui qui a suivi la victoire du", "start": 2190.8, "duration": 4.12}, {"text": "candidat r\u00e9publicain et c'est ce que", "start": 2193.2, "duration": 3.0}, {"text": "rappelait la porte-parole du", "start": 2194.92, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement ma de br\u00e9jon le pr\u00e9sident", "start": 2196.2, "duration": 4.96}, {"text": "de la R\u00e9publique a pr\u00e9cis\u00e9 lors de ce", "start": 2198.72, "duration": 4.119}, {"text": "conseil des ministres que notre r\u00f4le", "start": 2201.16, "duration": 4.12}, {"text": "n'\u00e9tait pas de commenter le choix des", "start": 2202.839, "duration": 4.361}, {"text": "peuples souverains mais qu'il fallait", "start": 2205.28, "duration": 4.28}, {"text": "bien en revanche un r\u00e9veil strat\u00e9gique", "start": 2207.2, "duration": 5.68}, {"text": "europ\u00e9en il a assust\u00e9 sur le fait que le", "start": 2209.56, "duration": 5.36}, {"text": "salut ne serait ni dans un", "start": 2212.88, "duration": 4.76}, {"text": "transatlantisme BA ni dans un", "start": 2214.92, "duration": 3.88}, {"text": "nationalisme", "start": 2217.64, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9triqu\u00e9 la France doit porter une doit", "start": 2218.8, "duration": 4.92}, {"text": "porter pardon une voix forte en Europe", "start": 2221.64, "duration": 3.92}, {"text": "pour plus de souverainet\u00e9 pour garder", "start": 2223.72, "duration": 3.879}, {"text": "l'unit\u00e9 au sein de l'Union europ\u00e9enne", "start": 2225.56, "duration": 3.72}, {"text": "pour veiller \u00e0 nos int\u00e9r\u00eats pour", "start": 2227.599, "duration": 4.401}, {"text": "prot\u00e9ger nos fronti\u00e8res communes r\u00e9veil", "start": 2229.28, "duration": 4.319}, {"text": "strat\u00e9gique europ\u00e9en je commence avec", "start": 2232.0, "duration": 3.64}, {"text": "vous Patrick Martin jeunier on on peut", "start": 2233.599, "duration": 3.881}, {"text": "reconna\u00eetre \u00e0 Emmanuel Macron la la", "start": 2235.64, "duration": 4.719}, {"text": "coh\u00e9rence sur ce th\u00e8me-l\u00e0 depuis depuis", "start": 2237.48, "duration": 5.119}, {"text": "son arriv\u00e9e \u00e0 \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e m\u00eame auparavant", "start": 2240.359, "duration": 3.72}, {"text": "et vous disiez Florent Parmantier qui", "start": 2242.599, "duration": 3.52}, {"text": "suivait en \u00e7a peut-\u00eatre d'autres chefs", "start": 2244.079, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00c9tat avant lui mais est est-ce qu'il a", "start": 2246.119, "duration": 3.96}, {"text": "une chance d'\u00eatre un peu plus entendu", "start": 2248.079, "duration": 4.201}, {"text": "aujourd'hui \u00e9coutez je crois que oui la", "start": 2250.079, "duration": 4.161}, {"text": "France a des chances d'\u00eatre entendue", "start": 2252.28, "duration": 3.319}, {"text": "m\u00eame si on a dit tout \u00e0 l'heure qu'elle", "start": 2254.24, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9tait affaiblie c'est Emmanuel Macron", "start": 2255.599, "duration": 4.121}, {"text": "qui a lanc\u00e9 le th\u00e8me de la souverainet\u00e9", "start": 2257.8, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne c'est tr\u00e8s important", "start": 2259.72, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui et \u00e7a prend d'autant plus", "start": 2261.52, "duration": 4.68}, {"text": "d'Ance qu'on va rentrer dans une are de", "start": 2263.0, "duration": 5.52}, {"text": "turbulence dans nos relations avec les", "start": 2266.2, "duration": 4.24}, {"text": "\u00c9tats-Unis regardez les r\u00e9centes", "start": 2268.52, "duration": 3.88}, {"text": "nominations \u00e0 la Maison Blanche avec", "start": 2270.44, "duration": 3.84}, {"text": "Donald Trump il n'y aura aucune", "start": 2272.4, "duration": 4.0}, {"text": "concession \u00e7a va \u00eatre extr\u00eamement dur", "start": 2274.28, "duration": 4.28}, {"text": "donc o\u00f9 il a souv europ\u00e9enne est quelque", "start": 2276.4, "duration": 4.32}, {"text": "chose de tr\u00e8s important nous devons\u00eare", "start": 2278.56, "duration": 4.6}, {"text": "capacit\u00e9 de renforcer notre force", "start": 2280.72, "duration": 4.44}, {"text": "strat\u00e9gique industrielle- qu'on sait", "start": 2283.16, "duration": 4.6}, {"text": "faire parce que j'ai en t\u00eate le", "start": 2285.16, "duration": 5.32}, {"text": "l'inflation reduction Act qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 2287.76, "duration": 5.76}, {"text": "mis en place par par Joe Biden et on a", "start": 2290.48, "duration": 5.639}, {"text": "bien vu la difficult\u00e9 de l'Europe \u00e0 27 \u00e0", "start": 2293.52, "duration": 4.319}, {"text": "inventter une r\u00e9ponse rapide", "start": 2296.119, "duration": 4.321}, {"text": "he cette loi qui fonctionnait je le", "start": 2297.839, "duration": 4.201}, {"text": "rappelle rapidement un peu comme un", "start": 2300.44, "duration": 3.12}, {"text": "aspirateur \u00e0 projet gr\u00e2ce \u00e0 des", "start": 2302.04, "duration": 2.76}, {"text": "subventions notamment sur tous les", "start": 2303.56, "duration": 2.84}, {"text": "projets \u00e9cologiques bien s\u00fbr je crois", "start": 2304.8, "duration": 3.4}, {"text": "que nous sommes cap de le faire parce", "start": 2306.4, "duration": 3.4}, {"text": "que lorsqu'on va voir qu'on va mettre", "start": 2308.2, "duration": 3.08}, {"text": "des taxes aux industries europ\u00e9ennes", "start": 2309.8, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on va les augmenter de 20 30 40 %", "start": 2311.28, "duration": 4.6}, {"text": "voir plus l\u00e0 m\u00eame ceux qui sont pro", "start": 2313.52, "duration": 4.4}, {"text": "Trump aujourd'hui id\u00e9ologiquement proche", "start": 2315.88, "duration": 3.12}, {"text": "de Donald Trump vont bien dire", "start": 2317.92, "duration": 3.0}, {"text": "qu'aujourd'hui qu'aujourd'hui bien le", "start": 2319.0, "duration": 3.68}, {"text": "risque c'est l'existence m\u00eame d'une", "start": 2320.92, "duration": 4.04}, {"text": "vraie politique strat\u00e9gique commerciale", "start": 2322.68, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9enne votre avis l\u00e0-dessus c'est un", "start": 2324.96, "duration": 2.84}, {"text": "peu la m\u00eame question je commence avec", "start": 2326.359, "duration": 3.921}, {"text": "vous clar oui je je suis assez d'accord", "start": 2327.8, "duration": 4.36}, {"text": "le la seule chose sur la que j'aimerais", "start": 2330.28, "duration": 3.839}, {"text": "relever c'est que on n pas attendu", "start": 2332.16, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00e9lection de Donald Trump pour que", "start": 2334.119, "duration": 3.361}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne soit en d\u00e9crochage", "start": 2335.48, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9conomique face au au g\u00e9ants am\u00e9ricains", "start": 2337.48, "duration": 4.16}, {"text": "au g\u00e9ants chinois donc ce que Mario", "start": 2339.48, "duration": 4.24}, {"text": "dragi a rappel\u00e9 il y a temp dans Mario", "start": 2341.64, "duration": 3.76}, {"text": "drag a rappel\u00e9 ce qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 un", "start": 2343.72, "duration": 3.24}, {"text": "sujet qui commen\u00e7ait \u00e0 monter sur la fin", "start": 2345.4, "duration": 3.6}, {"text": "de la pr\u00e9c\u00e9dente mandature donc", "start": 2346.96, "duration": 3.159}, {"text": "effectivement c'est bien que le", "start": 2349.0, "duration": 2.599}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le rappelle", "start": 2350.119, "duration": 3.881}, {"text": "en attendant le retard s'accumule cette", "start": 2351.599, "duration": 4.281}, {"text": "audition des commissaires pourrait un", "start": 2354.0, "duration": 3.76}, {"text": "peu tra\u00eener il serait peut-\u00eatre temps de", "start": 2355.88, "duration": 3.92}, {"text": "d'acc\u00e9l\u00e9rer mais est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 2357.76, "duration": 3.48}, {"text": "Florent parmontier que parce que", "start": 2359.8, "duration": 3.559}, {"text": "l'\u00e9lection de Trump bah voil\u00e0 il y avait", "start": 2361.24, "duration": 3.44}, {"text": "une chance sur de hein donc on peut pas", "start": 2363.359, "duration": 3.0}, {"text": "faire comme si on \u00e9tait on \u00e9tait surpris", "start": 2364.68, "duration": 5.12}, {"text": "est-ce qu'on a anti i les les", "start": 2366.359, "duration": 5.321}, {"text": "cons\u00e9quences d'un retour de de Donald", "start": 2369.8, "duration": 4.72}, {"text": "Trump \u00e0 la Maison Blanche et donc une", "start": 2371.68, "duration": 4.48}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9ration de ce r\u00e9veil strat\u00e9gique", "start": 2374.52, "duration": 2.799}, {"text": "pour reprendre les termes du pr\u00e9sident", "start": 2376.16, "duration": 4.04}, {"text": "fran\u00e7ais est-ce qu'on a anticip\u00e9 oui", "start": 2377.319, "duration": 7.401}, {"text": "parce que 2016 est pass\u00e9 par l\u00e0 alors", "start": 2380.2, "duration": 7.08}, {"text": "certes vu vu d'Europe on avait peut-\u00eatre", "start": 2384.72, "duration": 4.92}, {"text": "une perspective diff\u00e9rente et et voit", "start": 2387.28, "duration": 5.92}, {"text": "mais mais mais disons que 2016- 2020 \u00e7a", "start": 2389.64, "duration": 4.8}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 4 ann\u00e9es pendant lesquelles un", "start": 2393.2, "duration": 2.72}, {"text": "certain nombre de choses se sont pass\u00e9es", "start": 2394.44, "duration": 3.32}, {"text": "et puis ensuite il y a eu dynamique de", "start": 2395.92, "duration": 3.72}, {"text": "campagne il faut ne pas oublier que", "start": 2397.76, "duration": 3.96}, {"text": "certes il y a eu un moment", "start": 2399.64, "duration": 4.439}, {"text": "o\u00f9 un moment o\u00f9 Joe Biden \u00e9tait \u00e9tait", "start": 2401.72, "duration": 3.879}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s loin et compl\u00e8tement", "start": 2404.079, "duration": 5.0}, {"text": "distanc\u00e9 donc le le fait de le fait est", "start": 2405.599, "duration": 5.321}, {"text": "que il y a pas de de surprise ce qui est", "start": 2409.079, "duration": 3.0}, {"text": "surprenant c'est plut\u00f4t l'ampleur du", "start": 2410.92, "duration": 2.52}, {"text": "score de Donald Trump mais \u00e7a \u00e7a ne", "start": 2412.079, "duration": 3.201}, {"text": "change rien en fait au au r\u00e9sultat", "start": 2413.44, "duration": 3.72}, {"text": "l'autre \u00e9l\u00e9ment si ce qui change un peu", "start": 2415.28, "duration": 3.36}, {"text": "la donne c'est le fait qu'il est \u00e0 peu", "start": 2417.16, "duration": 2.8}, {"text": "pr\u00e8s tous les pouvoirs la Chambre des", "start": 2418.64, "duration": 3.16}, {"text": "Repr\u00e9sentants c'est quasiment s\u00fbr donc", "start": 2419.96, "duration": 3.119}, {"text": "enfin voil\u00e0 il va vraiment pouvoir", "start": 2421.8, "duration": 3.6}, {"text": "appliquer son programme l'autre \u00e9l\u00e9ment", "start": 2423.079, "duration": 3.881}, {"text": "qui va dans le m\u00eame sens c'est que les", "start": 2425.4, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9quipes \u00e9quipe de Donald Trump de 2016", "start": 2426.96, "duration": 3.44}, {"text": "ne seront pas les \u00e9quipes de 2024 il a", "start": 2428.76, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 il ne veut pas de Mike", "start": 2430.4, "duration": 2.439}, {"text": "Pompeo il ne veut pas un certain nombre", "start": 2431.52, "duration": 3.48}, {"text": "de personnes qu'il avait pr\u00e9c\u00e9demment et", "start": 2432.839, "duration": 4.161}, {"text": "et globalement je pense que le le le", "start": 2435.0, "duration": 3.319}, {"text": "message ou en tout cas le nombre de", "start": 2437.0, "duration": 2.64}, {"text": "contrepouvoirs \u00e0 l'int\u00e9rieur du syst\u00e8me", "start": 2438.319, "duration": 2.641}, {"text": "am\u00e9ricain sera moins important mais donc", "start": 2439.64, "duration": 2.76}, {"text": "c'est quoi c'est une guerre commerciale", "start": 2440.96, "duration": 3.6}, {"text": "qui va qui va s'ouvrir augmentation des", "start": 2442.4, "duration": 4.04}, {"text": "droits de douane don dont parlait Pat", "start": 2444.56, "duration": 3.799}, {"text": "Martin jeunier \u00e7a fait clairement partie", "start": 2446.44, "duration": 3.12}, {"text": "des options qui sont sur la table", "start": 2448.359, "duration": 2.921}, {"text": "l'autre option c'est le l\u00e2chage de", "start": 2449.56, "duration": 5.48}, {"text": "l'Ukraine qui reste une une hypoth\u00e8se", "start": 2451.28, "duration": 5.64}, {"text": "Mike Pompeo a propos\u00e9 un plan qui allit", "start": 2455.04, "duration": 3.4}, {"text": "plut\u00f4t dans un sens de d\u00e9fense tr\u00e8s", "start": 2456.92, "duration": 3.439}, {"text": "large de l'Ukraine mais mais il le fait", "start": 2458.44, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 un moment en fait un peu \u00e0 contetemps", "start": 2460.359, "duration": 4.24}, {"text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 un moment o\u00f9 vous avez le", "start": 2462.56, "duration": 3.44}, {"text": "propre fils de Donald Trump qui est l\u00e0", "start": 2464.599, "duration": 2.76}, {"text": "pour expliquer finalement que bient\u00f4t", "start": 2466.0, "duration": 2.839}, {"text": "c'est la fin de l'argent de poche pour", "start": 2467.359, "duration": 3.321}, {"text": "le pr\u00e9sident ukrainien il y a une vraie", "start": 2468.839, "duration": 3.401}, {"text": "source d'incertitude \u00e0 ce niveau oui", "start": 2470.68, "duration": 2.639}, {"text": "simplement compl\u00e9ter je\u00e9ta aux", "start": 2472.24, "duration": 2.839}, {"text": "\u00c9tats-Unis moi \u00e0 New York pendant cette", "start": 2473.319, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle Donald Trump a", "start": 2475.079, "duration": 3.961}, {"text": "ressorti un discours une rhtorique il", "start": 2477.24, "duration": 4.52}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 en 2016 il a parl\u00e9 d'Angela", "start": 2479.04, "duration": 4.2}, {"text": "Merkel il faisait une vraie obsession", "start": 2481.76, "duration": 3.359}, {"text": "d'Angela Merkel il a parl\u00e9 de la", "start": 2483.24, "duration": 3.48}, {"text": "concurrence europ\u00e9enne il a dit qu'il ne", "start": 2485.119, "duration": 4.521}, {"text": "voulait plus de Mercedes BMW \u00e0 New York", "start": 2486.72, "duration": 4.879}, {"text": "donc on voit bien qu' il dit l'Europe", "start": 2489.64, "duration": 3.88}, {"text": "c'est une mini Chine et quand on voit \u00e0", "start": 2491.599, "duration": 3.72}, {"text": "quel point la Chine est un est un", "start": 2493.52, "duration": 3.839}, {"text": "adversaire pour dire plus on voit bien", "start": 2495.319, "duration": 3.841}, {"text": "dans quel case il nous il nous classe", "start": 2497.359, "duration": 3.561}, {"text": "absolument donc il va y avoir une une on", "start": 2499.16, "duration": 3.24}, {"text": "va dire presque une guerre commerciale", "start": 2500.92, "duration": 3.84}, {"text": "oui sans concession parce que il en veut", "start": 2502.4, "duration": 4.64}, {"text": "au \u00e0 certains pays comp\u00e9titifs et donc", "start": 2504.76, "duration": 3.4}, {"text": "les droits de douanes vont \u00eatre", "start": 2507.04, "duration": 2.88}, {"text": "consid\u00e9rablement augment\u00e9s c'est America", "start": 2508.16, "duration": 4.679}, {"text": "First et \u00e7a il va continuer sa politique", "start": 2509.92, "duration": 5.679}, {"text": "et on a des leviers rapides \u00e0 activer", "start": 2512.839, "duration": 4.0}, {"text": "parce que je repense \u00e0 l'inflation", "start": 2515.599, "duration": 2.441}, {"text": "ruction", "start": 2516.839, "duration": 3.0}, {"text": "on AOP de mois de retard \u00e0umage voz ce", "start": 2518.04, "duration": 4.16}, {"text": "que je veux dire euh alors c'est c'est", "start": 2519.839, "duration": 3.48}, {"text": "pas aussi simple que \u00e7a parce que d\u00e9j\u00e0", "start": 2522.2, "duration": 3.36}, {"text": "il faut se mettre d'accord \u00e0 27 ce qui \u00e0", "start": 2523.319, "duration": 3.561}, {"text": "chaque fois \u00e9videmment prend du temps il", "start": 2525.56, "duration": 3.24}, {"text": "faut convaincre 27 chefs d'\u00c9tat memb et", "start": 2526.88, "duration": 3.0}, {"text": "de gouvernement il y avait effectivement", "start": 2528.8, "duration": 3.279}, {"text": "l'id\u00e9e de ce by European Act qui avait", "start": 2529.88, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sure qui n'est", "start": 2532.079, "duration": 3.481}, {"text": "toujours pas mis en place donc voyons", "start": 2534.24, "duration": 3.079}, {"text": "qui r\u00e9cup\u00e9rera ce portefeuille a priori", "start": 2535.56, "duration": 3.6}, {"text": "St\u00e9phan ses journ\u00e9 sera quand m\u00eame un", "start": 2537.319, "duration": 3.401}, {"text": "peu en charge de de ce dossier mais il y", "start": 2539.16, "duration": 3.52}, {"text": "a toujours cette difficult\u00e9 de faire", "start": 2540.72, "duration": 4.0}, {"text": "avancer des institutions qui sont plus", "start": 2542.68, "duration": 4.04}, {"text": "lentes que celles des \u00c9tats-Unis et de", "start": 2544.72, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9unir 27 personnes et ben voil\u00e0 on a", "start": 2546.72, "duration": 3.839}, {"text": "boucl\u00e9 puce qu'on a d\u00e9marr\u00e9 avec St\u00e9phan", "start": 2549.0, "duration": 3.079}, {"text": "ses journ\u00e9 on termine sur ce th\u00e8me de la", "start": 2550.559, "duration": 3.441}, {"text": "souverainet\u00e9 industrielle fait partie de", "start": 2552.079, "duration": 4.28}, {"text": "son de son p\u00e9rim\u00e8tre de commissaire", "start": 2554.0, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9en merci beaucoup merci \u00e0 \u00e0 tous", "start": 2556.359, "duration": 3.641}, {"text": "je rappelle le titre de votre livre", "start": 2558.52, "duration": 3.48}, {"text": "Patrick Martin jeunier l'Europe a-t-elle", "start": 2560.0, "duration": 3.359}, {"text": "un avenir on esp\u00e8re quand m\u00eame aux", "start": 2562.0, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9ditions studirama vous pouvez retrouver", "start": 2563.359, "duration": 6.441}, {"text": "nos d\u00e9bats sur publicsena.fr et en", "start": 2566.52, "duration": 5.319}, {"text": "podcast sur toutes les plateforme", "start": 2569.8, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00e9coute et puis noter que Mathieu", "start": 2571.839, "duration": 4.0}, {"text": "Darnaud le pr\u00e9nent du groupe LR les", "start": 2574.04, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9publicains au S\u00e9nat ser invit\u00e9 de la", "start": 2575.839, "duration": 4.361}, {"text": "matinale \u00e0 Dorian monsini ce sera \u00e0 8h", "start": 2577.64, "duration": 6.4}, {"text": "demain matin belle soir\u00e9e", "start": 2580.2, "duration": 3.84}]}