{"label": "politique", "transcript": [{"text": "quand vous avez les plus proches", "start": 0.0, "duration": 2.8}, {"text": "d'Emmanuel Macron ceux qui \u00e9taient", "start": 1.319, "duration": 4.161}, {"text": "vraiment la garde rapproch\u00e9e du 1emer", "start": 2.8, "duration": 4.36}, {"text": "quinquenna et du d\u00e9but de second qui", "start": 5.48, "duration": 3.32}, {"text": "vous disent Macron c'est fini on sent", "start": 7.16, "duration": 2.72}, {"text": "qu'effectivement c'est quand m\u00eame", "start": 8.8, "duration": 2.839}, {"text": "compliqu\u00e9 Macron a perdu la main sur les", "start": 9.88, "duration": 3.839}, {"text": "macronistes c'est un bonapartiste dans", "start": 11.639, "duration": 3.721}, {"text": "le corps d'un technocrate ou l'inverse", "start": 13.719, "duration": 3.441}, {"text": "un technocrate avec une sorte", "start": 15.36, "duration": 3.6}, {"text": "d'id\u00e9ologie bonapartiste d'abord qu'il y", "start": 17.16, "duration": 3.92}, {"text": "a pas cette exp\u00e9rience politique qui est", "start": 18.96, "duration": 3.559}, {"text": "essentielle qu'ont eu tous ses", "start": 21.08, "duration": 3.279}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs en r\u00e9alit\u00e9 d'une mani\u00e8re", "start": 22.519, "duration": 3.721}, {"text": "ou d'une autre tous ces pr\u00e9d\u00e9cesseurs", "start": 24.359, "duration": 4.32}, {"text": "ont eu une longue exp\u00e9rience des partis", "start": 26.24, "duration": 4.08}, {"text": "une longue exp\u00e9rience de l'\u00e9lection", "start": 28.679, "duration": 4.601}, {"text": "avant d'arriver \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e et \u00e7a c'est", "start": 30.32, "duration": 4.559}, {"text": "quelque chose que dont on voit bien", "start": 33.28, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui l'absence et et la fragilit\u00e9", "start": 34.879, "duration": 4.761}, {"text": "effectivement l'incapacit\u00e9 \u00e0 construire", "start": 37.36, "duration": 4.32}, {"text": "v\u00e9ritablement un parti politique les", "start": 39.64, "duration": 3.919}, {"text": "objectifs priment tous les moyens sont", "start": 41.68, "duration": 3.28}, {"text": "bons pour arriver \u00e0 ces fin mais on", "start": 43.559, "duration": 3.32}, {"text": "n\u00e9coute pas on n'\u00e9coute pas la voix du", "start": 44.96, "duration": 3.4}, {"text": "peuple et c'est \u00e7a le probl\u00e8me c'est un", "start": 46.879, "duration": 2.761}, {"text": "homme qui aime pr\u00e9sider qui aime", "start": 48.36, "duration": 2.48}, {"text": "gouverner mais qui n'aime pas par", "start": 49.64, "duration": 3.2}, {"text": "exemple structurer un parti il n'a", "start": 50.84, "duration": 4.6}, {"text": "jamais faire parce que \u00e7a ne l'int\u00e9resse", "start": 52.84, "duration": 4.719}, {"text": "pas on a parfois fait l'analogie avec un", "start": 55.44, "duration": 4.639}, {"text": "chef d'entreprise mais \u00e7a vient aussi de", "start": 57.559, "duration": 4.441}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 il vient quand un homme a aussi", "start": 60.079, "duration": 4.48}, {"text": "peu d'histoire de relation avec les", "start": 62.0, "duration": 5.04}, {"text": "Fran\u00e7ais et avec l'\u00e9lection il ne s'est", "start": 64.559, "duration": 4.6}, {"text": "jamais frott\u00e9 \u00e0 l'opposition par exemple", "start": 67.04, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 ce que peut-\u00eatre l'opposition on n'est", "start": 69.159, "duration": 2.841}, {"text": "pas oblig\u00e9 d'avoir des parcours comme", "start": 70.84, "duration": 4.04}, {"text": "mit\u00e9ran et Chirac pendant des d\u00e9cennies", "start": 72.0, "duration": 4.479}, {"text": "des pr\u00e9sidentiells perdu pour enfin", "start": 74.88, "duration": 3.559}, {"text": "arriver \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e mais lui il \u00e9tait", "start": 76.479, "duration": 4.801}, {"text": "vierge et je pense que \u00e7a lui manque", "start": 78.439, "duration": 5.561}, {"text": "fondamentalement cette culture politique", "start": 81.28, "duration": 4.4}, {"text": "locale et la culture poli\u00e9tique de", "start": 84.0, "duration": 3.6}, {"text": "l'opposition peut-\u00eatre que s'il l'avait", "start": 85.68, "duration": 4.64}, {"text": "eu il aurait davantage sur rassembl\u00e9", "start": 87.6, "duration": 5.64}, {"text": "effectivement f\u00e9d\u00e9r\u00e9 pour finalement", "start": 90.32, "duration": 5.72}, {"text": "\u00eatre \u00e0 la t\u00eate d'un corpus et de troupe", "start": 93.24, "duration": 4.879}, {"text": "aujourd'hui il y a une diff\u00e9rence tr\u00e8s", "start": 96.04, "duration": 5.28}, {"text": "nette entre ce qui se passe \u00e0 Matignon", "start": 98.119, "duration": 6.561}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 le gouvernement gouverne et \u00e0", "start": 101.32, "duration": 5.72}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e l\u00e0 o\u00f9 le Pr\u00e9sident pr\u00e9side", "start": 104.68, "duration": 4.399}, {"text": "effectivement tous les ministres vont \u00e0", "start": 107.04, "duration": 4.8}, {"text": "l'\u00e9is\u00e9e une fois par semaine pour le le", "start": 109.079, "duration": 4.36}, {"text": "Conseil des ministres mais repartent", "start": 111.84, "duration": 3.12}, {"text": "tr\u00e8s vite et il y a quelque chose qui", "start": 113.439, "duration": 3.04}, {"text": "est tr\u00e8s symbolique c'est que le", "start": 114.96, "duration": 3.759}, {"text": "compte-rendu du conseil des ministres ne", "start": 116.479, "duration": 4.28}, {"text": "se fait plus \u00e0 l'\u00c9lis\u00e9e mais se fait", "start": 118.719, "duration": 4.521}, {"text": "dans un b\u00e2timent qui d\u00e9pend de matigon", "start": 120.759, "duration": 4.481}, {"text": "donc clairement il est seul en son", "start": 123.24, "duration": 4.04}, {"text": "palais et il est seul tout le temps", "start": 125.24, "duration": 3.359}, {"text": "c'est quelque chose que l'on peut", "start": 127.28, "duration": 3.52}, {"text": "mesurer y compris ailleurs que l'\u00c9lis\u00e9e", "start": 128.599, "duration": 3.681}, {"text": "moi je suis tr\u00e8s marqu\u00e9 chaque fois que", "start": 130.8, "duration": 3.6}, {"text": "je vois des d\u00e9put\u00e9s macronistes et y", "start": 132.28, "duration": 3.84}, {"text": "compris des d\u00e9put\u00e9s macronistes de la", "start": 134.4, "duration": 4.44}, {"text": "premi\u00e8re heure tous ont le m\u00eame discours", "start": 136.12, "duration": 5.839}, {"text": "c'est-\u00e0-dire oui on lui garde on lui", "start": 138.84, "duration": 5.2}, {"text": "garde effectivement notre amiti\u00e9 et", "start": 141.959, "duration": 4.401}, {"text": "cetera mais aujourd'hui Macron c'est", "start": 144.04, "duration": 4.36}, {"text": "fini quand vous avez les plus proches", "start": 146.36, "duration": 3.879}, {"text": "mais vraiment les proches des Emmanuel", "start": 148.4, "duration": 3.4}, {"text": "Macron enfin ceux qui \u00e9taient vraiment", "start": 150.239, "duration": 4.321}, {"text": "la garde rapproch\u00e9e du premier quinquena", "start": 151.8, "duration": 4.28}, {"text": "et du d\u00e9but de second qui vous disent", "start": 154.56, "duration": 2.88}, {"text": "Macron c'est fini on sent", "start": 156.08, "duration": 2.56}, {"text": "qu'effectivement c'est quand m\u00eame", "start": 157.44, "duration": 4.2}, {"text": "compliqu\u00e9", "start": 158.64, "duration": 3.0}]}