{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le concert de friscor le\u00e9on au z\u00e9nites", "start": 0.04, "duration": 3.24}, {"text": "de Paris samedi a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 la", "start": 1.8, "duration": 2.8}, {"text": "pr\u00e9fecture juge ses paroles", "start": 3.28, "duration": 2.96}, {"text": "complottistes et antis\u00e9mitees voici ce", "start": 4.6, "duration": 3.0}, {"text": "que l'on sait alors c'est la pr\u00e9fecture", "start": 6.24, "duration": 2.72}, {"text": "de police de Paris qu'il a annonc\u00e9 ce", "start": 7.6, "duration": 2.88}, {"text": "mardi il devait \u00e9galement participer au", "start": 8.96, "duration": 3.639}, {"text": "concert du collectif 667 vendredi un", "start": 10.48, "duration": 3.84}, {"text": "concert qui aura donc lieu mais sans lui", "start": 12.599, "duration": 2.96}, {"text": "concr\u00e8tement la pr\u00e9fecture estime que", "start": 14.32, "duration": 2.799}, {"text": "ces concert risque d'attiser la haine", "start": 15.559, "duration": 3.121}, {"text": "envers les Juifs les policiers ou la", "start": 17.119, "duration": 3.08}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale et craint", "start": 18.68, "duration": 2.8}, {"text": "donc des d\u00e9bordements elle cite", "start": 20.199, "duration": 2.761}, {"text": "notamment dans un communiqu\u00e9 l'exemple", "start": 21.48, "duration": 3.0}, {"text": "de ses paroles ayant d\u00e9j\u00e0 fait l'objet", "start": 22.96, "duration": 3.0}, {"text": "d'enqu\u00eate comme dans sa chanson B\u00e2ton", "start": 24.48, "duration": 2.959}, {"text": "Rouge o\u00f9 il dit je cite j'arrive", "start": 25.96, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 comme adolp dans les ann\u00e9es 30", "start": 27.439, "duration": 3.401}, {"text": "ou encore quand dans chfkat il dit je", "start": 29.439, "duration": 2.521}, {"text": "cite je pr\u00e9f\u00e8re \u00eatre accus\u00e9", "start": 30.84, "duration": 2.96}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme que de viol comme G\u00e9rald", "start": 31.96, "duration": 3.24}, {"text": "Darmanin alors l'\u00e9quipe du rappeur a", "start": 33.8, "duration": 2.64}, {"text": "rapidement r\u00e9agi directement sur leur", "start": 35.2, "duration": 2.64}, {"text": "compte Instagram ils ont expliqu\u00e9 avoir", "start": 36.44, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9poser plusieurs recours pour tenter de", "start": 37.84, "duration": 3.399}, {"text": "maintenir la pr\u00e9sence de frisc Leon son", "start": 39.48, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9quipe estime aussi que je cite la", "start": 41.239, "duration": 2.921}, {"text": "r\u00e9action de la pr\u00e9fecture est fond\u00e9e", "start": 42.68, "duration": 3.199}, {"text": "uniquement sur la m\u00e9connaissance totale", "start": 44.16, "duration": 3.44}, {"text": "de l'\u0153uvre de friscore Leon son ancien", "start": 45.879, "duration": 3.281}, {"text": "label Universal musique avait mis un", "start": 47.6, "duration": 3.16}, {"text": "terme \u00e0 son contrat en 2020 notamment en", "start": 49.16, "duration": 3.399}, {"text": "raison je cite de propos racistes", "start": 50.76, "duration": 3.08}, {"text": "inacceptaable je vous tiens au courant", "start": 52.559, "duration": 5.201}, {"text": "de ce qu' l'on est", "start": 53.84, "duration": 3.92}]}