{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous pour ce club Pascal", "start": 3.76, "duration": 3.84}, {"text": "Tournier bonjour Pascal merci d'\u00eatre l\u00e0", "start": 5.52, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9dactrice en chef adjoin pour l'", "start": 7.6, "duration": 3.64}, {"text": "hebdomadaire la vie et Benjamin Morel", "start": 8.88, "duration": 4.24}, {"text": "est de retour bonjour Benjamin merci", "start": 11.24, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9galement d'\u00eatre avec nous on va parler", "start": 13.12, "duration": 3.239}, {"text": "avec vous de la campagne des europ\u00e9enne", "start": 15.0, "duration": 2.92}, {"text": "le scrutin a lieu dans moins d'un mois", "start": 16.359, "duration": 3.561}, {"text": "ce sera le 9 juin et plusieurs meetings", "start": 17.92, "duration": 3.56}, {"text": "avaient lieu hier Alex vous nous avez", "start": 19.92, "duration": 2.8}, {"text": "s\u00e9lectionn\u00e9 les meilleurs moments mais", "start": 21.48, "duration": 2.52}, {"text": "oui notamment Gabriel Atal le Premier", "start": 22.72, "duration": 3.24}, {"text": "ministre qui \u00e9tait en meeting hier \u00e0", "start": 24.0, "duration": 3.84}, {"text": "Lyon et on le verra il s'en est pris \u00e0", "start": 25.96, "duration": 3.239}, {"text": "ses adversaires le rassemblement", "start": 27.84, "duration": 3.48}, {"text": "national et rapha\u00eb gluxman ce sera", "start": 29.199, "duration": 3.4}, {"text": "suivre dans quelques instants d'abord on", "start": 31.32, "duration": 4.12}, {"text": "regarde l'actualit\u00e9 dans nos", "start": 32.599, "duration": 2.841}, {"text": "r\u00e9gion et l'actualit\u00e9 dans nos r\u00e9gions", "start": 41.8, "duration": 4.279}, {"text": "c'est cette flamme olympique qui", "start": 44.76, "duration": 2.84}, {"text": "poursuit son parcours \u00e0 travers nos", "start": 46.079, "duration": 3.361}, {"text": "territoires arriv\u00e9s mercredi dernier \u00e0", "start": 47.6, "duration": 3.36}, {"text": "Marseille elle est aujourd'hui en Corse", "start": 49.44, "duration": 3.759}, {"text": "on retrouve Henri Marianne bonjour Henri", "start": 50.96, "duration": 4.399}, {"text": "merci beaucoup d'\u00eatre avec nous", "start": 53.199, "duration": 3.921}, {"text": "directeur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 et r\u00e9dacteur en chef", "start": 55.359, "duration": 3.281}, {"text": "de cors matin hen j'ai l'impression que", "start": 57.12, "duration": 3.36}, {"text": "vous \u00eates sur le cour Napol\u00e9on Jao mais", "start": 58.64, "duration": 3.439}, {"text": "je me trompe peut-\u00eatre je vois d'un peu", "start": 60.48, "duration": 3.959}, {"text": "loin on ne peut rien on ne peut rien", "start": 62.079, "duration": 3.841}, {"text": "vous cacher en tant que compatriote vous", "start": 64.439, "duration": 3.281}, {"text": "AZ bien reconnu l'endroit effectivement", "start": 65.92, "duration": 4.12}, {"text": "je suis sur le cours Napol\u00e9on la la la", "start": 67.72, "duration": 3.88}, {"text": "flamme va bient\u00f4t arriver ici elle est", "start": 70.04, "duration": 3.48}, {"text": "partie ce matin de de la parate donc au", "start": 71.6, "duration": 3.28}, {"text": "bout des des Sanguinaires c'est la", "start": 73.52, "duration": 3.84}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9tape il en aura 11 entre", "start": 74.88, "duration": 4.84}, {"text": "ajaacio d\u00e9part ce matin et l'arriv\u00e9e \u00e0", "start": 77.36, "duration": 4.6}, {"text": "Bastia sur la place Saint-Nicolas ce", "start": 79.72, "duration": 4.28}, {"text": "soir en fin de journ\u00e9e vers vers 18h", "start": 81.96, "duration": 4.08}, {"text": "alors les 11 \u00e9tapes \u00e9videmment", "start": 84.0, "duration": 3.6}, {"text": "embl\u00e9matiques hein les sites les plus", "start": 86.04, "duration": 3.439}, {"text": "les plus connus de Corse ajaxio bien s\u00fbr", "start": 87.6, "duration": 4.12}, {"text": "mais \u00e9galement porteov la Balagne et", "start": 89.479, "duration": 4.64}, {"text": "cetera mais des sites un peu plus je", "start": 91.72, "duration": 4.24}, {"text": "dirais confidentiels comme le petit", "start": 94.119, "duration": 3.841}, {"text": "village de de campanne \u00e0 haut Corse qui", "start": 95.96, "duration": 3.4}, {"text": "un village o\u00f9 il y a quelques dizaines", "start": 97.96, "duration": 3.159}, {"text": "d'habitants et qui n'en croi pas encore", "start": 99.36, "duration": 4.119}, {"text": "ses yeux de savoir que la la flamme va", "start": 101.119, "duration": 4.401}, {"text": "passer par l\u00e0 ce sera ce sera en d\u00e9but", "start": 103.479, "duration": 4.32}, {"text": "d'apr\u00e8s-midi donc effectivement comme", "start": 105.52, "duration": 4.04}, {"text": "vous le savez la la Corse n'est pas", "start": 107.799, "duration": 3.441}, {"text": "n'est pas concern\u00e9e directement par les", "start": 109.56, "duration": 4.12}, {"text": "gios elle n'accueillera aucune \u00e9preuve", "start": 111.24, "duration": 3.96}, {"text": "des Jeux Olympiques elle n'est pas", "start": 113.68, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9quip\u00e9e en terme d'infrastructure pour", "start": 115.2, "duration": 3.839}, {"text": "le faire et cette passage ce passage de", "start": 116.84, "duration": 4.44}, {"text": "de la flamme c'est c'est un petit peu un", "start": 119.039, "duration": 4.521}, {"text": "cadeau des organisateurs fait \u00e0 la Corse", "start": 121.28, "duration": 4.159}, {"text": "pour pour l'int\u00e9grer \u00e0 cette grande", "start": 123.56, "duration": 4.4}, {"text": "manifestation plan\u00e9taire du du sport et", "start": 125.439, "duration": 4.24}, {"text": "Henry est-ce que ce parcours c'est une", "start": 127.96, "duration": 2.999}, {"text": "journ\u00e9e historique \u00e9videmment que va", "start": 129.679, "duration": 2.601}, {"text": "vivre la Corse est-ce que \u00e7a suscite", "start": 130.959, "duration": 3.401}, {"text": "l'engouement des des", "start": 132.28, "duration": 4.2}, {"text": "Corses \u00e9coutez je suis sur le cours", "start": 134.36, "duration": 3.48}, {"text": "Napol\u00e9on vous voyez derri\u00e8re moi il y a", "start": 136.48, "duration": 2.88}, {"text": "il y a peu de monde c'est toujours la", "start": 137.84, "duration": 3.399}, {"text": "difficile \u00e9quation", "start": 139.36, "duration": 4.28}, {"text": "entre permettre au public d'acc\u00e9der \u00e0", "start": 141.239, "duration": 4.321}, {"text": "une manifestation populaire \u00e7a avait \u00e9t\u00e9", "start": 143.64, "duration": 3.879}, {"text": "le cas en 2014 avec l'\u00c9tap du Tour de", "start": 145.56, "duration": 4.6}, {"text": "France vous en souvenez peut-\u00eatre et les", "start": 147.519, "duration": 5.0}, {"text": "imp\u00e9ratifs de s\u00e9curit\u00e9 a jaaco vous", "start": 150.16, "duration": 3.6}, {"text": "savez c'est une ville extr\u00eamement", "start": 152.519, "duration": 2.841}, {"text": "compliqu\u00e9e en terme de de circulation", "start": 153.76, "duration": 2.64}, {"text": "c'est quand m\u00eame une assez grande", "start": 155.36, "duration": 2.48}, {"text": "agglom\u00e9ration puisquil y en gros 100000", "start": 156.4, "duration": 3.479}, {"text": "habitants mais 60 % de ces 100000", "start": 157.84, "duration": 4.039}, {"text": "habitants vivent \u00e0 l'ext\u00e9rieur d'ajaacio", "start": 159.879, "duration": 3.841}, {"text": "et vous voyez derri\u00e8re moi ben il a il y", "start": 161.879, "duration": 3.121}, {"text": "a pas de voiture sur sur le cours", "start": 163.72, "duration": 2.599}, {"text": "Napol\u00e9on tout simplement parce que la", "start": 165.0, "duration": 3.72}, {"text": "circulation est interdite parce que il y", "start": 166.319, "duration": 4.0}, {"text": "a pas de parking parce que c'est", "start": 168.72, "duration": 4.56}, {"text": "difficile de se garer et que donc ben", "start": 170.319, "duration": 6.481}, {"text": "les les les spectateurs ont ont pas", "start": 173.28, "duration": 5.679}, {"text": "forc\u00e9ment fait le le d\u00e9placement mais", "start": 176.8, "duration": 3.88}, {"text": "sur le sur le par parcours des des 11", "start": 178.959, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9tapes il y aura un peu plus de monde", "start": 180.68, "duration": 3.479}, {"text": "dans des endroits o\u00f9 la circulation est", "start": 182.36, "duration": 4.0}, {"text": "moins compliqu\u00e9e \u00e0 cette p\u00e9riode je", "start": 184.159, "duration": 4.921}, {"text": "pense notamment \u00e0 la Balagne il rousse", "start": 186.36, "duration": 4.76}, {"text": "je pense \u00e9galement \u00e0 povco et puis puis", "start": 189.08, "duration": 4.48}, {"text": "ce soir Bassia mais c'est vrai que le le", "start": 191.12, "duration": 4.32}, {"text": "le d\u00e9but aujourd'hui \u00e0 ajaacio il a il y", "start": 193.56, "duration": 3.08}, {"text": "a peu de monde pour les raisons que je", "start": 195.44, "duration": 3.079}, {"text": "viens que je viens d'\u00e9voquer merci Henry", "start": 196.64, "duration": 3.2}, {"text": "on imagine \u00e9videmment que les \u00e9quipes de", "start": 198.519, "duration": 2.961}, {"text": "cors matin sont tr\u00e8s mobilis\u00e9 toute la", "start": 199.84, "duration": 4.36}, {"text": "journ\u00e9e hein oui oui on fait on fait un", "start": 201.48, "duration": 5.319}, {"text": "live depuis ce matin 7h jusqu'\u00e0 ce soir", "start": 204.2, "duration": 4.8}, {"text": "18h pour permettre au \u00e0 ceux qui ne sont", "start": 206.799, "duration": 3.8}, {"text": "pas sur place de de vivre ce moment", "start": 209.0, "duration": 2.799}, {"text": "historique le dernier passage de la", "start": 210.599, "duration": 3.881}, {"text": "flamme c'\u00e9tait en janvier 92 lors des", "start": 211.799, "duration": 4.841}, {"text": "Jeux Olympiques d'Albertville donc c'est", "start": 214.48, "duration": 4.2}, {"text": "un moment assez assez particulier un peu", "start": 216.64, "duration": 3.92}, {"text": "historique c'est vrai merci beaucoup", "start": 218.68, "duration": 3.8}, {"text": "merci Henry Marianne merci et on vous", "start": 220.56, "duration": 4.52}, {"text": "laisse vivre ce ce parcours de la flamme", "start": 222.48, "duration": 4.119}, {"text": "qui sera donc ce matin \u00e0 Jacu et puis", "start": 225.08, "duration": 2.719}, {"text": "apr\u00e8s vous nous avez d\u00e9crit le parcours", "start": 226.599, "duration": 3.521}, {"text": "pour terminer ce soir \u00e0 Bastia ayons la", "start": 227.799, "duration": 4.16}, {"text": "flamme c'est \u00e0 la Une de cors matin", "start": 230.12, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui merci Henry Mariane d'avoir", "start": 231.959, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 avec nous elle va passer \u00e0", "start": 233.76, "duration": 3.559}, {"text": "ClermontFerrand la flamme benjin elle", "start": 235.239, "duration": 5.36}, {"text": "devrait bien chez vous j'esp\u00e8re pour", "start": 237.319, "duration": 5.64}, {"text": "vous on va parler des europ\u00e9ennes tout", "start": 240.599, "duration": 5.521}, {"text": "de suite on ouvre notre page", "start": 242.959, "duration": 3.161}, {"text": "[Musique]", "start": 248.32, "duration": 10.919}, {"text": "sp\u00e9ciale et l'\u00e9lection europ\u00e9enne c'est", "start": 256.0, "duration": 6.199}, {"text": "le 9 juin prochain et on entre dans les", "start": 259.239, "duration": 4.601}, {"text": "derni\u00e8res la derni\u00e8re ligne droite de", "start": 262.199, "duration": 2.881}, {"text": "cette campagne moins d'un mois", "start": 263.84, "duration": 2.96}, {"text": "maintenant avant le scrutin et la", "start": 265.08, "duration": 3.8}, {"text": "mobilisation est totale dans tous les", "start": 266.8, "duration": 3.839}, {"text": "camps plusieurs meeting avait lieu hier", "start": 268.88, "duration": 3.759}, {"text": "Alex vous les avez scrut\u00e9 il y avait", "start": 270.639, "duration": 3.761}, {"text": "quatre meetings hier on va commencer par", "start": 272.639, "duration": 3.361}, {"text": "CELI de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 274.4, "duration": 3.88}, {"text": "Gabriel hatal il \u00e9tait \u00e0 Lyon au c\u00f4t\u00e9 de", "start": 276.0, "duration": 3.919}, {"text": "la t\u00eate de l'IS Val\u00e9rie h et oui le", "start": 278.28, "duration": 3.88}, {"text": "Premier ministre a tent\u00e9 de relancer la", "start": 279.919, "duration": 4.12}, {"text": "campagne europ\u00e9enne de son camp il a", "start": 282.16, "duration": 4.64}, {"text": "mouill\u00e9 la chemise avec une strat\u00e9gie", "start": 284.039, "duration": 4.6}, {"text": "pour Gabriel Atal et bien se placer en", "start": 286.8, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9fenseur de l'Europe face \u00e0 ses", "start": 288.639, "duration": 4.601}, {"text": "adversaires on l'\u00e9coute nos opposants de", "start": 290.08, "duration": 6.04}, {"text": "quoi parle-t-il il parl d'eux-m\u00eame", "start": 293.24, "duration": 6.799}, {"text": "beaucoup il parle de 2027 \u00e9norm\u00e9ment", "start": 296.12, "duration": 5.56}, {"text": "mais de l'Europe et des Fran\u00e7ais ils en", "start": 300.039, "duration": 3.361}, {"text": "parlent tr\u00e8s peu parce que parler", "start": 301.68, "duration": 4.12}, {"text": "d'Europe \u00e7a les forcerait \u00e0 reconna\u00eetre", "start": 303.4, "duration": 5.079}, {"text": "la force de notre bilan \u00e7a les forcerait", "start": 305.8, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 mettre \u00e0 bat les masques \u00e7a les", "start": 308.479, "duration": 4.361}, {"text": "forcerait \u00e0 dire ce qu'ils ne veulent", "start": 310.56, "duration": 5.28}, {"text": "surtout pas que l'on voit tous ces votes", "start": 312.84, "duration": 5.0}, {"text": "o\u00f9 ils ont vot\u00e9 ensemble du", "start": 315.84, "duration": 4.479}, {"text": "rassemblement national \u00e0 laanupes contre", "start": 317.84, "duration": 4.6}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats de la France en Europe", "start": 320.319, "duration": 5.081}, {"text": "contre les int\u00e9r\u00eats des Fran\u00e7ais et", "start": 322.44, "duration": 4.28}, {"text": "Gabriel qui a rappel\u00e9 que ses", "start": 325.4, "duration": 2.639}, {"text": "adversaires de gauche avaient vot\u00e9 en", "start": 326.72, "duration": 3.84}, {"text": "tant qu'eurod\u00e9put\u00e9 contre le soutien au", "start": 328.039, "duration": 3.841}, {"text": "nucl\u00e9aire contre le pacte asile", "start": 330.56, "duration": 3.04}, {"text": "immigration et contre le plan de relance", "start": 331.88, "duration": 3.319}, {"text": "europ\u00e9en post covid voil\u00e0 et c'est", "start": 333.6, "duration": 3.599}, {"text": "l'argument de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 335.199, "duration": 3.521}, {"text": "et de Gabriel \u00e0al faire de cette", "start": 337.199, "duration": 3.44}, {"text": "campagne un r\u00e9f\u00e9rendum pour ou contre", "start": 338.72, "duration": 3.96}, {"text": "l'Europe en disant que eux parlent", "start": 340.639, "duration": 3.721}, {"text": "d'Europe que eux sont pour l'Europe", "start": 342.68, "duration": 2.799}, {"text": "est-ce que c'est un argument qui est", "start": 344.36, "duration": 3.92}, {"text": "tenable Pascal ben d\u00e9j\u00e0 j'ai envie de", "start": 345.479, "duration": 4.081}, {"text": "dire malheureusement c'est je pense que", "start": 348.28, "duration": 2.919}, {"text": "l'\u00e9lection va se transformer plut\u00f4t en", "start": 349.56, "duration": 4.32}, {"text": "un autre r\u00e9f\u00e9rendum qui est celui de de", "start": 351.199, "duration": 6.681}, {"text": "pour ou anti Macron non ce qui est", "start": 353.88, "duration": 5.159}, {"text": "paradoxal en parlait tout \u00e0 l'heure", "start": 357.88, "duration": 2.4}, {"text": "avant de rentrer en plateau c'est que je", "start": 359.039, "duration": 2.921}, {"text": "trouve quand m\u00eame que c'est une \u00e9lection", "start": 360.28, "duration": 3.32}, {"text": "qui finalement a mis sur le devant de la", "start": 361.96, "duration": 3.88}, {"text": "sc\u00e8ne des th\u00e9matiques assez europ\u00e9ennes", "start": 363.6, "duration": 4.24}, {"text": "que ce soit la question qu'on a commenc\u00e9", "start": 365.84, "duration": 4.24}, {"text": "avec l'agriculture on a ensuite bien s\u00fbr", "start": 367.84, "duration": 4.199}, {"text": "enquill\u00e9 avec la la question de la", "start": 370.08, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9fense de l'Europe avec la la la", "start": 372.039, "duration": 3.641}, {"text": "question de la guerre en Ukraine et on", "start": 373.84, "duration": 2.88}, {"text": "voit bien qu'aujourd'hui il y a une", "start": 375.68, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9connexion entre ces th\u00e9matiques", "start": 376.72, "duration": 5.12}, {"text": "europ\u00e9ennes et la r\u00e9alit\u00e9 de ce que du", "start": 379.0, "duration": 4.919}, {"text": "bulletin que vont mettre les gens dans", "start": 381.84, "duration": 4.52}, {"text": "les urnes et que voil\u00e0 qui va plut\u00f4t", "start": 383.919, "duration": 4.641}, {"text": "\u00eatre motiv\u00e9 plus par par des", "start": 386.36, "duration": 4.559}, {"text": "consid\u00e9rations ition donc oui c'est je", "start": 388.56, "duration": 4.44}, {"text": "pense que c'est difficile pour pour le", "start": 390.919, "duration": 4.56}, {"text": "la majorit\u00e9 de d'utiliser cet argument", "start": 393.0, "duration": 5.039}, {"text": "l\u00e0 aujourd'hui pour mobiliser son camp", "start": 395.479, "duration": 4.16}, {"text": "c'est un argument qui a du mal \u00e0 prendre", "start": 398.039, "duration": 2.961}, {"text": "dans l'opinion Benjamin c'est un", "start": 399.639, "duration": 2.521}, {"text": "argument qui peut marcher aupr\u00e8s de", "start": 401.0, "duration": 2.96}, {"text": "l'\u00e9lectorat d'Emmanuel Macron aupr\u00e8s de", "start": 402.16, "duration": 3.28}, {"text": "son \u00e9lectorat potentiellement en tout", "start": 403.96, "duration": 3.16}, {"text": "cas le probl\u00e8me est toujours le m\u00eame", "start": 405.44, "duration": 3.44}, {"text": "vous avez un \u00e9lecteur Macron sur de de", "start": 407.12, "duration": 3.4}, {"text": "2022 qui est pas l\u00e0 c'est pas normal en", "start": 408.88, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 parce que Emmanuel Macron est", "start": 410.52, "duration": 4.36}, {"text": "assis sur une forme de poulosodor en", "start": 413.12, "duration": 3.639}, {"text": "politique il a un \u00e9lectorat facilement", "start": 414.88, "duration": 3.96}, {"text": "mobilisable personnes \u00e2g\u00e9es CSP+", "start": 416.759, "duration": 3.481}, {"text": "normalement sont des \u00e9lecteurs qui", "start": 418.84, "duration": 3.24}, {"text": "viennent l\u00e0 il semblent vouloir", "start": 420.24, "duration": 3.88}, {"text": "diff\u00e9rentiellement plut\u00f4t s'abstenir et", "start": 422.08, "duration": 4.0}, {"text": "donc il faut tenter de les mobiliser et", "start": 424.12, "duration": 3.88}, {"text": "pour \u00e7a et ben il y a deux ficelle la", "start": 426.08, "duration": 3.32}, {"text": "premi\u00e8re ficelle c'est d'envoyer des", "start": 428.0, "duration": 2.919}, {"text": "t\u00eates d'affiche c'est pas un \u00e9lectorat", "start": 429.4, "duration": 2.799}, {"text": "qui a vot\u00e9 Renaissance c'est un", "start": 430.919, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9lectorat qui a vot\u00e9 Macron donc on met", "start": 432.199, "duration": 3.241}, {"text": "Emmanuel Macron en premi\u00e8re ligne et un", "start": 433.96, "duration": 3.359}, {"text": "peu Gabriel \u00e0al d'o\u00f9 l'id\u00e9e d'un d\u00e9bat", "start": 435.44, "duration": 3.479}, {"text": "face \u00e0 Marine Le Pen d'o\u00f9 le discours", "start": 437.319, "duration": 3.361}, {"text": "sur bon 2 et cetera \u00e7a marche", "start": 438.919, "duration": 3.601}, {"text": "moyennement et ensuite et bien on", "start": 440.68, "duration": 4.44}, {"text": "dramatise l'enjeu c'est pas une \u00e9lection", "start": 442.52, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9enne comme les autres c'est une", "start": 445.12, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9lection qui demain si elle se passait", "start": 447.0, "duration": 3.639}, {"text": "mal pourra ramener au pouvoir le", "start": 448.919, "duration": 4.361}, {"text": "rassemblement national unxit et cetera", "start": 450.639, "duration": 4.161}, {"text": "donc on dramatise l'enjeu \u00e7a avait", "start": 453.28, "duration": 3.639}, {"text": "march\u00e9 en 2019 souvenez-vous discours de", "start": 454.8, "duration": 4.519}, {"text": "quimp\u00e8re la la l\u00e8pre nationaliste monte", "start": 456.919, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque il parle de Salvini mais", "start": 459.319, "duration": 3.32}, {"text": "indirectement de Marine Le Pen donc en", "start": 460.879, "duration": 3.481}, {"text": "dramatisant on esp\u00e8re mobiliser", "start": 462.639, "duration": 3.481}, {"text": "l'\u00e9lectorat la r\u00e9alit\u00e9 c'est que \u00e7a fait", "start": 464.36, "duration": 3.399}, {"text": "quand m\u00eame 2 mois que \u00e7a dure que la", "start": 466.12, "duration": 3.639}, {"text": "dramatisation prend relativement", "start": 467.759, "duration": 4.44}, {"text": "moyennement et que donc on verra au bout", "start": 469.759, "duration": 4.041}, {"text": "du compte mais pour l'instant cette", "start": 472.199, "duration": 3.28}, {"text": "strat\u00e9gie l\u00e0 elle appar\u00eet quand m\u00eame un", "start": 473.8, "duration": 4.359}, {"text": "peu \u00e9mouss\u00e9e jeais juste compl\u00e9ter en", "start": 475.479, "duration": 4.641}, {"text": "plus la difficult\u00e9 pour pour le camp", "start": 478.159, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidentiel c'est que le le le", "start": 480.12, "duration": 4.199}, {"text": "rassemblement national ne se positionne", "start": 482.159, "duration": 4.72}, {"text": "pas compl\u00e8tement anti-Europe et dans", "start": 484.319, "duration": 4.88}, {"text": "avec en en faveur d'un frexit donc \u00e7a", "start": 486.879, "duration": 4.481}, {"text": "brouille les lignes certes ils sont bien", "start": 489.199, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9videmment plus eurosceptiques et ils", "start": 491.36, "duration": 3.519}, {"text": "veulent changer de l'int\u00e9rieur sans", "start": 493.12, "duration": 3.479}, {"text": "doute les institutions europ\u00e9ennes mais", "start": 494.879, "duration": 3.401}, {"text": "on n'est pas dans un positionnement", "start": 496.599, "duration": 3.841}, {"text": "aussi anti en fait donc je pense \u00e7a \u00e7a", "start": 498.28, "duration": 4.52}, {"text": "complique aussi le le discours de", "start": 500.44, "duration": 4.039}, {"text": "strat\u00e9gie de de la majorit\u00e9", "start": 502.8, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sidentielle oua et et Benjamin vous", "start": 504.479, "duration": 4.56}, {"text": "vous parliez de ce ce d\u00e9bat qu'a propos\u00e9", "start": 506.12, "duration": 4.479}, {"text": "Emmanuel Macron en tout cas l'id\u00e9e du", "start": 509.039, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9bat face \u00e0 Marine Le Pen ce qu'elle a", "start": 510.599, "duration": 3.401}, {"text": "refus\u00e9 en tout cas avant les europ\u00e9ennes", "start": 512.519, "duration": 3.52}, {"text": "est-ce que \u00e7a entretient l'id\u00e9e de faire", "start": 514.0, "duration": 3.599}, {"text": "de cette \u00e9lection un r\u00e9f\u00e9rendum pro", "start": 516.039, "duration": 3.521}, {"text": "antimacron comme le disait Pascal alors", "start": 517.599, "duration": 3.0}, {"text": "oui est-ce que c'\u00e9tait forc\u00e9ment une", "start": 519.56, "duration": 2.919}, {"text": "bonne id\u00e9e alors pour Emmanuel Macron", "start": 520.599, "duration": 3.201}, {"text": "oui parce qu' il y a tr\u00e8s tr\u00e8s peu", "start": 522.479, "duration": 3.001}, {"text": "d'\u00e9lecteurs antimacron qui vont se dire", "start": 523.8, "duration": 2.8}, {"text": "bon j'aime pas Emmanuel Macron mais je", "start": 525.48, "duration": 2.479}, {"text": "vais aller voter Val\u00e9rie vous voyez donc", "start": 526.6, "duration": 3.52}, {"text": "il a une surmobilisation de l'\u00e9lectorat", "start": 527.959, "duration": 4.241}, {"text": "antimacron pour Jordan Bardella je crois", "start": 530.12, "duration": 3.8}, {"text": "que si si la majorit\u00e9 r\u00e9aliste elle a", "start": 532.2, "duration": 3.079}, {"text": "compris qu'elle ne rattraperait pas \u00e0 ce", "start": 533.92, "duration": 3.96}, {"text": "stadel\u00e0 sauf accident industriel Jordan", "start": 535.279, "duration": 4.281}, {"text": "Bardella en revanche \u00e7a peut pe", "start": 537.88, "duration": 3.76}, {"text": "permettre de poser une forme de duopole", "start": 539.56, "duration": 4.04}, {"text": "et donc de d\u00e9clencher un effet \u00e0 la fois", "start": 541.64, "duration": 3.36}, {"text": "de mobilisation dans l'\u00e9lectorat", "start": 543.6, "duration": 3.479}, {"text": "macronien et puis ensuite un effet de", "start": 545.0, "duration": 3.68}, {"text": "vote utile de la part d' partie", "start": 547.079, "duration": 3.921}, {"text": "de\u00e9lectorat gluxman bami et cetera bref", "start": 548.68, "duration": 4.2}, {"text": "de refaire le coup de 2019 il y a deux", "start": 551.0, "duration": 3.48}, {"text": "listes il y a un choix binaire soit la", "start": 552.88, "duration": 3.12}, {"text": "liste de la majorit\u00e9 soit la liste du", "start": 554.48, "duration": 3.599}, {"text": "rassemblement national \u00e7a Marine Le Pen", "start": 556.0, "duration": 4.04}, {"text": "il n'y a pas forc\u00e9ment int\u00e9r\u00eat pourquoi", "start": 558.079, "duration": 3.44}, {"text": "bah parce que Jordane Bardella est", "start": 560.04, "duration": 2.72}, {"text": "largement devant parce qu'on a une", "start": 561.519, "duration": 3.88}, {"text": "s\u00fbret\u00e9 du choix d'environ 80 % qui fait", "start": 562.76, "duration": 4.4}, {"text": "que pour l'instant c'est une citadelle", "start": 565.399, "duration": 4.521}, {"text": "imprenable donc vous ouvrez des voix qui", "start": 567.16, "duration": 4.359}, {"text": "seraient des voix de fragilit\u00e9 \u00e0 votre", "start": 569.92, "duration": 3.08}, {"text": "propre liste en revanche pour Emmanuel", "start": 571.519, "duration": 3.681}, {"text": "Macron bah ce serait tout b\u00e9n\u00e9fice", "start": 573.0, "duration": 3.72}, {"text": "mobilisation de l'\u00e9lectorat", "start": 575.2, "duration": 3.4}, {"text": "bipolarisation de la campagne et donc", "start": 576.72, "duration": 4.08}, {"text": "infin si ce n'est rattraper Jordan", "start": 578.6, "duration": 4.799}, {"text": "Bardella au moins semer tous les autres", "start": 580.8, "duration": 4.44}, {"text": "alors on va voir parce que il y a", "start": 583.399, "duration": 3.56}, {"text": "Jordane bardellaa mais il y a Raphael", "start": 585.24, "duration": 5.039}, {"text": "gluxman qui talonne val\u00e9riey Raphael", "start": 586.959, "duration": 5.161}, {"text": "gluxman il \u00e9tait en meeting \u00e0 limog hier", "start": 590.279, "duration": 3.721}, {"text": "soir Alex il a d\u00e9nonc\u00e9 la mise en sc\u00e8ne", "start": 592.12, "duration": 3.48}, {"text": "du duel entre la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 594.0, "duration": 2.92}, {"text": "et le rassemblement national mais oui", "start": 595.6, "duration": 2.96}, {"text": "Rapha\u00ebl gluxman est tr\u00e8s amer de ne pas", "start": 596.92, "duration": 3.68}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 convi au d\u00e9bat qui aura lieu", "start": 598.56, "duration": 3.08}, {"text": "la semaine prochaine entre Jordan", "start": 600.6, "duration": 4.32}, {"text": "Bardella et gabrielal sur France 2 alors", "start": 601.64, "duration": 5.199}, {"text": "que Rapha\u00ebl gluxman talonne dans les", "start": 604.92, "duration": 4.12}, {"text": "sondages la liste de la majorit\u00e9", "start": 606.839, "duration": 4.481}, {"text": "pr\u00e9sidentielle emmen\u00e9 par Val\u00e9rie on va", "start": 609.04, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9couter le candidat des socialistes et", "start": 611.32, "duration": 4.36}, {"text": "de place publi au micro de l'Agence", "start": 614.079, "duration": 4.961}, {"text": "France Presse l'\u00e9ternel duel Macron", "start": 615.68, "duration": 6.76}, {"text": "extr\u00eame droite Atal Bardella Macron Le", "start": 619.04, "duration": 6.4}, {"text": "Pen notre \u00e9mergence c'est", "start": 622.44, "duration": 6.16}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment le refus de ce duel et \u00e7a", "start": 625.44, "duration": 5.519}, {"text": "vient chamb bouler leur plan et donc l\u00e0", "start": 628.6, "duration": 4.52}, {"text": "ils vont tout faire pour le r\u00e9installer", "start": 630.959, "duration": 4.401}, {"text": "et le service public c'est pas le", "start": 633.12, "duration": 3.8}, {"text": "service du gouvernement c'est le service", "start": 635.36, "duration": 4.52}, {"text": "du publicque il doit pas se pr\u00eater \u00e0 ce", "start": 636.92, "duration": 6.039}, {"text": "type d'op\u00e9ration et ce d\u00e9bat \u00e0", "start": 639.88, "duration": 4.84}, {"text": "bardelatal aura lieu le 23 mai on le", "start": 642.959, "duration": 3.721}, {"text": "rappelle ouais il a raison dans ce qui", "start": 644.72, "duration": 4.919}, {"text": "dit Rapha\u00ebl Luxman l\u00e0 bah en partie oui", "start": 646.68, "duration": 4.399}, {"text": "parce que il est vrai que dans le", "start": 649.639, "duration": 3.2}, {"text": "casadre d'une campagne europ\u00e9enne un", "start": 651.079, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9bat entre la principale t\u00eate de liste", "start": 652.839, "duration": 3.081}, {"text": "selon les sondages et le Premier", "start": 654.56, "duration": 3.079}, {"text": "ministre \u00e7a fait un peu confusion des", "start": 655.92, "duration": 3.84}, {"text": "genres en m\u00eame temps \u00e7a entre dans les", "start": 657.639, "duration": 4.44}, {"text": "temps de parole des uns et des autres et", "start": 659.76, "duration": 4.36}, {"text": "donc il y a pas de probl\u00e8me de fond mais", "start": 662.079, "duration": 3.56}, {"text": "en effet dans l'organisation du d\u00e9bat", "start": 664.12, "duration": 2.92}, {"text": "public \u00e7a montre encore une fois ce", "start": 665.639, "duration": 2.721}, {"text": "qu'on \u00e9voqu\u00e9 c'est-\u00e0-dire qu'il y a une", "start": 667.04, "duration": 3.919}, {"text": "volont\u00e9 de montrer une forme de duop\u00f4le", "start": 668.36, "duration": 5.039}, {"text": "politique auquel et le RN a int\u00e9r\u00eat \u00e7a", "start": 670.959, "duration": 3.601}, {"text": "permet de capitaliser sur le vote", "start": 673.399, "duration": 3.88}, {"text": "antimacron et la majorit\u00e9 \u00e0 int\u00e9r\u00eat \u00e7a", "start": 674.56, "duration": 4.48}, {"text": "permis \u00e7a permet de capitaliser sur le", "start": 677.279, "duration": 4.12}, {"text": "vote antirassemblement national donc", "start": 679.04, "duration": 4.239}, {"text": "l\u00e0-dessus ces deux listes sont d'une", "start": 681.399, "duration": 3.401}, {"text": "certaine fa\u00e7on \u00e0 la fois oppos\u00e9 mais", "start": 683.279, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9galement partenaire et ce type de d\u00e9bat", "start": 684.8, "duration": 4.599}, {"text": "comme un d\u00e9bat potentiel Le Pen Macron", "start": 686.88, "duration": 5.399}, {"text": "et ben permet d'ancrer ce cette forme de", "start": 689.399, "duration": 4.761}, {"text": "duopole et cet int\u00e9r\u00eat commun mais", "start": 692.279, "duration": 3.24}, {"text": "est-ce que \u00e7a acte le fait que cette", "start": 694.16, "duration": 2.919}, {"text": "\u00e9lection est en duel et est-ce qu'une", "start": 695.519, "duration": 2.88}, {"text": "fois de plus \u00e7a \u00e9carte les sujets", "start": 697.079, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9ens Pascal oui alors c'est s\u00fbr que", "start": 698.399, "duration": 3.68}, {"text": "on voit bien comme disait tr\u00e8s bien", "start": 700.68, "duration": 2.56}, {"text": "Benjamin c'est dans tout \u00e0 fait dans", "start": 702.079, "duration": 2.56}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 703.24, "duration": 2.92}, {"text": "de d'installer ce duopole parce qu'", "start": 704.639, "duration": 3.041}, {"text": "effectivement on le voit aussi par", "start": 706.16, "duration": 3.96}, {"text": "rapport au aux dynamiques de campagne", "start": 707.68, "duration": 5.32}, {"text": "que bah que le la liste de de place", "start": 710.12, "duration": 5.399}, {"text": "publique de Raphael luusman talon celle", "start": 713.0, "duration": 4.399}, {"text": "de de de et et on sait pas exactement", "start": 715.519, "duration": 3.241}, {"text": "alors pour le moment c'est peut-\u00eatre", "start": 717.399, "duration": 2.201}, {"text": "diffic difficile de sa savoir mais", "start": 718.76, "duration": 2.0}, {"text": "peut-\u00eatre il y a quand m\u00eame toujours", "start": 719.6, "duration": 3.64}, {"text": "cette cet inconnu de savoir si", "start": 720.76, "duration": 4.72}, {"text": "finalement la liste de RFA glxman", "start": 723.24, "duration": 4.279}, {"text": "devancera celle de Val\u00e9rie aet donc et", "start": 725.48, "duration": 4.359}, {"text": "l\u00e0 pour la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle on", "start": 727.519, "duration": 3.56}, {"text": "sait que c'est quand m\u00eame la derni\u00e8re", "start": 729.839, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9lection bien \u00e9videmment avant la", "start": 731.079, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9sidentielle donc \u00e7a fixe c'est une", "start": 733.24, "duration": 3.88}, {"text": "photographie qui fixe un peu les", "start": 735.24, "duration": 2.839}, {"text": "rapports de force donc c'est", "start": 737.12, "duration": 2.64}, {"text": "effectivement je pense pour pour la", "start": 738.079, "duration": 4.041}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle un un un un tr\u00e8s", "start": 739.76, "duration": 4.319}, {"text": "tr\u00e8s grand souci d'o\u00f9 d'o\u00f9 voil\u00e0 ils", "start": 742.12, "duration": 3.8}, {"text": "essaient de trouver toutes les astuces", "start": 744.079, "duration": 4.521}, {"text": "pour pour vraiment installer ce diopole", "start": 745.92, "duration": 6.12}, {"text": "ou m\u00eame euh je dirais enfin faire en", "start": 748.6, "duration": 5.88}, {"text": "sorte que de de casser aussi de faire", "start": 752.04, "duration": 3.919}, {"text": "baisser aussi peut-\u00eatre le RN je sais", "start": 754.48, "duration": 2.68}, {"text": "pas si on va y arriver mais moi je pense", "start": 755.959, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e0 \u00e0 aussi l\u00e0 il y avait eu un ce ce ce", "start": 757.16, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9bat aussi qui avait eu lieu avec Mario", "start": 760.32, "duration": 4.079}, {"text": "mar\u00e9chal et et valerayer donc pour faire", "start": 762.16, "duration": 3.88}, {"text": "remonter aussi reconqu\u00eate pour que fait", "start": 764.399, "duration": 4.521}, {"text": "en sorte que le RN baisse voil\u00e0 donc moi", "start": 766.04, "duration": 4.359}, {"text": "je pense qu'il y a un petit peu le", "start": 768.92, "duration": 3.64}, {"text": "l'alerte est sonn\u00e9 Du\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 770.399, "duration": 3.8}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle \u00e7a c'est s\u00fbr ou", "start": 772.56, "duration": 4.12}, {"text": "Rapha\u00ebl glxman il peut la italon Val\u00e9rie", "start": 774.199, "duration": 3.801}, {"text": "est-ce qu'il peut la d\u00e9passer est-ce", "start": 776.68, "duration": 3.04}, {"text": "qu'il capte les \u00e9lecteurs de", "start": 778.0, "duration": 3.44}, {"text": "centre-gauche d\u00e9\u00e7u d'Emmanuel Macron", "start": 779.72, "duration": 3.52}, {"text": "aussi oui mais ils sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0", "start": 781.44, "duration": 3.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que le probl\u00e8me aujourd'hui", "start": 783.24, "duration": 2.88}, {"text": "les deux probl\u00e8mes sont diff\u00e9rents pour", "start": 784.92, "duration": 2.56}, {"text": "Val\u00e9rie vous avez un probl\u00e8me de", "start": 786.12, "duration": 3.12}, {"text": "mobilisation \u00e9lectorale ce qui est \u00e0 la", "start": 787.48, "duration": 2.96}, {"text": "fois probl\u00e9matique pour elle mais en", "start": 789.24, "duration": 2.36}, {"text": "m\u00eame temps fait qu'elle a encore des", "start": 790.44, "duration": 2.759}, {"text": "r\u00e9serves qu'une partie de cet \u00e9lectorat", "start": 791.6, "duration": 3.679}, {"text": "pourrait au dernier moment se dire bon", "start": 793.199, "duration": 3.481}, {"text": "quand m\u00eame \u00e7a fait tr\u00e8s longtemps que je", "start": 795.279, "duration": 2.841}, {"text": "vais voter \u00e0 toutes les \u00e9lections je", "start": 796.68, "duration": 2.719}, {"text": "vais y aller une nouvelle fois m\u00eame si", "start": 798.12, "duration": 2.56}, {"text": "j'avais d\u00e9cid\u00e9 de ne pas y aller donc il", "start": 799.399, "duration": 2.521}, {"text": "y a quand m\u00eame des r\u00e9serves et c'est", "start": 800.68, "duration": 2.959}, {"text": "l\u00e0-dessus que parait Emmanuel Macron sur", "start": 801.92, "duration": 3.2}, {"text": "une mobilisation de derni\u00e8re minute", "start": 803.639, "duration": 3.88}, {"text": "c'est arriv\u00e9 en 2019 pour Raphael Luxman", "start": 805.12, "duration": 3.24}, {"text": "c'est plus compliqu\u00e9 on a une", "start": 807.519, "duration": 2.32}, {"text": "mobilisation \u00e9lector orale qui est d\u00e9j\u00e0", "start": 808.36, "duration": 3.08}, {"text": "assez forte et il faudrait trouver", "start": 809.839, "duration": 3.481}, {"text": "d'autres marges \u00e9lectorales gauche de la", "start": 811.44, "duration": 4.88}, {"text": "gauche \u00e9lectorale AFI la gauche est tr\u00e8s", "start": 813.32, "duration": 4.759}, {"text": "cliv\u00e9e l\u00e0-dessus et l'\u00e9lectorat Lafi", "start": 816.32, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9lectorat vert en tout cas ce qui", "start": 818.079, "duration": 3.401}, {"text": "reste dans les enqu\u00eates au vert n'est", "start": 819.72, "duration": 3.16}, {"text": "peut-\u00eatre pas pr\u00eat \u00e0 voter Raphael", "start": 821.48, "duration": 3.2}, {"text": "Luxman qui est quand m\u00eame tr\u00e8s polaris\u00e9", "start": 822.88, "duration": 3.519}, {"text": "sentre gauche dans l'image que peuvent", "start": 824.68, "duration": 4.04}, {"text": "s'en faire les personnes de gauche les", "start": 826.399, "duration": 4.081}, {"text": "plus politis\u00e9es et de l'autre c\u00f4t\u00e9 bah", "start": 828.72, "duration": 4.039}, {"text": "il y a plus grand-chose \u00e0 manger du c\u00f4t\u00e9", "start": 830.48, "duration": 4.4}, {"text": "de Val\u00e9rie ey donc il y a peut-\u00eatre", "start": 832.759, "duration": 3.76}, {"text": "quelques points \u00e0 grapiller mais", "start": 834.88, "duration": 3.519}, {"text": "objectivement pour l'instant sauf \u00e0", "start": 836.519, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9largir son \u00e9lectorat la dynamique va", "start": 838.399, "duration": 4.88}, {"text": "\u00eatre compliqu\u00e9e \u00e0 amplifier", "start": 840.44, "duration": 5.519}, {"text": "Pascal je sais oui je pense qu'il faut", "start": 843.279, "duration": 3.641}, {"text": "encore une fois je pense qu'il faudrait", "start": 845.959, "duration": 2.481}, {"text": "voir surtout vraiment les derniers jours", "start": 846.92, "duration": 2.919}, {"text": "on le voit bien maintenant \u00e0 chaque \u00e0", "start": 848.44, "duration": 4.079}, {"text": "chaque \u00e9lection c'est vraiment les trois", "start": 849.839, "duration": 3.68}, {"text": "quatre derniers jours qui sont", "start": 852.519, "duration": 2.961}, {"text": "int\u00e9ressants \u00e0 observer de voir un peu", "start": 853.519, "duration": 3.401}, {"text": "quelle est la quelle sera la liste qui", "start": 855.48, "duration": 3.719}, {"text": "sera la o\u00f9 il y aura la plus grande", "start": 856.92, "duration": 4.44}, {"text": "dynamique je pense peut-\u00eatre quand m\u00eame", "start": 859.199, "duration": 4.44}, {"text": "que du c\u00f4t\u00e9 de Raphael glusman je je il", "start": 861.36, "duration": 3.839}, {"text": "peut-\u00eatre il y avoir encore des des", "start": 863.639, "duration": 3.521}, {"text": "points \u00e0 grapier du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9cologistes", "start": 865.199, "duration": 3.161}, {"text": "parce que je trouve qu'il a aussi un", "start": 867.16, "duration": 3.16}, {"text": "discours sur la question \u00e9cologique", "start": 868.36, "duration": 4.479}, {"text": "assez int\u00e9ressante assez assez offensif", "start": 870.32, "duration": 6.12}, {"text": "euh et euh la diff\u00e9rence malheureusement", "start": 872.839, "duration": 6.201}, {"text": "de de la la candidate \u00e9cologiee c'est", "start": 876.44, "duration": 5.28}, {"text": "que je pense qu'il a il imprime \u00e0 la", "start": 879.04, "duration": 5.2}, {"text": "fois au niveau national et au niveau", "start": 881.72, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9en ce qui manque peut-\u00eatre qui", "start": 884.24, "duration": 2.8}, {"text": "fait peut-\u00eatre d\u00e9faut aussi pour Marie", "start": 885.68, "duration": 3.24}, {"text": "toussin qui imprime sans doute qui est", "start": 887.04, "duration": 3.239}, {"text": "une tr\u00e8s bonne candidate au niveau", "start": 888.92, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9en enfin en tout cas qui qui est", "start": 890.279, "duration": 3.441}, {"text": "marqu\u00e9 par son bilan au niveau europ\u00e9en", "start": 891.56, "duration": 3.639}, {"text": "mais pas du tout qui n'imprime pas du", "start": 893.72, "duration": 2.6}, {"text": "tout au niveau national donc peut-\u00eatre", "start": 895.199, "duration": 2.08}, {"text": "moi je pense qu'il y a encore des points", "start": 896.32, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e0 grapier de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0ut-\u00eare est-ce", "start": 897.279, "duration": 4.041}, {"text": "qu'il peut repr\u00e9senter un vote utile \u00e0", "start": 899.399, "duration": 3.761}, {"text": "gauche comme l'avait \u00e9t\u00e9 un peu Yannick", "start": 901.32, "duration": 5.519}, {"text": "jado en 2019 alors Yannick jado a pas", "start": 903.16, "duration": 5.2}, {"text": "forc\u00e9ment \u00e9 un vote utile justement", "start": 906.839, "duration": 2.92}, {"text": "parce que il y a deux \u00e9lectorats de", "start": 908.36, "duration": 3.0}, {"text": "gauche en fait il y a un \u00e9lectorat de", "start": 909.759, "duration": 4.88}, {"text": "centre gauche qui est assez volatile qui", "start": 911.36, "duration": 5.24}, {"text": "peut voter Macron qui peut voter", "start": 914.639, "duration": 3.76}, {"text": "socialiste qui peut voter \u00e9cologiste et", "start": 916.6, "duration": 3.919}, {"text": "en 2019 qui a vot\u00e9 \u00e9cologiste c'est un", "start": 918.399, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9lectorat qui sur le fond et si on", "start": 920.519, "duration": 3.961}, {"text": "cherche son Aden id\u00e9ologique \u00e9cologiste", "start": 922.48, "duration": 4.039}, {"text": "mais sur les autres sujets plut\u00f4t", "start": 924.48, "duration": 4.76}, {"text": "valsistes je dirais lib\u00e9ral et en m\u00eame", "start": 926.519, "duration": 4.841}, {"text": "temps plut\u00f4t r\u00e9galien et cetera cet", "start": 929.24, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9lectorat il est d\u00e9j\u00e0 chez glxman", "start": 931.36, "duration": 3.56}, {"text": "ensuite il y a un \u00e9lectorat plus radical", "start": 933.639, "duration": 2.961}, {"text": "et ce qui reste \u00e0 Marie toussin est un", "start": 934.92, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9lectorat aujourd'hui beaucoup plus", "start": 936.6, "duration": 4.64}, {"text": "radical et Luxman l\u00e0-dessus est sur un", "start": 937.88, "duration": 5.04}, {"text": "positionnement qui est un positionnement", "start": 941.24, "duration": 3.44}, {"text": "qui appara\u00eet pour cet \u00e9lectorat trop", "start": 942.92, "duration": 4.479}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9 donc en effet sa seule chance ce", "start": 944.68, "duration": 4.159}, {"text": "serait qu'une partie de ces \u00e9lecteurs de", "start": 947.399, "duration": 2.88}, {"text": "la gauche de la gauche se disent au", "start": 948.839, "duration": 3.8}, {"text": "final on naime pas gluxman mais malgr\u00e9", "start": 950.279, "duration": 4.841}, {"text": "tout on aimerait bien que la majorit\u00e9", "start": 952.639, "duration": 4.801}, {"text": "soit derri\u00e8re et donc on y va mais le", "start": 955.12, "duration": 4.079}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 assez repoussoir souvenez-vous du", "start": 957.44, "duration": 3.959}, {"text": "prier du 1er mai de Raphael glxman qui", "start": 959.199, "duration": 3.44}, {"text": "peut \u00eatre tr\u00e8s attractif pour une partie", "start": 961.399, "duration": 2.961}, {"text": "de l'\u00e9lectorat mais repoussei pour une", "start": 962.639, "duration": 3.161}, {"text": "autre fait que quand m\u00eame cette", "start": 964.36, "duration": 3.279}, {"text": "possibilit\u00e9 l\u00e0 aujourd'hui est un peu", "start": 965.8, "duration": 4.44}, {"text": "ob\u00e9r\u00e9 ouais Raphael glman il est tr\u00e8s", "start": 967.639, "duration": 5.44}, {"text": "dur avec la la France insoumise dans ses", "start": 970.24, "duration": 5.079}, {"text": "meetings et dans sa campagne est-ce", "start": 973.079, "duration": 4.081}, {"text": "qu'il peut capter une partie du vote", "start": 975.319, "duration": 5.44}, {"text": "antim\u00e9lenchon Pascal mais \u00e7a d\u00e9pend de", "start": 977.16, "duration": 7.479}, {"text": "je dirais je je je sais pas vraiment sil", "start": 980.759, "duration": 5.08}, {"text": "peut capter parce que je pense que comme", "start": 984.639, "duration": 4.241}, {"text": "le disait Benjamin il y a il y a il y a", "start": 985.839, "duration": 7.041}, {"text": "euh une comment dire une polarisation", "start": 988.88, "duration": 5.72}, {"text": "assez forte je pense qu' on parle aussi", "start": 992.88, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui beaucoup des du retour des", "start": 994.6, "duration": 3.799}, {"text": "deux gauches irr\u00e9conciliiaable donc je", "start": 996.24, "duration": 3.599}, {"text": "ne suis pas s\u00fbre que je pense que c'est", "start": 998.399, "duration": 3.201}, {"text": "quand m\u00eame deux types d'\u00e9lecteur assez", "start": 999.839, "duration": 3.8}, {"text": "diff\u00e9rents entre vraiment le le le", "start": 1001.6, "duration": 3.479}, {"text": "vraiment", "start": 1003.639, "duration": 3.401}, {"text": "l'\u00e9lecteur en faveur de la France", "start": 1005.079, "duration": 4.44}, {"text": "insoumise et l'\u00e9lecteur de de rapael", "start": 1007.04, "duration": 4.2}, {"text": "guman je pense que comme disait tr\u00e8s", "start": 1009.519, "duration": 3.12}, {"text": "justement je pense que il est trop", "start": 1011.24, "duration": 2.92}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9 je pense que pour certains", "start": 1012.639, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9lecteurs de la France insoumise donc je", "start": 1014.16, "duration": 3.32}, {"text": "suis pas s\u00fbr en fait on va parler de la", "start": 1016.12, "duration": 2.76}, {"text": "France insoumise justement puisque", "start": 1017.48, "duration": 3.68}, {"text": "manonri \u00e9tait \u00e9galement en meeting hier", "start": 1018.88, "duration": 4.519}, {"text": "en meeting \u00e0 Amien elle s'en est pris \u00e0", "start": 1021.16, "duration": 4.24}, {"text": "son adversaire de gauche Rapha\u00ebl Luxman", "start": 1023.399, "duration": 3.761}, {"text": "notamment sur la retraite \u00e0 60 ans oui", "start": 1025.4, "duration": 3.519}, {"text": "parce que dimanche sur France 3 rapel", "start": 1027.16, "duration": 4.44}, {"text": "gluxman a affirm\u00e9 qu'il n'\u00e9tait pas pour", "start": 1028.919, "duration": 4.721}, {"text": "un retour \u00e0 la retraite \u00e0 60 ans je cite", "start": 1031.6, "duration": 4.68}, {"text": "de mani\u00e8re totale et universelle et donc", "start": 1033.64, "duration": 4.439}, {"text": "depuis cette d\u00e9claration et bien les", "start": 1036.28, "duration": 3.6}, {"text": "insoumis en ont fait un angle d'attaque", "start": 1038.079, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9coutez Manon", "start": 1039.88, "duration": 2.679}, {"text": "auri \u00e0 la retraite \u00e0 60 ans", "start": 1042.76, "duration": 6.4}, {"text": "Alors je suis all\u00e9 v\u00e9rifier ce qu'on dit", "start": 1046.6, "duration": 5.76}, {"text": "exactement l\u00e0-dedans c'est programme de", "start": 1049.16, "duration": 6.24}, {"text": "laanupes je rappelle qu'ils l'ont sign\u00e9", "start": 1052.36, "duration": 6.04}, {"text": "il y a \u00e0 peine 2 ans et dans ce", "start": 1055.4, "duration": 5.279}, {"text": "programme nous disons il y a \u00e9crit noir", "start": 1058.4, "duration": 5.24}, {"text": "sur blanc resterait le droit \u00e0 la", "start": 1060.679, "duration": 5.88}, {"text": "retraite \u00e0 60 ans \u00e0 to plein pour toutes", "start": 1063.64, "duration": 5.08}, {"text": "et pour tous et j'ai bien v\u00e9rifi\u00e9 il y a", "start": 1066.559, "duration": 5.0}, {"text": "le logo du Parti socialiste dessus alors", "start": 1068.72, "duration": 5.199}, {"text": "ils sont un petit peu amn\u00e9sique o\u00f9 ils", "start": 1071.559, "duration": 4.201}, {"text": "ont la m\u00e9moire", "start": 1073.919, "duration": 5.0}, {"text": "courte rap GL lui a r\u00e9pondu hier \u00e0", "start": 1075.76, "duration": 5.32}, {"text": "limoge en assurant je cite que voter", "start": 1078.919, "duration": 4.041}, {"text": "pour lui c'\u00e9tait voter contre la r\u00e9forme", "start": 1081.08, "duration": 4.12}, {"text": "des retraites de l'an dernier \u00e7a devient", "start": 1082.96, "duration": 3.719}, {"text": "un sujet de campagne et est-ce que \u00e7a", "start": 1085.2, "duration": 2.76}, {"text": "illustre ce dont on parlait tout \u00e0", "start": 1086.679, "duration": 2.321}, {"text": "l'heure c'est de gauche devenu", "start": 1087.96, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9conciliable oui c'est-\u00e0-dire que il", "start": 1089.0, "duration": 3.12}, {"text": "s'agit pour chacun de marquer leur", "start": 1090.48, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9lectorat et l\u00e0 \u00e9videmment bah la fi", "start": 1092.12, "duration": 4.0}, {"text": "joue sur duelourd \u00e9tant donn\u00e9 que on a", "start": 1094.24, "duration": 3.679}, {"text": "une mobilisation r\u00e9cente l'ann\u00e9e", "start": 1096.12, "duration": 4.12}, {"text": "derni\u00e8re qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s identificatoire", "start": 1097.919, "duration": 4.161}, {"text": "pour la gauche sur lequel et bien vous", "start": 1100.24, "duration": 2.72}, {"text": "avez", "start": 1102.08, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui le PS surtout place publique", "start": 1102.96, "duration": 4.64}, {"text": "qui rentre en opposition donc \u00e7a permet", "start": 1105.52, "duration": 4.32}, {"text": "de solidifier la base \u00e9lectorale de la", "start": 1107.6, "duration": 3.559}, {"text": "gauche de la gauche pour la garder parce", "start": 1109.84, "duration": 2.64}, {"text": "que ce qu'on \u00e9voquait tout \u00e0 l'heure", "start": 1111.159, "duration": 3.88}, {"text": "c'est \u00e9videmment le cauchemar de manonri", "start": 1112.48, "duration": 4.679}, {"text": "mais \u00e9galement de la listeev\u00e9", "start": 1115.039, "duration": 3.561}, {"text": "c'est-\u00e0-dire un effet vot utile en", "start": 1117.159, "duration": 3.361}, {"text": "faveur de rapha\u00eb Luxman en expliquant", "start": 1118.6, "duration": 3.439}, {"text": "que votre adversaire c'est pas la vraie", "start": 1120.52, "duration": 3.08}, {"text": "gauche et bien \u00e0 ce moment-l\u00e0 vous", "start": 1122.039, "duration": 3.921}, {"text": "tentez de neutraliser \u00e7a la r\u00e9forme des", "start": 1123.6, "duration": 3.72}, {"text": "retrait qui n'a pas grandchose \u00e0 voir en", "start": 1125.96, "duration": 3.16}, {"text": "effet avec une compagne europ\u00e9enne avec", "start": 1127.32, "duration": 3.719}, {"text": "l'Union europ\u00e9enneah l\u00e0-dessus est un", "start": 1129.12, "duration": 4.4}, {"text": "argument politique tr\u00e8s utile oui puis", "start": 1131.039, "duration": 3.721}, {"text": "faut quand m\u00eame pas oublier non plus que", "start": 1133.52, "duration": 3.48}, {"text": "Manon Aubri a eu du mal ces derniers", "start": 1134.76, "duration": 5.24}, {"text": "temps \u00e0 exister sur les th\u00e9matiques", "start": 1137.0, "duration": 5.24}, {"text": "sociales dans la mesure o\u00f9 on voit bien", "start": 1140.0, "duration": 4.32}, {"text": "que la France insoumise sous le \u00e0", "start": 1142.24, "duration": 4.84}, {"text": "l'initiative de Jean-Luc M\u00e9lenchon et", "start": 1144.32, "duration": 4.16}, {"text": "avec en plus la pr\u00e9sence de cette", "start": 1147.08, "duration": 4.719}, {"text": "candidate Rima Hassan Ax\u00e8s centrer toute", "start": 1148.48, "duration": 5.12}, {"text": "sa campagne sur la question de du", "start": 1151.799, "duration": 3.601}, {"text": "conflit isra\u00eblo-palestinien et donc en", "start": 1153.6, "duration": 3.959}, {"text": "faveur de ce qui se passe \u00e0 Gaza alors", "start": 1155.4, "duration": 3.759}, {"text": "que manombri c'est pas tellement ces", "start": 1157.559, "duration": 3.281}, {"text": "th\u00e8me de pr\u00e9dilection donc elle a du mal", "start": 1159.159, "duration": 3.601}, {"text": "donc l\u00e0 on l'a retrouv\u00e9 hier dans sur un", "start": 1160.84, "duration": 3.079}, {"text": "terrain qui \u00e9tait qui lui \u00e9tait plus", "start": 1162.76, "duration": 3.12}, {"text": "favorable il y a aussi Fran\u00e7ois Ruffin", "start": 1163.919, "duration": 3.961}, {"text": "qui l'accompagnait pour renouer avec ces", "start": 1165.88, "duration": 4.56}, {"text": "th\u00e9matiques social pouvoir d'achat lutte", "start": 1167.88, "duration": 4.44}, {"text": "contre les trait\u00e9s de libre \u00e9change et", "start": 1170.44, "duration": 4.0}, {"text": "donc ce C cette th\u00e9matique de la", "start": 1172.32, "duration": 3.92}, {"text": "retraite \u00e0 60 ans ouis effectivement", "start": 1174.44, "duration": 3.92}, {"text": "elle \u00e9tait avec Fran\u00e7ois Ruffin dans sa", "start": 1176.24, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9gion \u00e0 Amien pour imposer ou tenter", "start": 1178.36, "duration": 4.559}, {"text": "d'imposer en tout cas la question", "start": 1181.44, "duration": 3.32}, {"text": "sociale dans la campagne des insoumis il", "start": 1182.919, "duration": 4.12}, {"text": "y a deux campagnes chez les insoumis il", "start": 1184.76, "duration": 4.039}, {"text": "y a deux campagnes chez les insoumis une", "start": 1187.039, "duration": 3.201}, {"text": "campagne au BRI en effet sur les", "start": 1188.799, "duration": 3.441}, {"text": "questions sociales en esp\u00e9rant marquer", "start": 1190.24, "duration": 3.64}, {"text": "envoyer des signifiant de gauche et il y", "start": 1192.24, "duration": 4.0}, {"text": "a une campagne je dirais M\u00e9lenchon RIM", "start": 1193.88, "duration": 3.6}, {"text": "Hassan qui est une campagne", "start": 1196.24, "duration": 3.0}, {"text": "essentiellement sur Gaza ce qui n'est", "start": 1197.48, "duration": 3.88}, {"text": "pas totalement fou du point de vue", "start": 1199.24, "duration": 4.16}, {"text": "politique en vue de 2027 c'est-\u00e0-dire", "start": 1201.36, "duration": 3.559}, {"text": "qu'il s'agit de b\u00e9tonner un \u00e9lectorat de", "start": 1203.4, "duration": 3.6}, {"text": "le mobiliser pour l'\u00e9lection d'apr\u00e8s", "start": 1204.919, "duration": 3.441}, {"text": "mais \u00e7a permet pas de gagner l'\u00e9lection", "start": 1207.0, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sente et donc l\u00e0 on a je dirais un", "start": 1208.36, "duration": 4.28}, {"text": "conflit d'agenda au sein m\u00eame de cette", "start": 1210.6, "duration": 4.319}, {"text": "liste le fait que en derni\u00e8re ligne", "start": 1212.64, "duration": 4.519}, {"text": "droite on puisse au sein du camp Lafi", "start": 1214.919, "duration": 4.0}, {"text": "parler de social peut permettre de", "start": 1217.159, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9crisper une partie de l'\u00e9lectorat", "start": 1218.919, "duration": 2.721}, {"text": "parce qu'une partie de\u00e9ctorat potentiel", "start": 1220.36, "duration": 2.84}, {"text": "de Lafi aujourd'hui comprend pas trop la", "start": 1221.64, "duration": 3.12}, {"text": "campagne comprend pas exactement pourqu", "start": 1223.2, "duration": 2.959}, {"text": "on lui parle d'un sujet qui n'est pas", "start": 1224.76, "duration": 2.96}, {"text": "vraiment le sujet quotidien qui peut", "start": 1226.159, "duration": 3.601}, {"text": "\u00eatre le sien am le sujet social qui est", "start": 1227.72, "duration": 4.04}, {"text": "normalement mobilisateur pour la gauche", "start": 1229.76, "duration": 4.08}, {"text": "donc \u00e7a peut permettre d'entretenir", "start": 1231.76, "duration": 4.48}, {"text": "malgr\u00e9 tout une double un double r\u00e9cit", "start": 1233.84, "duration": 4.24}, {"text": "et ce qui peut permettre et on le voit", "start": 1236.24, "duration": 3.36}, {"text": "on commence \u00e0 le voir dans les enqu\u00eates", "start": 1238.08, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e0 Lafi de ne pas faire un si mauvais", "start": 1239.6, "duration": 4.079}, {"text": "score m\u00eame si l'id\u00e9e que Lafi", "start": 1241.4, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9passerait gluxman aujourd'hui du point", "start": 1243.679, "duration": 3.441}, {"text": "de vue des r\u00e9serves de voie \u00e0 para\u00eet", "start": 1245.48, "duration": 3.92}, {"text": "tr\u00e8s utopique ouais et sur la question", "start": 1247.12, "duration": 3.88}, {"text": "sociale est-ce que la gauche est en", "start": 1249.4, "duration": 2.759}, {"text": "train d'abandonner le terrain au", "start": 1251.0, "duration": 2.96}, {"text": "rassemblement", "start": 1252.159, "duration": 4.64}, {"text": "national en tout cas ce qui ce qui on", "start": 1253.96, "duration": 5.16}, {"text": "voit bien que le fait quei que hier soit", "start": 1256.799, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9tit pr\u00e9sent Fran\u00e7ois Ruffin parce qu'on", "start": 1259.12, "duration": 3.919}, {"text": "c'est aussi une fa\u00e7on aussi c'est aussi", "start": 1261.28, "duration": 4.04}, {"text": "ce sont ces th\u00e8mes de pr\u00e9dilection tr\u00e8s", "start": 1263.039, "duration": 4.041}, {"text": "fort il a toujours imprim\u00e9 sa marque", "start": 1265.32, "duration": 4.239}, {"text": "avec ces th\u00e8mes-l\u00e0 donc lui aussi je", "start": 1267.08, "duration": 4.88}, {"text": "pense qu'il avait int\u00e9r\u00eat \u00e0 reprendre", "start": 1269.559, "duration": 4.641}, {"text": "aussi un peu la main si on lui pr\u00eate ses", "start": 1271.96, "duration": 5.12}, {"text": "intention pour 2027 que voil\u00e0 donc l\u00e0", "start": 1274.2, "duration": 4.719}, {"text": "lui en tout cas ne veut pas l\u00e2cher cette", "start": 1277.08, "duration": 3.959}, {"text": "th\u00e9matique", "start": 1278.919, "duration": 6.161}, {"text": "sociale je repense \u00e0 je cita\u00e9 meses mes", "start": 1281.039, "duration": 6.12}, {"text": "concurrents mais la croix a fait assez", "start": 1285.08, "duration": 4.68}, {"text": "justement un un un un dossier un", "start": 1287.159, "duration": 5.12}, {"text": "portrait crois\u00e9 d'un d'un d\u00e9put\u00e9 Renn", "start": 1289.76, "duration": 4.68}, {"text": "tangy et donc de Fran\u00e7ois Ruffin pour", "start": 1292.279, "duration": 4.4}, {"text": "justement imprimer aussi ces questions", "start": 1294.44, "duration": 4.88}, {"text": "social voir comment l'un et l'autre se", "start": 1296.679, "duration": 5.081}, {"text": "trouve C ces sujets l\u00e0 donc et se battre", "start": 1299.32, "duration": 3.76}, {"text": "pour cet \u00e9lectorat populaire voil\u00e0", "start": 1301.76, "duration": 2.68}, {"text": "exactement cet \u00e9lectorat populaire donc", "start": 1303.08, "duration": 3.36}, {"text": "je suis pas je je je pense que", "start": 1304.44, "duration": 3.32}, {"text": "effectivement on voit bien quand m\u00eame", "start": 1306.44, "duration": 2.599}, {"text": "que le", "start": 1307.76, "duration": 5.0}, {"text": "RN oui en tout cas imprime aussi", "start": 1309.039, "duration": 5.0}, {"text": "maintenant c'est peut-\u00eatre aussi la ce", "start": 1312.76, "duration": 2.88}, {"text": "n'est pas que sur le le th\u00e8me de de", "start": 1314.039, "duration": 3.041}, {"text": "l'immigration qui quand m\u00eame tous \u00e9t\u00e9", "start": 1315.64, "duration": 3.6}, {"text": "son fond de commerce un aujourd'hui sur", "start": 1317.08, "duration": 3.32}, {"text": "ces questions l\u00e0 sur ces questions", "start": 1319.24, "duration": 3.84}, {"text": "sociales ouais et et d'o\u00f9 cette volont\u00e9", "start": 1320.4, "duration": 4.2}, {"text": "de mettre ces th\u00e9matiques en avant on a", "start": 1323.08, "duration": 2.92}, {"text": "entendu Marine Le Pen dans son meeting", "start": 1324.6, "duration": 3.52}, {"text": "du premier parler de l'Europe sociale", "start": 1326.0, "duration": 4.279}, {"text": "mais vous prenez les grands discours de", "start": 1328.12, "duration": 3.559}, {"text": "Marine Le Pen depuis la rentr\u00e9e", "start": 1330.279, "duration": 3.0}, {"text": "septembre et cetera elle parle un peu", "start": 1331.679, "duration": 3.401}, {"text": "d'immigration mais elle parle surtout", "start": 1333.279, "duration": 3.28}, {"text": "retour de l'\u00c9tat retour de l'\u00c9tat sur le", "start": 1335.08, "duration": 3.199}, {"text": "territoire social et cetera tout", "start": 1336.559, "duration": 2.761}, {"text": "b\u00eatement parce que quand vous prenez", "start": 1338.279, "duration": 2.4}, {"text": "l'\u00e9lectorat on dit beaucoup il y a une", "start": 1339.32, "duration": 2.719}, {"text": "droitisation de l'\u00e9lectorat c'est pas si", "start": 1340.679, "duration": 4.36}, {"text": "vrai c'est\u00e0-dire que sur les sujets", "start": 1342.039, "duration": 5.52}, {"text": "identit\u00e9 immigration oui en effet il y a", "start": 1345.039, "duration": 4.0}, {"text": "un \u00e9lectorat qui aujourd'hui lui le plus", "start": 1347.559, "duration": 2.6}, {"text": "vers la droite mais sur les sujets", "start": 1349.039, "duration": 3.161}, {"text": "sociaux vous avez un \u00e9lectorat qui", "start": 1350.159, "duration": 4.241}, {"text": "regarde beaucoup plus vers la gauche j 1", "start": 1352.2, "duration": 3.88}, {"text": "an avant les derni\u00e8res pr\u00e9sidentielles", "start": 1354.4, "duration": 3.6}, {"text": "vous avez la France insoumise qui fait", "start": 1356.08, "duration": 4.36}, {"text": "faire un sondage par Haris ils ne sonent", "start": 1358.0, "duration": 5.12}, {"text": "pas leur grande th\u00e9matique r\u00e9galienne en", "start": 1360.44, "duration": 4.479}, {"text": "revanche ils sonent toutes leur", "start": 1363.12, "duration": 3.559}, {"text": "th\u00e9matique sociale et vous avez des", "start": 1364.919, "duration": 3.601}, {"text": "scores assez favorables VO m\u00eame tr\u00e8s", "start": 1366.679, "duration": 4.441}, {"text": "favorables aux dispositions de du", "start": 1368.52, "duration": 4.519}, {"text": "programme de Lafi alors \u00e9videmment ce", "start": 1371.12, "duration": 3.28}, {"text": "sont que quelques dispositions bien", "start": 1373.039, "duration": 3.321}, {"text": "choisies et donc ensuite \u00e7a permet de se", "start": 1374.4, "duration": 4.08}, {"text": "ber dans de se balader dans les m\u00e9dias", "start": 1376.36, "duration": 3.24}, {"text": "en disant regardez les Fran\u00e7ais sont", "start": 1378.48, "duration": 3.16}, {"text": "d'accord avec nous mais fondamentalement", "start": 1379.6, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a signifie quelque chose de m\u00eame que", "start": 1381.64, "duration": 3.36}, {"text": "les scores relatifs \u00e0 la r\u00e9forme des", "start": 1383.08, "duration": 3.8}, {"text": "retraites dans les enqu\u00eates d'opinion", "start": 1385.0, "duration": 3.52}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re donc il y a un", "start": 1386.88, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lectorat qui est en demande de social", "start": 1388.52, "duration": 4.159}, {"text": "qui est en attente de social et il y a", "start": 1390.72, "duration": 4.04}, {"text": "une lutte aujourd'hui entre d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 1392.679, "duration": 4.521}, {"text": "Marine Le Pen et de l'autre les partis", "start": 1394.76, "duration": 4.36}, {"text": "de gauche pour arriver \u00e0 incarner \u00e7a", "start": 1397.2, "duration": 3.479}, {"text": "pour l'instant le point va plut\u00f4t \u00e0 Le", "start": 1399.12, "duration": 3.72}, {"text": "Pen avec au rassembl\u00e9 nationale une", "start": 1400.679, "duration": 4.681}, {"text": "strat\u00e9gie de compl\u00e9mentarit\u00e9 dans le duo", "start": 1402.84, "duration": 4.48}, {"text": "Marine Le Pen Jordane Bardella Marine Le", "start": 1405.36, "duration": 3.88}, {"text": "Pen qui va effectivement plus parler des", "start": 1407.32, "duration": 3.76}, {"text": "questions sociales pour conforter", "start": 1409.24, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9lectorat populaire notamment dans les", "start": 1411.08, "duration": 3.56}, {"text": "milieux ruraux et puis Jordan Bardella", "start": 1412.72, "duration": 4.04}, {"text": "qui va avoir un discours plus \u00e0 droite", "start": 1414.64, "duration": 4.519}, {"text": "sur l'identit\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 la lutte", "start": 1416.76, "duration": 5.2}, {"text": "contre l'immigration et aussi des gains", "start": 1419.159, "duration": 4.321}, {"text": "en terme d'\u00e9lectorat quand on le voit", "start": 1421.96, "duration": 3.079}, {"text": "dans les intentions de vote et bien", "start": 1423.48, "duration": 4.4}, {"text": "Jordan Bardella qui grapit des voix chez", "start": 1425.039, "duration": 4.88}, {"text": "les personnes \u00e2g\u00e9es \u00e9galement chez les", "start": 1427.88, "duration": 4.399}, {"text": "cadres sup\u00e9rieurs donc les lignes sont", "start": 1429.919, "duration": 3.64}, {"text": "en train de bouger au sein de", "start": 1432.279, "duration": 2.721}, {"text": "l'\u00e9lectorat du rassemblement national", "start": 1433.559, "duration": 2.561}, {"text": "moi je pense quand m\u00eame il y a aussi", "start": 1435.0, "duration": 2.279}, {"text": "enfin il y a la question bien s\u00fbr", "start": 1436.12, "duration": 2.919}, {"text": "sociale mais ce qui ce qui se joue aussi", "start": 1437.279, "duration": 2.681}, {"text": "derri\u00e8re dans le discours du du", "start": 1439.039, "duration": 3.12}, {"text": "rassemblement national c'est finalement", "start": 1439.96, "duration": 4.64}, {"text": "essayer aussi de maintenir un un je", "start": 1442.159, "duration": 3.841}, {"text": "dirais ou de revenir parfois m\u00eame en", "start": 1444.6, "duration": 3.559}, {"text": "arri\u00e8re par rapport \u00e0 certaines r\u00e9formes", "start": 1446.0, "duration": 4.48}, {"text": "finalement c'est plut\u00f4t dire voil\u00e0 on va", "start": 1448.159, "duration": 4.841}, {"text": "on va on va stopper on va stabiliser par", "start": 1450.48, "duration": 5.6}, {"text": "rapport \u00e0 toutes ces r\u00e9formes qui qui de", "start": 1453.0, "duration": 4.24}, {"text": "transformation par rapport \u00e0 la", "start": 1456.08, "duration": 2.88}, {"text": "mondialisation par rapport \u00e0 toutes ces", "start": 1457.24, "duration": 2.919}, {"text": "toutes les toutes les crises qu'on a", "start": 1458.96, "duration": 2.4}, {"text": "siis donc il y a aussi je pense que", "start": 1460.159, "duration": 3.961}, {"text": "c'est aussi c'est un un j' dirais c'est", "start": 1461.36, "duration": 4.559}, {"text": "des une strat\u00e9gie enfin c'est des th\u00e8mes", "start": 1464.12, "duration": 4.52}, {"text": "th\u00e9matiques de Soyons plut\u00f4t dans le rep", "start": 1465.919, "duration": 5.401}, {"text": "en fait ne touchons plus \u00e0 rien en fait", "start": 1468.64, "duration": 3.919}, {"text": "parce que la soci\u00e9t\u00e9 est fatigu\u00e9e je", "start": 1471.32, "duration": 2.44}, {"text": "pense qu'il y aussi \u00e7a qui s'ajoute", "start": 1472.559, "duration": 2.801}, {"text": "aussi au th\u00e9matiques sociales \u00e0 mon avis", "start": 1473.76, "duration": 3.2}, {"text": "dans le dans la dans ce que propose le", "start": 1475.36, "duration": 3.6}, {"text": "remblement National alors si le ne fait", "start": 1476.96, "duration": 3.68}, {"text": "plus de l'immigration l'alpha et l'om\u00e9ga", "start": 1478.96, "duration": 3.0}, {"text": "de sa campagne c'est pas le cas chez", "start": 1480.64, "duration": 2.88}, {"text": "reconqu\u00eate Marion mar\u00e9chal hier a", "start": 1481.96, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 son programme et son programme", "start": 1483.52, "duration": 3.24}, {"text": "est tax\u00e9 sur la lutte contre l'islam et", "start": 1484.84, "duration": 4.0}, {"text": "l'immigration oui avec une mesure phare", "start": 1486.76, "duration": 4.24}, {"text": "dans ce programme la mise en place d'une", "start": 1488.84, "duration": 3.959}, {"text": "triple", "start": 1491.0, "duration": 3.919}, {"text": "fronti\u00e8re nous d\u00e9fendons d'une certaine", "start": 1492.799, "duration": 5.921}, {"text": "mani\u00e8re la triple fronti\u00e8re qui", "start": 1494.919, "duration": 6.161}, {"text": "de la sorte la premi\u00e8re c'est \u00e9videmment", "start": 1498.72, "duration": 4.28}, {"text": "la fronti\u00e8re nationale avec le", "start": 1501.08, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9tablissement de nos fronti\u00e8res et la", "start": 1503.0, "duration": 4.88}, {"text": "fin de la libre circulation pour les", "start": 1505.08, "duration": 5.28}, {"text": "extraeurop\u00e9ens l'abolition d'une grande", "start": 1507.88, "duration": 4.32}, {"text": "partie du pacte asile et immigration qui", "start": 1510.36, "duration": 3.76}, {"text": "impose notamment la r\u00e9partition des", "start": 1512.2, "duration": 4.04}, {"text": "migrants la sortie de la France de la", "start": 1514.12, "duration": 4.919}, {"text": "CEDH la suppression de toute subvention", "start": 1516.24, "duration": 5.36}, {"text": "aux ONG pro migrants et enfin la", "start": 1519.039, "duration": 4.36}, {"text": "suppression de la directive europ\u00e9enne", "start": 1521.6, "duration": 3.439}, {"text": "sur le regroupement familial qui", "start": 1523.399, "duration": 3.241}, {"text": "aujourd'hui s'impose dans le droit", "start": 1525.039, "duration": 3.681}, {"text": "fran\u00e7ais alors l\u00e0 CEDH on le rappelle", "start": 1526.64, "duration": 3.24}, {"text": "c'est la Cour europ\u00e9enne des droits de", "start": 1528.72, "duration": 3.199}, {"text": "l'homme et dans cette triple fronti\u00e8re", "start": 1529.88, "duration": 3.96}, {"text": "que reconqu\u00eate veut mettre en place il y", "start": 1531.919, "duration": 3.64}, {"text": "a aussi la proposition d'un blocus naval", "start": 1533.84, "duration": 4.4}, {"text": "en M\u00e9diterran\u00e9 et des accords n\u00e9goci\u00e9s", "start": 1535.559, "duration": 3.921}, {"text": "avec les pays africains pour lutter", "start": 1538.24, "duration": 3.28}, {"text": "contre l'immigration l\u00e0 il y a une", "start": 1539.48, "duration": 3.679}, {"text": "diff\u00e9rence entre reconqu\u00eate et le", "start": 1541.52, "duration": 3.32}, {"text": "rassemblement national sur la la", "start": 1543.159, "duration": 3.041}, {"text": "strat\u00e9gie de campagne en tout cas", "start": 1544.84, "duration": 3.24}, {"text": "reconqu\u00eate mise quasiment tout sur la", "start": 1546.2, "duration": 3.32}, {"text": "question de l'immigration oui et puis", "start": 1548.08, "duration": 3.68}, {"text": "sur la question de la civilisation euh", "start": 1549.52, "duration": 3.72}, {"text": "on est on est sur un projet de", "start": 1551.76, "duration": 4.56}, {"text": "civilisation judo-chr\u00e9tien alors que", "start": 1553.24, "duration": 5.28}, {"text": "donc beaucoup plus identitaire alors que", "start": 1556.32, "duration": 3.44}, {"text": "le rassemblement national a", "start": 1558.52, "duration": 3.68}, {"text": "progressivement gomm\u00e9 cette m\u00eame", "start": 1559.76, "duration": 4.84}, {"text": "compl\u00e8tement abandonn\u00e9 quasiment cette", "start": 1562.2, "duration": 4.479}, {"text": "ce ce projet civilisationnel donc oui il", "start": 1564.6, "duration": 4.959}, {"text": "y a une v\u00e9ritable diff\u00e9rence de", "start": 1566.679, "duration": 4.561}, {"text": "positionnement c'est c'est \u00e9vident", "start": 1569.559, "duration": 3.6}, {"text": "Benjamin oui non il y a une diff\u00e9rence", "start": 1571.24, "duration": 3.64}, {"text": "fondamentale on a un \u00e9lectorat qui est", "start": 1573.159, "duration": 3.12}, {"text": "un \u00e9lectorat beaucoup plus large du c\u00f4t\u00e9", "start": 1574.88, "duration": 2.96}, {"text": "du rassemblement national parce que en", "start": 1576.279, "duration": 3.241}, {"text": "effet il y a les r\u00e9serves des classes", "start": 1577.84, "duration": 3.0}, {"text": "populaires de moment o\u00f9 vous renoncez \u00e0", "start": 1579.52, "duration": 3.32}, {"text": "parler de social ou de mobilisez pas les", "start": 1580.84, "duration": 3.319}, {"text": "classes populaires et d\u00e8s le moment o\u00f9", "start": 1582.84, "duration": 2.68}, {"text": "vous mobilisez les classes populaires", "start": 1584.159, "duration": 2.801}, {"text": "vous cr\u00e9ez un effet qui est un effet", "start": 1585.52, "duration": 3.24}, {"text": "vertueux qui est tout b\u00eate le fait que", "start": 1586.96, "duration": 3.439}, {"text": "la victoire arrive \u00e0 la victoire et que", "start": 1588.76, "duration": 3.44}, {"text": "donc ce faisant on d\u00e9clenche un effet", "start": 1590.399, "duration": 4.52}, {"text": "utile antiacron anti autre chose pour", "start": 1592.2, "duration": 4.76}, {"text": "vous et donc l\u00e0-dessus reconqu\u00eate est", "start": 1594.919, "duration": 3.961}, {"text": "dans une situation difficile parce que", "start": 1596.96, "duration": 3.4}, {"text": "son propre \u00e9lectorat \u00e7a a bien \u00e9t\u00e9", "start": 1598.88, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure son propre", "start": 1600.36, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9lectorat potentiel en d'autres termes", "start": 1601.76, "duration": 4.039}, {"text": "une partie de la droite qui n' guerre ne", "start": 1604.32, "duration": 3.44}, {"text": "voulait pas voter rassemblement national", "start": 1605.799, "duration": 3.641}, {"text": "m\u00eame sur si sur l'immigration elle", "start": 1607.76, "duration": 3.12}, {"text": "pouvait \u00eatre d'accord et bien", "start": 1609.44, "duration": 2.839}, {"text": "aujourd'hui accepte de voter", "start": 1610.88, "duration": 2.64}, {"text": "rassemblement nationale et c'est en", "start": 1612.279, "duration": 3.041}, {"text": "effet le fait de cette \u00e9lection on verra", "start": 1613.52, "duration": 2.879}, {"text": "parce que pour l'instant on a que des", "start": 1615.32, "duration": 2.56}, {"text": "enqu\u00eates d'opinion mais c'est pas", "start": 1616.399, "duration": 3.041}, {"text": "tellement le score de Jordan Bardella", "start": 1617.88, "duration": 4.84}, {"text": "qui va falloir regarder qui fasse 29 30", "start": 1619.44, "duration": 6.56}, {"text": "31 32 ou m\u00eame 35 % \u00e7a \u00e7a n'a au final", "start": 1622.72, "duration": 4.559}, {"text": "pas beaucoup d'importance sur le long", "start": 1626.0, "duration": 2.52}, {"text": "terme ce qui est important c'est la", "start": 1627.279, "duration": 3.0}, {"text": "diversification de l'\u00e9lectorat avec de", "start": 1628.52, "duration": 4.0}, {"text": "nouveaux \u00e9lectorats de conqu\u00eate retrait\u00e9", "start": 1630.279, "duration": 5.041}, {"text": "CSP+ et aujourd'hui et ben un panel", "start": 1632.52, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e9lectoral du rassemblement national qui", "start": 1635.32, "duration": 5.479}, {"text": "est beaucoup moins je dirais hach\u00e9 que", "start": 1637.279, "duration": 5.721}, {"text": "il pouvait l'\u00eatre nagerre o\u00f9 vous aviez", "start": 1640.799, "duration": 4.48}, {"text": "un p\u00f4le classe populaire qui votait RN", "start": 1643.0, "duration": 4.76}, {"text": "et de l'autre c\u00f4t\u00e9 et ben un p\u00f4le CSP+", "start": 1645.279, "duration": 4.76}, {"text": "et person g\u00e9es qui votaient son tristes", "start": 1647.76, "duration": 3.88}, {"text": "si les enqu\u00eates sa'av\u00e8rent pour cette", "start": 1650.039, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lection cette p\u00e9riode l\u00e0 est termin\u00e9e", "start": 1651.64, "duration": 4.2}, {"text": "un dernier mot Pascal sur sur quel", "start": 1653.559, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9lectorat elle peut mordre Marion", "start": 1655.84, "duration": 3.439}, {"text": "mar\u00e9chal est-ce qu'elle peut prendre au", "start": 1658.039, "duration": 2.88}, {"text": "R\u00e9publicain est-ce qu'elle peut prendre", "start": 1659.279, "duration": 3.28}, {"text": "un peu au rassemblement national elle", "start": 1660.919, "duration": 3.24}, {"text": "joue sur le vote utile au niveau", "start": 1662.559, "duration": 3.441}, {"text": "europ\u00e9en en disant moi je serai dans un", "start": 1664.159, "duration": 3.0}, {"text": "groupe qui p\u00e8se c'est pas le cas de", "start": 1666.0, "duration": 2.799}, {"text": "Jordan bnella est-ce que \u00e7a \u00e7a peut", "start": 1667.159, "duration": 4.0}, {"text": "marcher comme argument on on l' on l'a", "start": 1668.799, "duration": 4.72}, {"text": "bien dit les th\u00e9matique europ\u00e9enne ne", "start": 1671.159, "duration": 3.841}, {"text": "fonctionne enfin je dirais en tout cas", "start": 1673.519, "duration": 3.681}, {"text": "il y a une d\u00e9connexion entre le vote \u00e0", "start": 1675.0, "duration": 4.64}, {"text": "mon avis aux europ\u00e9ennes et les", "start": 1677.2, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9ventuellement les th\u00e8mes de campagne et", "start": 1679.64, "duration": 4.48}, {"text": "en plus de \u00e7a je suis pas s\u00fbr que les", "start": 1681.2, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9lecteurs comprennent exactement sache", "start": 1684.12, "duration": 6.2}, {"text": "qu'il y a deux groupes diff\u00e9rents au", "start": 1687.12, "duration": 5.52}, {"text": "niveau europ\u00e9en entre o\u00f9 sea\u00e9parti d'un", "start": 1690.32, "duration": 3.56}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 effectivement le rassemblement", "start": 1692.64, "duration": 3.08}, {"text": "national et reconqu\u00eate donc \u00e7a je pense", "start": 1693.88, "duration": 3.039}, {"text": "que c'est \u00e0 mon avis pas du tout un", "start": 1695.72, "duration": 3.559}, {"text": "argument qui est un argument qui porte", "start": 1696.919, "duration": 4.401}, {"text": "effectivement malheureusement en effet", "start": 1699.279, "duration": 4.88}, {"text": "on pourrait esp\u00e9rer que les les les la", "start": 1701.32, "duration": 4.76}, {"text": "cuisine du Parlement europ\u00e9en int\u00e9resse", "start": 1704.159, "duration": 3.201}, {"text": "les Fran\u00e7ais que ce soit un argument de", "start": 1706.08, "duration": 2.959}, {"text": "vote parce que en est effet le groupe", "start": 1707.36, "duration": 3.319}, {"text": "auquel appartient reconqu\u00eate a plus de", "start": 1709.039, "duration": 3.561}, {"text": "chance de rentrer dans certaines", "start": 1710.679, "duration": 3.84}, {"text": "configurations majoritaires au coup par", "start": 1712.6, "duration": 5.36}, {"text": "coup avec le PPE que le groupe ID auquel", "start": 1714.519, "duration": 5.16}, {"text": "participe le rassembl nationale apr\u00e8s il", "start": 1717.96, "duration": 2.959}, {"text": "faut pas non plus te curer he c'est\u00e0d", "start": 1719.679, "duration": 2.921}, {"text": "que cet argument l\u00e0 il reste en carton", "start": 1720.919, "duration": 5.681}, {"text": "patte ce ce qui aujourd'hui est", "start": 1722.6, "duration": 5.88}, {"text": "n\u00e9cessaire \u00e0 vanerleyen c'est pas", "start": 1726.6, "duration": 3.72}, {"text": "tellement le groupe auquel appartient", "start": 1728.48, "duration": 4.079}, {"text": "reconqu\u00eate c'est c'est sa principale", "start": 1730.32, "duration": 3.839}, {"text": "t\u00eate d'affiche c'est-\u00e0-dire Georgia", "start": 1732.559, "duration": 3.641}, {"text": "Meloni et elle en a besoin au sein du", "start": 1734.159, "duration": 4.201}, {"text": "Conseil europ\u00e9en beaucoup plus au sein", "start": 1736.2, "duration": 3.76}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en mais en disant \u00e7a", "start": 1738.36, "duration": 2.88}, {"text": "j'ai bien conscience que je perds vos", "start": 1739.96, "duration": 2.92}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs ce qui est assez", "start": 1741.24, "duration": 3.799}, {"text": "embl\u00e9matique de cette campagne pas du", "start": 1742.88, "duration": 3.48}, {"text": "tout il suent tr\u00e8s bien l'Europe n", "start": 1745.039, "duration": 3.36}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs et on va continuer \u00e0", "start": 1746.36, "duration": 3.439}, {"text": "leur en parler he tous les jours dans ce", "start": 1748.399, "duration": 2.841}, {"text": "club de cette campagne des europ\u00e9ennes", "start": 1749.799, "duration": 3.961}, {"text": "l'\u00e9lection c'est le 9 juin d'abord on", "start": 1751.24, "duration": 3.52}, {"text": "regarde si a la une de la presse", "start": 1753.76, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9gionale avec", "start": 1754.76, "duration": 2.56}, {"text": "[Musique]", "start": 1758.55, "duration": 3.34}, {"text": "Alex et Alex la Russie \u00e0 la une de la", "start": 1762.48, "duration": 4.88}, {"text": "presse r\u00e9ionale la Russie qui m\u00e8ne une", "start": 1765.919, "duration": 2.721}, {"text": "nouvelle offensive contre la ville de", "start": 1767.36, "duration": 2.64}, {"text": "carquiv dans le nord-est de l'Ukraine", "start": 1768.64, "duration": 2.72}, {"text": "c'est \u00e0 la unee de la D\u00e9p\u00eache du Midi", "start": 1770.0, "duration": 3.919}, {"text": "oui peur sur carkive titre La D\u00e9p\u00eache", "start": 1771.36, "duration": 4.0}, {"text": "plus de 30000 soldats russes seraient", "start": 1773.919, "duration": 3.041}, {"text": "engag\u00e9s dans la nouvelle offensive pour", "start": 1775.36, "duration": 3.199}, {"text": "conqu\u00e9rir la deux\u00e8me ville d'Ukraine", "start": 1776.96, "duration": 3.959}, {"text": "peupl\u00e9e d' 1,4 million d'habitants des", "start": 1778.559, "duration": 3.761}, {"text": "dizaines de villages autour de carkiv", "start": 1780.919, "duration": 2.64}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par des tirs", "start": 1782.32, "duration": 3.359}, {"text": "d'artillerie 6000 personnes ont \u00e9t\u00e9", "start": 1783.559, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9vacu\u00e9es hier l'\u00e9tat major de l'arm\u00e9e", "start": 1785.679, "duration": 3.48}, {"text": "ukrainienne a reconnu que l'ennemi russe", "start": 1787.399, "duration": 3.681}, {"text": "connaissait des succ\u00e8s tactiques et dans", "start": 1789.159, "duration": 4.041}, {"text": "ce contexte Kiev attend avec impatience", "start": 1791.08, "duration": 4.079}, {"text": "des livraisons d'armes occidentales le", "start": 1793.2, "duration": 3.8}, {"text": "sommet CHUS France organis\u00e9 par Emmanuel", "start": 1795.159, "duration": 3.4}, {"text": "Macron hier \u00e0 Versailles pour attirer", "start": 1797.0, "duration": 3.08}, {"text": "les investisseurs \u00e9trangers fait la Une", "start": 1798.559, "duration": 2.96}, {"text": "de plusieurs quotidiens r\u00e9gionaux oui", "start": 1800.08, "duration": 3.0}, {"text": "car plusieurs territoires vont profiter", "start": 1801.519, "duration": 2.76}, {"text": "des 15 milliards d'euros", "start": 1803.08, "duration": 2.56}, {"text": "d'investissement \u00e9trangers annonc\u00e9s hier", "start": 1804.279, "duration": 3.561}, {"text": "par Emmanuel Macron lors de ce sommet \u00e0", "start": 1805.64, "duration": 5.0}, {"text": "Versailles par exemple plus de 2,2", "start": 1807.84, "duration": 4.319}, {"text": "milliard d'euros pour l'industrie en", "start": 1810.64, "duration": 2.84}, {"text": "Alsace c'est \u00e0 la Une du journal", "start": 1812.159, "duration": 3.24}, {"text": "L'Alsace 2 milliards d'euros \u00e9galement", "start": 1813.48, "duration": 3.88}, {"text": "investis dans la r\u00e9gion champenoise", "start": 1815.399, "duration": 3.241}, {"text": "titre le journal l'union avec cette", "start": 1817.36, "duration": 3.159}, {"text": "photo d'Emmanuel Macron en visite hier", "start": 1818.64, "duration": 3.759}, {"text": "dans l'usine de frites surgel\u00e9 macin", "start": 1820.519, "duration": 3.121}, {"text": "dans le d\u00e9partement de la Marne une", "start": 1822.399, "duration": 2.441}, {"text": "usine qui va faire l'objet", "start": 1823.64, "duration": 3.08}, {"text": "d'investissement et puis les haut-de", "start": 1824.84, "duration": 3.559}, {"text": "France sont la 2\u00e8 r\u00e9gion la mioloti", "start": 1826.72, "duration": 3.72}, {"text": "apr\u00e8s l'\u00cele-de-France des entreprises", "start": 1828.399, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res de batteries \u00e9lectrique mais", "start": 1830.44, "duration": 3.28}, {"text": "aussi dans les secteurs pharmaceutiques", "start": 1832.32, "duration": 4.32}, {"text": "et a\u00e9ronautiqu vont mettre les bouchets", "start": 1833.72, "duration": 4.6}, {"text": "doubles en terme d'investissement c'est", "start": 1836.64, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e0 la une de la voie du Nord la flamme", "start": 1838.32, "duration": 3.959}, {"text": "olympique continue \u00e0 faire la une de la", "start": 1840.919, "duration": 2.801}, {"text": "presse r\u00e9gionale elle \u00e9tait ti\u00e8re dans", "start": 1842.279, "duration": 3.481}, {"text": "l'\u00e9rot et dans l'avyon et oui cela fait", "start": 1843.72, "duration": 3.72}, {"text": "forc\u00e9ment la Une du journal Le Midi", "start": 1845.76, "duration": 3.32}, {"text": "Libre c'est le champion de D\u00e9cathlon", "start": 1847.44, "duration": 4.2}, {"text": "Kevin Mayer qui a embras\u00e9 le chaudron", "start": 1849.08, "duration": 4.16}, {"text": "olympique hier \u00e0 Montpellier", "start": 1851.64, "duration": 4.039}, {"text": "lespongistes les fr\u00e8res lebrin ainsi que", "start": 1853.24, "duration": 3.96}, {"text": "l'ancienne nageuse lor manodo ont", "start": 1855.679, "duration": 3.48}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 la f\u00eate la flamme olympique", "start": 1857.2, "duration": 3.199}, {"text": "a sillonn\u00e9 hier apr\u00e8s-midi les", "start": 1859.159, "duration": 2.961}, {"text": "diff\u00e9rents quartiers de la m\u00e9tropole", "start": 1860.399, "duration": 3.601}, {"text": "montpelieren et aujourd'hui elle va", "start": 1862.12, "duration": 4.72}, {"text": "traverser la Corse Oriane c'est \u00e0 la Une", "start": 1864.0, "duration": 4.799}, {"text": "de corps ce matin elle va relier \u00e0 jaaco", "start": 1866.84, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 Bastien en passant par 11 \u00e9tapes et", "start": 1868.799, "duration": 4.161}, {"text": "notamment porovchot l\u00ee rou encore", "start": 1870.679, "duration": 4.761}, {"text": "furyani c'est la judocate prisilia", "start": 1872.96, "duration": 4.04}, {"text": "nietto m\u00e9daill\u00e9e de bronze aux Jeux", "start": 1875.44, "duration": 3.28}, {"text": "Olympiques de Londres en 2012 qui", "start": 1877.0, "duration": 3.96}, {"text": "allumera le chaudron \u00e0 Bastia ce soir on", "start": 1878.72, "duration": 3.76}, {"text": "parle du festival de canne il s'ouvre", "start": 1880.96, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui c'est la Une de La Provence", "start": 1882.48, "duration": 4.96}, {"text": "et de Nice Matin et oui une 77e \u00e9dition", "start": 1884.44, "duration": 4.599}, {"text": "du Festiv festival de Cann qui sera", "start": 1887.44, "duration": 3.599}, {"text": "assez dense puisque 22 films sont en", "start": 1889.039, "duration": 4.041}, {"text": "comp\u00e9tition et de nombreux stars sont", "start": 1891.039, "duration": 3.921}, {"text": "attendus comme Mary strip qui recevra", "start": 1893.08, "duration": 3.839}, {"text": "une palme d'honneur un festival du", "start": 1894.96, "duration": 3.76}, {"text": "glamour mais sous tension dans le", "start": 1896.919, "duration": 3.281}, {"text": "contexte d'accusation de violence", "start": 1898.72, "duration": 3.0}, {"text": "sexuelle dans le milieu du cin\u00e9ma", "start": 1900.2, "duration": 4.24}, {"text": "l'actrice Judit godrch prendra la parole", "start": 1901.72, "duration": 4.48}, {"text": "lors de ce festival actrice qui a accus\u00e9", "start": 1904.44, "duration": 4.079}, {"text": "de viol les r\u00e9alisateurs Jacques Doyon", "start": 1906.2, "duration": 4.52}, {"text": "et Beno\u00eet Jaco hier elle manifestait \u00e0", "start": 1908.519, "duration": 4.12}, {"text": "Paris pour la d\u00e9mission du pr\u00e9sident du", "start": 1910.72, "duration": 3.439}, {"text": "Centre national du cin\u00e9ma Dominique", "start": 1912.639, "duration": 3.961}, {"text": "boutona qui doit \u00eatre jug\u00e9 en juin et", "start": 1914.159, "duration": 4.0}, {"text": "depuis des semaines et bien la rumeur", "start": 1916.6, "duration": 2.959}, {"text": "d'une nouvelle liste d'acteurs mise en", "start": 1918.159, "duration": 2.921}, {"text": "cause pour violence sexuelle a circul\u00e9", "start": 1919.559, "duration": 2.521}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux mais pour", "start": 1921.08, "duration": 2.92}, {"text": "l'instant l'existence de cette liste n'a", "start": 1922.08, "duration": 3.559}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9e merci merci beaucoup", "start": 1924.0, "duration": 3.0}, {"text": "Alex pour cette revue de presse on", "start": 1925.639, "duration": 3.04}, {"text": "regarde la unee de la vie Pascal peut-on", "start": 1927.0, "duration": 3.72}, {"text": "encore \u00e9viter la guerre oui donc c'est", "start": 1928.679, "duration": 4.041}, {"text": "un notamment appuy\u00e9 par un grand", "start": 1930.72, "duration": 5.12}, {"text": "entretien de Thomas Gomar de de l'ri qui", "start": 1932.72, "duration": 5.4}, {"text": "voil\u00e0 qui d\u00e9crypte un petit peu le le", "start": 1935.84, "duration": 5.24}, {"text": "nouvel ordre g\u00e9opolitique et c'est \u00e0ire", "start": 1938.12, "duration": 4.32}, {"text": "cette semaine dans la vie merci beaucoup", "start": 1941.08, "duration": 3.4}, {"text": "Pascal Tournier merci beaucoup benjel", "start": 1942.44, "duration": 4.04}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous merci Alex on se", "start": 1944.48, "duration": 3.84}, {"text": "retrouve la semaine prochaine merci \u00e0", "start": 1946.48, "duration": 3.679}, {"text": "tous de nous avoir suivi \u00e0 18h vous avez", "start": 1948.32, "duration": 3.719}, {"text": "rendez-vous avec Thomas H pour sens", "start": 1950.159, "duration": 3.281}, {"text": "public et nous on se retrouve demain", "start": 1952.039, "duration": 4.801}, {"text": "tr\u00e8s bonne journ\u00e9e", "start": 1953.44, "duration": 3.4}]}