{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 ce matin c'est Dominique", "start": 0.919, "duration": 3.601}, {"text": "rier bonjour merci beaucoup d'avoir", "start": 2.56, "duration": 3.52}, {"text": "accept\u00e9 notre invitation politologue", "start": 4.52, "duration": 3.52}, {"text": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la fondaple on a", "start": 6.08, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9videmment envie d'avoir vos \u00e9clairages", "start": 8.04, "duration": 3.96}, {"text": "votre analyse sur ce scrutin soudain", "start": 9.559, "duration": 5.361}, {"text": "impr\u00e9vu qui a lieu dans 9 jours Emmanuel", "start": 12.0, "duration": 4.44}, {"text": "Macron est-ce qu'il a raison de dire que", "start": 14.92, "duration": 3.32}, {"text": "c'\u00e9tait soit la dissolution soit la ch", "start": 16.44, "duration": 2.72}, {"text": "en", "start": 18.24, "duration": 4.56}, {"text": "lit bon c'est son argument c'est c'est", "start": 19.16, "duration": 5.56}, {"text": "c'est une d\u00e9cision qui qu'il a prise", "start": 22.8, "duration": 5.0}, {"text": "qu'il a manifestement du mal \u00e0 expliquer", "start": 24.72, "duration": 4.6}, {"text": "puisqu'il faut r\u00e9p\u00e9ter l'explication", "start": 27.8, "duration": 5.52}, {"text": "chacun le remarqu\u00e9 euh il y avait \u00e7a a", "start": 29.32, "duration": 6.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 beaucoup dit une une autre option", "start": 33.32, "duration": 5.919}, {"text": "qui \u00e9tait plus attendu et qui qui aurait", "start": 36.04, "duration": 5.16}, {"text": "donc moins surpris tout le monde qui", "start": 39.239, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9tait de dissoudre \u00e0 l'automne au moment", "start": 41.2, "duration": 5.039}, {"text": "du d\u00e9bat parlementaire sur le budget qui", "start": 43.64, "duration": 4.079}, {"text": "permettait aussi de prendre les Fran\u00e7ais", "start": 46.239, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e0 t\u00e9moin d'une \u00e9ventuelle", "start": 47.719, "duration": 4.561}, {"text": "opposition au pign\u00e2tre contre le travail", "start": 49.559, "duration": 4.64}, {"text": "du gouvernement et et de demander aux", "start": 52.28, "duration": 3.64}, {"text": "Fran\u00e7ais de trancher le conflit c'\u00e9tait", "start": 54.199, "duration": 3.561}, {"text": "beaucoup plus clair et c'\u00e9tait apr\u00e8s les", "start": 55.92, "duration": 5.319}, {"text": "Jos donc malgr\u00e9 tout p\u00e8se cette d\u00e9cision", "start": 57.76, "duration": 4.959}, {"text": "vous aussi politologue \u00e7a vous a surpris", "start": 61.239, "duration": 3.521}, {"text": "cette d\u00e9cision alors oui elle m'a au", "start": 62.719, "duration": 4.041}, {"text": "sens propre honn\u00eatement je ne m'y", "start": 64.76, "duration": 3.32}, {"text": "attendais pas", "start": 66.76, "duration": 5.64}, {"text": "et j'aurais pari\u00e9 si on m'avait dit il", "start": 68.08, "duration": 7.12}, {"text": "va dissoudre j'aurais pari\u00e9 sur une", "start": 72.4, "duration": 4.12}, {"text": "rumeur et j'aurais dit \u00e7a n'est pas", "start": 75.2, "duration": 2.919}, {"text": "possible \u00e7a n'est pas rationnel donc \u00e7a", "start": 76.52, "duration": 4.04}, {"text": "je peux vous dire surprise absolue et je", "start": 78.119, "duration": 4.241}, {"text": "pense que la surprise qu'on \u00e9prouve", "start": 80.56, "duration": 3.8}, {"text": "soi-m\u00eame tout le monde l'a \u00e9prouv\u00e9 on", "start": 82.36, "duration": 3.439}, {"text": "avait pas le sentiment qu'il y avait", "start": 84.36, "duration": 2.759}, {"text": "quelque chose de pendant puisque \u00e7a a", "start": 85.799, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 le soir d'une \u00e9lection le", "start": 87.119, "duration": 4.761}, {"text": "soir d'un vote les Fran\u00e7ais qui", "start": 90.119, "duration": 4.0}, {"text": "s'int\u00e9ressent suivent les r\u00e9sultats ils", "start": 91.88, "duration": 5.199}, {"text": "ont donc un int\u00e9r\u00eat marqu\u00e9 euh \u00e0", "start": 94.119, "duration": 5.161}, {"text": "l'expression de leur de leur pr\u00e9f\u00e9rences", "start": 97.079, "duration": 4.241}, {"text": "et c'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 qu'on propose", "start": 99.28, "duration": 4.6}, {"text": "aux Fran\u00e7ais de de prendre la parole", "start": 101.32, "duration": 3.96}, {"text": "pour dire ce qu'ils veulent mais on", "start": 103.88, "duration": 3.72}, {"text": "vient de le dire voil\u00e0 donc c'est je", "start": 105.28, "duration": 6.08}, {"text": "pense que c'est un un cas pur euh unique", "start": 107.6, "duration": 6.519}, {"text": "eu j'imagine qu'il na pas beaucoup de de", "start": 111.36, "duration": 6.439}, {"text": "de d'imitation euh d'une d'une", "start": 114.119, "duration": 6.04}, {"text": "dissolution surprenante oui elles", "start": 117.799, "duration": 3.561}, {"text": "peuvent toujours l'\u00eatre c'est un peu la", "start": 120.159, "duration": 3.161}, {"text": "r\u00e8gle mais tout \u00e0 fait inattendu \u00e7a", "start": 121.36, "duration": 3.56}, {"text": "c'est quand m\u00eame autre chose mais du", "start": 123.32, "duration": 3.32}, {"text": "coup vous le dites \u00e7a arrive apr\u00e8s un", "start": 124.92, "duration": 3.04}, {"text": "vote alors c'est vrai que les ces", "start": 126.64, "duration": 3.2}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es l\u00e9gislative arriv\u00e9", "start": 127.96, "duration": 3.12}, {"text": "juste apr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle elles", "start": 129.84, "duration": 3.36}, {"text": "avaient tendance \u00e0 confirmer le choix", "start": 131.08, "duration": 3.76}, {"text": "des Fran\u00e7ais \u00e0 la pr\u00e9sidentielle est-ce", "start": 133.2, "duration": 3.72}, {"text": "que l\u00e0 situation in\u00e9dite juste apr\u00e8s les", "start": 134.84, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e7a peut \u00eatre le cas est-ce", "start": 136.92, "duration": 2.72}, {"text": "que pour vous ce sera forc\u00e9ment une", "start": 138.48, "duration": 3.119}, {"text": "confirmation de ces europ\u00e9ennes", "start": 139.64, "duration": 4.56}, {"text": "alors l'articulation entre les liative", "start": 141.599, "duration": 3.761}, {"text": "et la pr\u00e9sidentielle on le sait c'est", "start": 144.2, "duration": 2.679}, {"text": "une articulation dans l'esprit des", "start": 145.36, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9lecteurs qui qui est logique il faut", "start": 146.879, "duration": 3.321}, {"text": "donner une assembl\u00e9e au pr\u00e9sident ident", "start": 148.599, "duration": 3.401}, {"text": "qu'on a \u00e9lu on a tous remarqu\u00e9 qu'en", "start": 150.2, "duration": 3.36}, {"text": "2022 c'est pas tout \u00e0 fait le cas et", "start": 152.0, "duration": 3.239}, {"text": "donc il y a quand m\u00eame eu une exception", "start": 153.56, "duration": 3.64}, {"text": "qui qui aurait d\u00fb nous faire r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 155.239, "duration": 5.161}, {"text": "l\u00e0 c'est une les europ\u00e9ennes si on le", "start": 157.2, "duration": 5.88}, {"text": "probl\u00e8me c'est que on attendait pas", "start": 160.4, "duration": 5.6}, {"text": "d'Emmanuel Macron une nationalisation du", "start": 163.08, "duration": 4.439}, {"text": "du r\u00e9sultat des europ\u00e9ennes nous avveit", "start": 166.0, "duration": 2.879}, {"text": "expliqu\u00e9 moi je trouve avec raison et", "start": 167.519, "duration": 4.64}, {"text": "efficacit\u00e9 depuis 2017 qu'il fallait", "start": 168.879, "duration": 6.561}, {"text": "europ\u00e9iser le le le scrutin europ\u00e9en et", "start": 172.159, "duration": 4.921}, {"text": "c'\u00e9tait un progr\u00e8s d'o\u00f9 \u00e0 mon avis aussi", "start": 175.44, "duration": 3.92}, {"text": "une Hause de la participation en 2019", "start": 177.08, "duration": 4.84}, {"text": "comme en 2024 aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 179.36, "duration": 3.879}, {"text": "avec un score finalement de", "start": 181.92, "duration": 2.8}, {"text": "participation tr\u00e8s honorable autour de", "start": 183.239, "duration": 5.201}, {"text": "52 %. donc l\u00e0 \u00e0 partir du moment o\u00f9 on", "start": 184.72, "duration": 6.28}, {"text": "en fait une interpr\u00e9tation nationale et", "start": 188.44, "duration": 4.84}, {"text": "bien \u00e7a veut dire que les Fran\u00e7ais ont", "start": 191.0, "duration": 5.0}, {"text": "vot\u00e9 pour dire leur m\u00e9contentement voir", "start": 193.28, "duration": 5.039}, {"text": "leur opposition au pouvoir en place et", "start": 196.0, "duration": 5.12}, {"text": "si on leur demande le soir m\u00eame de", "start": 198.319, "duration": 5.121}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir pour savoir s'ils veulent", "start": 201.12, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9p\u00e9ter leur opposition ou leur", "start": 203.44, "duration": 3.2}, {"text": "m\u00e9contentement ou bien s'ils ont chang\u00e9", "start": 204.959, "duration": 2.801}, {"text": "d'avis parce qu'on leur demande de", "start": 206.64, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9pondre franchement la la probilit\u00e9 qui", "start": 207.76, "duration": 3.88}, {"text": "disent la m\u00eame chose est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e", "start": 210.239, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9ventuellement m\u00eame en g\u00e9n\u00e9ral c'est", "start": 211.64, "duration": 3.879}, {"text": "renforc\u00e9 parce qu'on dit vous m'avez pas", "start": 213.599, "duration": 3.681}, {"text": "entendu je vais parler plus fort voyez", "start": 215.519, "duration": 3.841}, {"text": "donc ce sera un raisonnement national ou", "start": 217.28, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce que l\u00e9gislative l'\u00e9quation locale", "start": 219.36, "duration": 3.439}, {"text": "va jouer on sait qu'il y a des d\u00e9put\u00e9s", "start": 221.28, "duration": 3.28}, {"text": "qui sont implant\u00e9s ouioui non vous avez", "start": 222.799, "duration": 3.36}, {"text": "raison d'abord vous avez raison il y a", "start": 224.56, "duration": 3.12}, {"text": "des candidats des parlementaires", "start": 226.159, "duration": 2.72}, {"text": "sortants qui sont plus implant\u00e9s que", "start": 227.68, "duration": 2.96}, {"text": "d'autres \u00e7a c'est vrai mais il va y", "start": 228.879, "duration": 4.72}, {"text": "avoir une vague nationale une logique", "start": 230.64, "duration": 4.84}, {"text": "nationale et c'est d'autant plus le vrai", "start": 233.599, "duration": 3.961}, {"text": "que la dissolution \u00e0 cette autre", "start": 235.48, "duration": 5.319}, {"text": "cons\u00e9quence et \u00e7a personne ne peut ne", "start": 237.56, "duration": 5.8}, {"text": "peut faire autrement qui est d'acc\u00e9l\u00e9rer", "start": 240.799, "duration": 5.28}, {"text": "le processus \u00e9lectoral tout va tr\u00e8s vite", "start": 243.36, "duration": 4.879}, {"text": "une fois que c'est d\u00e9cid\u00e9 on a quelques", "start": 246.079, "duration": 3.88}, {"text": "jours pour faire l'\u00e9lection on le voit", "start": 248.239, "duration": 3.481}, {"text": "en ce moment il y a deux fois moins de", "start": 249.959, "duration": 3.48}, {"text": "listes de candidatures pardon autour de", "start": 251.72, "duration": 4.12}, {"text": "4000 cette fois-ci qu'en 2022 autour de", "start": 253.439, "duration": 5.841}, {"text": "8000 donc on a vraiment une classe", "start": 255.84, "duration": 5.32}, {"text": "politique locale nationale qui est", "start": 259.28, "duration": 4.76}, {"text": "compl\u00e8tement prise par surprise euh et", "start": 261.16, "duration": 4.4}, {"text": "donc les les \u00e9lecteurs n'auront pas non", "start": 264.04, "duration": 4.04}, {"text": "plus beaucoup le temps euh de comprendre", "start": 265.56, "duration": 4.479}, {"text": "les organisations politiques et cetera", "start": 268.08, "duration": 4.399}, {"text": "il va donc y avoir un vote sur les assez", "start": 270.039, "duration": 4.6}, {"text": "largement sur les \u00e9tiquettes cette", "start": 272.479, "duration": 4.921}, {"text": "esp\u00e8ce de de de de triple", "start": 274.639, "duration": 5.441}, {"text": "proposition un p\u00f4le central macroniste", "start": 277.4, "duration": 5.639}, {"text": "le RN et puis la la gauche r\u00e9unit autour", "start": 280.08, "duration": 4.64}, {"text": "de de la France insoumise de Jean-Luc", "start": 283.039, "duration": 4.281}, {"text": "M\u00e9lenchon voil\u00e0 donc c'est c'est comme", "start": 284.72, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a que \u00e7a va marcher je je ne sais pas", "start": 287.32, "duration": 4.28}, {"text": "si les les les \u00e9lecteurs auront l'ex", "start": 289.24, "duration": 3.679}, {"text": "auront le temps c'est pas qu'ils n'ont", "start": 291.6, "duration": 2.96}, {"text": "pas la comp\u00e9tence m\u00eame avec l'int\u00e9r\u00eat", "start": 292.919, "duration": 3.601}, {"text": "est-ce qu'ils auront le temps de faire", "start": 294.56, "duration": 4.24}, {"text": "la diff\u00e9rence localement dans une", "start": 296.52, "duration": 4.519}, {"text": "circonscription entre eux par exemple un", "start": 298.8, "duration": 5.6}, {"text": "candidat PS critique \u00e0 l'\u00e9gard du Front", "start": 301.039, "duration": 5.241}, {"text": "populaire dont il est cependant membre", "start": 304.4, "duration": 3.359}, {"text": "un candidat la France insoumise et", "start": 306.28, "duration": 3.04}, {"text": "cetera bon \u00e7a va devenir compliqu\u00e9", "start": 307.759, "duration": 3.081}, {"text": "l'union de la gauche justement \u00e7a peut", "start": 309.32, "duration": 3.2}, {"text": "marcher dans les urnes o\u00f9 LFI est", "start": 310.84, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui un repoussoir pour les", "start": 312.52, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9lecteurs c'est une tr\u00e8s bonne question", "start": 313.72, "duration": 4.44}, {"text": "et je je je vous diraiis honn\u00eatement que", "start": 316.08, "duration": 3.399}, {"text": "je je ne sais pas ce qui va jouer le", "start": 318.16, "duration": 4.68}, {"text": "plus euh la la l'aspect union de la", "start": 319.479, "duration": 7.641}, {"text": "gauche est une est une est une", "start": 322.84, "duration": 8.0}, {"text": "bonne mesure pour dynamiser le vote de", "start": 327.12, "duration": 5.48}, {"text": "gauche qui est quand m\u00eame en France en", "start": 330.84, "duration": 3.919}, {"text": "difficult\u00e9 depuis longtemps qui quand", "start": 332.6, "duration": 5.28}, {"text": "m\u00eame voil\u00e0 d'ailleurs le le les donn\u00e9es", "start": 334.759, "duration": 4.601}, {"text": "que nous avons aujourd'hui \u00e7a vaut ce", "start": 337.88, "duration": 2.879}, {"text": "qu'elle valent on le v\u00e9rifiera bient\u00f4t", "start": 339.36, "duration": 4.119}, {"text": "mais place la gauche en dessous du total", "start": 340.759, "duration": 4.681}, {"text": "aux europ\u00e9ennes ou la gauche aux", "start": 343.479, "duration": 3.321}, {"text": "europ\u00e9enne quand on fait le total qui", "start": 345.44, "duration": 3.199}, {"text": "correspond \u00e0 au Front populaire on", "start": 346.8, "duration": 4.239}, {"text": "arrive \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 un score qui est", "start": 348.639, "duration": 4.4}, {"text": "celui un peu au-dessus de de la liste", "start": 351.039, "duration": 4.241}, {"text": "bardellaa donc on voit qu'il y a d\u00e9j\u00e0 un", "start": 353.039, "duration": 4.041}, {"text": "tassement de toute fa\u00e7on on verra si", "start": 355.28, "duration": 3.919}, {"text": "c'est confirm\u00e9 et donc on peut expliquer", "start": 357.08, "duration": 3.6}, {"text": "comment par des \u00e9lecteurs du centre", "start": 359.199, "duration": 2.961}, {"text": "gauche qui se sont tourn\u00e9s vers Rapha\u00ebl", "start": 360.68, "duration": 3.519}, {"text": "Luxman parce qu'il avait rompu avec CFI", "start": 362.16, "duration": 3.039}, {"text": "et qui aujourd'hui repartent vers le", "start": 364.199, "duration": 2.84}, {"text": "bloc central voil\u00e0 enfin pour certains", "start": 365.199, "duration": 3.601}, {"text": "en tout cas ou l'abstention ou je ne", "start": 367.039, "duration": 3.641}, {"text": "sais pas tr\u00e8s bien ce que je vais faire", "start": 368.8, "duration": 4.04}, {"text": "donc c'est une c'est une situation qui", "start": 370.68, "duration": 4.359}, {"text": "est tr\u00e8s compliqu\u00e9e parce que de passer", "start": 372.84, "duration": 4.72}, {"text": "d'un vote gluxman qui vous lib\u00e8re quand", "start": 375.039, "duration": 7.201}, {"text": "vous \u00eates de gauche de du discours bon", "start": 377.56, "duration": 6.88}, {"text": "qu'ils ont bien des raison de trouver", "start": 382.24, "duration": 4.359}, {"text": "compliqu\u00e9 et criticable des Gan", "start": 384.44, "duration": 4.159}, {"text": "M\u00e9lenchon pour vous retrouver ensuite", "start": 386.599, "duration": 3.641}, {"text": "m\u00eame d'exhiber cette autonomie par", "start": 388.599, "duration": 3.281}, {"text": "rapport \u00e0 Jean-Lou M\u00e9lenchon comme une", "start": 390.24, "duration": 3.76}, {"text": "esp\u00e8ce de retour de la gauche de", "start": 391.88, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement que l'on connaissait et qui", "start": 394.0, "duration": 4.88}, {"text": "a gouvern\u00e9 en France depuis 1981 pour", "start": 395.68, "duration": 4.76}, {"text": "aller \u00e0 nouveau vers une gauche", "start": 398.88, "duration": 3.039}, {"text": "quasiment r\u00e9volutionnaire o\u00f9 vous", "start": 400.44, "duration": 4.72}, {"text": "trouvez aussi Philippe Poutou euh voil\u00e0", "start": 401.919, "duration": 5.201}, {"text": "des des des candidatures qui sont", "start": 405.16, "duration": 4.92}, {"text": "particuli\u00e8rement repoussantes et bien", "start": 407.12, "duration": 5.72}, {"text": "c'est un cr\u00e8ve-c\u0153ur et donc \u00e7a casse C", "start": 410.08, "duration": 6.44}, {"text": "cet aspect- l\u00e0 euh mais je dirais que", "start": 412.84, "duration": 4.88}, {"text": "c'est c'est l\u00e0 que votre question", "start": 416.52, "duration": 3.92}, {"text": "devient importante et compliqu\u00e9 de \u00e0", "start": 417.72, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9soudre parce que le fait qu'Emmanuel", "start": 420.44, "duration": 4.56}, {"text": "Macron est dissous le soir de cette", "start": 422.639, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne a emp\u00each\u00e9 cette", "start": 425.0, "duration": 6.0}, {"text": "gauche l\u00e0 de jouir de sa victoire il n'y", "start": 427.12, "duration": 6.199}, {"text": "a pas eu cette soir\u00e9e \u00e9lectorale dont", "start": 431.0, "duration": 4.8}, {"text": "rap\u00ebl Luxman aurait \u00e9t\u00e9 le h\u00e9ros hein", "start": 433.319, "duration": 3.961}, {"text": "parce qu'il reconstruisait quelque chose", "start": 435.8, "duration": 4.48}, {"text": "la dissolution a tout bris\u00e9 et donc il", "start": 437.28, "duration": 5.759}, {"text": "est pas exclu que des \u00e9lecteurs de la", "start": 440.28, "duration": 5.639}, {"text": "gauche mod\u00e9r\u00e9 n'ai pas envie de reporter", "start": 443.039, "duration": 5.44}, {"text": "leur vote sur le groupe central sur le", "start": 445.919, "duration": 4.68}, {"text": "p\u00f4le central parce que il y a un d\u00e9sir", "start": 448.479, "duration": 5.041}, {"text": "de punir aussi le pr\u00e9sident qui a", "start": 450.599, "duration": 4.521}, {"text": "emp\u00each\u00e9 cette gauche en train de se", "start": 453.52, "duration": 3.679}, {"text": "reconstruire d'aller jusqu'au bout alors", "start": 455.12, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a peut avoir un effet qui est de", "start": 457.199, "duration": 3.881}, {"text": "reporter pour cette gauche l\u00e0 ses", "start": 459.08, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rences \u00e9ventuellement sur la figure", "start": 461.08, "duration": 4.239}, {"text": "de Gabriel Atal Gabriel atthal justement", "start": 463.0, "duration": 4.599}, {"text": "lui qui fait campagne en disant en", "start": 465.319, "duration": 4.16}, {"text": "janvier j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Premier ministre", "start": 467.599, "duration": 3.401}, {"text": "le 30 juin j'aimerais que les Fran\u00e7ais", "start": 469.479, "duration": 3.12}, {"text": "me choisissent est-ce que \u00e7a peut", "start": 471.0, "duration": 2.879}, {"text": "marcher est-ce qu'il y a une vraie", "start": 472.599, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9quation personnelle Gabriel Atal moi je", "start": 473.879, "duration": 5.081}, {"text": "crois que oui je crois que oui alors", "start": 476.199, "duration": 5.641}, {"text": "qu'est-ce qu'on a pour le dire euh il y", "start": 478.96, "duration": 5.959}, {"text": "a des \u00e9l\u00e9ments relativement objectifs", "start": 481.84, "duration": 4.96}, {"text": "qui sont les enqu\u00eates d'opinion hein qui", "start": 484.919, "duration": 3.12}, {"text": "qui confirment que c'est une", "start": 486.8, "duration": 3.239}, {"text": "personnalit\u00e9 que que les", "start": 488.039, "duration": 4.6}, {"text": "Fran\u00e7ais soutiennent appr\u00e9cient dans les", "start": 490.039, "duration": 3.88}, {"text": "proportions qui sont", "start": 492.639, "duration": 4.361}, {"text": "celles de de de la du jugement port\u00e9 sur", "start": 493.919, "duration": 4.441}, {"text": "la classe politique notamment quand on", "start": 497.0, "duration": 2.919}, {"text": "est en responsabilit\u00e9 mais c'est quelque", "start": 498.36, "duration": 4.44}, {"text": "chose qui se passe on voit aussi son son", "start": 499.919, "duration": 5.201}, {"text": "son sa capacit\u00e9 malgr\u00e9 tout \u00e0 faire face", "start": 502.8, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 une situation \u00e9pouvantable quand vous", "start": 505.12, "duration": 4.639}, {"text": "arrivez d'abord tr\u00e8s tr\u00e8s jeune poste", "start": 507.68, "duration": 3.799}, {"text": "aussi compliqu\u00e9 et que tout de suite", "start": 509.759, "duration": 3.52}, {"text": "vous \u00eates confront\u00e9 \u00e0 des crises la", "start": 511.479, "duration": 4.641}, {"text": "crise agricole tr\u00e8s tr\u00e8s virulent tr\u00e8s", "start": 513.279, "duration": 5.24}, {"text": "compliqu\u00e9 enfin impossible \u00e0 d\u00e9m\u00ealer", "start": 516.12, "duration": 3.96}, {"text": "surtout pas en quelques mois et que dans", "start": 518.519, "duration": 3.281}, {"text": "la foul\u00e9e vous \u00eates confront\u00e9 \u00e0 la", "start": 520.08, "duration": 4.0}, {"text": "dissolution qui vous surprend on le sait", "start": 521.8, "duration": 3.76}, {"text": "manifestement totalement et que vous", "start": 524.08, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9sapprouvez \u00e7a fait beaucoup donc c'est", "start": 525.56, "duration": 4.48}, {"text": "plut\u00f4t pas mal hein il y a pas de de de", "start": 527.92, "duration": 5.4}, {"text": "il ne sait pas je dirais il a pas \u00e9t\u00e9", "start": 530.04, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9stabilis\u00e9 donc \u00e7a les Fran\u00e7ais le", "start": 533.32, "duration": 3.04}, {"text": "voient et puis il voient qu'il est \u00e0 la", "start": 534.92, "duration": 2.76}, {"text": "peine qu'il est pas responsable que", "start": 536.36, "duration": 2.479}, {"text": "c'est pas lui qui fait ce qu'il peut", "start": 537.68, "duration": 4.12}, {"text": "pour et cetera \u00e7a c'est positif donc je", "start": 538.839, "duration": 4.961}, {"text": "je pense que c'est un \u00e9l\u00e9ment qui va qui", "start": 541.8, "duration": 4.32}, {"text": "va lui \u00eatre favorable apr\u00e8s il est", "start": 543.8, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9vident que depuis le d\u00e9but on nous", "start": 546.12, "duration": 4.92}, {"text": "parle beaucoup de Jordan Bardella qui", "start": 547.68, "duration": 6.04}, {"text": "est tr\u00e8s jeune on parle de Jean-Lou", "start": 551.04, "duration": 4.4}, {"text": "M\u00e9lenchon c'est une autre g\u00e9n\u00e9ration", "start": 553.72, "duration": 4.64}, {"text": "mais il y a un nom associ\u00e9 au Front", "start": 555.44, "duration": 6.72}, {"text": "populaire qui associeon au p\u00f4le central", "start": 558.36, "duration": 6.4}, {"text": "s'il y a pas de nom \u00e7a va pas si le nom", "start": 562.16, "duration": 5.08}, {"text": "c'est Emmanuel Macron \u00e7a va pas non plus", "start": 564.76, "duration": 4.639}, {"text": "donc il faut un nom je trouve qu'il a eu", "start": 567.24, "duration": 4.719}, {"text": "raison l\u00e0 Gabriel Atal et que ceux qui", "start": 569.399, "duration": 5.721}, {"text": "sont dans cette mouvance centrale je", "start": 571.959, "duration": 5.601}, {"text": "dirais postmacroniste et bien ont", "start": 575.12, "duration": 4.959}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce qu'il y ait une figure pour", "start": 577.56, "duration": 7.44}, {"text": "incarner ce ce ce ce ce ce ce ce tiers", "start": 580.079, "duration": 6.601}, {"text": "ce tiers central qui peut-\u00eatre fait", "start": 585.0, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui un quart mais qui est et lui", "start": 586.68, "duration": 3.52}, {"text": "c'est la bonne figure parce qu'on voit", "start": 589.24, "duration": 2.039}, {"text": "aussi \u00c9douard Philippe qui est en", "start": 590.2, "duration": 2.4}, {"text": "campagne mais alors pour les candidats", "start": 591.279, "duration": 2.921}, {"text": "horizon il a il a pas voulu lui", "start": 592.6, "duration": 2.64}, {"text": "l'\u00e9tiquette de la majorit\u00e9", "start": 594.2, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sidentielle il dit Emmanuel Macron le", "start": 595.24, "duration": 4.159}, {"text": "9 juin il a dissous la majorit\u00e9", "start": 597.6, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sidentielle il faut reconstruire une", "start": 599.399, "duration": 3.361}, {"text": "autre majorit\u00e9 lui aussi il peut", "start": 600.72, "duration": 4.52}, {"text": "incarner \u00e7a il y a un match Bardel Atal", "start": 602.76, "duration": 4.319}, {"text": "Philippe pardon oui il doit y avoir un", "start": 605.24, "duration": 3.56}, {"text": "match comme \u00e7a oui il est peut-\u00eatre", "start": 607.079, "duration": 3.041}, {"text": "celui-ci", "start": 608.8, "duration": 5.24}, {"text": "euh pr\u00e9matur\u00e9 \u00c9douard Philippe a sans", "start": 610.12, "duration": 7.44}, {"text": "doute lui-m\u00eame int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que Gabriel", "start": 614.04, "duration": 7.28}, {"text": "Atal euh aide \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer ce p\u00f4le central", "start": 617.56, "duration": 6.2}, {"text": "pour pas que ce soit un \u00e9tat de ruine", "start": 621.32, "duration": 4.959}, {"text": "parce que si on ne sait pas aujourd'hui", "start": 623.76, "duration": 5.759}, {"text": "\u00e7a si vous avez 80 d\u00e9put\u00e9s du vol", "start": 626.279, "duration": 6.361}, {"text": "central ou 160 c'est pas du tout la m\u00eame", "start": 629.519, "duration": 5.521}, {"text": "chose m\u00eame si 160 c'est tellement moins", "start": 632.64, "duration": 5.6}, {"text": "que 245 qui \u00e9tait le groupe sortant que", "start": 635.04, "duration": 5.32}, {"text": "la formule de de de dedard Philippe est", "start": 638.24, "duration": 3.56}, {"text": "tr\u00e8s juste il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re cette", "start": 640.36, "duration": 2.96}, {"text": "fois-ci hein quand il a dit que le", "start": 641.8, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sident avait d\u00e9truit sa majorit\u00e9 euh", "start": 643.32, "duration": 5.56}, {"text": "l\u00e0 \u00e7a se constatera et c'est compliqu\u00e9", "start": 646.36, "duration": 5.8}, {"text": "mais euh euh il ne faut pas que ceux qui", "start": 648.88, "duration": 6.399}, {"text": "sont attach\u00e9s \u00e0 \u00e0 reconstruire un groupe", "start": 652.16, "duration": 6.04}, {"text": "central \u00e9videmment se tire dessus \u00e0 ce", "start": 655.279, "duration": 6.0}, {"text": "stade-l\u00e0 et donc je pense que la le fait", "start": 658.2, "duration": 5.84}, {"text": "que Gabriel atan puisse tirer la", "start": 661.279, "duration": 5.521}, {"text": "campagne au fond de mani\u00e8re officielle", "start": 664.04, "duration": 4.76}, {"text": "en prenant la la rel\u00e8ve tandis que", "start": 666.8, "duration": 3.88}, {"text": "\u00c9douard Philippe est en train de nous", "start": 668.8, "duration": 3.4}, {"text": "parler aussi de la pr\u00e9sidentielle ce qui", "start": 670.68, "duration": 4.24}, {"text": "est \u00e0 \u00e0 mon avis le sous-texte de ces", "start": 672.2, "duration": 4.68}, {"text": "l\u00e9gislatives et bien", "start": 674.92, "duration": 5.24}, {"text": "le la l'action conjugu\u00e9e peut avoir des", "start": 676.88, "duration": 5.959}, {"text": "effets positifs m\u00eame si est difficile", "start": 680.16, "duration": 4.28}, {"text": "dans attendre quand m\u00eame un retournement", "start": 682.839, "duration": 2.841}, {"text": "de la situation mais quand on voit ces", "start": 684.44, "duration": 3.199}, {"text": "prises de distance de Gabriel Atal", "start": 685.68, "duration": 3.279}, {"text": "d'\u00e9dard Philippe qui sont des poids", "start": 687.639, "duration": 3.2}, {"text": "lourds euh de la macronie est-ce que \u00e7a", "start": 688.959, "duration": 3.201}, {"text": "veut dire que quel que soit le r\u00e9sultat", "start": 690.839, "duration": 3.281}, {"text": "du 7 juillet le quinquenat d'Emmanuel", "start": 692.16, "duration": 5.16}, {"text": "Macron est termin\u00e9 euh c'est une la", "start": 694.12, "duration": 6.04}, {"text": "d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9 prise est vraiment \u00e0", "start": 697.32, "duration": 4.759}, {"text": "la fois tr\u00e8s curieuse", "start": 700.16, "duration": 4.88}, {"text": "euh tr\u00e8s lourde de cons\u00e9quence et si", "start": 702.079, "duration": 5.601}, {"text": "c'est pour avoir une chambre", "start": 705.04, "duration": 5.599}, {"text": "ingouvernable euh il en sera le", "start": 707.68, "duration": 5.12}, {"text": "responsable et c'est le risque pour vous", "start": 710.639, "duration": 4.481}, {"text": "moi je pense que c'est un je moi je vois", "start": 712.8, "duration": 4.92}, {"text": "deux risques si vous voulez mais qui", "start": 715.12, "duration": 5.04}, {"text": "convergent vers la m\u00eame crise qui suit", "start": 717.72, "duration": 4.48}, {"text": "qui suivra les l\u00e9gislativ de mon point", "start": 720.16, "duration": 4.28}, {"text": "de vue le premier risque c'est une", "start": 722.2, "duration": 4.16}, {"text": "chambre ingouvernable pas de majorit\u00e9 et", "start": 724.44, "duration": 3.8}, {"text": "on ne peut pas s'entendre \u00e0 n'importe", "start": 726.36, "duration": 4.2}, {"text": "quel prix il faut pas r\u00eaver hein les les", "start": 728.24, "duration": 4.159}, {"text": "femmes et les hommes de bonne volont\u00e9", "start": 730.56, "duration": 3.279}, {"text": "oui on aimerait bien mais \u00e7a se passe", "start": 732.399, "duration": 2.921}, {"text": "pas comme \u00e7a surtout qu'il y a des", "start": 733.839, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9cisions compliqu\u00e9es \u00e0 prendre parce", "start": 735.32, "duration": 3.519}, {"text": "que la situation n'est pas bonne sur le", "start": 737.12, "duration": 3.36}, {"text": "plan du budget des finances publiques et", "start": 738.839, "duration": 3.161}, {"text": "cetera donc il y a des d\u00e9cisions", "start": 740.48, "duration": 3.52}, {"text": "impopulaires \u00e0 prendre et ce ne sera pas", "start": 742.0, "duration": 4.16}, {"text": "fait par un gouvernement de techniciens", "start": 744.0, "duration": 4.399}, {"text": "qui n'aura pas de majorit\u00e9 les gens", "start": 746.16, "duration": 3.56}, {"text": "s'pposeront \u00e0 lui \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 748.399, "duration": 2.761}, {"text": "nationale donc on peut pas imaginer une", "start": 749.72, "duration": 2.72}, {"text": "coalition comme il existe dans d'autres", "start": 751.16, "duration": 3.0}, {"text": "pays pour vous \u00e7a \u00e7a para\u00ee pas possible", "start": 752.44, "duration": 3.04}, {"text": "en FR moi je ne crois pas en tout cas je", "start": 754.16, "duration": 3.039}, {"text": "ne crois pas ce serait une surprise mais", "start": 755.48, "duration": 3.719}, {"text": "au fond on n' pas r\u00e9ussi \u00e0 le faire tout", "start": 757.199, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 fait quand il y avait 245 d\u00e9put\u00e9s", "start": 759.199, "duration": 4.041}, {"text": "macronistes pourquoi le ferait-on", "start": 761.36, "duration": 5.159}, {"text": "davantage quand il y en aura euh 80 ou", "start": 763.24, "duration": 6.08}, {"text": "ou 150 donc \u00e7a c'est \u00e7a me para\u00eet exclu", "start": 766.519, "duration": 5.641}, {"text": "mais il me semble que le probl\u00e8me est", "start": 769.32, "duration": 4.319}, {"text": "qu'il y a dans toutes les t\u00eate et \u00e7a", "start": 772.16, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9pond pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 votre question euh", "start": 773.639, "duration": 5.56}, {"text": "que le le macronisme est termin\u00e9 et que", "start": 776.0, "duration": 5.56}, {"text": "il faut m\u00eame acc\u00e9l\u00e9rer la fin et je", "start": 779.199, "duration": 4.08}, {"text": "crois moi que en cas de chambre", "start": 781.56, "duration": 3.88}, {"text": "ingouvernable beaucoup de de d\u00e9put\u00e9s", "start": 783.279, "duration": 3.641}, {"text": "vont se tourner vers le pr\u00e9sident et lui", "start": 785.44, "duration": 3.199}, {"text": "dire vous avez voulu la dissolution", "start": 786.92, "duration": 2.919}, {"text": "c'est pas nous c'est votre pouvoir", "start": 788.639, "duration": 4.361}, {"text": "propre voici le r\u00e9sultat on navance pas", "start": 789.839, "duration": 6.24}, {"text": "\u00e0 vous de nous sortir de l\u00e0 et \u00e7a passe", "start": 793.0, "duration": 4.68}, {"text": "par quoi par une d\u00e9mission ben il y a", "start": 796.079, "duration": 3.041}, {"text": "pas de solution possible avant avant", "start": 797.68, "duration": 3.8}, {"text": "juin 2025 donc \u00e7a sera une pression sur", "start": 799.12, "duration": 4.399}, {"text": "lui pour obtenir sa d\u00e9mission il pourra", "start": 801.48, "duration": 3.32}, {"text": "tout \u00e0 fait r\u00e9sister on ne va pas le", "start": 803.519, "duration": 4.0}, {"text": "chasser de l'\u00c9lys\u00e9e mais ce sera une", "start": 804.8, "duration": 5.279}, {"text": "bagarre impressionnante visible alors", "start": 807.519, "duration": 4.401}, {"text": "pour par le monde entier puisque nous", "start": 810.079, "duration": 4.361}, {"text": "serons \u00e9videmment \u00e0 l'entr\u00e9e des Jeux", "start": 811.92, "duration": 6.279}, {"text": "Olympiques et et et et que ce sera un", "start": 814.44, "duration": 6.48}, {"text": "sujet majeur donc le le le le vraiment", "start": 818.199, "duration": 5.601}, {"text": "l\u00e0 l\u00e0 le le la pr\u00e9sidentielle est dans", "start": 820.92, "duration": 5.84}, {"text": "toutes les t\u00eates ma th\u00e8se c'est que pour", "start": 823.8, "duration": 5.08}, {"text": "le rassemblement national qui est le le", "start": 826.76, "duration": 3.68}, {"text": "le le le mieux plac\u00e9 aujourd'hui dans", "start": 828.88, "duration": 3.48}, {"text": "les sondages en tout cas c'est soit la", "start": 830.44, "duration": 3.6}, {"text": "chambre introuvable qui lui permet de", "start": 832.36, "duration": 3.159}, {"text": "demander cette d\u00e9mission et il aurait \u00e0", "start": 834.04, "duration": 3.68}, {"text": "ses c\u00f4t\u00e9s en gros le Front populaire", "start": 835.519, "duration": 4.041}, {"text": "m\u00eame s'il ne le ferait pas en", "start": 837.72, "duration": 4.039}, {"text": "il conjugerent leurs efforts et et s'il", "start": 839.56, "duration": 3.839}, {"text": "y a une majorit\u00e9 absolue du", "start": 841.759, "duration": 4.481}, {"text": "rassemblement national je pense que la", "start": 843.399, "duration": 4.921}, {"text": "pression sera la m\u00eame parce que je ne", "start": 846.24, "duration": 4.599}, {"text": "peux pas imaginer je n'arrive pas \u00e0", "start": 848.32, "duration": 4.48}, {"text": "croire du tout que Marine Le Pen va", "start": 850.839, "duration": 3.881}, {"text": "pendant 3 ans soutenir un gouvernement", "start": 852.8, "duration": 5.039}, {"text": "bardellaa c'est-\u00e0-dire que Jordane", "start": 854.72, "duration": 5.76}, {"text": "Bardella imaginons r\u00e9ussi \u00e0 Matignon", "start": 857.839, "duration": 4.92}, {"text": "pendant 3 ans puis s'efface pour que", "start": 860.48, "duration": 4.12}, {"text": "Marine Le Pen puisse devenir pr\u00e9sidente", "start": 862.759, "duration": 4.161}, {"text": "admettons mais dans ce que je dis l\u00e0 le", "start": 864.6, "duration": 4.64}, {"text": "plus improbable c'est surtout que ont", "start": 866.92, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9ussissent pendant 3 ans \u00e0 Matignon", "start": 869.24, "duration": 2.8}, {"text": "dans le monde d'aujourd'hui dans la", "start": 870.92, "duration": 2.32}, {"text": "France d'aujourd'hui donc \u00e7a veut dire", "start": 872.04, "duration": 3.599}, {"text": "que Marine Le pine prendrait le risque", "start": 873.24, "duration": 6.68}, {"text": "d'exposer son parti \u00e0 l'impopularit\u00e9", "start": 875.639, "duration": 7.401}, {"text": "\u00e9vidente \u00e0 mon avis absolument imparable", "start": 879.92, "duration": 4.599}, {"text": "de toute personne qui se charg de", "start": 883.04, "duration": 3.32}, {"text": "Matignon avec des manifestations des", "start": 884.519, "duration": 3.32}, {"text": "critiques la reconstruction d'une", "start": 886.36, "duration": 4.0}, {"text": "opposition contre contre la droite Ren", "start": 887.839, "duration": 4.0}, {"text": "enfin toute la gauche serait dans la rue", "start": 890.36, "duration": 4.24}, {"text": "et partout et ensuite et et d'o\u00f9 le fait", "start": 891.839, "duration": 4.881}, {"text": "que Jordane bardellaa met autant de de", "start": 894.6, "duration": 3.679}, {"text": "conditions pardon pour accepter d'\u00eatre", "start": 896.72, "duration": 3.119}, {"text": "nomm\u00e9 \u00e0 matigon quand il dit je", "start": 898.279, "duration": 3.041}, {"text": "refuserai d'\u00eatre nomm\u00e9 si j'ai pas de", "start": 899.839, "duration": 3.401}, {"text": "majorit\u00e9 absolue pour vous \u00e7a s'explique", "start": 901.32, "duration": 3.639}, {"text": "par \u00e7a pour moi c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 dans leur", "start": 903.24, "duration": 4.719}, {"text": "t\u00eate \u00e7a moi pour moi dans leur t\u00eate il y", "start": 904.959, "duration": 5.24}, {"text": "a qu'il ne faut pas aller \u00e0 Matignon ou", "start": 907.959, "duration": 4.12}, {"text": "que si on va \u00e0 Matignon il faut que ce", "start": 910.199, "duration": 3.481}, {"text": "soit dans un \u00e9tat de telle force qu'on", "start": 912.079, "duration": 3.32}, {"text": "pourra l\u00e0 aussi contraindre le chef de", "start": 913.68, "duration": 3.719}, {"text": "l'\u00c9tat \u00e0 partir en prenant le motif", "start": 915.399, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9coutez je veux", "start": 917.399, "duration": 5.12}, {"text": "modifier la r\u00e9gulation de l'immigration", "start": 919.6, "duration": 4.88}, {"text": "j'ai un projet de loi le pr\u00e9sident a", "start": 922.519, "duration": 3.44}, {"text": "saisi le Conseil constitutionnel le", "start": 924.48, "duration": 4.719}, {"text": "projet est retoqu\u00e9 euh \u00e7a va hein je", "start": 925.959, "duration": 4.481}, {"text": "peux pas gouverner donc je vous demande", "start": 929.199, "duration": 3.721}, {"text": "d'arbitrer il faut qu'il parte euh une", "start": 930.44, "duration": 3.72}, {"text": "pression qui peut aller qui peut \u00eatre", "start": 932.92, "duration": 3.2}, {"text": "tr\u00e8s dure hein euh dans on n'a pas v\u00e9cu", "start": 934.16, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a hein une cohabitation de combat comme", "start": 936.12, "duration": 3.92}, {"text": "celle qui pourrait exister mais mais \u00e7a", "start": 938.36, "duration": 3.479}, {"text": "pourrait \u00eatre le cas il est en tout cas", "start": 940.04, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 mon avis certain euh que les acteurs", "start": 941.839, "duration": 6.081}, {"text": "politiques qui veulent profiter de cette", "start": 944.959, "duration": 5.201}, {"text": "faute je crois de du pr\u00e9sident Macron ne", "start": 947.92, "duration": 4.32}, {"text": "peuvent pas attendre juin 2025 qui est", "start": 950.16, "duration": 4.08}, {"text": "le retour du pouvoir de dissoudre ils", "start": 952.24, "duration": 3.24}, {"text": "peuvent pas attendre parce qu'\u00e0 ce", "start": 954.24, "duration": 2.92}, {"text": "moment-l\u00e0 la dissolution pourrait leur", "start": 955.48, "duration": 2.68}, {"text": "\u00eatre un peu moins favorable", "start": 957.16, "duration": 3.159}, {"text": "qu'aujourd'hui et qu'ils sont tous tr\u00e8s", "start": 958.16, "duration": 4.4}, {"text": "press\u00e9s d'avoir une pr\u00e9sidentielle 2027", "start": 960.319, "duration": 4.481}, {"text": "c'est beaucoup trop loin est-ce que ces", "start": 962.56, "duration": 4.6}, {"text": "l\u00e9gislative \u00e9clair elles actent la", "start": 964.8, "duration": 4.039}, {"text": "tripartition de la vie politique et par", "start": 967.16, "duration": 4.28}, {"text": "cons\u00e9quent l'effacement deslr je pense", "start": 968.839, "duration": 4.401}, {"text": "qu' l'\u00e9tat actuel des choses oui", "start": 971.44, "duration": 3.839}, {"text": "l'effacement deslr et m\u00eame peut-\u00eatre", "start": 973.24, "duration": 5.12}, {"text": "leur disparition les LR on je ne sais", "start": 975.279, "duration": 4.401}, {"text": "pas je connais pas l'histoire et les", "start": 978.36, "duration": 2.88}, {"text": "journalistes sont bien plus inform\u00e9s que", "start": 979.68, "duration": 3.279}, {"text": "moi l\u00e0-dessus mais je ne sais pas ce qui", "start": 981.24, "duration": 3.079}, {"text": "s'est pass\u00e9 entre Emmanuel Macron et", "start": 982.959, "duration": 2.481}, {"text": "lesr en", "start": 984.319, "duration": 3.921}, {"text": "2022 tout on avait fait nous \u00e0 la", "start": 985.44, "duration": 4.92}, {"text": "Fondation un travail l\u00e0-dessus qui", "start": 988.24, "duration": 4.48}, {"text": "s'intitule mutation un travail document\u00e9", "start": 990.36, "duration": 4.479}, {"text": "sur de grosses enqu\u00eates d'opinion et des", "start": 992.72, "duration": 4.679}, {"text": "enqu\u00eates \u00e9lectorales tout montr\u00e9 en 2022", "start": 994.839, "duration": 5.92}, {"text": "que le macronisme de 2022 \u00e9tait compos\u00e9", "start": 997.399, "duration": 5.321}, {"text": "aux 2/ers d'\u00e9lecteurs de droite", "start": 1000.759, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2022 et donc", "start": 1002.72, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e7a conduisait \u00e0 une alliance avec les LR", "start": 1005.199, "duration": 5.481}, {"text": "ils ne se sont pas entendus ils n'ont", "start": 1008.8, "duration": 3.519}, {"text": "pas eu ce programme gouvernemental qui", "start": 1010.68, "duration": 2.88}, {"text": "nous \u00e9viterait d'ailleurs la situation", "start": 1012.319, "duration": 3.041}, {"text": "dans laquelle nous sommes aujourd'hui et", "start": 1013.56, "duration": 4.519}, {"text": "donc chacun a voulu tenter sa chance", "start": 1015.36, "duration": 4.839}, {"text": "sans l'autre pour Emmanuel Macron on", "start": 1018.079, "duration": 3.56}, {"text": "verra que c'est quand m\u00eame compliqu\u00e9 et", "start": 1020.199, "duration": 3.84}, {"text": "pour les alr que c'est impossible le", "start": 1021.639, "duration": 4.641}, {"text": "choix d'\u00e9ic soti de rejoindre Jordane", "start": 1024.039, "duration": 3.561}, {"text": "Bardella est-ce qu'il correspond", "start": 1026.28, "duration": 2.84}, {"text": "r\u00e9ellement \u00e0 l'aspiration des \u00e9lecteurs", "start": 1027.6, "duration": 4.28}, {"text": "de droite selon vous d'une partie mais", "start": 1029.12, "duration": 5.16}, {"text": "je dirais d'une partie seulement et pour", "start": 1031.88, "duration": 6.079}, {"text": "la m\u00e9thode pas du tout parce que autant", "start": 1034.28, "duration": 5.639}, {"text": "on peut comprendre on voit bien qu'il y", "start": 1037.959, "duration": 4.441}, {"text": "a une discussion au sein des des LR", "start": 1039.919, "duration": 4.12}, {"text": "depuis longtemps et de l'\u00e9lectorat pas", "start": 1042.4, "duration": 3.639}, {"text": "simplement des des instances sur le", "start": 1044.039, "duration": 4.961}, {"text": "rapport \u00e0 entretenir avec le rassemble", "start": 1046.039, "duration": 4.361}, {"text": "nationale qui compose maintenant la part", "start": 1049.0, "duration": 3.039}, {"text": "principale de la droite on peut pas le", "start": 1050.4, "duration": 3.08}, {"text": "nier c'est comme \u00e7a c'est c'est tr\u00e8s", "start": 1052.039, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9vident au second tour Marine Le Pen a", "start": 1053.48, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9uni 42 % quasiment des C exprim\u00e9s en", "start": 1056.12, "duration": 6.4}, {"text": "2022 donc c'est tr\u00e8s clair euh mais euh", "start": 1058.84, "duration": 5.64}, {"text": "c'est une un d\u00e9bat qui aurait d\u00fb \u00eatre", "start": 1062.52, "duration": 4.039}, {"text": "ouvert trancher dans un sens ou dans", "start": 1064.48, "duration": 6.0}, {"text": "l'autre ou bien en acceptant le r\u00e9sultat", "start": 1066.559, "duration": 6.681}, {"text": "si on ouvre un d\u00e9bat ou bien \u00c9ric chotti", "start": 1070.48, "duration": 5.559}, {"text": "aurait d\u00fb d\u00e9missionner de sa position et", "start": 1073.24, "duration": 4.64}, {"text": "dire \u00e9coutez je vais pas arriver \u00e0 vous", "start": 1076.039, "duration": 3.241}, {"text": "convaincre ou je suis pas arrive \u00e0 vous", "start": 1077.88, "duration": 3.799}, {"text": "convaincre je vous rends les cl\u00e9s du", "start": 1079.28, "duration": 5.879}, {"text": "parti moi-m\u00eame je vais euh rejoindre", "start": 1081.679, "duration": 6.281}, {"text": "d'une mani\u00e8re ou d'une autre le Ren euh", "start": 1085.159, "duration": 4.801}, {"text": "et puis voil\u00e0 vous avez eu le temps de", "start": 1087.96, "duration": 3.839}, {"text": "passer ma recommandation puis c'est tout", "start": 1089.96, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e0 c'est quand m\u00eame quelque chose qui", "start": 1091.799, "duration": 4.521}, {"text": "est \u00e0 la fois le r\u00e9sultat d'op\u00e9ration", "start": 1093.2, "duration": 5.8}, {"text": "secr\u00e8te dissimul\u00e9 d'un sorte de coup", "start": 1096.32, "duration": 5.44}, {"text": "d'\u00c9tat de celui qui est au pouvoir il y", "start": 1099.0, "duration": 4.32}, {"text": "a en plus au sein de la culture de", "start": 1101.76, "duration": 4.32}, {"text": "droite je pense une sorte de de de de de", "start": 1103.32, "duration": 5.479}, {"text": "de de de traumatisme parce que le le le", "start": 1106.08, "duration": 4.24}, {"text": "chef quand m\u00eame qui sans cesse dit il", "start": 1108.799, "duration": 3.561}, {"text": "faut ramener l'ordre dans ce pays et qui", "start": 1110.32, "duration": 4.2}, {"text": "pour son propre parti organise cette", "start": 1112.36, "duration": 5.76}, {"text": "op\u00e9ration secr\u00e8te qui ne donne pas", "start": 1114.52, "duration": 6.2}, {"text": "vraiment une image positive de du parti", "start": 1118.12, "duration": 4.679}, {"text": "en question c'est un une esp\u00e8ce de", "start": 1120.72, "duration": 3.839}, {"text": "d'aventure solitaire au d\u00e9triment de de", "start": 1122.799, "duration": 3.801}, {"text": "l'organisation c'est c'est c'est pas bon", "start": 1124.559, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a et l'\u00e9lectorat de droite qui peut", "start": 1126.6, "duration": 4.52}, {"text": "aussi bien d'ailleurs \u00eatre convaincu", "start": 1129.159, "duration": 4.081}, {"text": "d'une alliance avec le RN pour parti ne", "start": 1131.12, "duration": 4.16}, {"text": "va pas approuver ce geste l\u00e0 est-ce que", "start": 1133.24, "duration": 3.319}, {"text": "ce qui se passe aujourd'hui c'est la", "start": 1135.28, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9plique du s\u00e9isme d'Emmanuel Macron", "start": 1136.559, "duration": 4.12}, {"text": "2010 qui a voulu effacer la droite et la", "start": 1138.32, "duration": 4.96}, {"text": "gauche disons que ce qui se passe", "start": 1140.679, "duration": 5.521}, {"text": "aujourd'hui c'est la cons\u00e9quence du", "start": 1143.28, "duration": 7.8}, {"text": "refus d'Emmanuel Macron depuis 2017 de", "start": 1146.2, "duration": 7.04}, {"text": "construire quelque chose au milieu des", "start": 1151.08, "duration": 5.52}, {"text": "ruines on peut pas se r\u00e9jouir de voir", "start": 1153.24, "duration": 5.4}, {"text": "tous les partis tomber par terre le PS", "start": 1156.6, "duration": 4.079}, {"text": "leslr en particulier mais les", "start": 1158.64, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9cologistes aussi les centristes aussi", "start": 1160.679, "duration": 4.161}, {"text": "et ne pas se dire il faut construire", "start": 1162.799, "duration": 4.12}, {"text": "quelque chose il n'a pas voulu", "start": 1164.84, "duration": 4.199}, {"text": "construire un parti macroniste il n'a", "start": 1166.919, "duration": 3.361}, {"text": "pas voulu avoir des \u00e9lus locaux par", "start": 1169.039, "duration": 3.321}, {"text": "exemple hein \u00e7a \u00e7a ne l'a pas int\u00e9ress\u00e9", "start": 1170.28, "duration": 3.04}, {"text": "on ne trouve pas \u00e7a dans la", "start": 1172.36, "duration": 2.439}, {"text": "francejourd'hui d'ailleurs on ne trouve", "start": 1173.32, "duration": 3.12}, {"text": "pas encore beaucoup d'\u00e9lus locaux RN ni", "start": 1174.799, "duration": 3.641}, {"text": "beaucoup locaux et les fistes et comme", "start": 1176.44, "duration": 3.56}, {"text": "vous le savez les trois forces dont on", "start": 1178.44, "duration": 3.239}, {"text": "parle le plus sont celles qui n'ont", "start": 1180.0, "duration": 3.64}, {"text": "quasiment aucune implantation locale", "start": 1181.679, "duration": 3.641}, {"text": "c'est un probl\u00e8me \u00e7a et d'ailleurs c'est", "start": 1183.64, "duration": 2.96}, {"text": "un probl\u00e8me que l'on retrouve au S\u00e9nat", "start": 1185.32, "duration": 3.04}, {"text": "bien s\u00fbr mais d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale les", "start": 1186.6, "duration": 3.28}, {"text": "Fran\u00e7ais ne se repr\u00e9sentent pas ces", "start": 1188.36, "duration": 3.4}, {"text": "organisations \u00e7a va changer je pense", "start": 1189.88, "duration": 4.799}, {"text": "avec le RN euh qui sans doute va", "start": 1191.76, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9velopper son son implantation locale", "start": 1194.679, "duration": 4.48}, {"text": "on le verra en 2026 pour les municipal", "start": 1196.679, "duration": 4.921}, {"text": "et \u00e7a ce sera vraiment un tournant il", "start": 1199.159, "duration": 3.52}, {"text": "peut y avoir une vague \u00e0 reine au", "start": 1201.6, "duration": 2.959}, {"text": "municipal pour parce qu'ils ont \u00e9chou\u00e9", "start": 1202.679, "duration": 3.441}, {"text": "jusque- l\u00e0 m\u00eame m\u00eame quand il y a eu des", "start": 1204.559, "duration": 3.401}, {"text": "des scores important \u00e0 la pr\u00e9sidentielle", "start": 1206.12, "duration": 3.76}, {"text": "derri\u00e8re au municipal \u00e7a se traduisait", "start": 1207.96, "duration": 3.599}, {"text": "pas absent la diff\u00e9rence c'est qu'il y a", "start": 1209.88, "duration": 4.4}, {"text": "eu il y a eu beaucoup de d\u00e9put\u00e9s 88", "start": 1211.559, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s \u00e7a c'est nouveau et \u00e7a signifie", "start": 1214.28, "duration": 4.24}, {"text": "que \u00e7a commence mais vous avez raison", "start": 1216.72, "duration": 4.199}, {"text": "jusqu'ici \u00e7a avait \u00e9chou\u00e9 alors de va", "start": 1218.52, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9pendre de cette vague en 2026 va", "start": 1220.919, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9pendre \u00e9videmment leur position au", "start": 1222.76, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernement et je vous le dis au", "start": 1224.72, "duration": 4.24}, {"text": "passage c'est une une remarque tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1226.52, "duration": 4.12}, {"text": "basique hein mais si le RN avait la", "start": 1228.96, "duration": 3.199}, {"text": "charge de Matignon on peut dire Queen", "start": 1230.64, "duration": 3.64}, {"text": "2026 il se ferait laminer au municipal", "start": 1232.159, "duration": 5.041}, {"text": "hein \u00e7a c'est quand m\u00eame absolument", "start": 1234.28, "duration": 5.12}, {"text": "couru d'avance hein don donc \u00e7a fait", "start": 1237.2, "duration": 4.56}, {"text": "aussi partie des \u00e9l\u00e9ments est-ce que je", "start": 1239.4, "duration": 4.639}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re avoir Matignon et puis je perds", "start": 1241.76, "duration": 3.72}, {"text": "les municipal je perds les", "start": 1244.039, "duration": 2.801}, {"text": "d\u00e9partementales et puis je perds la", "start": 1245.48, "duration": 3.199}, {"text": "pr\u00e9sidentielle ou est-ce que je fais en", "start": 1246.84, "duration": 3.36}, {"text": "sorte de ne pas avoir matigon pour", "start": 1248.679, "duration": 3.721}, {"text": "gagner au moins la pr\u00e9sidentielle sinon", "start": 1250.2, "duration": 4.0}, {"text": "toutes ces \u00e9lections secondaires un mot", "start": 1252.4, "duration": 3.639}, {"text": "puisque vous parlez du du contexte", "start": 1254.2, "duration": 3.959}, {"text": "national est-ce que il y a des \u00e9l\u00e9ments", "start": 1256.039, "duration": 3.64}, {"text": "qui peuvent jouer on pense par exemple \u00e0", "start": 1258.159, "duration": 3.52}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 \u00e0 Courbevoie et il", "start": 1259.679, "duration": 4.321}, {"text": "se violle de cette jeune fille de 12 ans", "start": 1261.679, "duration": 4.601}, {"text": "pour des motifs antis\u00e9mites est-ce que", "start": 1264.0, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e7a \u00e7a peut avoir un impact \u00e7a peut \u00eatre", "start": 1266.28, "duration": 4.48}, {"text": "un \u00e9l\u00e9ment d\u00e9terminant je pense moi que", "start": 1268.4, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e7a joue je pense que \u00e7a court l\u00e0 dans la", "start": 1270.76, "duration": 4.12}, {"text": "campagne", "start": 1273.72, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9lectorale c'est \u00e9pouvantable comme", "start": 1274.88, "duration": 5.08}, {"text": "drame chacun le ressent chacun le sait", "start": 1277.4, "duration": 5.159}, {"text": "chacun ple infiniment cette jeune fille", "start": 1279.96, "duration": 5.4}, {"text": "qui est qui qui est d\u00e9truit ta vie et et", "start": 1282.559, "duration": 6.561}, {"text": "et et cette esp\u00e8ce d'entrelas de motif", "start": 1285.36, "duration": 7.48}, {"text": "ignoble correspond malheureusement \u00e0 des", "start": 1289.12, "duration": 6.24}, {"text": "craintes qui sont dans notre soci\u00e9t\u00e9 qui", "start": 1292.84, "duration": 4.88}, {"text": "qui sont bien s\u00fbr parmi nos compatriotes", "start": 1295.36, "duration": 4.72}, {"text": "de confessions juives mais aussi dans", "start": 1297.72, "duration": 5.28}, {"text": "toute la soci\u00e9t\u00e9 sur une sorte de", "start": 1300.08, "duration": 6.64}, {"text": "d'absence de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire", "start": 1303.0, "duration": 7.159}, {"text": "minimale doit-on craindre pour sa fille", "start": 1306.72, "duration": 6.24}, {"text": "de 12 ans qu'elle soit ainsi agress\u00e9e", "start": 1310.159, "duration": 5.201}, {"text": "viol\u00e9 mais on arrive l\u00e0 \u00e9videmment \u00e0", "start": 1312.96, "duration": 3.8}, {"text": "quelque chose qui pour moi touche \u00e0 la", "start": 1315.36, "duration": 3.72}, {"text": "rupture du contrat social fondamental", "start": 1316.76, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e7a n'est pas possible personne ne peut", "start": 1319.08, "duration": 4.199}, {"text": "admettre \u00e7a dans cette soci\u00e9t\u00e9 il y a la", "start": 1321.12, "duration": 3.76}, {"text": "question de la s\u00e9curit\u00e9 bien il y a", "start": 1323.279, "duration": 3.441}, {"text": "aussi le fait qu'on est en 2024 et que", "start": 1324.88, "duration": 4.08}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme est un th\u00e8me de campagne", "start": 1326.72, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e7a dit quoi \u00e7a de notre", "start": 1328.96, "duration": 5.599}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 \u00e7a pour moi \u00e7a dit que", "start": 1331.2, "duration": 5.8}, {"text": "malheureusement c'est dramatique et on n", "start": 1334.559, "duration": 4.401}, {"text": "pas le temps d'en prendre la mesure \u00e0", "start": 1337.0, "duration": 4.88}, {"text": "cause de cette campagne \u00e9lectorale la", "start": 1338.96, "duration": 4.0}, {"text": "lutte contre", "start": 1341.88, "duration": 3.0}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme est en train de", "start": 1342.96, "duration": 4.52}, {"text": "s'effondrer en France moi je le crains", "start": 1344.88, "duration": 4.159}, {"text": "et je le crois mal heureusement je le", "start": 1347.48, "duration": 4.72}, {"text": "Crais absolument et la raison \u00e0 mes yeux", "start": 1349.039, "duration": 5.681}, {"text": "pour laquelle cette lutte centrale qui", "start": 1352.2, "duration": 3.959}, {"text": "concerne tout le monde je ne suis pas de", "start": 1354.72, "duration": 3.4}, {"text": "confession juive mais cette lutte me", "start": 1356.159, "duration": 4.321}, {"text": "concerne \u00e9videmment comme tout le monde", "start": 1358.12, "duration": 3.96}, {"text": "fondamental c'est notre soci\u00e9t\u00e9 qui est", "start": 1360.48, "duration": 4.199}, {"text": "en question et ses valeurs et bien cette", "start": 1362.08, "duration": 4.479}, {"text": "situation l\u00e0 vient", "start": 1364.679, "duration": 4.401}, {"text": "principalement de l'abandon par une", "start": 1366.559, "duration": 5.201}, {"text": "partie de la gauche de cette grande", "start": 1369.08, "duration": 4.959}, {"text": "cause qui a constitu\u00e9 assez largement", "start": 1371.76, "duration": 4.76}, {"text": "l'histoire de la gauche et \u00e7a s'est fait", "start": 1374.039, "duration": 3.801}, {"text": "tr\u00e8s largement autour de la France", "start": 1376.52, "duration": 4.44}, {"text": "insoumise de ce qu'elle a tol\u00e9r\u00e9 cultiv\u00e9", "start": 1377.84, "duration": 4.76}, {"text": "laisser entendre et cetera y compris par", "start": 1380.96, "duration": 3.719}, {"text": "ses d\u00e9put\u00e9s des comportements des", "start": 1382.6, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9clarations compris Jean-Louis", "start": 1384.679, "duration": 2.761}, {"text": "M\u00e9lenchon banaliser comme le dit Gabriel", "start": 1385.76, "duration": 4.48}, {"text": "Atal banaliser encourager aussi parce", "start": 1387.44, "duration": 4.68}, {"text": "que si \u00e7a n'est pas un interdit vous", "start": 1390.24, "duration": 4.439}, {"text": "l'encouragez et bien aujourd'hui fait", "start": 1392.12, "duration": 5.799}, {"text": "d\u00e9faut au point que l'on se tourne comme", "start": 1394.679, "duration": 5.88}, {"text": "Serge carsfell vers le RN pour chercher", "start": 1397.919, "duration": 5.081}, {"text": "protection dans une \u00e9lection l\u00e9gislative", "start": 1400.559, "duration": 5.041}, {"text": "donc ce retournement est absolu pour ma", "start": 1403.0, "duration": 5.039}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration j'ai m\u00eame du mal \u00e0 y croire", "start": 1405.6, "duration": 5.959}, {"text": "mais je le constate et et et \u00e7a signifie", "start": 1408.039, "duration": 5.841}, {"text": "que cette grande cause n'est plus", "start": 1411.559, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9fendue avec la force qu'elle avait", "start": 1413.88, "duration": 4.32}, {"text": "jusque-l et que donc le c\u0153ur de nos", "start": 1415.88, "duration": 5.84}, {"text": "valeurs depuis 1945 en particulier est", "start": 1418.2, "duration": 6.68}, {"text": "atteint de fa\u00e7on tr\u00e8s tr\u00e8s grave he un", "start": 1421.72, "duration": 5.28}, {"text": "dernier mot sur le dernier opus de la", "start": 1424.88, "duration": 4.48}, {"text": "fondapole les Europ\u00e9ens abandonn\u00e9s au", "start": 1427.0, "duration": 4.64}, {"text": "populisme il est fort ce mot abandonn\u00e9", "start": 1429.36, "duration": 5.12}, {"text": "pourquoi vous avez choisi ce mot alors", "start": 1431.64, "duration": 4.919}, {"text": "merci de souligner cet aspect parce que", "start": 1434.48, "duration": 5.64}, {"text": "je voulais pr\u00e9cis\u00e9ment d\u00e9signer la fa\u00e7on", "start": 1436.559, "duration": 5.321}, {"text": "que nous avons collectivement depuis une", "start": 1440.12, "duration": 4.4}, {"text": "vingtaine d'ann\u00e9es de confondre les", "start": 1441.88, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9lecteurs de ces partis que moi", "start": 1444.52, "duration": 3.72}, {"text": "j'appelle populiste aussi je partage", "start": 1446.2, "duration": 4.839}, {"text": "cette qualification pour ces partisl on", "start": 1448.24, "duration": 4.679}, {"text": "a confondu les \u00e9lecteurs avec les", "start": 1451.039, "duration": 4.281}, {"text": "dirigeants de ces partis et on a au fond", "start": 1452.919, "duration": 4.24}, {"text": "imput\u00e9 \u00e0 tous ces \u00e9lecteurs de plus en", "start": 1455.32, "duration": 3.64}, {"text": "plus nombreux des", "start": 1457.159, "duration": 5.321}, {"text": "id\u00e9es dangereuses sur l'Europe", "start": 1458.96, "duration": 5.4}, {"text": "nationaliste et cetera et quand on", "start": 1462.48, "duration": 3.36}, {"text": "interroge j'ai quand m\u00eame fait une", "start": 1464.36, "duration": 4.039}, {"text": "enqu\u00eate dans 28 pays c'est\u00e0dire", "start": 1465.84, "duration": 3.8}, {"text": "l'ensemble tous les pays de l'Union", "start": 1468.399, "duration": 3.201}, {"text": "europ\u00e9enne plus le Royaume-Uni c'est une", "start": 1469.64, "duration": 4.0}, {"text": "enqu\u00eate d'opinion on a interrog\u00e9 24000", "start": 1471.6, "duration": 4.199}, {"text": "personnes que je les interroge sur", "start": 1473.64, "duration": 5.039}, {"text": "l'attachement \u00e0 l'euro \u00e0 l'Europe \u00e0", "start": 1475.799, "duration": 5.12}, {"text": "l'arm\u00e9e europ\u00e9enne \u00e0 la", "start": 1478.679, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e9mocratie \u00e0 la aux valeurs", "start": 1480.919, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9mocratiques et cetera je ne trouve que", "start": 1483.2, "duration": 6.199}, {"text": "massivement un \u00e9lectorat pro-europ\u00e9en et", "start": 1486.08, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9mocratique mais qui", "start": 1489.399, "duration": 4.041}, {"text": "s'impatiente de ne pas voir \u00e9merger qui", "start": 1491.32, "duration": 4.16}, {"text": "ne croit pas \u00e0 l'\u00c9tat nation aujourd'hui", "start": 1493.44, "duration": 3.2}, {"text": "face au monde qui ne croit pas \u00e0 son", "start": 1495.48, "duration": 3.12}, {"text": "efficacit\u00e9 qui est attach\u00e9 effectivement", "start": 1496.64, "duration": 3.32}, {"text": "mais qui n'y croit pas en terme", "start": 1498.6, "duration": 2.799}, {"text": "d'efficacit\u00e9 parce que le monde est", "start": 1499.96, "duration": 4.92}, {"text": "peupl\u00e9 d'entit\u00e9 dangereuse et qui attend", "start": 1501.399, "duration": 5.561}, {"text": "comme on le lui a promis une puissance", "start": 1504.88, "duration": 3.96}, {"text": "publique suppl\u00e9mentaire europ\u00e9enne pour", "start": 1506.96, "duration": 4.599}, {"text": "les fronti\u00e8res pour les valeurs pour sa", "start": 1508.84, "duration": 5.52}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 qui attend une manifestation", "start": 1511.559, "duration": 6.321}, {"text": "beaucoup plus beaucoup plus riche de", "start": 1514.36, "duration": 5.64}, {"text": "cette appartenance je dis au fond que", "start": 1517.88, "duration": 4.56}, {"text": "face au monde l'Ukraine la pand\u00e9mie le", "start": 1520.0, "duration": 4.08}, {"text": "terrorisme les mouvements financiers et", "start": 1522.44, "duration": 3.479}, {"text": "cetera il y a un repli europ\u00e9en il y a", "start": 1524.08, "duration": 3.839}, {"text": "pas de repli national et c'est de cela", "start": 1525.919, "duration": 4.281}, {"text": "que ont d\u00e9duit que ces \u00e9lecteurs sont", "start": 1527.919, "duration": 3.841}, {"text": "sont dangereux c'est une grande", "start": 1530.2, "duration": 3.839}, {"text": "injustice ou une grande ignorance et il", "start": 1531.76, "duration": 5.0}, {"text": "faut vraiment reconsid\u00e9rer tout cela", "start": 1534.039, "duration": 4.441}, {"text": "parce que ces \u00e9lecteurs finalement s'ils", "start": 1536.76, "duration": 4.32}, {"text": "ne sont pas compris finiront vraiment", "start": 1538.48, "duration": 4.6}, {"text": "par voter pour des partis de repli et", "start": 1541.08, "duration": 3.76}, {"text": "qui d\u00e9truiront l'Europe merci Dominique", "start": 1543.08, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9ier merci beaucoup pour votre", "start": 1544.84, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9clairage et on va voir justement votre", "start": 1546.24, "duration": 3.72}, {"text": "enqu\u00eate de la Fondapol les Europ\u00e9ens", "start": 1548.24, "duration": 4.159}, {"text": "abandonn\u00e9s au populisme merci beaucoup", "start": 1549.96, "duration": 5.599}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 1552.399, "duration": 3.16}]}