{"label": "politique", "transcript": [{"text": "voil\u00e0 ici c'est la cit\u00e9 Gabriel P\u00e9ry", "start": 0.04, "duration": 4.08}, {"text": "donc c'est l\u00e0 o\u00f9 a grandi monsieur", "start": 2.04, "duration": 4.0}, {"text": "Bardella o\u00f9 il a v\u00e9cu pas mal d'ann\u00e9es", "start": 4.12, "duration": 4.36}, {"text": "quand m\u00eame donc voil\u00e0 qui int\u00e9resse les", "start": 6.04, "duration": 3.36}, {"text": "Fran\u00e7ais aujourd'hui c'est pas", "start": 8.48, "duration": 2.56}, {"text": "l'immigration ou machin c'est le pouvoir", "start": 9.4, "duration": 5.119}, {"text": "d'achat surtout \u00e7a le pouvoir d'achat et", "start": 11.04, "duration": 5.239}, {"text": "aussi quelque chose la s\u00e9curit\u00e9 \u00eatre en", "start": 14.519, "duration": 4.881}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et le vivre ensemble je pense", "start": 16.279, "duration": 4.681}, {"text": "que c'est les th\u00e8mes les plus importants", "start": 19.4, "duration": 3.48}, {"text": "et que les politiques n'ont pas compris", "start": 20.96, "duration": 3.559}, {"text": "le pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais c'est le", "start": 22.88, "duration": 3.76}, {"text": "plus important et le FN a jou\u00e9 l\u00e0-dessus", "start": 24.519, "duration": 4.0}, {"text": "justement pour dire que l'immigr\u00e9", "start": 26.64, "duration": 3.399}, {"text": "bouffer le pain des Fran\u00e7ais et cetera", "start": 28.519, "duration": 3.481}, {"text": "et cetera les gens ont ralbol et ils", "start": 30.039, "duration": 3.281}, {"text": "veulent se plaindre les gens ne sont pas", "start": 32.0, "duration": 3.239}, {"text": "racistes les gens je pense pas que les", "start": 33.32, "duration": 3.16}, {"text": "Fran\u00e7ais soient racistes je pense pas", "start": 35.239, "duration": 3.0}, {"text": "que les les gens veulent couper la t\u00eate", "start": 36.48, "duration": 3.0}, {"text": "du pr\u00e9sident ou du roi je pense que les", "start": 38.239, "duration": 2.601}, {"text": "gens en ont marre le rbol il y a un", "start": 39.48, "duration": 3.0}, {"text": "effet multiplicateur ici \u00e0 Saint-Denis", "start": 40.84, "duration": 3.52}, {"text": "on manque cruellement de de de de", "start": 42.48, "duration": 4.88}, {"text": "services sociaux de de m\u00e9decins de de", "start": 44.36, "duration": 5.92}, {"text": "policiers de service public on", "start": 47.36, "duration": 5.879}, {"text": "est on est toujours en col\u00e8re non ici \u00e7a", "start": 50.28, "duration": 5.48}, {"text": "a toujours vot\u00e9 \u00e0 gauche la sc\u00e8ne", "start": 53.239, "duration": 4.281}, {"text": "Saint-Denis en g\u00e9n\u00e9ral alors \u00e7a vote pas", "start": 55.76, "duration": 3.279}, {"text": "assez malheureusement il y a beaucoup", "start": 57.52, "duration": 2.999}, {"text": "d'abstention et l\u00e0", "start": 59.039, "duration": 2.68}, {"text": "mais les gens qui votent votent quand", "start": 60.519, "duration": 3.2}, {"text": "m\u00eame largement largement \u00e0 gauche donc", "start": 61.719, "duration": 3.841}, {"text": "ici on n'est pas on n pas bah c'est\u00e0", "start": 63.719, "duration": 2.841}, {"text": "dire que si vous voulez globalement la", "start": 65.56, "duration": 2.08}, {"text": "plupart des gens qui habitent ici sont", "start": 66.56, "duration": 2.199}, {"text": "quand m\u00eame tr\u00e8s largement montr\u00e9 du", "start": 67.64, "duration": 2.44}, {"text": "doigt pour le rassemblement national", "start": 68.759, "duration": 2.881}, {"text": "donc s'il se mettait demain \u00e0 voter pour", "start": 70.08, "duration": 3.8}, {"text": "le rassemblement national \u00e7a constituera", "start": 71.64, "duration": 4.04}, {"text": "une sacr\u00e9 surprise quand m\u00eame \u00e7a fait", "start": 73.88, "duration": 3.4}, {"text": "peur m\u00eame mes enfants ils ont commenc\u00e9 \u00e0", "start": 75.68, "duration": 3.0}, {"text": "me dire maman comment \u00e7a fait tes", "start": 77.28, "duration": 3.36}, {"text": "affaires tu vas rentrer au Blue j'ai dit", "start": 78.68, "duration": 3.72}, {"text": "non non non non c'est que \u00e7a vaut pas le", "start": 80.64, "duration": 4.68}, {"text": "coup mais bon apr\u00e8s \u00e7a d\u00e9pend aussi", "start": 82.4, "duration": 4.96}, {"text": "c'est vrai que avec tout ce qui se passe", "start": 85.32, "duration": 4.0}, {"text": "la vie devient dure les gens ils pensent", "start": 87.36, "duration": 5.079}, {"text": "que avec l'autre parti \u00e7a va y aller on", "start": 89.32, "duration": 4.56}, {"text": "est en France on est fran\u00e7ais on vit en", "start": 92.439, "duration": 3.081}, {"text": "France on r\u00eave fran\u00e7ais on mange", "start": 93.88, "duration": 4.08}, {"text": "fran\u00e7ais tu ne peux pas nous demander de", "start": 95.52, "duration": 4.12}, {"text": "de rentrer chez nous quoi chez nous", "start": 97.96, "duration": 4.479}, {"text": "c'est ici ici c'est chez nous voil\u00e0", "start": 99.64, "duration": 5.439}, {"text": "comme ils disent ici c'est chez nous ici", "start": 102.439, "duration": 4.121}, {"text": "c'est chez nous donc il y a pas de", "start": 105.079, "duration": 4.921}, {"text": "raison de dire \u00e0 un Fran\u00e7ais euh euh tu", "start": 106.56, "duration": 7.36}, {"text": "rentres chez toi je suis chez moi ici", "start": 110.0, "duration": 3.92}]}