{"label": "politique", "transcript": [{"text": "al on va passer \u00e0 l'actualit\u00e9 politique", "start": 0.04, "duration": 3.0}, {"text": "et Michel Barnier qui poursuit ses", "start": 1.68, "duration": 2.52}, {"text": "consultations en vue de former un", "start": 3.04, "duration": 2.88}, {"text": "gouvernement hier il a re\u00e7u les t\u00e9norss", "start": 4.2, "duration": 3.28}, {"text": "des r\u00e9publicains G\u00e9rard Larchet Laurent", "start": 5.92, "duration": 4.08}, {"text": "voquer Bruno retaillo qu'attendent les", "start": 7.48, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9publicains du gouvernement de Michel", "start": 10.0, "duration": 3.24}, {"text": "Barnier pour le vice-pr\u00e9sident du parti", "start": 11.639, "duration": 3.24}, {"text": "Julien Aubert c'est clair il faut un", "start": 13.24, "duration": 4.16}, {"text": "gouvernement de", "start": 14.879, "duration": 2.521}, {"text": "droite je regarde moi le peuple je veux", "start": 19.279, "duration": 5.201}, {"text": "dire la population fran\u00e7aise aujourd'hui", "start": 22.96, "duration": 3.319}, {"text": "elle penche \u00e0 droite elle attend une", "start": 24.48, "duration": 3.68}, {"text": "politique de droite et donc si on veut", "start": 26.279, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9pondre aux attentes des \u00e9lecteurs sur", "start": 28.16, "duration": 3.16}, {"text": "des questions comme l'immigration la", "start": 30.08, "duration": 3.52}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 la justice bien il faut que ce", "start": 31.32, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernement soit le reflet des attentes", "start": 33.6, "duration": 3.16}, {"text": "donc pas de socio-d\u00e9mocrate dans le", "start": 35.6, "duration": 2.639}, {"text": "gouvernement je pense qu'il pardonneront", "start": 36.76, "duration": 3.799}, {"text": "plus volontiers un gouvernement qui", "start": 38.239, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9pond \u00e0 leurs attentes m\u00eame s'il est", "start": 40.559, "duration": 3.361}, {"text": "effectivement minoritaire au Parlement", "start": 42.399, "duration": 3.121}, {"text": "qu'un parti qui serait majoritaire au", "start": 43.92, "duration": 3.24}, {"text": "Parlement mais qui serait minoritaire", "start": 45.52, "duration": 3.6}, {"text": "dans l'opinion L\u00e9on des fontaine est-ce", "start": 47.16, "duration": 2.719}, {"text": "que les Fran\u00e7ais attendent un", "start": 49.12, "duration": 1.84}, {"text": "gouvernement de droite comme le dit le", "start": 49.879, "duration": 2.281}, {"text": "vice-pr\u00e9sident c'est quand m\u00eame tr\u00e8s", "start": 50.96, "duration": 2.399}, {"text": "acrobatique comme r\u00e9flexion \u00e9tant\u00e9 que", "start": 52.16, "duration": 2.8}, {"text": "les Fran\u00e7ais ils ont vot\u00e9 il y a \u00e0 peine", "start": 53.359, "duration": 3.68}, {"text": "quelques mois pour l'\u00e9lection", "start": 54.96, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9gislative et donc la couleur politique", "start": 57.039, "duration": 3.32}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale \u00e9tait \u00e0 la", "start": 58.96, "duration": 2.599}, {"text": "couleur \u00e0 peu pr\u00e8s de ce que les les", "start": 60.359, "duration": 3.121}, {"text": "Fran\u00e7ais en tout cas voulaient voter en", "start": 61.559, "duration": 4.161}, {"text": "effet sans majorit\u00e9 absolue avec quand", "start": 63.48, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00eame le nouveau front populaire qui a", "start": 65.72, "duration": 3.24}, {"text": "une petite majorit\u00e9 quand m\u00eame euh et ce", "start": 66.88, "duration": 3.32}, {"text": "qui est s\u00fbr c'est que les Fran\u00e7ais ils", "start": 68.96, "duration": 3.24}, {"text": "ne veulent pas que le gouvernement soit", "start": 70.2, "duration": 3.08}, {"text": "ni de gauche ni de droite ce qu'ils", "start": 72.2, "duration": 2.36}, {"text": "veulent c'est que leur quotidien puisse", "start": 73.28, "duration": 2.879}, {"text": "changer r\u00e9ellement sur ce qui les", "start": 74.56, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9occupe et ce qui les pr\u00e9occupe \u00e0", "start": 76.159, "duration": 3.721}, {"text": "cette rentr\u00e9e c'est le recul de pouvoir", "start": 77.68, "duration": 3.72}, {"text": "d'achat c'est le fait qu'aujourd'hui on", "start": 79.88, "duration": 2.72}, {"text": "a des travailleurs pauvres on a des", "start": 81.4, "duration": 2.56}, {"text": "travailleurs qui sont oblig\u00e9s de dormir", "start": 82.6, "duration": 2.76}, {"text": "dans leur voiture on a des travailleurs", "start": 83.96, "duration": 3.68}, {"text": "qui \u00e0 cette rentr\u00e9e peineent \u00e0 payer la", "start": 85.36, "duration": 4.6}, {"text": "licence de foot de leur gamin qui euh", "start": 87.64, "duration": 4.119}, {"text": "alors qu'on est \u00e0 la mi-septembre", "start": 89.96, "duration": 3.32}, {"text": "finisse d\u00e9j\u00e0 dans le rouge et la", "start": 91.759, "duration": 2.601}, {"text": "question c'est comment on permet de", "start": 93.28, "duration": 2.4}, {"text": "revaloriser le travail dans ce pays", "start": 94.36, "duration": 2.84}, {"text": "comment on permet \u00e0 ce que le travail", "start": 95.68, "duration": 3.56}, {"text": "paye r\u00e9ellement qui puisse nous", "start": 97.2, "duration": 3.879}, {"text": "permettre de vivre dignement et donc la", "start": 99.24, "duration": 3.559}, {"text": "priorit\u00e9 de tout gouvernement \u00e7a devrait", "start": 101.079, "duration": 3.801}, {"text": "\u00eatre un l'augmentation des salaires de", "start": 102.799, "duration": 3.241}, {"text": "la question quand m\u00eame de la r\u00e9forme des", "start": 104.88, "duration": 2.599}, {"text": "retraites qui je le rappelle est \u00e0 peu", "start": 106.04, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e8s unanimement pas sur ce plateau mais", "start": 107.479, "duration": 4.0}, {"text": "quasiment unanimement rejet\u00e9 euh par", "start": 109.56, "duration": 3.36}, {"text": "l'ensemble de nos concitoyennes et de", "start": 111.479, "duration": 3.081}, {"text": "concitoyens et enfin la question des", "start": 112.92, "duration": 3.36}, {"text": "services publics on est \u00e0 cette rentr\u00e9e", "start": 114.56, "duration": 3.64}, {"text": "j'ai vu euh sur un reportage chez vos", "start": 116.28, "duration": 3.96}, {"text": "confr\u00e8res ce matin qui disait que Jero 2", "start": 118.2, "duration": 3.519}, {"text": "tiers des services d'urgence ont d\u00fb", "start": 120.24, "duration": 4.36}, {"text": "fermer durant cet \u00e9t\u00e9 que on a des", "start": 121.719, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9coles qui ferment \u00e0 cette rentr\u00e9e et", "start": 124.6, "duration": 3.04}, {"text": "bien \u00e9videmment la question de la", "start": 126.439, "duration": 3.201}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 qui en effet pr\u00e9sente mais pour", "start": 127.64, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a il faut r\u00e9investtir pe pas r\u00e9pondre \u00e0", "start": 129.64, "duration": 3.48}, {"text": "ses aspirations et bien je pense qu'on", "start": 131.84, "duration": 2.679}, {"text": "va \u00eatre vite confront\u00e9 \u00e0 une", "start": 133.12, "duration": 2.32}, {"text": "contradiction de la part de Monsieur", "start": 134.519, "duration": 3.601}, {"text": "Barnier qui souhaite mettre en place des", "start": 135.44, "duration": 4.04}, {"text": "mesures aust\u00e9ritaires faire des", "start": 138.12, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9conomies tel qu'il l'a propos\u00e9 et", "start": 139.48, "duration": 4.44}, {"text": "sugg\u00e9r\u00e9 de main main reprise lorsqu'il", "start": 141.56, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 au pouvoir au gouvernement", "start": 143.92, "duration": 5.0}, {"text": "lorsqu'il \u00e9tait \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et", "start": 145.56, "duration": 5.52}, {"text": "parall\u00e8lement euh r\u00e9investir dans No", "start": 148.92, "duration": 3.28}, {"text": "service public en fait c'est simple", "start": 151.08, "duration": 2.04}, {"text": "comment r\u00e9pondre au probl\u00e8me", "start": 152.2, "duration": 2.399}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 bien \u00e0 un moment il y a", "start": 153.12, "duration": 2.759}, {"text": "question des moyens qui va \u00eatre", "start": 154.599, "duration": 2.801}, {"text": "primordial notamment de permettre de", "start": 155.879, "duration": 3.241}, {"text": "remettre des agents dans la rue donner", "start": 157.4, "duration": 3.68}, {"text": "des moyens \u00e0 la police judiciaire \u00e0 la", "start": 159.12, "duration": 3.36}, {"text": "police judiciaire de la jeunesse je vous", "start": 161.08, "duration": 2.56}, {"text": "rappelle il y a 500 postes quand m\u00eame", "start": 162.48, "duration": 3.44}, {"text": "qui sont qui risquent d'\u00eatre supprim\u00e9s", "start": 163.64, "duration": 3.72}, {"text": "en fait cela \u00e7a ne va pas dans le bon", "start": 165.92, "duration": 2.76}, {"text": "sens pour permettre de r\u00e9pondre \u00e0 cet", "start": 167.36, "duration": 2.72}, {"text": "enjeu majeur qui est celui de la", "start": 168.68, "duration": 2.4}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9", "start": 170.08, "duration": 3.799}, {"text": "luig d'abord r\u00e9pondre \u00e0 \u00e0 Monsieur", "start": 171.08, "duration": 4.84}, {"text": "Aubert non la France n'attend pas un", "start": 173.879, "duration": 4.481}, {"text": "gouvernement de droite pas plus que elle", "start": 175.92, "duration": 4.0}, {"text": "n'attendrait un gouvernement de de", "start": 178.36, "duration": 3.04}, {"text": "gauche ou un gouvernement macroniste", "start": 179.92, "duration": 3.64}, {"text": "c'est on peut le regretter ou on peut", "start": 181.4, "duration": 3.759}, {"text": "essayer de trouver des solutions la", "start": 183.56, "duration": 3.8}, {"text": "photographie de la nouvelle Assembl\u00e9e", "start": 185.159, "duration": 4.761}, {"text": "nationale qui est s\u00e9par\u00e9 en trois blocs", "start": 187.36, "duration": 6.2}, {"text": "avec des distances assez assez courtes", "start": 189.92, "duration": 5.599}, {"text": "entre entre ces trois entre entre ces", "start": 193.56, "duration": 3.599}, {"text": "trois blocs et \u00e0 l'int\u00e9rieur de ces", "start": 195.519, "duration": 3.8}, {"text": "blocs parfois aussi des diff\u00e9rences je", "start": 197.159, "duration": 3.761}, {"text": "le vois dans les propos de Fran\u00e7ois", "start": 199.319, "duration": 2.601}, {"text": "Hollande dans les propos de Fran\u00e7ois", "start": 200.92, "duration": 2.599}, {"text": "Ruffin au sujet de la France insoumise", "start": 201.92, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9cemment moi ce que je viens de dire en", "start": 203.519, "duration": 3.161}, {"text": "revanche L\u00e9on de Fontaine je peux le", "start": 205.2, "duration": 3.44}, {"text": "partager sur la pr\u00e9occupation des", "start": 206.68, "duration": 4.119}, {"text": "Fran\u00e7ais sur Le pouvoir d'achat sur les", "start": 208.64, "duration": 4.08}, {"text": "salaires sur les services publics dire", "start": 210.799, "duration": 3.401}, {"text": "que rien n'a \u00e9t\u00e9 fait pendant ces", "start": 212.72, "duration": 3.04}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es ce n'est pas vrai le", "start": 214.2, "duration": 3.72}, {"text": "segure de la sant\u00e9 ce qui a \u00e9t\u00e9 fait au", "start": 215.76, "duration": 4.119}, {"text": "niveau des non bien s\u00fbr des policiers", "start": 217.92, "duration": 4.16}, {"text": "des gendarmes 10000 il ont \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9s", "start": 219.879, "duration": 4.44}, {"text": "dans le dernier quinena des moyens qui", "start": 222.08, "duration": 3.68}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s au service public ce", "start": 224.319, "duration": 3.081}, {"text": "n'est jamais suffisant parce que nous", "start": 225.76, "duration": 3.199}, {"text": "avons v\u00e9cu des crises nous avons v\u00e9cu", "start": 227.4, "duration": 3.919}, {"text": "des chocs et il faut encore une fois y", "start": 228.959, "duration": 4.64}, {"text": "palier et trouver des des solutions nous", "start": 231.319, "duration": 3.361}, {"text": "pouvons nous regarder en chien de", "start": 233.599, "duration": 2.2}, {"text": "faillance et dire je ne veux pas", "start": 234.68, "duration": 2.279}, {"text": "travailler avec un tel je ne veux pas", "start": 235.799, "duration": 3.0}, {"text": "travailler qu'une tel c'est pas comme \u00e7a", "start": 236.959, "duration": 3.64}, {"text": "que nous arriverons \u00e0 trouvver des", "start": 238.799, "duration": 3.681}, {"text": "solutions \u00e0 ces sujets donc ce que doit", "start": 240.599, "duration": 4.321}, {"text": "faire et de notre point de vue chez", "start": 242.48, "duration": 4.24}, {"text": "Renaissance Michel Barnier c'est trouver", "start": 244.92, "duration": 3.959}, {"text": "du compromis du consensus avec des", "start": 246.72, "duration": 3.56}, {"text": "forces politiques r\u00e9publicaines je sais", "start": 248.879, "duration": 2.801}, {"text": "que Fabien Roussel est re\u00e7u aujourd'hui", "start": 250.28, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 Matignon j'esp\u00e8re toujours que nous", "start": 251.68, "duration": 3.759}, {"text": "pouvons trouver des des solutions", "start": 254.04, "duration": 3.759}, {"text": "ensemble parce que je crois que la vraie", "start": 255.439, "duration": 4.04}, {"text": "le v\u00e9ritable enseignement de ces", "start": 257.799, "duration": 2.96}, {"text": "l\u00e9gislatives outre que les Fran\u00e7ais", "start": 259.479, "duration": 2.48}, {"text": "n'ont pas voulu Jordane Bardella", "start": 260.759, "duration": 3.0}, {"text": "Matignon c'est qu'ils veulent du", "start": 261.959, "duration": 3.481}, {"text": "compromis et que nous avancions ensemble", "start": 263.759, "duration": 2.561}, {"text": "mais est-ce que vous souhaiteriez que", "start": 265.44, "duration": 1.72}, {"text": "les communistes rentrent dans le", "start": 266.32, "duration": 2.159}, {"text": "gouvernement mais nous l'avons toujours", "start": 267.16, "duration": 3.44}, {"text": "dit nous avons toujours dit dit que", "start": 268.479, "duration": 5.921}, {"text": "n'\u00e9tant pas propri\u00e9taire nous seul notre", "start": 270.6, "duration": 5.52}, {"text": "projet apr\u00e8s ces \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 274.4, "duration": 2.76}, {"text": "pas plus que la gauche pas plus que la", "start": 276.12, "duration": 3.76}, {"text": "droite il va falloir trouver \u00e0 l'instar", "start": 277.16, "duration": 3.84}, {"text": "de ce qui se passe d'ailleurs et cette", "start": 279.88, "duration": 3.36}, {"text": "circonstance \u00e0 la Commission europ\u00e9enne", "start": 281.0, "duration": 4.12}, {"text": "des ministres issus de familles", "start": 283.24, "duration": 4.16}, {"text": "politiques diff\u00e9rentes avec des limites", "start": 285.12, "duration": 3.639}, {"text": "qui sont les ntres et nous les avons dit", "start": 287.4, "duration": 3.2}, {"text": "depuis le d\u00e9but sans la France insoumise", "start": 288.759, "duration": 3.88}, {"text": "et sans le rassemblement national est-ce", "start": 290.6, "duration": 3.52}, {"text": "que c'est la volont\u00e9 la volont\u00e9 de", "start": 292.639, "duration": 3.4}, {"text": "Michel Barnier je n'en sais rien il est", "start": 294.12, "duration": 3.32}, {"text": "en train de mener des consultations je", "start": 296.039, "duration": 2.961}, {"text": "vois que Emmanuel Macron n'est pas le", "start": 297.44, "duration": 3.52}, {"text": "seul \u00e0 prendre le temps c'est peut-\u00eatre", "start": 299.0, "duration": 3.24}, {"text": "une bonne chose si \u00e0 la fin ce", "start": 300.96, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernement fonctionne et nous", "start": 302.24, "duration": 2.92}, {"text": "souhaitons la r\u00e9ussite de ce", "start": 304.08, "duration": 2.72}, {"text": "gouvernement mais ce qui est s\u00fbr et", "start": 305.16, "duration": 3.28}, {"text": "c'est une forme de r\u00e9ponse \u00e0 la droite", "start": 306.8, "duration": 2.72}, {"text": "c'est que ce gouvernement ne", "start": 308.44, "duration": 4.599}, {"text": "fonctionnera pas si la barre id\u00e9ologique", "start": 309.52, "duration": 6.239}, {"text": "programmatique de ce gouvernement penche", "start": 313.039, "duration": 5.0}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 plus qu'\u00e0 un autre est-ce que", "start": 315.759, "duration": 4.121}, {"text": "vous pourriez saisir cette main tendue l", "start": 318.039, "duration": 3.761}, {"text": "nous nous avons toujours \u00e9t\u00e9 clair la", "start": 319.88, "duration": 3.12}, {"text": "question c'est m\u00eame pas tellement notre", "start": 321.8, "duration": 2.64}, {"text": "participation ou pas au gouvernement", "start": 323.0, "duration": 3.52}, {"text": "c'est quelle politique va mener le futur", "start": 324.44, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement j'entends ce que dit", "start": 326.52, "duration": 3.76}, {"text": "Monsieur signor sur la volont\u00e9 de faire", "start": 327.96, "duration": 3.679}, {"text": "des compromis mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est que", "start": 330.28, "duration": 2.68}, {"text": "le seul qui n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00eat \u00e0 faire des", "start": 331.639, "duration": 3.28}, {"text": "compromis c'est Emmanuel Macron c'est le", "start": 332.96, "duration": 2.959}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lorsque", "start": 334.919, "duration": 3.72}, {"text": "Fabien Roussel l'a eu \u00e0 plusieurs", "start": 335.919, "duration": 4.12}, {"text": "reprises au t\u00e9l\u00e9phone lors des", "start": 338.639, "duration": 3.521}, {"text": "discussions sur la nomination du Premier", "start": 340.039, "duration": 4.201}, {"text": "ministre Fabien Roussel a dit nous ne", "start": 342.16, "duration": 4.44}, {"text": "censurons pas a priori un gouvernement", "start": 344.24, "duration": 4.48}, {"text": "qui respecte trois nos ambitions trois", "start": 346.6, "duration": 3.36}, {"text": "lignes rouges que nous fixons", "start": 348.72, "duration": 2.96}, {"text": "l'abrogation de la r\u00e9forme des retraites", "start": 349.96, "duration": 3.32}, {"text": "une revitalisation de nos services", "start": 351.68, "duration": 3.44}, {"text": "publics notamment pour garantir un droit", "start": 353.28, "duration": 4.479}, {"text": "universel \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9ducation et", "start": 355.12, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 la sant\u00e9 et troisi\u00e8mement qui qui", "start": 357.759, "duration": 3.521}, {"text": "permett deorganiser une conf\u00e9rence", "start": 359.72, "duration": 3.28}, {"text": "salariale et d'augmenter les salaires", "start": 361.28, "duration": 3.28}, {"text": "notamment pour nos agents dans la", "start": 363.0, "duration": 3.28}, {"text": "fonction publique la r\u00e9alit\u00e9 c'est", "start": 364.56, "duration": 3.359}, {"text": "qu'Emmanuel Macron n'\u00e9tait pas pr\u00eat \u00e0", "start": 366.28, "duration": 3.08}, {"text": "faire aucun de ces compromis notamment", "start": 367.919, "duration": 2.881}, {"text": "l'abrogation la r\u00e9forme des retraitees", "start": 369.36, "duration": 2.959}, {"text": "et pour nous l'abrogation la r\u00e9forme des", "start": 370.8, "duration": 2.92}, {"text": "retraite et probablement la premi\u00e8re", "start": 372.319, "duration": 4.201}, {"text": "ligne rouge c'est que tout gouvernement", "start": 373.72, "duration": 4.599}, {"text": "qui devrait \u00eatre nomm\u00e9 pour nous \u00e0 notre", "start": 376.52, "duration": 3.799}, {"text": "sens sera censur\u00e9 s'il ne met pas \u00e0", "start": 378.319, "duration": 3.44}, {"text": "l'ordre du jour l'abrogation de la", "start": 380.319, "duration": 2.761}, {"text": "r\u00e9forme des retraites parce que c'est", "start": 381.759, "duration": 3.081}, {"text": "une volont\u00e9 unanime moi je pense et je", "start": 383.08, "duration": 3.28}, {"text": "me suis engag\u00e9 en politique pour cela je", "start": 384.84, "duration": 2.72}, {"text": "me suis engag\u00e9 en politique pour", "start": 386.36, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9fendre les travailleurs de ce pays", "start": 387.56, "duration": 3.44}, {"text": "ceux qui se T qui se couche tard qui ont", "start": 388.88, "duration": 4.08}, {"text": "les mains et le dos us\u00e9 par le travail", "start": 391.0, "duration": 3.759}, {"text": "et qui \u00e0 cause de cette r\u00e9forme injuste", "start": 392.96, "duration": 3.4}, {"text": "doivent travailler 2 ans 3 ans de plus", "start": 394.759, "duration": 4.241}, {"text": "j'en connais chez moi \u00e0 Amien qui avait", "start": 396.36, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 des projets de retraite qui avait", "start": 399.0, "duration": 4.199}, {"text": "projet de de de de pouvoir partir", "start": 400.52, "duration": 4.079}, {"text": "s'occuper de leurs enfants et cetera et", "start": 403.199, "duration": 2.84}, {"text": "qui se disent bah d'un seul coup je suis", "start": 404.599, "duration": 2.801}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 une injustice je dois", "start": 406.039, "duration": 2.481}, {"text": "travailler davantage alors qu'ils", "start": 407.4, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 \u00e0 moiti\u00e9 en retraite qu'ils", "start": 408.52, "duration": 3.519}, {"text": "avaient pour certains d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0", "start": 410.84, "duration": 3.16}, {"text": "former leurs rel\u00e8ves aussi et donc bien", "start": 412.039, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9videmment moi je pense \u00e0 eux quand je", "start": 414.0, "duration": 2.639}, {"text": "suis en politique quand je m'engage en", "start": 415.36, "duration": 2.6}, {"text": "politique et quand je suis sur les", "start": 416.639, "duration": 3.12}, {"text": "plateaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s et c'est pour ce l\u00e0", "start": 417.96, "duration": 2.84}, {"text": "car je pense que l'abrogation de la", "start": 419.759, "duration": 2.681}, {"text": "r\u00e9forme des retraites devrait \u00eatre la", "start": 420.8, "duration": 3.56}, {"text": "premi\u00e8re ligne rouge en revanche", "start": 422.44, "duration": 3.319}, {"text": "Emmanuel Macron n'a \u00e9t\u00e9 pr\u00eat \u00e0 aucun", "start": 424.36, "duration": 3.279}, {"text": "compromis sur cette mesure l\u00e0 et donc je", "start": 425.759, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9plore le fait que finalement le", "start": 427.639, "duration": 3.361}, {"text": "blocage vient du camp pr\u00e9sidentiel l il", "start": 428.96, "duration": 3.12}, {"text": "va falloir remettre sur la table cette", "start": 431.0, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9forme des retraite on peut revoir", "start": 432.08, "duration": 3.88}, {"text": "certains dispositifs malheureusement", "start": 434.24, "duration": 3.0}, {"text": "nous n'avons pas eu le temps je crois", "start": 435.96, "duration": 3.2}, {"text": "dans les d\u00e9bats qui ont \u00e9t\u00e9 les n\u00f4tres", "start": 437.24, "duration": 3.32}, {"text": "autour de cette r\u00e9forme des retraite et", "start": 439.16, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a nous a pris du temps d'aller au fond", "start": 440.56, "duration": 4.16}, {"text": "de certains sujets qui n\u00e9cessitait sans", "start": 442.68, "duration": 3.519}, {"text": "doute du compromis et davantage de", "start": 444.72, "duration": 2.72}, {"text": "consensus comme \u00e7a s'est pass\u00e9", "start": 446.199, "duration": 3.44}, {"text": "d'ailleurs au S\u00e9nat o\u00f9 le S\u00e9nat a a", "start": 447.44, "duration": 5.159}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 faire infl\u00e9chir certaines", "start": 449.639, "duration": 4.56}, {"text": "positions du gouvernement \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 452.599, "duration": 2.961}, {"text": "pour finalement voter le texte mais je", "start": 454.199, "duration": 2.961}, {"text": "crois qu'effectivement et c'est l\u00e0 o\u00f9", "start": 455.56, "duration": 2.96}, {"text": "nous avons un d\u00e9saccord avec L\u00e9on de", "start": 457.16, "duration": 3.599}, {"text": "Fontaine c'est que personne n'\u00e9tant", "start": 458.52, "duration": 3.399}, {"text": "encore une fois propri\u00e9taire de son", "start": 460.759, "duration": 2.321}, {"text": "projet le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 461.919, "duration": 3.761}, {"text": "n'allait pas donner kitus au programme", "start": 463.08, "duration": 4.36}, {"text": "du nouveau front populaire l\u00e0-dessus en", "start": 465.68, "duration": 3.28}, {"text": "revanche", "start": 467.44, "duration": 3.319}, {"text": "qu'il en revanche qu'il y ait des", "start": 468.96, "duration": 3.48}, {"text": "discussions qu'il y ait de la", "start": 470.759, "duration": 4.081}, {"text": "concertation qu'il y ait une association", "start": 472.44, "duration": 4.08}, {"text": "massive des partenaires sociaux sur", "start": 474.84, "duration": 2.96}, {"text": "certains dispositifs parce qu'il faut", "start": 476.52, "duration": 3.519}, {"text": "quand m\u00eame dire la v\u00e9rit\u00e9 aux gens un", "start": 477.8, "duration": 3.519}, {"text": "il faudrait une nouvelle loi pour", "start": 480.039, "duration": 3.041}, {"text": "abroger la r\u00e9forme des retraites et je", "start": 481.319, "duration": 2.72}, {"text": "ne suis pas s\u00fbr qu'elle trouve une", "start": 483.08, "duration": 2.28}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et au", "start": 484.039, "duration": 3.56}, {"text": "S\u00e9nat surtout au S\u00e9nat donc \u00e7a serait", "start": 485.36, "duration": 5.32}, {"text": "perdre beaucoup de temps voire ne pas", "start": 487.599, "duration": 4.88}, {"text": "pouvoir terminer ses travaux avant la", "start": 490.68, "duration": 4.16}, {"text": "fin de ce quinquena je le crains cela", "start": 492.479, "duration": 4.201}, {"text": "mettrait en difficult\u00e9 bien \u00e9videmment", "start": 494.84, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9conomie \u00e7a c'est ce que nous croyons", "start": 496.68, "duration": 3.919}, {"text": "en revanche qu'il y ait des dispositifs", "start": 498.28, "duration": 4.24}, {"text": "de concertation enfin des concertations", "start": 500.599, "duration": 3.32}, {"text": "sur certains dispositifs de la r\u00e9forme", "start": 502.52, "duration": 2.84}, {"text": "actuelle j'y suis personnellement", "start": 503.919, "duration": 3.601}, {"text": "favorable c'est un point de compromis", "start": 505.36, "duration": 4.279}, {"text": "c'est justement faire un pas l' vers", "start": 507.52, "duration": 3.119}, {"text": "l'autre je ne suis pas s\u00fbr que", "start": 509.639, "duration": 3.2}, {"text": "l'abrogation soit acceptable ni pour le", "start": 510.639, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ce n'est pas", "start": 512.839, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9videmment pour nous ni pour Michel", "start": 514.039, "duration": 3.161}, {"text": "Barnier en revanche qu'il y ait une", "start": 515.399, "duration": 4.12}, {"text": "clause de revoyure qu'il y ait des", "start": 517.2, "duration": 4.12}, {"text": "discussions sur la p\u00e9bilit\u00e9 sur les", "start": 519.519, "duration": 3.281}, {"text": "jeunes sur les carri\u00e8res longues sur les", "start": 521.32, "duration": 3.04}, {"text": "femmes j'y suis personnellement assez", "start": 522.8, "duration": 3.28}, {"text": "favorable oui vous aussi des fontaine", "start": 524.36, "duration": 3.12}, {"text": "est-ce que vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 faire aussi", "start": 526.08, "duration": 3.759}, {"text": "un pas vers vers l'ex maajorit\u00e9", "start": 527.48, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et dire on nabroche pas", "start": 529.839, "duration": 2.961}, {"text": "mais on la revoit pas sur la r\u00e9forme des", "start": 531.32, "duration": 3.6}, {"text": "retraite pas sur la r\u00e9form mais non mais", "start": 532.8, "duration": 3.479}, {"text": "mais en fait reprenons du d\u00e9but \u00e0 la fin", "start": 534.92, "duration": 2.8}, {"text": "sur la r\u00e9forme des retraite je veux dire", "start": 536.279, "duration": 2.761}, {"text": "elle n'a pas \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 537.72, "duration": 2.799}, {"text": "nationale elle est rejet\u00e9e par", "start": 539.04, "duration": 3.919}, {"text": "l'ensemble des syndicats CFDT comprise", "start": 540.519, "duration": 4.401}, {"text": "avec une intersyndicale qui \u00e9tait soud\u00e9e", "start": 542.959, "duration": 4.88}, {"text": "du d\u00e9but \u00e0 la fin et 8 Fran\u00e7ais sur 10 8", "start": 544.92, "duration": 4.44}, {"text": "Fran\u00e7ais sur 10 la rejette et le", "start": 547.839, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9sultat de ces \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 549.36, "duration": 3.4}, {"text": "est finalement une traduction directe de", "start": 550.92, "duration": 3.159}, {"text": "cette volont\u00e9 d'avoir pass\u00e9 cette", "start": 552.76, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9forme en force les Fran\u00e7ais ont dit", "start": 554.079, "duration": 3.281}, {"text": "qu'il ne voulaient plus d'Emmanuel", "start": 556.2, "duration": 2.56}, {"text": "Macron qu'il ne voulent plus la majorit\u00e9", "start": 557.36, "duration": 2.919}, {"text": "d'Emmanuel Macron sans pour autant je", "start": 558.76, "duration": 2.88}, {"text": "vous l'accorde donner une majorit\u00e9 \u00e0", "start": 560.279, "duration": 2.601}, {"text": "l'un ou \u00e0 l'autre mais en tout cas ils", "start": 561.64, "duration": 2.759}, {"text": "ont dit \u00e0 minima qui voulait un", "start": 562.88, "duration": 3.199}, {"text": "changement de politique notamment \u00e0", "start": 564.399, "duration": 3.081}, {"text": "cause de la r\u00e9forme des retraites donc", "start": 566.079, "duration": 2.721}, {"text": "bien \u00e9videmment c'est l'abrocation ou", "start": 567.48, "duration": 4.08}, {"text": "rien le reste on peut avancer on propose", "start": 568.8, "duration": 5.88}, {"text": "par exemple le SMIC nous \u00e0 1600 \u20ac net", "start": 571.56, "duration": 5.6}, {"text": "2000 \u20ac brut bon vous actuellement il est", "start": 574.68, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 1400 \u20ac net pourrait couper la poire en", "start": 577.16, "duration": 3.799}, {"text": "deux d\u00e9j\u00e0 1500 \u20ac n \u00e7a serait d\u00e9j\u00e0 bien", "start": 579.36, "duration": 3.2}, {"text": "avanc\u00e9e une conf\u00e9rence sur les salaires", "start": 580.959, "duration": 2.641}, {"text": "je pense qu'on peut \u00eatre tous d'accord", "start": 582.56, "duration": 2.2}, {"text": "pour dire qu'il faut l'organiser", "start": 583.6, "duration": 2.679}, {"text": "l'indexation des salaires sur", "start": 584.76, "duration": 3.16}, {"text": "l'inflation en tout cas un rattrapage", "start": 586.279, "duration": 3.12}, {"text": "aussi du point d'indice par exemple pour", "start": 587.92, "duration": 2.76}, {"text": "les fonctionnaires je pense que c'est", "start": 589.399, "duration": 2.961}, {"text": "n\u00e9cessaire regardez la situation quand", "start": 590.68, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00eame dans l'\u00e9cole publique \u00e0 cette", "start": 592.36, "duration": 3.44}, {"text": "rentr\u00e9e moi je suis effar\u00e9 de voir le", "start": 593.8, "duration": 3.92}, {"text": "nombre de postes vacants pourquoi nous", "start": 595.8, "duration": 3.88}, {"text": "avons une crise de la vocation du m\u00e9tier", "start": 597.72, "duration": 3.359}, {"text": "d'enseignant et bien parce que ce m\u00e9tier", "start": 599.68, "duration": 2.8}, {"text": "n'est plus assez attractif notamment", "start": 601.079, "duration": 3.0}, {"text": "d'un point vue de salaire on passe un", "start": 602.48, "duration": 3.599}, {"text": "bac plus 5 et aujourd'hui le salaire des", "start": 604.079, "duration": 4.281}, {"text": "enseignants est \u00e0 moins 2000 \u20ac net", "start": 606.079, "duration": 3.801}, {"text": "lorsqu'ils sont dans la dans la premi\u00e8re", "start": 608.36, "duration": 2.88}, {"text": "ann\u00e9e dans laquelle ils sont alors m\u00eame", "start": 609.88, "duration": 2.959}, {"text": "que parall\u00e8lement des contractuels", "start": 611.24, "duration": 2.719}, {"text": "c'est-\u00e0-dire des gens qui n'ont pas le", "start": 612.839, "duration": 2.841}, {"text": "concours sont pay\u00e9s davantage parce que", "start": 613.959, "duration": 3.12}, {"text": "justement on essaie de les attirer dans", "start": 615.68, "duration": 2.92}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale vous d\u00e9crivez \u00e0 la", "start": 617.079, "duration": 2.681}, {"text": "fois le sympt\u00f4me et la fi\u00e8vre mais on", "start": 618.6, "duration": 2.239}, {"text": "est d'accord l\u00e0-dessus c'est pas normal", "start": 619.76, "duration": 3.72}, {"text": "qu'un aujourd'hui un professeur soit mal", "start": 620.839, "duration": 5.44}, {"text": "pay\u00e9 apr\u00e8s son apr\u00e8s avoir fait un bac +", "start": 623.48, "duration": 4.32}, {"text": "5 et face \u00e0 nos enfants qui sont", "start": 626.279, "duration": 3.12}, {"text": "l'avenir de la nation mais qui a", "start": 627.8, "duration": 2.8}, {"text": "augment\u00e9 pour la premi\u00e8re fois depuis 20", "start": 629.399, "duration": 2.44}, {"text": "ans le salaire des professeurs mais le", "start": 630.6, "duration": 3.04}, {"text": "le premierice n'a pas \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9 mon", "start": 631.839, "duration": 4.401}, {"text": "d' qui a aujourd'hui pris la d\u00e9cision la", "start": 633.64, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9cision non non la d\u00e9cision politique", "start": 636.24, "duration": 3.12}, {"text": "de revalorisation des salaires des", "start": 637.839, "duration": 3.521}, {"text": "professeurs c'est Emmanuel Macron depuis", "start": 639.36, "duration": 3.64}, {"text": "20 ans la gauche ne l'avait pas fait ni", "start": 641.36, "duration": 3.76}, {"text": "la gauche de Lionel Jospin ni la gauche", "start": 643.0, "duration": 4.8}, {"text": "de Fran\u00e7ois Hollande et \u00e7a c'est c'est", "start": 645.12, "duration": 3.959}, {"text": "une v\u00e9rit\u00e9 absolue et \u00e7a on peut le", "start": 647.8, "duration": 3.159}, {"text": "contester ce n'est pas vrai il y a", "start": 649.079, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui un geste qui a \u00e9t\u00e9 fait ce", "start": 650.959, "duration": 2.56}, {"text": "n'est pas", "start": 652.519, "duration": 2.841}, {"text": "suffisant je", "start": 653.519, "duration": 4.161}, {"text": "dire\u00e9ducation don fon vous en serez", "start": 655.36, "duration": 4.64}, {"text": "d'accord avec moi on peut pas dire", "start": 657.68, "duration": 4.88}, {"text": "retraite \u00e0 60 ans SMIC \u00e0 1600 \u20ac et", "start": 660.0, "duration": 3.8}, {"text": "trouver de l'argent pour l'h\u00f4pital", "start": 662.56, "duration": 2.399}, {"text": "public et les \u00e9coles parce que nous", "start": 663.8, "duration": 2.68}, {"text": "sommes endett\u00e9s parce que nous avons d\u00fb", "start": 664.959, "duration": 4.32}, {"text": "faire face \u00e0 des crises massive massive", "start": 666.48, "duration": 4.28}, {"text": "et que nous devons aujourd'hui faire des", "start": 669.279, "duration": 2.641}, {"text": "\u00e9conomies ou trouver de nouvelles", "start": 670.76, "duration": 2.92}, {"text": "recettes nous avons une ligne rouge", "start": 671.92, "duration": 3.359}, {"text": "c'est qu'il n'y aura pas d'augmentation", "start": 673.68, "duration": 3.279}, {"text": "des imp\u00f4ts et donc il va falloir trouver", "start": 675.279, "duration": 3.601}, {"text": "des marges de man\u0153uvre financi\u00e8re", "start": 676.959, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9conomique pour continuer les efforts", "start": 678.88, "duration": 3.36}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faits sur le segure de la", "start": 680.959, "duration": 3.361}, {"text": "sant\u00e9 c'est 200 \u20ac en moyenne par mois", "start": 682.24, "duration": 3.36}, {"text": "pour un infirmier pour une aide", "start": 684.32, "duration": 3.28}, {"text": "soignante pour les professeurs pas un", "start": 685.6, "duration": 3.28}, {"text": "professeur qui commence sa carri\u00e8re en", "start": 687.6, "duration": 2.679}, {"text": "dessous de 1000 \u20ac mais ce n'est pas", "start": 688.88, "duration": 3.639}, {"text": "suffisant et pour les policiers trouver", "start": 690.279, "duration": 5.401}, {"text": "les moyens de renforcer la s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 692.519, "duration": 5.12}, {"text": "de nos concitoyens avec plus de pr\u00e9sence", "start": 695.68, "duration": 3.44}, {"text": "et de meilleurs moyens pour les agents", "start": 697.639, "duration": 3.121}, {"text": "de de police et de gendarmerie mais tout", "start": 699.12, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e7a \u00e7a ne se fait pas en claquant des", "start": 700.76, "duration": 2.68}, {"text": "doigts bien \u00e9videmment il faut de la", "start": 701.92, "duration": 3.479}, {"text": "volont\u00e9 politique mais il faut aussi du", "start": 703.44, "duration": 3.199}, {"text": "s\u00e9rieux de la cr\u00e9dibilit\u00e9 et ne pas", "start": 705.399, "duration": 3.201}, {"text": "mentir au fran\u00e7ais on ne va pas demain", "start": 706.639, "duration": 4.32}, {"text": "augmenter le SMIC \u00e0 1600 \u20ac. il y a des", "start": 708.6, "duration": 3.96}, {"text": "compromis je vous AZ entendu sur couper", "start": 710.959, "duration": 3.12}, {"text": "la poire en deux pourquoi pas il faut", "start": 712.56, "duration": 2.88}, {"text": "regarder \u00e7a avec les partenaires sociaux", "start": 714.079, "duration": 3.0}, {"text": "et regarder dans sa globalit\u00e9 le sch\u00e9ma", "start": 715.44, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9conomique et le budget qui nous sera", "start": 717.079, "duration": 2.76}, {"text": "propos\u00e9 par l'Assembl\u00e9e nationale mais", "start": 718.24, "duration": 3.0}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'en effet l\u00e0 je pense", "start": 719.839, "duration": 2.921}, {"text": "qu'on touche le d\u00e9bat de fond c'est en", "start": 721.24, "duration": 2.92}, {"text": "fait la question de la dette et du coup", "start": 722.76, "duration": 3.16}, {"text": "des potentielles cures aust\u00e9ritaires qui", "start": 724.16, "duration": 3.6}, {"text": "vont \u00eatre annonc\u00e9 main dans la main", "start": 725.92, "duration": 3.599}, {"text": "entre la majorit\u00e9 pr\u00e9siden enfin la", "start": 727.76, "duration": 3.079}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle entre le camp", "start": 729.519, "duration": 3.041}, {"text": "pr\u00e9sidentiel excusez-moi monsieur", "start": 730.839, "duration": 3.721}, {"text": "Barnier et probablement avec le", "start": 732.56, "duration": 4.12}, {"text": "consentement du rassemblement national", "start": 734.56, "duration": 3.839}, {"text": "derri\u00e8re et finalement le d\u00e9bat de fond", "start": 736.68, "duration": 3.959}, {"text": "il est l\u00e0 bien s\u00fbr il y aller rechercher", "start": 738.399, "duration": 3.56}, {"text": "des nouvelles recettes mais \u00e7a ne sera", "start": 740.639, "duration": 3.481}, {"text": "pas suffisant la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'il", "start": 741.959, "duration": 4.24}, {"text": "faut changer de r\u00e9flexion et de", "start": 744.12, "duration": 3.68}, {"text": "dogmatisme enfin on est enferm\u00e9 dans un", "start": 746.199, "duration": 3.681}, {"text": "dogmatisme \u00e9conomique au aujourd'hui on", "start": 747.8, "duration": 3.839}, {"text": "ne rel\u00e8vera pas les d\u00e9fis sociaux et", "start": 749.88, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9conomiques de notre pays en fermant des", "start": 751.639, "duration": 4.081}, {"text": "services publics on ne relancera pas la", "start": 753.6, "duration": 3.84}, {"text": "croissance de notre pays en ne", "start": 755.72, "duration": 3.119}, {"text": "permettant pas de construire de", "start": 757.44, "duration": 3.16}, {"text": "nouvelles \u00e9coles en permettant pas aux", "start": 758.839, "duration": 4.041}, {"text": "travailleurs d'\u00eatre dans en bonne sant\u00e9", "start": 760.6, "duration": 3.599}, {"text": "notamment en ouvrant de nouveaux centres", "start": 762.88, "duration": 2.92}, {"text": "hospitaliers en ne mettant pas en place", "start": 764.199, "duration": 3.401}, {"text": "toutes les infrastructures ferroviaires", "start": 765.8, "duration": 2.96}, {"text": "pour transporter les marchandises et", "start": 767.6, "duration": 3.039}, {"text": "cetera on a besoin d'un r\u00e9investissement", "start": 768.76, "duration": 3.319}, {"text": "massif dans nos services publics", "start": 770.639, "duration": 3.44}, {"text": "notamment mais aussi pour aider nos", "start": 772.079, "duration": 3.601}, {"text": "industriels si on veut permettre de", "start": 774.079, "duration": 2.961}, {"text": "produire davantage de richesse dans", "start": 775.68, "duration": 2.839}, {"text": "notre pays permettre de retrouver de la", "start": 777.04, "duration": 2.919}, {"text": "croissance et la r\u00e9alit\u00e9 c'est que la", "start": 778.519, "duration": 3.041}, {"text": "cure aust\u00e9ritaire qui va \u00eatre annonc\u00e9e", "start": 779.959, "duration": 3.081}, {"text": "par Monsieur Barnier qui a \u00e9t\u00e9 d'ors et", "start": 781.56, "duration": 2.639}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9e du doigt par Monsieur", "start": 783.04, "duration": 3.0}, {"text": "Barnier et bien risque de mettre notre", "start": 784.199, "duration": 3.681}, {"text": "pays d\u00e9fini et m\u00eame notre continent", "start": 786.04, "duration": 4.239}, {"text": "derri\u00e8re d\u00e9finitivement \u00e0 genou face aux", "start": 787.88, "duration": 4.36}, {"text": "g\u00e9ants chinois et aux g\u00e9ants am\u00e9ricains", "start": 790.279, "duration": 3.601}, {"text": "qui aujourd'hui ont 10 ans d'avance sur", "start": 792.24, "duration": 3.24}, {"text": "la France et l'Europe et si en plus on", "start": 793.88, "duration": 3.04}, {"text": "met \u00e0 plan aus services publics et bien", "start": 795.48, "duration": 3.0}, {"text": "l\u00e0 on risque d'avoir 20 30 40 ans de", "start": 796.92, "duration": 3.64}, {"text": "retard on va passer \u00e0 l'autre question", "start": 798.48, "duration": 4.12}, {"text": "d'actualit\u00e9 elle est plus europ\u00e9enne", "start": 800.56, "duration": 4.36}, {"text": "quoique le commissaire europ\u00e9en Thierry", "start": 802.6, "duration": 3.72}, {"text": "Breton qui avait \u00e9t\u00e9 reconduit par", "start": 804.92, "duration": 3.039}, {"text": "Emmanuel Macron a d\u00e9missionn\u00e9 hier avec", "start": 806.32, "duration": 3.6}, {"text": "fracas et \u00e7a \u00e7a pourrait \u00eatre le symbole", "start": 807.959, "duration": 3.24}, {"text": "de la perte d'influence de la France \u00e0", "start": 809.92, "duration": 3.039}, {"text": "Bruxelles audre oui Thierry Breton qui", "start": 811.199, "duration": 3.161}, {"text": "n'est pas n'importe qui hein pour un", "start": 812.959, "duration": 3.24}, {"text": "petit rappel il est fran\u00e7ais et depuis 5", "start": 814.36, "duration": 3.68}, {"text": "ans il est le commissaire europ\u00e9en au", "start": 816.199, "duration": 3.721}, {"text": "March\u00e9 int\u00e9rieur et \u00e0 la d\u00e9fense c'est", "start": 818.04, "duration": 3.799}, {"text": "une sorte de super ministre \u00e0 qui on", "start": 819.92, "duration": 3.599}, {"text": "doit notamment l'achat de vaccin pendant", "start": 821.839, "duration": 3.641}, {"text": "la crise du covid l'envoi d'armes \u00e0", "start": 823.519, "duration": 4.201}, {"text": "l'Ukraine ou encore le bras de fer", "start": 825.48, "duration": 3.84}, {"text": "contre les g\u00e9ants de l'internet les", "start": 827.72, "duration": 4.32}, {"text": "fameux GAM un bon bilan qui lui a donn\u00e9", "start": 829.32, "duration": 4.519}, {"text": "envie de briguer un second mandat de", "start": 832.04, "duration": 3.52}, {"text": "commissaire vous le savez en juin", "start": 833.839, "duration": 3.481}, {"text": "dernier vous l'avez rappel\u00e9 on a vot\u00e9", "start": 835.56, "duration": 4.639}, {"text": "pour renouveler le parle europ\u00e9en avant", "start": 837.32, "duration": 5.48}, {"text": "les l\u00e9gislatives en parall\u00e8le tous les 5", "start": 840.199, "duration": 4.841}, {"text": "ans la Commission se renouvelle aussi", "start": 842.8, "duration": 4.479}, {"text": "comment \u00e7a se passe chaque \u00c9tat d\u00e9signe", "start": 845.04, "duration": 4.239}, {"text": "une personne elle envoie son nom \u00e0 la", "start": 847.279, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne", "start": 849.279, "duration": 2.92}, {"text": "en l'occurrence c'est oursola vanerleyen", "start": 850.759, "duration": 3.601}, {"text": "puisqu'elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lue et ensuite la", "start": 852.199, "duration": 5.2}, {"text": "pr\u00e9sidente elle doit former son super", "start": 854.36, "duration": 5.36}, {"text": "gouvernement avec les profils qu'on lui", "start": 857.399, "duration": 4.521}, {"text": "a sugg\u00e9r\u00e9 tr\u00e8s logiquement apr\u00e8s tout ce", "start": 859.72, "duration": 3.52}, {"text": "que je vous ai dit Emmanuel Macron a", "start": 861.92, "duration": 3.039}, {"text": "nomm\u00e9 Thierry Breton sauf que le", "start": 863.24, "duration": 3.159}, {"text": "probl\u00e8me c'est que Thierry Breton et", "start": 864.959, "duration": 3.281}, {"text": "oursou underlen ils s'entendent pas du", "start": 866.399, "duration": 3.761}, {"text": "tout il ne l'a pas soutenu pour qu'elle", "start": 868.24, "duration": 4.64}, {"text": "soit r\u00e9\u00e9lue et elle elle l'a d\u00e9savou\u00e9", "start": 870.16, "duration": 4.479}, {"text": "quand il s'est oppos\u00e9 \u00e0 Elon Musk", "start": 872.88, "duration": 4.319}, {"text": "oursoua verleen a-t-elle fait pression", "start": 874.639, "duration": 4.361}, {"text": "aupr\u00e8s de la France pour obtenir la t\u00eate", "start": 877.199, "duration": 3.961}, {"text": "de Thierry Breton c'est ce que semble", "start": 879.0, "duration": 3.72}, {"text": "avancer l'ancien commissaire dans sa", "start": 881.16, "duration": 3.72}, {"text": "lettre de d\u00e9mission d'apr\u00e8s lui elle", "start": 882.72, "duration": 4.679}, {"text": "aurait promis \u00e0 la France un poste plus", "start": 884.88, "duration": 5.04}, {"text": "influent en \u00e9change d'un autre nom que", "start": 887.399, "duration": 4.56}, {"text": "le sien les fait semblent lui donner", "start": 889.92, "duration": 3.64}, {"text": "raison puisqueemmanuel Macron a", "start": 891.959, "duration": 2.961}, {"text": "finalement chang\u00e9 de candidat pour", "start": 893.56, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9signer St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9e l'actuel", "start": 894.92, "duration": 3.44}, {"text": "ministre d\u00e9missionnaire des Affaires", "start": 897.0, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res que c'est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 non en", "start": 898.36, "duration": 3.52}, {"text": "tout cas pas comme \u00e7a et surtout pas", "start": 900.279, "duration": 3.521}, {"text": "avec la France normalement la commission", "start": 901.88, "duration": 4.04}, {"text": "compose avec les noms qu'on lui donne", "start": 903.8, "duration": 3.599}, {"text": "elle peut les retoquer mais elle le fait", "start": 905.92, "duration": 3.359}, {"text": "pas vraiment elle pr\u00e9f\u00e8re finalement", "start": 907.399, "duration": 3.641}, {"text": "discuter avec les \u00c9tats-membres elle a", "start": 909.279, "duration": 3.601}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 la Slov\u00e9nie par exemple de lui", "start": 911.04, "duration": 3.479}, {"text": "proposer une femme au lieu d'un homme", "start": 912.88, "duration": 3.399}, {"text": "pour avoir plus de parit\u00e9 mais on parle", "start": 914.519, "duration": 3.44}, {"text": "de la Slov\u00e9nie qui est un petit pays de", "start": 916.279, "duration": 3.68}, {"text": "2 millions d'habitants \u00e7a n'\u00e9tait jamais", "start": 917.959, "duration": 3.68}, {"text": "arriv\u00e9 \u00e0 la France beaucoup estiment que", "start": 919.959, "duration": 3.56}, {"text": "qu'Emmanuel Macron en fait a c\u00e9der \u00e0", "start": 921.639, "duration": 3.721}, {"text": "oursola vaner Leyen et que cela n'aurait", "start": 923.519, "duration": 3.68}, {"text": "pas pu avoir lieu si la France n'\u00e9tait", "start": 925.36, "duration": 3.76}, {"text": "pas dans une crise politique et donc si", "start": 927.199, "duration": 3.361}, {"text": "uel Macron n'\u00e9tait pas concentr\u00e9 sur les", "start": 929.12, "duration": 3.32}, {"text": "affaires int\u00e9rieures quoi qu'il en soit", "start": 930.56, "duration": 3.88}, {"text": "dans les faits m\u00eame avec un portefeuille", "start": 932.44, "duration": 3.28}, {"text": "plus influent c'est ce qui devrait", "start": 934.44, "duration": 3.72}, {"text": "arriver l'influence de Thierry Breton", "start": 935.72, "duration": 4.4}, {"text": "sera bien difficile \u00e0 \u00e9galer il avait", "start": 938.16, "duration": 3.679}, {"text": "une certaine libert\u00e9 de ton un certain", "start": 940.12, "duration": 3.12}, {"text": "sens de la communication aussi qui", "start": 941.839, "duration": 3.841}, {"text": "h\u00e9rissait certains mais il avait r\u00e9ussi", "start": 943.24, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e0 s'imposer face au gfam face aussi \u00e0", "start": 945.68, "duration": 4.159}, {"text": "d'autres commissaires qui \u00e9taient sur le", "start": 948.319, "duration": 3.2}, {"text": "papier beaucoup plus populaire que lui", "start": 949.839, "duration": 3.841}, {"text": "un poids lourd de cette derni\u00e8re", "start": 951.519, "duration": 3.76}, {"text": "commission qui s'en va donc en claquant", "start": 953.68, "duration": 3.279}, {"text": "la porte lo\u00ef signor est-ce que la crise", "start": 955.279, "duration": 3.04}, {"text": "politique affaiblit la France au sein de", "start": 956.959, "duration": 2.761}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne", "start": 958.319, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 vous dire que j'ai beaucoup de", "start": 959.72, "duration": 3.72}, {"text": "respect pour Thierry Breton au c\u00f4t\u00e9", "start": 961.639, "duration": 3.961}, {"text": "duquel j'ai fait campagne pendant", "start": 963.44, "duration": 4.12}, {"text": "quelques mois face \u00e0 les de Fontaine", "start": 965.6, "duration": 3.679}, {"text": "notamment aux \u00e9lections europ\u00e9ennes car", "start": 967.56, "duration": 3.56}, {"text": "Thierry Breton soutenait la liste men\u00e9e", "start": 969.279, "duration": 4.56}, {"text": "par Val\u00e9rie Thierry Breton vous l'avez", "start": 971.12, "duration": 4.959}, {"text": "rappel\u00e9 est \u00e0 l'origine de l'achat", "start": 973.839, "duration": 4.68}, {"text": "d'armes en commun de l'achat de vaccin", "start": 976.079, "duration": 3.88}, {"text": "en commun au moment des de crises", "start": 978.519, "duration": 2.921}, {"text": "majeures dont nous", "start": 979.959, "duration": 3.36}, {"text": "parlions en \u00e9voquant les les", "start": 981.44, "duration": 4.639}, {"text": "cons\u00e9quences de ces crises sur le pays", "start": 983.319, "duration": 4.601}, {"text": "c'est l'agenda du pr\u00e9sident de la", "start": 986.079, "duration": 4.44}, {"text": "R\u00e9publique c'est la volont\u00e9 politique du", "start": 987.92, "duration": 4.599}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique men\u00e9e \u00e0 bien", "start": 990.519, "duration": 4.401}, {"text": "par le commissaire fran\u00e7ais c'est", "start": 992.519, "duration": 4.481}, {"text": "l'agenda de la Sorbonne quand on parlait", "start": 994.92, "duration": 3.52}, {"text": "de la r\u00e9gulation la r\u00e9gulation des", "start": 997.0, "duration": 2.8}, {"text": "g\u00e9ants du num\u00e9rique c'est le discours de", "start": 998.44, "duration": 3.0}, {"text": "la sortbonne d'Emmanuel Macron mise en", "start": 999.8, "duration": 3.8}, {"text": "\u0153uvre il est vrai par Thierry Breton", "start": 1001.44, "duration": 4.56}, {"text": "Thierry Breton n'\u00e9tait pas seul \u00e0 la", "start": 1003.6, "duration": 4.799}, {"text": "commission il pouvait b\u00e9n\u00e9ficier aussi", "start": 1006.0, "duration": 5.199}, {"text": "du soutien du groupe renu au Parlement", "start": 1008.399, "duration": 5.56}, {"text": "europ\u00e9en le pr\u00e9sident du groupe renu au", "start": 1011.199, "duration": 4.601}, {"text": "Parlement europ\u00e9en s'appelait St\u00e9phane", "start": 1013.959, "duration": 6.481}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 avant euh Val\u00e9rie", "start": 1015.8, "duration": 6.959}, {"text": "c'est ce triptique qui a bien fonctionn\u00e9", "start": 1020.44, "duration": 4.84}, {"text": "et c'est l\u00e0 ma r\u00e9ponse dans l'influence", "start": 1022.759, "duration": 4.32}, {"text": "fran\u00e7aise en Europe le pr\u00e9sident de la", "start": 1025.28, "duration": 3.759}, {"text": "R\u00e9publique au Conseil le Parlement", "start": 1027.079, "duration": 4.281}, {"text": "europ\u00e9en repr\u00e9sent\u00e9 par un groupe pivot", "start": 1029.039, "duration": 4.4}, {"text": "celui de St\u00e9phane sjourn\u00e9 puis celui de", "start": 1031.36, "duration": 4.52}, {"text": "Val\u00e9rie heyet et un commissaire fran\u00e7ais", "start": 1033.439, "duration": 5.24}, {"text": "qui applique \u00e0 la commission cet agenda", "start": 1035.88, "duration": 5.079}, {"text": "cette feuille de route la France a eu", "start": 1038.679, "duration": 4.4}, {"text": "une influence retrouv\u00e9e en Europe entre", "start": 1040.959, "duration": 5.88}, {"text": "2019 date des \u00e9lections europ\u00e9ennes et", "start": 1043.079, "duration": 7.121}, {"text": "2024 on \u00e9tait de vu un 1 avant", "start": 1046.839, "duration": 6.281}, {"text": "l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron LR et le", "start": 1050.2, "duration": 4.4}, {"text": "Parti socialiste", "start": 1053.12, "duration": 4.16}, {"text": "consid\u00e9raent le Parlement europ\u00e9en voir", "start": 1054.6, "duration": 5.04}, {"text": "la Commission comme une grande", "start": 1057.28, "duration": 5.12}, {"text": "recyclerie des anciens ministres ou des", "start": 1059.64, "duration": 4.56}, {"text": "perdants aux \u00e9lections l\u00e9gislatives ce", "start": 1062.4, "duration": 3.56}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 notre cas nous avons envoy\u00e9", "start": 1064.2, "duration": 4.12}, {"text": "des gens en Europe qui aiment l'Europe", "start": 1065.96, "duration": 3.719}, {"text": "qui veulent la transformer et qui", "start": 1068.32, "duration": 3.84}, {"text": "veulent la r\u00e9former je peux vous assurer", "start": 1069.679, "duration": 5.081}, {"text": "et vous savez l'estime qui est la mienne", "start": 1072.16, "duration": 4.519}, {"text": "pour St\u00e9phan s\u00e9journ\u00e9 que demain en", "start": 1074.76, "duration": 3.68}, {"text": "Europe la voix fran\u00e7aise portera et", "start": 1076.679, "duration": 4.721}, {"text": "portera sera tr\u00e8s fort car je l'ai vu je", "start": 1078.44, "duration": 6.08}, {"text": "l'ai constat\u00e9 St\u00e9phan ses journ\u00e9 \u00e0 des", "start": 1081.4, "duration": 5.159}, {"text": "marges de man\u0153uvre au Parlement et avec", "start": 1084.52, "duration": 4.12}, {"text": "sola vanerlen et Emmanuel Macron il a", "start": 1086.559, "duration": 4.6}, {"text": "pass\u00e9 DESS la vanerlen non vous savez ce", "start": 1088.64, "duration": 4.08}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 c'est qu'il y avait une", "start": 1091.159, "duration": 4.081}, {"text": "inimit\u00e9 notoire nous l'avons vu dans un", "start": 1092.72, "duration": 3.72}, {"text": "tweet de Thierry Breton pendant la", "start": 1095.24, "duration": 2.36}, {"text": "campagne des \u00e9lections europ\u00e9ennes \u00e0", "start": 1096.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'encontre de ursela Van derlen et nous", "start": 1097.6, "duration": 5.04}, {"text": "les avons constat\u00e9 \u00e0 de nombreuses", "start": 1099.44, "duration": 6.119}, {"text": "reprise ces inimiti\u00e9s c'estes des", "start": 1102.64, "duration": 6.12}, {"text": "acccords la Commission doit fonctionner", "start": 1105.559, "duration": 4.48}, {"text": "notamment en temps de crise de la", "start": 1108.76, "duration": 3.88}, {"text": "mani\u00e8re la plus concert\u00e9e possible de la", "start": 1110.039, "duration": 5.601}, {"text": "mani\u00e8re la plus coh\u00e9rente possible et il", "start": 1112.64, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9tait aujourd'hui av\u00e9r\u00e9 queursela van et", "start": 1115.64, "duration": 3.64}, {"text": "Thierry Breton n'arrivit plus \u00e0", "start": 1118.32, "duration": 2.32}, {"text": "travailler ensemble il a fallu trouver", "start": 1119.28, "duration": 3.08}, {"text": "une solution et je pense que St\u00e9phan ses", "start": 1120.64, "duration": 4.519}, {"text": "journ\u00e9 fera portera la voie de la France", "start": 1122.36, "duration": 4.559}, {"text": "et pourra faire avancer les dossiers que", "start": 1125.159, "duration": 3.161}, {"text": "Thierry Breton faisait avancer et encore", "start": 1126.919, "duration": 2.841}, {"text": "une fois je redis tout mon respect \u00e0", "start": 1128.32, "duration": 2.719}, {"text": "l'\u00e9gard de l'ancien commissaire fran\u00e7ais", "start": 1129.76, "duration": 3.48}, {"text": "l F mais je pense que c'est une atteinte", "start": 1131.039, "duration": 3.921}, {"text": "grave \u00e0 la souverainet\u00e9 de la France en", "start": 1133.24, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 Madame Van derleyen \u00e9lue par", "start": 1134.96, "duration": 6.32}, {"text": "aucun peuple d'Europe qui n'a finalement", "start": 1138.039, "duration": 5.0}, {"text": "qu'une faible l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique", "start": 1141.28, "duration": 3.04}, {"text": "d'ailleurs je pense que peu de", "start": 1143.039, "duration": 3.241}, {"text": "Fran\u00e7aises et de fran\u00e7ais la connaissent", "start": 1144.32, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9ellement et encore moins ses", "start": 1146.28, "duration": 3.04}, {"text": "orientations politiques pour autant", "start": 1147.679, "duration": 2.721}, {"text": "c'est probablement l'une des personnes", "start": 1149.32, "duration": 2.64}, {"text": "les plus influentes aujourd'hui d'Europe", "start": 1150.4, "duration": 2.92}, {"text": "et notamment sur les politiques qui", "start": 1151.96, "duration": 3.719}, {"text": "s'imposent au pays membres de l'Union", "start": 1153.32, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9enne et en l'occurrence elle est", "start": 1155.679, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00eame capable de dicter son propre", "start": 1157.36, "duration": 2.84}, {"text": "gouvernement finalement c'est une", "start": 1158.799, "duration": 3.0}, {"text": "premi\u00e8re ministre qui d\u00e9cide elle-m\u00eame", "start": 1160.2, "duration": 3.44}, {"text": "de son gouvernement et qui impose \u00e0 ses", "start": 1161.799, "duration": 3.801}, {"text": "\u00c9tats-membres quels sont quels seront", "start": 1163.64, "duration": 3.68}, {"text": "les commissaires de ces \u00c9tats-membres", "start": 1165.6, "duration": 3.439}, {"text": "parce que je le rappelle euh Thierry", "start": 1167.32, "duration": 3.76}, {"text": "Breton qu'on l'appr\u00e9cie ou pas et je", "start": 1169.039, "duration": 3.441}, {"text": "peux vous dire que c'est pas un camarade", "start": 1171.08, "duration": 4.28}, {"text": "euh je et je je n'appr\u00e9cie et je com je", "start": 1172.48, "duration": 5.04}, {"text": "combats sa politique mais la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1175.36, "duration": 3.199}, {"text": "c'est que c'est les pr\u00e9rogatives du", "start": 1177.52, "duration": 2.8}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de le nommer", "start": 1178.559, "duration": 3.12}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 fait le pr\u00e9sident de la", "start": 1180.32, "duration": 4.44}, {"text": "R\u00e9publique a propos\u00e9 monsieur breton \u00e0", "start": 1181.679, "duration": 4.601}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne et elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1184.76, "duration": 3.799}, {"text": "refus\u00e9e et l\u00e0 moi je pense qu'on a un", "start": 1186.28, "duration": 3.759}, {"text": "souci grave en effet de notre", "start": 1188.559, "duration": 2.841}, {"text": "souverainet\u00e9 et je pense que cette union", "start": 1190.039, "duration": 2.681}, {"text": "europ\u00e9enne est en train de se", "start": 1191.4, "duration": 3.32}, {"text": "f\u00e9d\u00e9raliser on a un syst\u00e8me avec un", "start": 1192.72, "duration": 4.319}, {"text": "super gouvernement un supragouvernement", "start": 1194.72, "duration": 3.959}, {"text": "un gouvernement finalement europ\u00e9en qui", "start": 1197.039, "duration": 3.361}, {"text": "s'impose \u00e0 ses \u00c9tats-membres et il y a", "start": 1198.679, "duration": 2.961}, {"text": "une vraie question de l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 1200.4, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9mocratique et cette union europ\u00e9enne", "start": 1201.64, "duration": 3.039}, {"text": "l\u00e0 les Fran\u00e7ais il n'en peuvent plus en", "start": 1203.36, "duration": 2.24}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 donc c'est plus le", "start": 1204.679, "duration": 2.041}, {"text": "fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1205.6, "duration": 2.36}, {"text": "qu'un affaiblissement de la France auien", "start": 1206.72, "duration": 2.199}, {"text": "de l' mais je pense que l'Union", "start": 1207.96, "duration": 2.44}, {"text": "europ\u00e9enne affaiblit la France je pense", "start": 1208.919, "duration": 2.601}, {"text": "que c'est pas la France qui a affaibli", "start": 1210.4, "duration": 2.279}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne je pense que l'Union", "start": 1211.52, "duration": 2.279}, {"text": "europ\u00e9enne telle qu'elle est constitu\u00e9", "start": 1212.679, "duration": 3.0}, {"text": "actuellement affaibli la France affaibli", "start": 1213.799, "duration": 3.601}, {"text": "la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise lorsque je vois", "start": 1215.679, "duration": 5.641}, {"text": "qu'on qu'on va \u00eatre accus\u00e9 de d\u00e9ficit", "start": 1217.4, "duration": 5.639}, {"text": "excessif de la part de l'Union", "start": 1221.32, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9enne il y a une menace qui p\u00e8se", "start": 1223.039, "duration": 2.841}, {"text": "aujourd'hui sur la France moi j'ai une", "start": 1224.4, "duration": 2.759}, {"text": "question \u00e0 poser qui menace la France", "start": 1225.88, "duration": 2.919}, {"text": "aujourd'hui qui peut se permettre de", "start": 1227.159, "duration": 3.64}, {"text": "menacer la France qui peut se permettre", "start": 1228.799, "duration": 3.841}, {"text": "de menacer la souverainet\u00e9 du peuple", "start": 1230.799, "duration": 3.441}, {"text": "fran\u00e7ais parce que le peuple fran\u00e7ais", "start": 1232.64, "duration": 3.32}, {"text": "s'est exprim\u00e9 sur ces r\u00e8gles europ\u00e9ennes", "start": 1234.24, "duration": 3.08}, {"text": "lors du r\u00e9f\u00e9rendum sur le trait\u00e9", "start": 1235.96, "duration": 2.8}, {"text": "constitutionnel europ\u00e9en je le rappelle", "start": 1237.32, "duration": 3.44}, {"text": "en 2005 o\u00f9 les Fran\u00e7ais ils avaient dit", "start": 1238.76, "duration": 3.919}, {"text": "que ces r\u00e8gles europ\u00e9ennes lib\u00e9rales ils", "start": 1240.76, "duration": 4.12}, {"text": "n'en voulaient pas et aujourd'hui Madame", "start": 1242.679, "duration": 4.36}, {"text": "Van derleyen la Commission europ\u00e9enne le", "start": 1244.88, "duration": 3.76}, {"text": "Conseil de l'Union europ\u00e9enne nous", "start": 1247.039, "duration": 3.401}, {"text": "impose de mettre en place des mesures", "start": 1248.64, "duration": 3.279}, {"text": "aust\u00e9ritaires mais la France c'est pas", "start": 1250.44, "duration": 2.96}, {"text": "n'importe qui et moi je pense qu'on n", "start": 1251.919, "duration": 2.961}, {"text": "pas \u00e0 se faire menacer de la sorte de la", "start": 1253.4, "duration": 2.92}, {"text": "part d'un de haut fonctionnaires", "start": 1254.88, "duration": 3.039}, {"text": "bruxellois et je pense qu'on doit taper", "start": 1256.32, "duration": 3.0}, {"text": "davantage du point point sur la table et", "start": 1257.919, "duration": 2.64}, {"text": "en effet la France doit retrouver toute", "start": 1259.32, "duration": 2.44}, {"text": "sa place dans l'Union europ\u00e9enne mais", "start": 1260.559, "duration": 2.48}, {"text": "pour cela faut qu'on reprenne la main et", "start": 1261.76, "duration": 2.08}, {"text": "qu'on retrouve une partie de notre", "start": 1263.039, "duration": 2.681}, {"text": "souverainet\u00e9 alors peut-\u00eatre un point de", "start": 1263.84, "duration": 3.319}, {"text": "pr\u00e9cision la France a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 en", "start": 1265.72, "duration": 3.439}, {"text": "proc\u00e9dure de d\u00e9ficit excessif en fait", "start": 1267.159, "duration": 3.561}, {"text": "aucun pays de l'Union europ\u00e9enne n'a", "start": 1269.159, "duration": 3.081}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 pour une proc\u00e9dure", "start": 1270.72, "duration": 3.439}, {"text": "de d\u00e9ficit excessif le but du jeu c'est", "start": 1272.24, "duration": 3.52}, {"text": "juste d'essayer de respecter \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 1274.159, "duration": 2.921}, {"text": "tous les r\u00e8gles il y en a plein qui", "start": 1275.76, "duration": 2.6}, {"text": "d\u00e9passent les 3 % et d'ailleurs la", "start": 1277.08, "duration": 3.32}, {"text": "France n'a respect\u00e9 les 3 % que", "start": 1278.36, "duration": 4.36}, {"text": "peut-\u00eatre 2 ann\u00e9es cons\u00e9cutives 3 ans \u00e0", "start": 1280.4, "duration": 3.92}, {"text": "peu pr\u00e8s en tout depuis le d\u00e9but fameuse", "start": 1282.72, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e8gle des 3 % qui a \u00e9t\u00e9 sugg\u00e9r\u00e9 par \u00e0", "start": 1284.32, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9poque Fran\u00e7ois miteran peut-\u00eatre pour", "start": 1286.36, "duration": 2.679}, {"text": "en revenir une question pourquoi", "start": 1287.84, "duration": 3.0}, {"text": "Emmanuel Macron il le nomme Thierry", "start": 1289.039, "duration": 3.721}, {"text": "Breton en en saluant ses qualit\u00e9s en", "start": 1290.84, "duration": 4.52}, {"text": "saluant son mandat et en expliquant que", "start": 1292.76, "duration": 3.799}, {"text": "que en fait c'est c'est dans toute", "start": 1295.36, "duration": 2.96}, {"text": "logique finalement qui qu'il le renomme", "start": 1296.559, "duration": 3.36}, {"text": "en", "start": 1298.32, "duration": 7.16}, {"text": "juillet il y a une continuit\u00e9 dans les", "start": 1299.919, "duration": 7.921}, {"text": "commissaires europ\u00e9ens qui appelaient et", "start": 1305.48, "duration": 4.16}, {"text": "qui apr\u00e8s plusieurs discussions sans", "start": 1307.84, "duration": 3.079}, {"text": "doute entre Thierry Breton le pr\u00e9sident", "start": 1309.64, "duration": 3.919}, {"text": "de la R\u00e9publique et Van der lyen a fait", "start": 1310.919, "duration": 3.961}, {"text": "croire au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique que", "start": 1313.559, "duration": 3.761}, {"text": "cette commission prochaine allait", "start": 1314.88, "duration": 4.52}, {"text": "pouvoir travailler de concert et et et", "start": 1317.32, "duration": 4.32}, {"text": "en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 apr\u00e8s qu'il estit", "start": 1319.4, "duration": 4.8}, {"text": "qu'il estit mis en cause le fait qu'elle", "start": 1321.64, "duration": 3.919}, {"text": "se repr\u00e9sente pour un second sans doute", "start": 1324.2, "duration": 3.76}, {"text": "je n'ai pas les informations et j'en", "start": 1325.559, "duration": 5.0}, {"text": "suis Nar\u00e9 ontil eu des \u00e9changes \u00e0 la", "start": 1327.96, "duration": 3.92}, {"text": "fois entre le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1330.559, "duration": 3.401}, {"text": "Thierry Breton et au\u00e7 laavand de RAYEN", "start": 1331.88, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 n semble-t-il pas apaiser les", "start": 1333.96, "duration": 4.719}, {"text": "choses et il y a eu certains signaux", "start": 1336.2, "duration": 4.88}, {"text": "d'alerte de la part de la Commission et", "start": 1338.679, "duration": 3.761}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a sans", "start": 1341.08, "duration": 4.079}, {"text": "dout pris la bonne d\u00e9cision en disant", "start": 1342.44, "duration": 4.2}, {"text": "attention on ne va pas mettre \u00e0 mal", "start": 1345.159, "duration": 2.681}, {"text": "l'ensemble du travail de la commission", "start": 1346.64, "duration": 3.8}, {"text": "pour une inim Iti\u00e9 entre la pr\u00e9sidente", "start": 1347.84, "duration": 4.52}, {"text": "de la commission et son principal", "start": 1350.44, "duration": 3.479}, {"text": "commissaire entre l'Allemagne et la", "start": 1352.36, "duration": 4.28}, {"text": "France donc aujourd'hui il y a cette", "start": 1353.919, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9cision que qui est prise je voudrais", "start": 1356.64, "duration": 3.519}, {"text": "juste je ne connaissais pas vos accents", "start": 1358.76, "duration": 3.88}, {"text": "Bard liiens monsieur des fontaine dire", "start": 1360.159, "duration": 5.161}, {"text": "que ourcela Van derlen est quand m\u00eame", "start": 1362.64, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9lu par le Parlement europ\u00e9en lui-m\u00eame", "start": 1365.32, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9lu par 700 450 millions de d'Europ\u00e9ens", "start": 1367.64, "duration": 3.96}, {"text": "de la m\u00eame mani\u00e8re les commissaires et", "start": 1370.36, "duration": 2.88}, {"text": "St\u00e9phan s journ et comme les 26 autres", "start": 1371.6, "duration": 3.24}, {"text": "commissaires pr\u00e9sent\u00e9s vont passer une", "start": 1373.24, "duration": 3.52}, {"text": "audition devant le Parlement europ\u00e9en", "start": 1374.84, "duration": 3.36}, {"text": "donc ce n'est pas tout \u00e0 fait le fait du", "start": 1376.76, "duration": 3.279}, {"text": "Pr ce que vous d\u00e9crivez et par ailleurs", "start": 1378.2, "duration": 4.24}, {"text": "sur les sur les proc\u00e9dures de de d\u00e9ficit", "start": 1380.039, "duration": 4.801}, {"text": "je rappelle quand m\u00eame euh que la France", "start": 1382.44, "duration": 4.359}, {"text": "d'Emmanuel Macron avant le covid \u00e9tait", "start": 1384.84, "duration": 4.24}, {"text": "repass\u00e9 en dessous les 3 % c'\u00e9tait au au", "start": 1386.799, "duration": 4.24}, {"text": "mois de f\u00e9vrier 2020 c'est une des trois", "start": 1389.08, "duration": 3.88}, {"text": "ann\u00e9es o\u00f9 la France une des TR ann\u00e9es et", "start": 1391.039, "duration": 3.64}, {"text": "et cela prouve quand m\u00eame que nous", "start": 1392.96, "duration": 3.319}, {"text": "pouvons respecter les r\u00e8gles et nous", "start": 1394.679, "duration": 3.161}, {"text": "devons nous efforcer de respecter ces", "start": 1396.279, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e8gles nous appartenons \u00e0 une", "start": 1397.84, "duration": 4.4}, {"text": "copropri\u00e9t\u00e9 de 27 pays o\u00f9 chacun essae", "start": 1399.559, "duration": 4.961}, {"text": "de respecter les r\u00e8gles en d\u00e9pit de des", "start": 1402.24, "duration": 4.12}, {"text": "crises en d\u00e9pit des sursauts de", "start": 1404.52, "duration": 4.399}, {"text": "l'actualit\u00e9 et du monde mais vous ne", "start": 1406.36, "duration": 3.919}, {"text": "pouvez pas dire aux Fran\u00e7ais nous", "start": 1408.919, "duration": 3.36}, {"text": "n'allons pas respecter les r\u00e8gles et", "start": 1410.279, "duration": 4.161}, {"text": "dict\u00e9es par le r\u00e8glement de copropri\u00e9t\u00e9", "start": 1412.279, "duration": 4.241}, {"text": "que chacun en Europe respecte", "start": 1414.44, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui nous sommes trois pays je", "start": 1416.52, "duration": 5.039}, {"text": "crois \u00e0 \u00eatre au-dessus des 3 % il faut", "start": 1418.52, "duration": 4.8}, {"text": "nous aligner en dessous des 3 % ou alors", "start": 1421.559, "duration": 3.161}, {"text": "il faut modifier la r\u00e8gle ce que nous", "start": 1423.32, "duration": 2.52}, {"text": "avions demand\u00e9 \u00e0 la Commission", "start": 1424.72, "duration": 2.839}, {"text": "europ\u00e9enne une suspension temporaire", "start": 1425.84, "duration": 3.12}, {"text": "apr\u00e8s la crise covid apr\u00e8s la crise", "start": 1427.559, "duration": 2.921}, {"text": "ukrainienne nous sommes revenus dans un", "start": 1428.96, "duration": 3.0}, {"text": "temps o\u00f9 l'inflation a baiss\u00e9 nous", "start": 1430.48, "duration": 3.199}, {"text": "devons faire des efforts et l\u00e0 o\u00f9 nous", "start": 1431.96, "duration": 3.12}, {"text": "nous rejoignons je crois dans nos d\u00e9bats", "start": 1433.679, "duration": 3.281}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents que ce ne soit pas fait au", "start": 1435.08, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9triment de nos services publics not", "start": 1436.96, "duration": 4.24}, {"text": "notre mod\u00e8le social et de notre", "start": 1438.44, "duration": 4.719}, {"text": "industrie aussi de d\u00e9fense qui est \u00e0 la", "start": 1441.2, "duration": 4.16}, {"text": "pointe de l'Europe pour soutenir la", "start": 1443.159, "duration": 4.12}, {"text": "guerre face \u00e0 la Russie en Ukraine et", "start": 1445.36, "duration": 4.12}, {"text": "d'autres conf comment enfin juste ayons", "start": 1447.279, "duration": 4.201}, {"text": "une question concr\u00e8te sortons des d\u00e9bats", "start": 1449.48, "duration": 3.36}, {"text": "techniques comment vous on rentre dans", "start": 1451.48, "duration": 3.12}, {"text": "la r\u00e8gle des 3 % sans fermer des servic", "start": 1452.84, "duration": 3.52}, {"text": "publics parce que vous vous AZ proposer", "start": 1454.6, "duration": 4.88}, {"text": "monsieur monsieur Bron monsieur Barnier", "start": 1456.36, "duration": 5.52}, {"text": "va proposer des \u00e9conomies des c\u00fbps", "start": 1459.48, "duration": 3.6}, {"text": "budg\u00e9taires dans nos services publics il", "start": 1461.88, "duration": 2.32}, {"text": "y a des laides de cadrage qui sont d\u00e9j\u00e0", "start": 1463.08, "duration": 4.079}, {"text": "partis 500 postes supprim\u00e9s dans la PGJ", "start": 1464.2, "duration": 5.599}, {"text": "notamment l\u00e0 cet \u00e9t\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 qui ont", "start": 1467.159, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 de nouvelles coupes", "start": 1469.799, "duration": 2.681}, {"text": "budg\u00e9taires vont \u00eatre annonc\u00e9 selon", "start": 1471.36, "duration": 2.64}, {"text": "toutes rcendence pour rentrer dans C r\u00e8g", "start": 1472.48, "duration": 3.6}, {"text": "des 3 % et la r\u00e9alit\u00e9 c'est que les", "start": 1474.0, "duration": 4.159}, {"text": "Fran\u00e7ais qui vivent dans la campagne", "start": 1476.08, "duration": 3.599}, {"text": "picarde qui vivent dans les quartiers", "start": 1478.159, "duration": 3.12}, {"text": "populaires d'Amien ou dans les quartiers", "start": 1479.679, "duration": 3.081}, {"text": "populaires de nos grande m\u00e9tropole ce", "start": 1481.279, "duration": 2.561}, {"text": "qu'ils disent c'est qu'ils n'en peuvent", "start": 1482.76, "duration": 2.399}, {"text": "plus de ces politiques l\u00e0 ils n'en", "start": 1483.84, "duration": 3.079}, {"text": "peuvent plus de ces politiques qui", "start": 1485.159, "duration": 4.161}, {"text": "visent \u00e0 faire des \u00e9conomies dans les", "start": 1486.919, "duration": 4.36}, {"text": "services publics et finalement de voir", "start": 1489.32, "duration": 3.719}, {"text": "que les services publicqus recu ann\u00e9e", "start": 1491.279, "duration": 4.041}, {"text": "apr\u00e8s ann\u00e9e on a un recul consid\u00e9rable", "start": 1493.039, "duration": 4.64}, {"text": "de nos services publics partout et et et", "start": 1495.32, "duration": 3.92}, {"text": "dans dans dans nos territoire et c'est", "start": 1497.679, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e7a en fait la le\u00e7on de ces \u00e9lections", "start": 1499.24, "duration": 4.52}, {"text": "l\u00e9gislativ mais m\u00eame europ\u00e9ennes en", "start": 1501.52, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est cette fracture l\u00e0 et les", "start": 1503.76, "duration": 3.88}, {"text": "Fran\u00e7ais lorsqu'ils ont vot\u00e9 en 2005 ils", "start": 1505.64, "duration": 3.519}, {"text": "avaient dit que ces r\u00e8gles l\u00e0 ils ne les", "start": 1507.64, "duration": 2.56}, {"text": "voulaient pas c'est pas les m\u00eames r\u00e8gles", "start": 1509.159, "duration": 2.361}, {"text": "parce que l\u00e0 vous confondz trait\u00e9s", "start": 1510.2, "duration": 3.52}, {"text": "constitutionnel \u00e7a visait enent\u00e9riner de", "start": 1511.52, "duration": 3.639}, {"text": "mani\u00e8re durable le trait\u00e9 constitionnel", "start": 1513.72, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9en europ\u00e9en c'estes r\u00e8gles et la", "start": 1515.159, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que si on regarde la", "start": 1516.88, "duration": 3.279}, {"text": "cartographie du vote du nom au Trait\u00e9", "start": 1518.24, "duration": 3.48}, {"text": "constitutionnel europ\u00e9en en 2005 et si", "start": 1520.159, "duration": 3.201}, {"text": "on regarde aujourd'hui la cartographie", "start": 1521.72, "duration": 3.839}, {"text": "de votre de votre camp pr\u00e9sidentiel on", "start": 1523.36, "duration": 3.319}, {"text": "voit tr\u00e8s bien que c'est une", "start": 1525.559, "duration": 2.921}, {"text": "cartographie qui se fait face la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1526.679, "duration": 4.24}, {"text": "c'est que vous \u00eates en recul", "start": 1528.48, "duration": 4.4}, {"text": "consid\u00e9rable quamp pr\u00e9sidentiel dans les", "start": 1530.919, "duration": 3.36}, {"text": "territoires justement qui avaient vot\u00e9", "start": 1532.88, "duration": 3.08}, {"text": "contre le TCE parce que justement il", "start": 1534.279, "duration": 2.801}, {"text": "jugeaent que les r\u00e8gles europ\u00e9ennes", "start": 1535.96, "duration": 2.8}, {"text": "n'allaient pas dans leur'allit pas dans", "start": 1537.08, "duration": 2.959}, {"text": "le bon sens et dans leur sens et \u00e0 un", "start": 1538.76, "duration": 3.279}, {"text": "moment moi j'ai 28 ans je n'ai jamais", "start": 1540.039, "duration": 3.64}, {"text": "vot\u00e9 pour ces r\u00e8gles europ\u00e9ennes je n'ai", "start": 1542.039, "duration": 2.76}, {"text": "jamais eu mon moi dire pour voter sur", "start": 1543.679, "duration": 2.641}, {"text": "ces r\u00e8gles europ\u00e9ennes et lorsque je", "start": 1544.799, "duration": 3.36}, {"text": "m'exprime dans les \u00e9lections qui me sont", "start": 1546.32, "duration": 3.599}, {"text": "donn\u00e9es lors des \u00e9ch\u00e9ances d\u00e9mocratiques", "start": 1548.159, "duration": 3.52}, {"text": "de notre pays et bien je vois que la", "start": 1549.919, "duration": 3.281}, {"text": "majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais finalement", "start": 1551.679, "duration": 2.801}, {"text": "rejettent des politiques qui vont dans", "start": 1553.2, "duration": 2.52}, {"text": "ce sens de ces r\u00e8gles-l et vous \u00eates", "start": 1554.48, "duration": 3.12}, {"text": "pour le frxit moi je suis pour remettre", "start": 1555.72, "duration": 3.12}, {"text": "en cause compl\u00e8teement ses r\u00e8gles", "start": 1557.6, "duration": 2.88}, {"text": "aust\u00e9ritaire vous \u00eates pour la sortie de", "start": 1558.84, "duration": 2.64}, {"text": "la France de l'Union europ\u00e9ne parce que", "start": 1560.48, "duration": 3.079}, {"text": "l\u00e0 j'ai quand m\u00eame le sentiment voyez", "start": 1561.48, "duration": 3.52}, {"text": "voyez vous\u00ea vous avez une r\u00e9flexion", "start": 1563.559, "duration": 3.441}, {"text": "absolue c'est soit les r\u00e8gles on les", "start": 1565.0, "duration": 3.72}, {"text": "accepte comme elles sont soit l'Union", "start": 1567.0, "duration": 4.399}, {"text": "EUR on la qu vous pouvez tr\u00e8s bien vous", "start": 1568.72, "duration": 4.679}, {"text": "pouvez tr\u00e8s bien changer les TR dire la", "start": 1571.399, "duration": 4.081}, {"text": "sou\u00e9 du peuple fran\u00e7 moment donn\u00e9 il", "start": 1573.399, "duration": 3.441}, {"text": "faut \u00eatre \u00e9lu pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1575.48, "duration": 2.679}, {"text": "il faut avoir une majorit\u00e9 au Parlement", "start": 1576.84, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9en avoir des partenaires en Europe", "start": 1578.159, "duration": 3.041}, {"text": "et je ne suis pas s\u00fbr qu'avec ce genre", "start": 1580.08, "duration": 2.68}, {"text": "de discours on puisse trouver des des", "start": 1581.2, "duration": 3.12}, {"text": "solutions en revanche que vous dites sur", "start": 1582.76, "duration": 3.2}, {"text": "la campagne Picard est juste bien", "start": 1584.32, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9videmment qu'il y a une fracture bien", "start": 1585.96, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9videmment que nous la constatons mais", "start": 1587.36, "duration": 3.16}, {"text": "je crois qu'il ne faut pas jeter le b\u00e9b\u00e9", "start": 1589.12, "duration": 2.84}, {"text": "avec l'eau du bain et dire que l'Europe", "start": 1590.52, "duration": 3.12}, {"text": "est aussi utile aux Fran\u00e7ais les plus", "start": 1591.96, "duration": 3.12}, {"text": "pauvres quand nous achetons justement", "start": 1593.64, "duration": 3.759}, {"text": "ces vaccins en commun quand nous", "start": 1595.08, "duration": 4.04}, {"text": "mutualisons de la dette avec le plan", "start": 1597.399, "duration": 4.28}, {"text": "France relance avec ce plan de plusieurs", "start": 1599.12, "duration": 3.919}, {"text": "la fermure des \u00e9coles des h\u00f4pitaux des", "start": 1601.679, "duration": 2.72}, {"text": "services de centes hospitaliers", "start": 1603.039, "duration": 3.64}, {"text": "monsieuron oui monsieur de fontaine", "start": 1604.399, "duration": 4.16}, {"text": "monsie de fon oui monsieur de Fontaine", "start": 1606.679, "duration": 3.441}, {"text": "l' l'Europe ne peut pas tout mais", "start": 1608.559, "duration": 2.84}, {"text": "l'Europe a \u00e9t\u00e9 utile ces derni\u00e8res", "start": 1610.12, "duration": 2.88}, {"text": "ann\u00e9es je le crois sinc\u00e8rement justement", "start": 1611.399, "duration": 3.721}, {"text": "pour ces \u00e9coles pour ces HPUX pour ces", "start": 1613.0, "duration": 3.88}, {"text": "commer\u00e7ants pour ces artisans qui n'ont", "start": 1615.12, "duration": 3.72}, {"text": "pas mis la cl\u00e9 s la porte des M o\u00f9 ils", "start": 1616.88, "duration": 4.24}, {"text": "ne pouvaient plus exercer leur activit\u00e9", "start": 1618.84, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e0 cause du covid \u00e0 cause de la guerre en", "start": 1621.12, "duration": 3.159}, {"text": "Ukraine \u00e0 cause de l'inflation et", "start": 1622.799, "duration": 3.641}, {"text": "l'argent qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9bloqu\u00e9 en commun", "start": 1624.279, "duration": 3.681}, {"text": "par les \u00c9tats-membres sous l'impulsion", "start": 1626.44, "duration": 2.92}, {"text": "d'Emmanuel Macron et gr\u00e2ce \u00e0 Thierry", "start": 1627.96, "duration": 2.719}, {"text": "Breton et ourursola Van derlen qui", "start": 1629.36, "duration": 2.799}, {"text": "travaillaient \u00e0 l'\u00e9poque de concert nous", "start": 1630.679, "duration": 2.921}, {"text": "avons pu mettre de l'argent sur la table", "start": 1632.159, "duration": 2.801}, {"text": "et sauver un certain nombre de services", "start": 1633.6, "duration": 2.439}, {"text": "publics et sauver un certain nombre", "start": 1634.96, "duration": 3.04}, {"text": "d'emplois en France et partout en Europe", "start": 1636.039, "duration": 3.971}, {"text": "merci \u00e0 tous les deux", "start": 1638.0, "duration": 7.25}, {"text": "[Musique]", "start": 1640.01, "duration": 5.24}]}