{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous Yve trard bonjour Yve merci", "start": 0.04, "duration": 3.359}, {"text": "beaucoup d'\u00eatre avec nous directeur", "start": 2.28, "duration": 2.4}, {"text": "adjint de la r\u00e9daction du Figaro", "start": 3.399, "duration": 2.96}, {"text": "Catherine tricot merci \u00e9galement d'\u00eatre", "start": 4.68, "duration": 3.199}, {"text": "avec nous bonjour Catherine directrice", "start": 6.359, "duration": 2.961}, {"text": "de la revue regard on va parler de la", "start": 7.879, "duration": 3.401}, {"text": "nouvelle- Cal\u00e9donie une semaine apr\u00e8s le", "start": 9.32, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9but des \u00e9meutes Emmanuel Macron salue", "start": 11.28, "duration": 4.2}, {"text": "de netes progr\u00e8s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9", "start": 13.599, "duration": 3.68}, {"text": "mais la situation reste tendue comment", "start": 15.48, "duration": 4.0}, {"text": "sortir de la crise faut-il renoncer \u00e0 la", "start": 17.279, "duration": 3.561}, {"text": "r\u00e9forme constitutionnelle vous nous", "start": 19.48, "duration": 3.0}, {"text": "direz ce que vous en pensez puis Alex on", "start": 20.84, "duration": 3.279}, {"text": "va parler des europ\u00e9ennes et on \u00e9voquera", "start": 22.48, "duration": 2.84}, {"text": "un candidat \u00e0 gauche qui se pr\u00e9sente", "start": 24.119, "duration": 2.961}, {"text": "comme le candidat antinupes c'est", "start": 25.32, "duration": 3.08}, {"text": "Guillaume Lacroix le pr\u00e9sident du Parti", "start": 27.08, "duration": 2.88}, {"text": "radical de gauche c'est \u00e0 suivre dans", "start": 28.4, "duration": 2.719}, {"text": "club d'abord on regarde l'actualit\u00e9 dans", "start": 29.96, "duration": 3.319}, {"text": "nos", "start": 31.119, "duration": 2.16}, {"text": "[Musique]", "start": 36.93, "duration": 5.27}, {"text": "r\u00e9gions et l'info dans nos r\u00e9gion du", "start": 39.239, "duration": 5.041}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de Marseille Marseille qui a perdu", "start": 42.2, "duration": 3.839}, {"text": "celui qui restera une figure", "start": 44.28, "duration": 3.52}, {"text": "embl\u00e9matique de la cit\u00e9 faus\u00e9enne", "start": 46.039, "duration": 4.04}, {"text": "Jean-Claude godudin d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier \u00e0 l'\u00e2ge", "start": 47.8, "duration": 5.559}, {"text": "de 84 ans il a \u00e9t\u00e9 25 ans maire de", "start": 50.079, "duration": 4.721}, {"text": "Marseille on va y aller justement on", "start": 53.359, "duration": 3.641}, {"text": "retrouve Renaud Muselier bonjour merci", "start": 54.8, "duration": 3.68}, {"text": "beaucoup d'\u00eatre avec nous Renaud", "start": 57.0, "duration": 4.28}, {"text": "Muselier pr\u00e9sident de la r\u00e9gion provenal", "start": 58.48, "duration": 4.759}, {"text": "C\u00f4te d'Azur auomelier vous connaissiez", "start": 61.28, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9videmment tr\u00e8s bien Jean-Claude gain", "start": 63.239, "duration": 3.961}, {"text": "vous avez commenc\u00e9 votre carri\u00e8re", "start": 65.119, "duration": 4.161}, {"text": "politique \u00e0 \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s vous avez fait", "start": 67.2, "duration": 3.64}, {"text": "d'ailleurs votre carri\u00e8re \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s", "start": 69.28, "duration": 2.76}, {"text": "qu'est-ce qu'il a repr\u00e9sent\u00e9 pour vous", "start": 70.84, "duration": 5.36}, {"text": "Jean-Claude godudin ah \u00e7a \u00e9t\u00e9 un la", "start": 72.04, "duration": 5.6}, {"text": "premi\u00e8re fois o\u00f9 on a fait l'unit\u00e9 en", "start": 76.2, "duration": 4.52}, {"text": "France en fait entre l'UDF et le RPR euh", "start": 77.64, "duration": 7.96}, {"text": "moi j'\u00e9tais jeune chef du RPR euh ici la", "start": 80.72, "duration": 6.32}, {"text": "plus grosse f\u00e9d\u00e9ration lui \u00e9tait patron", "start": 85.6, "duration": 4.36}, {"text": "de l'UDF j'\u00e9tait chirakin il \u00e9tait euh", "start": 87.04, "duration": 5.68}, {"text": "giscardien il \u00e9tait prof m\u00e9decin et on", "start": 89.96, "duration": 4.799}, {"text": "s'est retrouv\u00e9 sitation o\u00f9 on a fabriqu\u00e9", "start": 92.72, "duration": 4.24}, {"text": "cette unit\u00e9 qui nous a permis de gagner", "start": 94.759, "duration": 4.521}, {"text": "les l\u00e9gislatifs dans un premier temps et", "start": 96.96, "duration": 4.88}, {"text": "puis surtout les municipales en 95 et", "start": 99.28, "duration": 4.32}, {"text": "donc on avait le ticket gain Muselier il", "start": 101.84, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9tait mer j'\u00e9is premier adjoint et \u00e0", "start": 103.6, "duration": 3.68}, {"text": "partir de l\u00e0 cette unit\u00e9 on avait fait", "start": 105.439, "duration": 5.241}, {"text": "l'UMP avant l'UMP en r\u00e9alit\u00e9 et \u00e7a a", "start": 107.28, "duration": 5.439}, {"text": "plut\u00f4t bien march\u00e9 tr\u00e8s longtemps", "start": 110.68, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9lection apr\u00e8s \u00e9lection au niveau local", "start": 112.719, "duration": 3.881}, {"text": "comme au niveau national l'addition des", "start": 114.439, "duration": 4.32}, {"text": "diff\u00e9rences am\u00e8ne tr\u00e8s souvent \u00e0 la", "start": 116.6, "duration": 3.76}, {"text": "victoire quand on a", "start": 118.759, "duration": 3.601}, {"text": "une vision de d\u00e9veloppement quelle trace", "start": 120.36, "duration": 3.96}, {"text": "il va laisser \u00e0 Marseille Renaud", "start": 122.36, "duration": 6.679}, {"text": "Muselier euh il va \u00eatre il il y a", "start": 124.32, "duration": 5.76}, {"text": "plusieurs p\u00e9riodes en fait dans la", "start": 129.039, "duration": 2.56}, {"text": "p\u00e9riode dans dans la dans la d\u00e9marche de", "start": 130.08, "duration": 3.44}, {"text": "Jean-Claude Jean-Claude Godin du maire", "start": 131.599, "duration": 4.28}, {"text": "de Marseille il y a tout le premier", "start": 133.52, "duration": 4.6}, {"text": "dur\u00e9e de son mandat o\u00f9 il redresse la", "start": 135.879, "duration": 4.681}, {"text": "cit\u00e9 il cr\u00e9e eurom M\u00e9diterran\u00e9e les", "start": 138.12, "duration": 6.72}, {"text": "zones franches le tramou le m\u00e9tro il fa", "start": 140.56, "duration": 6.08}, {"text": "m\u00eame on est m\u00eame on fait remonter l'OM", "start": 144.84, "duration": 4.36}, {"text": "en premi\u00e8re division \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 146.64, "duration": 6.239}, {"text": "\u00e7a'est passage tr\u00e8s important et puis la", "start": 149.2, "duration": 5.84}, {"text": "la deuxi\u00e8me partie du mandat c'est cette", "start": 152.879, "duration": 4.08}, {"text": "construction de de l'\u00e9volution de notre", "start": 155.04, "duration": 5.76}, {"text": "cit\u00e9 et la fin du mandat c'est est", "start": 156.959, "duration": 5.521}, {"text": "entach\u00e9 par le le drame de la rue", "start": 160.8, "duration": 4.04}, {"text": "d'Aubagne qui entache la totalit\u00e9 de de", "start": 162.48, "duration": 5.2}, {"text": "sa vie politique finalement puisque \u00e7a", "start": 164.84, "duration": 4.759}, {"text": "c'est un d\u00e9sastre qui qui lui est port\u00e9", "start": 167.68, "duration": 3.8}, {"text": "quoi Catherine tricoot vous avez une", "start": 169.599, "duration": 4.521}, {"text": "question oui bonjour vous dirigez la", "start": 171.48, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9gion et donc on vient de perdre le", "start": 174.12, "duration": 3.68}, {"text": "maire de Marseille le maire embl\u00e9matique", "start": 175.92, "duration": 3.56}, {"text": "de Marseille pas l'actuel qu'est-ce que", "start": 177.8, "duration": 3.079}, {"text": "c'est la qu'est-ce que c'est le destin", "start": 179.48, "duration": 3.32}, {"text": "de Marseille \u00e0 votre avis dans le si\u00e8cle", "start": 180.879, "duration": 4.761}, {"text": "qui s'ouvre avec la M\u00e9diterran\u00e9e le", "start": 182.8, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique comment vous", "start": 185.64, "duration": 3.0}, {"text": "voyez l'avenir de cette", "start": 186.84, "duration": 5.6}, {"text": "cit\u00e9 d'abord euh la la cit\u00e9 elle est", "start": 188.64, "duration": 5.84}, {"text": "c'est la cit\u00e9 fausienne elle a 2600 ans", "start": 192.44, "duration": 3.48}, {"text": "hein donc elle a quand m\u00eame une belle", "start": 194.48, "duration": 3.759}, {"text": "longue histoire cette histoire tr\u00e8s", "start": 195.92, "duration": 4.52}, {"text": "souvent Marseille s'est fait toute seule", "start": 198.239, "duration": 3.92}, {"text": "parce que l'endroit o\u00f9 est plac\u00e9", "start": 200.44, "duration": 3.92}, {"text": "Marseille la situation de la vie de la", "start": 202.159, "duration": 4.44}, {"text": "vi faoss\u00e9enne fait en sorte que souvent", "start": 204.36, "duration": 4.28}, {"text": "Marseille a avanc\u00e9 malgr\u00e9 les", "start": 206.599, "duration": 4.041}, {"text": "Marseillais en r\u00e9alit\u00e9 et donc on est", "start": 208.64, "duration": 4.28}, {"text": "dans une situation o\u00f9 il y a la", "start": 210.64, "duration": 4.679}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de structurer une m\u00e9tropole de", "start": 212.92, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9velopper un port de lui redonner un", "start": 215.319, "duration": 5.601}, {"text": "rayonnement international et euh de de", "start": 217.76, "duration": 5.64}, {"text": "traiter ces probl\u00e8mes r\u00e9currents", "start": 220.92, "duration": 4.239}, {"text": "concernant les trafics de drogue mais", "start": 223.4, "duration": 3.88}, {"text": "qui sont nationaux Marseille en \u00e9tant un", "start": 225.159, "duration": 4.64}, {"text": "exemple flagrant donc Marseille un", "start": 227.28, "duration": 4.679}, {"text": "destin eurom\u00e9diterran\u00e9en incontestable", "start": 229.799, "duration": 4.561}, {"text": "c'est la capitale r\u00e9gionale c'est ma", "start": 231.959, "duration": 4.881}, {"text": "ville bien entendu euh elle a besoin", "start": 234.36, "duration": 4.56}, {"text": "d'un d'un d\u00e9veloppement \u00e9conomique fort", "start": 236.84, "duration": 3.64}, {"text": "et d'une vision strat\u00e9gique et qui", "start": 238.92, "duration": 3.159}, {"text": "aujourd'hui n'existe pas Renault", "start": 240.48, "duration": 3.2}, {"text": "Muselier question peut-\u00eatre un petit peu", "start": 242.079, "duration": 3.281}, {"text": "plus personnelle puisque vous aussi vous", "start": 243.68, "duration": 4.08}, {"text": "\u00eates visc\u00e9ralement attach\u00e9 \u00e0 Marseille", "start": 245.36, "duration": 4.799}, {"text": "est-ce que vous vous \u00eates senti trahi", "start": 247.76, "duration": 3.96}, {"text": "par Jean-Claude godudin qui n'a pas", "start": 250.159, "duration": 3.881}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9 sa succession succession qu'il", "start": 251.72, "duration": 3.519}, {"text": "vous avait un peu", "start": 254.04, "duration": 4.36}, {"text": "promis non non oui oui plus que promis", "start": 255.239, "duration": 4.441}, {"text": "puisquil m'avait dit que j'\u00e9tais le le", "start": 258.4, "duration": 2.959}, {"text": "futur m\u00e8re unee fois qu'on avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 259.68, "duration": 2.44}, {"text": "ensemble", "start": 261.359, "duration": 2.721}, {"text": "donc mais \u00e7a c'est vous savez les", "start": 262.12, "duration": 3.12}, {"text": "promesses'engag que ceux qui les", "start": 264.08, "duration": 3.559}, {"text": "re\u00e7oivent et donc j'ai j'ai fait la part", "start": 265.24, "duration": 4.04}, {"text": "des choses non la difficult\u00e9 que nous", "start": 267.639, "duration": 3.521}, {"text": "avons rencontr\u00e9 c'est surtout quand nous", "start": 269.28, "duration": 4.0}, {"text": "avons gagn\u00e9 contre Jean No\u00ebl Guerini", "start": 271.16, "duration": 3.96}, {"text": "l'ancien s\u00e9nateur qui a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9", "start": 273.28, "duration": 5.96}, {"text": "apr\u00e8s 12 ans de travail fait en sorte", "start": 275.12, "duration": 6.96}, {"text": "que la ville a bascul\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 279.24, "duration": 5.28}, {"text": "dans dans un dans une m\u00e9canique o\u00f9 le", "start": 282.08, "duration": 4.16}, {"text": "fait qu'on travaille avec une m\u00e9tropole", "start": 284.52, "duration": 3.64}, {"text": "qui n'\u00e9tait pas notre majorit\u00e9 fait en", "start": 286.24, "duration": 3.239}, {"text": "sorte qu'on savait plus qui \u00e9tait qui", "start": 288.16, "duration": 2.52}, {"text": "qui faisait quoi et comment \u00e7a se", "start": 289.479, "duration": 2.921}, {"text": "passait donc c'est Marseille et", "start": 290.68, "duration": 3.56}, {"text": "Marseille qui \u00e9t\u00e9 tromp\u00e9 dans dans ce", "start": 292.4, "duration": 4.639}, {"text": "trafic d'\u00e9lection et on se retrouve dans", "start": 294.24, "duration": 4.519}, {"text": "une situation o\u00f9 \u00e7a a fait perdre une", "start": 297.039, "duration": 3.16}, {"text": "dizaine d'ann\u00e9es facile \u00e0 la ville de", "start": 298.759, "duration": 4.16}, {"text": "Marseille euh car ce n'\u00e9tait plus une", "start": 300.199, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9marche d'organisation structurelle", "start": 302.919, "duration": 5.241}, {"text": "d'une d'\u00e9lus qui avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 305.16, "duration": 5.36}, {"text": "l\u00e9gitimement mais le trafic entre deux", "start": 308.16, "duration": 4.56}, {"text": "groupes \u00e0 l'int\u00e9rieur du M\u00e9tropole pour", "start": 310.52, "duration": 4.04}, {"text": "arriver \u00e0 \u00e0 faire avancer les dossiers", "start": 312.72, "duration": 3.479}, {"text": "qui n'avan\u00e7aiit pas en r\u00e9alit\u00e9 et nous", "start": 314.56, "duration": 3.8}, {"text": "payons aujourd'hui l'addition", "start": 316.199, "duration": 4.361}, {"text": "donc c'est la vie politique la vie", "start": 318.36, "duration": 3.88}, {"text": "politique elle est fait de grosses", "start": 320.56, "duration": 4.479}, {"text": "difficult\u00e9s euh je je je n'en tiens", "start": 322.24, "duration": 4.44}, {"text": "aucun aucun", "start": 325.039, "duration": 3.921}, {"text": "euh je veux pas Jean-Claude c'\u00e9tait", "start": 326.68, "duration": 5.2}, {"text": "comme \u00e7a hein c'est tour CONI Yve tr\u00e8s", "start": 328.96, "duration": 7.12}, {"text": "oui euh bonjour bonjour Ren Muselier", "start": 331.88, "duration": 6.36}, {"text": "euh \u00e7a va", "start": 336.08, "duration": 5.88}, {"text": "on qui va conduire la liste de la droite", "start": 338.24, "duration": 6.32}, {"text": "au municipal de 2026 est-ce que vous", "start": 341.96, "duration": 5.2}, {"text": "vous pourriez la conduire par exemple", "start": 344.56, "duration": 6.16}, {"text": "euh qui va conduire la liste 1 je ne", "start": 347.16, "duration": 7.319}, {"text": "sais pas de celui qui annonce son", "start": 350.72, "duration": 6.199}, {"text": "leadership automatiquement aujourd'hui", "start": 354.479, "duration": 4.28}, {"text": "ne connaissant pas le mode de scrutin", "start": 356.919, "duration": 3.241}, {"text": "puisqueon nous parle beau coup d'une", "start": 358.759, "duration": 4.28}, {"text": "restructuration de la loi PLM et un", "start": 360.16, "duration": 4.56}, {"text": "leadership dans une loi n'est pas la", "start": 363.039, "duration": 2.961}, {"text": "m\u00eame chose si on est sur les m\u00e9rites", "start": 364.72, "duration": 3.199}, {"text": "secteur tel qu'il existe aujourd'hui ou", "start": 366.0, "duration": 3.96}, {"text": "sur une modification du scrutin avec les", "start": 367.919, "duration": 3.28}, {"text": "diff\u00e9rentes hypoth\u00e8ses qu'on nous a", "start": 369.96, "duration": 2.44}, {"text": "propos\u00e9 donc il faut faire tr\u00e8s", "start": 371.199, "duration": 3.4}, {"text": "attention et j'invite tous les candidats", "start": 372.4, "duration": 4.72}, {"text": "platifs \u00e0 ne surtout pas se positionner", "start": 374.599, "duration": 4.641}, {"text": "tant que cette loi n'est pas vot\u00e9e", "start": 377.12, "duration": 3.799}, {"text": "parall\u00e8lement \u00e0 \u00e7a moi j'ai dit et je", "start": 379.24, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te tout le temps je suis pr\u00e9sident", "start": 380.919, "duration": 3.521}, {"text": "de r\u00e9gion je suis vice-pr\u00e9sident des", "start": 383.0, "duration": 2.8}, {"text": "r\u00e9gions de France je suis pr\u00e9sident", "start": 384.44, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 je suis tr\u00e8s heureux en tant que", "start": 385.8, "duration": 3.799}, {"text": "tel et ne m'attendez pas pour Marseille", "start": 387.4, "duration": 4.48}, {"text": "estce que oui renaelier est-ce que vous", "start": 389.599, "duration": 3.44}, {"text": "\u00eates favorable \u00e0 cette r\u00e9forme", "start": 391.88, "duration": 2.599}, {"text": "d'ailleurs de la loi", "start": 393.039, "duration": 4.521}, {"text": "PLM non pas du tout euh pas du tout", "start": 394.479, "duration": 4.481}, {"text": "parce que on se retrouve dans une", "start": 397.56, "duration": 4.32}, {"text": "situation o\u00f9", "start": 398.96, "duration": 5.799}, {"text": "euh l'argument qui est pr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 401.88, "duration": 5.719}, {"text": "Monsieur Mayard voir les responsables de", "start": 404.759, "duration": 5.88}, {"text": "la macronie font qui dit un homme une", "start": 407.599, "duration": 5.521}, {"text": "voix fait en sorte que c'est le mode", "start": 410.639, "duration": 5.24}, {"text": "scter le plus adapt\u00e9 euh la r\u00e9alit\u00e9", "start": 413.12, "duration": 4.199}, {"text": "c'est quand on votit pour Chirac \u00e0 Paris", "start": 415.879, "duration": 3.32}, {"text": "on votait pour Chirac hein et quand on a", "start": 417.319, "duration": 4.0}, {"text": "vot\u00e9 pour madamealgo on a vot\u00e9 pour", "start": 419.199, "duration": 3.56}, {"text": "madamealgo puis il y avait une", "start": 421.319, "duration": 3.761}, {"text": "ventilation par secteur qui permettait", "start": 422.759, "duration": 4.361}, {"text": "d'avoir une repr\u00e9sentation \u00e9quilibr\u00e9e", "start": 425.08, "duration": 4.2}, {"text": "sur la totalit\u00e9 de la ville il en va de", "start": 427.12, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00eame pour pour Marseille \u00e0 la diff\u00e9rence", "start": 429.28, "duration": 3.759}, {"text": "pr c'est qu'ici nous on a un remble", "start": 431.56, "duration": 3.479}, {"text": "national aussi tr\u00e8s fort et que le", "start": 433.039, "duration": 3.521}, {"text": "rationemble National qui a jamais mis", "start": 435.039, "duration": 2.921}, {"text": "les pieds dans la ville par", "start": 436.56, "duration": 3.359}, {"text": "l'interm\u00e9diaire de ce mode de scru pour", "start": 437.96, "duration": 4.32}, {"text": "lui permettre de gagner la ville ce qui", "start": 439.919, "duration": 4.441}, {"text": "est quand m\u00eame tout \u00e0 fait paradoxal", "start": 442.28, "duration": 3.96}, {"text": "alors qu'il serait minoritaire sur les", "start": 444.36, "duration": 5.32}, {"text": "secteurs donc on a une confrontation", "start": 446.24, "duration": 6.44}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat qui qui ne ne sont me para\u00eet", "start": 449.68, "duration": 5.44}, {"text": "pas adapt\u00e9 et puis j'ai une vieille", "start": 452.68, "duration": 4.76}, {"text": "exp\u00e9rience nationale qui fait en sorte", "start": 455.12, "duration": 4.68}, {"text": "que quand j'\u00e9tais \u00e0 l'int\u00e9rieur de de LR", "start": 457.44, "duration": 4.159}, {"text": "ou du RPR on a souvent modifi\u00e9 les", "start": 459.8, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9lections le mode de scrutin il s av\u00e9r\u00e9", "start": 461.599, "duration": 3.681}, {"text": "qu'on les a toujours perdu apr\u00e8s les", "start": 464.199, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9lection donc j'invite le", "start": 465.28, "duration": 3.16}, {"text": "responsablebles politique \u00e0 pas trop", "start": 466.919, "duration": 3.0}, {"text": "tripatouiller le scrutin \u00e7a fait", "start": 468.44, "duration": 3.36}, {"text": "tripatouillage on connait les r\u00e8gles on", "start": 469.919, "duration": 4.081}, {"text": "connait le syst\u00e8me je trouve qu'il est", "start": 471.8, "duration": 4.6}, {"text": "plut\u00f4t \u00e9quilibr\u00e9 et plut\u00f4t bien fait et", "start": 474.0, "duration": 4.72}, {"text": "on voit bien d'ailleurs que on peut", "start": 476.4, "duration": 4.0}, {"text": "avoir ici \u00e0 Marseille c'est Madame r", "start": 478.72, "duration": 3.479}, {"text": "Rolla qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 l'int\u00e9rieur du", "start": 480.4, "duration": 4.44}, {"text": "dispositif marseillais monsieur paayant", "start": 482.199, "duration": 4.44}, {"text": "a fait tranquillement son f\u00e9minicide", "start": 484.84, "duration": 3.44}, {"text": "politique mais en attendant il est", "start": 486.639, "duration": 5.28}, {"text": "devenu maire voil\u00e0 donc pas estcea une", "start": 488.28, "duration": 5.56}, {"text": "alli est-ce qu'il y aura une alliance", "start": 491.919, "duration": 3.28}, {"text": "Rena Muselier entre la droite et la", "start": 493.84, "duration": 3.039}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle pour conqu\u00e9rir", "start": 495.199, "duration": 4.161}, {"text": "Marseille en 2026", "start": 496.879, "duration": 3.76}, {"text": "ben c'est ce que j'ai fait pour gagner", "start": 499.36, "duration": 3.32}, {"text": "la r\u00e9gion provinciale C\u00f4te d'Azur ici \u00e0", "start": 500.639, "duration": 4.161}, {"text": "Marseille comme dans tout le sud si vous", "start": 502.68, "duration": 3.56}, {"text": "ne faites pas l'alliance la plus large", "start": 504.8, "duration": 2.519}, {"text": "qui soit et c'est pas tellement la", "start": 506.24, "duration": 2.639}, {"text": "droite d'ailleurs c'est la droite le", "start": 507.319, "duration": 3.961}, {"text": "centre et audel\u00e0 avec les forces", "start": 508.879, "duration": 3.72}, {"text": "raisonnables de la vie politique", "start": 511.28, "duration": 2.84}, {"text": "fran\u00e7aise j'ai j'ai des veres", "start": 512.599, "duration": 2.8}, {"text": "raisonnables chez moi des socialistes", "start": 514.12, "duration": 2.799}, {"text": "raisonnables chez moi en fait on a fait", "start": 515.399, "duration": 4.44}, {"text": "une addition hors extr\u00eame et c'est c'est", "start": 516.919, "duration": 5.081}, {"text": "cette d\u00e9marche populaire d'engagement", "start": 519.839, "duration": 3.961}, {"text": "politique raisonnable qui fait en sorte", "start": 522.0, "duration": 3.8}, {"text": "que dans ma majorit\u00e9 j'ai 11 composantes", "start": 523.8, "duration": 3.92}, {"text": "politiques diff\u00e9rentes mais qui avec un", "start": 525.8, "duration": 3.96}, {"text": "seul groupe dans le conseil au conseil", "start": 527.72, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9gional et je crois que c'est cette", "start": 529.76, "duration": 3.48}, {"text": "addition de diff\u00e9rence qui qui fait la", "start": 531.32, "duration": 4.56}, {"text": "victoire sans cette addition aucune", "start": 533.24, "duration": 4.48}, {"text": "victoire possible un dernier mot renaom", "start": 535.88, "duration": 3.44}, {"text": "Muselier sur Jean-Claude Gudin est-ce", "start": 537.72, "duration": 3.32}, {"text": "que que la r\u00e9gion a pr\u00e9vu quelque chose", "start": 539.32, "duration": 3.32}, {"text": "pour lui rendre hommage puisque le si\u00e8ge", "start": 541.04, "duration": 3.359}, {"text": "de la r\u00e9gion est \u00e0 Marseille et c'est", "start": 542.64, "duration": 3.96}, {"text": "Emmanuel Macron qui a annonc\u00e9 sa mort", "start": 544.399, "duration": 3.521}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux est-ce qu'il", "start": 546.6, "duration": 2.44}, {"text": "vous a dit s'il serait pr\u00e9sent \u00e0", "start": 547.92, "duration": 4.8}, {"text": "Marseille \u00e0 ses obs\u00e8ques euh j'ai suis", "start": 549.04, "duration": 5.68}, {"text": "en contact enfin je sais pas exactement", "start": 552.72, "duration": 4.4}, {"text": "je sais que il y a une organisation qui", "start": 554.72, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9 en train d'\u00eatre m en place hier soir", "start": 557.12, "duration": 4.399}, {"text": "entre l'archeev\u00eacher pour ce vendredi ou", "start": 559.2, "duration": 4.36}, {"text": "samedi et que c'\u00e9tait en discussion avec", "start": 561.519, "duration": 4.361}, {"text": "des vis\u00e9s je ne connais pas la l'agenda", "start": 563.56, "duration": 5.44}, {"text": "du Pr\u00e9sident je l'ai eu par SMS dimanche", "start": 565.88, "duration": 5.399}, {"text": "matin euh mais aujourd'hui on est dans", "start": 569.0, "duration": 4.72}, {"text": "dans le recueillement quant \u00e0 l'hommage", "start": 571.279, "duration": 4.0}, {"text": "qui sera frit par la r\u00e9gion nous avons", "start": 573.72, "duration": 4.48}, {"text": "bien entendu mis nos drapport berm", "start": 575.279, "duration": 5.361}, {"text": "ouvert des cahiers de condol\u00e9ances et", "start": 578.2, "duration": 5.12}, {"text": "nous nous nous choisirons un lyc\u00e9e", "start": 580.64, "duration": 4.879}, {"text": "marseillais qui portera son nom et bien", "start": 583.32, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00fbr nous rendrons hommage parce qu'il a", "start": 585.519, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de r\u00e9gion lors de la", "start": 586.8, "duration": 4.479}, {"text": "future plini\u00e8re merci merci beaucoup", "start": 588.399, "duration": 4.961}, {"text": "Rena Muselier d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous pour", "start": 591.279, "duration": 3.961}, {"text": "pour cet hommage \u00e0 Jean-Claude godudin", "start": 593.36, "duration": 3.32}, {"text": "que vous avez bien s\u00fbr extr\u00eamement bien", "start": 595.24, "duration": 4.32}, {"text": "connu merci d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous un", "start": 596.68, "duration": 4.24}, {"text": "dernier mot peut-\u00eatre il av Catherine", "start": 599.56, "duration": 2.64}, {"text": "sur Jean-Claude Godin sur ce qu'", "start": 600.92, "duration": 3.28}, {"text": "repr\u00e9sentait ben il repr\u00e9sentait", "start": 602.2, "duration": 4.04}, {"text": "beaucoup d'abord il \u00e9tait un grand", "start": 604.2, "duration": 3.96}, {"text": "symbole et puis il y avait sa faconde", "start": 606.24, "duration": 3.88}, {"text": "son accent tout \u00e7a simplement ce qu'il", "start": 608.16, "duration": 3.88}, {"text": "faut savoir et Renaud Muselier le le", "start": 610.12, "duration": 3.6}, {"text": "sait mieux qui", "start": 612.04, "duration": 4.16}, {"text": "compte Jean-Claude Godin a quitt\u00e9 la", "start": 613.72, "duration": 6.359}, {"text": "sc\u00e8ne politique am\u00e8 tr\u00e8s am\u00e8re parce que", "start": 616.2, "duration": 5.36}, {"text": "il y a eu l'histoire de la rue d'au", "start": 620.079, "duration": 3.44}, {"text": "bagne avec ces immeubles qui se sont", "start": 621.56, "duration": 6.36}, {"text": "effondr\u00e9s et il a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 entre", "start": 623.519, "duration": 7.721}, {"text": "guillemets enfin on on l'a on lui a dit", "start": 627.92, "duration": 5.159}, {"text": "vous vous \u00eates pas suffisamment occup\u00e9", "start": 631.24, "duration": 4.12}, {"text": "de la vestucit\u00e9 des immeubles de votre", "start": 633.079, "duration": 4.681}, {"text": "ville pareil pour ce qui est du trafic", "start": 635.36, "duration": 5.52}, {"text": "de drogue en fait il a jamais euh par", "start": 637.76, "duration": 5.04}, {"text": "exemple il faut le savoir tr\u00e8s longtemps", "start": 640.88, "duration": 3.84}, {"text": "Jean-Claude Godin a \u00e9t\u00e9 hostile \u00e0", "start": 642.8, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9tablissement d'une police", "start": 644.72, "duration": 4.16}, {"text": "municipale il y a il y a eu un proc\u00e8s en", "start": 646.56, "duration": 4.36}, {"text": "immobilisme d'une certaine fa\u00e7on qui lui", "start": 648.88, "duration": 4.0}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 fait qu'il a tr\u00e8s tr\u00e8s mal v\u00e9cu \u00e0", "start": 650.92, "duration": 4.599}, {"text": "la \u00e0 la fin de sa vie \u00e7a l'a min\u00e9 je", "start": 652.88, "duration": 3.84}, {"text": "peux vous le dire parce que j'aiai", "start": 655.519, "duration": 4.081}, {"text": "beaucoup vu euh \u00e7a l'a min\u00e9 et c'est", "start": 656.72, "duration": 5.239}, {"text": "c'est dur pour quelqu'un qui a eu 25 ans", "start": 659.6, "duration": 4.679}, {"text": "ou 26 ans je sais plus de de mandat il a", "start": 661.959, "duration": 3.801}, {"text": "fait un mandat de trop c'est ce que", "start": 664.279, "duration": 3.441}, {"text": "certains disent \u00e0 Marseille ou il a fait", "start": 665.76, "duration": 3.36}, {"text": "quatre mandats hein c'est ce que disait", "start": 667.72, "duration": 2.679}, {"text": "notamment Renaud melier c'est ce que dit", "start": 669.12, "duration": 5.0}, {"text": "Renaud melier et euh quitteter la sc\u00e8ne", "start": 670.399, "duration": 6.161}, {"text": "comme \u00e7a quand vous avez \u00e9t\u00e9 rayonnant", "start": 674.12, "duration": 5.159}, {"text": "et puis que vous partez sur des", "start": 676.56, "duration": 5.079}, {"text": "suspicions d'immobilisme bon bah c'est", "start": 679.279, "duration": 4.441}, {"text": "jamais agr\u00e9able hein un Catherine", "start": 681.639, "duration": 3.921}, {"text": "l'hommage de Renault Muselier je l'ai", "start": 683.72, "duration": 3.359}, {"text": "trouv\u00e9 un peu en demi-teinte si vous", "start": 685.56, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9coutez la r\u00e9ponse qu'il fait sur les", "start": 687.079, "duration": 3.801}, {"text": "projets de Marseille il dit quand m\u00eame", "start": 689.519, "duration": 2.601}, {"text": "que Marseille il faut qu'elle d\u00e9veloppe", "start": 690.88, "duration": 3.12}, {"text": "son port faut qu'elle d\u00e9veloppe sa vis\u00e9e", "start": 692.12, "duration": 4.64}, {"text": "europ\u00e9enne m\u00e9diterran\u00e9enne il faut que", "start": 694.0, "duration": 5.76}, {"text": "elle enfin il il il trace des des des", "start": 696.76, "duration": 5.079}, {"text": "voies pour le d\u00e9veloppement de Marseille", "start": 699.76, "duration": 3.96}, {"text": "pour quiconque va \u00e0 Marseille enfit on", "start": 701.839, "duration": 4.24}, {"text": "ne peut pas ne pas \u00eatre frapp\u00e9 par le", "start": 703.72, "duration": 4.04}, {"text": "fait que c'est c'est quand m\u00eame la", "start": 706.079, "duration": 4.76}, {"text": "seconde ville de France et qu'elle est", "start": 707.76, "duration": 4.519}, {"text": "qu'elle est atrophi\u00e9e c'est-\u00e0-dire", "start": 710.839, "duration": 3.401}, {"text": "qu'elle a un centre qui est tr\u00e8s petit", "start": 712.279, "duration": 4.161}, {"text": "peu de relation avec le reste de du", "start": 714.24, "duration": 4.719}, {"text": "territoire pas beaucoup de d'emprise et", "start": 716.44, "duration": 5.24}, {"text": "d' pleure dans son d\u00e9veloppement et et", "start": 718.959, "duration": 5.56}, {"text": "en effet la question de la v\u00e9uset\u00e9 de la", "start": 721.68, "duration": 5.12}, {"text": "rue d'Aubagne et donc du du du vieux", "start": 724.519, "duration": 4.481}, {"text": "centre de Marseille mais aussi celui des", "start": 726.8, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9coles quand m\u00eame je veux dire il y a", "start": 729.0, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9tat a pris la main sur les \u00e9coles", "start": 731.079, "duration": 3.32}, {"text": "parce que on est dans un \u00e9tat mais", "start": 732.72, "duration": 3.6}, {"text": "vraiment de d\u00e9gradation tr\u00e8s avanc\u00e9e", "start": 734.399, "duration": 3.481}, {"text": "dans les \u00e9coles donc il y a un probl\u00e8me", "start": 736.32, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 Marseille qui que en tout cas \u00e0 tout", "start": 737.88, "duration": 4.759}, {"text": "le moins que Monsieur Godin n'a pas su", "start": 740.88, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9soudre voil\u00e0 c'est\u00e0d que il est sans", "start": 742.639, "duration": 4.161}, {"text": "doute pas coupable de tout mais la", "start": 744.72, "duration": 3.96}, {"text": "situation de Marseille est quand m\u00eame", "start": 746.8, "duration": 6.24}, {"text": "euh inqui\u00e9tante et doit enfin \u00eatre \u00eatre", "start": 748.68, "duration": 6.279}, {"text": "reprise en main je dis pas reprise en", "start": 753.04, "duration": 3.68}, {"text": "main par l'\u00c9tat mais en tout cas il faut", "start": 754.959, "duration": 4.281}, {"text": "redonner un un destin et un sens une", "start": 756.72, "duration": 4.6}, {"text": "vis\u00e9e \u00e0 Marseille et des moyens nouveaux", "start": 759.24, "duration": 4.159}, {"text": "certes euh pour rester sur une note", "start": 761.32, "duration": 3.84}, {"text": "positive quand m\u00eame parce que bon c'est", "start": 763.399, "duration": 3.481}, {"text": "non mais il a quand m\u00eame fait des choses", "start": 765.16, "duration": 3.64}, {"text": "hein par exemple tout le quartier des", "start": 766.88, "duration": 3.319}, {"text": "docs je sais pas si enfin ceux qui", "start": 768.8, "duration": 2.96}, {"text": "connaissent Marseille c'est quand m\u00eame", "start": 770.199, "duration": 3.08}, {"text": "assez extraordinaire apr\u00e8s on peut de", "start": 771.76, "duration": 3.28}, {"text": "pas aimer mais fa voir dans quel \u00e9tat", "start": 773.279, "duration": 3.521}, {"text": "c'\u00e9tait hein c'\u00e9tait les docs c'\u00e9tait", "start": 775.04, "duration": 3.64}, {"text": "vraiment donc il a il a refait ce", "start": 776.8, "duration": 6.24}, {"text": "quartier de fa\u00e7on euh bon c'\u00e9tait bien", "start": 778.68, "duration": 7.36}, {"text": "d'avoir fait \u00e7a il il a fait le m\u00e9tro il", "start": 783.04, "duration": 4.56}, {"text": "y a eu le Musem enfin il y a eu beaucoup", "start": 786.04, "duration": 3.84}, {"text": "de Marseille beaucoup chang\u00e9 et", "start": 787.6, "duration": 5.08}, {"text": "Marseille qui \u00e9tait une cit\u00e9 on", "start": 789.88, "duration": 4.56}, {"text": "l'appelle la cit\u00e9 faus\u00e9enne comme tous", "start": 792.68, "duration": 4.32}, {"text": "les commentateurs de football mais euh", "start": 794.44, "duration": 4.839}, {"text": "qui \u00e9tait qui avait plut\u00f4t une sale", "start": 797.0, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9putation j'en sais quelque chose dans", "start": 799.279, "duration": 5.081}, {"text": "les ann\u00e9es 70 80 euh Marseille est", "start": 801.32, "duration": 4.24}, {"text": "compl\u00e8tement transform\u00e9 aujourd'hui", "start": 804.36, "duration": 3.76}, {"text": "Marseille une", "start": 805.56, "duration": 6.839}, {"text": "coup\u00e9ation c'est pas une im attrayante", "start": 808.12, "duration": 7.12}, {"text": "non non attendez on peut parler jeux je", "start": 812.399, "duration": 5.041}, {"text": "peux vous en parler longement mais ce", "start": 815.24, "duration": 3.08}, {"text": "que je peux vous dire c'est que", "start": 817.44, "duration": 2.92}, {"text": "Marseille aujourd'hui vous avez beaucoup", "start": 818.32, "duration": 3.72}, {"text": "de Parisiens notamment qui", "start": 820.36, "duration": 4.839}, {"text": "vont avec une r\u00e9sidence secondaire \u00e0", "start": 822.04, "duration": 5.0}, {"text": "Marseille vous avez beaucoup de soci\u00e9t\u00e9s", "start": 825.199, "duration": 3.44}, {"text": "qui sont plant\u00e9 \u00e0 Marseille alors que", "start": 827.04, "duration": 3.4}, {"text": "Marseille \u00e9tait un d\u00e9sert", "start": 828.639, "duration": 3.64}, {"text": "entrepreneurial un d\u00e9sert", "start": 830.44, "duration": 4.199}, {"text": "entrepreneurial chiffre \u00e0 l'appui donc", "start": 832.279, "duration": 3.721}, {"text": "il y a eu quand m\u00eame des choses qui ont", "start": 834.639, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faites et qui ne sont pas toutes \u00e0", "start": 836.0, "duration": 3.519}, {"text": "mettre d'ailleurs au compte de", "start": 837.519, "duration": 3.76}, {"text": "Jean-Claude Godin parce que une des", "start": 839.519, "duration": 3.841}, {"text": "raisons du d\u00e9senclavement de Marseille", "start": 841.279, "duration": 4.12}, {"text": "sur le plan national cette fois ben", "start": 843.36, "duration": 3.56}, {"text": "c'est \u00e9videmment l'arriv\u00e9e du TGV qui a", "start": 845.399, "duration": 3.321}, {"text": "tout chang\u00e9 est-ce que juste il y a une", "start": 846.92, "duration": 3.24}, {"text": "fracture il y a deux Marseille il y a", "start": 848.72, "duration": 2.799}, {"text": "une fracture territoriale non mais", "start": 850.16, "duration": 3.119}, {"text": "Marseille a cette particularit\u00e9 c'est", "start": 851.519, "duration": 3.401}, {"text": "c'est la ville la plus \u00e9tendue de France", "start": 853.279, "duration": 4.041}, {"text": "oui quand vous \u00eates \u00e0 la plage ou \u00e0 la", "start": 854.92, "duration": 5.359}, {"text": "baie des singes \u00e0 Marseille vous \u00eates \u00e0", "start": 857.32, "duration": 5.519}, {"text": "50 km de de l'Estac et vous \u00eates", "start": 860.279, "duration": 4.401}, {"text": "toujours la m\u00eame ville et vous \u00eates dans", "start": 862.839, "duration": 3.161}, {"text": "des zones qui sont des zones", "start": 864.68, "duration": 3.719}, {"text": "compl\u00e8tement euh presque d\u00e9sertiques au", "start": 866.0, "duration": 3.959}, {"text": "sens o\u00f9 il y a pas d'habitation et tout", "start": 868.399, "duration": 2.88}, {"text": "et vous \u00eates encore dans un", "start": 869.959, "duration": 3.401}, {"text": "arrondissement et puis vous avez et", "start": 871.279, "duration": 3.881}, {"text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 Jean-Claude Godin d'ailleurs", "start": 873.36, "duration": 4.0}, {"text": "a eu je me souviens tr\u00e8s bien des des", "start": 875.16, "duration": 4.52}, {"text": "des \u00e9meutes de 2005 je dis \u00e0 Jean-Claude", "start": 877.36, "duration": 3.479}, {"text": "Godin mais c'est bizarre dans votre", "start": 879.68, "duration": 2.959}, {"text": "ville vous n'avez pas eu d'\u00e9meutes il me", "start": 880.839, "duration": 3.281}, {"text": "dit oui parce qu'on a un r\u00e9seau", "start": 882.639, "duration": 4.401}, {"text": "associatif et tout qui est extr\u00eamement", "start": 884.12, "duration": 5.719}, {"text": "implant\u00e9 mais non il avait pas de r\u00e9seau", "start": 887.04, "duration": 4.599}, {"text": "associatif plus implant\u00e9 qu'ailleurs", "start": 889.839, "duration": 3.281}, {"text": "simplement vous aviez les barons de la", "start": 891.639, "duration": 3.76}, {"text": "drogue qui tenaient leur leur leurs", "start": 893.12, "duration": 4.24}, {"text": "gamins non mais c'\u00e9tait tragique et qui", "start": 895.399, "duration": 3.641}, {"text": "ne voulaient pas qu'il mettent le bazar", "start": 897.36, "duration": 3.279}, {"text": "parce que s'il mettait le bazar il", "start": 899.04, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9sorganisait le le le le le le le le", "start": 900.639, "duration": 4.44}, {"text": "trafic de drogue donc non non la drogue", "start": 902.959, "duration": 4.481}, {"text": "est un v\u00e9ritable fl\u00e9o \u00e0 Marseille bien", "start": 905.079, "duration": 3.56}, {"text": "plus qu'ailleurs hein un", "start": 907.44, "duration": 2.399}, {"text": "derni\u00e9motocaerine oui on a un", "start": 908.639, "duration": 2.361}, {"text": "centre-ville qui s'est qui s'est", "start": 909.839, "duration": 2.761}, {"text": "transform\u00e9 et en effet comme vous dites", "start": 911.0, "duration": 3.32}, {"text": "c'est une action de longue dur\u00e9e et qui", "start": 912.6, "duration": 3.44}, {"text": "n'est pas que port\u00e9 par la municipalit\u00e9", "start": 914.32, "duration": 3.759}, {"text": "de Marseille donc \u00e7a tout \u00e0 fait en", "start": 916.04, "duration": 4.0}, {"text": "effet les docs et le vieux port et tout", "start": 918.079, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e7a on est tout le monde est tr\u00e8s content", "start": 920.04, "duration": 3.2}, {"text": "quand on vient de Paris en TGV pour", "start": 921.56, "duration": 3.68}, {"text": "aller le visiter le reste de la ville de", "start": 923.24, "duration": 4.039}, {"text": "Marseille je m'excuse mais n'a pas subi", "start": 925.24, "duration": 4.0}, {"text": "les transformations le tramou est", "start": 927.279, "duration": 3.881}, {"text": "concentr\u00e9 dans le centre de Marseille et", "start": 929.24, "duration": 3.399}, {"text": "ne relie toujours pas les quartiers nord", "start": 931.16, "duration": 2.679}, {"text": "qui ne sont toujours pas desservis par", "start": 932.639, "duration": 3.64}, {"text": "les transports en commun on va aller en", "start": 933.839, "duration": 4.601}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie puisque \u00e9videmment", "start": 936.279, "duration": 4.321}, {"text": "une semaine apr\u00e8s le d\u00e9but des", "start": 938.44, "duration": 4.48}, {"text": "affrontements la situation reste tendue", "start": 940.6, "duration": 3.64}, {"text": "sur place m\u00eame si Emmanuel Macron", "start": 942.92, "duration": 3.24}, {"text": "s'annue de net progr\u00e8s dans le", "start": 944.24, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e9tablissement de l'ordre on voit \u00e7a", "start": 946.16, "duration": 2.56}, {"text": "avec C\u00e9cile", "start": 947.639, "duration": 3.041}, {"text": "Sixou retour au calme en", "start": 948.72, "duration": 3.64}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie apr\u00e8s une semaine", "start": 950.68, "duration": 4.92}, {"text": "d'\u00e9meutes et si mordons de gendarmes un", "start": 952.36, "duration": 5.479}, {"text": "apaisement pr\u00e9caire fragile selon", "start": 955.6, "duration": 5.32}, {"text": "Gabriel Atal pour qui il reste du chemin", "start": 957.839, "duration": 5.56}, {"text": "avant le retour \u00e0 la normale Emmanuel", "start": 960.92, "duration": 4.399}, {"text": "Macron a lui d\u00e9cid\u00e9 d'envoyer des", "start": 963.399, "duration": 5.041}, {"text": "militaires suppl\u00e9mentaires 600 au total", "start": 965.319, "duration": 5.361}, {"text": "pour prot\u00e9ger les b\u00e2timents publics car", "start": 968.44, "duration": 4.639}, {"text": "sur l'archipel les \u00e9meutiers restent", "start": 970.68, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9s il demandent le retrait de la", "start": 973.079, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9forme \u00e9lectorale qui a mis le feu au", "start": 975.319, "duration": 4.601}, {"text": "coudre elle ouvre le vote au natifs et", "start": 977.399, "duration": 4.44}, {"text": "individus r\u00e9sidant depuis au moins 10", "start": 979.92, "duration": 3.839}, {"text": "ans en Nouvelle-Cal\u00e9donie tout ce que", "start": 981.839, "duration": 3.321}, {"text": "vous entendez qu'on est essouffl\u00e9 et", "start": 983.759, "duration": 3.401}, {"text": "tout l\u00e0 c'est il y a on est on n pas", "start": 985.16, "duration": 4.119}, {"text": "essouffl\u00e9 nous on attend que que ce Tex", "start": 987.16, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0 il soit retir\u00e9 parce que ce Tex l\u00e0", "start": 989.279, "duration": 4.281}, {"text": "c'est l'\u00e9limination du peuple Cana c'est", "start": 990.72, "duration": 4.559}, {"text": "gens qu'on est minoritaire sil font", "start": 993.56, "duration": 3.279}, {"text": "passer ce Tex au Congr de versaill nous", "start": 995.279, "duration": 3.761}, {"text": "on est foutu c'est \u00e7a queils comprennent", "start": 996.839, "duration": 4.48}, {"text": "pas l\u00e0-bas d\u00e9j\u00e0 on est minorit chez nous", "start": 999.04, "duration": 4.64}, {"text": "malgr\u00e9 les d\u00e9mantellements de 76", "start": 1001.319, "duration": 4.121}, {"text": "barrages entre l'a\u00e9roport et la ville de", "start": 1003.68, "duration": 5.32}, {"text": "Nea l'a\u00e9roport reste ferm\u00e9 jusqu'\u00e0 jeudi", "start": 1005.44, "duration": 6.639}, {"text": "faisant craindre des p\u00e9nuries je viens", "start": 1009.0, "duration": 5.319}, {"text": "chercher essentiellement des nouilles et", "start": 1012.079, "duration": 4.68}, {"text": "du riz parce que j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 Cap", "start": 1014.319, "duration": 5.32}, {"text": "fra\u00eecheur avanttiier on a essayer il y", "start": 1016.759, "duration": 6.32}, {"text": "avait plus rien et bah l\u00e0 on arrive \u00e0 \u00e0", "start": 1019.639, "duration": 5.721}, {"text": "rupture de stock les ressortissants", "start": 1023.079, "duration": 4.0}, {"text": "nz\u00e9landais et australiens pourront", "start": 1025.36, "duration": 3.76}, {"text": "quitter l'\u00eele aujourd'hui par avion leur", "start": 1027.079, "duration": 5.081}, {"text": "gouvernement ont organis\u00e9 des vols", "start": 1029.12, "duration": 5.36}, {"text": "d'\u00e9vacuation alors Emmanuel Macron veut", "start": 1032.16, "duration": 4.0}, {"text": "rassurer ilvant saluant de net progr\u00e8s", "start": 1034.48, "duration": 3.199}, {"text": "dans la s\u00e9curit\u00e9 mais on le voit et on", "start": 1036.16, "duration": 3.159}, {"text": "l'entend ces t\u00e9moignag la situation", "start": 1037.679, "duration": 3.481}, {"text": "reste tendue est-ce que la seule sortie", "start": 1039.319, "duration": 4.401}, {"text": "de crise est de retirer cette r\u00e9forme", "start": 1041.16, "duration": 4.519}, {"text": "constitutionnelle je sais pas s'il faut", "start": 1043.72, "duration": 3.479}, {"text": "la retirer mais en tous les cas il faut", "start": 1045.679, "duration": 3.36}, {"text": "imp\u00e9rativement que le pr\u00e9sident la", "start": 1047.199, "duration": 3.681}, {"text": "R\u00e9publique ne convoque pas le Congr\u00e8s", "start": 1049.039, "duration": 3.76}, {"text": "imm\u00e9diatement il y a aucune raison \u00e0", "start": 1050.88, "duration": 5.44}, {"text": "cela il faut qu'il restaure le dialogue", "start": 1052.799, "duration": 6.921}, {"text": "euh euh il faut avoir en t\u00eate le", "start": 1056.32, "duration": 5.8}, {"text": "calendrier les \u00e9lections provinciales", "start": 1059.72, "duration": 4.12}, {"text": "doivent avoir lieu d'ici \u00e0 la fin de", "start": 1062.12, "duration": 4.4}, {"text": "l'ann\u00e9e 2025 c'est\u00e0d d'ici \u00e0 1 an et", "start": 1063.84, "duration": 5.64}, {"text": "demi et on a il a le temps si vous", "start": 1066.52, "duration": 6.68}, {"text": "voulez de convoquer le Congr\u00e8s pour euh", "start": 1069.48, "duration": 5.6}, {"text": "faire entrer la la r\u00e9forme dans la", "start": 1073.2, "duration": 5.44}, {"text": "Constitution d'ici \u00e0 plusieurs mois il", "start": 1075.08, "duration": 6.0}, {"text": "pas oblig\u00e9 de se presser comme \u00e7a je", "start": 1078.64, "duration": 4.32}, {"text": "pense que c'est la moins bonne des", "start": 1081.08, "duration": 4.479}, {"text": "solutions et que \u00e7a ne peut que tendre", "start": 1082.96, "duration": 4.719}, {"text": "la la situation sur le territoire", "start": 1085.559, "duration": 4.0}, {"text": "cal\u00e9danien simplement ce qu'il faut", "start": 1087.679, "duration": 4.521}, {"text": "savoir aussi c'est que moi j'entends", "start": 1089.559, "duration": 4.48}, {"text": "plein de choses qui sont compl\u00e8tement", "start": 1092.2, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9cal\u00e9es sur la la Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 1094.039, "duration": 4.64}, {"text": "c'est un un probl\u00e8me tr\u00e8s singulier la", "start": 1096.12, "duration": 3.84}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie qu'est-ce qu'on va", "start": 1098.679, "duration": 3.201}, {"text": "nous raconter comparaison avec l'Alg\u00e9rie", "start": 1099.96, "duration": 3.959}, {"text": "et tout \u00e7a mais mais les gens sont", "start": 1101.88, "duration": 3.64}, {"text": "compl\u00e8tement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque enfin", "start": 1103.919, "duration": 3.521}, {"text": "je veux dire c'est c'est hallucinant", "start": 1105.52, "duration": 3.24}, {"text": "simplement je pense que le gouverne", "start": 1107.44, "duration": 3.28}, {"text": "ement et l'ex\u00e9cutif a des", "start": 1108.76, "duration": 3.24}, {"text": "responsabilit\u00e9s dans ce qui se passe", "start": 1110.72, "duration": 4.439}, {"text": "aujourd'hui parce que il a pas", "start": 1112.0, "duration": 6.64}, {"text": "suffisamment fait attention justement \u00e0", "start": 1115.159, "duration": 6.361}, {"text": "l'\u00e9quilibre social de cette de cet", "start": 1118.64, "duration": 4.76}, {"text": "archipel il conna\u00eet vraiment bien le", "start": 1121.52, "duration": 3.24}, {"text": "dossier cal\u00e9donien il y a quelqu'un au", "start": 1123.4, "duration": 2.48}, {"text": "gouvernement aujourd'hui qui conna\u00eet", "start": 1124.76, "duration": 3.64}, {"text": "bien ce dossier cal \u00e9coutez g\u00e9ralde", "start": 1125.88, "duration": 6.36}, {"text": "Darmanin il est all\u00e9 7 8 9 fois je sais", "start": 1128.4, "duration": 5.8}, {"text": "plus combien mais il est all\u00e9 souvent", "start": 1132.24, "duration": 3.76}, {"text": "non ce qu'on peut reprocher c'est au", "start": 1134.2, "duration": 3.24}, {"text": "Premier ministre de pas le conna\u00eetre", "start": 1136.0, "duration": 3.159}, {"text": "mais apr\u00e8s tout mais et il aurait", "start": 1137.44, "duration": 3.479}, {"text": "peut-\u00eatre d\u00fb s'en inqui\u00e9ter davantage", "start": 1139.159, "duration": 4.4}, {"text": "c'est que c'est vrai que il est d'usage", "start": 1140.919, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e7a c'est la jurisprudence entre", "start": 1143.559, "duration": 4.841}, {"text": "guillemets rard que \u00e7a soit g\u00e9r\u00e9 depuis", "start": 1145.24, "duration": 4.84}, {"text": "depuis Matignon mais vous savez", "start": 1148.4, "duration": 3.08}, {"text": "l'\u00e9quilibre qui avait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 par", "start": 1150.08, "duration": 2.92}, {"text": "Rocard moi j'en ai parl\u00e9 longuement avec", "start": 1151.48, "duration": 3.559}, {"text": "Rocard parce que on a fait des \u00e9mission", "start": 1153.0, "duration": 4.0}, {"text": "de radio l\u00e0-dessus et tout faut voir", "start": 1155.039, "duration": 3.88}, {"text": "comment il avait travaill\u00e9 ce sujet l\u00e0", "start": 1157.0, "duration": 4.24}, {"text": "il avait convoqu\u00e9 il avait convoqu\u00e9", "start": 1158.919, "duration": 3.681}, {"text": "toutes les religions il avait convoqu\u00e9", "start": 1161.24, "duration": 2.799}, {"text": "la franc-ma\u00e7onnerie parce qu'il faut", "start": 1162.6, "duration": 2.559}, {"text": "savoir que les interlocuteurs de", "start": 1164.039, "duration": 3.721}, {"text": "l'\u00e9poque avaient tous une particularit\u00e9", "start": 1165.159, "duration": 4.52}, {"text": "tiibbaou \u00e9 ancien cur\u00e9 par exemple un", "start": 1167.76, "duration": 4.24}, {"text": "ancien un ancien cur\u00e9 catholique donc il", "start": 1169.679, "duration": 3.641}, {"text": "il fa il y avait il y avait toute une", "start": 1172.0, "duration": 2.84}, {"text": "harmonie l\u00e0-dedans qui qui \u00e9tait qui", "start": 1173.32, "duration": 3.479}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 mise en place et qui s'est un", "start": 1174.84, "duration": 4.48}, {"text": "peu peu \u00e0 peu dissip\u00e9 avec des probl\u00e8mes", "start": 1176.799, "duration": 4.601}, {"text": "nouveaux qui se posent aujourd'hui qui", "start": 1179.32, "duration": 4.52}, {"text": "sont des probl\u00e8mes de de de qui qui", "start": 1181.4, "duration": 5.399}, {"text": "rel\u00e8vent je dirais un peu de l'\u00e9meute", "start": 1183.84, "duration": 5.76}, {"text": "euh davantage que ce qui se passait il y", "start": 1186.799, "duration": 3.921}, {"text": "a 40 ans moi je suis rentr\u00e9 dans le", "start": 1189.6, "duration": 4.559}, {"text": "m\u00e9tier avec \u00e7a moi ah Catherine enfin", "start": 1190.72, "duration": 5.6}, {"text": "aujourd'hui c'est grave il y a 40 ans", "start": 1194.159, "duration": 5.201}, {"text": "c'\u00e9tait aussi tr\u00e8s grave quand m\u00eame oui", "start": 1196.32, "duration": 3.88}, {"text": "Non Non mais ce que je veux dire c'est", "start": 1199.36, "duration": 2.96}, {"text": "que c'est la forme de l'expression de la", "start": 1200.2, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9volte elle est diff\u00e9rente mais il y a", "start": 1202.32, "duration": 3.64}, {"text": "40 ans c'\u00e9tait quand m\u00eame une situation", "start": 1204.44, "duration": 3.16}, {"text": "compl\u00e8tement catastrophique moi je crois", "start": 1205.96, "duration": 2.719}, {"text": "qu'en effet comme vous venez de le dire", "start": 1207.6, "duration": 3.76}, {"text": "Yve les voix commencent \u00e0 se lever de", "start": 1208.679, "duration": 4.24}, {"text": "plus en plus hein puisqu'on a vu que la", "start": 1211.36, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00e8re de Nea a pris position pour le", "start": 1212.919, "duration": 5.361}, {"text": "report de de la convocation du Congr\u00e8s", "start": 1216.12, "duration": 4.24}, {"text": "il y a elbron piv\u00e9 en a fait de m\u00eame la", "start": 1218.28, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale donc", "start": 1220.36, "duration": 3.799}, {"text": "on a des gens qui sont plut\u00f4t du camp de", "start": 1221.96, "duration": 4.56}, {"text": "la macronie les deux femmes en", "start": 1224.159, "duration": 3.681}, {"text": "l'occurrence sont des soutiens", "start": 1226.52, "duration": 3.32}, {"text": "d'Emmanuel Macron et prenne position", "start": 1227.84, "duration": 4.36}, {"text": "pour qu'on arr\u00eate de mettre la pression", "start": 1229.84, "duration": 4.16}, {"text": "comme \u00e7a sur le th\u00e8me vous vous mettez", "start": 1232.2, "duration": 3.08}, {"text": "d'accord en 15 jours ou alors je", "start": 1234.0, "duration": 3.36}, {"text": "convoque je sais pas Emmanuel Macron il", "start": 1235.28, "duration": 3.84}, {"text": "a un truc bizarre dans sa mani\u00e8re de", "start": 1237.36, "duration": 4.04}, {"text": "concevoir la fa\u00e7on de faire avancer le", "start": 1239.12, "duration": 4.64}, {"text": "pays c'estd qu'il pense que il faut", "start": 1241.4, "duration": 4.759}, {"text": "brusquer un peu les choses brusquer les", "start": 1243.76, "duration": 3.84}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s brusquer les corps", "start": 1246.159, "duration": 3.241}, {"text": "interm\u00e9diaires non s'il y a pas eu", "start": 1247.6, "duration": 4.24}, {"text": "d'accord depuis des ann\u00e9es il y en aura", "start": 1249.4, "duration": 4.279}, {"text": "pas un donc un jour donc il faut prendre", "start": 1251.84, "duration": 3.48}, {"text": "le temps et en effet comme vous venez de", "start": 1253.679, "duration": 3.641}, {"text": "le dire probablement le prendre au bon", "start": 1255.32, "duration": 4.28}, {"text": "niveau et avec les bons interlocuteurs", "start": 1257.32, "duration": 3.64}, {"text": "c'est\u00e0d que au bon niveau c'est quoi", "start": 1259.6, "duration": 3.16}, {"text": "c'est au bon niveau absolument \u00e7a c'est", "start": 1260.96, "duration": 3.199}, {"text": "certain que je pense qu'il y a un", "start": 1262.76, "duration": 2.6}, {"text": "symbole hein \u00e7a peut pas \u00eatre le", "start": 1264.159, "duration": 3.041}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur qui traite la", "start": 1265.36, "duration": 3.72}, {"text": "question cal\u00e9donienne quel que soit \u00e7a", "start": 1267.2, "duration": 3.479}, {"text": "en l'occurrence je ne me positionne pas", "start": 1269.08, "duration": 3.719}, {"text": "sur G\u00e9rald darana en tant que personne", "start": 1270.679, "duration": 3.561}, {"text": "et sa connaissance du dossier mais", "start": 1272.799, "duration": 2.88}, {"text": "symboliquement \u00e7a ne peut pas \u00eatre le", "start": 1274.24, "duration": 2.88}, {"text": "ministre de l'int\u00e9rieur \u00e7a \u00e7a me para\u00eet", "start": 1275.679, "duration": 3.0}, {"text": "tout \u00e0 fait clair et la deuxi\u00e8me chose", "start": 1277.12, "duration": 2.919}, {"text": "c'est qu'en effet je pense qu'il faut", "start": 1278.679, "duration": 3.6}, {"text": "arriver \u00e0 ne pas mettre", "start": 1280.039, "duration": 4.401}, {"text": "des des des personnes qui sont", "start": 1282.279, "duration": 3.841}, {"text": "identifi\u00e9es politiquement comme \u00e9tant", "start": 1284.44, "duration": 5.16}, {"text": "dans un camp la question qui on s'oppose", "start": 1286.12, "duration": 5.72}, {"text": "les ind\u00e9pendantistes \u00e0 ceux qui veulent", "start": 1289.6, "duration": 4.0}, {"text": "s'opposer \u00e0 l'ind\u00e9pendance on ne peut", "start": 1291.84, "duration": 3.04}, {"text": "pas imaginer par exemple que ce soit", "start": 1293.6, "duration": 3.679}, {"text": "G\u00e9rard Larch\u00e9 elbron piv\u00e9 qui conduisent", "start": 1294.88, "duration": 4.44}, {"text": "la la la m\u00e9diation puisque tous les deux", "start": 1297.279, "duration": 3.88}, {"text": "sont oppos\u00e9s aux ind\u00e9pendantistes donc", "start": 1299.32, "duration": 3.479}, {"text": "il faut ce que vous avez rappel\u00e9 \u00e0", "start": 1301.159, "duration": 4.52}, {"text": "propos de la fa\u00e7on que Michel Rocard", "start": 1302.799, "duration": 4.24}, {"text": "avait eu de prendre des choses c'estd de", "start": 1305.679, "duration": 4.681}, {"text": "prendre par la soci\u00e9t\u00e9 civile et au-del\u00e0", "start": 1307.039, "duration": 5.64}, {"text": "des des des positionnements politiques", "start": 1310.36, "duration": 4.48}, {"text": "et c'est \u00e0 ce niveau-l\u00e0 et j'ajoute que", "start": 1312.679, "duration": 4.0}, {"text": "l'enjeu c'est d'imaginer qu'est-ce que", "start": 1314.84, "duration": 3.319}, {"text": "c'est que la Nouvelle-Cal\u00e9donie dans le", "start": 1316.679, "duration": 3.081}, {"text": "monde d'aujourd'hui vous avez tout \u00e0", "start": 1318.159, "duration": 2.88}, {"text": "fait raison de dire que \u00e7a n'a rien \u00e0", "start": 1319.76, "duration": 4.12}, {"text": "voir avec l'Alg\u00e9rie ni en taille ni en", "start": 1321.039, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9poque on n'est pas du tout dans cette", "start": 1323.88, "duration": 2.919}, {"text": "situation est ce que je crois c'est", "start": 1325.559, "duration": 2.48}, {"text": "qu'il faut essayer d'inventer ce que", "start": 1326.799, "duration": 2.601}, {"text": "c'est que la Nouvelle-Cal\u00e9donie et la", "start": 1328.039, "duration": 3.321}, {"text": "citoyennet\u00e9 Canac dans le monde", "start": 1329.4, "duration": 3.44}, {"text": "d'aujourd'hui et on aura \u00e9videmment", "start": 1331.36, "duration": 3.28}, {"text": "l'occasion de reparler de ce dossier on", "start": 1332.84, "duration": 3.36}, {"text": "va ouvrir notre page consacr\u00e9e aux", "start": 1334.64, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1336.2, "duration": 3.32}, {"text": "[Musique]", "start": 1340.7, "duration": 10.459}, {"text": "et jusqu'au 9 juin jour de l'\u00e9lection", "start": 1349.36, "duration": 3.319}, {"text": "nous rencontrons les candidats \u00e0 cette", "start": 1351.159, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne pour comprendre leur", "start": 1352.679, "duration": 2.801}, {"text": "vision de l'Europe et leur programme", "start": 1354.12, "duration": 3.24}, {"text": "Adrien pin et nois bergo sont all\u00e9s", "start": 1355.48, "duration": 4.199}, {"text": "rencontrer Guillaume Lacroix lui pos\u00e9", "start": 1357.36, "duration": 3.559}, {"text": "trois questions Guillaume Lacroix c'est", "start": 1359.679, "duration": 3.0}, {"text": "le pr\u00e9sident du Parti radical de gauche", "start": 1360.919, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e0 la t\u00eate de la liste Europe territoire", "start": 1362.679, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9cologie nous sommes candidats avec la", "start": 1368.52, "duration": 4.279}, {"text": "liste Europe territoire \u00e9cologie parce", "start": 1370.72, "duration": 4.52}, {"text": "que d'abord nous repr\u00e9sentons la gauche", "start": 1372.799, "duration": 4.801}, {"text": "qui n'a pas souhait\u00e9 \u00eatre dans l'anup\u00e8", "start": 1375.24, "duration": 5.0}, {"text": "un centre gauche r\u00e9publicain la\u00efque", "start": 1377.6, "duration": 4.199}, {"text": "universaliste", "start": 1380.24, "duration": 4.679}, {"text": "proeurop\u00e9en ancr\u00e9 dans les territoires", "start": 1381.799, "duration": 4.281}, {"text": "nous nous pr\u00e9sentons parce que nous", "start": 1384.919, "duration": 2.76}, {"text": "faisons un rassemblement et que c'est", "start": 1386.08, "duration": 3.839}, {"text": "attendu cette liste c'est cette", "start": 1387.679, "duration": 4.801}, {"text": "formation politique qui partage les", "start": 1389.919, "duration": 5.081}, {"text": "valeurs essentielles et qui construisent", "start": 1392.48, "duration": 4.28}, {"text": "un projet du quotidien et du r\u00e9el et", "start": 1395.0, "duration": 2.84}, {"text": "puis nous nous pr\u00e9sentons parce que", "start": 1396.76, "duration": 3.68}, {"text": "notre liste c'est lid d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 1397.84, "duration": 5.079}, {"text": "et et cuisini\u00e8re de lyc\u00e9e c'est \u00e0 la", "start": 1400.44, "duration": 4.839}, {"text": "fois Patrick mais rural c'est aussi", "start": 1402.919, "duration": 5.561}, {"text": "Philippe agriculteur c'est anque prof d'", "start": 1405.279, "duration": 4.88}, {"text": "universit\u00e9 c'est camel qui s'occupe des", "start": 1408.48, "duration": 3.559}, {"text": "personnes \u00e2g\u00e9es notre liste c'est aussi", "start": 1410.159, "duration": 3.441}, {"text": "une liste de gens qui parlent \u00e0 la", "start": 1412.039, "duration": 3.361}, {"text": "France parce qu'ils y vivent et qu'ils y", "start": 1413.6, "duration": 4.0}, {"text": "travaillent d\u00e9j\u00e0 et je crois que le", "start": 1415.4, "duration": 4.159}, {"text": "radicalisme de gauche est plus utile \u00e0", "start": 1417.6, "duration": 4.84}, {"text": "la France que les d\u00e9bats W que les", "start": 1419.559, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9bats communautaristes que les d\u00e9bats", "start": 1422.44, "duration": 4.04}, {"text": "identitariste que les d\u00e9bats sur le", "start": 1424.32, "duration": 3.56}, {"text": "barbecue je crois qu'on a besoin de", "start": 1426.48, "duration": 3.0}, {"text": "revenir pour parler de choses s\u00e9rieuses", "start": 1427.88, "duration": 3.96}, {"text": "de valeur et d'une conception de la", "start": 1429.48, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9mocratie et de la R\u00e9publique qui", "start": 1431.84, "duration": 3.4}, {"text": "manque cruellement aujourd'hui dans le", "start": 1433.2, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9bat public il n'y a qu'une liste de", "start": 1435.24, "duration": 3.64}, {"text": "gauche qui vous parle de R\u00e9publique de", "start": 1436.96, "duration": 4.04}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 d'universalisme dans cette", "start": 1438.88, "duration": 3.72}, {"text": "campagne c'est Europe territoire", "start": 1441.0, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9cologie il n'y a qu'une liste qui est", "start": 1442.6, "duration": 3.24}, {"text": "compos\u00e9e de femmes et d'hommes qui sont", "start": 1444.279, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9ellement tous ancr\u00e9s dans les", "start": 1445.84, "duration": 4.16}, {"text": "territoires qui d\u00e9fendent les r\u00e9alit\u00e9s", "start": 1447.799, "duration": 3.801}, {"text": "et les identit\u00e9s r\u00e9gionales c'est Europe", "start": 1450.0, "duration": 4.039}, {"text": "territoire", "start": 1451.6, "duration": 2.439}, {"text": "\u00e9cologie une Europe n\u00e9cessaire mais qui", "start": 1454.919, "duration": 4.441}, {"text": "aujourd'hui manque \u00e0 ses obligations une", "start": 1457.2, "duration": 4.64}, {"text": "Europe que nous voulons renforcer une", "start": 1459.36, "duration": 3.88}, {"text": "Europe que nous voulons renforcer pour", "start": 1461.84, "duration": 3.439}, {"text": "qu'elle nous prot\u00e8ge c'est le slogan de", "start": 1463.24, "duration": 5.2}, {"text": "la liste que je porte c'est-\u00e0-dire une", "start": 1465.279, "duration": 5.041}, {"text": "une Europe qui soit capable d'\u00eatre", "start": 1468.44, "duration": 3.76}, {"text": "v\u00e9ritablement plus active sur des sujets", "start": 1470.32, "duration": 3.16}, {"text": "essentiels comme par exemple le", "start": 1472.2, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00e9dicament aujourd'hui dans nos", "start": 1473.48, "duration": 4.16}, {"text": "pharmacies on ne trouve plus parfois et", "start": 1475.2, "duration": 4.599}, {"text": "souvent de parac\u00e9tamol d'amoxyiline voir", "start": 1477.64, "duration": 4.039}, {"text": "de m\u00e9dicaments dans le traitement du", "start": 1479.799, "duration": 3.841}, {"text": "cancer ou du traitement du diab\u00e8te et", "start": 1481.679, "duration": 3.24}, {"text": "pourtant on explique aux gens que", "start": 1483.64, "duration": 2.399}, {"text": "l'Europe est la premi\u00e8re puissance", "start": 1484.919, "duration": 2.88}, {"text": "mondiale et bien nous on r\u00e9pond que dans", "start": 1486.039, "duration": 3.88}, {"text": "ce cas-l\u00e0 si on a su faire des avions et", "start": 1487.799, "duration": 4.081}, {"text": "des fus\u00e9es dans le casadre d'Airbus et", "start": 1489.919, "duration": 3.76}, {"text": "bien dans le m\u00eame cadre un cadre de", "start": 1491.88, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9rogation aux r\u00e8gles europ\u00e9ennes on va", "start": 1493.679, "duration": 3.0}, {"text": "pouvoir fabriquer des m\u00e9dicaments c'est", "start": 1495.36, "duration": 3.039}, {"text": "une r\u00e9ponse concr\u00e8te \u00e0 une Europe", "start": 1496.679, "duration": 3.401}, {"text": "tangible sur les questions r\u00e9publicaines", "start": 1498.399, "duration": 3.4}, {"text": "et la\u00efques clairement nous sommes assez", "start": 1500.08, "duration": 3.199}, {"text": "seuls en Europe mais c'est aussi cela", "start": 1501.799, "duration": 3.561}, {"text": "qu'il faut aller d\u00e9fendre au Parlement", "start": 1503.279, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9en il est important qu'il y ait", "start": 1505.36, "duration": 3.24}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s pour parler de ces valeurs", "start": 1506.88, "duration": 3.159}, {"text": "l\u00e0 mais il y a des formations politiques", "start": 1508.6, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9videmment dans d'autres pays europ\u00e9ens", "start": 1510.039, "duration": 4.561}, {"text": "qui sont plut\u00f4t social-d\u00e9mocrates plut\u00f4t", "start": 1511.96, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9videmment dans la d\u00e9fense des", "start": 1514.6, "duration": 3.0}, {"text": "territoires et des r\u00e9alit\u00e9s r\u00e9gionales", "start": 1515.76, "duration": 4.88}, {"text": "et c'est avec eux que nous allons", "start": 1517.6, "duration": 3.04}, {"text": "travailler la mesure la plus", "start": 1521.44, "duration": 3.2}, {"text": "embl\u00e9matique c'est l'Airbus du", "start": 1523.159, "duration": 3.601}, {"text": "m\u00e9dicament cette id\u00e9e que nous voulons", "start": 1524.64, "duration": 3.96}, {"text": "que l'Europe permette la production la", "start": 1526.76, "duration": 3.639}, {"text": "recherche le d\u00e9veloppement des brevets", "start": 1528.6, "duration": 3.319}, {"text": "communs pour que nous ne soyons plus", "start": 1530.399, "duration": 3.121}, {"text": "d\u00e9pendants pour nos traitement la", "start": 1531.919, "duration": 2.961}, {"text": "deuxi\u00e8me parce que je vais vous en", "start": 1533.52, "duration": 3.399}, {"text": "proposer deux c'est le logement nous", "start": 1534.88, "duration": 4.039}, {"text": "proposons de rajouter au pacte vert un", "start": 1536.919, "duration": 4.401}, {"text": "volet logement qui permette de cr\u00e9er un", "start": 1538.919, "duration": 4.64}, {"text": "statut de r\u00e9sident qui autorise les gens", "start": 1541.32, "duration": 3.92}, {"text": "qui travaill dans les m\u00e9tropoles ou les", "start": 1543.559, "duration": 3.521}, {"text": "zones tendues \u00e0 pouvoir s'y loger \u00e7a", "start": 1545.24, "duration": 4.0}, {"text": "vous donnerait une droite priorit\u00e9 pour", "start": 1547.08, "duration": 3.839}, {"text": "pouvoir acc\u00e9der \u00e0 l'achat de votre", "start": 1549.24, "duration": 3.76}, {"text": "domicile principal et voil\u00e0 pour", "start": 1550.919, "duration": 3.281}, {"text": "Guillaume Lacroix qui est donc le", "start": 1553.0, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9sident du Parti radical de gauche", "start": 1554.2, "duration": 3.719}, {"text": "candidat pour la liste Europe territoire", "start": 1555.84, "duration": 3.8}, {"text": "et ie une des nombreuses listes de", "start": 1557.919, "duration": 3.041}, {"text": "gauche on a envie de dire kathertherine", "start": 1559.64, "duration": 2.6}, {"text": "trico d'un PRG qui \u00e9tait", "start": 1560.96, "duration": 3.319}, {"text": "traditionnellement alli\u00e9 au Parti", "start": 1562.24, "duration": 3.439}, {"text": "socialiste il est un peu le symbole de", "start": 1564.279, "duration": 2.841}, {"text": "l'\u00e9clatement de cette gauche aujourd'hui", "start": 1565.679, "duration": 3.161}, {"text": "ah tout \u00e0 fait c'est en effet c'est", "start": 1567.12, "duration": 3.96}, {"text": "quand m\u00eame assez \u00e9trange de le voir", "start": 1568.84, "duration": 3.92}, {"text": "faire cavalier seul alors qu'il sait", "start": 1571.08, "duration": 3.0}, {"text": "tr\u00e8s bien qu'il a quand m\u00eame \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 1572.76, "duration": 3.24}, {"text": "aucune chance mais donc l'enjeu de", "start": 1574.08, "duration": 4.599}, {"text": "l'affirmation de l'existence de son", "start": 1576.0, "duration": 4.799}, {"text": "parti plus probablement que des", "start": 1578.679, "duration": 3.72}, {"text": "propositions qu'il entendempter parce", "start": 1580.799, "duration": 3.321}, {"text": "qu'on a entendu qu'il nous parle de", "start": 1582.399, "duration": 3.721}, {"text": "m\u00e9dicaments a raison c'est une un vrai", "start": 1584.12, "duration": 3.52}, {"text": "sujet mais enfin \u00e7a suffit pas \u00e0", "start": 1586.12, "duration": 3.52}, {"text": "justifier une liste non ce que je note", "start": 1587.64, "duration": 5.519}, {"text": "c'est que la gauche en fait c'est a \u00e9t\u00e9", "start": 1589.64, "duration": 6.24}, {"text": "r\u00e9unie en 2022 au moment des", "start": 1593.159, "duration": 4.4}, {"text": "l\u00e9gislatives avec une certaine", "start": 1595.88, "duration": 3.279}, {"text": "efficacit\u00e9 \u00e9lectorale autour du", "start": 1597.559, "duration": 3.641}, {"text": "programme de l'anupes mais probablement", "start": 1599.159, "duration": 3.721}, {"text": "dans une m\u00e9thode qui n'a pas permis que", "start": 1601.2, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a se pronge c'est\u00e0d que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 1602.88, "duration": 4.159}, {"text": "quand m\u00eame un peu probablement au", "start": 1605.2, "duration": 5.24}, {"text": "forceps et et du coup bah la m\u00e9canique", "start": 1607.039, "duration": 5.321}, {"text": "s'est enray\u00e9e relativement vite", "start": 1610.44, "duration": 3.719}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que \u00e7a n'a pas d\u00e9bord\u00e9 le", "start": 1612.36, "duration": 4.0}, {"text": "cadre le cadre de l'assembl\u00e9e nationale", "start": 1614.159, "duration": 4.64}, {"text": "ce n'est pas devenu une force politique", "start": 1616.36, "duration": 5.439}, {"text": "dans le pays enfin la nup\u00e8 est rest\u00e9 une", "start": 1618.799, "duration": 6.12}, {"text": "alliance au niveau l\u00e9gislatif et n'a pas", "start": 1621.799, "duration": 6.321}, {"text": "pris la dimension qui fait que bah quand", "start": 1624.919, "duration": 5.921}, {"text": "\u00e7a a tourn\u00e9 ben tout a explos\u00e9 assez", "start": 1628.12, "duration": 4.84}, {"text": "rapidement et aujourd'hui on voit que la", "start": 1630.84, "duration": 4.079}, {"text": "dynamique de vote utile qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 1632.96, "duration": 3.4}, {"text": "celle qui avait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \u00e0 Jean-Luc", "start": 1634.919, "duration": 2.88}, {"text": "M\u00e9lenchon pourrait b\u00e9n\u00e9ficier cette", "start": 1636.36, "duration": 3.88}, {"text": "fois-ci \u00e0 gluxman mais au fond \u00e0 chaque", "start": 1637.799, "duration": 5.24}, {"text": "fois c'est pas des dynamiques de de", "start": 1640.24, "duration": 5.12}, {"text": "conviction enfin ce qui est ce qui fait", "start": 1643.039, "duration": 4.52}, {"text": "l'unit\u00e9 de la gauche reste le peuple de", "start": 1645.36, "duration": 4.199}, {"text": "gauche \u00e7a existe mais par contre on peut", "start": 1647.559, "duration": 3.441}, {"text": "voter pour Jean-Luc M\u00e9lenchon ou pour", "start": 1649.559, "duration": 4.041}, {"text": "gluxman \u00e7a pose pas tant de probl\u00e8me que", "start": 1651.0, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e7a c'est\u00e0d qu'en fait les divergences ne", "start": 1653.6, "duration": 4.679}, {"text": "sont pas si clair et si identifi\u00e9 que \u00e7a", "start": 1655.96, "duration": 3.88}, {"text": "et c'est le vote utile qui commence \u00e0", "start": 1658.279, "duration": 3.041}, {"text": "\u00eatre le mode de fonctionnement \u00e0", "start": 1659.84, "duration": 2.76}, {"text": "l'int\u00e9rieur de la gauche qui est tr\u00e8s", "start": 1661.32, "duration": 3.64}, {"text": "bizarre et tr\u00e8s nouveau Yve Rapha\u00ebl", "start": 1662.6, "duration": 3.88}, {"text": "gluxman c'est un vote utile ou c'est un", "start": 1664.96, "duration": 4.959}, {"text": "vote antim\u00e9lenchon ou les deux bah moi", "start": 1666.48, "duration": 5.079}, {"text": "je suis contrairement \u00e0 Catherine entre", "start": 1669.919, "duration": 3.24}, {"text": "gluxman et M\u00e9lenchon ils disent pas du", "start": 1671.559, "duration": 2.881}, {"text": "tout la m\u00eame chose he sur l'Europe ils", "start": 1673.159, "duration": 4.041}, {"text": "sont compl\u00e8tement oppos\u00e9s c'est comme si", "start": 1674.44, "duration": 5.239}, {"text": "on compare Macron avec Le Pen ils sont", "start": 1677.2, "duration": 3.92}, {"text": "compl\u00e8tement oppos\u00e9s sur l'Europe ENF il", "start": 1679.679, "duration": 4.521}, {"text": "y en a qui est plut\u00f4t tr\u00e8s europ\u00e9en", "start": 1681.12, "duration": 5.2}, {"text": "europ\u00e9iste presque f\u00e9d\u00e9raliste mais", "start": 1684.2, "duration": 4.16}, {"text": "c'est un grand un gros mot donc ils le", "start": 1686.32, "duration": 4.4}, {"text": "disent pas et alors que les autres sont", "start": 1688.36, "duration": 4.0}, {"text": "plut\u00f4t", "start": 1690.72, "duration": 5.64}, {"text": "souverainistes assez assez assez \u00e9loign\u00e9", "start": 1692.36, "duration": 6.159}, {"text": "je dirais d'une d'une int\u00e9gration plus", "start": 1696.36, "duration": 4.159}, {"text": "pouss\u00e9e de l'Europe", "start": 1698.519, "duration": 5.201}, {"text": "euh le probl\u00e8me c'est que l'\u00e9clatement", "start": 1700.519, "duration": 5.361}, {"text": "que souligne avec raison Catherine sur", "start": 1703.72, "duration": 3.92}, {"text": "la gauche il est le m\u00eame sur \u00e0 la droite", "start": 1705.88, "duration": 3.72}, {"text": "he \u00e0 droite vous avez vu c'est un vous", "start": 1707.64, "duration": 5.2}, {"text": "avez un \u00e9clatement pareil sauf que vous", "start": 1709.6, "duration": 5.88}, {"text": "avez un parti dominant euh qui s'appelle", "start": 1712.84, "duration": 5.0}, {"text": "le rassemblement national et qui domine", "start": 1715.48, "duration": 4.439}, {"text": "vraiment la comp\u00e9tition alors qu'\u00e0", "start": 1717.84, "duration": 5.079}, {"text": "gauche et bien effectivement gluxman", "start": 1719.919, "duration": 5.48}, {"text": "tire ses marrons du feu les marons du", "start": 1722.919, "duration": 6.041}, {"text": "feu de de de plusieurs je dirais il y a", "start": 1725.399, "duration": 4.681}, {"text": "plusieurs motifs \u00e0 \u00e7a il y a", "start": 1728.96, "duration": 3.4}, {"text": "effectivement le rejet du discours de", "start": 1730.08, "duration": 6.079}, {"text": "M\u00e9lenchon qui est un rejet franc qui qui", "start": 1732.36, "duration": 5.12}, {"text": "appara\u00eet de plus en plus quand on", "start": 1736.159, "duration": 3.281}, {"text": "regarde un peu les les \u00e9tudes d'opinion", "start": 1737.48, "duration": 3.4}, {"text": "mais vous avez aussi le rejet de la", "start": 1739.44, "duration": 4.32}, {"text": "liste du camp pr\u00e9sidentiel enfin de de", "start": 1740.88, "duration": 6.36}, {"text": "d'Emmanuel Macron et je pense que rapha\u00eb", "start": 1743.76, "duration": 6.639}, {"text": "glxman accueille chez lui sur sa liste", "start": 1747.24, "duration": 5.84}, {"text": "enfin sur son sur son nom et sur sa", "start": 1750.399, "duration": 6.28}, {"text": "liste des des suffrages des d\u00e9\u00e7us de", "start": 1753.08, "duration": 6.839}, {"text": "l'un et de l'autre bord si vous voulez", "start": 1756.679, "duration": 6.201}, {"text": "euh plus son \u00e9quation personnelle qu'il", "start": 1759.919, "duration": 4.88}, {"text": "faut quand m\u00eame d\u00e9fendre il a un", "start": 1762.88, "duration": 4.679}, {"text": "discours qui est apr\u00e8s on peut ne pas le", "start": 1764.799, "duration": 4.6}, {"text": "partager mais il est plut\u00f4t assez", "start": 1767.559, "duration": 4.0}, {"text": "sinc\u00e8re je dirais il a des accents de", "start": 1769.399, "duration": 5.601}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 et \u00e7a \u00e7a pla\u00eet toujours au aux", "start": 1771.559, "duration": 6.761}, {"text": "\u00e9lecteurs donc c'est c'est un combat je", "start": 1775.0, "duration": 4.88}, {"text": "dirais qui est le sien l'Europe", "start": 1778.32, "duration": 3.959}, {"text": "d'ailleurs il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 il y a 5 ans", "start": 1779.88, "duration": 3.919}, {"text": "il peut incarner une alternative \u00e0", "start": 1782.279, "duration": 3.561}, {"text": "gauche aujourd'hui rfael glxman par", "start": 1783.799, "duration": 4.201}, {"text": "rapport \u00e0 M\u00e9lenchon question bah c'est", "start": 1785.84, "duration": 3.439}, {"text": "ce que vient de dire y triar d'une", "start": 1788.0, "duration": 3.36}, {"text": "certaine mani\u00e8re pour l'instant gluxman", "start": 1789.279, "duration": 5.081}, {"text": "rassemble des gens qui se reconnaissent", "start": 1791.36, "duration": 6.159}, {"text": "alors dans la gauche hein qu'ils qu'ils", "start": 1794.36, "duration": 4.96}, {"text": "a soutenu \u00e0 un moment donn\u00e9 Emmanuel", "start": 1797.519, "duration": 4.0}, {"text": "Macron ou ou qu'ils aient vot\u00e9 pour", "start": 1799.32, "duration": 3.719}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon enfin je veux dire", "start": 1801.519, "duration": 3.361}, {"text": "c'est des gens qui d'une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1803.039, "duration": 4.281}, {"text": "se reconnaissent \u00e0 gauche mais quel est", "start": 1804.88, "duration": 5.519}, {"text": "le le projet de la gauche et sur quoi il", "start": 1807.32, "duration": 6.76}, {"text": "est inscrit comment il il se structure", "start": 1810.399, "duration": 5.12}, {"text": "et comment il peut rassembler et", "start": 1814.08, "duration": 3.04}, {"text": "dynamiser le camp de la gauche pour", "start": 1815.519, "duration": 3.88}, {"text": "l'instant on n'y est pas Rapha\u00ebl glxman", "start": 1817.12, "duration": 4.96}, {"text": "rassemble plut\u00f4t des d\u00e9ceptions que des", "start": 1819.399, "duration": 5.801}, {"text": "enthousiasme un dernier M oui c'est ben", "start": 1822.08, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre c'est quand m\u00eame une des", "start": 1825.2, "duration": 3.64}, {"text": "surprises du du", "start": 1826.6, "duration": 5.24}, {"text": "du scrutin al on a enfin de la campagne", "start": 1828.84, "duration": 5.4}, {"text": "on a oubli\u00e9 une dimension hein c'est que", "start": 1831.84, "duration": 5.079}, {"text": "il y a 5 ans il y avait une liste tir\u00e9", "start": 1834.24, "duration": 6.2}, {"text": "de de \u00e9cologiste avec Yannick jado qui", "start": 1836.919, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e9tait qui avait fait un bon score", "start": 1840.44, "duration": 3.92}, {"text": "d'ailleurs et et l\u00e0 l'\u00e9cologie est tr\u00e8s", "start": 1842.12, "duration": 4.08}, {"text": "en retrait donc il gagne aussi sur ce", "start": 1844.36, "duration": 4.439}, {"text": "front l\u00e0 il gagne aussi semble-t-il sur", "start": 1846.2, "duration": 3.92}, {"text": "mais onontant pas le total des voix", "start": 1848.799, "duration": 2.401}, {"text": "gauche est ce que vous dites c'est juste", "start": 1850.12, "duration": 2.48}, {"text": "qu' a une autre r\u00e9partition \u00e0 voil\u00e0 il y", "start": 1851.2, "duration": 2.719}, {"text": "a une autre r\u00e9partition qui se fait la", "start": 1852.6, "duration": 2.72}, {"text": "gauche reste tr\u00e8s tr\u00e8s faible elle reste", "start": 1853.919, "duration": 3.441}, {"text": "au autour de 30 % si on met tout le", "start": 1855.32, "duration": 3.199}, {"text": "monde en", "start": 1857.36, "duration": 4.039}, {"text": "ensemble c'est pas beaucoup non on", "start": 1858.519, "duration": 5.4}, {"text": "continuera \u00e9videmment \u00e0 parler de cette", "start": 1861.399, "duration": 5.081}, {"text": "campagne euh on va regarder ce qu' a la", "start": 1863.919, "duration": 3.801}, {"text": "une de nos quotidiens r\u00e9gionaux avant de", "start": 1866.48, "duration": 2.36}, {"text": "se quitter comme tous les jours c'est", "start": 1867.72, "duration": 3.64}, {"text": "avec Alex", "start": 1868.84, "duration": 2.52}, {"text": "[Musique]", "start": 1873.05, "duration": 3.519}, {"text": "poussa Alex on commence par la", "start": 1876.919, "duration": 3.681}, {"text": "disparition de Jean-Claude Godin \u00e7a fait", "start": 1879.159, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9videmment la une des quotidiens", "start": 1880.6, "duration": 3.079}, {"text": "marseillais et oui il \u00e9tait Marseille", "start": 1881.679, "duration": 4.24}, {"text": "titre aujourd'hui le journal La Provence", "start": 1883.679, "duration": 4.24}, {"text": "la fin d'un monde pour la Marseillaise", "start": 1885.919, "duration": 3.281}, {"text": "une histoire Marseillaise \u00e0 la Une du", "start": 1887.919, "duration": 3.12}, {"text": "journal Var Matin l'ancien maire de", "start": 1889.2, "duration": 3.56}, {"text": "Marseille s'est \u00e9teint hier \u00e0 l'\u00e2ge de", "start": 1891.039, "duration": 3.36}, {"text": "84 ans il avait dirig\u00e9 la cit\u00e9", "start": 1892.76, "duration": 3.68}, {"text": "faoss\u00e9enne pendant 25 ans mais", "start": 1894.399, "duration": 4.12}, {"text": "Jean-Claude Godin il faut le dire aussi", "start": 1896.44, "duration": 4.16}, {"text": "a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 vice-pr\u00e9sident du S\u00e9nat", "start": 1898.519, "duration": 3.801}, {"text": "de la r\u00e9gion provenceal pe C\u00f4te d'Azur", "start": 1900.6, "duration": 3.079}, {"text": "ou encore ministre de la ville sous", "start": 1902.32, "duration": 3.64}, {"text": "Jacques Chirac \u00e0 Marseille il laisse", "start": 1903.679, "duration": 4.48}, {"text": "derri\u00e8re lui le Musem le Mus\u00e9e des", "start": 1905.96, "duration": 3.719}, {"text": "civilisations de la M\u00e9diterran\u00e9e un", "start": 1908.159, "duration": 3.441}, {"text": "vieux port plus ouvert au pi\u00e9ton et un", "start": 1909.679, "duration": 4.48}, {"text": "stade V\u00e9lodrome r\u00e9nov\u00e9 la principale", "start": 1911.6, "duration": 4.52}, {"text": "ombre au tableau l'effondrement de deux", "start": 1914.159, "duration": 4.201}, {"text": "immeubles de la rue d'Aubagne en 2018 un", "start": 1916.12, "duration": 3.519}, {"text": "drame qui a mis en lumi\u00e8re le probl\u00e8me", "start": 1918.36, "duration": 3.12}, {"text": "des logements insalubres \u00e0 Marseille un", "start": 1919.639, "duration": 3.88}, {"text": "probl\u00e8me qu'il n'a pas su r\u00e9soudre \u00e0 la", "start": 1921.48, "duration": 3.319}, {"text": "une de la presse r\u00e9gionale \u00e9galement la", "start": 1923.519, "duration": 3.0}, {"text": "guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas oui le", "start": 1924.799, "duration": 3.84}, {"text": "dauphinet lib\u00e9r\u00e9 titre sur la d\u00e9cision", "start": 1926.519, "duration": 3.321}, {"text": "de la Cour p\u00e9nale internationale", "start": 1928.639, "duration": 3.681}, {"text": "d'\u00e9mettre des mandats d'arr\u00eat pour crime", "start": 1929.84, "duration": 4.04}, {"text": "de guerre et crime contre l'humanit\u00e9", "start": 1932.32, "duration": 3.0}, {"text": "contre les dirigeants du Hamas pour", "start": 1933.88, "duration": 3.08}, {"text": "l'attentat du 7 octobre mais aussi", "start": 1935.32, "duration": 3.16}, {"text": "contre le Premier ministre isra\u00e9lien", "start": 1936.96, "duration": 3.959}, {"text": "Benjamin netaniaahou pour les", "start": 1938.48, "duration": 5.199}, {"text": "bombardements sur Gaza les \u00c9tats-Unis", "start": 1940.919, "duration": 4.921}, {"text": "ont r\u00e9agi en d\u00e9non\u00e7ant un mandat d'arr\u00eat", "start": 1943.679, "duration": 4.281}, {"text": "contre le chef du gouvernement isra\u00e9lien", "start": 1945.84, "duration": 3.959}, {"text": "la France elle a d\u00e9clar\u00e9 je cite", "start": 1947.96, "duration": 3.92}, {"text": "soutenir la Cour p\u00e9nale internationale", "start": 1949.799, "duration": 3.6}, {"text": "le secteur de la restauration est dans", "start": 1951.88, "duration": 3.519}, {"text": "le rouge un mois du d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 et", "start": 1953.399, "duration": 4.081}, {"text": "oui et les resto joue leur pot titre le", "start": 1955.399, "duration": 4.801}, {"text": "journal Sud-Ouest frapp\u00e9 par l'inflation", "start": 1957.48, "duration": 4.159}, {"text": "mais aussi par une d\u00e9saffection des", "start": 1960.2, "duration": 4.479}, {"text": "clients 7200 restaurant ont mis la cl\u00e9", "start": 1961.639, "duration": 5.361}, {"text": "sous la porte l'an dernier soit 44 % de", "start": 1964.679, "duration": 3.921}, {"text": "faillite suppl\u00e9mentaire par rapport \u00e0", "start": 1967.0, "duration": 4.88}, {"text": "2022 en cause des charges trop \u00e9lev\u00e9es", "start": 1968.6, "duration": 4.959}, {"text": "le pr\u00e9sident de la branche restauration", "start": 1971.88, "duration": 4.08}, {"text": "de l'Union des m\u00e9tiers de l'h\u00f4tellerie a", "start": 1973.559, "duration": 4.921}, {"text": "fait les calculs je le cite \u00e0 \u00e0 la fin", "start": 1975.96, "duration": 4.28}, {"text": "une fois toutes les charges r\u00e9gl\u00e9es il", "start": 1978.48, "duration": 3.24}, {"text": "reste en moyenne 1 % du chiffre", "start": 1980.24, "duration": 2.88}, {"text": "d'affaires au restaurateur pour se payer", "start": 1981.72, "duration": 3.28}, {"text": "un salaire il y a beaucoup de chefs", "start": 1983.12, "duration": 3.6}, {"text": "d'entreprise qui ne se r\u00e9mun\u00e8re pas", "start": 1985.0, "duration": 3.24}, {"text": "allez on termine avec une nouvelle qui", "start": 1986.72, "duration": 3.6}, {"text": "vous fait plaisir Alex on parle du foot", "start": 1988.24, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 la une du t\u00e9l\u00e9gram avec le retour des", "start": 1990.32, "duration": 3.319}, {"text": "h\u00e9ros du stade bresto \u00e0 la une du", "start": 1992.32, "duration": 3.52}, {"text": "t\u00e9l\u00e9gram sur le voil\u00e0 retour des des", "start": 1993.639, "duration": 3.481}, {"text": "joueurs du Stade bressois sur la pointe", "start": 1995.84, "duration": 2.839}, {"text": "du finister les joueurs se sont", "start": 1997.12, "duration": 3.039}, {"text": "qualifi\u00e9s on le rappelle dimanche soir", "start": 1998.679, "duration": 4.72}, {"text": "in extr\u00e9mist \u00e0 la 3e place de la Ligue 1", "start": 2000.159, "duration": 4.921}, {"text": "et donc une place qualificative", "start": 2003.399, "duration": 3.24}, {"text": "directement pour la Ligue des Champions", "start": 2005.08, "duration": 2.8}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois que \u00e7a arrive", "start": 2006.639, "duration": 3.4}, {"text": "dans l'histoire du club breton ils ont", "start": 2007.88, "duration": 4.639}, {"text": "donc \u00e9t\u00e9 accueillis hier en apoth\u00e9ose \u00e0", "start": 2010.039, "duration": 4.52}, {"text": "l'h\u00f4tel de ville de Brest et une", "start": 2012.519, "duration": 3.361}, {"text": "premi\u00e8re historique en Coupe d'Europe", "start": 2014.559, "duration": 2.401}, {"text": "mais ils joueront l'an prochain", "start": 2015.88, "duration": 2.759}, {"text": "normalement la Coupe d'Europe dans le", "start": 2016.96, "duration": 3.36}, {"text": "stade de guingan car le stade de Brest", "start": 2018.639, "duration": 2.92}, {"text": "n'est pas homologu\u00e9 pour la Coupe", "start": 2020.32, "duration": 3.56}, {"text": "d'Europe bon vous direz quand m\u00eame \u00e0", "start": 2021.559, "duration": 5.84}, {"text": "guingan la la Une de du Figaro c'est la", "start": 2023.88, "duration": 5.399}, {"text": "loi fin de vie y les d\u00e9put\u00e9s font tomber", "start": 2027.399, "duration": 4.361}, {"text": "les gardes de fou oui il y a eu des des", "start": 2029.279, "duration": 4.721}, {"text": "am\u00e9nagements qui ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9s et qui", "start": 2031.76, "duration": 6.159}, {"text": "finalement ouvre davantage l'acc\u00e8s \u00e0 \u00e0", "start": 2034.0, "duration": 6.36}, {"text": "cette possibilit\u00e9 de la fin de vie du", "start": 2037.919, "duration": 4.961}, {"text": "suicide assist et c'est les europ\u00e9ennes", "start": 2040.36, "duration": 4.0}, {"text": "toujours \u00e0 la Une de regard et si on", "start": 2042.88, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9vitait la catastrophe oui avec \u00e0 la", "start": 2044.36, "duration": 4.08}, {"text": "fois une catastrophe politique et une", "start": 2046.6, "duration": 4.16}, {"text": "catastrophe politique au sens de la", "start": 2048.44, "duration": 3.959}, {"text": "pousser de l'extr\u00eame droite et puis sur", "start": 2050.76, "duration": 3.639}, {"text": "l'approche du projet europ\u00e9en qui se", "start": 2052.399, "duration": 3.96}, {"text": "veut de plus en plus ferm\u00e9 c'est \u00e0ire", "start": 2054.399, "duration": 3.921}, {"text": "dans regard merci Catherine tricot merci", "start": 2056.359, "duration": 3.681}, {"text": "trard d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous merci Alex", "start": 2058.32, "duration": 3.2}, {"text": "et merci \u00e0 tous de nous avoir suivi \u00e0", "start": 2060.04, "duration": 3.799}, {"text": "18h vous avez rendez-vous avec Thomas H", "start": 2061.52, "duration": 4.079}, {"text": "pour sens public et nous on se retrouve", "start": 2063.839, "duration": 5.361}, {"text": "demain tr\u00e8s bonne journ\u00e9e", "start": 2065.599, "duration": 3.601}]}