{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un professeur d'art plastique est accus\u00e9", "start": 0.04, "duration": 3.359}, {"text": "de vendre les dessins de ses \u00e9l\u00e8ves pour", "start": 1.68, "duration": 3.96}, {"text": "80 \u20ac sur Internet voici ce que l'on sait", "start": 3.399, "duration": 3.561}, {"text": "il s'appelle Mario Peron il est", "start": 5.64, "duration": 2.999}, {"text": "professeur au Westwood High School un", "start": 6.96, "duration": 3.639}, {"text": "coll\u00e8ge situ\u00e9 pr\u00e8s de Montr\u00e9al au Qu\u00e9bec", "start": 8.639, "duration": 3.521}, {"text": "selon The Guardian il y a quelques jours", "start": 10.599, "duration": 2.92}, {"text": "des coll\u00e9giens ont tap\u00e9 le nom du", "start": 12.16, "duration": 2.92}, {"text": "professeur sur Internet c'est l\u00e0 qu'ils", "start": 13.519, "duration": 3.121}, {"text": "ont d\u00e9couvert que Mario pon avait un", "start": 15.08, "duration": 3.16}, {"text": "site sur lequel il revendait les dessins", "start": 16.64, "duration": 2.92}, {"text": "de ses \u00e9l\u00e8ves alors chaque dessin est", "start": 18.24, "duration": 3.48}, {"text": "dans la cat\u00e9gorie creepy portrait art et", "start": 19.56, "duration": 3.68}, {"text": "il porte le nom de l'\u00e9l\u00e8ve qui l'a", "start": 21.72, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 ici on peut voir celui de", "start": 23.24, "duration": 3.16}, {"text": "Charlotte ou encore celui d'Evan les", "start": 24.72, "duration": 3.559}, {"text": "dessins sont tous vendus 118 dollars", "start": 26.4, "duration": 3.92}, {"text": "canadiens ce qui \u00e9quivaut environ \u00e0 4 80", "start": 28.279, "duration": 4.201}, {"text": "\u20ac en France selon le m\u00e9ia CTV news une", "start": 30.32, "duration": 3.52}, {"text": "centaine d'objets comme des tasses", "start": 32.48, "duration": 2.8}, {"text": "auraient \u00e9galement \u00e9t\u00e9 vendus en plus", "start": 33.84, "duration": 3.2}, {"text": "des \u0153uvres alors d'apr\u00e8s The Guardian", "start": 35.28, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9cole prend ses accusation tr\u00e8s au", "start": 37.04, "duration": 3.16}, {"text": "s\u00e9rieux et a ouvert une enqu\u00eate de son", "start": 38.64, "duration": 3.12}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 l'enseignant qu\u00e9b\u00e9cois n'a pas", "start": 40.2, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9agi et a ferm\u00e9 ses comptes Instagram", "start": 41.76, "duration": 3.76}, {"text": "et Facebook abonne-toi pour plus", "start": 43.48, "duration": 5.04}, {"text": "d'infos", "start": 45.52, "duration": 3.0}]}