{"label": "politique", "transcript": [{"text": " Mon invit\u00e9 a trac\u00e9 \n son sillon l'air de rien ", "start": 1.44, "duration": 2.84}, {"text": " avec un attachement \u00e0 la terre ", "start": 4.36, "duration": 1.84}, {"text": " et \u00e0 ceux qui produisent \n comme fil rouge de son engagement. ", "start": 6.24, "duration": 2.72}, {"text": " Ministre pendant six ans, \n il est aujourd'hui pr\u00e9sident ", "start": 9.0, "duration": 2.92}, {"text": " du Groupe d\u00e9mocrate \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 11.96, "duration": 2.2}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 15.08, "duration": 5.96}, {"text": " -Bonjour, Marc Fesneau. ", "start": 28.28, "duration": 1.12}, {"text": " -Bonjour. \n\n -Quand vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 29.44, "duration": 1.36}, {"text": " nomm\u00e9 ministre de l'Agriculture \n vous avez expliqu\u00e9 que \u00e7a rejoignait ", "start": 30.84, "duration": 3.4}, {"text": " votre histoire personnelle. \n En pr\u00e9parant ", "start": 34.28, "duration": 2.8}, {"text": " l'\u00e9mission, nous sommes retomb\u00e9s \n sur une archive t\u00e9l\u00e9 ", "start": 37.12, "duration": 2.24}, {"text": " de 1965 qui permet \n de mieux comprendre ", "start": 39.4, "duration": 2.12}, {"text": " ce que vous vouliez dire par l\u00e0. ", "start": 41.56, "duration": 1.4}, {"text": " -En mati\u00e8re de probl\u00e8mes agricoles, ", "start": 43.96, "duration": 1.52}, {"text": " je crois qu'essentiellement, \n je ferai la distinction ", "start": 45.52, "duration": 2.64}, {"text": " entre ce qui concerne \n le march\u00e9 commun. ", "start": 48.2, "duration": 2.08}, {"text": " Notre premier probl\u00e8me ", "start": 50.32, "duration": 1.28}, {"text": " est d'aider les industries \n fran\u00e7aises alimentaires ", "start": 51.64, "duration": 2.76}, {"text": " ou les agriculteurs ", "start": 54.44, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 s'implanter en Europe \n et consid\u00e9rer d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent ", "start": 55.84, "duration": 2.76}, {"text": " le march\u00e9 commun \n comme un march\u00e9 int\u00e9rieur. ", "start": 58.64, "duration": 2.44}, {"text": " En ce qui concerne les autres pays, ", "start": 61.4, "duration": 1.88}, {"text": " nos d\u00e9bouch\u00e9s, aussi paradoxales \n que cela puisse para\u00eetre, sont plut\u00f4t", "start": 64.36, "duration": 3.56}, {"text": " pour un certain nombre \n de nos produits ", "start": 67.96, "duration": 1.84}, {"text": " vers des pays surd\u00e9velopp\u00e9s. ", "start": 69.84, "duration": 1.76}, {"text": " -Alors, il y a un \n petit air de famille. ", "start": 71.64, "duration": 1.52}, {"text": " Cet homme, c'est votre p\u00e8re... ", "start": 73.2, "duration": 1.24}, {"text": " -Mon p\u00e8re. \n\n -...Fran\u00e7ois Fesneau. A l'\u00e9poque,", "start": 74.48, "duration": 2.2}, {"text": " il dirigeait la Sopexa, \n une soci\u00e9t\u00e9 d'expansion ", "start": 76.72, "duration": 2.52}, {"text": " des ventes de produits agricoles \n et alimentaires. Et puis plus tard, ", "start": 79.28, "duration": 3.16}, {"text": " il a \u00e9t\u00e9 conseiller \n de Michel Rocard ", "start": 82.48, "duration": 1.48}, {"text": " au minist\u00e8re de l'Agriculture. ", "start": 84.0, "duration": 1.6}, {"text": " Est-ce que c'est votre p\u00e8re ", "start": 85.64, "duration": 1.84}, {"text": " qui vous a donn\u00e9 \n cette double vocation ", "start": 87.52, "duration": 1.56}, {"text": " pour la politique \n et pour les sujets agricoles ? ", "start": 89.6, "duration": 2.4}, {"text": " -La politique, \n c'est plut\u00f4t familial, ", "start": 92.56, "duration": 1.6}, {"text": " parce qu'on parlait beaucoup \n de politique dans ma famille. ", "start": 94.2, "duration": 3.44}, {"text": " C'est une esp\u00e8ce de tradition, \n parfois des \u00e9nervements \u00e0 l'heure ", "start": 98.68, "duration": 3.08}, {"text": " du repas, comme dans beaucoup \n de familles fran\u00e7aises. ", "start": 101.8, "duration": 2.2}, {"text": " Enfin, on a toujours \u00e9t\u00e9 ", "start": 104.04, "duration": 1.0}, {"text": " passionn\u00e9s de politique. ", "start": 105.08, "duration": 1.2}, {"text": " La partie agricole, c'est \u00e0 la fois \n mon p\u00e8re, parce que je ne l'ai connu ", "start": 106.32, "duration": 2.84}, {"text": " que dans ses fonctions agricoles, ", "start": 109.2, "duration": 2.32}, {"text": " aux fruits et l\u00e9gumes, \u00e0 la Sopexa, ", "start": 111.56, "duration": 2.48}, {"text": " aupr\u00e8s des c\u00e9r\u00e9aliers. \n Donc, on parlait toujours ", "start": 114.4, "duration": 2.52}, {"text": " d'agriculture, \n parce que c'est ce qui faisait ", "start": 116.96, "duration": 1.88}, {"text": " qu'il n'\u00e9tait pas tr\u00e8s pr\u00e9sent ", "start": 118.88, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 la maison, pour \u00eatre tr\u00e8s clair. ", "start": 120.16, "duration": 1.56}, {"text": " Le deuxi\u00e8me lien \u00e0 l'agriculture, \n c'est que... ", "start": 122.16, "duration": 3.08}, {"text": " A Marchenoir, mon village, ", "start": 125.28, "duration": 1.36}, {"text": " qui est le lieu \n o\u00f9 je suis r\u00e9sident d\u00e9sormais, ", "start": 127.44, "duration": 4.48}, {"text": " j'allais souvent \n \u00e0 la rencontre des agriculteurs. ", "start": 131.96, "duration": 2.4}, {"text": " J'ai d\u00e9couvert l'agriculture ", "start": 134.4, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 ce moment-l\u00e0 aussi. Donc il y a \n \u00e0 la fois le tropisme paternel ", "start": 136.24, "duration": 3.8}, {"text": " et, par mon p\u00e8re toujours, \n le tropisme de la relation ", "start": 140.56, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque avec des agriculteurs. ", "start": 143.6, "duration": 1.76}, {"text": " -Alors, ministre de l'Agriculture, ", "start": 145.4, "duration": 1.56}, {"text": " vous avez d\u00e9fendu un mod\u00e8le \n qu'on appelle productiviste, ", "start": 147.0, "duration": 2.88}, {"text": " capable de nourrir la France. ", "start": 149.92, "duration": 1.88}, {"text": " C'est un mod\u00e8le \n dont vous avez aussi h\u00e9rit\u00e9 ", "start": 152.0, "duration": 1.72}, {"text": " de votre p\u00e8re ? ", "start": 153.76, "duration": 1.04}, {"text": " On n'\u00e9tait jamais ", "start": 155.24, "duration": 1.0}, {"text": " sur le fond de ces sujets-l\u00e0 \n en tant que tel. ", "start": 156.28, "duration": 2.08}, {"text": " Mon p\u00e8re \u00e9tait en fonction \n \u00e0 une \u00e9poque ", "start": 159.12, "duration": 1.56}, {"text": " o\u00f9 on \u00e9tait dans la pleine expansion ", "start": 160.72, "duration": 1.44}, {"text": " de l'agriculture, c'\u00e9tait les d\u00e9buts \n de la politique agricole commune, ", "start": 162.2, "duration": 3.56}, {"text": " la grande vocation exportatrice \n qui s'\u00e9tait affirm\u00e9e de la France, ", "start": 166.04, "duration": 3.04}, {"text": " on n'est plus \n dans les m\u00eames logiques. ", "start": 169.12, "duration": 1.56}, {"text": " Produire n'est pas un gros mot. ", "start": 170.72, "duration": 1.32}, {"text": " Le probl\u00e8me, c'est qu'on produit \n sous contraintes climatiques, ", "start": 172.08, "duration": 3.44}, {"text": " d\u00e9sormais tr\u00e8s puissantes, \n et donc il faut s'adapter. ", "start": 175.56, "duration": 2.28}, {"text": " Et la prise en compte \n de l'environnement est un facteur ", "start": 177.88, "duration": 2.2}, {"text": " qu'il faut int\u00e9grer, \n et qui est difficile, ", "start": 180.12, "duration": 1.76}, {"text": " parce que les techniques agricoles \n s'\u00e9taient un peu ", "start": 181.92, "duration": 2.28}, {"text": " affranchies \n de cette question environnementale ", "start": 184.24, "duration": 2.04}, {"text": " pendant des dizaines d'ann\u00e9es. \n Personne ne s'y int\u00e9ressait, ", "start": 186.32, "duration": 2.48}, {"text": " ou peu de gens s'int\u00e9ressaient \n \u00e0 ces questions, ", "start": 188.84, "duration": 1.92}, {"text": " il y a eu quelques pr\u00e9curseurs. ", "start": 190.8, "duration": 1.4}, {"text": " Et donc, il faut ", "start": 192.24, "duration": 1.4}, {"text": " qu'on arrive \u00e0 produire \n en prot\u00e9geant la plan\u00e8te. ", "start": 193.68, "duration": 2.16}, {"text": " Pas la moindre des gageures. ", "start": 196.28, "duration": 1.24}, {"text": " -Marc Fesneau, vos positions ", "start": 198.0, "duration": 1.2}, {"text": " politiques sur les pesticides, \n sur l'usage de l'eau ", "start": 199.24, "duration": 2.64}, {"text": " ou encore sur les conditions \n d'\u00e9levage, s'expliquent tr\u00e8s souvent ", "start": 201.92, "duration": 2.72}, {"text": " par ce mod\u00e8le agricole ", "start": 204.68, "duration": 1.12}, {"text": " que vous d\u00e9fendez. \n Mais cela vous a aussi valu ", "start": 205.84, "duration": 2.4}, {"text": " d'\u00eatre qualifi\u00e9 par certains ", "start": 208.28, "duration": 1.88}, {"text": " de porte-parole de la FNSEA, ", "start": 210.2, "duration": 1.72}, {"text": " voire de ministre de lobby. \n Que r\u00e9pondez-vous ", "start": 211.96, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 ceux qui vous reprochent ", "start": 214.2, "duration": 1.56}, {"text": " cette forme de proximit\u00e9 \n avec le milieu agro-industrie ? ", "start": 215.8, "duration": 2.56}, {"text": " -Qu'il faut essayer ", "start": 218.4, "duration": 1.0}, {"text": " chacun de sortir des postures. ", "start": 219.44, "duration": 1.4}, {"text": " Qu'on me dise lequel des pesticides \n j'ai r\u00e9introduit ", "start": 220.88, "duration": 3.2}, {"text": " et r\u00e9autoris\u00e9 en France. \n\n -Il y a eu", "start": 224.12, "duration": 2.4}, {"text": " cette d\u00e9cision que vous avez prise ", "start": 226.56, "duration": 1.92}, {"text": " contre l'avis de l'Anses, \n notamment pour le S-m\u00e9tolachlore. ", "start": 228.84, "duration": 2.84}, {"text": " -Pas du tout. C'est juste ", "start": 232.28, "duration": 1.4}, {"text": " qu'une d\u00e9cision europ\u00e9enne \n arrivait six mois plus tard ", "start": 233.72, "duration": 2.52}, {"text": " et qu'il y avait besoin \n d'attendre la d\u00e9cision europ\u00e9enne. ", "start": 236.28, "duration": 2.8}, {"text": " C'\u00e9tait une question \n de chronologie. ", "start": 239.12, "duration": 1.6}, {"text": " Parce que c'est forc\u00e9ment sympathique\n aux yeux de tous ", "start": 240.92, "duration": 3.12}, {"text": " de supprimer des produits \n dont on peut estimer ", "start": 244.44, "duration": 2.04}, {"text": " qu'ils peuvent avoir \n tel ou tel effet ou impact, ", "start": 246.52, "duration": 2.0}, {"text": " mais si le voisin allemand, \n le voisin italien, ", "start": 248.56, "duration": 2.04}, {"text": " le voisin espagnol fait exactement \n l'inverse, \u00e0 quoi \u00e7a sert au fond ? ", "start": 250.64, "duration": 2.8}, {"text": " Ca sert juste \u00e0 exposer \n nos agriculteurs ", "start": 253.48, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 une concurrence d\u00e9loyale, \n sauf si on sort de l'Europe ", "start": 255.2, "duration": 2.52}, {"text": " et qu'on vit sur une \u00eele. ", "start": 257.76, "duration": 1.28}, {"text": " -Alors, derri\u00e8re votre attachement \n \u00e0 l'agriculture, il y a ", "start": 259.56, "duration": 2.76}, {"text": " cette histoire familiale, \n mais que. ", "start": 262.36, "duration": 1.8}, {"text": " Vous avez mis en exergue \n sur votre carte de voeux de 2023, ", "start": 264.2, "duration": 3.16}, {"text": " une citation de Lamartine : \n \"Ce n'est pas seulement du bl\u00e9 ", "start": 267.4, "duration": 2.72}, {"text": " qui sort de la terre labour\u00e9e, ", "start": 270.16, "duration": 1.76}, {"text": " c'est une civilisation tout enti\u00e8re.\"", "start": 271.96, "duration": 3.04}, {"text": " Finalement, c'est un combat \n presque civilisationnel, identitaire ", "start": 275.2, "duration": 3.08}, {"text": " que vous menez ? \n\n -Moi, je pense ", "start": 278.32, "duration": 1.88}, {"text": " que le monde agricole, ", "start": 280.24, "duration": 2.92}, {"text": " le monde rural est un monde \n qui est tr\u00e8s porteur, ", "start": 283.2, "duration": 1.96}, {"text": " alors ne nourrissons pas \n que des images d'Epinal, ", "start": 285.2, "duration": 3.16}, {"text": " mais il est tr\u00e8s porteur de valeurs ", "start": 288.4, "duration": 1.44}, {"text": " et d'une part \n de ce qu'a \u00e9t\u00e9 l'histoire fran\u00e7aise. ", "start": 289.88, "duration": 2.04}, {"text": " Nous sommes un peuple ", "start": 291.96, "duration": 1.04}, {"text": " de paysans, \n culturellement. Paradoxalement, ", "start": 293.04, "duration": 2.52}, {"text": " nous ne sommes pas ceux \n qui avons le plus gard\u00e9 ", "start": 295.6, "duration": 1.84}, {"text": " nos paysans. Vous allez en Italie, \n il y a 1,2 millions d'agriculteurs. ", "start": 297.48, "duration": 3.6}, {"text": " En France, il y en a plus que \n 400 000. Je pense que la d\u00e9mographie ", "start": 301.12, "duration": 2.48}, {"text": " est un sujet central \n parce que les paysages, ", "start": 303.64, "duration": 1.84}, {"text": " l'organisation ", "start": 305.52, "duration": 1.0}, {"text": " sociologique des territoires \n s'est beaucoup organis\u00e9e ", "start": 306.56, "duration": 3.6}, {"text": " au travers du travail des paysans. ", "start": 310.2, "duration": 1.76}, {"text": " Et donc, je pense que ce travail, ", "start": 312.0, "duration": 2.08}, {"text": " c'est \u00e0 la fois pour nous nourrir, ", "start": 314.12, "duration": 1.36}, {"text": " mais au fond, il a d\u00e9velopp\u00e9 \n une singularit\u00e9 rurale fran\u00e7aise. ", "start": 315.52, "duration": 3.48}, {"text": " -Alors, c'est au nom aussi ", "start": 319.44, "duration": 1.08}, {"text": " de cet h\u00e9ritage culturel ", "start": 320.56, "duration": 1.44}, {"text": " que vous d\u00e9fendez des pratiques \n comme la chasse ou la corrida ? ", "start": 322.04, "duration": 3.4}, {"text": " Je crois que vous pratiquez \n la chasse \u00e0 l'arc ", "start": 325.48, "duration": 2.04}, {"text": " et vous avez d\u00e9fendu ", "start": 327.56, "duration": 1.4}, {"text": " la corrida publiquement. ", "start": 329.0, "duration": 1.72}, {"text": " Ce ne sont quand m\u00eame pas \n des positions ", "start": 330.76, "duration": 1.56}, {"text": " tr\u00e8s dans l'air du temps. \n Vous les assumez ? ", "start": 332.36, "duration": 1.72}, {"text": " -D'abord, ", "start": 334.12, "duration": 1.0}, {"text": " je trouve qu'en politique, \n il n'est pas mauvais de ne pas \u00eatre ", "start": 335.4, "duration": 2.44}, {"text": " dans l'air du temps. \n Sinon, on est vite ballott\u00e9 ", "start": 337.88, "duration": 2.36}, {"text": " par les temps et ballott\u00e9 \n par les vagues. Et je d\u00e9teste \u00e7a. ", "start": 340.28, "duration": 2.8}, {"text": " Ce n'est pas \n parce que \u00e7a ne pla\u00eet pas ", "start": 343.12, "duration": 1.52}, {"text": " qu'il ne faut pas \n le dire, le penser. ", "start": 345.04, "duration": 1.72}, {"text": " Deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment, \n je ne suis pas un aficionado, moi, ", "start": 347.08, "duration": 2.56}, {"text": " pas du tout, mais je pense que, \n et je comprends ", "start": 349.68, "duration": 3.2}, {"text": " que les images puissent choquer, \n mais il faut essayer de comprendre ", "start": 352.92, "duration": 2.72}, {"text": " l'autre dans ce qu'est \n sa part d'identit\u00e9, ", "start": 355.68, "duration": 1.96}, {"text": " en particulier sur de la tauromachie.", "start": 358.08, "duration": 1.64}, {"text": " Ce n'est pas la m\u00eame chose \n pour les activit\u00e9s de chasse. ", "start": 360.04, "duration": 2.2}, {"text": " Je consid\u00e8re qu'il y a une part ", "start": 362.28, "duration": 1.2}, {"text": " de l'identit\u00e9 fran\u00e7aise qui est l\u00e0, \n que chacun doit faire son chemin, ", "start": 363.52, "duration": 3.72}, {"text": " que des pratiques doivent changer, ", "start": 367.28, "duration": 1.44}, {"text": " qu'on doit \u00eatre attentif \n \u00e0 plus de choses. ", "start": 368.76, "duration": 1.76}, {"text": " Je ne suis pas juste \n \u00e0 \u00eatre conservateur ", "start": 371.32, "duration": 1.72}, {"text": " de quelque chose. C'est en dynamique \n que \u00e7a doit se penser. ", "start": 373.08, "duration": 2.36}, {"text": " Je vois beaucoup de jeunes chasseurs ", "start": 375.48, "duration": 1.52}, {"text": " qui ont des pratiques \n tout \u00e0 fait diff\u00e9rentes ", "start": 377.04, "duration": 1.84}, {"text": " de leurs parents \n et leurs grands-parents ", "start": 378.92, "duration": 1.68}, {"text": " et qui cherchent d'abord \n un contact \u00e0 la nature. ", "start": 380.64, "duration": 2.24}, {"text": " Essayons de nous saisir de \u00e7a. ", "start": 382.92, "duration": 1.8}, {"text": " Et ce n'est pas simplement \n comme un \u00e9l\u00e9ment identitaire. ", "start": 384.76, "duration": 3.0}, {"text": " Je pense que c'est des lieux \n de convivialit\u00e9, ", "start": 387.8, "duration": 2.44}, {"text": " o\u00f9 il y a beaucoup de m\u00e9lange social.\n Il n'y a pas beaucoup d'endroits ", "start": 390.28, "duration": 2.76}, {"text": " maintenant o\u00f9 il y a \n du m\u00e9lange social. ", "start": 393.08, "duration": 1.56}, {"text": " Donc pr\u00e9servons aussi \n ce qui est la part des choses ", "start": 394.68, "duration": 2.04}, {"text": " et ne consid\u00e9rons pas \n que tout ce qui \u00e9tait du pass\u00e9 ", "start": 397.08, "duration": 2.28}, {"text": " devait \u00eatre mis... On a beaucoup \n critiqu\u00e9 le nouveau monde ", "start": 399.4, "duration": 2.76}, {"text": " dans la vie politique... \n\n -Justement...", "start": 402.2, "duration": 1.68}, {"text": " -Je consid\u00e8re que parfois, ", "start": 404.4, "duration": 1.12}, {"text": " l'ancien monde a aussi ses vertus. ", "start": 405.56, "duration": 1.64}, {"text": " -Dans un portrait \n que vous \u00e9tait consacr\u00e9 ", "start": 407.44, "duration": 1.68}, {"text": " dans \"Le Figaro\", \n vous avez eu cette phrase : ", "start": 409.16, "duration": 2.04}, {"text": " \"Si la r\u00e9action, c'est de dire ", "start": 411.24, "duration": 1.4}, {"text": " que dans le pass\u00e9, \n il y a des choses qui ont un sens, ", "start": 412.68, "duration": 2.32}, {"text": " une histoire, une culture, ", "start": 415.04, "duration": 1.68}, {"text": " une filiation qui r\u00e9pondent\n \u00e0 une part de la France,", "start": 416.76, "duration": 2.76}, {"text": " alors \u00e7a ne me d\u00e9range pas.\" \n Vous assumez ce c\u00f4t\u00e9 ", "start": 419.56, "duration": 2.2}, {"text": " un peu r\u00e9ac ?\n\n -Oui, enfin... ", "start": 421.8, "duration": 2.08}, {"text": " Je pense que nous n'allons, \n et on peut regarder l'avenir, ", "start": 424.44, "duration": 3.08}, {"text": " qu'en regardant \n ce qu'ont \u00e9t\u00e9 nos racines, ", "start": 427.56, "duration": 1.72}, {"text": " avec la part de lumi\u00e8re et celle ", "start": 429.32, "duration": 1.36}, {"text": " d'ombre, parfois, d'ailleurs. ", "start": 430.72, "duration": 1.32}, {"text": " Mais si on n'est pas capable \n de s'ancrer avec \u00e7a, ", "start": 432.08, "duration": 2.64}, {"text": " je pense qu'on fait \n une erreur tragique, ", "start": 434.96, "duration": 1.64}, {"text": " et notamment dans un pays \n comme le n\u00f4tre, \u00e0 l'histoire ", "start": 436.64, "duration": 2.24}, {"text": " multimill\u00e9naire.\n\n -Je voudrais qu'on revienne ", "start": 438.92, "duration": 2.08}, {"text": " sur votre parcours politique, \n on va voir tout est li\u00e9 \u00e0 la terre. ", "start": 441.04, "duration": 2.56}, {"text": " Vous avez fait vos d\u00e9buts \n sur la terre de vos anc\u00eatres, ", "start": 443.64, "duration": 2.4}, {"text": " comme conseiller municipal \n de Marchenoir, ", "start": 446.08, "duration": 2.64}, {"text": " en Loir-et-Cher, \n vous l'\u00eates toujours, ", "start": 448.76, "duration": 1.76}, {"text": " et c'\u00e9tait en et c'\u00e9tait en 1995. ", "start": 450.56, "duration": 1.72}, {"text": " Qu'est-ce qui a motiv\u00e9 \n ce premier engagement ? ", "start": 452.32, "duration": 1.88}, {"text": " -Aussi b\u00eate que l'amour \n de mon village ", "start": 455.0, "duration": 1.92}, {"text": " et l'envie d'y apporter \n ma contribution. ", "start": 456.96, "duration": 2.16}, {"text": " C'est l'engagement \n le plus pur et le plus absolu. ", "start": 459.88, "duration": 2.12}, {"text": " Quand vous regardez, d'ailleurs, \n dans les parcours d'\u00e9lus ", "start": 462.52, "duration": 2.64}, {"text": " qui s'ancrent dans la dur\u00e9e, \n le premier mandat d'appr\u00e9hension ", "start": 465.44, "duration": 3.64}, {"text": " de ce qu'est la r\u00e9alit\u00e9, o\u00f9 ", "start": 469.12, "duration": 1.68}, {"text": " on fait des choses, \n c'est le mandat municipal. ", "start": 470.84, "duration": 1.88}, {"text": " Je voulais faire des choses ", "start": 472.76, "duration": 1.12}, {"text": " pour mon village. \n C'est aussi b\u00eate que \u00e7a ", "start": 473.92, "duration": 1.64}, {"text": " et aussi simple que \u00e7a. ", "start": 475.8, "duration": 2.04}, {"text": " -Alors, plus tard, \n vous avez crois\u00e9 ", "start": 477.88, "duration": 1.52}, {"text": " la route d'une femme, \n Jacqueline Gourault, ", "start": 479.44, "duration": 2.32}, {"text": " fid\u00e8le parmi les fid\u00e8les ", "start": 481.8, "duration": 1.96}, {"text": " de Fran\u00e7ois Bayrou. ", "start": 483.8, "duration": 1.16}, {"text": " Vous avez \u00e9t\u00e9 son collaborateur \n parlementaire ", "start": 485.0, "duration": 1.96}, {"text": " au S\u00e9nat pendant 16 ans. \n Qu'est-ce qu'elle vous a appris ? ", "start": 487.0, "duration": 2.76}, {"text": " Qu'est-ce que vous retenez \n de ces ann\u00e9es \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s ? ", "start": 489.8, "duration": 2.12}, {"text": " -J'ai appris ce qu'\u00e9tait \n la droiture en politique, ", "start": 491.96, "duration": 2.32}, {"text": " le sens de l'engagement, ", "start": 494.32, "duration": 1.92}, {"text": " le sens du combat politique, ", "start": 496.28, "duration": 1.92}, {"text": " l'honn\u00eatet\u00e9 intellectuelle ", "start": 500.12, "duration": 1.36}, {"text": " et l'honn\u00eatet\u00e9 tout court, \n et une forme de bienveillance ", "start": 501.52, "duration": 2.76}, {"text": " et de capacit\u00e9 \u00e0 transmettre, \n ce qui est tr\u00e8s rare ", "start": 504.32, "duration": 2.2}, {"text": " dans le monde politique, \n puisque le monde politique ", "start": 506.56, "duration": 2.8}, {"text": " commence \u00e0 faire \u00e9merger ", "start": 509.8, "duration": 1.12}, {"text": " des g\u00e9n\u00e9rations \n pour mieux faire en sorte ", "start": 510.96, "duration": 1.68}, {"text": " qu'elles ne puissent pas \u00e9merger \n compl\u00e8tement. ", "start": 512.68, "duration": 1.96}, {"text": " Et Jacqueline \n a toujours fait en sorte ", "start": 514.68, "duration": 1.56}, {"text": " que tous ceux qui ont \u00e9t\u00e9 avec elle \n ou qui l'ont accompagn\u00e9e... ", "start": 516.28, "duration": 3.6}, {"text": " Elle trouvait tr\u00e8s bien \n que puissent na\u00eetre ", "start": 520.0, "duration": 1.8}, {"text": " mille fleurs, \n comme disait l'autre, ", "start": 522.12, "duration": 1.48}, {"text": " que puissent na\u00eetre \n des vocations politiques. ", "start": 523.64, "duration": 1.92}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 un exemple \n pour beaucoup, en tout cas ", "start": 525.6, "duration": 1.88}, {"text": " pour moi beaucoup. J'ai trouv\u00e9 \n que tous les \u00e9l\u00e9ments ", "start": 527.52, "duration": 2.36}, {"text": " de ces qualit\u00e9s-l\u00e0 \u00e9taient \n tr\u00e8s pr\u00e9cieux en politique, parfois ", "start": 529.92, "duration": 3.2}, {"text": " un peu atypiques. Mais d\u00e9sormais ", "start": 533.16, "duration": 1.96}, {"text": " qu'elle est au Conseil \n constitutionnel et qu'elle a ", "start": 535.16, "duration": 2.76}, {"text": " une carri\u00e8re \u00e0 la fois \n de parlementaire et de ministre, ", "start": 537.96, "duration": 2.2}, {"text": " que chacun a pu reconna\u00eetre, \n \u00e7a prouve que c'est possible ", "start": 540.2, "duration": 2.32}, {"text": " de le faire avec cette \u00e9thique-l\u00e0. ", "start": 542.56, "duration": 1.72}, {"text": " -On avance dans le temps. En 2017, ", "start": 544.32, "duration": 1.36}, {"text": " quand Edouard Philippe \n forme son premier gouvernement, ", "start": 545.72, "duration": 2.36}, {"text": " vous refusez de devenir ministre ", "start": 548.12, "duration": 1.48}, {"text": " de l'Agriculture. \n C'est rare de refuser un minist\u00e8re. ", "start": 549.64, "duration": 2.44}, {"text": " Pourquoi ce refus \u00e0 l'\u00e9poque ? ", "start": 552.72, "duration": 1.32}, {"text": " -J'ai consid\u00e9r\u00e9 que, ", "start": 554.08, "duration": 1.08}, {"text": " un peu \u00e0 contresens, ", "start": 555.2, "duration": 1.92}, {"text": " c'\u00e9tait pas la peine \n de courir dans les escaliers ", "start": 557.16, "duration": 2.24}, {"text": " et de les monter tr\u00e8s vite, \n parce que des fois ", "start": 559.44, "duration": 2.28}, {"text": " on les redescend plus vite, et pas ", "start": 561.76, "duration": 1.64}, {"text": " sur ses jambes, \n et que c'\u00e9tait plus int\u00e9ressant ", "start": 563.44, "duration": 2.0}, {"text": " que je construise \n mon parcours d'abord ", "start": 565.48, "duration": 1.64}, {"text": " par une exp\u00e9rience \n de parlementaire. J'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu ", "start": 567.16, "duration": 2.04}, {"text": " par les citoyens \n pour \u00eatre parlementaire, ", "start": 569.24, "duration": 1.72}, {"text": " pas pour \u00eatre ministre. Et je suis ", "start": 571.0, "duration": 1.56}, {"text": " devenu ministre \n aupr\u00e8s d'Edouard Philippe, ", "start": 572.6, "duration": 1.84}, {"text": " avec grand bonheur, d'ailleurs, ", "start": 574.48, "duration": 1.44}, {"text": " un an et demi apr\u00e8s, \n parce que je consid\u00e9rais que l\u00e0, ", "start": 575.96, "duration": 2.08}, {"text": " j'avais fait un chemin \n et intellectuel ", "start": 578.28, "duration": 2.04}, {"text": " et personnel, d'une certaine fa\u00e7on, \n qui permettait d'acc\u00e9der plus... ", "start": 580.36, "duration": 2.92}, {"text": " Comment dirais-je ? Plus... ", "start": 583.6, "duration": 1.32}, {"text": " normalement \u00e0 ses fonctions. ", "start": 586.2, "duration": 1.4}, {"text": " Ca n'est pas induit d'\u00eatre ministre, ", "start": 587.64, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e7a n'est pas non plus \n un accomplissement total ", "start": 590.08, "duration": 2.04}, {"text": " dans une vie. On r\u00e9ussir \n largement sa vie sans \u00eatre ministre. ", "start": 592.16, "duration": 3.12}, {"text": " Pour moi, '\u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0, ", "start": 595.76, "duration": 1.28}, {"text": " ce n'\u00e9tait pas le moment. \n\n -On parlait", "start": 597.08, "duration": 1.48}, {"text": " d'Edouard Philippe, c'est un homme \n qui ne tarie pas d'\u00e9loges sur vous : ", "start": 598.6, "duration": 3.6}, {"text": " \"Marc Fesneau, \n solide, fiable, agile, ", "start": 602.24, "duration": 3.84}, {"text": " loyal, discret, ", "start": 606.12, "duration": 1.12}, {"text": " capable d'anticiper \n et de rester positif, ", "start": 607.28, "duration": 2.64}, {"text": " m\u00eame lorsqu'il exprime des doutes.\" ", "start": 609.96, "duration": 2.24}, {"text": " Mais que faites-vous au MoDem ? ", "start": 612.24, "duration": 1.32}, {"text": " Il faut rejoindre Edouard Philippe \n \u00e0 Horizons ! ", "start": 613.6, "duration": 2.12}, {"text": " -On peut avoir des accointances, \n des sympathies, des compagnonnages, ", "start": 615.76, "duration": 4.72}, {"text": " \u00e7a ne va pas mal \n avec Edouard Philippe, ", "start": 620.52, "duration": 1.6}, {"text": " \"compagnonnage\", ", "start": 622.16, "duration": 1.12}, {"text": " en respectant chacun nos diff\u00e9rences.", "start": 625.36, "duration": 3.08}, {"text": " Je pense que c'est pas forc\u00e9ment... ", "start": 628.92, "duration": 1.8}, {"text": " Le compagnonnage n'emp\u00eache pas \n qu'on puisse avoir ", "start": 631.32, "duration": 2.08}, {"text": " des diff\u00e9rences \n d'approche politique. ", "start": 633.44, "duration": 1.72}, {"text": " Mais je reconnais \n que j'ai beaucoup appr\u00e9ci\u00e9 ", "start": 636.32, "duration": 2.08}, {"text": " de travailler avec lui. ", "start": 638.44, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait d'abord \n mon premier Premier ministre. ", "start": 639.48, "duration": 2.0}, {"text": " Et on a travers\u00e9... ", "start": 641.52, "duration": 1.0}, {"text": " Je suis arriv\u00e9 au moment \n de la crise des Gilets jaunes... ", "start": 642.56, "duration": 2.24}, {"text": " Et puis l'immense crise, \n en tout cas au d\u00e9marrage, ", "start": 645.36, "duration": 2.04}, {"text": " apr\u00e8s \u00e7a a \u00e9t\u00e9, avec Jean Castex, ", "start": 647.44, "duration": 1.4}, {"text": " l'immense crise de la crise Covid \n qui \u00e9tait un moment tr\u00e8s difficile. ", "start": 649.16, "duration": 3.28}, {"text": " Mais c'est vrai \n que j'ai plut\u00f4t partag\u00e9... ", "start": 653.52, "duration": 1.76}, {"text": " Nous ne nous connaissions pas \n avec Edouard Philippe ", "start": 655.32, "duration": 2.12}, {"text": " et on a bien travaill\u00e9 ensemble. ", "start": 657.48, "duration": 1.44}, {"text": " -Je vous propose de passer \n \u00e0 notre quiz pour conclure. ", "start": 658.96, "duration": 2.64}, {"text": " Je vais vous proposer \n quelques phrases ", "start": 661.64, "duration": 2.04}, {"text": " et vous allez les compl\u00e9ter \n selon votre inspiration. ", "start": 663.72, "duration": 3.2}, {"text": " Marc Fesneau : \n \"Etre roux en politique...\" ", "start": 666.96, "duration": 2.76}, {"text": " -Atypique. C'est atypique. ", "start": 670.24, "duration": 2.08}, {"text": " Vous avez dit cette phrase : ", "start": 672.56, "duration": 1.16}, {"text": " \"Je fais partie \n du quota des rouquins ", "start": 673.76, "duration": 1.8}, {"text": " au gouvernement.\"\n\n -Je disais m\u00eame en plaisantant ", "start": 675.6, "duration": 2.04}, {"text": " que je portais la couleur \n de mon parti sur mes cheveux ", "start": 677.68, "duration": 2.24}, {"text": " et que \u00e7a me distinguait. \n C'est une forme de quota. ", "start": 679.96, "duration": 2.4}, {"text": " J'ai toujours plaisant\u00e9... ", "start": 682.6, "duration": 1.2}, {"text": " Quand j'\u00e9tais jeune, \n tous les roux vous raconteront \u00e7a, ", "start": 686.28, "duration": 2.24}, {"text": " dans les cours d'\u00e9cole, comme ", "start": 688.56, "duration": 1.68}, {"text": " d'autres signes distinctifs \n ext\u00e9rieurs... ", "start": 690.28, "duration": 2.0}, {"text": " C'est pas tous les jours marrant. \n Alors, je ne fais pas ", "start": 692.88, "duration": 2.8}, {"text": " le petit chose, \n ce n'est pas le sujet. ", "start": 695.72, "duration": 1.48}, {"text": " Mais on vous rep\u00e8re. ", "start": 697.24, "duration": 1.0}, {"text": " On vous appelle plut\u00f4t \n par cette couleur de cheveux ", "start": 698.28, "duration": 2.08}, {"text": " que par votre pr\u00e9nom ou votre nom. ", "start": 700.4, "duration": 1.48}, {"text": " -\"Les experts de la carte \n \u00e9lectorale...\" C'est votre cas. ", "start": 701.92, "duration": 3.12}, {"text": " -Oui, les experts \n de la carte \u00e9lectorale, ", "start": 705.08, "duration": 2.24}, {"text": " d'abord il y en a de moins en moins, ", "start": 707.36, "duration": 1.4}, {"text": " parce qu'une expertise ", "start": 709.2, "duration": 1.28}, {"text": " c'est de la sociologie, \n de l'habitude, ", "start": 710.52, "duration": 1.6}, {"text": " de la connaissance du territoire, \n des \u00e9cosyst\u00e8mes, c'est tr\u00e8s fin. ", "start": 712.16, "duration": 3.04}, {"text": " J'adore la carte \u00e9lectorale, \n je trouve \u00e7a passionnant, ", "start": 715.8, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e7a ne r\u00e9pond pas \u00e0 une logique \n math\u00e9matique \u00e0 chaque fois, ", "start": 718.12, "duration": 2.56}, {"text": " et on en a grand besoin \n en particulier dans les p\u00e9riodes ", "start": 721.36, "duration": 2.36}, {"text": " o\u00f9 il y a des \u00e9lections, ", "start": 723.76, "duration": 1.0}, {"text": " et c'est toujours tr\u00e8s plaisant \n parce qu'on est ", "start": 724.8, "duration": 1.92}, {"text": " avec de la p\u00e2te humaine. \n C'est passionnant. ", "start": 726.76, "duration": 1.92}, {"text": " -Et pour finir : ", "start": 728.72, "duration": 1.0}, {"text": " \"Avoir 15 minutes d'avance \n sur l'horloge de son t\u00e9l\u00e9phone...\" ", "start": 729.76, "duration": 3.0}, {"text": " -Je ne saurais l'expliquer...\n\n -Vous plaidez coupable ? ", "start": 733.68, "duration": 2.56}, {"text": " -Je plaide absolument coupable. \n Je veille scrupuleusement ", "start": 736.88, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e0 ce que ce soit bien 15 minutes. ", "start": 739.84, "duration": 1.92}, {"text": " J'ai fait \u00e7a il y a 15 ans. \n Ca perturbe toujours, d'ailleurs ", "start": 741.8, "duration": 2.4}, {"text": " la preuve, mes interlocuteurs ", "start": 744.24, "duration": 1.88}, {"text": " parce qu'ils pensent \n qu'ils sont en retard ", "start": 746.16, "duration": 1.72}, {"text": " ou qu'ils quittent la salle plus t\u00f4t.", "start": 747.92, "duration": 1.84}, {"text": " Je trouve \u00e7a assez marrant. \n C'est un exercice intellectuel ", "start": 749.8, "duration": 2.4}, {"text": " de faire la m\u00e9canique \n de \"j'ai du retard ou pas ?\". ", "start": 752.24, "duration": 3.24}, {"text": " C'est vrai que c'est tr\u00e8s atypique. ", "start": 755.52, "duration": 1.44}, {"text": " -Merci, Marc Fesneau, d'\u00eatre venu \n dans \"La politique et moi\". ", "start": 757.32, "duration": 2.48}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 761.0, "duration": 4.32}]}