{"label": "politique", "transcript": [{"text": "j'ai\u00e9tis r\u00e9\u00e9lu pr\u00e9sident de la", "start": 0.12, "duration": 4.92}, {"text": "commission des finances euh apr\u00e8s un", "start": 2.159, "duration": 6.321}, {"text": "scrutin o\u00f9 j'ai dit mon regret que euh", "start": 5.04, "duration": 5.96}, {"text": "les groupes de la majorit\u00e9", "start": 8.48, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sidentielle en tout cas le groupe", "start": 11.0, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9sidentiel a particip\u00e9 au vote et", "start": 12.84, "duration": 4.68}, {"text": "tenter de ce fait", "start": 16.0, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9lire l'opposition qui leur convenait", "start": 17.52, "duration": 4.839}, {"text": "et de respecter l'accord qu'ils ont", "start": 19.96, "duration": 4.76}, {"text": "depuis le d\u00e9but de cette semaine avec", "start": 22.359, "duration": 5.481}, {"text": "les r\u00e9publicains et je suis d'autant", "start": 24.72, "duration": 5.92}, {"text": "plus fier de dire que cette", "start": 27.84, "duration": 5.84}, {"text": "tentative a \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9 j'en suis fier", "start": 30.64, "duration": 5.12}, {"text": "pas seulement j'allais dire parce que je", "start": 33.68, "duration": 3.52}, {"text": "suis \u00e9lu mais parce que je pense que", "start": 35.76, "duration": 3.68}, {"text": "c'est totalement contraire \u00e0 l'esprit", "start": 37.2, "duration": 3.92}, {"text": "qui pr\u00e9vaut c'est-\u00e0-dire que le", "start": 39.44, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission des finent ou", "start": 41.12, "duration": 5.24}, {"text": "la pr\u00e9sidente soit issue de l'opposition", "start": 43.48, "duration": 7.28}, {"text": "et soit donc le garant du contr\u00f4le qu'on", "start": 46.36, "duration": 6.96}, {"text": "a voulu donner ainsi de l'ex\u00e9cution du", "start": 50.76, "duration": 5.959}, {"text": "budget et du budget lui-m\u00eame \u00e0", "start": 53.32, "duration": 6.919}, {"text": "l'opposition pour ma part je l'ai dit", "start": 56.719, "duration": 4.961}, {"text": "fois cette \u00e9lection fait je ne serai", "start": 60.239, "duration": 3.0}, {"text": "anim\u00e9 d'aucun esprit de revanche j'ai", "start": 61.68, "duration": 4.799}, {"text": "anim\u00e9 cette commission dans une totale", "start": 63.239, "duration": 5.88}, {"text": "impartialit\u00e9 en terme d'organisation de", "start": 66.479, "duration": 4.441}, {"text": "la Commission et je continuerai", "start": 69.119, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 faire de m\u00eame pour tous les", "start": 70.92, "duration": 4.32}, {"text": "groupes les groupes qui m'\u00e9taient", "start": 73.6, "duration": 3.879}, {"text": "oppos\u00e9s j'ai salu\u00e9 v\u00e9roniqueouvagi j'ai", "start": 75.24, "duration": 4.4}, {"text": "salu\u00e9 monsieur Tangi j'ai salu\u00e9 Monsieur", "start": 77.479, "duration": 3.441}, {"text": "Charles de courourson mais les groupes", "start": 79.64, "duration": 3.119}, {"text": "aussi de la majorit\u00e9 m\u00eame si j'ai", "start": 80.92, "duration": 3.92}, {"text": "regret\u00e9 je vous l'ai dit le choix que", "start": 82.759, "duration": 5.761}, {"text": "j'ai fait bien \u00e9videmment au-del\u00e0 de", "start": 84.84, "duration": 5.72}, {"text": "l'aspect de l'organisation", "start": 88.52, "duration": 4.52}, {"text": "je seraiis un pr\u00e9sident mais c'est \u00e7a", "start": 90.56, "duration": 3.96}, {"text": "qui r\u00e9clame de l'opposition et en", "start": 93.04, "duration": 3.96}, {"text": "l'occurrence qui d\u00e9fendra face au", "start": 94.52, "duration": 5.52}, {"text": "ministre qui viendront face \u00e0 moi le", "start": 97.0, "duration": 5.32}, {"text": "programme du groupe qui m'a port\u00e9", "start": 100.04, "duration": 4.679}, {"text": "c'est-\u00e0-dire du nouveau flont populaire", "start": 102.32, "duration": 4.04}, {"text": "qui s'appuie sur la question du partage", "start": 104.719, "duration": 3.281}, {"text": "des richesses sur une fiscalit\u00e9", "start": 106.36, "duration": 3.079}, {"text": "diff\u00e9rente sur des investissements", "start": 108.0, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9cologiques pour l'\u00e9cole l'\u00e9ducation et", "start": 109.439, "duration": 4.28}, {"text": "aussi j'allis dire d'une relance de", "start": 111.719, "duration": 4.801}, {"text": "l'\u00e9conomie par l'augmentation notamment", "start": 113.719, "duration": 4.841}, {"text": "des salaires et vous connaissez et l\u00e0", "start": 116.52, "duration": 4.599}, {"text": "n'est pas le propos \u00e0 cet instant comme", "start": 118.56, "duration": 5.36}, {"text": "moi le programme euh je l'ai dit", "start": 121.119, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9galement et vous le savez notamment", "start": 123.92, "duration": 4.0}, {"text": "depuis que hier le bureau de l'Assembl\u00e9e", "start": 126.119, "duration": 5.001}, {"text": "nationale et revenu majoritairement au", "start": 127.92, "duration": 6.319}, {"text": "nouveau front populaire j'aspire comme", "start": 131.12, "duration": 5.04}, {"text": "toute la coalition \u00e0 gouverner le plus", "start": 134.239, "duration": 4.961}, {"text": "rapidement possible le pays et donc d\u00e8s", "start": 136.16, "duration": 4.88}, {"text": "que Monsieur Macron se sera rendu \u00e0", "start": 139.2, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00e9vidence c'est-\u00e0-dire que nous sommes", "start": 141.04, "duration": 2.919}, {"text": "la majorit\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0 je", "start": 142.36, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9missionnerai du poste du pr\u00e9sident de", "start": 143.959, "duration": 4.441}, {"text": "la commission des finances pour laisser", "start": 145.44, "duration": 5.439}, {"text": "ce poste \u00e0 la nouvelle opposition donc", "start": 148.4, "duration": 3.96}, {"text": "je vous avez compris que j'esp\u00e8re que \u00e7a", "start": 150.879, "duration": 3.241}, {"text": "sera rapide puisque c'est notre souhait", "start": 152.36, "duration": 3.36}, {"text": "mais en attendant je pr\u00e9siderai de", "start": 154.12, "duration": 4.32}, {"text": "mani\u00e8re pleine et enti\u00e8re cette cette", "start": 155.72, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e9sidence je remercie \u00e9videmment j'ai", "start": 158.44, "duration": 4.32}, {"text": "oubl\u00e9 de remercier tous les groupes", "start": 159.879, "duration": 6.241}, {"text": "populairire qui vont porter le groupe \u00e0", "start": 162.76, "duration": 5.839}, {"text": "soumis le groupe \u00e9cologiste le groupe", "start": 166.12, "duration": 4.64}, {"text": "socialiste et le groupe", "start": 168.599, "duration": 5.041}, {"text": "GDR de leur appui sans", "start": 170.76, "duration": 5.32}, {"text": "faille pas une voix n manquer tout comme", "start": 173.64, "duration": 3.72}, {"text": "d'ailleurs depuis le d\u00e9but la semaine", "start": 176.08, "duration": 2.56}, {"text": "vous remarquerez que pas une voix nous", "start": 177.36, "duration": 3.56}, {"text": "manque candidat que nous proposons ce", "start": 178.64, "duration": 4.319}, {"text": "qui montre bien l'unit\u00e9 du nouveau front", "start": 180.92, "duration": 4.399}, {"text": "populaire et le fait que nous sommes", "start": 182.959, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui la plus grosse coalition de", "start": 185.319, "duration": 3.941}, {"text": "cette assemble", "start": 187.159, "duration": 4.421}, {"text": "[Musique]", "start": 189.26, "duration": 2.32}]}