{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.49, "duration": 3.11}, {"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 6.319, "duration": 3.561}, {"text": "Bienvenue c'est sens public on est", "start": 8.04, "duration": 3.479}, {"text": "ensemble comme tous les jours du lundi", "start": 9.88, "duration": 3.679}, {"text": "au jeudi \u00e0 18h et 22h de lactu des", "start": 11.519, "duration": 3.801}, {"text": "experts des d\u00e9bats des reportages c'est", "start": 13.559, "duration": 3.961}, {"text": "ce que l'on vous propose tous les soirs", "start": 15.32, "duration": 4.16}, {"text": "sur Public S\u00e9nat et voici le sommaire de", "start": 17.52, "duration": 5.08}, {"text": "ce 26 novembre le gouvernement va tomber", "start": 19.48, "duration": 5.44}, {"text": "et plut\u00f4t qu'on le pense la phrase est", "start": 22.6, "duration": 4.88}, {"text": "sign\u00e9 Emmanuel Macron dit beaucoup du", "start": 24.92, "duration": 4.4}, {"text": "climat ambiant une actue politique", "start": 27.48, "duration": 4.88}, {"text": "marqu\u00e9 par notre barom\u00e8tre odoxa de", "start": 29.32, "duration": 5.36}, {"text": "novembre avec des sympathisants du", "start": 32.36, "duration": 4.6}, {"text": "rassemblement national qui pr\u00e9f\u00e8rent", "start": 34.68, "duration": 4.76}, {"text": "largement Jordan bardellaa \u00e0 Marine Le", "start": 36.96, "duration": 4.279}, {"text": "Pen Lescart entre \u00e9manuel Macron et", "start": 39.44, "duration": 3.72}, {"text": "Michel Barnier se creuse aussi de plus", "start": 41.239, "duration": 4.32}, {"text": "en plus en faveur du Premier ministre on", "start": 43.16, "duration": 5.079}, {"text": "analyse ces chiffres dans une minute et", "start": 45.559, "duration": 4.601}, {"text": "puis dans la seconde partie de notre", "start": 48.239, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9mission volontairement d\u00e9cal\u00e9 de", "start": 50.16, "duration": 4.0}, {"text": "l'actualit\u00e9 du jour je vous propose un", "start": 51.719, "duration": 5.48}, {"text": "mot le consentement faut-il introduire", "start": 54.16, "duration": 5.44}, {"text": "cette notion dans la d\u00e9finition p\u00e9nale", "start": 57.199, "duration": 4.601}, {"text": "du fol le", "start": 59.6, "duration": 4.16}, {"text": "consentement il est partout dans", "start": 61.8, "duration": 3.88}, {"text": "l'enqu\u00eate il est partout dans nos d\u00e9bats", "start": 63.76, "duration": 3.96}, {"text": "judiciaires mais il n'est toujours pas", "start": 65.68, "duration": 3.88}, {"text": "dans la loi la loi n'impose toujours pas", "start": 67.72, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 la personne \u00e0 l'initiative du contact", "start": 69.56, "duration": 5.48}, {"text": "sexuel de v\u00e9rifier ce consentement plus", "start": 71.52, "duration": 7.76}, {"text": "encore il y a une sorte de pr\u00e9somption", "start": 75.04, "duration": 7.24}, {"text": "de consentement \u00e0 l'acte sexuel", "start": 79.28, "duration": 6.24}, {"text": "94 % des affaires de viol sont class\u00e9", "start": 82.28, "duration": 5.36}, {"text": "sans suite changer le code p\u00e9nal en", "start": 85.52, "duration": 3.52}, {"text": "rajoutant le consentement dans la", "start": 87.64, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9finition du viol pourra-t-il mettre", "start": 89.04, "duration": 5.48}, {"text": "fin \u00e0 ce scandale ne ratez pas l'analyse", "start": 91.759, "duration": 4.841}, {"text": "mais aussi la confrontation li a d\u00e9bat", "start": 94.52, "duration": 4.08}, {"text": "de nos experts sur ce th\u00e8me ce sera dans", "start": 96.6, "duration": 4.36}, {"text": "trois quarts d'heure mais d'abord le", "start": 98.6, "duration": 5.519}, {"text": "d\u00e9tail de notre barom\u00e8tre odoxa mascar\u00e9", "start": 100.96, "duration": 5.0}, {"text": "pour Public S\u00e9nat et la presse", "start": 104.119, "duration": 3.761}, {"text": "quotidienne r\u00e9gionale le dauphin", "start": 105.96, "duration": 4.32}, {"text": "bardellaa s'envole Antoine", "start": 107.88, "duration": 5.12}, {"text": "joubau la page Le Pen serait-elle en", "start": 110.28, "duration": 5.0}, {"text": "train de se tourn dans l'opinion", "start": 113.0, "duration": 4.68}, {"text": "publique la pr\u00e9sidente des d\u00e9put\u00e9s du", "start": 115.28, "duration": 5.119}, {"text": "rassemblement national serait pass\u00e9 par", "start": 117.68, "duration": 5.84}, {"text": "son dauphin Jordan Bardella ce constat", "start": 120.399, "duration": 4.801}, {"text": "c'est celui du dernier barom\u00e8tre", "start": 123.52, "duration": 4.36}, {"text": "politique d'odoxa et mascar\u00e9 \u00e0 la", "start": 125.2, "duration": 4.399}, {"text": "question quelle est votre pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 127.88, "duration": 4.28}, {"text": "entre les deux Jordan bardellaa arrive \u00e0", "start": 129.599, "duration": 6.401}, {"text": "29 % contre 20 % pour Marine Le Pen", "start": 132.16, "duration": 6.28}, {"text": "l'\u00e9cart se creuse m\u00eame de 22 points", "start": 136.0, "duration": 5.48}, {"text": "aupr\u00e8s des sympathisants RN autre preuve", "start": 138.44, "duration": 5.24}, {"text": "d'une perte d'influence de Marine Le Pen", "start": 141.48, "duration": 4.479}, {"text": "le risque d'\u00eatre emp\u00each\u00e9 de se pr\u00e9senter", "start": 143.68, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 145.959, "duration": 3.961}, {"text": "le parquet demande une peine", "start": 148.239, "duration": 4.161}, {"text": "in\u00e9ligibilit\u00e9 de 5 ans a sorti d'une", "start": 149.92, "duration": 4.44}, {"text": "ex\u00e9cution provisoire dans l'affaire des", "start": 152.4, "duration": 4.96}, {"text": "assistants parlementaires pour 28 % des", "start": 154.36, "duration": 4.92}, {"text": "Fran\u00e7ais et un tiers des sympathisants", "start": 157.36, "duration": 4.4}, {"text": "et renes cet emp\u00eachement serait un atout", "start": 159.28, "duration": 4.2}, {"text": "pour laisser Jordan Bardella devenir", "start": 161.76, "duration": 3.6}, {"text": "candidat nous sommes dans une p\u00e9riode o\u00f9", "start": 163.48, "duration": 4.36}, {"text": "en gros un personnage qui n'a absolument", "start": 165.36, "duration": 4.879}, {"text": "rien fait de sa vie qui est tout neuf", "start": 167.84, "duration": 3.92}, {"text": "qui est plut\u00f4t beau gosse qui est plut\u00f4t", "start": 170.239, "duration": 3.36}, {"text": "grand des \u00e9paules carr\u00e9es qui est un", "start": 171.76, "duration": 3.64}, {"text": "homme faut pas le n\u00e9gliger \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 173.599, "duration": 3.201}, {"text": "droite \u00e7a peut compter dans certains", "start": 175.4, "duration": 3.0}, {"text": "milieux d'extr\u00eame droite et bien \u00e7a peut", "start": 176.8, "duration": 3.519}, {"text": "plaire \u00e0 des gens qui ne voit plus la", "start": 178.4, "duration": 3.72}, {"text": "politique comme quelque chose de s\u00e9rieux", "start": 180.319, "duration": 3.241}, {"text": "mais comme une esp\u00e8ce de chose o\u00f9 il", "start": 182.12, "duration": 3.64}, {"text": "faudrait remplacer tous ceux qui ont", "start": 183.56, "duration": 3.599}, {"text": "fait la politique jusqu'ici et zan", "start": 185.76, "duration": 3.039}, {"text": "Bardella a un peu ce profil du", "start": 187.159, "duration": 3.44}, {"text": "rempla\u00e7ant \u00e0 l'\u00e9chelle de tous les", "start": 188.799, "duration": 4.36}, {"text": "partis Jordan bardellaa est le deux\u00e8me", "start": 190.599, "duration": 4.601}, {"text": "politique pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des", "start": 193.159, "duration": 4.44}, {"text": "Fran\u00e7ais est-ce le grand remplacement", "start": 195.2, "duration": 4.119}, {"text": "qui s'annonce au rassemblement national", "start": 197.599, "duration": 3.801}, {"text": "on en d\u00e9bat tout de suite avec G Sliman", "start": 199.319, "duration": 3.801}, {"text": "bonsoir bonsoir bienvenue pr\u00e9sident", "start": 201.4, "duration": 3.52}, {"text": "coffondateur d'doxa Pascal Perino", "start": 203.12, "duration": 3.24}, {"text": "bonsoir et bienvenue vous \u00eates", "start": 204.92, "duration": 2.879}, {"text": "professeur \u00e9m\u00e9rite des universit\u00e9s \u00e0", "start": 206.36, "duration": 3.28}, {"text": "Scien Po et auteur de de ce livre Le go\u00fb", "start": 207.799, "duration": 3.841}, {"text": "de la politique un observateur passionn\u00e9", "start": 209.64, "duration": 3.92}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique publi\u00e9e chez ODIL", "start": 211.64, "duration": 4.519}, {"text": "Jacob Elodie foir\u00e9 bonsoir bienvenue", "start": 213.56, "duration": 3.879}, {"text": "vous \u00eates journaliste au service", "start": 216.159, "duration": 2.521}, {"text": "politique de France interre et Sophie", "start": 217.439, "duration": 3.281}, {"text": "dravinel bonsoir Sophie bienvenue", "start": 218.68, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9itorialiste politique alors ce match Le", "start": 220.72, "duration": 4.2}, {"text": "Pen bardellaa on commence par ce premier", "start": 223.08, "duration": 4.12}, {"text": "chapitre g slimans si il consacre la", "start": 224.92, "duration": 3.679}, {"text": "victoire de la jeunesse on peut dire \u00e7a", "start": 227.2, "duration": 4.039}, {"text": "comme \u00e7a aussi oui et puis et puis il", "start": 228.599, "duration": 4.801}, {"text": "consacre j'entendais l'extrait que vous", "start": 231.239, "duration": 5.64}, {"text": "avez pass\u00e9 il consacre aussi finalement", "start": 233.4, "duration": 5.6}, {"text": "une certaine dur\u00e9e m\u00eame s'il est bien", "start": 236.879, "duration": 4.08}, {"text": "jeune J Bardella l\u00e0 il a vous \u00e9crire ses", "start": 239.0, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00e9moires il est encore pas bien vieux", "start": 240.959, "duration": 3.64}, {"text": "euh il consacre une certaine dur\u00e9e \u00e7a", "start": 242.28, "duration": 3.92}, {"text": "fait un bon moment qu'il est dans le top", "start": 244.599, "duration": 4.881}, {"text": "3 top 4 des personnalit\u00e9s politiques", "start": 246.2, "duration": 4.92}, {"text": "alors on va dire pr\u00e9f\u00e9rer pour faire \u00e7a", "start": 249.48, "duration": 3.28}, {"text": "pour le dire plus pr\u00e9cis\u00e9ment qui", "start": 251.12, "duration": 3.92}, {"text": "remporte le plus d'adh\u00e9sion qui suscite", "start": 252.76, "duration": 4.319}, {"text": "soit le plus de sympathie soit que le", "start": 255.04, "duration": 3.759}, {"text": "plus de fran\u00e7ais pour lesquels le plus", "start": 257.079, "duration": 3.761}, {"text": "de Fran\u00e7ais se disent \u00eatre en support en", "start": 258.799, "duration": 3.96}, {"text": "soutien et donc \u00e7a fait un moment qu'il", "start": 260.84, "duration": 3.2}, {"text": "est tr\u00e8s bien plac\u00e9 \u00e7a fait un moment", "start": 262.759, "duration": 2.681}, {"text": "qu'il est au coude \u00e0 coude avec Marine", "start": 264.04, "duration": 4.84}, {"text": "Le Pen et dans votre tr\u00e8s bon r\u00e9sum\u00e9 du", "start": 265.44, "duration": 5.479}, {"text": "barom\u00e8tre qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9 propos\u00e9 on a", "start": 268.88, "duration": 3.52}, {"text": "plusieurs \u00e9l\u00e9ments qui plusieurs", "start": 270.919, "duration": 3.081}, {"text": "indicateurs un faisceau de pr\u00e9somption", "start": 272.4, "duration": 3.6}, {"text": "qui se d\u00e9gage il y a d'abord cette c\u00f4te", "start": 274.0, "duration": 4.759}, {"text": "d'adh\u00e9sion o\u00f9 Jordan Bardella", "start": 276.0, "duration": 4.88}, {"text": "symboliquement passe devant Marine Le", "start": 278.759, "duration": 3.681}, {"text": "Pen il a \u00e9t\u00e9 dit qu'il est la deuxi\u00e8me", "start": 280.88, "duration": 4.64}, {"text": "personnalit\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des Fran\u00e7ais execo", "start": 282.44, "duration": 5.599}, {"text": "avec Gabriel Atal Marine Le Pen est 4e", "start": 285.52, "duration": 4.399}, {"text": "execo elle est juste derri\u00e8re lui mais", "start": 288.039, "duration": 3.121}, {"text": "symboliquement elle est pass\u00e9e derri\u00e8re", "start": 289.919, "duration": 3.361}, {"text": "lui oui et puis alors il y a le le le le", "start": 291.16, "duration": 3.759}, {"text": "match qui appr\u00e9ciez-vous le plus c'est", "start": 293.28, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e7a qui nous frappe le plus he \u00e7a le plus", "start": 294.919, "duration": 3.761}, {"text": "lourd c'est-\u00e0-dire que sur la c\u00f4e", "start": 297.039, "duration": 4.321}, {"text": "d'adh\u00e9sion il est un peu de", "start": 298.68, "duration": 5.239}, {"text": "Paron ai lesnalit\u00e9s les plus rejet\u00e9", "start": 301.36, "duration": 4.6}, {"text": "Marine Le Pen a r\u00e9ussi d\u00e9diabolisation", "start": 303.919, "duration": 3.801}, {"text": "mais Jordan Bardella est encore plus", "start": 305.96, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9diabolis\u00e9 il ne s'appelle pas Le Pen", "start": 307.72, "duration": 4.08}, {"text": "et donc il suscite moins de rejet et", "start": 309.44, "duration": 4.64}, {"text": "enfin on arrive au c\u0153ur du sujet quand", "start": 311.8, "duration": 3.88}, {"text": "on oblige quand on demande au", "start": 314.08, "duration": 3.36}, {"text": "sympathisant du RN et entre les deux qui", "start": 315.68, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rez-vous vous avez vu les Fran\u00e7ais", "start": 317.44, "duration": 3.36}, {"text": "la majorit\u00e9 dit ni l'un ni l'autre je", "start": 319.36, "duration": 3.839}, {"text": "les d\u00e9teste tous les deux mais chez les", "start": 320.8, "duration": 4.679}, {"text": "sympathisants renah ils aiment les deux", "start": 323.199, "duration": 4.12}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 mais s'il doit y avoir une", "start": 325.479, "duration": 3.241}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence elle porte davantage sur", "start": 327.319, "duration": 4.081}, {"text": "Jordan Bard 20 d'\u00e9cart il y a quiment 20", "start": 328.72, "duration": 4.0}, {"text": "points d'\u00e9cart et puis il y a un autre", "start": 331.4, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment qui a \u00e9t\u00e9 dit d'ailleurs dans", "start": 332.72, "duration": 3.56}, {"text": "dans le sujet qui est important c'est", "start": 334.28, "duration": 4.8}, {"text": "l'id\u00e9e quand m\u00eame assez folle on a", "start": 336.28, "duration": 5.0}, {"text": "quelqu'un qui aujourd'hui Marine Le Pen", "start": 339.08, "duration": 3.8}, {"text": "si l'\u00e9lection avait lieu dimanche", "start": 341.28, "duration": 3.32}, {"text": "prochain et si nous \u00e9tions dans une", "start": 342.88, "duration": 3.84}, {"text": "configuration \u00e9lectorale strict qui", "start": 344.6, "duration": 4.08}, {"text": "remporterait l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 346.72, "duration": 3.36}, {"text": "dans les intentions de vote qui \u00e9taient", "start": 348.68, "duration": 3.0}, {"text": "faites avant la s\u00e9quence \u00e9lectorale", "start": 350.08, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on a v\u00e9cu cet \u00e9t\u00e9 et puis qui sont", "start": 351.68, "duration": 3.84}, {"text": "fait depuis elle est largement en t\u00eate", "start": 353.68, "duration": 2.92}, {"text": "au premier tour et dans quelques", "start": 355.52, "duration": 2.28}, {"text": "intentions de vote o\u00f9 il y a un second", "start": 356.6, "duration": 3.039}, {"text": "tour elle est devant au second tour donc", "start": 357.8, "duration": 3.44}, {"text": "c'est la favorite de la pr\u00e9sidentielle", "start": 359.639, "duration": 4.321}, {"text": "et patatra elle serait emp\u00each\u00e9e", "start": 361.24, "duration": 4.799}, {"text": "normalement pour tout parti ce sera une", "start": 363.96, "duration": 4.84}, {"text": "catastrophe vous perdez votre leader et", "start": 366.039, "duration": 4.761}, {"text": "bien l\u00e0 pas du tout en tout cas dans la", "start": 368.8, "duration": 3.72}, {"text": "perception qui en est faite qui en est", "start": 370.8, "duration": 3.839}, {"text": "tir\u00e9e par nos nos concitoyens et les", "start": 372.52, "duration": 4.119}, {"text": "sympathisantsenes ils nous disent bah ce", "start": 374.639, "duration": 3.84}, {"text": "serait ni un atout ni handicap pour la", "start": 376.639, "duration": 3.241}, {"text": "majorit\u00e9 d'entre eux et ceux qui", "start": 378.479, "duration": 3.481}, {"text": "penchent pour un atout sont presque plus", "start": 379.88, "duration": 3.719}, {"text": "nombreux que les autres merci Gael pour", "start": 381.96, "duration": 4.4}, {"text": "cette analyse pr\u00e9cise des r\u00e9sultats du", "start": 383.599, "duration": 4.841}, {"text": "du barom\u00e8tre Pascal Perino alors vous", "start": 386.36, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tudiez depuis depuis des d\u00e9cennies le", "start": 388.44, "duration": 4.96}, {"text": "le Front national puis le rassemblement", "start": 390.84, "duration": 4.72}, {"text": "national faut pas trop vite enterrer le", "start": 393.4, "duration": 4.72}, {"text": "chef dans ce dans ce parti l\u00e0 ou dans ce", "start": 395.56, "duration": 4.639}, {"text": "clan familial bien s\u00fbr surtout quand le", "start": 398.12, "duration": 4.56}, {"text": "chef s'appelle Le Pen la r\u00e9sistance de", "start": 400.199, "duration": 5.72}, {"text": "Le Pen pa\u00e8re a \u00e9t\u00e9 l\u00e9gendaire il a", "start": 402.68, "duration": 5.239}, {"text": "r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 tous les assauts", "start": 405.919, "duration": 4.601}, {"text": "souvenons-nous \u00e0 la fin des ann\u00e9es 90", "start": 407.919, "duration": 5.161}, {"text": "l'affrontement entre Le Pen p\u00e8re et", "start": 410.52, "duration": 6.04}, {"text": "Bruno Maigret voil\u00e0 Bruno goldlnich", "start": 413.08, "duration": 5.88}, {"text": "aussi aurait aim\u00e9 s'imposer non le", "start": 416.56, "duration": 4.84}, {"text": "penp\u00e8re a impos\u00e9 sa fille au congr\u00e8s de", "start": 418.96, "duration": 4.48}, {"text": "tour lorsqu'il lui transmet le pouvoir", "start": 421.4, "duration": 3.919}, {"text": "avant que sa fille se retourne contre", "start": 423.44, "duration": 4.4}, {"text": "lui et l'exclut du parti ou c'est un", "start": 425.319, "duration": 4.44}, {"text": "parti dans lequel les transitions ont", "start": 427.84, "duration": 5.479}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 assez assez secou\u00e9 mais", "start": 429.759, "duration": 6.0}, {"text": "j'allais dire la marque Le Pen suuse", "start": 433.319, "duration": 4.481}, {"text": "elle suuse la marque Le Pen mais elle", "start": 435.759, "duration": 4.321}, {"text": "continue \u00e0 exister et les donn\u00e9es", "start": 437.8, "duration": 4.119}, {"text": "d'odoxa sont extr\u00eamement int\u00e9ressantes", "start": 440.08, "duration": 3.679}, {"text": "mais bien s\u00fbr c'est pas un sondage sur", "start": 441.919, "duration": 5.0}, {"text": "les adh\u00e9rents or en terme de r\u00e9partition", "start": 443.759, "duration": 4.641}, {"text": "du pouvoir vous voyez quand il y a un", "start": 446.919, "duration": 4.481}, {"text": "congr\u00e8s euh quand euh le penp\u00e8re passe", "start": 448.4, "duration": 6.56}, {"text": "le relais \u00e0 Le Pen fille ce sont les", "start": 451.4, "duration": 5.72}, {"text": "adh\u00e9rents qui d\u00e9cident et l\u00e0 on ne sait", "start": 454.96, "duration": 4.079}, {"text": "pas on a une id\u00e9e un peu avec les", "start": 457.12, "duration": 2.96}, {"text": "sympathisants mais on ne sait pas", "start": 459.039, "duration": 3.521}, {"text": "exactement ce que les adh\u00e9rents euh du", "start": 460.08, "duration": 4.839}, {"text": "rassemblement national au suite en", "start": 462.56, "duration": 5.039}, {"text": "aujourd'hui pense de cet affrontement", "start": 464.919, "duration": 6.361}, {"text": "\u00e9ventuel entre Jordan Bardella et et euh", "start": 467.599, "duration": 6.921}, {"text": "Marine Le Pen et puis d'autre part il", "start": 471.28, "duration": 6.28}, {"text": "faut conna\u00eetre euh et Gael l'a tr\u00e8s bien", "start": 474.52, "duration": 5.04}, {"text": "dit tout \u00e0 l'heure euh si vous voulez", "start": 477.56, "duration": 5.44}, {"text": "cette affaire du proc\u00e8s quel que soit", "start": 479.56, "duration": 6.16}, {"text": "quel que soit l'issue parce qu'au fond", "start": 483.0, "duration": 5.0}, {"text": "est-ce que les juges suivront les", "start": 485.72, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9quisitions des procureurs", "start": 488.0, "duration": 4.199}, {"text": "personnellement moi j'en doute hein je", "start": 490.159, "duration": 4.16}, {"text": "ne crois pas qu'on emp\u00eachera on ira", "start": 492.199, "duration": 5.641}, {"text": "jusqu'\u00e0 emp\u00eacher Marine Le Pen de se de", "start": 494.319, "duration": 5.72}, {"text": "se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 497.84, "duration": 4.28}, {"text": "mais quelque part ind\u00e9pendamment de", "start": 500.039, "duration": 5.0}, {"text": "l'usure de la marque Le Pen ce proc\u00e8s", "start": 502.12, "duration": 4.72}, {"text": "lui rend pas service par introduit ce", "start": 505.039, "duration": 3.961}, {"text": "doute aussi voil\u00e0 \u00e7a introduit un doute", "start": 506.84, "duration": 4.6}, {"text": "et PU", "start": 509.0, "duration": 2.44}, {"text": "oupute bien onte\u00e8s haute pas les mains", "start": 514.44, "duration": 5.32}, {"text": "tout \u00e0 fait propres on rentre dans une", "start": 518.039, "duration": 3.401}, {"text": "cat\u00e9gorie d'autres partis politiques qui", "start": 519.76, "duration": 4.92}, {"text": "se sonrouv\u00e9 dans la m\u00eame situationod for", "start": 521.44, "duration": 4.76}, {"text": "vous avez assist\u00e9 \u00e9videmment \u00e0 beaucoup", "start": 524.68, "duration": 3.36}, {"text": "de meeting du rassemblement national", "start": 526.2, "duration": 3.96}, {"text": "lors des europ\u00e9ennes lors des", "start": 528.04, "duration": 4.72}, {"text": "l\u00e9gislatives je reviens sur ce ce gap l\u00e0", "start": 530.16, "duration": 3.64}, {"text": "59", "start": 532.76, "duration": 4.4}, {"text": "% de sympathisant qui appr\u00e9cient plus", "start": 533.8, "duration": 5.719}, {"text": "Jordan bar est-ce que vous l'avez senti", "start": 537.16, "duration": 3.799}, {"text": "si \u00e7a quand m\u00eame et encore une fois on", "start": 539.519, "duration": 3.44}, {"text": "fait bien la diff\u00e9rence sympathisant", "start": 540.959, "duration": 3.761}, {"text": "adh\u00e9rant c'est pas c'est pas la m\u00eame", "start": 542.959, "duration": 3.201}, {"text": "chose he oui alors dans les meetings", "start": 544.72, "duration": 2.6}, {"text": "sachant que dans les meting il y a quand", "start": 546.16, "duration": 3.16}, {"text": "m\u00eame pas mal d'adh\u00e9rents effectivement", "start": 547.32, "duration": 3.68}, {"text": "des sympathisants aussi mais un grand", "start": 549.32, "duration": 4.88}, {"text": "nombre un grand nombre d'adh\u00e9rents euh", "start": 551.0, "duration": 4.8}, {"text": "moi j'ai commenc\u00e9 \u00e0 le sentir pendant la", "start": 554.2, "duration": 4.68}, {"text": "campagne des europ\u00e9ennes avec vraiment", "start": 555.8, "duration": 5.84}, {"text": "une parole qui s'est qui s'est lib\u00e9r\u00e9", "start": 558.88, "duration": 5.399}, {"text": "sur une \u00e9ventualit\u00e9 de Jordan Bardella", "start": 561.64, "duration": 4.72}, {"text": "candidat pour 2027 et les gens vraiment", "start": 564.279, "duration": 3.481}, {"text": "n'h\u00e9sitaient plus \u00e0 nous le dire il nous", "start": 566.36, "duration": 3.52}, {"text": "le disaient m\u00eame assez spontan", "start": 567.76, "duration": 3.92}, {"text": "presque sans qu'on pose la question de", "start": 569.88, "duration": 4.16}, {"text": "dire bah moi si je devais choisir j'aime", "start": 571.68, "duration": 4.48}, {"text": "beaucoup Marine Le Pen \u00e9videmment j'aime", "start": 574.04, "duration": 3.6}, {"text": "les deux \u00e7a c'est s\u00fbr que il y a pas il", "start": 576.16, "duration": 4.16}, {"text": "y a pas un d\u00e9samour de Marine Le Pen", "start": 577.64, "duration": 5.04}, {"text": "mais si je devais choisir je choisirai", "start": 580.32, "duration": 4.24}, {"text": "Jordane Bardella il y a souvent", "start": 582.68, "duration": 4.88}, {"text": "plusieurs r\u00e9pones plusieurs explications", "start": 584.56, "duration": 5.12}, {"text": "chez les plus \u00e2g\u00e9s souvent effectivement", "start": 587.56, "duration": 4.8}, {"text": "c'est la marque Le Pen c'est de dire", "start": 589.68, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9coutez soyons raisonnable la marque Le", "start": 592.36, "duration": 4.36}, {"text": "Pen \u00e7a ne marche pas \u00e7a ne marchera", "start": 595.0, "duration": 3.36}, {"text": "jamais il faut peut-\u00eatre juste changer", "start": 596.72, "duration": 3.6}, {"text": "cette \u00e9tiquette changer de nom du", "start": 598.36, "duration": 4.08}, {"text": "candidat et puis chez les plus jeunes", "start": 600.32, "duration": 4.199}, {"text": "pour le coup c'est bah nous il nous", "start": 602.44, "duration": 4.8}, {"text": "ressemble plus euh c'est pour lui qu'on", "start": 604.519, "duration": 5.481}, {"text": "est venu au RN c'est parce que j'ai", "start": 607.24, "duration": 3.92}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 le suivre sur les r\u00e9seaux", "start": 610.0, "duration": 3.88}, {"text": "TikTok que \u00e7a m'a parl\u00e9 que son discours", "start": 611.16, "duration": 5.72}, {"text": "m'a plu que il fait honneur \u00e0 la", "start": 613.88, "duration": 4.959}, {"text": "jeunesse et donc oui si je devais", "start": 616.88, "duration": 4.04}, {"text": "choisir moi j'irais plus sur un sur un", "start": 618.839, "duration": 4.321}, {"text": "choix Jordane Bardella apr\u00e8s juste pour", "start": 620.92, "duration": 4.24}, {"text": "revenir sur sur une petite diff\u00e9rence", "start": 623.16, "duration": 3.6}, {"text": "sur les transitions parce qu'en effet \u00e7a", "start": 625.16, "duration": 4.48}, {"text": "s'est toujours tr\u00e8s mal pass\u00e9 au au eff", "start": 626.76, "duration": 5.0}, {"text": "on rappelait l'histoire de de Bruno", "start": 629.64, "duration": 3.56}, {"text": "Maigret contre Jean-Marie Le Pen l\u00e0", "start": 631.76, "duration": 2.48}, {"text": "c'est quand m\u00eame diff\u00e9rent parce que", "start": 633.2, "duration": 2.92}, {"text": "c'est pas un affrontement quoi qu'il se", "start": 634.24, "duration": 4.2}, {"text": "passe en fait le Foix il est valid\u00e9 elle", "start": 636.12, "duration": 3.56}, {"text": "a pr\u00e9par\u00e9 c'est un choix qui est", "start": 638.44, "duration": 3.72}, {"text": "compl\u00e8tement valid\u00e9 par Marine Le Pen et", "start": 639.68, "duration": 5.68}, {"text": "et il ne sera pas contre elle s'il", "start": 642.16, "duration": 5.479}, {"text": "devait enfin s'il devait se faire que \u00e7a", "start": 645.36, "duration": 4.32}, {"text": "soit lui le candidat c'est avec sa", "start": 647.639, "duration": 4.521}, {"text": "validation \u00e7a sera avec sa validation je", "start": 649.68, "duration": 4.92}, {"text": "je moi je oui \u00e7a veut dire la justice il", "start": 652.16, "duration": 3.679}, {"text": "faudrait que la justice l'en emp\u00eache", "start": 654.6, "duration": 3.16}, {"text": "c'est\u00e0d que \u00e7a \u00e7a viendra pas d'un d'un", "start": 655.839, "duration": 6.481}, {"text": "PCH de Jordan Bard com ser la justice ou", "start": 657.76, "duration": 6.48}, {"text": "qu'\u00e0 un moment elle se disent que elle", "start": 662.32, "duration": 4.6}, {"text": "n'est plus la mieux plac\u00e9e pour aller \u00e0", "start": 664.24, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e0 une \u00e9lection \u00e7a vous y croyez \u00e0 \u00e7a bah", "start": 666.92, "duration": 5.159}, {"text": "je sais pas si au fur \u00e0 mesure pant 3", "start": 669.399, "duration": 6.0}, {"text": "ans toutes les enqu\u00eates d'opinion la", "start": 672.079, "duration": 6.361}, {"text": "fond descendre lui monter peut-\u00eatre ENF", "start": 675.399, "duration": 5.12}, {"text": "je il y a peut-\u00eatre il y a peut-\u00eatre un", "start": 678.44, "duration": 3.32}, {"text": "point mais l\u00e0 je parle sous votre", "start": 680.519, "duration": 3.401}, {"text": "contr\u00f4le qui est celui du d\u00e9c\u00e8s du p\u00e8re", "start": 681.76, "duration": 4.48}, {"text": "Jean-Marie Le Pen avec \u00e9videmment la", "start": 683.92, "duration": 3.719}, {"text": "possibilit\u00e9 que tous les dossiers", "start": 686.24, "duration": 3.399}, {"text": "remontent que pendant des mois ne parle", "start": 687.639, "duration": 3.521}, {"text": "que de \u00e7a avec des livres qui se", "start": 689.639, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9parent avec des films avec des", "start": 691.16, "duration": 3.239}, {"text": "documentaires et que finalement la", "start": 692.639, "duration": 4.041}, {"text": "famille Le Pen soit \u00e0 nouveau encombr\u00e9e", "start": 694.399, "duration": 4.88}, {"text": "tr\u00e8s encombr\u00e9 par ce pass\u00e9- l\u00e0 par cette", "start": 696.68, "duration": 5.159}, {"text": "histoire et que \u00e7a puisse appuyer sur ce", "start": 699.279, "duration": 3.841}, {"text": "que vous disiez c'est-\u00e0-dire la", "start": 701.839, "duration": 3.281}, {"text": "possibilit\u00e9 d'une transition d'autant me", "start": 703.12, "duration": 4.32}, {"text": "semble-t-il que jodan bardellaa est plus", "start": 705.12, "duration": 4.12}, {"text": "favorable \u00e0 cette union des droites et", "start": 707.44, "duration": 4.519}, {"text": "du coup plus port\u00e9 par un courant qui", "start": 709.24, "duration": 4.839}, {"text": "peut-\u00eatre est aussi celui des des", "start": 711.959, "duration": 4.68}, {"text": "sympathisants euh favoraable \u00e0 une", "start": 714.079, "duration": 4.641}, {"text": "grande famille je trouve \u00e7a tr\u00e8s", "start": 716.639, "duration": 3.64}, {"text": "int\u00e9ressant on va y aller vite l\u00e0dessus", "start": 718.72, "duration": 2.52}, {"text": "parce qu'il y a beaucoup de th\u00e8mes \u00e0", "start": 720.279, "duration": 2.881}, {"text": "aborder mais effectivement l'hypoth\u00e8se", "start": 721.24, "duration": 2.92}, {"text": "personne ne le souhaite ici mais", "start": 723.16, "duration": 2.4}, {"text": "l'hypoth\u00e8se d'un d\u00e9c\u00e8s de Jean-Marie Le", "start": 724.16, "duration": 3.2}, {"text": "Pen vous dites des mois je sais pas \u00e7a", "start": 725.56, "duration": 3.8}, {"text": "dura aussi longtemps", "start": 727.36, "duration": 4.279}, {"text": "mais \u00e0 quel point \u00e7a", "start": 729.36, "duration": 6.56}, {"text": "peut freiner le rassemblement national", "start": 731.639, "duration": 6.44}, {"text": "l'anniversaire du FN les 50 ans du FN", "start": 735.92, "duration": 3.56}, {"text": "c'\u00e9tait la grosse crainte justement que", "start": 738.079, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e7a charie beaucoup beaucoup d'articles", "start": 739.48, "duration": 5.24}, {"text": "beaucoup d'images et Cera bon au final", "start": 741.8, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e7a a dur\u00e9 un peu quelques jours quelques", "start": 744.72, "duration": 4.679}, {"text": "semaines est-ce que l\u00e0 \u00e7a serait pas un", "start": 747.04, "duration": 5.72}, {"text": "pareil et au final je je sais pas je je", "start": 749.399, "duration": 5.321}, {"text": "apr\u00e8s le l'aspect il est peut-\u00eatre", "start": 752.76, "duration": 3.0}, {"text": "au-del\u00e0 de \u00e7a il est peut-\u00eatre", "start": 754.72, "duration": 2.2}, {"text": "psychologique il y a plein de choses qui", "start": 755.76, "duration": 2.319}, {"text": "peuvent se passer c'est s\u00fbr qu'on est", "start": 756.92, "duration": 2.52}, {"text": "dans une p\u00e9riode o\u00f9 elle a beaucoup de", "start": 758.079, "duration": 3.681}, {"text": "choses Marine Le Pen qui qui vont pas", "start": 759.44, "duration": 3.639}, {"text": "tr\u00e8s bien pour elle il y a \u00e0 la fois", "start": 761.76, "duration": 3.04}, {"text": "l'aspect judiciaire il y a un aspect", "start": 763.079, "duration": 4.12}, {"text": "personnel qui est compliqu\u00e9 et c'est", "start": 764.8, "duration": 3.719}, {"text": "vrai que le contraste en ce moment il", "start": 767.199, "duration": 4.0}, {"text": "est rude entre eux parce personnel alors", "start": 768.519, "duration": 4.44}, {"text": "je je sais pas person de la perte", "start": 771.199, "duration": 4.481}, {"text": "potentiel d' moment \u00e7a don vous parlez", "start": 772.959, "duration": 3.961}, {"text": "la perte de son papa mais c'est vrai que", "start": 775.68, "duration": 3.0}, {"text": "l'image les le contraste est assez fort", "start": 776.92, "duration": 2.919}, {"text": "en ce moment", "start": 778.68, "duration": 3.599}, {"text": "entre Marine Le Pen qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s seule", "start": 779.839, "duration": 6.041}, {"text": "pendant ces 6 semaines au tribunal euh", "start": 782.279, "duration": 5.441}, {"text": "avec l'ombre qui plane effectivement", "start": 785.88, "duration": 3.68}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 un moment voil\u00e0 un moment", "start": 787.72, "duration": 3.76}, {"text": "donn\u00e9 peut-\u00eatre un jour de de la mort de", "start": 789.56, "duration": 3.56}, {"text": "son de son p\u00e8re et puis de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 791.48, "duration": 4.2}, {"text": "un Jordan Bardella 29 ans qui sort son", "start": 793.12, "duration": 3.76}, {"text": "livre qui fait la promotion dans un", "start": 795.68, "duration": 5.44}, {"text": "h\u00f4tel chic \u00e0 Paris qui fait sa tourn\u00e9e", "start": 796.88, "duration": 7.319}, {"text": "d\u00e9dicace\u00e0 vraiment rapidementus et puis", "start": 801.12, "duration": 5.56}, {"text": "bien s\u00fbr un jour ou l'autre Jean-Marie", "start": 804.199, "duration": 5.0}, {"text": "Le Pen quittera la sc\u00e8ne d\u00e9finitivement", "start": 806.68, "duration": 4.92}, {"text": "euh et \u00e0 partir de ce moment-l\u00e0 \u00e7a sera", "start": 809.199, "duration": 4.161}, {"text": "la fin il faut bien prendre conscience", "start": 811.6, "duration": 5.64}, {"text": "de cela le jour o\u00f9 l'ancien patron du", "start": 813.36, "duration": 7.159}, {"text": "rassemblement national dispara\u00eetra c'est", "start": 817.24, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s 3/4 de si\u00e8cle d'histoire", "start": 820.519, "duration": 5.361}, {"text": "politique qui dispara\u00eetront avec lui", "start": 823.6, "duration": 4.479}, {"text": "donc \u00e7a sera la fin d'un cycle il avait", "start": 825.88, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour la premi\u00e8re fois en 1956", "start": 828.079, "duration": 4.2}, {"text": "dans les derni\u00e8res \u00e9lections", "start": 831.04, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e9gislatives de la 5e R\u00e9publique et il", "start": 832.279, "duration": 5.721}, {"text": "est il a \u00e9t\u00e9 de la 4e pardon il a \u00e9t\u00e9", "start": 834.88, "duration": 5.6}, {"text": "patron en effet du du Front national", "start": 838.0, "duration": 4.839}, {"text": "l'anc\u00eatre du rassemblement national", "start": 840.48, "duration": 5.44}, {"text": "depuis depuis sa naissance depuis 50 ans", "start": 842.839, "duration": 5.36}, {"text": "donc c'est quelque chose \u00e7a \u00e7a cr\u00e9era un", "start": 845.92, "duration": 4.279}, {"text": "choc on va beaucoup en parler mais \u00e7a", "start": 848.199, "duration": 5.681}, {"text": "marquera aussi la fin une page Le Pen", "start": 850.199, "duration": 5.64}, {"text": "au-del\u00e0 de Jean-Marie qui peut qui peut", "start": 853.88, "duration": 4.0}, {"text": "servir le courant politique c'est ce que", "start": 855.839, "duration": 3.281}, {"text": "je comprends dans dans ce que vous dites", "start": 857.88, "duration": 3.759}, {"text": "avec un mot encore l\u00e0-dessus ga Sliman", "start": 859.12, "duration": 4.519}, {"text": "c'est\u00e0d que on parlait de la l'hypoth\u00e8se", "start": 861.639, "duration": 4.601}, {"text": "d'une victoire ou pas et cetera le les", "start": 863.639, "duration": 4.521}, {"text": "id\u00e9es du rassemblement national ont", "start": 866.24, "duration": 3.64}, {"text": "vraiment large", "start": 868.16, "duration": 3.64}, {"text": "dans dans une partie de la la soci\u00e9t\u00e9 de", "start": 869.88, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9ctarat fran\u00e7ais mais il y a peut-\u00eatre", "start": 871.8, "duration": 4.44}, {"text": "quand m\u00eame un PL fond de verre pardon", "start": 874.32, "duration": 4.519}, {"text": "d'utiliser un clich\u00e9 pour le nom Le Pen", "start": 876.24, "duration": 3.959}, {"text": "vous disiez tout \u00e0 l'heure si l'\u00e9lection", "start": 878.839, "duration": 3.321}, {"text": "avait lieu maintenant elle l'emporterait", "start": 880.199, "duration": 3.241}, {"text": "Marine Le Pen donc vous \u00eates plut\u00f4t", "start": 882.16, "duration": 3.32}, {"text": "dubitatif l\u00e0-dessus non non je suis pas", "start": 883.44, "duration": 4.24}, {"text": "dubitatif tout est dans tout c'est\u00e0dire", "start": 885.48, "duration": 4.64}, {"text": "que \u00e0 la fois il y a toujours un niveau", "start": 887.68, "duration": 4.64}, {"text": "de rejet qui est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 le probl\u00e8me", "start": 890.12, "duration": 4.159}, {"text": "c'est le benchmarque pour parler en bon", "start": 892.32, "duration": 3.56}, {"text": "fran\u00e7ais c'est la comparaison", "start": 894.279, "duration": 3.36}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que quand on on l'a test\u00e9", "start": 895.88, "duration": 3.199}, {"text": "dans notre barom\u00e8tre \u00e9conomique sur la", "start": 897.639, "duration": 4.081}, {"text": "dimension o\u00f9 le RN \u00e9tait le plus fragile", "start": 899.079, "duration": 4.841}, {"text": "depuis tr\u00e8s longtemps c'est la la", "start": 901.72, "duration": 5.28}, {"text": "comp\u00e9tence \u00e9conomique per\u00e7ue h et on a", "start": 903.92, "duration": 4.44}, {"text": "demander aux Fran\u00e7ais ce qu'il pensaient", "start": 907.0, "duration": 2.68}, {"text": "de la comp\u00e9tence \u00e9conomique du", "start": 908.36, "duration": 3.12}, {"text": "rassemblement national tous les", "start": 909.68, "duration": 3.92}, {"text": "jugements sont tr\u00e8s n\u00e9gatifs mais c'est", "start": 911.48, "duration": 4.599}, {"text": "bien mieux que tous les autres partis", "start": 913.6, "duration": 4.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que le jugement des", "start": 916.079, "duration": 4.2}, {"text": "Fran\u00e7ais est tellement s\u00e9v\u00e8re \u00e0 tort ou", "start": 917.6, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 raison sur la classe politique et les", "start": 920.279, "duration": 2.881}, {"text": "gens qui \u00e9t\u00e9 au gouvernement jusqu'\u00e0", "start": 921.72, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sent au pouvoir jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent que", "start": 923.16, "duration": 4.479}, {"text": "finalement le RN leur semble moins", "start": 925.16, "duration": 4.56}, {"text": "catastrophique que les autres h et c'est", "start": 927.639, "duration": 4.081}, {"text": "pour \u00e7a que aujourd'hui quand vous avez", "start": 929.72, "duration": 3.919}, {"text": "vous n'avez pas plus de 50 % des", "start": 931.72, "duration": 3.72}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 un second tour \u00e7a n'existe", "start": 933.639, "duration": 4.44}, {"text": "pas qui voterait pour Marine Le Pen en", "start": 935.44, "duration": 5.0}, {"text": "revanche parmi les suffrages exprim\u00e9s", "start": 938.079, "duration": 4.361}, {"text": "elle d\u00e9passe les 50 % parce qu'il y a", "start": 940.44, "duration": 3.28}, {"text": "plein de gens qui ne supportent pas le", "start": 942.44, "duration": 2.959}, {"text": "rassemblement national et Marine Le Pen", "start": 943.72, "duration": 3.32}, {"text": "mais qui disent bah dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9", "start": 945.399, "duration": 3.201}, {"text": "ce sera un successeur d'Emmanuel Macron", "start": 947.04, "duration": 3.359}, {"text": "face \u00e0 Marine Le Pen je n'irai jamais", "start": 948.6, "duration": 3.159}, {"text": "vootter Marine Le Pen ou Jordan", "start": 950.399, "duration": 2.92}, {"text": "bardellaa mais je pr\u00e9f\u00e8re encore", "start": 951.759, "duration": 4.121}, {"text": "m'abstenir et donc c'est cette cette", "start": 953.319, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9cart qui explique les chose juste je", "start": 955.88, "duration": 3.6}, {"text": "sais pas si on en parle vous ai demand\u00e9", "start": 958.04, "duration": 2.96}, {"text": "d'aller vite leses mais j'ai pas arr\u00eat\u00e9", "start": 959.48, "duration": 3.599}, {"text": "de vous relancer c'est aussi Thas juste", "start": 961.0, "duration": 4.6}, {"text": "je sais pas si on parlera de de l'impact", "start": 963.079, "duration": 3.88}, {"text": "des d\u00e9clarations de Jordan Bardella si", "start": 965.6, "duration": 4.0}, {"text": "vous avez pr\u00e9vu qu'on en parle avec le", "start": 966.959, "duration": 4.36}, {"text": "sondage mais quand m\u00eame quand on disait", "start": 969.6, "duration": 2.679}, {"text": "je suis tout \u00e0 fait d'accord avec ce que", "start": 971.319, "duration": 1.88}, {"text": "vous avez dit les uns et les autres il y", "start": 972.279, "duration": 3.081}, {"text": "a une grande diff\u00e9rence avec les les PCH", "start": 973.199, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent maigret et cetera c'est que l\u00e0", "start": 975.36, "duration": 3.88}, {"text": "c'est Marine Le Pen qui qui a intronis\u00e9", "start": 977.399, "duration": 3.521}, {"text": "Jordan Bardella ils sont en phase tous", "start": 979.24, "duration": 2.959}, {"text": "les deux ils ne se sont pas fait de", "start": 980.92, "duration": 3.12}, {"text": "crochepat a priori mais il y a quand", "start": 982.199, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame une chose c'est les d\u00e9clarations", "start": 984.04, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9centes de Jordan Bardella juste apr\u00e8s", "start": 985.199, "duration": 4.961}, {"text": "les r\u00e9quisit i contre Marine Le Pen et", "start": 988.24, "duration": 3.839}, {"text": "on l'a test\u00e9 et on l'a test\u00e9 dans le", "start": 990.16, "duration": 4.28}, {"text": "sondage pour savoir si les Fran\u00e7ais", "start": 992.079, "duration": 4.68}, {"text": "estimaient qu'il avait", "start": 994.44, "duration": 5.16}, {"text": "finalement nuit \u00e0 Marine Le Pen par ses", "start": 996.759, "duration": 5.921}, {"text": "propos la r\u00e9ponse est sans appel 68 %", "start": 999.6, "duration": 4.84}, {"text": "des Fran\u00e7ais et une majorit\u00e9 des", "start": 1002.68, "duration": 5.2}, {"text": "sympathisant RN pense que expr\u00e8s ou pas", "start": 1004.44, "duration": 5.44}, {"text": "expr\u00e8s la phrase sur le casier judiciire", "start": 1007.88, "duration": 3.28}, {"text": "il a dit qu'il fallait que pour se", "start": 1009.88, "duration": 2.759}, {"text": "pr\u00e9senter au nom du RN un casier", "start": 1011.16, "duration": 3.44}, {"text": "judici\u00e8re vierge et que donc \u00e7a", "start": 1012.639, "duration": 3.721}, {"text": "concernait aussi Marine Le Pen et le", "start": 1014.6, "duration": 2.76}, {"text": "pi\u00e8ge est terrible parce que le", "start": 1016.36, "duration": 3.0}, {"text": "lendemain Marine Le Pen je crois sur", "start": 1017.36, "duration": 3.399}, {"text": "a d\u00fb elle- m\u00eame dire que Jordane", "start": 1019.36, "duration": 3.159}, {"text": "Bardella avait raison un petit peu comme", "start": 1020.759, "duration": 4.2}, {"text": "quand Fran\u00e7ois Fillon en 2017 avait dit", "start": 1022.519, "duration": 3.841}, {"text": "je ne me pr\u00e9senterai pas si je suis mise", "start": 1024.959, "duration": 2.96}, {"text": "en examen donc l\u00e0 il y a quand m\u00eame un", "start": 1026.36, "duration": 3.24}, {"text": "pi\u00e8ge qui s'est referm\u00e9 sur Marine Le", "start": 1027.919, "duration": 3.801}, {"text": "Pen si jamais ces r\u00e9quisitions devaient", "start": 1029.6, "duration": 4.88}, {"text": "\u00eatre suivies bon j'ouvre alors c'est li\u00e9", "start": 1031.72, "duration": 4.44}, {"text": "avec le rassemblement national mais \u00e7a", "start": 1034.48, "duration": 3.04}, {"text": "commence \u00e0 nous emmener vers la question", "start": 1036.16, "duration": 4.44}, {"text": "de la de la long\u00e9vit\u00e9 du gouvernement en", "start": 1037.52, "duration": 5.519}, {"text": "Barnier Pascal Perino quel lien", "start": 1040.6, "duration": 4.959}, {"text": "faites-vous entre cette \u00e9p\u00e9e de", "start": 1043.039, "duration": 4.481}, {"text": "damocles\u00e8 judiciaire avec le", "start": 1045.559, "duration": 4.921}, {"text": "r\u00e9quisitoire du tribunal de Paris et les", "start": 1047.52, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9clarations de Marine Le Pen mena\u00e7ant", "start": 1050.48, "duration": 3.559}, {"text": "de de voter la la censure contre Michel", "start": 1052.24, "duration": 4.24}, {"text": "Barnier il y a pas de lien direct mais", "start": 1054.039, "duration": 4.921}, {"text": "on voit comment dire tous les sympt\u00f4mes", "start": 1056.48, "duration": 4.16}, {"text": "d'un", "start": 1058.96, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9nervement dont on pouvait envisager la", "start": 1060.64, "duration": 6.68}, {"text": "survenu d\u00e8s que le gouvernement Barnier", "start": 1064.96, "duration": 4.8}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 j'allais dire on d\u00e9couvre", "start": 1067.32, "duration": 5.12}, {"text": "pas le fait que ce gouvernement est un", "start": 1069.76, "duration": 5.159}, {"text": "gouvernement fragile qui peut-\u00eatre", "start": 1072.44, "duration": 6.64}, {"text": "emport\u00e9 demain par une motion une motion", "start": 1074.919, "duration": 6.321}, {"text": "censure alors jusqu'\u00e0 maintenant il est", "start": 1079.08, "duration": 5.479}, {"text": "vrai que le rassemblement national \u00e9tait", "start": 1081.24, "duration": 5.799}, {"text": "plus serein qu'aujourd'hui il y avait", "start": 1084.559, "duration": 5.441}, {"text": "pas cette affaire encore du proc\u00e8s et", "start": 1087.039, "duration": 5.0}, {"text": "qu'on pouvait avoir l'impression que", "start": 1090.0, "duration": 4.679}, {"text": "Marine Le Pen allait donner du temps au", "start": 1092.039, "duration": 5.0}, {"text": "temps et qu'elle envisagerait le moment", "start": 1094.679, "duration": 4.681}, {"text": "venu c'est-\u00e0-dire plut\u00f4t l'ann\u00e9e", "start": 1097.039, "duration": 6.201}, {"text": "prochaine la survenue d'un B voil\u00e0 la la", "start": 1099.36, "duration": 6.92}, {"text": "mise en action de la motion de censure", "start": 1103.24, "duration": 6.12}, {"text": "alors peut-\u00eatre que \u00e7a va se pr\u00e9c", "start": 1106.28, "duration": 5.2}, {"text": "mais je n'en suis pas certain quand vous", "start": 1109.36, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9coutez tr\u00e8s attentivement les", "start": 1111.48, "duration": 4.12}, {"text": "diff\u00e9rents leaders du rassemblement", "start": 1113.76, "duration": 3.56}, {"text": "national vous avez toute la panoplie", "start": 1115.6, "duration": 3.84}, {"text": "hein vous avez vous avez les pouss au", "start": 1117.32, "duration": 4.44}, {"text": "crime hein qui disent allez c'est", "start": 1119.44, "duration": 4.599}, {"text": "aujourd'hui et maintenant vous avez ceux", "start": 1121.76, "duration": 4.64}, {"text": "qui disent attention est-ce qu'on va pas", "start": 1124.039, "duration": 6.041}, {"text": "\u00e9corner notre image en \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9", "start": 1126.4, "duration": 6.32}, {"text": "comme ceux qui sont les principaux", "start": 1130.08, "duration": 5.68}, {"text": "responsable \u00e0 la fois d'une France qui", "start": 1132.72, "duration": 5.4}, {"text": "n'aura pas de gouvernement qui sera dans", "start": 1135.76, "duration": 3.52}, {"text": "le chaos", "start": 1138.12, "duration": 3.84}, {"text": "certain de la crise financi\u00e8re de la", "start": 1139.28, "duration": 5.72}, {"text": "bord\u00e9lisation et cetera et l\u00e0 il faut en", "start": 1141.96, "duration": 5.079}, {"text": "effet faire attention parce que vous", "start": 1145.0, "duration": 4.2}, {"text": "vous apercevez on le voit d'ailleurs", "start": 1147.039, "duration": 6.321}, {"text": "dans le sondage odoxa que Michel Barnier", "start": 1149.2, "duration": 6.719}, {"text": "a plut\u00f4t une bonne image dans un", "start": 1153.36, "duration": 5.199}, {"text": "contexte de popularit\u00e9 extr\u00eamement", "start": 1155.919, "duration": 5.521}, {"text": "d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e qu'il creuse l'\u00e9cart avec", "start": 1158.559, "duration": 5.761}, {"text": "Emmanuel Macron et que donc celles et", "start": 1161.44, "duration": 5.8}, {"text": "ceux qui vont prendre d'assaut le", "start": 1164.32, "duration": 4.4}, {"text": "gouvernement Barnier en se disant mais", "start": 1167.24, "duration": 2.919}, {"text": "mais oui mais le gouvernement Barnier on", "start": 1168.72, "duration": 3.52}, {"text": "prend on prend d'assaut le pr\u00e9sident et", "start": 1170.159, "duration": 4.64}, {"text": "bien cet argumentaire ne passera peut", "start": 1172.24, "duration": 4.64}, {"text": "risque politique \u00e0 \u00eatre jug\u00e9 comme", "start": 1174.799, "duration": 4.76}, {"text": "responsable d'un suppl\u00e9mentaire un", "start": 1176.88, "duration": 6.6}, {"text": "\u00e9ventuel co\u00fbt pour le NFP et le RN s'ils", "start": 1179.559, "duration": 6.041}, {"text": "prennent cette initiative alors face \u00e0", "start": 1183.48, "duration": 3.92}, {"text": "cette perspective on va dire \u00e7a comme \u00e7a", "start": 1185.6, "duration": 3.12}, {"text": "devant les les maires de France qui", "start": 1187.4, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9taient r\u00e9unis en congr\u00e8s la la semaine", "start": 1188.72, "duration": 4.16}, {"text": "derni\u00e8re alors que les dans les all\u00e9 on", "start": 1190.32, "duration": 4.64}, {"text": "ne parlait que des menaces de censure", "start": 1192.88, "duration": 3.56}, {"text": "contre son gouvernement Michel Barnier a", "start": 1194.96, "duration": 3.079}, {"text": "rappel\u00e9 le souhait des Fran\u00e7ais pour la", "start": 1196.44, "duration": 3.719}, {"text": "stabilit\u00e9 \u00e9couteter je ne sais pas le", "start": 1198.039, "duration": 3.76}, {"text": "temps que j'ai devant", "start": 1200.159, "duration": 3.76}, {"text": "moi \u00e7a", "start": 1201.799, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9pend d'une \u00e9ventuelle coalition des", "start": 1203.919, "duration": 5.12}, {"text": "contraire si je puis dire \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1206.28, "duration": 5.16}, {"text": "nationale", "start": 1209.039, "duration": 2.401}, {"text": "hein je ne sais pas si \u00e7a se produira", "start": 1214.679, "duration": 3.48}, {"text": "j'y suis", "start": 1217.039, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00eas je sais que ce n'est pas ce que", "start": 1218.159, "duration": 3.64}, {"text": "souhaitent les Fran\u00e7ais qu'ils", "start": 1220.2, "duration": 2.959}, {"text": "souhaitent aujourd'hui de la stabilit\u00e9", "start": 1221.799, "duration": 2.36}, {"text": "de la", "start": 1223.159, "duration": 3.041}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 je ne sais pas le temps que", "start": 1224.159, "duration": 3.721}, {"text": "j'ai devant moi si l'on en croit nos", "start": 1226.2, "duration": 3.359}, {"text": "confr\u00e8res du Paris Emmanuel Macron pense", "start": 1227.88, "duration": 4.24}, {"text": "qu'il n'en a plus beaucoup le le le", "start": 1229.559, "duration": 5.12}, {"text": "Parisien qui qui nous dit le que lors de", "start": 1232.12, "duration": 5.08}, {"text": "la remise de de m\u00e9daille du command de", "start": 1234.679, "duration": 4.041}, {"text": "la L\u00e9gion d'honneur \u00e0 Elisabeth borne", "start": 1237.2, "duration": 3.24}, {"text": "Emmanuel Macron a dit le gouvernement va", "start": 1238.72, "duration": 3.839}, {"text": "tomber et plut\u00f4t qu'on ne le pense voil\u00e0", "start": 1240.44, "duration": 4.84}, {"text": "le le la la une enfin le le l'article du", "start": 1242.559, "duration": 4.281}, {"text": "Parisien qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur le Site", "start": 1245.28, "duration": 4.279}, {"text": "Internet \u00e9videmment juste apr\u00e8s d\u00e9menti", "start": 1246.84, "duration": 5.079}, {"text": "de l'\u00c9lys\u00e9e et notre confr\u00e8re cons\u0153ur", "start": 1249.559, "duration": 5.521}, {"text": "Mario mourg qui confirme l'information", "start": 1251.919, "duration": 4.76}, {"text": "dit j'ai mes sources je suis s\u00fbr de mes", "start": 1255.08, "duration": 3.12}, {"text": "sources cette information on l'a pas", "start": 1256.679, "duration": 3.041}, {"text": "publi et on peut faire confiance au", "start": 1258.2, "duration": 4.12}, {"text": "parisiens par hasard qu'est-ce que \u00e7a", "start": 1259.72, "duration": 4.68}, {"text": "dit quand m\u00eame du climat", "start": 1262.32, "duration": 3.8}, {"text": "politiqueod un pr\u00e9sident de la", "start": 1264.4, "duration": 3.159}, {"text": "R\u00e9publique qui dit \u00e7a dans une r\u00e9union", "start": 1266.12, "duration": 2.559}, {"text": "avec beaucoup de gens autour de lui", "start": 1267.559, "duration": 3.0}, {"text": "enfin bon voil\u00e0 il sait il sait manier", "start": 1268.679, "duration": 3.441}, {"text": "la la petite phrase Emmanuel Macron", "start": 1270.559, "duration": 3.961}, {"text": "c'est certainement ce qu'il fait il est", "start": 1272.12, "duration": 7.439}, {"text": "avec un des des des d\u00e9put\u00e9s macronistes", "start": 1274.52, "duration": 7.519}, {"text": "qui serait pour certains pas vraiment", "start": 1279.559, "duration": 6.0}, {"text": "m\u00e9content que Michel Barnier tombe donc", "start": 1282.039, "duration": 5.721}, {"text": "ils sont certainement ravis aussi si", "start": 1285.559, "duration": 3.641}, {"text": "cette pH", "start": 1287.76, "duration": 4.12}, {"text": "exist\u00e9 de la faire de la de la", "start": 1289.2, "duration": 4.76}, {"text": "transmettre de la transmettre \u00e0 la", "start": 1291.88, "duration": 3.32}, {"text": "presse pour qu' pour qu'elle soit", "start": 1293.96, "duration": 4.0}, {"text": "relay\u00e9e on est s\u00fbr c'est c'est vrai que", "start": 1295.2, "duration": 5.12}, {"text": "on est dans un climat o\u00f9 les plus", "start": 1297.96, "duration": 6.0}, {"text": "hostiles ne sont pas que le RN et euh et", "start": 1300.32, "duration": 5.04}, {"text": "la France insoumise et la gauche en", "start": 1303.96, "duration": 4.839}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral c'est il y a ce socle commun qui", "start": 1305.36, "duration": 5.24}, {"text": "n'a plus de que de commun que le que le", "start": 1308.799, "duration": 3.12}, {"text": "nom parce que en fait c'est c'est ce", "start": 1310.6, "duration": 3.079}, {"text": "n'est plus un socle on voit ce qui se", "start": 1311.919, "duration": 4.681}, {"text": "passe en ce moment avec euh ensemble", "start": 1313.679, "duration": 4.36}, {"text": "pour la R\u00e9publique donc le le parti", "start": 1316.6, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sident C qui demain il y a une", "start": 1318.039, "duration": 4.481}, {"text": "commission mixte paritaire pour faire", "start": 1320.72, "duration": 4.319}, {"text": "passer le PLFSS le budget de la S\u00e9curit\u00e9", "start": 1322.52, "duration": 4.8}, {"text": "sociale et qui vont au bras de fer et", "start": 1325.039, "duration": 3.801}, {"text": "qui ont pas encore d\u00e9cid\u00e9 s'ils allaient", "start": 1327.32, "duration": 3.599}, {"text": "voter pour ou contre donc on est quand", "start": 1328.84, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame dans un dans un moment on a", "start": 1330.919, "duration": 3.681}, {"text": "l'impression mais qui en fait veut que", "start": 1332.84, "duration": 3.4}, {"text": "Michel Barnier rest si ce n'est", "start": 1334.6, "duration": 3.88}, {"text": "peut-\u00eatre effectivement les Fran\u00e7ais qui", "start": 1336.24, "duration": 3.52}, {"text": "veulent de la stabilit\u00e9 comme on le", "start": 1338.48, "duration": 2.64}, {"text": "disait mais en tout cas dans le camp", "start": 1339.76, "duration": 3.84}, {"text": "polique avec avec un mot tr\u00e8s rapide", "start": 1341.12, "duration": 4.2}, {"text": "pour dire qu'il peut y avoir aussi au", "start": 1343.6, "duration": 3.48}, {"text": "sein de ceux qui ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 faire", "start": 1345.32, "duration": 4.0}, {"text": "prosp\u00e9rer cette information ceux qui", "start": 1347.08, "duration": 3.88}, {"text": "eux-m\u00eames veulent mettre de la pression", "start": 1349.32, "duration": 4.56}, {"text": "sur Emmanuel Macron parce que finalement", "start": 1350.96, "duration": 5.839}, {"text": "lui il a quand m\u00eame int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que il", "start": 1353.88, "duration": 4.64}, {"text": "peut avoir dit que \u00e7a allait tomber mais", "start": 1356.799, "duration": 3.36}, {"text": "c'est pas forc\u00e9ment son int\u00e9r\u00eat parce", "start": 1358.52, "duration": 4.2}, {"text": "que sur qui sera la pression ensuite", "start": 1360.159, "duration": 4.481}, {"text": "c'est bien sur lui-m\u00eame et donc il y en", "start": 1362.72, "duration": 4.04}, {"text": "a comme vous le disiez tr\u00e8s justement", "start": 1364.64, "duration": 3.919}, {"text": "Pascal Perino qui peuvent aussi avoir", "start": 1366.76, "duration": 3.44}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 la politique du PER et", "start": 1368.559, "duration": 3.12}, {"text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 reporter la", "start": 1370.2, "duration": 3.959}, {"text": "responsabilit\u00e9 sur le chef de l'\u00c9tat je", "start": 1371.679, "duration": 5.401}, {"text": "vais citer la phrase compl\u00e8te selon nos", "start": 1374.159, "duration": 5.441}, {"text": "confr\u00e8res du du Parisien donc pr\u00eat\u00e9 \u00e0", "start": 1377.08, "duration": 3.64}, {"text": "Emmanuel Macron le gouvernement va", "start": 1379.6, "duration": 3.319}, {"text": "tomber elle il parle de Marine Le Pen va", "start": 1380.72, "duration": 3.8}, {"text": "le censurer \u00e0 un moment donn\u00e9 et plut\u00f4t", "start": 1382.919, "duration": 2.681}, {"text": "qu'on ne le pense voil\u00e0 la phrase", "start": 1384.52, "duration": 2.6}, {"text": "compl\u00e8te donc je rappel d\u00e9menti de", "start": 1385.6, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e confirmation du par quiim'", "start": 1387.12, "duration": 5.2}, {"text": "votre votre ressenti comme \u00e7a \u00e0 chaud", "start": 1389.76, "duration": 4.88}, {"text": "sur sur sur cette s\u00e9quence bah Pascal", "start": 1392.32, "duration": 4.359}, {"text": "Perino l'a bien dit de toute fa\u00e7on on", "start": 1394.64, "duration": 4.0}, {"text": "savait \u00e0 la minute o\u00f9 \u00e9tait nomm\u00e9 ce", "start": 1396.679, "duration": 3.721}, {"text": "gouvernement de Michel Barnier sur une", "start": 1398.64, "duration": 3.919}, {"text": "base d'une \u00e9troitesse absolument", "start": 1400.4, "duration": 4.44}, {"text": "inimaginable c'est qu'on a \u00e9t\u00e9 chercher", "start": 1402.559, "duration": 4.12}, {"text": "la prolongation et c'est comme \u00e7a que", "start": 1404.84, "duration": 4.04}, {"text": "les Fran\u00e7ais le per\u00e7oivent des gouver", "start": 1406.679, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent Renaissance en leur mettant", "start": 1408.88, "duration": 4.679}, {"text": "une bonne dose de LR mais sans qu'on", "start": 1411.679, "duration": 3.161}, {"text": "soit dans une", "start": 1413.559, "duration": 4.081}, {"text": "cohabitation avec du coup \u00e0 tout moment", "start": 1414.84, "duration": 4.199}, {"text": "la possibilit\u00e9 puisque la gauche est", "start": 1417.64, "duration": 2.48}, {"text": "pr\u00eate \u00e0 le faire elle a dit d\u00e8s le", "start": 1419.039, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9part \u00e0 tout moment la possibilit\u00e9 que", "start": 1420.12, "duration": 4.799}, {"text": "le RN appuie sur le bouton et avec en", "start": 1422.32, "duration": 4.359}, {"text": "strat\u00e9gie pour Marine Le Pen queles que", "start": 1424.919, "duration": 3.281}, {"text": "soient les affaires en cours le proc\u00e8s", "start": 1426.679, "duration": 4.041}, {"text": "ou pas le proc\u00e8s l'id\u00e9e de je n'ai pas", "start": 1428.2, "duration": 3.88}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 faire tomber trop vite le", "start": 1430.72, "duration": 3.439}, {"text": "gouvernement Barnier \u00e7a c'est une partie", "start": 1432.08, "duration": 3.68}, {"text": "de le petit ange dans la t\u00eate de Marine", "start": 1434.159, "duration": 2.721}, {"text": "Le Pen qui lui dit \u00e7a ne le fais pas", "start": 1435.76, "duration": 2.12}, {"text": "tomber ne le fais pas tomber tu as", "start": 1436.88, "duration": 2.0}, {"text": "plut\u00f4t int\u00e9rt le garder le plus", "start": 1437.88, "duration": 2.159}, {"text": "longtemps possible puis il y a le petit", "start": 1438.88, "duration": 2.44}, {"text": "diable qui lui dit", "start": 1440.039, "duration": 2.961}, {"text": "on peut inverser oui mais attention \u00e0", "start": 1441.32, "duration": 3.64}, {"text": "tes \u00e9lecteurs parce que les \u00e9lecteurs du", "start": 1443.0, "duration": 3.799}, {"text": "RN eux ils ne voteraient pas le budget", "start": 1444.96, "duration": 3.199}, {"text": "on l'a test\u00e9 dans nos sondages ils sont", "start": 1446.799, "duration": 3.12}, {"text": "favorables \u00e0 une motion de censure ils", "start": 1448.159, "duration": 3.801}, {"text": "sont m\u00e9contents pas de Michel Barnier", "start": 1449.919, "duration": 4.12}, {"text": "c'est la schizophr\u00e9nie est totale pas de", "start": 1451.96, "duration": 4.0}, {"text": "Michel Barnier \u00e0 titre personnel mais de", "start": 1454.039, "duration": 4.441}, {"text": "la politique qu'il conduit et donc quand", "start": 1455.96, "duration": 4.36}, {"text": "Michel Barnier dit les Fran\u00e7ais veulent", "start": 1458.48, "duration": 3.16}, {"text": "de la stabilit\u00e9 oui ils ont peur du", "start": 1460.32, "duration": 3.04}, {"text": "changement ils n'ont rien contre cet", "start": 1461.64, "duration": 3.48}, {"text": "homme quand on teste les trait d'images", "start": 1463.36, "duration": 3.48}, {"text": "de Michel Barnier il sont assez bons on", "start": 1465.12, "duration": 2.96}, {"text": "le voit dans sa popularit\u00e9 en tant que", "start": 1466.84, "duration": 4.48}, {"text": "premier ministre on peut VO", "start": 1468.08, "duration": 5.36}, {"text": "CHR il a progress\u00e9 de 5 points par", "start": 1471.32, "duration": 3.839}, {"text": "rapport au mois dernier il est \u00e0 des", "start": 1473.44, "duration": 3.479}, {"text": "niveaux de popularit\u00e9 stratosph\u00e9rique", "start": 1475.159, "duration": 2.561}, {"text": "par rapport au pr\u00e9sident de la", "start": 1476.919, "duration": 2.201}, {"text": "R\u00e9publique c'est bien simple on n'a", "start": 1477.72, "duration": 2.839}, {"text": "jamais enregistr\u00e9 dans nos mesures \u00e0", "start": 1479.12, "duration": 3.4}, {"text": "haoxa un tel \u00e9cart et pourtant c'est", "start": 1480.559, "duration": 3.201}, {"text": "arriv\u00e9 parfois qu'il a des \u00e9carts", "start": 1482.52, "duration": 2.84}, {"text": "importants entre le pr\u00e9sident et le", "start": 1483.76, "duration": 3.6}, {"text": "Premier ministre tout \u00e7a pourquoi parce", "start": 1485.36, "duration": 3.84}, {"text": "que si les Fran\u00e7ais sont favorables \u00e0", "start": 1487.36, "duration": 3.52}, {"text": "une motion de censure contre Michel", "start": 1489.2, "duration": 4.12}, {"text": "Barnier c'est pas lui qui est vis\u00e9 c'est", "start": 1490.88, "duration": 4.12}, {"text": "l'id\u00e9e d'atteindre Emmanuel Macron donc", "start": 1493.32, "duration": 3.2}, {"text": "on est dans une situation assez", "start": 1495.0, "duration": 5.36}, {"text": "inextricable et dans C on a vu la cte de", "start": 1496.52, "duration": 5.56}, {"text": "de de popularit\u00e9 de Michel Barnier plus", "start": 1500.36, "duration": 4.679}, {"text": "5. 42 % d'avis favorable 55 % de", "start": 1502.08, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9favoraable et on va voir celle d'emuel", "start": 1505.039, "duration": 4.201}, {"text": "Emmanuel Macron 76 % des Fran\u00e7ais", "start": 1506.88, "duration": 4.6}, {"text": "pensent qu'il n'est pas un bon Pr\u00e9sident", "start": 1509.24, "duration": 4.439}, {"text": "il bat son propre record", "start": 1511.48, "duration": 4.96}, {"text": "d'impopularit\u00e9 c'est absolument \u00e9norme", "start": 1513.679, "duration": 4.72}, {"text": "comme comme comme niveau de rejet et on", "start": 1516.44, "duration": 3.119}, {"text": "le teste aussi pour la premi\u00e8re fois", "start": 1518.399, "duration": 2.921}, {"text": "l'un et l'autre on les a test\u00e9 sur notre", "start": 1519.559, "duration": 4.12}, {"text": "code d'adh\u00e9sion et de rejet Emmanuel", "start": 1521.32, "duration": 4.2}, {"text": "Macron et derri\u00e8re Jean-Luc M\u00e9lanchon", "start": 1523.679, "duration": 3.6}, {"text": "une des personnalit\u00e9s qui suscite le", "start": 1525.52, "duration": 3.44}, {"text": "plus de rejet en France", "start": 1527.279, "duration": 3.12}, {"text": "que M\u00e9lenchon c'est le sommet absolu", "start": 1528.96, "duration": 3.28}, {"text": "mais Macron est \u00e0 plus de 50 % de rejet", "start": 1530.399, "duration": 2.88}, {"text": "vous interrogez les Fran\u00e7ais sur le", "start": 1532.24, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9sident dont on voit la photo l\u00e0 le le", "start": 1533.279, "duration": 3.961}, {"text": "sentiment premier pour une majorit\u00e9", "start": 1535.88, "duration": 2.679}, {"text": "d'entre eux c'est du rejet Michel", "start": 1537.24, "duration": 3.439}, {"text": "Barnier il est dernier sur la c\u00f4te du", "start": 1538.559, "duration": 4.48}, {"text": "rejet et 4\u00e8 sur la c\u00f4te de l'adh\u00e9sion", "start": 1540.679, "duration": 4.36}, {"text": "donc \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec sa personne", "start": 1543.039, "duration": 3.36}, {"text": "mais avec une politique qui ne convient", "start": 1545.039, "duration": 2.52}, {"text": "pas au fran\u00e7ais aujourd'hui", "start": 1546.399, "duration": 2.481}, {"text": "effectivement on rentre dans le d\u00e9tail", "start": 1547.559, "duration": 2.921}, {"text": "de cette popularit\u00e9 d'Emmanuel Macron", "start": 1548.88, "duration": 4.519}, {"text": "Sophie \u00e0 l'inverse du nez de de sirano", "start": 1550.48, "duration": 4.6}, {"text": "elle est en retrait et ben oui qu'est-ce", "start": 1553.399, "duration": 3.081}, {"text": "puis-je vous dire c'est une calanque", "start": 1555.08, "duration": 3.719}, {"text": "c'est un fi c'est un aber que dis-je un", "start": 1556.48, "duration": 5.16}, {"text": "aber un rock transform\u00e9 en sable et il", "start": 1558.799, "duration": 4.681}, {"text": "est facile d'ironiser je le reconnais", "start": 1561.64, "duration": 3.8}, {"text": "Thomas lorsque les n'est-ce pas les", "start": 1563.48, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9sultats sont aussi bas et d\u00e9sormais", "start": 1565.44, "duration": 4.239}, {"text": "selon donc le barom\u00e8tre au doxa donc", "start": 1567.679, "duration": 5.041}, {"text": "pour publ S\u00e9nat seul 23 % des Fran\u00e7ais", "start": 1569.679, "duration": 6.0}, {"text": "le consid\u00e8rent comme un bon pr\u00e9sident 76", "start": 1572.72, "duration": 5.12}, {"text": "% du des Fran\u00e7ais pensent donc", "start": 1575.679, "duration": 4.161}, {"text": "interroger le contraire mais si on", "start": 1577.84, "duration": 3.68}, {"text": "cherche du positif pourquoi ne pas", "start": 1579.84, "duration": 3.4}, {"text": "consid\u00e9rer aussi que ses disciples", "start": 1581.52, "duration": 3.72}, {"text": "prennent la rel\u00e8ve apr\u00e8s tout si le chef", "start": 1583.24, "duration": 3.559}, {"text": "de l'\u00c9tat suscite peu d'adh\u00e9sion il est", "start": 1585.24, "duration": 3.84}, {"text": "le 17e sur la liste deux anciens", "start": 1586.799, "duration": 4.081}, {"text": "Premiers ministres \u00c9douard Philippe et", "start": 1589.08, "duration": 4.8}, {"text": "Gabriel Attal occupent eux la premi\u00e8re", "start": 1590.88, "duration": 7.08}, {"text": "et la 2e place de ce euh de ce de ce de", "start": 1593.88, "duration": 7.679}, {"text": "ce bar \u00e0 palmar\u00e8s merci \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec", "start": 1597.96, "duration": 6.4}, {"text": "euh Jordane Bardella pour la 2e place ou", "start": 1601.559, "duration": 4.681}, {"text": "alors et puis on peut aussi euh regarder", "start": 1604.36, "duration": 3.679}, {"text": "un peu dans notre r\u00e9troviseur politique", "start": 1606.24, "duration": 3.439}, {"text": "on va se souvenir de Fran\u00e7ois Holland", "start": 1608.039, "duration": 3.12}, {"text": "absolument il le faut parce que", "start": 1609.679, "duration": 3.521}, {"text": "effectivement il y a 10 ans exactement", "start": 1611.159, "duration": 4.681}, {"text": "en novembre 2014 donc l'ancien pr\u00e9sident", "start": 1613.2, "duration": 5.079}, {"text": "euh socialiste \u00e9tait au fond du gouffre", "start": 1615.84, "duration": 5.68}, {"text": "avec 12 % d'opinions favorable 12 %", "start": 1618.279, "duration": 5.12}, {"text": "c'est\u00e0dire deux fois moins donc", "start": 1621.52, "duration": 4.039}, {"text": "qu'Emmanuel Macron la capacit\u00e9 du", "start": 1623.399, "duration": 4.321}, {"text": "socialiste \u00e0 se repr\u00e9senter \u00e9tait large", "start": 1625.559, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 largement remise en cause sauf", "start": 1627.72, "duration": 4.48}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 la c\u00f4te de popularit\u00e9 de", "start": 1630.039, "duration": 4.24}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 1632.2, "duration": 3.88}, {"text": "vraiment forte contrairement \u00e0 Emmanuel", "start": 1634.279, "duration": 4.12}, {"text": "Macron qui lui a \u00e9t\u00e9 soutenu par tout", "start": 1636.08, "duration": 4.28}, {"text": "l'arc politique un temps au moins au", "start": 1638.399, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9but except\u00e9 le RN et except\u00e9 LFI oui", "start": 1640.36, "duration": 5.039}, {"text": "effectivement cet effondrement", "start": 1643.679, "duration": 4.6}, {"text": "d'Emmanuel Macron est- se l'ffet sans en", "start": 1645.399, "duration": 4.64}, {"text": "fin de son \u00e9chec aux europ\u00e9ennes puis de", "start": 1648.279, "duration": 3.441}, {"text": "la dissolution alors c'est difficile de", "start": 1650.039, "duration": 3.481}, {"text": "consid\u00e9rer qu'un seul \u00e9v\u00e9nement soit la", "start": 1651.72, "duration": 3.839}, {"text": "source il est lui-m\u00eame cet \u00e9v\u00e9nement le", "start": 1653.52, "duration": 4.24}, {"text": "fruit d'un temps politique qui pr\u00e9c\u00e8de", "start": 1655.559, "duration": 3.681}, {"text": "mais on peut sans crainte affirmer que", "start": 1657.76, "duration": 3.68}, {"text": "choisir la dissolution a couronn\u00e9 son", "start": 1659.24, "duration": 3.799}, {"text": "isolement aupr\u00e8s de son camp en", "start": 1661.44, "duration": 5.2}, {"text": "particulier r\u00e9duit \u00e0 8500 adh\u00e9rents tous", "start": 1663.039, "duration": 5.601}, {"text": "ronger de division cet isolement n'est", "start": 1666.64, "duration": 4.36}, {"text": "pas subi l'habituel et inuluptable", "start": 1668.64, "duration": 4.68}, {"text": "solitude pouvoir ou le fruit d'un", "start": 1671.0, "duration": 4.88}, {"text": "enfermement et je cite l'\u00e9cole la caste", "start": 1673.32, "duration": 4.32}, {"text": "la tradition avait b\u00e2ti autour d'eux un", "start": 1675.88, "duration": 3.84}, {"text": "mur ignorance et d'erreur c'est de qui", "start": 1677.64, "duration": 3.68}, {"text": "c'\u00e9tait dans l'\u00e9trange d\u00e9faite", "start": 1679.72, "duration": 3.559}, {"text": "l'historien Marc Plock assassin\u00e9 par les", "start": 1681.32, "duration": 4.12}, {"text": "nazis Emmanuel Macron va le porter au", "start": 1683.279, "duration": 4.161}, {"text": "Panth\u00e9on mais est-ce qu'il l'a lu sans", "start": 1685.44, "duration": 3.28}, {"text": "doute mais il ne s'est pas senti", "start": 1687.44, "duration": 3.64}, {"text": "concern\u00e9 car son aveuglement \u00e0 lui est", "start": 1688.72, "duration": 3.679}, {"text": "volontaire son orgueil et son", "start": 1691.08, "duration": 3.68}, {"text": "intelligence ne brille plus il est mu", "start": 1692.399, "duration": 3.801}, {"text": "par le seul int\u00e9r\u00eat du moment sans", "start": 1694.76, "duration": 3.44}, {"text": "aucune conviction et c'est c'est son", "start": 1696.2, "duration": 3.479}, {"text": "intelligence et son orgueil se sont", "start": 1698.2, "duration": 4.199}, {"text": "effondr\u00e9s le chef de l'\u00c9tat est coinc\u00e9", "start": 1699.679, "duration": 5.0}, {"text": "et ben oui jusqu'\u00e0 souhaiter ben jusqu'\u00e0", "start": 1702.399, "duration": 4.321}, {"text": "a priori il devait souhaiter le succ\u00e8s", "start": 1704.679, "duration": 3.441}, {"text": "du premier ministre qu'il n'a pas sou", "start": 1706.72, "duration": 3.12}, {"text": "souhaiter Michel Barnier pour \u00e9viter", "start": 1708.12, "duration": 3.84}, {"text": "d'\u00eatre lui-m\u00eame pouss\u00e9 vers la sortie", "start": 1709.84, "duration": 4.16}, {"text": "avant l'heure sauf que visiblement et", "start": 1711.96, "duration": 4.28}, {"text": "bien il se dit d\u00e9j\u00e0 que et bien son", "start": 1714.0, "duration": 4.72}, {"text": "premier ministre va tomber c'est un je", "start": 1716.24, "duration": 4.159}, {"text": "reviens vers vous gimman cette", "start": 1718.72, "duration": 4.04}, {"text": "impopularit\u00e9 pr\u00e9sidentielle \u00e0 quel point", "start": 1720.399, "duration": 5.52}, {"text": "elle se nourrit de l'incompr\u00e9hension de", "start": 1722.76, "duration": 5.159}, {"text": "l'\u00e9nervement peut-\u00eatre de la col\u00e8re des", "start": 1725.919, "duration": 4.12}, {"text": "Fran\u00e7ais apr\u00e8s la dissolution moi je", "start": 1727.919, "duration": 4.161}, {"text": "enfin on est tous autour de cette table", "start": 1730.039, "duration": 3.721}, {"text": "on est on essaie de trouver du on", "start": 1732.08, "duration": 3.8}, {"text": "ironisait avant l'\u00e9mission quel sens a", "start": 1733.76, "duration": 3.399}, {"text": "tout \u00e7a c'est vrai que c'est le titre de", "start": 1735.88, "duration": 3.08}, {"text": "l'\u00e9mission mais la disol touj pas trouv\u00e9", "start": 1737.159, "duration": 4.0}, {"text": "le sens de la alors c'est exactement", "start": 1738.96, "duration": 4.599}, {"text": "comme vous l'avez dit la la mauvaise", "start": 1741.159, "duration": 4.601}, {"text": "cerise sur le mauvais g\u00e2teau c'est\u00e0dire", "start": 1743.559, "duration": 4.96}, {"text": "que c'est venu s'ajouter \u00e0 une situation", "start": 1745.76, "duration": 6.0}, {"text": "qui pr\u00e9existait o\u00f9 d\u00e9j\u00e0 il avait crant\u00e9", "start": 1748.519, "duration": 5.081}, {"text": "un fort niveau d'impopularit\u00e9 parce", "start": 1751.76, "duration": 4.12}, {"text": "qu'en gros la la bonne martingale pour", "start": 1753.6, "duration": 4.439}, {"text": "Emmanuel Macron c'\u00e9tait l'id\u00e9e de il", "start": 1755.88, "duration": 4.039}, {"text": "c'est l'homme qui peut surssurer \u00e0", "start": 1758.039, "duration": 3.721}, {"text": "l'oreille des march\u00e9s c'est celui qui", "start": 1759.919, "duration": 4.081}, {"text": "peut c'est le la startup nation celui", "start": 1761.76, "duration": 3.399}, {"text": "qui peut nous faire r\u00e9ussir sur le plan", "start": 1764.0, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9conomique m\u00eame quand il y est plut\u00f4t", "start": 1765.159, "duration": 3.76}, {"text": "parvenu d'apr\u00e8s les statistique les", "start": 1766.96, "duration": 3.199}, {"text": "Fran\u00e7ais ne lui en ont pas fait cr\u00e9dit", "start": 1768.919, "duration": 3.081}, {"text": "dans nos sondages personne ne lui a fait", "start": 1770.159, "duration": 2.921}, {"text": "cr\u00e9dit de la baisse du ch\u00f4mage par", "start": 1772.0, "duration": 3.48}, {"text": "exemple qui \u00e9tait pourtant bien r\u00e9el et", "start": 1773.08, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 les Fran\u00e7ais ont eu le", "start": 1775.48, "duration": 3.4}, {"text": "sentiment que \u00e7a ne marchait plus il y a", "start": 1777.32, "duration": 2.599}, {"text": "eu la r\u00e9forme des retraites qui", "start": 1778.88, "duration": 3.159}, {"text": "peut-\u00eatre encore pire que la dissolution", "start": 1779.919, "duration": 4.24}, {"text": "rat\u00e9e et incompr\u00e9hensible est venue", "start": 1782.039, "duration": 3.841}, {"text": "plomber son image avec cette id\u00e9e que", "start": 1784.159, "duration": 3.52}, {"text": "c'\u00e9tait aussi per\u00e7u comme un d\u00e9mocrate", "start": 1785.88, "duration": 3.96}, {"text": "Emmanuel Macron comme quelqu'un pas pas", "start": 1787.679, "duration": 4.6}, {"text": "un dictateur ou quelqu'un d'illib\u00e9ral et", "start": 1789.84, "duration": 4.8}, {"text": "l\u00e0 il un sentiment \u00e0 tort ou \u00e0 raison", "start": 1792.279, "duration": 3.88}, {"text": "chez les Fran\u00e7ais c'est ancr\u00e9 qu'il", "start": 1794.64, "duration": 2.879}, {"text": "n'\u00e9coutait pas le peuple qu'il", "start": 1796.159, "duration": 3.321}, {"text": "n'\u00e9coutait pas les gens et tout \u00e7a est", "start": 1797.519, "duration": 3.841}, {"text": "venu accentuer les choses j'ajoute que", "start": 1799.48, "duration": 4.679}, {"text": "certes Fran\u00e7ois Hollande a \u00e9t\u00e9 plus bas", "start": 1801.36, "duration": 4.76}, {"text": "en terme de popularit\u00e9 sur le plan", "start": 1804.159, "duration": 3.36}, {"text": "positif c'est la part de gens qui disent", "start": 1806.12, "duration": 2.76}, {"text": "j'ai une bonne opinion de lui en", "start": 1807.519, "duration": 2.721}, {"text": "revanche vous n'auriez jamais vu", "start": 1808.88, "duration": 3.44}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande m\u00eame au pire moment de", "start": 1810.24, "duration": 4.08}, {"text": "son impopularit\u00e9 qui relevait plut\u00f4t de", "start": 1812.32, "duration": 3.56}, {"text": "bon il devrait pas \u00eatre l\u00e0 c'\u00e9tait pas", "start": 1814.32, "duration": 2.8}, {"text": "le pr\u00e9sident qu'il nous fallait vous", "start": 1815.88, "duration": 2.76}, {"text": "n'auriez jamais vu Fran\u00e7ois Hollande", "start": 1817.12, "duration": 4.12}, {"text": "aussi haut sur la c\u00f4te de rejet il y a", "start": 1818.64, "duration": 4.919}, {"text": "quelque chose d'assez m\u00eame inexplicable", "start": 1821.24, "duration": 4.36}, {"text": "dans le niveau de rejet dont Patier", "start": 1823.559, "duration": 4.881}, {"text": "Emmanuel Macron apr\u00e8s c'est le seul qui", "start": 1825.6, "duration": 7.0}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu pr\u00e9sident sous la 5e r\u00e9\u00e9lu", "start": 1828.44, "duration": 6.64}, {"text": "sans passer par la case cohabitation et", "start": 1832.6, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e0 partir de l\u00e0 o\u00f9ou mourir en en", "start": 1835.08, "duration": 5.479}, {"text": "fonction ou donc \u00e0 partir de l\u00e0 on a", "start": 1837.279, "duration": 4.801}, {"text": "aussi une usure du pouvoir qui s'est", "start": 1840.559, "duration": 3.561}, {"text": "faite et peut-\u00eatre un enfermement de", "start": 1842.08, "duration": 4.16}, {"text": "celui qui \u00e9tait \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e et justement", "start": 1844.12, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 quel point on assiste \u00e0 une", "start": 1846.24, "duration": 3.439}, {"text": "marginalisation du chef de l'\u00c9tat", "start": 1848.08, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui", "start": 1849.679, "duration": 5.48}, {"text": "euh bah l\u00e0 c'est s\u00fbr que aujourd'hui en", "start": 1851.2, "duration": 6.4}, {"text": "plus son son AA va va pas lire d'autant", "start": 1855.159, "duration": 5.36}, {"text": "plus que au fur \u00e0 mesure on va se et", "start": 1857.6, "duration": 4.64}, {"text": "nous les premiers peut-\u00eatre m\u00e9dias on va", "start": 1860.519, "duration": 5.081}, {"text": "se se d\u00e9sint\u00e9resser un peu de de de lui", "start": 1862.24, "duration": 5.159}, {"text": "de ce qu'il fait il a il a il a tent\u00e9 je", "start": 1865.6, "duration": 3.64}, {"text": "pense de de remettre de se remettre un", "start": 1867.399, "duration": 3.921}, {"text": "peu au centre du jeu sur l'Europe on l'a", "start": 1869.24, "duration": 5.399}, {"text": "vu lors des derniers sommets avec la", "start": 1871.32, "duration": 5.079}, {"text": "victoire de Trump aussi de se de se", "start": 1874.639, "duration": 3.4}, {"text": "remettre un petit peu comme \u00e7a un centre", "start": 1876.399, "duration": 3.201}, {"text": "du jeu europ\u00e9en de dire bah vous voyez", "start": 1878.039, "duration": 2.961}, {"text": "j'avais raison sur ce que je disais la", "start": 1879.6, "duration": 4.0}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne mais moi \u00e7a me", "start": 1881.0, "duration": 4.76}, {"text": "para\u00eet loin loin des Fran\u00e7ais", "start": 1883.6, "duration": 5.039}, {"text": "aujourd'hui loin des pr\u00e9occupations", "start": 1885.76, "duration": 5.48}, {"text": "m\u00eame si c'est dans l'actualit\u00e9 hein les", "start": 1888.639, "duration": 4.16}, {"text": "trait\u00e9s de libre \u00e9change Mercosur il y", "start": 1891.24, "duration": 3.279}, {"text": "aurait plein de choses \u00e0 dire mais", "start": 1892.799, "duration": 3.48}, {"text": "est-ce que c'est encore lui que les gens", "start": 1894.519, "duration": 3.4}, {"text": "ont envie d'entendre sur ces sujets l\u00e0", "start": 1896.279, "duration": 3.561}, {"text": "j'ai j'ai un doute ouais une seule", "start": 1897.919, "duration": 3.64}, {"text": "solution pour la France insoumise si le", "start": 1899.84, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement tombe c'est un d\u00e9part", "start": 1901.559, "duration": 3.401}, {"text": "d'Emmanuel Macron manuel bonpard le", "start": 1902.84, "duration": 4.799}, {"text": "disait ce matin sur France Inter je", "start": 1904.96, "duration": 5.28}, {"text": "pense que la seule mani\u00e8re de d\u00e9bloquer", "start": 1907.639, "duration": 4.361}, {"text": "une situation institutionnelle qui sera", "start": 1910.24, "duration": 3.319}, {"text": "une situation institutionnelle instable", "start": 1912.0, "duration": 2.76}, {"text": "parce que vous pouvez renommer monsieur", "start": 1913.559, "duration": 2.681}, {"text": "Barnier mais \u00e7a va produire le m\u00eame", "start": 1914.76, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9sultat", "start": 1916.24, "duration": 3.439}, {"text": "dans ce CASL c'est le d\u00e9part du", "start": 1918.559, "duration": 2.281}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui est", "start": 1919.679, "duration": 2.72}, {"text": "souhaitable tout simplement parce que", "start": 1920.84, "duration": 4.52}, {"text": "c'est lui le responsable du blocage bon", "start": 1922.399, "duration": 4.441}, {"text": "sur ce th\u00e8me quand les insoumis parlent", "start": 1925.36, "duration": 2.559}, {"text": "d'Emmanuel Macron j'ai un peu le", "start": 1926.84, "duration": 3.319}, {"text": "sentiment d'entendre un disque ray\u00e9 je", "start": 1927.919, "duration": 3.401}, {"text": "sais pas si vous \u00eates d'accord avec moi", "start": 1930.159, "duration": 3.76}, {"text": "Pascal Perino cette hypoth\u00e8se elle est", "start": 1931.32, "duration": 4.0}, {"text": "tout aussi improbable aujourd'hui", "start": 1933.919, "duration": 3.281}, {"text": "qu'elle l'\u00e9tait il y a il y a un mois ou", "start": 1935.32, "duration": 4.079}, {"text": "de mois ou un peu moins non je crois", "start": 1937.2, "duration": 4.439}, {"text": "qu'elle est elle est elle est hautement", "start": 1939.399, "duration": 4.4}, {"text": "improbable si vous laissz le disque", "start": 1941.639, "duration": 6.64}, {"text": "rayer en effet d'fi parce que fi tout \u00e7a", "start": 1943.799, "duration": 6.081}, {"text": "c'est une strat\u00e9gie \u00e9lectorale et les", "start": 1948.279, "duration": 3.24}, {"text": "filles se dit que s'il y avait une", "start": 1949.88, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e la gauche est", "start": 1951.519, "duration": 4.88}, {"text": "en ce qu'elle est avec aucun homme qui", "start": 1953.799, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9passe et bien Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1956.399, "duration": 3.76}, {"text": "pourrait emporter la mise arriver en", "start": 1958.36, "duration": 3.96}, {"text": "t\u00eate de la gauche au premier tour et", "start": 1960.159, "duration": 4.801}, {"text": "\u00eatre le candidat anti leupen ou anti", "start": 1962.32, "duration": 5.079}, {"text": "Bardella au second et ils auraient", "start": 1964.96, "duration": 4.28}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 l'\u00c9\u00c9 il l'a dit", "start": 1967.399, "duration": 3.321}, {"text": "lui-m\u00eame hein il l'a dit lui-m\u00eame sur", "start": 1969.24, "duration": 3.919}, {"text": "France 3 il y a 15 jours donc voil\u00e0 donc", "start": 1970.72, "duration": 4.36}, {"text": "on comprend mieux en effet ce que vient", "start": 1973.159, "duration": 4.681}, {"text": "de dire monsieur bonpard mais dans les", "start": 1975.08, "duration": 4.28}, {"text": "effacement parce que c'est bien de \u00e7a", "start": 1977.84, "duration": 3.439}, {"text": "dont il s'agit du pr\u00e9sident de la", "start": 1979.36, "duration": 3.84}, {"text": "R\u00e9publique je je je dirais deux choses", "start": 1981.279, "duration": 4.921}, {"text": "il y a le fait que \u00e7a y est on est sorti", "start": 1983.2, "duration": 4.8}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique comme r\u00e9gime", "start": 1986.2, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sidentiel le pouvoir n'est plus \u00e0", "start": 1988.0, "duration": 5.6}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e le pouvoir est \u00e0 Matignon et \u00e0", "start": 1990.6, "duration": 5.559}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et on va le voir", "start": 1993.6, "duration": 5.64}, {"text": "peut-\u00eatre davantage encore peut-\u00eatre", "start": 1996.159, "duration": 4.961}, {"text": "dans les mois qui viennent il y a une", "start": 1999.24, "duration": 4.159}, {"text": "une v\u00e9ritable r\u00e9volution hein le pouvoir", "start": 2001.12, "duration": 4.6}, {"text": "a quitt\u00e9 l'\u00c9lys\u00e9e et le titulaire de", "start": 2003.399, "duration": 4.921}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e ne fait rien pour le", "start": 2005.72, "duration": 4.36}, {"text": "par que tout de m\u00eame cette petite phrase", "start": 2008.32, "duration": 4.0}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique j'allais", "start": 2010.08, "duration": 3.559}, {"text": "dire le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique se", "start": 2012.32, "duration": 3.839}, {"text": "transforme en chroniqueur en", "start": 2013.639, "duration": 6.241}, {"text": "commentateur de la vie politique", "start": 2016.159, "duration": 3.721}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e7a n'est pas le r\u00f4le d'un", "start": 2020.84, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le r\u00f4le d'un", "start": 2022.88, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est de", "start": 2025.12, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9senter d'\u00eatre le symbole de l'unit\u00e9", "start": 2026.44, "duration": 4.359}, {"text": "de la nation on en est vraiment tr\u00e8s", "start": 2028.84, "duration": 4.199}, {"text": "loin des a pour Emmanuel Macron mais pas", "start": 2030.799, "duration": 4.201}, {"text": "seulement l'analyse d\u00e9taill\u00e9e des des", "start": 2033.039, "duration": 3.801}, {"text": "contenus publi\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 2035.0, "duration": 4.32}, {"text": "en ce mois de novembre n permet de de de", "start": 2036.84, "duration": 4.92}, {"text": "de de se rendre compte et et j'accueille", "start": 2039.32, "duration": 4.64}, {"text": "en duplex y sensi Seigneur partnerire", "start": 2041.76, "duration": 4.0}, {"text": "chez mascar\u00e9 donc partenaire de ce", "start": 2043.96, "duration": 4.6}, {"text": "barom\u00e8tre bonsoir Yve c'est ce que vous", "start": 2045.76, "duration": 4.399}, {"text": "vous percevez sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 2048.56, "duration": 3.16}, {"text": "les m\u00e9dias sociaux ce d\u00e9sint\u00e9r\u00eat", "start": 2050.159, "duration": 2.68}, {"text": "croissant des", "start": 2051.72, "duration": 4.08}, {"text": "Fran\u00e7ais oui c'est c'est vraiment le le", "start": 2052.839, "duration": 5.361}, {"text": "le ph\u00e9nom\u00e8ne du du du mois de novembre", "start": 2055.8, "duration": 4.92}, {"text": "en gros il y a quelque chose qu'on voit", "start": 2058.2, "duration": 4.36}, {"text": "dans dans l'excellence sondage de Gael", "start": 2060.72, "duration": 3.56}, {"text": "bien s\u00fbr c'est le yatus entre les tr\u00e8s", "start": 2062.56, "duration": 3.799}, {"text": "bons chiffres de popularit\u00e9 de de Michel", "start": 2064.28, "duration": 4.399}, {"text": "Barnier d'un c\u00f4t\u00e9 et cette id\u00e9e qui a", "start": 2066.359, "duration": 4.72}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e l\u00e0 mais qui euh ressort", "start": 2068.679, "duration": 4.24}, {"text": "dans le sondage 75 % des Fran\u00e7ais", "start": 2071.079, "duration": 2.8}, {"text": "pensent que la mobilisation des", "start": 2072.919, "duration": 2.16}, {"text": "agriculteurs pourrait entra\u00eener un", "start": 2073.879, "duration": 4.441}, {"text": "mouvement social g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 en fait et", "start": 2075.079, "duration": 5.52}, {"text": "d'habitude si les Fran\u00e7ais envisagent un", "start": 2078.32, "duration": 3.599}, {"text": "mouvement social c'est parce qu'ils sont", "start": 2080.599, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00e9contents du gouvernement euh pour nous", "start": 2081.919, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e7a s'explique avec ce qu'on voit", "start": 2085.079, "duration": 2.8}, {"text": "justement sur les r\u00e9seaux sociaux c'est", "start": 2086.399, "duration": 3.641}, {"text": "ce d\u00e9sint\u00e9r\u00eat consid\u00e9rable qui se lit", "start": 2087.879, "duration": 4.681}, {"text": "tr\u00e8s bien on a m\u00eame parl\u00e9 de d\u00e9sillusion", "start": 2090.04, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9fiance des int\u00e9r\u00eats euh les les", "start": 2092.56, "duration": 4.64}, {"text": "mentions ce qu'on appelle les mentions", "start": 2095.48, "duration": 4.48}, {"text": "euh sentiment engagement pour Emmanuel", "start": 2097.2, "duration": 4.76}, {"text": "Macron ils ont \u00e9t\u00e9 divis\u00e9s par de depuis", "start": 2099.96, "duration": 4.24}, {"text": "septembre pour Michel Barnier divis\u00e9 par", "start": 2101.96, "duration": 5.72}, {"text": "3,5 c'est consid\u00e9rable c'est un c'est", "start": 2104.2, "duration": 5.879}, {"text": "assez vertigineux m\u00eame par comparaison", "start": 2107.68, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9lection de Donald Trump a beaucoup", "start": 2110.079, "duration": 2.641}, {"text": "plus fait parler que les sujets", "start": 2111.56, "duration": 3.84}, {"text": "franco-fran\u00e7ais sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 2112.72, "duration": 5.0}, {"text": "donc la conclusion c'est que il y a une", "start": 2115.4, "duration": 4.959}, {"text": "perte de d\u00e9sir qui est tr\u00e8s forte et qui", "start": 2117.72, "duration": 4.32}, {"text": "fait monter tous les d\u00e9bats sur les", "start": 2120.359, "duration": 3.201}, {"text": "th\u00e8mes de la motion de censure qui", "start": 2122.04, "duration": 3.4}, {"text": "reviennent les d\u00e9missions du pr\u00e9sident", "start": 2123.56, "duration": 4.16}, {"text": "du Premier ministre c'est-\u00e0-dire tout ce", "start": 2125.44, "duration": 3.52}, {"text": "qui est relatif \u00e0 un besoin de", "start": 2127.72, "duration": 4.92}, {"text": "changement et voil\u00e0 donc c'est c'est", "start": 2128.96, "duration": 5.879}, {"text": "c'est cette strat\u00e9gie qui consiste comme", "start": 2132.64, "duration": 4.36}, {"text": "on le disait tout \u00e0 l'heure \u00e0 \u00e0 agiter", "start": 2134.839, "duration": 4.641}, {"text": "le catastrophisme si la motion de censur", "start": 2137.0, "duration": 4.32}, {"text": "est vot\u00e9 ou avoir comme promesse de la", "start": 2139.48, "duration": 4.76}, {"text": "stabilit\u00e9 euh elle est fragilis\u00e9 c'est", "start": 2141.32, "duration": 5.12}, {"text": "peut-\u00eatre pas la bonne puisque ce qu'on", "start": 2144.24, "duration": 3.64}, {"text": "voit c'est que c'est du d\u00e9sir de la", "start": 2146.44, "duration": 4.0}, {"text": "fiert\u00e9 du projet qu'il faudrait injecter", "start": 2147.88, "duration": 3.88}, {"text": "parce que pour le moment il y a une", "start": 2150.44, "duration": 2.8}, {"text": "perte totale de d\u00e9sir comme disait", "start": 2151.76, "duration": 2.96}, {"text": "Jacques Pilan quand il n'y a pas de", "start": 2153.24, "duration": 2.879}, {"text": "d\u00e9sir il ne peut pas y avoir de", "start": 2154.72, "duration": 3.68}, {"text": "politique et donc quand il faut", "start": 2156.119, "duration": 3.881}, {"text": "peut-\u00eatre v\u00e9rifier si \u00e7a fait pas partie", "start": 2158.4, "duration": 4.199}, {"text": "des atous de Bardella de Jordane", "start": 2160.0, "duration": 4.52}, {"text": "Bardella que de susciter cette forme de", "start": 2162.599, "duration": 5.121}, {"text": "d\u00e9sir absente par merci beaucoup pour", "start": 2164.52, "duration": 5.52}, {"text": "pour cette analyse alors on parlait de", "start": 2167.72, "duration": 5.119}, {"text": "la de la c\u00f4te de de rejet on va regarder", "start": 2170.04, "duration": 4.44}, {"text": "le le podium vous l'avez \u00e9voqu\u00e9", "start": 2172.839, "duration": 4.081}, {"text": "rapidement Gael tout \u00e0 l'heure avec", "start": 2174.48, "duration": 4.28}, {"text": "effectivement Jean-Luc M\u00e9lenchon qui qui", "start": 2176.92, "duration": 4.24}, {"text": "est loin devant celui qui est le plus", "start": 2178.76, "duration": 4.359}, {"text": "rejet\u00e9 derri\u00e8re vous nous l'avez dit on", "start": 2181.16, "duration": 4.24}, {"text": "trouve Emmanuel Macron et \u00e0 la 3\u00e8 place", "start": 2183.119, "duration": 5.081}, {"text": "et bien c'est annidalgo et on va en", "start": 2185.4, "duration": 4.439}, {"text": "parler tout de suite avec Lauren", "start": 2188.2, "duration": 4.119}, {"text": "barri\u00e8re talerie \u00e0idalgo qui a d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 2189.839, "duration": 6.601}, {"text": "ne pas briguer de tr\u00e8 mandat \u00e0 la mairie", "start": 2192.319, "duration": 5.481}, {"text": "de Paris est-ce que laorine est l\u00e0 oui", "start": 2196.44, "duration": 3.72}, {"text": "elle trouve l'entr\u00e9e de sens public", "start": 2197.8, "duration": 4.44}, {"text": "bonsoir laorine bienvenue ditesnous tout", "start": 2200.16, "duration": 4.199}, {"text": "sur cette d\u00e9cision de de la mer de Paris", "start": 2202.24, "duration": 3.68}, {"text": "oui c'est la fin du suspense Thomas", "start": 2204.359, "duration": 3.881}, {"text": "anidalgo l'a annonc\u00e9 ce matin dans un", "start": 2205.92, "duration": 4.84}, {"text": "entretien au Monde une d\u00e9cision prise", "start": 2208.24, "duration": 4.32}, {"text": "depuis longtemps selon annidalgo qui", "start": 2210.76, "duration": 3.64}, {"text": "consid\u00e8re que deux mandats suffisent", "start": 2212.56, "duration": 3.4}, {"text": "pour mener \u00e0 bien de profonds", "start": 2214.4, "duration": 4.719}, {"text": "changements en mars 2 26 donc 12 ans", "start": 2215.96, "duration": 4.8}, {"text": "apr\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de l'h\u00f4tel", "start": 2219.119, "duration": 3.681}, {"text": "de ville elle quittera la pr\u00e9sidence du", "start": 2220.76, "duration": 3.839}, {"text": "Conseil de Paris et donc cette question", "start": 2222.8, "duration": 3.44}, {"text": "qui intervient tout de suite qui pour", "start": 2224.599, "duration": 4.48}, {"text": "mener la bataille de 2026 anidalgo a", "start": 2226.24, "duration": 5.28}, {"text": "fait son choix oui un nom un visage R\u00e9my", "start": 2229.079, "duration": 4.481}, {"text": "Ferraro le s\u00e9nateur socialiste et", "start": 2231.52, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe Paris en commun au", "start": 2233.56, "duration": 4.759}, {"text": "Conseil de Paris a donc \u00e9t\u00e9 adoub\u00e9 par", "start": 2235.92, "duration": 5.0}, {"text": "l'actuel maire de Paris il a la solidit\u00e9", "start": 2238.319, "duration": 4.8}, {"text": "le s\u00e9rieux la capacit\u00e9 de rassemblement", "start": 2240.92, "duration": 4.679}, {"text": "n\u00e9cessaire selon annieidalgo jeudi ils", "start": 2243.119, "duration": 4.0}, {"text": "seront m\u00eame ensemble en d\u00e9placement dans", "start": 2245.599, "duration": 3.441}, {"text": "le 20 20e arrondissement de Paris", "start": 2247.119, "duration": 4.161}, {"text": "pourrait peut-\u00eatre et bien officialiser", "start": 2249.04, "duration": 4.72}, {"text": "la candidature de R\u00e9mi Ferraud cette", "start": 2251.28, "duration": 4.72}, {"text": "intronisation intervient une semaine", "start": 2253.76, "duration": 4.28}, {"text": "apr\u00e8s l'annonce de la candidature de son", "start": 2256.0, "duration": 4.319}, {"text": "ex- premier adjoint Emmanuel Gr\u00e9goire", "start": 2258.04, "duration": 4.559}, {"text": "avec qui elle est en ce moment en froid", "start": 2260.319, "duration": 4.561}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 PS a d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u le soutien de", "start": 2262.599, "duration": 5.24}, {"text": "450 militants sur les 3000 qui composent", "start": 2264.88, "duration": 5.04}, {"text": "la f\u00e9d\u00e9ration socialiste parisienne il", "start": 2267.839, "duration": 4.0}, {"text": "organise ce soir un premier", "start": 2269.92, "duration": 4.64}, {"text": "rassemblement autour de sa candidature", "start": 2271.839, "duration": 5.641}, {"text": "et puis dans ce duel socialiste annonc\u00e9", "start": 2274.56, "duration": 4.88}, {"text": "Annie Dago pour l'heure n'impose rien", "start": 2277.48, "duration": 3.599}, {"text": "mais elle souhaite tout de m\u00eame que les", "start": 2279.44, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9cologistes et les communistes se ralli", "start": 2281.079, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e0 la candidature de R\u00e9my Ferraro d\u00e8s le", "start": 2283.4, "duration": 4.56}, {"text": "premier tour des municipales et le", "start": 2286.04, "duration": 4.24}, {"text": "s\u00e9nateur communiste justement Yan brossa", "start": 2287.96, "duration": 4.48}, {"text": "il se dit favorable et disponible pour", "start": 2290.28, "duration": 3.68}, {"text": "conduire une liste d'union de la gauche", "start": 2292.44, "duration": 4.679}, {"text": "on l'\u00e9coute aujourd'hui le plus efficace", "start": 2293.96, "duration": 4.72}, {"text": "c'est une liste d'union de toute la", "start": 2297.119, "duration": 3.361}, {"text": "majorit\u00e9 municipale d\u00e8s le premier tour", "start": 2298.68, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a supposera que nous", "start": 2300.48, "duration": 4.4}, {"text": "choisissions ensemble une ou un t\u00eate de", "start": 2302.2, "duration": 4.639}, {"text": "liste en tout cas un ou une candidate \u00e0", "start": 2304.88, "duration": 3.84}, {"text": "la m\u00e9rite Paris \u00e7a prendra peut-\u00eatre un", "start": 2306.839, "duration": 3.681}, {"text": "peu de temps mais pour moi il est", "start": 2308.72, "duration": 3.52}, {"text": "essentiel que nous fassions ce travail", "start": 2310.52, "duration": 3.4}, {"text": "ensemble et que nous ne partions pas \u00e0", "start": 2312.24, "duration": 3.04}, {"text": "cette \u00e9lection municipale chacun de", "start": 2313.92, "duration": 3.84}, {"text": "notre c\u00f4t\u00e9 bon une liste d'union de la", "start": 2315.28, "duration": 3.92}, {"text": "gauche mais CIT d'une candidature des", "start": 2317.76, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9cologistes oui les \u00e9cologistes qui vous", "start": 2319.2, "duration": 3.159}, {"text": "je vous le rappelle font partie de la", "start": 2321.079, "duration": 4.04}, {"text": "majorit\u00e9 municipal alors pour l'heure et", "start": 2322.359, "duration": 5.041}, {"text": "bien personne ne s'est d\u00e9clar\u00e9 mais on", "start": 2325.119, "duration": 4.161}, {"text": "imagine que le s\u00e9nateur de Paris Yannick", "start": 2327.4, "duration": 4.12}, {"text": "Jade ou encore l'adjoint \u00e0 la mer de", "start": 2329.28, "duration": 4.68}, {"text": "Paris David b\u00e9er pourrait \u00eatre tent\u00e9 du", "start": 2331.52, "duration": 4.12}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la France insoumise avec qui les", "start": 2333.96, "duration": 3.48}, {"text": "socialistes et les communistes refusent", "start": 2335.64, "duration": 3.12}, {"text": "pour l'heure de s'associer et bien", "start": 2337.44, "duration": 2.919}, {"text": "l'id\u00e9e de la candidature de la d\u00e9put\u00e9e", "start": 2338.76, "duration": 4.48}, {"text": "de la 6e circonscription sopia Chikirou", "start": 2340.359, "duration": 4.641}, {"text": "n'est encore qu'une hypoth\u00e8se dans", "start": 2343.24, "duration": 4.04}, {"text": "l'opposition on pense \u00e9videmment \u00e0", "start": 2345.0, "duration": 4.92}, {"text": "Rachid adati la maire du 7e la ministre", "start": 2347.28, "duration": 4.64}, {"text": "de la Culture qui a toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 2349.92, "duration": 4.04}, {"text": "clair sur ses intentions municipal elle", "start": 2351.92, "duration": 3.64}, {"text": "pourrait m\u00eame \u00eatre soutenue par le camp", "start": 2353.96, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sidentiel sauf sauf si Gabriel \u00e0 tal", "start": 2355.56, "duration": 5.68}, {"text": "et bien oui est d\u00e9sign\u00e9 puisque les", "start": 2358.8, "duration": 4.08}, {"text": "sp\u00e9culation vont bonraain sur une", "start": 2361.24, "duration": 3.44}, {"text": "possible candidature de l'ancien Premier", "start": 2362.88, "duration": 4.52}, {"text": "ministre en tout cas un nom sera d\u00e9voil\u00e9", "start": 2364.68, "duration": 4.679}, {"text": "au d\u00e9but de l'ann\u00e9e prochaine autre", "start": 2367.4, "duration": 4.04}, {"text": "candidat pierre y Bournazel qui lui a", "start": 2369.359, "duration": 4.161}, {"text": "re\u00e7u le soutien d'eddouard Philippe il", "start": 2371.44, "duration": 3.879}, {"text": "souhaite sortir je cite de la doublette", "start": 2373.52, "duration": 3.76}, {"text": "de l'improduction entre ceux qui pensent", "start": 2375.319, "duration": 3.721}, {"text": "qu'ils ont toujours raison et ceux qui", "start": 2377.28, "duration": 3.52}, {"text": "veulent tout d\u00e9molir comprenez Annie", "start": 2379.04, "duration": 4.16}, {"text": "dalgo et Rachid adati enfin Francis", "start": 2380.8, "duration": 4.48}, {"text": "spinner ancien maire du 16e et s\u00e9nateur", "start": 2383.2, "duration": 4.68}, {"text": "LR de Paris ou encore Thierry Mariani du", "start": 2385.28, "duration": 4.799}, {"text": "RN pourrait \u00eatre candidat vous le voyez", "start": 2387.88, "duration": 4.719}, {"text": "Thomas apr\u00e8s les athl\u00e8tes de Paris 2024", "start": 2390.079, "duration": 4.961}, {"text": "voici les candidats probables pour Paris", "start": 2392.599, "duration": 3.681}, {"text": "2026 et je peux vous dire que le", "start": 2395.04, "duration": 3.6}, {"text": "mar\u00e9aton a a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 B oui on l'a", "start": 2396.28, "duration": 3.96}, {"text": "bien compris merci beaucoup laoren pour", "start": 2398.64, "duration": 3.0}, {"text": "toutes ces informations alors \u00e7a \u00e7a", "start": 2400.24, "duration": 3.0}, {"text": "ressemble aussi \u00e0 une course d'obstacle", "start": 2401.64, "duration": 4.04}, {"text": "hein pour pour rester sur sur l'image", "start": 2403.24, "duration": 5.32}, {"text": "sportive avec quelques haie euh \u00e0 \u00e0", "start": 2405.68, "duration": 4.48}, {"text": "sauter pour les uns et les autres je", "start": 2408.56, "duration": 3.92}, {"text": "reviens sur la d\u00e9cision de d' dalgo Gael", "start": 2410.16, "duration": 4.52}, {"text": "Sliman dit quoi lucidit\u00e9 de la part de", "start": 2412.48, "duration": 4.92}, {"text": "la mer de Paris vu vu son son niveau de", "start": 2414.68, "duration": 4.76}, {"text": "rejet oui oui lucidit\u00e9 vu son niveau de", "start": 2417.4, "duration": 4.32}, {"text": "rejet ses \u00e9checs pass\u00e9s le les sentiment", "start": 2419.44, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e9ruptif qu'elle peut provoquer euh parce", "start": 2421.72, "duration": 6.2}, {"text": "que prendre une grosse Gamel \u00e0 la", "start": 2424.839, "duration": 5.441}, {"text": "pr\u00e9sidentielle y compris quand on", "start": 2427.92, "duration": 5.6}, {"text": "regarde le vote des Parisiens euh on je", "start": 2430.28, "duration": 4.52}, {"text": "crois qu'on a jamais vu une grande", "start": 2433.52, "duration": 2.559}, {"text": "capitale enfin les \u00e9lecteurs d'une", "start": 2434.8, "duration": 3.0}, {"text": "grande capitale alors qu'on avait un", "start": 2436.079, "duration": 3.321}, {"text": "candidat \u00e0 une \u00e9lection majeure qui se", "start": 2437.8, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sentait et qui est votre \u00e9dil voter \u00e0", "start": 2439.4, "duration": 5.199}, {"text": "ce point peu pour pour le candidat en", "start": 2442.16, "duration": 3.84}, {"text": "question donc c'est un tr\u00e8s mauvais", "start": 2444.599, "duration": 2.641}, {"text": "signe qui lui \u00e9tait envoy\u00e9 et il \u00e9tait", "start": 2446.0, "duration": 2.92}, {"text": "temps qu'elle tourne la page parmi les", "start": 2447.24, "duration": 2.839}, {"text": "gens que vous avez cit\u00e9 il y a quelqu'un", "start": 2448.92, "duration": 3.0}, {"text": "d'autre qui est tr\u00e8s impopulaire les", "start": 2450.079, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00e9dias ne le soulignent pas assez mais", "start": 2451.92, "duration": 3.08}, {"text": "c'est Rachid hadti qui se situe aussi \u00e0", "start": 2453.079, "duration": 3.561}, {"text": "des niveaux tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s en terme de code", "start": 2455.0, "duration": 4.04}, {"text": "de rejet l'avantage des autres euh c'est", "start": 2456.64, "duration": 4.6}, {"text": "qu'ils sont peu connus allez un mot", "start": 2459.04, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e0-dessus bataille de 18 mois qui", "start": 2461.24, "duration": 4.72}, {"text": "commence Pascal p\u00e9rino au moins ce qu'on", "start": 2463.04, "duration": 4.16}, {"text": "peut dire c'est que laamirie de paris", "start": 2465.96, "duration": 3.159}, {"text": "continue de de de faire envie hein \u00e7a", "start": 2467.2, "duration": 5.24}, {"text": "c'est vo\u00e0 bien s\u00fbr c'est un \u00e0 la fois", "start": 2469.119, "duration": 5.2}, {"text": "une place forte c'est un symbole", "start": 2472.44, "duration": 3.679}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e9nal bien au-del\u00e0 de nos", "start": 2474.319, "duration": 5.8}, {"text": "fronti\u00e8res nationales \u00e7a \u00e9tait la base", "start": 2476.119, "duration": 6.641}, {"text": "pour des carri\u00e8res \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la base pour", "start": 2480.119, "duration": 3.881}, {"text": "des carri\u00e8res nationales la base pour", "start": 2482.76, "duration": 2.839}, {"text": "des carri\u00e8res nationales donc voil\u00e0 \u00e7a", "start": 2484.0, "duration": 4.16}, {"text": "de multiples multiples avantage mais", "start": 2485.599, "duration": 5.801}, {"text": "Paris c'est la France et la France est", "start": 2488.16, "duration": 6.52}, {"text": "dans un \u00e9tat de d'implosion du paysage", "start": 2491.4, "duration": 5.76}, {"text": "politique litt\u00e9ralement ph\u00e9nom\u00e9nal et l\u00e0", "start": 2494.68, "duration": 4.48}, {"text": "on voit m\u00eame que dans ce qui reste du", "start": 2497.16, "duration": 3.56}, {"text": "Parti socialiste \u00e7a n'est plus", "start": 2499.16, "duration": 4.56}, {"text": "grand-chose et bien c'est une chikaya", "start": 2500.72, "duration": 6.119}, {"text": "absolument infernale une opposition", "start": 2503.72, "duration": 5.08}, {"text": "entre des hommes dont on ne comprend pas", "start": 2506.839, "duration": 3.441}, {"text": "tr\u00e8s bien les tenants et les", "start": 2508.8, "duration": 3.4}, {"text": "aboutissants o\u00f9 sont les projets", "start": 2510.28, "duration": 4.4}, {"text": "diff\u00e9rents pour Paris une gauche qui se", "start": 2512.2, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9chire une droite qui se d\u00e9chire enfin", "start": 2514.68, "duration": 5.48}, {"text": "vraiment on on ne s'y retrouve", "start": 2517.76, "duration": 4.68}, {"text": "absolument pas d\u00e9j\u00e0 les commentateurs", "start": 2520.16, "duration": 5.72}, {"text": "alors vous imaginez les \u00e9lecteurs bon", "start": 2522.44, "duration": 5.6}, {"text": "l'ordre va venir parce que \u00e7a c'est tout", "start": 2525.88, "duration": 5.12}, {"text": "de m\u00eame dans 18 mois un ordre va venir", "start": 2528.04, "duration": 4.68}, {"text": "mais \u00e7a va \u00eatre douloureux et \u00e7a", "start": 2531.0, "duration": 3.68}, {"text": "laissera des traces \u00e7a laissera des", "start": 2532.72, "duration": 4.92}, {"text": "traces parce qu'on voit derri\u00e8re aucune", "start": 2534.68, "duration": 5.0}, {"text": "de ces femmes ou aucun de ces hommes", "start": 2537.64, "duration": 5.8}, {"text": "pour l'instant on ne devine he un projet", "start": 2539.68, "duration": 6.679}, {"text": "pour cette capitale ph\u00e9nom\u00e9nale qui est", "start": 2543.44, "duration": 5.399}, {"text": "Paris merci beaucoup merci \u00e0 tous", "start": 2546.359, "duration": 4.0}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat Pascal", "start": 2548.839, "duration": 2.801}, {"text": "Perino je rappelle le titre de votre", "start": 2550.359, "duration": 4.2}, {"text": "livre le go\u00fbt de la politique un", "start": 2551.64, "duration": 4.6}, {"text": "observateur passionn\u00e9 de la 5e", "start": 2554.559, "duration": 4.321}, {"text": "R\u00e9publique chez Audi Jaco on y comprend", "start": 2556.24, "duration": 3.92}, {"text": "quand m\u00eame un petit peu plus quelque", "start": 2558.88, "duration": 5.52}, {"text": "chose gr\u00e2ce \u00e0 vous merci encore", "start": 2560.16, "duration": 4.24}]}