{"label": "politique", "transcript": [{"text": "les propos tenus par le pr\u00e9sident alief", "start": 0.04, "duration": 2.76}, {"text": "sont", "start": 2.0, "duration": 2.96}, {"text": "inacceptables les attaques directes", "start": 2.8, "duration": 4.599}, {"text": "contre notre pays ses institutions et", "start": 4.96, "duration": 5.4}, {"text": "ses territoires sont injustifiables dans", "start": 7.399, "duration": 5.2}, {"text": "cette situation nouvelle je ne me", "start": 10.36, "duration": 5.04}, {"text": "rendrai pas \u00e0 Bacou la semaine", "start": 12.599, "duration": 12.361}, {"text": "[Musique]", "start": 15.4, "duration": 11.76}, {"text": "prochaine le dictateur c'est le", "start": 24.96, "duration": 5.079}, {"text": "pr\u00e9sident alief pensons ici \u00e0 ces 6500", "start": 27.16, "duration": 5.32}, {"text": "mort du conflit en Arm\u00e9nie entre le", "start": 30.039, "duration": 4.441}, {"text": "hautkarabach et l'Azerba\u00efdjan pensant \u00e0", "start": 32.48, "duration": 4.36}, {"text": "ces plus de 100000 personnes d\u00e9plac\u00e9es", "start": 34.48, "duration": 4.399}, {"text": "qui ont d\u00fb fuir leur terre ancestrale", "start": 36.84, "duration": 4.36}, {"text": "madame la ministre \u00e0 l'heure o\u00f9 l'Europe", "start": 38.879, "duration": 4.401}, {"text": "et la France sont bafou\u00e9 je pense qu'il", "start": 41.2, "duration": 3.56}, {"text": "est temps d'avoir le courage de faire la", "start": 43.28, "duration": 3.04}, {"text": "politique de la chasse vide", "start": 44.76, "duration": 3.88}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan instrumentalise la lutte", "start": 46.32, "duration": 4.12}, {"text": "contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique pour un", "start": 48.64, "duration": 4.919}, {"text": "agenda personnel indigne ces attaques", "start": 50.44, "duration": 5.799}, {"text": "constitue une violation flagrante du", "start": 53.559, "duration": 5.441}, {"text": "code de conduite de la CCNUCC elles ne", "start": 56.239, "duration": 5.28}, {"text": "resteront pas sans r\u00e9ponse il est par", "start": 59.0, "duration": 5.239}, {"text": "ailleurs ironique que l'Azerba\u00efdjan", "start": 61.519, "duration": 5.481}, {"text": "r\u00e9gime r\u00e9pressif et liberticide donne", "start": 64.239, "duration": 4.961}, {"text": "des le\u00e7ons de droits de l'omme cela est", "start": 67.0, "duration": 6.479}, {"text": "indigne d'une pr\u00e9sidence de Cop", "start": 69.2, "duration": 4.279}]}