{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et jusqu'au 9 juin nous rencontrons les", "start": 4.64, "duration": 3.44}, {"text": "candidats \u00e0 cette \u00e9lection europ\u00e9ennne", "start": 6.48, "duration": 2.96}, {"text": "pour comprendre leur vision de l'Europe", "start": 8.08, "duration": 2.679}, {"text": "et les principaux points de leur", "start": 9.44, "duration": 3.199}, {"text": "programme Adrien pin et Noa bergo sont", "start": 10.759, "duration": 3.601}, {"text": "all\u00e9s poser trois questions \u00e0 Willy", "start": 12.639, "duration": 3.681}, {"text": "schren candidat sur la liste alliance", "start": 14.36, "duration": 5.28}, {"text": "rural liste men\u00e9e par Jean", "start": 16.32, "duration": 3.32}, {"text": "Lassal il y a \u00e9videmment quelque chose", "start": 21.0, "duration": 5.119}, {"text": "dans dans l'alliance rurale qui se", "start": 24.32, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9finit comme la seule vraie liste je", "start": 26.119, "duration": 3.361}, {"text": "dirais tourn\u00e9e vers les pr\u00e9occupations", "start": 28.039, "duration": 2.48}, {"text": "de la R", "start": 29.48, "duration": 2.44}, {"text": "la ruralit\u00e9 n'est pas un point", "start": 30.519, "duration": 3.841}, {"text": "g\u00e9ographique ce sont des valeurs ce sont", "start": 31.92, "duration": 3.72}, {"text": "des modes de vie et c'est un \u00e9tat", "start": 34.36, "duration": 3.16}, {"text": "d'esprit il y a pas de sous frran\u00e7a\u00e9 il", "start": 35.64, "duration": 3.72}, {"text": "y a pas de sous-europ\u00e9ens il y a des", "start": 37.52, "duration": 3.519}, {"text": "gens qui doivent \u00eatre \u00e9gaux devant les", "start": 39.36, "duration": 3.76}, {"text": "services de sant\u00e9 et devant les services", "start": 41.039, "duration": 4.241}, {"text": "essentiels que l'\u00c9tat ou l'Europe doit", "start": 43.12, "duration": 3.64}, {"text": "fournir pour ses habitants et j'en", "start": 45.28, "duration": 2.68}, {"text": "arrive au monde agricole il y a", "start": 46.76, "duration": 2.24}, {"text": "longtemps qu'on a compris la", "start": 47.96, "duration": 2.56}, {"text": "probl\u00e9matique agricole puisque les gens", "start": 49.0, "duration": 3.12}, {"text": "qui ont ces probl\u00e8mes sont sur notre", "start": 50.52, "duration": 3.519}, {"text": "liste bien avant la crise agricole nous", "start": 52.12, "duration": 3.759}, {"text": "ce qu'on d\u00e9fend c'est l'autonomie", "start": 54.039, "duration": 3.761}, {"text": "alimentaire c'est\u00e0-dire que moi je veux", "start": 55.879, "duration": 3.601}, {"text": "continuer \u00e0 manger fran\u00e7ais dans une", "start": 57.8, "duration": 3.719}, {"text": "production fran\u00e7aise une \u00e9cologie", "start": 59.48, "duration": 4.2}, {"text": "punitive \u00e0 outrance nous on y oppose une", "start": 61.519, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9cologie positive un animalisme d\u00e9plac\u00e9", "start": 63.68, "duration": 4.4}, {"text": "nous un respect du vivant mais en", "start": 66.4, "duration": 3.759}, {"text": "coh\u00e9rence effectivement avec les \u00eatres", "start": 68.08, "duration": 3.359}, {"text": "humains avec ces gens qui vivent dans", "start": 70.159, "duration": 2.841}, {"text": "les territoires donc oui il y a un", "start": 71.439, "duration": 3.0}, {"text": "mouvement qui se met en place il y a", "start": 73.0, "duration": 2.759}, {"text": "bien d'autres pays qui auront des gens", "start": 74.439, "duration": 3.121}, {"text": "avec qui on discute d\u00e9j\u00e0 avec qui on", "start": 75.759, "duration": 3.121}, {"text": "parle depuis plusieurs semaines voire", "start": 77.56, "duration": 2.919}, {"text": "plusieurs mois pour certains le bon", "start": 78.88, "duration": 2.8}, {"text": "exemple c'est ce qui s pass\u00e9 aux", "start": 80.479, "duration": 2.761}, {"text": "Pays-Bas d'ailleurs o\u00f9 vous avez une", "start": 81.68, "duration": 4.079}, {"text": "liste qui recoupe exactement les valeurs", "start": 83.24, "duration": 4.0}, {"text": "et la motivation de ce que nous faisons", "start": 85.759, "duration": 3.441}, {"text": "ici avec Jean Lassal et l'anceurale en", "start": 87.24, "duration": 3.32}, {"text": "France et quand quand je vois qu'on est", "start": 89.2, "duration": 2.76}, {"text": "tous les soirs entre 300 et 1000", "start": 90.56, "duration": 3.28}, {"text": "personnes je peux pas croire une seule", "start": 91.96, "duration": 3.72}, {"text": "seconde que Jean Lass sal est clivant et", "start": 93.84, "duration": 3.36}, {"text": "que l'alance rural ne fera pas un", "start": 95.68, "duration": 3.079}, {"text": "r\u00e9sultat significatif lors de ces", "start": 97.2, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9lections", "start": 98.759, "duration": 2.36}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e9coutez un ralbol g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 101.28, "duration": 4.72}, {"text": "voir que l'Europe n'est plus qu'elle a", "start": 104.56, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 moi je suis un d\u00e9fenseur de l'Europe", "start": 106.0, "duration": 4.759}, {"text": "je suis l\u00e0 pour l'Europe des de la paix", "start": 108.479, "duration": 3.96}, {"text": "et de la libert\u00e9 celle des p\u00e8 fondateurs", "start": 110.759, "duration": 3.72}, {"text": "celle du g\u00e9n\u00e9ral de Gaul une Europe des", "start": 112.439, "duration": 3.96}, {"text": "nations une Europe o\u00f9 on a encore une", "start": 114.479, "duration": 3.28}, {"text": "France dans cette Europe une France", "start": 116.399, "duration": 3.08}, {"text": "forte aujourd'hui on a plut\u00f4t un pays", "start": 117.759, "duration": 3.201}, {"text": "qui est tr\u00e8s faible au sein de l'Europe", "start": 119.479, "duration": 3.24}, {"text": "et une Europe effectivement qui devient", "start": 120.96, "duration": 3.88}, {"text": "omnipr\u00e9sent dans dans dans dans nos vies", "start": 122.719, "duration": 4.241}, {"text": "donc revenir \u00e0 cette Europe fondatrice", "start": 124.84, "duration": 4.119}, {"text": "celle du trait\u00e9 de Rome tout simplement", "start": 126.96, "duration": 3.639}, {"text": "et pour le reste et si on travaille d\u00e9j\u00e0", "start": 128.959, "duration": 2.92}, {"text": "sur ce qu'on doit r\u00e9aliser c'est-\u00e0-dire", "start": 130.599, "duration": 3.041}, {"text": "au moins une coh\u00e9rence mon\u00e9taire ce", "start": 131.879, "duration": 3.201}, {"text": "qu'on n pas encore fichu d'avoir avec", "start": 133.64, "duration": 2.92}, {"text": "des pays qui n'ont toujours pas l'euro", "start": 135.08, "duration": 3.239}, {"text": "hein qu'on ait au moins une coh\u00e9rence", "start": 136.56, "duration": 3.399}, {"text": "militaire c'est encore les Am\u00e9ricains", "start": 138.319, "duration": 2.801}, {"text": "qui doivent venir r\u00e9gler nos probl\u00e8mes", "start": 139.959, "duration": 2.481}, {"text": "aux portes de l'Europe en Ukraine par", "start": 141.12, "duration": 3.32}, {"text": "exemple je ne peux pas l'imaginer et je", "start": 142.44, "duration": 3.96}, {"text": "ne peux pas le comprendre voil\u00e0 une", "start": 144.44, "duration": 3.799}, {"text": "Europe s\u00fbrement plus sociale qu'on a au", "start": 146.4, "duration": 3.559}, {"text": "moins une \u00e9quivalence de train de vie", "start": 148.239, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9quivalence de salaire une \u00e9quivalence", "start": 149.959, "duration": 3.241}, {"text": "de conditions qui sont r\u00e9unies pour que", "start": 151.36, "duration": 3.2}, {"text": "les gens socialement se sentent bien", "start": 153.2, "duration": 3.24}, {"text": "dans cette Europe avant de penser", "start": 154.56, "duration": 4.72}, {"text": "effectivement \u00e0 venir superposer un", "start": 156.44, "duration": 4.719}, {"text": "nombre incalculable de N de normes", "start": 159.28, "duration": 3.64}, {"text": "environnementales qui d\u00e9truisent", "start": 161.159, "duration": 4.881}, {"text": "aujourd'hui la qualit\u00e9 de nos", "start": 162.92, "duration": 3.12}, {"text": "vies aujourd'hui on a une Europe qui", "start": 166.36, "duration": 3.92}, {"text": "fait vraiment de l'entrisme dans tous", "start": 168.68, "duration": 3.32}, {"text": "les dans dans toutes les parties de", "start": 170.28, "duration": 4.0}, {"text": "notre vie que ce soit notre pouvoir", "start": 172.0, "duration": 4.319}, {"text": "d'achat nos modes de vie nos m\u00e9tiers nos", "start": 174.28, "duration": 4.239}, {"text": "territoires nos passions nos traditions", "start": 176.319, "duration": 3.761}, {"text": "nos identit\u00e9s culturelles et je pense", "start": 178.519, "duration": 2.841}, {"text": "que l\u00e0 l'Europe est all\u00e9 beaucoup trop", "start": 180.08, "duration": 2.879}, {"text": "loin donc s'il y avait une premi\u00e8re", "start": 181.36, "duration": 3.36}, {"text": "mesure \u00e0 faire ce serait \u00e9videmment de", "start": 182.959, "duration": 4.0}, {"text": "diviser \u00e0 minima ces normes par deux de", "start": 184.72, "duration": 3.72}, {"text": "ne plus en rajouter pendant un certain", "start": 186.959, "duration": 3.521}, {"text": "temps donc s'il y avait une mesure", "start": 188.44, "duration": 3.96}, {"text": "extr\u00eamement urgente \u00e0 faire c'est", "start": 190.48, "duration": 4.119}, {"text": "redonner une souverainet\u00e9 l\u00e9gislative \u00e0", "start": 192.4, "duration": 3.759}, {"text": "chaque pays europ\u00e9en dont la France bien", "start": 194.599, "duration": 3.601}, {"text": "s\u00fbr en premier lieu c'est-\u00e0-dire qu'une", "start": 196.159, "duration": 3.561}, {"text": "loi europ\u00e9enne ne doit pas s'inscrire en", "start": 198.2, "duration": 3.599}, {"text": "droit fran\u00e7ais de fa\u00e7on syst\u00e9matique il", "start": 199.72, "duration": 4.32}, {"text": "faut prendre le recul n\u00e9cessaire voir si", "start": 201.799, "duration": 3.481}, {"text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 de cette loi est", "start": 204.04, "duration": 4.119}, {"text": "applicable partiellement ou pas du tout", "start": 205.28, "duration": 5.12}, {"text": "et voil\u00e0 pour qui est donc candidat sur", "start": 208.159, "duration": 6.16}, {"text": "la liste men\u00e9e par Jean Lassal", "start": 210.4, "duration": 3.919}]}