{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 12.32}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 12.36, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 13.56, "duration": 2.8}, {"text": " La premi\u00e8re va \u00eatre pos\u00e9e \n par le Rassemblement National. ", "start": 16.4, "duration": 11.0}, {"text": " - Anchya Bamana: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 37.28, "duration": 4.48}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les ministres, ", "start": 41.8, "duration": 4.2}, {"text": " mes chers coll\u00e8gues, \n monsieur le Premier ministre, ", "start": 46.04, "duration": 2.08}, {"text": " c'est avec \u00e9motion \n que je prends ", "start": 48.16, "duration": 2.08}, {"text": " la parole \n pour la premi\u00e8re question ", "start": 50.28, "duration": 2.8}, {"text": " au gouvernement \n de cette session, ", "start": 53.12, "duration": 1.0}, {"text": " au nom du groupe \n Rassemblement National. ", "start": 54.16, "duration": 9.28}, {"text": " A la suite \n de Marine Le Pen qui, ", "start": 63.48, "duration": 1.84}, {"text": " ces derni\u00e8res \n ann\u00e9es, a d\u00e9fendu ", "start": 65.36, "duration": 1.36}, {"text": " avec ardeur Mayotte, \n je souhaite ", "start": 66.76, "duration": 1.64}, {"text": " vous alerter sur la situation \n d'une extr\u00eame difficult\u00e9 ", "start": 68.44, "duration": 1.56}, {"text": " que vit ce morceau \n de France au-del\u00e0 ", "start": 70.04, "duration": 1.36}, {"text": " des mers. ", "start": 71.44, "duration": 1.08}, {"text": " Mayotte condense en effet \n \u00e0 elle seule l'ensemble ", "start": 72.56, "duration": 14.16}, {"text": " des probl\u00e8mes qui touchent \n notre pays, l'immigration ", "start": 86.76, "duration": 2.64}, {"text": " sans contr\u00f4le, la moiti\u00e9 \n de la population ", "start": 89.44, "duration": 5.32}, {"text": " de l'\u00eele est clandestine, \n ins\u00e9curit\u00e9 omnipr\u00e9sente ", "start": 94.8, "duration": 1.76}, {"text": " qui touche m\u00eame \n les bus scolaires ", "start": 96.6, "duration": 3.2}, {"text": " et les bus des soignants, \n r\u00e9guli\u00e8rement caillass\u00e9s ", "start": 99.84, "duration": 1.36}, {"text": " comme la semaine derni\u00e8re. ", "start": 101.24, "duration": 1.0}, {"text": " Des prisons surpeupl\u00e9es. ", "start": 102.28, "duration": 1.0}, {"text": " 260% de taux d'occupation. ", "start": 103.32, "duration": 2.36}, {"text": " Service public submerg\u00e9 \n avec un h\u00f4pital d\u00e9bord\u00e9 manquant ", "start": 105.72, "duration": 1.56}, {"text": " de personnel dans tous \n les services. ", "start": 107.32, "duration": 3.92}, {"text": " Une diplomatie \n atone qui laisse ", "start": 111.28, "duration": 1.0}, {"text": " les Comores imposer \n leur politique ", "start": 112.32, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la France. ", "start": 113.36, "duration": 3.52}, {"text": " Pouvoir d'achat en baisse \n sans perspective ", "start": 116.92, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9veloppement \u00e9conomique. ", "start": 118.12, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, Mayotte ", "start": 119.16, "duration": 1.08}, {"text": " est aujourd'hui en situation \n d'urgence vitale. ", "start": 120.28, "duration": 5.36}, {"text": " Il appara\u00eet que l'urgence \n des urgences, ", "start": 125.68, "duration": 1.32}, {"text": " c'est de mettre un terme \n \u00e0 cette immigration hors ", "start": 127.04, "duration": 1.76}, {"text": " de contr\u00f4le qui gangr\u00e8ne \n notre territoire. ", "start": 128.84, "duration": 1.16}, {"text": " Voici ma question. ", "start": 130.04, "duration": 5.24}, {"text": " Etes-vous pr\u00eat, \n monsieur le ministre, ", "start": 135.32, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 mobiliser \n la marine nationale ", "start": 137.44, "duration": 1.56}, {"text": " pour instaurer \n un contr\u00f4le drastique ", "start": 139.04, "duration": 7.4}, {"text": " de nos fronti\u00e8res \n d\u00e8s la haute mer, ", "start": 146.48, "duration": 1.36}, {"text": " afin de repousser \n les dizaines de bateaux ", "start": 147.88, "duration": 2.12}, {"text": " qui d\u00e9versent \u00e0 Mayotte \n des \u00e9trangers ", "start": 150.04, "duration": 1.8}, {"text": " que nous n'avons pas les moyens \n d'accueillir ", "start": 151.88, "duration": 2.88}, {"text": " sur notre sol, sachant \n que beaucoup d'entre eux, ", "start": 154.8, "duration": 2.44}, {"text": " h\u00e9las, perdent \n la vie en tentant ", "start": 157.28, "duration": 1.16}, {"text": " la travers\u00e9e? ", "start": 158.48, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 159.52, "duration": 5.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 165.4, "duration": 1.32}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Bruno Retailleau, ", "start": 166.76, "duration": 1.0}, {"text": " ministre de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 167.8, "duration": 7.44}, {"text": " - Bruno Retailleau: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 175.28, "duration": 3.48}, {"text": " madame la pr\u00e9sidente, \n vous avez raison, ", "start": 178.8, "duration": 1.16}, {"text": " Mayotte est en situation \n d'urgence. ", "start": 180.0, "duration": 6.64}, {"text": " J'y \u00e9tais au mois de mai. ", "start": 186.68, "duration": 3.04}, {"text": " Je m'en suis rendu \n compte sur place. ", "start": 189.76, "duration": 2.36}, {"text": " Mayotte est le triste \n exemple ", "start": 192.16, "duration": 3.0}, {"text": " de ce qu'une immigration \n totalement incontr\u00f4l\u00e9e peut ", "start": 195.2, "duration": 4.2}, {"text": " provoquer en mati\u00e8re \n de d\u00e9sordre, ", "start": 199.44, "duration": 3.4}, {"text": " en mati\u00e8re de mal \n d\u00e9veloppement ", "start": 202.88, "duration": 1.0}, {"text": " et en mati\u00e8re sanitaire. ", "start": 203.92, "duration": 7.24}, {"text": " Mayotte concentre \n trois grandes crises, ", "start": 211.2, "duration": 5.76}, {"text": " la crise migratoire, \n la moiti\u00e9 ", "start": 217.0, "duration": 2.68}, {"text": " de la population \u00e9tant \n d'origine \u00e9trang\u00e8re et, ", "start": 219.72, "duration": 3.68}, {"text": " sur cette moiti\u00e9, \n cette population ", "start": 223.44, "duration": 1.0}, {"text": " est en situation d'irr\u00e9gularit\u00e9. ", "start": 224.48, "duration": 2.08}, {"text": " Le ch\u00f4mage atteint \n pratiquement 40% ", "start": 226.6, "duration": 3.84}, {"text": " de la population active \n et malheureusement, ", "start": 230.48, "duration": 1.16}, {"text": " la crise s\u00e9curitaire \n \u00e0 laquelle ", "start": 231.68, "duration": 9.76}, {"text": " vous avez fait allusion. ", "start": 241.48, "duration": 4.32}, {"text": " Les bus qui transportent \n des soignants ", "start": 245.84, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 l'h\u00f4pital ont \u00e9t\u00e9 caillass\u00e9s. ", "start": 248.32, "duration": 1.2}, {"text": " Nous ne resterons pas les bras \n crois\u00e9s. ", "start": 249.56, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a des solutions \n \u00e0 court terme ", "start": 250.96, "duration": 1.56}, {"text": " et des solutions de long terme. ", "start": 252.56, "duration": 3.44}, {"text": " A court terme, et je vais \n reprendre l'action ", "start": 256.04, "duration": 4.0}, {"text": " de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur, \n nous confirmons ", "start": 260.08, "duration": 4.0}, {"text": " les 150 gendarmes \n et policiers auxquels ", "start": 264.12, "duration": 1.16}, {"text": " nous ajouterons 300 \n gendarmes sp\u00e9cialis\u00e9s ", "start": 265.32, "duration": 1.0}, {"text": " dans le maintien de l'ordre. ", "start": 266.36, "duration": 1.0}, {"text": " Ca ne suffira pas. ", "start": 267.4, "duration": 2.52}, {"text": " Nous irons au-del\u00e0, \n notamment en faisant ", "start": 269.96, "duration": 5.64}, {"text": " des accords \n de s\u00e9curit\u00e9 bilat\u00e9raux ", "start": 275.64, "duration": 1.0}, {"text": " avec les pays \n voisins de l'Afrique ", "start": 276.68, "duration": 1.16}, {"text": " des Grands Lacs. ", "start": 277.88, "duration": 1.0}, {"text": " Je m'y engage. ", "start": 278.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce qui nous permettra \n d'arr\u00eater ", "start": 279.96, "duration": 1.16}, {"text": " le flux vis-\u00e0-vis de l'Afrique \n des Grands Lacs. ", "start": 281.16, "duration": 4.36}, {"text": " D\u00e8s le mois d'octobre, \n le pr\u00e9fet ", "start": 285.56, "duration": 3.24}, {"text": " de Mayotte a l'instruction \n d'organiser ", "start": 288.84, "duration": 1.0}, {"text": " des vols group\u00e9s \n pour reconduire ", "start": 289.88, "duration": 2.68}, {"text": " les \u00e9trangers \n en situation irr\u00e9guli\u00e8re ", "start": 292.6, "duration": 1.0}, {"text": " vers la R\u00e9publique \n D\u00e9mocratique du Congo. ", "start": 293.64, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 295.48, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 296.52, "duration": 7.52}, {"text": " A l'Assembl\u00e9e \n nationale, le temps ", "start": 304.08, "duration": 5.88}, {"text": " est scrupuleusement \n \u00e9galitaire ", "start": 310.0, "duration": 2.56}, {"text": " et c'est 2 minutes \n par personne, d\u00e9put\u00e9 ", "start": 312.6, "duration": 1.36}, {"text": " ou ministre. ", "start": 314.0, "duration": 10.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Nicolas Metzdorf, ", "start": 324.92, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Ensemble \n pour la R\u00e9publique. ", "start": 326.32, "duration": 9.64}, {"text": " - Nicolas Metzdorf: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 336.0, "duration": 3.08}, {"text": " lors de votre d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 339.12, "duration": 4.72}, {"text": " les Cal\u00e9doniens \n se sont sentis humili\u00e9s. ", "start": 343.88, "duration": 2.28}, {"text": " Avec les destructions \n de voitures ", "start": 346.2, "duration": 7.4}, {"text": " qu'ils ont connues, \n les maisons br\u00fbl\u00e9es, ", "start": 353.64, "duration": 1.16}, {"text": " avec la destruction d'emplois, \n les entreprises ", "start": 354.84, "duration": 8.2}, {"text": " qui ont ferm\u00e9, \n ils se sont sentis humili\u00e9s, ", "start": 363.08, "duration": 1.72}, {"text": " parce qu'ils ont d\u00fb \n se prot\u00e9ger eux-m\u00eames ", "start": 364.84, "duration": 1.36}, {"text": " pendant des semaines, \n des jours ", "start": 366.24, "duration": 1.0}, {"text": " et des nuits, \n devant des milliers d'\u00e9meutiers. ", "start": 367.28, "duration": 1.36}, {"text": " Ils se sont sentis \n humili\u00e9s, monsieur ", "start": 368.68, "duration": 1.16}, {"text": " le pr\u00e9sident... ", "start": 369.88, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 370.92, "duration": 1.12}, {"text": " parce qu'ils ont \u00e9t\u00e9 \n insult\u00e9s, ", "start": 372.08, "duration": 4.32}, {"text": " ils ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s \n pour certains ", "start": 376.44, "duration": 6.56}, {"text": " de quitter leur logement, \n d'autres ", "start": 383.04, "duration": 4.44}, {"text": " ont m\u00eame quitt\u00e9 \n la Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 387.52, "duration": 3.0}, {"text": " Ils se sont sentis \n humili\u00e9s ", "start": 390.56, "duration": 1.0}, {"text": " parce que vous n'avez pas eu \n un mot ", "start": 391.6, "duration": 1.56}, {"text": " pour eux. ", "start": 393.2, "duration": 1.48}, {"text": " Vous n'avez rien dit sur les aides \n \u00e9conomiques n\u00e9cessaires ", "start": 394.72, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 la relance \n et au maintien de l'emploi ", "start": 396.52, "duration": 1.56}, {"text": " en Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 398.12, "duration": 1.0}, {"text": " Ils se sont sentis \n humili\u00e9s ", "start": 399.16, "duration": 1.0}, {"text": " parce que vous les \n avez abandonn\u00e9s ", "start": 400.2, "duration": 1.16}, {"text": " en abandonnant le d\u00e9gel \n du corps \u00e9lectoral ", "start": 401.4, "duration": 1.36}, {"text": " en Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 402.8, "duration": 6.04}, {"text": " Ils se sont sentis \n impuissants et l\u00e2ch\u00e9s ", "start": 408.88, "duration": 1.36}, {"text": " par la R\u00e9publique. ", "start": 410.28, "duration": 1.12}, {"text": " Ils ont l'impression \n qu'ils ont r\u00e9sist\u00e9 ", "start": 411.44, "duration": 1.16}, {"text": " pour rien. ", "start": 412.64, "duration": 7.36}, {"text": " Ma question est: \n est-ce que vous consid\u00e9rez qu'en ", "start": 420.04, "duration": 1.56}, {"text": " Nouvelle-Cal\u00e9donie, \n le d\u00e9gel du corps \u00e9lectoral doit ", "start": 421.64, "duration": 1.36}, {"text": " avoir lieu \n et que la d\u00e9mocratie doit ", "start": 423.04, "duration": 1.36}, {"text": " \u00eatre r\u00e9tablie? ", "start": 424.44, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce que vous \n consid\u00e9rez ", "start": 425.48, "duration": 1.24}, {"text": " que vous devez activer \n la solidarit\u00e9 nationale ", "start": 426.76, "duration": 2.08}, {"text": " pour sauver les entreprises \n et les milliers d'emplois ", "start": 428.88, "duration": 1.56}, {"text": " qui ont disparu \n depuis le d\u00e9but ", "start": 430.48, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9meutes? ", "start": 431.68, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 432.72, "duration": 1.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, mon cher coll\u00e8gue. ", "start": 434.2, "duration": 3.24}, {"text": " La parole est au ministre \n en charge ", "start": 437.48, "duration": 1.36}, {"text": " des Outre-mer. ", "start": 438.88, "duration": 3.2}, {"text": " - Fran\u00e7ois-No\u00ebl \n Buffet: Monsieur ", "start": 442.12, "duration": 3.36}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, \n je voudrais peut-\u00eatre ", "start": 445.52, "duration": 4.56}, {"text": " vous dire qu'hier, \n \u00e0 l'occasion ", "start": 450.12, "duration": 1.72}, {"text": " de la d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 451.88, "duration": 2.36}, {"text": " le Premier ministre \n s'est exprim\u00e9 ", "start": 454.28, "duration": 4.08}, {"text": " tr\u00e8s clairement \n sur la Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 458.4, "duration": 2.04}, {"text": " et sur l'avenir de tous \n les Cal\u00e9doniens, ", "start": 460.48, "duration": 1.84}, {"text": " de tous les Cal\u00e9doniens, \n sans exception. ", "start": 462.36, "duration": 2.08}, {"text": " La situation est gravissime \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 464.48, "duration": 3.92}, {"text": " Apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements \n terribles ", "start": 468.44, "duration": 5.2}, {"text": " de ce printemps, \n la crise sociale ", "start": 473.68, "duration": 4.4}, {"text": " et la crise \u00e9conomique \n est devant nous, ", "start": 478.12, "duration": 6.32}, {"text": " et notre responsabilit\u00e9 \n est aujourd'hui d'aider ", "start": 484.48, "duration": 5.0}, {"text": " imm\u00e9diatement l'urgence \n pour la Nouvelle-Cal\u00e9donie, ", "start": 489.52, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e9conomique et sociale. ", "start": 491.84, "duration": 2.72}, {"text": " Jusqu'\u00e0 maintenant, \n le gouvernement n'y ", "start": 494.6, "duration": 1.0}, {"text": " a pas manqu\u00e9 \n et il n'y ", "start": 495.64, "duration": 2.96}, {"text": " manquera pas \n et dans les heures ", "start": 498.64, "duration": 1.16}, {"text": " qui viennent, naturellement. ", "start": 499.84, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a une d\u00e9marche \n plus profonde ", "start": 500.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui est la d\u00e9marche \n de l'avenir ", "start": 502.28, "duration": 8.8}, {"text": " de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \n en tant que telle, ", "start": 511.12, "duration": 1.36}, {"text": " du projet pour celle-ci. ", "start": 512.52, "duration": 1.0}, {"text": " Il ne s'agit pas que de questions \n institutionnelles. ", "start": 513.56, "duration": 1.56}, {"text": " Bien s\u00fbr que ces questions \n sont pos\u00e9es ", "start": 515.16, "duration": 1.36}, {"text": " et nous en discuterons. ", "start": 516.56, "duration": 2.92}, {"text": " Mais la question \n du projet \u00e9conomique, ", "start": 519.52, "duration": 9.6}, {"text": " collectif, elle concerne \n tous les domaines. ", "start": 529.16, "duration": 1.88}, {"text": " Ces probl\u00e8mes \n sont \u00e0 poser maintenant. ", "start": 531.08, "duration": 1.68}, {"text": " Nous mettrons \n en place rapidement ", "start": 532.8, "duration": 1.0}, {"text": " une mission. ", "start": 533.84, "duration": 1.4}, {"text": " Le Premier ministre \n l'a rappel\u00e9 hier. ", "start": 535.28, "duration": 1.16}, {"text": " Des personnes \n permanentes suivront ", "start": 536.48, "duration": 1.0}, {"text": " de fa\u00e7on interminist\u00e9rielle \n l'ensemble ", "start": 537.52, "duration": 2.96}, {"text": " des dossiers avec pour objectif \n l'efficacit\u00e9, ", "start": 540.52, "duration": 3.12}, {"text": " la simplicit\u00e9, \n des r\u00e9ponses concr\u00e8tes pour, ", "start": 543.68, "duration": 3.88}, {"text": " enfin, collectivement, \n amener la Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 547.6, "duration": 1.12}, {"text": " sur un chemin \n positif ", "start": 548.76, "duration": 1.48}, {"text": " pour tous \n les Cal\u00e9doniens ", "start": 550.28, "duration": 1.0}, {"text": " et pour la France. ", "start": 551.32, "duration": 2.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 553.88, "duration": 8.68}, {"text": " - Nicolas Metzdorf: \n Il n'y ", "start": 562.6, "duration": 1.0}, {"text": " a aucune r\u00e9ponse \n concr\u00e8te ", "start": 563.64, "duration": 1.0}, {"text": " dans votre r\u00e9ponse. ", "start": 564.68, "duration": 5.04}, {"text": " Aucune somme n'est \n annonc\u00e9e aux Cal\u00e9doniens ", "start": 569.76, "duration": 1.16}, {"text": " pour la survie \n de leurs entreprises. ", "start": 570.96, "duration": 1.16}, {"text": " C'est d\u00e9cevant. ", "start": 572.16, "duration": 2.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 574.4, "duration": 2.36}, {"text": " est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 monsieur \n Pierre-Yves Cadalen ", "start": 576.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour La France Insoumise. ", "start": 578.2, "duration": 6.64}, {"text": " - Pierre-Yves Cadalen: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 584.88, "duration": 1.36}, {"text": " le Liban est meurtri. ", "start": 586.28, "duration": 16.8}, {"text": " Trop de voix d'innocents \n sont d\u00e9finitivement tues ", "start": 603.12, "duration": 1.36}, {"text": " sous les bombes et les pleurs \n d'un peuple ami ", "start": 604.52, "duration": 1.76}, {"text": " nous parviennent \n jusque dans cet h\u00e9micycle. ", "start": 606.32, "duration": 1.16}, {"text": " La France avait demand\u00e9 \n que le feu cesse. ", "start": 607.52, "duration": 5.24}, {"text": " La France n'a pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9e. ", "start": 612.8, "duration": 4.44}, {"text": " Plus de 1000 victimes \n en grande partie civiles ", "start": 617.28, "duration": 1.56}, {"text": " depuis une semaine. ", "start": 618.88, "duration": 1.0}, {"text": " 1 million \n de Libanais jet\u00e9s ", "start": 619.92, "duration": 1.0}, {"text": " sur les routes. ", "start": 620.96, "duration": 1.0}, {"text": " Nous recevons \n du Liban tout entier ", "start": 622.0, "duration": 1.16}, {"text": " des appels \u00e0 l'aide. ", "start": 623.2, "duration": 1.0}, {"text": " Il ne s'agit pas d'une \n guerre au Hezbollah. ", "start": 624.24, "duration": 1.56}, {"text": " Il s'agit d'une guerre \n \u00e0 la nation libanaise ", "start": 625.84, "duration": 1.56}, {"text": " dans toutes ses composantes. ", "start": 627.44, "duration": 1.88}, {"text": " L'escalade pr\u00e9visible avec l'Iran \n menace d'une guerre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e. ", "start": 629.36, "duration": 1.72}, {"text": " La France doit \n y participer ", "start": 631.12, "duration": 1.0}, {"text": " en aucune fa\u00e7on. ", "start": 632.16, "duration": 1.56}, {"text": " Le secr\u00e9taire \n g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU ", "start": 633.76, "duration": 2.76}, {"text": " qui a dit craindre \n pour le Liban ", "start": 636.56, "duration": 2.12}, {"text": " le destin funeste de Gaza \n est d\u00e9clar\u00e9 persona ", "start": 638.72, "duration": 1.56}, {"text": " non grata sur le sol isra\u00e9lien. ", "start": 640.32, "duration": 1.16}, {"text": " Le droit international \n doit s'imposer. ", "start": 641.52, "duration": 1.6}, {"text": " La guerre au Liban \n est inadmissible. ", "start": 643.16, "duration": 7.64}, {"text": " Tout comme est inadmissible \n l'irrespect ", "start": 650.84, "duration": 4.96}, {"text": " des mesures requises \n par la Cour internationale ", "start": 655.84, "duration": 3.8}, {"text": " de justice \n contre le g\u00e9nocide \u00e0 Gaza. ", "start": 659.68, "duration": 7.68}, {"text": " La terreur et la violence \n n'appellent qu'elles-m\u00eames. ", "start": 667.4, "duration": 1.72}, {"text": " Semer la mort \n ne ram\u00e8ne personne ", "start": 669.16, "duration": 1.16}, {"text": " au monde des vivants. ", "start": 670.36, "duration": 1.0}, {"text": " Un cessez-le-feu \n \u00e0 Gaza est la cl\u00e9 ", "start": 671.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour un cessez-le-feu \n dans ", "start": 672.8, "duration": 1.0}, {"text": " toute la r\u00e9gion. ", "start": 673.84, "duration": 1.0}, {"text": " Quand comptez-vous \n mettre en oeuvre ", "start": 674.88, "duration": 1.0}, {"text": " une politique \n de paix, ", "start": 675.92, "duration": 1.0}, {"text": " alors que la France \n est impliqu\u00e9e ", "start": 676.96, "duration": 6.28}, {"text": " au Liban par la pr\u00e9sence de 700 \n soldats Casques bleus? ", "start": 683.28, "duration": 2.96}, {"text": " Qui se pr\u00e9occupe d'intercepter \n les bombes tombant ", "start": 686.28, "duration": 1.36}, {"text": " sur le Liban? ", "start": 687.68, "duration": 1.0}, {"text": " Qu'avez-vous pr\u00e9vu \n pour la protection ", "start": 688.72, "duration": 1.0}, {"text": " et l'\u00e9vacuation \n de nos ressortissants? ", "start": 689.76, "duration": 1.84}, {"text": " Quand allez-vous \n arr\u00eater les livraisons ", "start": 691.64, "duration": 1.0}, {"text": " de munitions \u00e0 Isra\u00ebl? ", "start": 692.68, "duration": 9.0}, {"text": " Quand allez-vous suspendre \n l'accord d'associations ", "start": 701.72, "duration": 1.0}, {"text": " et reconna\u00eetre enfin \n l'Etat de Palestine? ", "start": 702.76, "duration": 3.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 706.0, "duration": 12.52}, {"text": " est au ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \n aupr\u00e8s du Minist\u00e8re ", "start": 718.56, "duration": 1.36}, {"text": " des Arm\u00e9es et des Anciens \n combattants. ", "start": 719.96, "duration": 1.4}, {"text": " - Jean-Louis Thi\u00e9riot: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 721.4, "duration": 1.16}, {"text": " madame la pr\u00e9sidente, \n la guerre ", "start": 722.6, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas une aventure, \n la guerre ", "start": 723.64, "duration": 1.16}, {"text": " est une maladie. ", "start": 724.84, "duration": 2.6}, {"text": " Dans les mots \n que vous avez prononc\u00e9s, ", "start": 727.48, "duration": 2.88}, {"text": " qui font \u00e9cho \u00e0 ces mots \n de Saint-Exup\u00e9ry ", "start": 730.4, "duration": 2.12}, {"text": " que j'\u00e9voquais \n tout de suite, ", "start": 732.56, "duration": 3.52}, {"text": " c'est bien \n le m\u00eame message ", "start": 736.12, "duration": 1.0}, {"text": " que nous entendons. ", "start": 737.16, "duration": 1.0}, {"text": " Bien \n \u00e9videmment, ", "start": 738.2, "duration": 1.52}, {"text": " c'est avec la plus vive \n inqui\u00e9tude ", "start": 739.76, "duration": 2.2}, {"text": " que notre pays suit \n l'engrenage guerrier ", "start": 742.0, "duration": 4.4}, {"text": " qui se d\u00e9veloppe \n au Proche-Orient ", "start": 746.44, "duration": 1.0}, {"text": " et en particulier au Liban. ", "start": 747.48, "duration": 3.48}, {"text": " Ce sont les populations \n civiles ", "start": 751.0, "duration": 5.2}, {"text": " qui sont menac\u00e9es \n et c'est un risque majeur ", "start": 756.24, "duration": 1.56}, {"text": " d'embrasement pour la r\u00e9gion. ", "start": 757.84, "duration": 4.52}, {"text": " Nous sommes attach\u00e9s \n \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl ", "start": 762.4, "duration": 1.36}, {"text": " qui n'est pas n\u00e9gociable. ", "start": 763.8, "duration": 1.0}, {"text": " La France \n a condamn\u00e9 hier ", "start": 764.84, "duration": 5.36}, {"text": " avec la plus grande \n fermet\u00e9 les attaques ", "start": 770.24, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Iran \n qui sont intervenues hier. ", "start": 771.64, "duration": 3.92}, {"text": " Mais je veux \n \u00e9galement r\u00e9affirmer ", "start": 775.6, "duration": 2.76}, {"text": " que les civils, \n tous les civils, ", "start": 778.4, "duration": 6.12}, {"text": " qu'ils soient libanais \n ou isra\u00e9liens, ", "start": 784.56, "duration": 1.0}, {"text": " ne doivent jamais \n \u00eatre pris pour cible. ", "start": 785.6, "duration": 5.12}, {"text": " Alors que la situation \n est extr\u00eamement pr\u00e9occupante, ", "start": 790.76, "duration": 1.36}, {"text": " la France appelle \n solennellement ", "start": 792.16, "duration": 4.8}, {"text": " tous les acteurs \n impliqu\u00e9s \u00e0 faire preuve ", "start": 797.0, "duration": 1.36}, {"text": " de retenue afin de trouver \n des solutions pacifiques. ", "start": 798.4, "duration": 3.76}, {"text": " Dans ces \n circonstances, ", "start": 802.2, "duration": 3.12}, {"text": " nous sommes aux c\u00f4t\u00e9s \n du Liban ", "start": 805.36, "duration": 1.16}, {"text": " et des Libanais. ", "start": 806.56, "duration": 5.84}, {"text": " Le ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res ", "start": 812.44, "duration": 1.56}, {"text": " s'y est rendu. ", "start": 814.04, "duration": 1.04}, {"text": " Nous travaillerons \n avec tous les acteurs ", "start": 815.12, "duration": 3.12}, {"text": " pour trouver une solution \n pour le Liban, ", "start": 818.28, "duration": 2.04}, {"text": " un vieux pays ami \n qui nous est cher. ", "start": 820.36, "duration": 2.72}, {"text": " Je veux rappeler \n aussi qu'une ", "start": 823.12, "duration": 3.6}, {"text": " de nos principales \n pr\u00e9occupations, ", "start": 826.76, "duration": 3.12}, {"text": " c'est la s\u00e9curit\u00e9 \n de nos compatriotes fran\u00e7ais ", "start": 829.92, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont aujourd'hui au Liban. ", "start": 831.32, "duration": 4.64}, {"text": " Le Quai d'Orsay \n est totalement impliqu\u00e9. ", "start": 836.0, "duration": 4.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 840.84, "duration": 6.44}, {"text": " Un peu de silence, \n s'il vous pla\u00eet. ", "start": 847.32, "duration": 6.08}, {"text": " Protestations ", "start": 853.44, "duration": 8.12}, {"text": " La parole \n est \u00e0 monsieur ", "start": 861.6, "duration": 1.0}, {"text": " Jiovanny William \n pour le groupe socialiste. ", "start": 862.64, "duration": 7.92}, {"text": " - Jiovanny William: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 870.6, "duration": 2.16}, {"text": " voil\u00e0 plus de 30 jours \n que la Martinique ", "start": 872.8, "duration": 2.12}, {"text": " et la Guadeloupe \n sont confront\u00e9es ", "start": 874.96, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e0 une crise \n qui prend racine ", "start": 878.36, "duration": 1.16}, {"text": " depuis des ann\u00e9es \n sans r\u00e9ponse concr\u00e8te ", "start": 879.56, "duration": 1.16}, {"text": " et p\u00e9renne de l'Etat. ", "start": 880.76, "duration": 5.52}, {"text": " Avec ma coll\u00e8gue \n Beatrice Bellay ", "start": 886.32, "duration": 1.0}, {"text": " et nos coll\u00e8gues \n du groupe socialiste, ", "start": 887.36, "duration": 1.16}, {"text": " nous vous avons interpell\u00e9 \n d\u00e8s votre nomination ", "start": 888.56, "duration": 1.4}, {"text": " sans r\u00e9ponse de votre part. ", "start": 890.0, "duration": 5.64}, {"text": " Avec un surco\u00fbt de 40% \n des produits alimentaires ", "start": 895.68, "duration": 5.68}, {"text": " par rapport \u00e0 l'Hexagone, \n nos concitoyens consacrent ", "start": 901.4, "duration": 1.36}, {"text": " une part significative \n de leurs salaires ", "start": 902.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 se nourrir. ", "start": 904.0, "duration": 3.16}, {"text": " Ils aspirent \n \u00e0 vivre dignement ", "start": 907.2, "duration": 1.0}, {"text": " et non \u00e0 survivre. ", "start": 908.24, "duration": 5.24}, {"text": " Je ne viens pas ici qu\u00e9mander. ", "start": 913.52, "duration": 3.52}, {"text": " Pourtant, \n la souffrance du peuple ", "start": 917.08, "duration": 2.68}, {"text": " est l\u00e0 et ce peuple \n gronde ", "start": 919.8, "duration": 1.16}, {"text": " en toute l\u00e9gitimit\u00e9. ", "start": 921.0, "duration": 5.48}, {"text": " Nous vous demandons en urgence \n un calendrier l\u00e9gislatif ", "start": 926.52, "duration": 1.64}, {"text": " en vue de l'adoption en 2025 \n de mesures concr\u00e8tes ", "start": 928.2, "duration": 1.76}, {"text": " contre la vie ch\u00e8re. ", "start": 930.0, "duration": 2.24}, {"text": " Avec les collectivit\u00e9s \n et les parlementaires, ", "start": 932.28, "duration": 3.76}, {"text": " nous faisons \n des propositions ", "start": 936.08, "duration": 3.32}, {"text": " sur la TVA, le tarif \n export, l'encadrement ", "start": 939.44, "duration": 1.36}, {"text": " des prix et des marges... ", "start": 940.84, "duration": 1.12}, {"text": " Nous vous demandons \n de r\u00e9pondre ", "start": 942.0, "duration": 4.68}, {"text": " \u00e0 nos questions \n et vous devez prendre ", "start": 946.72, "duration": 1.36}, {"text": " vos responsabilit\u00e9s \n et vous d\u00e9placer d'urgence ", "start": 948.12, "duration": 3.44}, {"text": " en Martinique \n et en Guadeloupe, ", "start": 951.6, "duration": 1.0}, {"text": " notamment pour annoncer \n des mesures ", "start": 952.64, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 court et moyen terme \n dans un premier temps. ", "start": 953.68, "duration": 7.68}, {"text": " Cette mobilisation \u00e9mane \n du monde citoyen, ", "start": 961.4, "duration": 1.56}, {"text": " d'associations \n et de syndicats ", "start": 963.0, "duration": 1.0}, {"text": " qui y ont pris part. ", "start": 964.04, "duration": 2.8}, {"text": " Nous ne baisserons \n jamais les bras ", "start": 966.88, "duration": 1.16}, {"text": " en tant qu'\u00e9lus. ", "start": 968.08, "duration": 5.16}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 973.28, "duration": 4.72}, {"text": " quelles sont vos propositions \n concr\u00e8tes ", "start": 978.04, "duration": 2.88}, {"text": " et quand l'Etat assumera-t-il \n ses responsabilit\u00e9s ", "start": 980.96, "duration": 1.16}, {"text": " sur place devant le peuple? ", "start": 982.16, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 983.2, "duration": 4.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 987.92, "duration": 1.0}, {"text": " est au ministre \n en charge des Outre-mer. ", "start": 988.96, "duration": 2.96}, {"text": " - Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet: \n Merci, madame ", "start": 991.96, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 993.0, "duration": 4.48}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n la question ", "start": 997.52, "duration": 8.68}, {"text": " de la vie ch\u00e8re a \u00e9t\u00e9 \n au coeur du discours ", "start": 1006.24, "duration": 1.96}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale \n du Premier ministre ", "start": 1008.24, "duration": 1.16}, {"text": " et au coeur des actions \n du gouvernement. ", "start": 1009.44, "duration": 6.44}, {"text": " Le Premier ministre \n a annonc\u00e9 une hausse ", "start": 1015.92, "duration": 1.36}, {"text": " du SMIC par anticipation \n en novembre. ", "start": 1017.32, "duration": 5.68}, {"text": " La question de la vie \n ch\u00e8re concerne ", "start": 1023.04, "duration": 1.36}, {"text": " en premier chef \n nos compatriotes ultramarins. ", "start": 1024.44, "duration": 7.32}, {"text": " Les diff\u00e9rences de prix, \n li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9loignement ", "start": 1031.8, "duration": 1.6}, {"text": " et \u00e0 une fiscalit\u00e9 \n diff\u00e9rente ", "start": 1033.44, "duration": 2.32}, {"text": " et \u00e0 la sp\u00e9cificit\u00e9 \n des petits march\u00e9s, ", "start": 1035.8, "duration": 3.12}, {"text": " se traduit dans les prix, \n notamment ", "start": 1038.96, "duration": 1.16}, {"text": " de l'alimentaire \n et de l'ensemble ", "start": 1040.16, "duration": 1.0}, {"text": " des produits \n de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9. ", "start": 1041.2, "duration": 1.0}, {"text": " Les raisons \n des \u00e9carts de prix ", "start": 1042.24, "duration": 1.16}, {"text": " ne se r\u00e9sument pas \n \u00e0 ces quelques sujets. ", "start": 1043.44, "duration": 2.52}, {"text": " Elles sont naturellement \n multiples ", "start": 1046.0, "duration": 4.28}, {"text": " et ont \u00e9t\u00e9 mises \n en \u00e9vidence par l'Autorit\u00e9 ", "start": 1050.32, "duration": 1.88}, {"text": " de la concurrence, d\u00e9j\u00e0, en 2019. ", "start": 1052.24, "duration": 6.08}, {"text": " Un travail de fond \n a \u00e9t\u00e9 mis en place. ", "start": 1058.36, "duration": 8.8}, {"text": " Des mesures ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es \n au comit\u00e9 interminist\u00e9riel ", "start": 1067.2, "duration": 1.56}, {"text": " des Outre-mer. ", "start": 1068.8, "duration": 1.0}, {"text": " Le pr\u00e9fet \n de la Martinique r\u00e9alise ", "start": 1069.84, "duration": 3.24}, {"text": " depuis plusieurs mois \n un travail compl\u00e9mentaire, ", "start": 1073.12, "duration": 1.16}, {"text": " dont je tiens \n \u00e0 saluer la qualit\u00e9, ", "start": 1074.32, "duration": 1.36}, {"text": " un travail \n qui a permis de faire ", "start": 1075.72, "duration": 5.64}, {"text": " des propositions \n concr\u00e8tes et d'ajouter ", "start": 1081.4, "duration": 2.48}, {"text": " des propositions \n de la collectivit\u00e9 territoriale ", "start": 1083.92, "duration": 2.2}, {"text": " de Martinique et de l'ensemble \n des acteurs locaux, ", "start": 1086.16, "duration": 1.56}, {"text": " dont les acteurs \u00e9conomiques. ", "start": 1087.76, "duration": 1.08}, {"text": " Plusieurs groupes de travail \n ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9s ", "start": 1088.88, "duration": 1.36}, {"text": " pour cela localement. ", "start": 1090.28, "duration": 10.16}, {"text": " Plusieurs pistes sont envisag\u00e9es. ", "start": 1100.48, "duration": 5.2}, {"text": " Elles devraient permettre \n de faire baisser ", "start": 1105.72, "duration": 1.16}, {"text": " les prix. ", "start": 1106.92, "duration": 6.52}, {"text": " L'ensemble des acteurs engag\u00e9s... ", "start": 1113.48, "duration": 2.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1115.56, "duration": 1.04}, {"text": " le ministre. ", "start": 1116.64, "duration": 1.6}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1118.28, "duration": 11.72}, {"text": " - Jiovanny William: \n Monsieur le ministre, ", "start": 1130.04, "duration": 1.16}, {"text": " ne vous moquez pas du peuple. ", "start": 1131.24, "duration": 1.16}, {"text": " Il vous regarde. ", "start": 1132.44, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1133.8, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame \n Justine Gruet, ", "start": 1134.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour la droite r\u00e9publicaine. ", "start": 1135.88, "duration": 4.8}, {"text": " - Justine Gruet: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1140.72, "duration": 3.4}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 1144.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 monsieur le Premier ministre. ", "start": 1145.36, "duration": 13.08}, {"text": " Le nouveau groupe de la droite \n r\u00e9publicaine rassembl\u00e9 ", "start": 1158.48, "duration": 1.56}, {"text": " autour de Laurent \n Wauquiez ", "start": 1160.08, "duration": 1.0}, {"text": " et avec nos coll\u00e8gues \n de la majorit\u00e9 ", "start": 1161.12, "duration": 1.36}, {"text": " au S\u00e9nat a travaill\u00e9 \n d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 ", "start": 1162.52, "duration": 3.12}, {"text": " pour r\u00e9pondre aux attentes \n des Fran\u00e7ais. ", "start": 1165.68, "duration": 3.32}, {"text": " L\u00e0 o\u00f9 certains \n ne souhaitaient que renverser ", "start": 1169.04, "duration": 4.72}, {"text": " la table, notre unit\u00e9 \n et notre sens ", "start": 1173.8, "duration": 3.04}, {"text": " de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral \n ont permis rapidement ", "start": 1176.88, "duration": 1.28}, {"text": " de mettre sur la table \n un pacte l\u00e9gislatif. ", "start": 1178.2, "duration": 1.56}, {"text": " Pour restaurer l'autorit\u00e9, \n pour am\u00e9liorer l'acc\u00e8s ", "start": 1179.8, "duration": 2.68}, {"text": " aux services publics \n et pour revaloriser ", "start": 1182.52, "duration": 1.16}, {"text": " le travail. ", "start": 1183.72, "duration": 3.88}, {"text": " L'urgence est l\u00e0. ", "start": 1187.64, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez \u00e0 juste \n titre, monsieur ", "start": 1188.68, "duration": 4.76}, {"text": " le Premier \n ministre, indiqu\u00e9 ", "start": 1193.48, "duration": 1.0}, {"text": " dans votre discours \n de politique g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 1194.52, "duration": 1.16}, {"text": " que la situation \n financi\u00e8re demande ", "start": 1195.72, "duration": 1.0}, {"text": " des choix politiques \n forts et courageux. ", "start": 1196.76, "duration": 1.8}, {"text": " L'argent public \n ne sort pas de nulle part. ", "start": 1198.6, "duration": 1.92}, {"text": " Il est issu \n de la richesse cr\u00e9\u00e9e ", "start": 1200.56, "duration": 1.8}, {"text": " dans nos territoires \n par nos chefs d'entreprise, ", "start": 1202.4, "duration": 1.48}, {"text": " nos artisans et commer\u00e7ants, \n nos salari\u00e9s. ", "start": 1203.92, "duration": 1.16}, {"text": " Nous avons collectivement \n cette responsabilit\u00e9 ", "start": 1205.12, "duration": 1.0}, {"text": " de l'utiliser \u00e0 bon escient. ", "start": 1206.16, "duration": 2.2}, {"text": " La solidarit\u00e9 \n et la fraternit\u00e9 ", "start": 1208.4, "duration": 1.0}, {"text": " sont des piliers \n essentiels ", "start": 1209.44, "duration": 1.0}, {"text": " de notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 1210.48, "duration": 2.88}, {"text": " Mais les efforts \n ne doivent pas toujours reposer ", "start": 1213.4, "duration": 1.56}, {"text": " sur les m\u00eames. ", "start": 1215.0, "duration": 1.24}, {"text": " Ils ne peuvent \n plus reposer ", "start": 1216.28, "duration": 1.0}, {"text": " sur les m\u00eames. ", "start": 1217.32, "duration": 5.0}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n les Fran\u00e7ais attendent ", "start": 1222.36, "duration": 3.64}, {"text": " de nous tous, \n chers coll\u00e8gues, ", "start": 1226.04, "duration": 3.48}, {"text": " que nous soyons capables \n de travailler ensemble. ", "start": 1229.56, "duration": 6.48}, {"text": " Accordons-nous sur des mesures \n qui permettent ", "start": 1236.08, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 un chef d'entreprise \n d'augmenter ", "start": 1239.24, "duration": 1.0}, {"text": " son salari\u00e9. ", "start": 1240.28, "duration": 20.2}, {"text": " Dans cette direction, \n nous r\u00e9pondrons ", "start": 1260.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s \u00e0 la France \n qui travaille. ", "start": 1261.56, "duration": 5.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1267.12, "duration": 2.08}, {"text": " La parole est \u00e0 la ministre \n du Travail ", "start": 1269.24, "duration": 1.56}, {"text": " et de l'Emploi. ", "start": 1270.84, "duration": 2.16}, {"text": " - Astrid Panosyan-Bouvet: \n Merci, madame ", "start": 1273.04, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1274.08, "duration": 6.6}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n comme l'a annonc\u00e9 ", "start": 1280.72, "duration": 4.24}, {"text": " le Premier ministre, \n nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'une ", "start": 1285.0, "duration": 1.36}, {"text": " anticipation \n de la revalorisation ", "start": 1286.4, "duration": 1.0}, {"text": " du SMIC. ", "start": 1287.44, "duration": 4.96}, {"text": " Mais je veux redire ici \n que le travail doit mieux payer ", "start": 1292.44, "duration": 2.2}, {"text": " en France. ", "start": 1294.68, "duration": 1.44}, {"text": " Sur la question \n des salaires, ", "start": 1296.16, "duration": 1.12}, {"text": " nous avons trois convictions. ", "start": 1297.32, "duration": 6.64}, {"text": " Le SMIC peut \n \u00eatre un salaire d'entr\u00e9e ", "start": 1304.0, "duration": 3.16}, {"text": " dans la vie \n active, ", "start": 1307.2, "duration": 1.0}, {"text": " mais \u00e7a \n ne peut pas ", "start": 1308.24, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre le salaire de toute une vie. ", "start": 1309.28, "duration": 3.28}, {"text": " Entre le minima \n conventionnel inf\u00e9rieur ", "start": 1312.6, "duration": 4.88}, {"text": " au SMIC et le tassement \n des grilles salariales ", "start": 1317.52, "duration": 2.36}, {"text": " de branche, \n il faut des ann\u00e9es ", "start": 1319.92, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 un salari\u00e9 pour quitter le SMIC. ", "start": 1321.24, "duration": 9.12}, {"text": " Il ne r\u00e8gle pas le probl\u00e8me \n du temps partiel subi, ", "start": 1330.4, "duration": 5.8}, {"text": " trop souvent \n par les femmes, ", "start": 1336.24, "duration": 1.0}, {"text": " malgr\u00e9 des fortes \n amplitudes horaires. ", "start": 1337.28, "duration": 6.04}, {"text": " Je pense notamment \n au secteur du lien ", "start": 1343.36, "duration": 1.36}, {"text": " et de la propret\u00e9. ", "start": 1344.76, "duration": 3.64}, {"text": " L'exp\u00e9rience a montr\u00e9 \n que pour les entreprises ", "start": 1348.44, "duration": 1.8}, {"text": " de 10 salari\u00e9s, \n pour une hausse comparable, ", "start": 1350.28, "duration": 3.48}, {"text": " la revalorisation \n des grilles salariales ", "start": 1353.8, "duration": 3.32}, {"text": " est parfois plus efficace \n que la revalorisation ", "start": 1357.16, "duration": 1.36}, {"text": " du SMIC pour faire \n augmenter plus haut ", "start": 1358.56, "duration": 1.36}, {"text": " et plus r\u00e9guli\u00e8rement \n les salaires ", "start": 1359.96, "duration": 1.0}, {"text": " dans une entreprise. ", "start": 1361.0, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a beaucoup \n de sujets sur lesquels ", "start": 1362.04, "duration": 1.56}, {"text": " on doit travailler. ", "start": 1363.64, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a d'abord \n les branches ", "start": 1364.68, "duration": 1.16}, {"text": " qui ne jouent pas le jeu \n de la n\u00e9gociation salariale. ", "start": 1365.88, "duration": 1.96}, {"text": " Il y a 25 branches \n qui ont des minima conventionnels ", "start": 1367.88, "duration": 1.96}, {"text": " sous le SMIC \n et qui n'actualisent ", "start": 1369.88, "duration": 1.16}, {"text": " pas leurs grilles \n ni leur classification. ", "start": 1371.08, "duration": 1.16}, {"text": " Je vais les convoquer \n dans les prochains jours ", "start": 1372.28, "duration": 1.56}, {"text": " au minist\u00e8re. ", "start": 1373.88, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce que souhaitait \n le Premier ministre hier ", "start": 1374.92, "duration": 1.56}, {"text": " dans sa d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 1376.52, "duration": 1.24}, {"text": " Il faut ensuite lutter \n contre les trappes ", "start": 1377.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 bas salaires. ", "start": 1379.2, "duration": 10.24}, {"text": " Si on veut augmenter \n un travailleur ", "start": 1389.48, "duration": 7.16}, {"text": " de 100 euros, \u00e7a co\u00fbte \n 500 euros \u00e0 l'employeur. ", "start": 1396.68, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 1398.48, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 1399.52, "duration": 4.68}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 Sabrina Sebaihi ", "start": 1404.24, "duration": 1.56}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 1405.84, "duration": 6.88}, {"text": " - Sabrina Sebaihi: \n Monsieur le ministre ", "start": 1412.76, "duration": 1.16}, {"text": " des Affaires \u00e9trang\u00e8res, \n le conflit ", "start": 1413.96, "duration": 3.48}, {"text": " au Proche-Orient \n plonge le monde ", "start": 1417.48, "duration": 1.56}, {"text": " dans une situation \n dont personne ", "start": 1419.08, "duration": 1.0}, {"text": " ne veut. ", "start": 1420.12, "duration": 4.68}, {"text": " Nous saluons l'appel \n de la France ", "start": 1424.84, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la tenue d'une \n r\u00e9union du Conseil ", "start": 1426.04, "duration": 1.36}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. ", "start": 1427.44, "duration": 1.0}, {"text": " Toutes les limites \n ont \u00e9t\u00e9 franchies. ", "start": 1428.48, "duration": 4.56}, {"text": " Aucune loi ne semble exister. ", "start": 1433.08, "duration": 10.64}, {"text": " Apr\u00e8s la bande de Gaza, \n voil\u00e0 que Netanyahou ", "start": 1443.76, "duration": 5.24}, {"text": " nous ressort \n son argumentaire ignoble, ", "start": 1449.04, "duration": 1.0}, {"text": " comme quoi tous \n les Libanais seraient ", "start": 1450.08, "duration": 1.16}, {"text": " des terroristes. ", "start": 1451.28, "duration": 17.24}, {"text": " Hier, une attaque \n terroriste a eu ", "start": 1468.56, "duration": 1.16}, {"text": " de nouveau lieu. ", "start": 1469.76, "duration": 2.6}, {"text": " 40.000 personnes \n ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es \u00e0 Gaza. ", "start": 1472.4, "duration": 1.8}, {"text": " Un des plus grands \n massacres ", "start": 1474.24, "duration": 1.0}, {"text": " de notre si\u00e8cle. ", "start": 1475.28, "duration": 1.0}, {"text": " Ce sont des visages, \n des noms ", "start": 1476.32, "duration": 1.16}, {"text": " et des histoires. ", "start": 1477.52, "duration": 1.0}, {"text": " Ce ne sont ici \n que des chiffres s'affichant ", "start": 1478.56, "duration": 3.28}, {"text": " dans les bandeaux \n des cha\u00eenes d'information. ", "start": 1481.88, "duration": 1.72}, {"text": " Les civils de tous \n bords paient le prix ", "start": 1483.64, "duration": 1.56}, {"text": " de notre impuissance \u00e0 agir. ", "start": 1485.24, "duration": 2.04}, {"text": " Ils sont consid\u00e9r\u00e9s \n comme de simples dommages ", "start": 1487.32, "duration": 4.32}, {"text": " collat\u00e9raux \n et ils ne garantiront ", "start": 1491.68, "duration": 1.0}, {"text": " pas la s\u00e9curit\u00e9 \n d'Isra\u00ebl pas ", "start": 1492.72, "duration": 1.0}, {"text": " plus que la livraison d'armes. ", "start": 1493.76, "duration": 3.0}, {"text": " Il faut mettre \n en oeuvre la solution ", "start": 1496.8, "duration": 6.2}, {"text": " \u00e0 deux Etats, y compris \n en sanctionnant Isra\u00ebl ", "start": 1503.04, "duration": 1.56}, {"text": " pour les contraindre. ", "start": 1504.64, "duration": 3.6}, {"text": " Quand est-ce que la France \n va prendre ", "start": 1508.28, "duration": 4.16}, {"text": " ses responsabilit\u00e9s \n face aux bouchers ", "start": 1512.48, "duration": 1.0}, {"text": " de Tel Aviv? ", "start": 1513.52, "duration": 2.92}, {"text": " Jusqu'\u00e0 quand allez-vous \n qualifier d'amis ", "start": 1516.48, "duration": 3.96}, {"text": " de la France un homme qui ne sert \n qu'une extr\u00eame droite messianique, ", "start": 1520.48, "duration": 3.96}, {"text": " obs\u00e9d\u00e9 par un grand Isra\u00ebl, \n un homme condamn\u00e9 ", "start": 1524.48, "duration": 1.56}, {"text": " par l'ensemble des instances \n internationales? ", "start": 1526.08, "duration": 6.04}, {"text": " Quand lui direz-vous \n que si rien ", "start": 1532.16, "duration": 1.16}, {"text": " ne peut justifier... ", "start": 1533.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, ma ch\u00e8re coll\u00e8gue. ", "start": 1534.4, "duration": 6.04}, {"text": " La parole est au ministre \n en charge ", "start": 1540.48, "duration": 2.0}, {"text": " des Arm\u00e9es et des Anciens \n combattants. ", "start": 1542.52, "duration": 3.2}, {"text": " - Jean-Louis Thi\u00e9riot: \n Merci, madame ", "start": 1545.76, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1546.8, "duration": 5.12}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n quand on veut r\u00e9tablir ", "start": 1551.96, "duration": 5.8}, {"text": " la paix, \n la premi\u00e8re chose, ", "start": 1557.8, "duration": 5.56}, {"text": " c'est de ne pas jeter \n de l'huile ", "start": 1563.4, "duration": 1.36}, {"text": " sur le feu \n et d'essayer de faire ", "start": 1564.8, "duration": 1.36}, {"text": " en sorte que chacun se parle. ", "start": 1566.2, "duration": 10.68}, {"text": " Vous savez, \n vous n'entendrez pas ", "start": 1576.92, "duration": 1.04}, {"text": " de ma part ici \n d'effets de manches. ", "start": 1578.0, "duration": 4.92}, {"text": " Vous entendrez simplement \n quelques rappels ", "start": 1582.96, "duration": 1.32}, {"text": " des constantes \n de la diplomatie fran\u00e7aise. ", "start": 1584.32, "duration": 1.44}, {"text": " Notre pays condamne \n avec la m\u00eame fermet\u00e9 ", "start": 1585.8, "duration": 4.36}, {"text": " les frappes \n isra\u00e9liennes au Liban ", "start": 1590.2, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont provoqu\u00e9 \n un nombre inacceptable ", "start": 1591.24, "duration": 2.48}, {"text": " de victimes civiles, \n dont des dizaines ", "start": 1593.76, "duration": 3.24}, {"text": " de femmes et d'enfants, \n et les attaques ", "start": 1597.04, "duration": 4.36}, {"text": " du Hezbollah \n contre le territoire isra\u00e9lien ", "start": 1601.44, "duration": 2.88}, {"text": " qui ont entra\u00een\u00e9 \n le Liban dans une guerre ", "start": 1604.36, "duration": 3.04}, {"text": " dont les Libanais \n ne veulent pas ", "start": 1607.44, "duration": 1.2}, {"text": " et dont ils sont les premi\u00e8res \n victimes. ", "start": 1608.68, "duration": 6.04}, {"text": " La France exprime \n avec la m\u00eame fermet\u00e9 ", "start": 1614.76, "duration": 2.44}, {"text": " son opposition aux op\u00e9rations \n terrestres isra\u00e9liennes ", "start": 1617.24, "duration": 1.16}, {"text": " au Liban. ", "start": 1618.44, "duration": 7.52}, {"text": " Je rappelle \n cette constante ", "start": 1626.0, "duration": 1.0}, {"text": " de notre diplomatie: \n les populations civiles ", "start": 1627.04, "duration": 2.0}, {"text": " ne doivent jamais \u00eatre des cibles. ", "start": 1629.08, "duration": 8.36}, {"text": " Il est temps \n que toutes les parties ", "start": 1637.48, "duration": 1.96}, {"text": " se saisissent des propositions \n de dialogue faites conjointement ", "start": 1639.48, "duration": 1.56}, {"text": " avec les Etats-Unis. ", "start": 1641.08, "duration": 2.56}, {"text": " Enfin, la France \n est concr\u00e8tement ", "start": 1643.68, "duration": 1.0}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s du Liban. ", "start": 1644.72, "duration": 3.08}, {"text": " Le ministre des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 1647.84, "duration": 5.32}, {"text": " qui s'excuse \n de ne pas \u00eatre parmi nous, ", "start": 1653.2, "duration": 2.36}, {"text": " a annonc\u00e9, \u00e0 l'occasion \n de sa derni\u00e8re visite, ", "start": 1655.6, "duration": 1.56}, {"text": " un plan d'aide. ", "start": 1657.2, "duration": 9.16}, {"text": " Des millions d'aides, \n 12 tonnes de m\u00e9dicaments ", "start": 1666.4, "duration": 8.96}, {"text": " transport\u00e9s par nos arm\u00e9es, \n qui anticipent ", "start": 1675.4, "duration": 1.16}, {"text": " toutes les \u00e9ventualit\u00e9s. ", "start": 1676.6, "duration": 2.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 1678.76, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 1679.8, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Frantz Gums ", "start": 1680.84, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 1682.24, "duration": 3.72}, {"text": " - Frantz Gums: \n Ma question s'adresse ", "start": 1686.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 monsieur le ministre \n charg\u00e9 des Outre-mer. ", "start": 1687.2, "duration": 1.4}, {"text": " Lors de sa d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 1688.64, "duration": 5.4}, {"text": " le Premier ministre a soulign\u00e9 \n le r\u00f4le essentiel ", "start": 1694.08, "duration": 2.8}, {"text": " des outre-mer, des territoires \n d'une diversit\u00e9 humaine ", "start": 1696.92, "duration": 11.2}, {"text": " et g\u00e9ographique \n exceptionnelle, ", "start": 1708.16, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont \u00e9loign\u00e9s de l'Hexagone. ", "start": 1709.2, "duration": 3.64}, {"text": " Ce sont des r\u00e9alit\u00e9s \n socioculturelles fortes ", "start": 1712.88, "duration": 1.16}, {"text": " et vari\u00e9es. ", "start": 1714.08, "duration": 1.0}, {"text": " Il a annonc\u00e9 \n son intention de pr\u00e9sider ", "start": 1715.12, "duration": 1.36}, {"text": " au premier trimestre 2025 \n un comit\u00e9 interminist\u00e9riel ", "start": 1716.52, "duration": 1.36}, {"text": " des Outre-mer. ", "start": 1717.92, "duration": 1.0}, {"text": " Les d\u00e9fis sont immenses, \n monsieur ", "start": 1718.96, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1720.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je pense \n \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 1721.04, "duration": 1.0}, {"text": " qui traverse une crise d'une \n extr\u00eame gravit\u00e9. ", "start": 1722.08, "duration": 8.16}, {"text": " Je pense aux mobilisations \n qui s'expriment ", "start": 1730.28, "duration": 1.16}, {"text": " en Martinique et en Guadeloupe. ", "start": 1731.48, "duration": 1.0}, {"text": " Je pense \u00e0 l'ampleur \n du pr\u00e9judice ", "start": 1732.52, "duration": 2.28}, {"text": " que subit la Guyane \n avec la p\u00eache ", "start": 1734.84, "duration": 3.56}, {"text": " et l'orpaillage clandestin. ", "start": 1738.44, "duration": 8.0}, {"text": " Je pense aux difficult\u00e9s \n d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau ", "start": 1746.48, "duration": 1.36}, {"text": " dans les territoires ultramarins. ", "start": 1747.88, "duration": 3.24}, {"text": " La France \n lointaine ", "start": 1751.16, "duration": 1.36}, {"text": " n'est pas \n moins importante ", "start": 1752.56, "duration": 1.0}, {"text": " que celle qui est proche \n de la tour Eiffel. ", "start": 1753.6, "duration": 8.44}, {"text": " C'est aussi le sens \n du message des Fran\u00e7ais ", "start": 1762.08, "duration": 1.84}, {"text": " lors des derni\u00e8res \n \u00e9lections, ", "start": 1763.96, "duration": 4.32}, {"text": " c'est que trop souvent, \n malgr\u00e9 les intentions ", "start": 1768.32, "duration": 1.36}, {"text": " et les moyens d\u00e9ploy\u00e9s, \n les politiques ", "start": 1769.72, "duration": 1.64}, {"text": " que nous mettons \n en oeuvre ", "start": 1771.4, "duration": 3.72}, {"text": " n'atteignent pas avec la m\u00eame \n efficience ", "start": 1775.16, "duration": 1.16}, {"text": " les territoires \n les plus \u00e9loign\u00e9s ", "start": 1776.36, "duration": 1.0}, {"text": " des centres \n administratifs r\u00e9gionaux. ", "start": 1777.4, "duration": 2.76}, {"text": " La multiplicit\u00e9 \n et la diversit\u00e9 ", "start": 1780.2, "duration": 2.68}, {"text": " des difficult\u00e9s \n des outre-mer n\u00e9cessitent ", "start": 1782.92, "duration": 2.92}, {"text": " une approche adapt\u00e9e. ", "start": 1785.88, "duration": 1.8}, {"text": " D'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, \n ma question ", "start": 1787.72, "duration": 4.44}, {"text": " est la suivante: \n quelle sera votre m\u00e9thode ", "start": 1792.2, "duration": 4.52}, {"text": " pour tisser \u00e0 nouveau \n des liens de confiance ", "start": 1796.76, "duration": 2.4}, {"text": " et de consid\u00e9ration \n r\u00e9ciproque ", "start": 1799.2, "duration": 1.0}, {"text": " entre la France hexagonale \n et ses territoires ultramarins? ", "start": 1800.24, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, mon cher coll\u00e8gue. ", "start": 1801.84, "duration": 8.32}, {"text": " La parole est au ministre \n en charge ", "start": 1810.2, "duration": 1.36}, {"text": " des Outre-mer. ", "start": 1811.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Fran\u00e7ois-No\u00ebl \n Buffet: Monsieur ", "start": 1812.64, "duration": 5.8}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, votre question \n est de premi\u00e8re importance, ", "start": 1818.48, "duration": 1.56}, {"text": " car elle me permet \n de r\u00e9affirmer ici ", "start": 1820.08, "duration": 1.36}, {"text": " que le gouvernement \n dans son entier ", "start": 1821.48, "duration": 5.36}, {"text": " est absolument attach\u00e9... ", "start": 1826.88, "duration": 4.44}, {"text": " Il est au travail \n pour traiter la situation ", "start": 1831.36, "duration": 1.56}, {"text": " des outre-mer. ", "start": 1832.96, "duration": 7.0}, {"text": " Des outre-mer \n physiquement loin, ", "start": 1840.0, "duration": 1.0}, {"text": " mais tr\u00e8s proches \n de nous dans nos pr\u00e9occupations. ", "start": 1841.04, "duration": 1.56}, {"text": " Quelle sera la m\u00e9thode? ", "start": 1842.64, "duration": 1.0}, {"text": " La premi\u00e8re chose, \n c'est que le Premier ministre ", "start": 1843.68, "duration": 2.4}, {"text": " souhaite que le ministre \n des Outre-mer ", "start": 1846.12, "duration": 1.16}, {"text": " lui soit rattach\u00e9 directement. ", "start": 1847.32, "duration": 4.92}, {"text": " C'est une preuve d\u00e9j\u00e0 \n de l'importance donn\u00e9e ", "start": 1852.28, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 nos territoires ultramarins. ", "start": 1853.68, "duration": 2.2}, {"text": " Le deuxi\u00e8me point, \n c'est d'appliquer ", "start": 1855.92, "duration": 2.64}, {"text": " des principes simples, \n de permettre ", "start": 1858.6, "duration": 1.0}, {"text": " le temps du dialogue. ", "start": 1859.64, "duration": 5.0}, {"text": " Ce n'est pas de la perte de temps. ", "start": 1864.68, "duration": 1.56}, {"text": " Il y a des situations d'urgence. ", "start": 1866.28, "duration": 1.16}, {"text": " Elles sont nos pr\u00e9occupations \n quotidiennes. ", "start": 1867.48, "duration": 4.04}, {"text": " C'est aussi un dialogue \n transpartisan \u00e9largi ", "start": 1871.56, "duration": 3.2}, {"text": " aux acteurs de terrain \n et qui se fonde exclusivement ", "start": 1874.8, "duration": 1.8}, {"text": " sur un discours de v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 1876.64, "duration": 3.88}, {"text": " Il est important \n que les constats ", "start": 1880.56, "duration": 5.8}, {"text": " qui soient faits \n soient des constats ", "start": 1886.4, "duration": 1.16}, {"text": " de v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 1887.6, "duration": 1.0}, {"text": " Peut-\u00eatre que nous aurons \n des discussions ", "start": 1888.64, "duration": 1.92}, {"text": " sur la fa\u00e7on d'apporter \n des solutions, ", "start": 1890.6, "duration": 1.16}, {"text": " mais le partage doit \n \u00eatre le plus large possible ", "start": 1891.8, "duration": 1.76}, {"text": " sur les constats. ", "start": 1893.6, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut s'appuyer \n sur les parlementaires ", "start": 1894.64, "duration": 1.16}, {"text": " ultramarins. ", "start": 1895.84, "duration": 1.0}, {"text": " Comment faire autrement? ", "start": 1896.88, "duration": 4.84}, {"text": " C'est une obligation \n mais c'est parfaitement essentiel ", "start": 1901.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour le travail amen\u00e9. ", "start": 1903.16, "duration": 1.32}, {"text": " Il faut s'appuyer \n sur les d\u00e9l\u00e9gations ", "start": 1904.52, "duration": 1.16}, {"text": " aux outre-mer \n qui ont un r\u00f4le important. ", "start": 1905.72, "duration": 1.96}, {"text": " La m\u00e9thode sera d'abord \n un traitement interminist\u00e9riel. ", "start": 1907.72, "duration": 15.68}, {"text": " C'est la r\u00e9union \n au premier trimestre 2025, ", "start": 1923.44, "duration": 2.56}, {"text": " le d\u00e9placement \n en territoire ultramarin ", "start": 1926.04, "duration": 1.0}, {"text": " et nous attendons \n le rapport demand\u00e9 ", "start": 1927.08, "duration": 3.64}, {"text": " par le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 1930.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 deux sp\u00e9cialistes \n sur l'\u00e9volution institutionnelle ", "start": 1931.96, "duration": 1.16}, {"text": " des outre-mer... ", "start": 1933.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1934.2, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1935.24, "duration": 4.4}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 madame Martine Froger ", "start": 1939.68, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 1941.48, "duration": 9.28}, {"text": " - Martine Froger: \n Un nouveau coup dur ", "start": 1950.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour le secteur de l'\u00e9levage. ", "start": 1952.2, "duration": 7.6}, {"text": " 22 territoires \n sont concern\u00e9s par l'arriv\u00e9e ", "start": 1959.84, "duration": 1.16}, {"text": " d'un virus. ", "start": 1961.04, "duration": 8.32}, {"text": " Plus de 400 foyers sont recens\u00e9s. ", "start": 1969.4, "duration": 2.16}, {"text": " La situation est grave \n et les r\u00e9percussions ", "start": 1971.6, "duration": 4.4}, {"text": " pour l'ensemble \n de la fili\u00e8re ovine ", "start": 1976.04, "duration": 1.16}, {"text": " vont \u00eatre catastrophiques, \n avec un risque ", "start": 1977.24, "duration": 1.16}, {"text": " de chute consid\u00e9rable \n de la production. ", "start": 1978.44, "duration": 5.72}, {"text": " Au-del\u00e0 des pertes du cheptel, \n les d\u00e9penses li\u00e9es ", "start": 1984.2, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 la gestion de la maladie \n repr\u00e9sentent ", "start": 1986.64, "duration": 1.36}, {"text": " une lourde charge \n pour des exploitations d\u00e9j\u00e0 ", "start": 1988.04, "duration": 1.36}, {"text": " vuln\u00e9rables. ", "start": 1989.44, "duration": 5.04}, {"text": " Toute la fili\u00e8re \n est en col\u00e8re, madame ", "start": 1994.52, "duration": 5.28}, {"text": " la ministre, car on estime \n que la multiplication rapide ", "start": 1999.84, "duration": 2.64}, {"text": " des foyers \n en France aurait pu ", "start": 2002.52, "duration": 1.6}, {"text": " \u00eatre \u00e9vit\u00e9e et faire \n l'objet d'une ", "start": 2004.16, "duration": 1.64}, {"text": " plus grande r\u00e9activit\u00e9 \n des pouvoirs publics. ", "start": 2005.84, "duration": 1.16}, {"text": " Cela doit nous interroger \n sur le manque d'anticipation face ", "start": 2007.04, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 ces \u00e9pid\u00e9mies. ", "start": 2008.84, "duration": 1.32}, {"text": " Dans ce contexte, \n les mesures d'urgence ", "start": 2010.2, "duration": 3.0}, {"text": " sont indispensables \n si on ne veut ", "start": 2013.24, "duration": 3.04}, {"text": " pas conduire \u00e0 la faillite \n des centaines d'\u00e9leveurs partout ", "start": 2016.32, "duration": 1.76}, {"text": " en France. ", "start": 2018.12, "duration": 1.0}, {"text": " Quelles mesures d'urgence \n comptez-vous prendre ", "start": 2019.16, "duration": 2.08}, {"text": " pour compenser les pertes \n \u00e9conomiques subies ", "start": 2021.28, "duration": 5.0}, {"text": " et \u00e9viter l'aggravation \n d'une situation ", "start": 2026.32, "duration": 1.0}, {"text": " sanitaire d\u00e9j\u00e0 dramatique? ", "start": 2027.36, "duration": 2.88}, {"text": " Nos \u00e9leveurs vont-ils pouvoir \n b\u00e9n\u00e9ficier d'une proc\u00e9dure ", "start": 2030.28, "duration": 5.2}, {"text": " d'indemnisation \n des pertes directes ", "start": 2035.52, "duration": 1.0}, {"text": " et indirectes, \n ainsi que d'une campagne ", "start": 2036.56, "duration": 2.32}, {"text": " de vaccination gratuite \n pour faire reculer ", "start": 2038.92, "duration": 1.16}, {"text": " ces vagues \u00e9pid\u00e9miques? ", "start": 2040.12, "duration": 1.0}, {"text": " Quelles mesures \n allez-vous prendre ", "start": 2041.16, "duration": 3.56}, {"text": " pour s\u00e9curiser \n le montant des aides ", "start": 2044.76, "duration": 2.56}, {"text": " de la PAC? ", "start": 2047.36, "duration": 3.28}, {"text": " N'est-il pas temps \n d'investir massivement ", "start": 2050.68, "duration": 5.68}, {"text": " dans la recherche \n afin d'anticiper ", "start": 2056.4, "duration": 1.0}, {"text": " la multiplication \n de ces \u00e9pid\u00e9mies ", "start": 2057.44, "duration": 3.0}, {"text": " qui mettent en p\u00e9ril \n notre agriculture ", "start": 2060.48, "duration": 2.72}, {"text": " et bient\u00f4t la souverainet\u00e9 \n alimentaire ", "start": 2063.24, "duration": 1.0}, {"text": " de notre pays? ", "start": 2064.28, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 2065.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2066.36, "duration": 6.08}, {"text": " La parole est \u00e0 la ministre \n de l'Agriculture ", "start": 2072.48, "duration": 1.56}, {"text": " et de la Souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 2074.08, "duration": 4.96}, {"text": " - Annie Genevard: \n Mesdames et messieurs ", "start": 2079.08, "duration": 6.6}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s, \n madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 2085.72, "duration": 4.68}, {"text": " je vous remercie \n pour cette question ", "start": 2090.44, "duration": 1.16}, {"text": " sur une actualit\u00e9 br\u00fblante. ", "start": 2091.64, "duration": 5.08}, {"text": " Je suis \u00e9videmment \n tr\u00e8s soucieuse ", "start": 2096.76, "duration": 15.28}, {"text": " de vous r\u00e9pondre, \n car cette crise sanitaire ", "start": 2112.08, "duration": 1.36}, {"text": " est grave. ", "start": 2113.48, "duration": 2.68}, {"text": " J'y ai consacr\u00e9 \n l'essentiel ", "start": 2116.2, "duration": 1.0}, {"text": " de cette premi\u00e8re semaine. ", "start": 2117.24, "duration": 1.0}, {"text": " Je suis arriv\u00e9e \n au minist\u00e8re ", "start": 2118.28, "duration": 1.0}, {"text": " il y a une semaine \n et nous avons la volont\u00e9 ", "start": 2119.32, "duration": 3.88}, {"text": " d'apporter \n des solutions urgentes ", "start": 2123.24, "duration": 1.0}, {"text": " et pr\u00e9cises attendues \n par la profession. ", "start": 2124.28, "duration": 1.16}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle ", "start": 2125.48, "duration": 1.68}, {"text": " cette semaine, \n au sommet de l'\u00e9levage, ", "start": 2127.2, "duration": 2.32}, {"text": " avec le Premier \n ministre, ", "start": 2129.56, "duration": 1.0}, {"text": " nous nous rendrons aupr\u00e8s \n des \u00e9leveurs afin ", "start": 2130.6, "duration": 1.4}, {"text": " de faire des annonces \n concernant ", "start": 2132.04, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 la fois la strat\u00e9gie \n vaccinale, ", "start": 2134.36, "duration": 2.4}, {"text": " mais aussi la r\u00e9ponse \n indemnitaire, ", "start": 2136.8, "duration": 1.0}, {"text": " car la situation de tr\u00e9sorerie \n est effectivement extr\u00eamement ", "start": 2137.84, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e9grad\u00e9e. ", "start": 2139.44, "duration": 3.52}, {"text": " Pour avoir eu plusieurs \n interlocuteurs r\u00e9cemment, ", "start": 2143.0, "duration": 1.16}, {"text": " je mesure \n toutes les difficult\u00e9s ", "start": 2144.2, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont les leurs. ", "start": 2145.24, "duration": 1.32}, {"text": " Les sympt\u00f4mes sont s\u00e9v\u00e8res. ", "start": 2146.6, "duration": 8.44}, {"text": " Ce sont des pertes \n de fertilit\u00e9, ", "start": 2155.08, "duration": 1.84}, {"text": " des avortements, de la mortalit\u00e9. ", "start": 2156.96, "duration": 5.72}, {"text": " 20% des animaux \n meurent en moyenne, ", "start": 2162.72, "duration": 1.16}, {"text": " mais c'est davantage \n dans votre d\u00e9partement ", "start": 2163.92, "duration": 2.68}, {"text": " et cela plonge \n les \u00e9leveurs \u00e0 la fois ", "start": 2166.64, "duration": 2.52}, {"text": " dans une grande \n difficult\u00e9 en mati\u00e8re ", "start": 2169.2, "duration": 1.16}, {"text": " de tr\u00e9sorerie, mais aussi \n dans une grande d\u00e9tresse ", "start": 2170.4, "duration": 1.56}, {"text": " psychologique. ", "start": 2172.0, "duration": 1.0}, {"text": " C'est tr\u00e8s dur de voir \n ces b\u00eates souffrir ", "start": 2173.04, "duration": 1.56}, {"text": " et mourir. ", "start": 2174.64, "duration": 6.12}, {"text": " Au-del\u00e0 de la r\u00e9ponse \n conjoncturelle d'urgence ", "start": 2180.8, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il faut apporter, \n que nous apporterons ", "start": 2182.0, "duration": 1.16}, {"text": " avec le Premier ministre, \n il faut r\u00e9fl\u00e9chir ", "start": 2183.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 une strat\u00e9gie \n plus large, notamment ", "start": 2184.6, "duration": 1.16}, {"text": " au niveau europ\u00e9en. ", "start": 2185.8, "duration": 3.64}, {"text": " Les deux nouveaux virus, \n ces deux nouvelles maladies ", "start": 2189.48, "duration": 2.0}, {"text": " vectorielles sont exotiques. ", "start": 2191.52, "duration": 9.64}, {"text": " Elles viennent, \n pour la fi\u00e8vre h\u00e9morragique, ", "start": 2201.2, "duration": 3.28}, {"text": " du sud, et pour la fi\u00e8vre \n catarrhale ovine, ", "start": 2204.52, "duration": 1.56}, {"text": " du nord. ", "start": 2206.12, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut une strat\u00e9gie \n d'anticipation. ", "start": 2207.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 2208.2, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 2209.24, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Anne-C\u00e9cile Violland ", "start": 2210.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 2211.68, "duration": 6.16}, {"text": " - Anne-C\u00e9cile Violland: \n Ma question s'adresse ", "start": 2217.88, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 monsieur le Premier ministre. ", "start": 2219.08, "duration": 5.88}, {"text": " Hier, lors de votre d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 2225.0, "duration": 2.84}, {"text": " vous avez r\u00e9affirm\u00e9 \n votre volont\u00e9 ", "start": 2227.88, "duration": 1.0}, {"text": " de faire de la sant\u00e9 \n mentale la grande cause ", "start": 2228.92, "duration": 1.76}, {"text": " de l'ann\u00e9e 2025. ", "start": 2230.72, "duration": 1.36}, {"text": " Au nom de tous les Fran\u00e7ais, \n merci, monsieur ", "start": 2232.12, "duration": 1.56}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 2233.72, "duration": 9.44}, {"text": " Comme le rappelle \n la d\u00e9finition de l'OMS, ", "start": 2243.2, "duration": 1.36}, {"text": " la sant\u00e9 est un complet \n bien-\u00eatre physique, ", "start": 2244.6, "duration": 1.36}, {"text": " mental et social. ", "start": 2246.0, "duration": 1.0}, {"text": " Elle ne consiste pas \n seulement ", "start": 2247.04, "duration": 1.0}, {"text": " en une absence de maladie \n ou d'infirmit\u00e9. ", "start": 2248.08, "duration": 1.36}, {"text": " Autrement dit, pas de sant\u00e9 \n sans sant\u00e9 mentale. ", "start": 2249.48, "duration": 8.36}, {"text": " Une personne \n sur cinq est concern\u00e9e ", "start": 2257.88, "duration": 1.16}, {"text": " par des probl\u00e8mes \n de sant\u00e9 mentale, ", "start": 2259.08, "duration": 1.16}, {"text": " notamment les jeunes \n et les enfants. ", "start": 2260.28, "duration": 8.24}, {"text": " Selon Sant\u00e9 \n publique France, ", "start": 2268.56, "duration": 1.08}, {"text": " 13% des 6-11 ans \n seraient touch\u00e9s ", "start": 2269.68, "duration": 10.64}, {"text": " par des troubles \n exigeant des soins. ", "start": 2280.36, "duration": 1.52}, {"text": " Il est urgent de proposer \n un acc\u00e8s facilit\u00e9 ", "start": 2281.92, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 des soins de proximit\u00e9 \n de fa\u00e7on \u00e9gale ", "start": 2283.52, "duration": 1.56}, {"text": " sur l'ensemble du territoire. ", "start": 2285.12, "duration": 4.2}, {"text": " Un Fran\u00e7ais \n sur trois d\u00e9clare ", "start": 2289.36, "duration": 1.0}, {"text": " ne pas prendre soin \n de sa sant\u00e9 mentale. ", "start": 2290.4, "duration": 8.52}, {"text": " Le ministre \n de la Sant\u00e9 pr\u00e9c\u00e9dent ", "start": 2298.96, "duration": 1.16}, {"text": " avait organis\u00e9 \n un Conseil national ", "start": 2300.16, "duration": 1.0}, {"text": " de la refondation. ", "start": 2301.2, "duration": 6.44}, {"text": " Malheureusement, \n il a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 sine die ", "start": 2307.68, "duration": 2.32}, {"text": " du fait de la dissolution. ", "start": 2310.04, "duration": 4.92}, {"text": " Le dispositif \n mis en place ", "start": 2315.0, "duration": 1.8}, {"text": " pendant la crise \n du Covid ", "start": 2316.84, "duration": 1.88}, {"text": " va dans le bon sens. ", "start": 2318.76, "duration": 1.0}, {"text": " Mais il y a encore \n \u00e0 faire ", "start": 2319.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour que cette grande \n cause nationale ", "start": 2321.2, "duration": 1.16}, {"text": " soit \u00e0 la hauteur de l'enjeu. ", "start": 2322.4, "duration": 5.12}, {"text": " Nous sommes plusieurs \n dans cette Assembl\u00e9e, ", "start": 2327.56, "duration": 1.16}, {"text": " dans des groupes \n diff\u00e9rents, ", "start": 2328.76, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 \u00eatre pr\u00eats \u00e0 agir de concert. ", "start": 2329.8, "duration": 3.6}, {"text": " Comment allez-vous \n relancer les initiatives ", "start": 2333.44, "duration": 1.0}, {"text": " en cours sur ce sujet? ", "start": 2334.48, "duration": 1.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2335.8, "duration": 6.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 2341.84, "duration": 5.64}, {"text": " - Michel Barnier: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2347.52, "duration": 6.84}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Anne-C\u00e9cile Violland, ", "start": 2354.4, "duration": 1.0}, {"text": " merci beaucoup de cette question. ", "start": 2355.44, "duration": 6.96}, {"text": " Comme vous venez \n de le dire, au-del\u00e0 ", "start": 2362.44, "duration": 4.92}, {"text": " des diff\u00e9rences politiques, \n cette question ", "start": 2367.4, "duration": 9.28}, {"text": " est tellement grave \n qu'il est normal qu'avec plusieurs ", "start": 2376.72, "duration": 4.96}, {"text": " de vos coll\u00e8gues, \n vous ayez la m\u00eame d\u00e9termination ", "start": 2381.72, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 travailler sur le sujet, \n ainsi qu'au S\u00e9nat. ", "start": 2384.72, "duration": 6.84}, {"text": " J'aurai une discussion \n avec la ministre ", "start": 2391.6, "duration": 2.6}, {"text": " de la Sant\u00e9 pour faire \n ce que nous devons faire. ", "start": 2394.24, "duration": 5.48}, {"text": " Derri\u00e8re les chiffres, \n il y a beaucoup d'hommes ", "start": 2399.76, "duration": 1.56}, {"text": " et de femmes \n et beaucoup de jeunes. ", "start": 2401.36, "duration": 3.92}, {"text": " Beaucoup de jeunes \n sont touch\u00e9s ", "start": 2405.32, "duration": 1.0}, {"text": " par des troubles psychiques. ", "start": 2406.36, "duration": 4.6}, {"text": " Je ne suis pas s\u00fbr \n que les chiffres soient totalement ", "start": 2411.0, "duration": 1.96}, {"text": " exacts. ", "start": 2413.0, "duration": 3.72}, {"text": " Un Fran\u00e7ais sur cinq conna\u00eet \n des probl\u00e8mes ", "start": 2416.76, "duration": 4.2}, {"text": " de sant\u00e9 mentale \n \u00e0 un moment ", "start": 2421.0, "duration": 1.16}, {"text": " ou \u00e0 un autre de sa vie. ", "start": 2422.2, "duration": 1.36}, {"text": " Nous le savons tous. ", "start": 2423.6, "duration": 7.36}, {"text": " Derri\u00e8re ces chiffres, \n y compris ", "start": 2431.0, "duration": 4.72}, {"text": " ceux de l'Assurance \n maladie, au-del\u00e0 ", "start": 2435.76, "duration": 4.84}, {"text": " de ce qui a \u00e9t\u00e9 fait \n par les pr\u00e9c\u00e9dents gouvernements ", "start": 2440.64, "duration": 1.96}, {"text": " pour faciliter \n le contact d'un jeune ", "start": 2442.64, "duration": 1.16}, {"text": " avec un psychiatre \n ou un psychologue, ", "start": 2443.84, "duration": 6.04}, {"text": " il y a tellement de probl\u00e8mes \n de pr\u00e9vention, ", "start": 2449.92, "duration": 1.56}, {"text": " tellement de probl\u00e8mes \n dans la rupture ", "start": 2451.52, "duration": 5.68}, {"text": " du parcours de soins, \n tellement de probl\u00e8mes d'accueil ", "start": 2457.24, "duration": 1.56}, {"text": " de jeunes dans un h\u00f4pital \n en urgence... ", "start": 2458.84, "duration": 5.6}, {"text": " Des familles \n sont d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es ", "start": 2464.48, "duration": 3.68}, {"text": " car elles ne trouvent pas un lieu \n d'accueil ", "start": 2468.2, "duration": 1.56}, {"text": " dans l'urgence ni m\u00eame \n un lieu d'accueil ", "start": 2469.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour des adultes qui sont malades. ", "start": 2471.2, "duration": 1.16}, {"text": " Je sais qu'il y a des solutions. ", "start": 2472.4, "duration": 5.6}, {"text": " Il y en a \u00e0 la fois \n par l'\u00e9ducation, ", "start": 2478.04, "duration": 1.76}, {"text": " par le sport, \n par l'insertion, ", "start": 2479.84, "duration": 1.0}, {"text": " par le travail... ", "start": 2480.88, "duration": 4.2}, {"text": " Je ne veux pas en faire \n une affaire familiale ", "start": 2485.12, "duration": 4.68}, {"text": " mais j'ai une m\u00e8re, \n j'esp\u00e8re ", "start": 2489.84, "duration": 3.68}, {"text": " qu'elle nous \u00e9coute \n de l\u00e0 o\u00f9 elle est, ", "start": 2493.56, "duration": 9.12}, {"text": " qui a consacr\u00e9 \n 35 ans de sa vie ", "start": 2502.72, "duration": 1.56}, {"text": " aux autres. ", "start": 2504.32, "duration": 3.32}, {"text": " Elle a cr\u00e9\u00e9 des foyers. ", "start": 2507.68, "duration": 1.56}, {"text": " Elle a cr\u00e9\u00e9 des foyers \n comme \u00e0 Aix-les-Bains. ", "start": 2509.28, "duration": 3.64}, {"text": " J'y ai vu des jeunes \n retrouver une utilit\u00e9 ", "start": 2512.96, "duration": 1.6}, {"text": " en fabriquant du fromage. ", "start": 2514.6, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai \u00e7a au fond de moi. ", "start": 2515.64, "duration": 1.44}, {"text": " C'est pour \u00e7a que j'ai choisi \n de proposer ", "start": 2517.12, "duration": 2.68}, {"text": " que la sant\u00e9 mentale \n soit une grande cause nationale. ", "start": 2519.84, "duration": 5.44}, {"text": " Pas seulement en 2025 \n mais pour la suite. ", "start": 2525.32, "duration": 1.56}, {"text": " Nous allons mettre \n tous les acteurs ", "start": 2526.92, "duration": 2.84}, {"text": " autour de la table. ", "start": 2529.8, "duration": 5.16}, {"text": " Les familles, \n les associations, ", "start": 2535.0, "duration": 5.28}, {"text": " l'h\u00f4pital, \n des entreprises, ", "start": 2540.32, "duration": 4.92}, {"text": " aussi, \n qui sont pr\u00eates \u00e0 aider ", "start": 2545.28, "duration": 9.52}, {"text": " et qui aident d\u00e9j\u00e0 au titre \n de l'action humanitaire ", "start": 2554.84, "duration": 1.76}, {"text": " dans ce secteur. ", "start": 2556.64, "duration": 4.36}, {"text": " Je vous remercie beaucoup \n de cet engagement ", "start": 2561.04, "duration": 4.0}, {"text": " qui est le v\u00f4tre et celui \n de vos coll\u00e8gues, ", "start": 2565.08, "duration": 2.96}, {"text": " quel que soit leur groupe. ", "start": 2568.08, "duration": 1.0}, {"text": " Vous pouvez compter \n sur ce gouvernement ", "start": 2569.12, "duration": 1.16}, {"text": " et sur moi sur ce sujet. ", "start": 2570.32, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 2571.52, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le Premier ministre. ", "start": 2572.56, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Emmanuel Tjibaou ", "start": 2573.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Gauche D\u00e9mocrate \n et R\u00e9publicaine. ", "start": 2575.0, "duration": 4.24}, {"text": " - Emmanuel Tjibaou: \n Ma question ", "start": 2579.28, "duration": 1.0}, {"text": " est adress\u00e9e au Premier ministre. ", "start": 2580.32, "duration": 14.44}, {"text": " Je vous apporte le salut \n du mouvement ind\u00e9pendantiste ", "start": 2594.8, "duration": 2.72}, {"text": " et progressiste \n des Cal\u00e9doniens ", "start": 2597.56, "duration": 1.0}, {"text": " qui m'ont mandat\u00e9 \n \u00e0 cette instance ", "start": 2598.6, "duration": 1.16}, {"text": " depuis le 16 juillet dernier. ", "start": 2599.8, "duration": 18.36}, {"text": " Les annonces d'hier amorcent \n une d\u00e9marche constructive ", "start": 2618.2, "duration": 6.6}, {"text": " dans l'approche. ", "start": 2624.84, "duration": 8.72}, {"text": " La reprise du dossier \n cal\u00e9donien \u00e0 Matignon, ", "start": 2633.6, "duration": 1.56}, {"text": " la poursuite du projet de loi \n constitutionnelle ", "start": 2635.2, "duration": 1.4}, {"text": " sur le d\u00e9gel du corps \u00e9lectoral... ", "start": 2636.64, "duration": 3.12}, {"text": " Les annonces portent j'esp\u00e8re \n le deuil d'une m\u00e9thode engag\u00e9e ", "start": 2639.8, "duration": 1.76}, {"text": " par vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs, \n une m\u00e9thode ", "start": 2641.6, "duration": 1.0}, {"text": " que mon groupe \n et d'autres ", "start": 2642.64, "duration": 1.0}, {"text": " dans cette enceinte \n ont d\u00e9nonc\u00e9 ", "start": 2643.68, "duration": 1.0}, {"text": " pour vous mettre \n en garde ", "start": 2644.72, "duration": 1.0}, {"text": " contre les risques \n de d\u00e9stabilisation engendr\u00e9e. ", "start": 2645.76, "duration": 12.68}, {"text": " Notre pays est meurtri \n dans sa chair ", "start": 2658.48, "duration": 1.36}, {"text": " par l'ent\u00eatement \n qui nous met \u00e0 genoux ", "start": 2659.88, "duration": 1.36}, {"text": " parce que nous voulons \n \u00eatre partenaires ", "start": 2661.28, "duration": 2.32}, {"text": " de la d\u00e9colonisation, \n plut\u00f4t qu'un sujet soumis ", "start": 2663.64, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 la m\u00e8re-patrie, \n comme l'ont \u00e9t\u00e9 ", "start": 2665.16, "duration": 1.16}, {"text": " nos grands-p\u00e8res \n il y a deux g\u00e9n\u00e9rations. ", "start": 2666.36, "duration": 6.16}, {"text": " Mon questionnement \n est de deux niveaux. ", "start": 2672.56, "duration": 3.16}, {"text": " Sur les m\u00e9thodes, \n partant du r\u00e9sultat ", "start": 2675.76, "duration": 1.76}, {"text": " des l\u00e9gislatives, \n comment la France s'inscrit ", "start": 2677.56, "duration": 14.72}, {"text": " dans la poursuite du processus \n de d\u00e9colonisation, ", "start": 2692.32, "duration": 3.4}, {"text": " de la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \n vers son \u00e9mancipation ", "start": 2695.76, "duration": 1.16}, {"text": " comme stipul\u00e9 \n dans l'accord de Noum\u00e9a ", "start": 2696.96, "duration": 1.16}, {"text": " et sur quel calendrier? ", "start": 2698.16, "duration": 1.56}, {"text": " Sur le plan de la relance \n de la reconstruction \u00e9conomique, ", "start": 2699.76, "duration": 1.96}, {"text": " est-ce que la solidarit\u00e9 \n t\u00e9moign\u00e9e hier ", "start": 2701.76, "duration": 2.48}, {"text": " dans cette enceinte \n prendra en compte ", "start": 2704.28, "duration": 4.76}, {"text": " les plans \n de relance formul\u00e9s ", "start": 2709.08, "duration": 1.0}, {"text": " par le Congr\u00e8s \n et \u00e0 quel niveau ", "start": 2710.12, "duration": 1.36}, {"text": " dans le projet de loi de finances? ", "start": 2711.52, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 2712.92, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 2713.96, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 2715.0, "duration": 11.32}, {"text": " - Michel Barnier: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2726.36, "duration": 7.92}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n comme cela a \u00e9t\u00e9 dit ", "start": 2734.32, "duration": 2.56}, {"text": " tout \u00e0 l'heure \u00e0 d'autres \n parlementaires ", "start": 2736.92, "duration": 4.48}, {"text": " qui sont inquiets de la situation \n Nouvelle-Cal\u00e9donie, ", "start": 2741.44, "duration": 1.36}, {"text": " je souhaite \n que sur cette question, ", "start": 2742.84, "duration": 1.16}, {"text": " on retrouve le chemin \n de l'apaisement. ", "start": 2744.04, "duration": 2.52}, {"text": " C'est dans cet \n esprit ", "start": 2746.6, "duration": 1.88}, {"text": " que je me suis exprim\u00e9 \n hier, ", "start": 2748.52, "duration": 1.16}, {"text": " comme vous l'avez relev\u00e9. ", "start": 2749.72, "duration": 10.36}, {"text": " Avec mon \u00e9quipe, \n avec le nouveau ministre ", "start": 2760.12, "duration": 7.48}, {"text": " qui sera avec moi, \n Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet, ", "start": 2767.64, "duration": 1.64}, {"text": " qui suivra cette situation, \n nous voulons consulter ", "start": 2769.32, "duration": 4.0}, {"text": " tous les \u00e9lus dont vous-m\u00eame, \n les responsables ", "start": 2773.36, "duration": 2.24}, {"text": " des r\u00e9gions \n et des provinces ", "start": 2775.64, "duration": 9.08}, {"text": " dans toute leur diversit\u00e9, \n pour \u00e9couter ", "start": 2784.76, "duration": 1.16}, {"text": " et poser la question \n du report des \u00e9lections, ", "start": 2785.96, "duration": 1.56}, {"text": " en accord avec le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique. ", "start": 2787.56, "duration": 1.56}, {"text": " Nous prendrons le temps \n de retravailler ", "start": 2789.16, "duration": 1.16}, {"text": " la question du corps \u00e9lectoral. ", "start": 2790.36, "duration": 4.52}, {"text": " Je voudrais qu'on utilise \n ce temps ensemble ", "start": 2794.92, "duration": 2.92}, {"text": " pour retrouver le chemin \n de l'apaisement ", "start": 2797.88, "duration": 2.08}, {"text": " et d'une solution \n institutionnelle ", "start": 2800.0, "duration": 1.0}, {"text": " et politique \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 2801.04, "duration": 5.6}, {"text": " J'ai salu\u00e9 \n l'engagement personnel ", "start": 2806.68, "duration": 4.04}, {"text": " de votre pr\u00e9sident \n et du pr\u00e9sident ", "start": 2810.76, "duration": 1.84}, {"text": " du S\u00e9nat, \n qui ont accept\u00e9 d'aller ", "start": 2812.64, "duration": 6.36}, {"text": " \u00e0 votre rencontre \n et de tous les \u00e9lus ", "start": 2819.04, "duration": 3.48}, {"text": " de Nouvelle-Cal\u00e9donie, \n pour trouver ", "start": 2822.56, "duration": 4.84}, {"text": " le chemin de cette r\u00e9forme \n institutionnelle ", "start": 2827.44, "duration": 1.16}, {"text": " et d'un engagement \n durable pour la paix ", "start": 2828.64, "duration": 1.36}, {"text": " et la stabilit\u00e9. ", "start": 2830.04, "duration": 7.36}, {"text": " Il y a un autre sujet \n qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 ", "start": 2837.44, "duration": 2.32}, {"text": " par le ministre, \n c'est la reconstruction \u00e9conomique ", "start": 2839.8, "duration": 1.36}, {"text": " et sociale, avec tout le monde. ", "start": 2841.2, "duration": 1.16}, {"text": " Les d\u00e9g\u00e2ts sont consid\u00e9rables. ", "start": 2842.4, "duration": 7.0}, {"text": " Tout n'est pas \n \u00e0 reconstruire, ", "start": 2849.44, "duration": 1.64}, {"text": " mais il y a beaucoup \n \u00e0 reconstruire. ", "start": 2851.12, "duration": 19.6}, {"text": " Je voulais vous dire, \n comme je l'ai dit ", "start": 2870.76, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 Nicolas Metzdorf, \n j'attache beaucoup d'importance ", "start": 2873.24, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 la mission que la pr\u00e9sidente \n de l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 2876.48, "duration": 2.6}, {"text": " et le pr\u00e9sident \n du S\u00e9nat vont conduire. ", "start": 2879.12, "duration": 1.36}, {"text": " J'aurai aupr\u00e8s de moi \n une mission permanente ", "start": 2880.52, "duration": 1.92}, {"text": " de haut niveau \n qui accompagnera ", "start": 2882.48, "duration": 1.4}, {"text": " notre travail \n dans le respect ", "start": 2883.92, "duration": 1.0}, {"text": " de toutes les communaut\u00e9s \n et de toutes les forces ", "start": 2884.96, "duration": 1.76}, {"text": " politiques. ", "start": 2886.76, "duration": 5.84}, {"text": " Je remercie beaucoup \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 2892.64, "duration": 3.24}, {"text": " dans leur diversit\u00e9, \n de leur engagement, ", "start": 2895.92, "duration": 1.16}, {"text": " dans cet esprit d'apaisement \n et de reconstruction. ", "start": 2897.12, "duration": 1.36}, {"text": " Merci de votre attention. ", "start": 2898.52, "duration": 1.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je donne enfin ", "start": 2900.24, "duration": 6.88}, {"text": " la parole \u00e0 madame \n Hanane Mansouri ", "start": 2907.16, "duration": 1.16}, {"text": " pour le groupe UDR. ", "start": 2908.36, "duration": 13.04}, {"text": " - Hanane Mansouri: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 2921.44, "duration": 1.4}, {"text": " samedi 21 septembre, \n un drame insoutenable ", "start": 2922.88, "duration": 1.12}, {"text": " a frapp\u00e9 notre pays. ", "start": 2924.04, "duration": 1.0}, {"text": " Une jeune fille de 19 \n ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e ", "start": 2925.08, "duration": 3.72}, {"text": " sans vie au bois \n de Boulogne, assassin\u00e9e ", "start": 2928.84, "duration": 1.36}, {"text": " par un barbare \n alors qu'elle rentrait ", "start": 2930.24, "duration": 1.16}, {"text": " de l'universit\u00e9. ", "start": 2931.44, "duration": 1.0}, {"text": " Cette vie vol\u00e9e aurait \n pu \u00eatre la mienne. ", "start": 2932.48, "duration": 3.32}, {"text": " Elle aurait pu \n \u00eatre une de vos filles. ", "start": 2935.84, "duration": 5.08}, {"text": " Dans un pays d'ordre, \n Philippine serait ", "start": 2940.96, "duration": 1.16}, {"text": " encore en vie \n et son assassin hors ", "start": 2942.16, "duration": 1.36}, {"text": " de nos fronti\u00e8res. ", "start": 2943.56, "duration": 1.16}, {"text": " Ce clandestin s'est \n retrouv\u00e9 en prison ", "start": 2944.76, "duration": 1.16}, {"text": " apr\u00e8s avoir agress\u00e9 \n une jeune femme ", "start": 2945.96, "duration": 1.16}, {"text": " en 2019. ", "start": 2947.16, "duration": 3.16}, {"text": " La France a assassin\u00e9 \n Philippine ", "start": 2950.36, "duration": 2.6}, {"text": " comme elle a assassin\u00e9 Lola. ", "start": 2953.0, "duration": 6.08}, {"text": " L'immigration \n de masse menace ", "start": 2959.12, "duration": 3.8}, {"text": " notre s\u00e9curit\u00e9 et la gauche, \n complice, crie ", "start": 2962.96, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration \n pour prot\u00e9ger ", "start": 2964.36, "duration": 1.0}, {"text": " les coupables. ", "start": 2965.4, "duration": 6.32}, {"text": " Philippine \u00e9tait un vrai \n petit ange, ", "start": 2971.76, "duration": 3.32}, {"text": " une \u00e9tudiante, \n fianc\u00e9e, ", "start": 2975.12, "duration": 1.0}, {"text": " et elle avait toute la vie \n devant elle. ", "start": 2976.16, "duration": 6.6}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 2982.8, "duration": 1.72}, {"text": " quand appliquerons-nous \n une fermet\u00e9 implacable? ", "start": 2984.56, "duration": 1.8}, {"text": " Qu'attendons-nous \n pour expulser ", "start": 2986.4, "duration": 1.0}, {"text": " tous ces individus? ", "start": 2987.44, "duration": 2.48}, {"text": " Pourquoi Philippine \n est-elle ", "start": 2989.96, "duration": 1.0}, {"text": " partie avant lui? ", "start": 2991.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 2992.04, "duration": 1.16}, {"text": " madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 2993.24, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est au ministre \n de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 2994.28, "duration": 6.16}, {"text": " - Bruno Retailleau: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 3000.48, "duration": 1.6}, {"text": " hier soir, je suis all\u00e9 \n \u00e0 la rencontre ", "start": 3002.12, "duration": 11.52}, {"text": " de la famille de Philippine, \n ses parents, ", "start": 3013.68, "duration": 1.6}, {"text": " ses fr\u00e8res et soeurs \n et son fianc\u00e9. ", "start": 3015.32, "duration": 1.36}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9 \n par la dignit\u00e9 ", "start": 3016.72, "duration": 1.16}, {"text": " de la famille. ", "start": 3017.92, "duration": 1.0}, {"text": " Cette dignit\u00e9 \n et cette souffrance ", "start": 3018.96, "duration": 1.48}, {"text": " nous obligent. ", "start": 3020.48, "duration": 2.92}, {"text": " L'immobilisme \n juridique ", "start": 3023.44, "duration": 1.0}, {"text": " ne doit pas nous servir \n d'excuse ", "start": 3024.48, "duration": 1.16}, {"text": " pour ne pas agir. ", "start": 3025.68, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut agir. ", "start": 3026.72, "duration": 6.68}, {"text": " Quand la r\u00e8gle \n de droit ", "start": 3033.44, "duration": 1.0}, {"text": " ne prot\u00e8ge pas les Fran\u00e7ais, \n il faut changer ", "start": 3034.48, "duration": 1.56}, {"text": " la r\u00e8gle de droit. ", "start": 3036.08, "duration": 4.48}, {"text": " Il faut conclure \n des accords bilat\u00e9raux. ", "start": 3040.6, "duration": 10.96}, {"text": " J'ai eu un contact \n avec mon coll\u00e8gue marocain ", "start": 3051.6, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 3053.2, "duration": 10.88}, {"text": " Il faut, j'y travaillerai \n avec le ministre ", "start": 3064.12, "duration": 1.36}, {"text": " de la Justice, \n faire en sorte ", "start": 3065.52, "duration": 3.04}, {"text": " que la motivation \n d'un juge soit bas\u00e9e ", "start": 3068.6, "duration": 1.36}, {"text": " sur la dangerosit\u00e9 \n de la personne ", "start": 3070.0, "duration": 1.16}, {"text": " qu'on s'appr\u00eate ou non \u00e0 lib\u00e9rer. ", "start": 3071.2, "duration": 2.76}, {"text": " Il doit enfin \n y avoir un rendez-vous ", "start": 3074.0, "duration": 1.36}, {"text": " fondamental \n pour les expulsions ", "start": 3075.4, "duration": 1.0}, {"text": " et les \u00e9loignements. ", "start": 3076.44, "duration": 3.72}, {"text": " C'est dans quelques mois \n la directive retour. ", "start": 3080.2, "duration": 14.04}, {"text": " On pourra inverser \n la charge de la preuve ", "start": 3094.28, "duration": 1.56}, {"text": " pour les irr\u00e9guliers \n et les expulser ", "start": 3095.88, "duration": 1.16}, {"text": " dans un pays tiers. ", "start": 3097.08, "duration": 1.16}, {"text": " Je ne renoncerai jamais. ", "start": 3098.28, "duration": 9.8}, {"text": " Pour reprendre une phrase \n du Premier ministre, ", "start": 3108.12, "duration": 3.28}, {"text": " \"la fatalit\u00e9, \n c'est quand il y a du fatalisme\". ", "start": 3111.44, "duration": 1.76}, {"text": " Nous ne serons \n jamais fatalistes ", "start": 3113.24, "duration": 1.0}, {"text": " quand il s'agit \n de prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais ", "start": 3114.28, "duration": 1.36}, {"text": " et notamment les plus faibles. ", "start": 3115.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 3116.72, "duration": 6.28}, {"text": " - Hanane Mansouri: \n J'en profite ", "start": 3123.04, "duration": 1.0}, {"text": " pour dire \n que j'ai \u00e9t\u00e9 insult\u00e9e ", "start": 3124.08, "duration": 6.84}, {"text": " par des militants \n d'extr\u00eame gauche ", "start": 3130.96, "duration": 1.0}, {"text": " pour avoir rendu \n hommage \u00e0 la famille ", "start": 3132.0, "duration": 1.36}, {"text": " de Philippine, \n ainsi que par un coll\u00e8gue d\u00e9put\u00e9 ", "start": 3133.4, "duration": 1.56}, {"text": " ici pr\u00e9sent. ", "start": 3135.0, "duration": 1.0}, {"text": " Comment peut-on le tol\u00e9rer? ", "start": 3136.04, "duration": 2.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance des questions ", "start": 3138.4, "duration": 3.92}, {"text": " au gouvernement est termin\u00e9e. ", "start": 3142.36, "duration": 1.0}, {"text": " Prochaine s\u00e9ance mardi \n 8 octobre \u00e0 15h. ", "start": 3143.4, "duration": 2.2}]}