{"label": "politique", "transcript": [{"text": "-Bonjour, Marl\u00e8ne Schiappa.", "start": 0.0, "duration": 1.0}, {"text": "-Bonjour.", "start": 1.0, "duration": 0.52}, {"text": "-Merci d'avoir accept\u00e9", "start": 1.52, "duration": 1.32}, {"text": "cette invitation", "start": 2.84, "duration": 0.828}, {"text": "pour parler des ministres\nde la soci\u00e9t\u00e9 civile.", "start": 3.668, "duration": 2.572}, {"text": "En 2017, quand vous \u00eates nomm\u00e9e", "start": 8.72, "duration": 1.68}, {"text": "secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'Egalit\u00e9\nentre les femmes et les hommes,", "start": 10.4, "duration": 3.44}, {"text": "vous \u00eates", "start": 13.84, "duration": 0.44}, {"text": "la plus jeune\ndu gouvernement", "start": 14.28, "duration": 1.08}, {"text": "et pas la plus connue.\nD'ailleurs,", "start": 15.36, "duration": 2.56}, {"text": "pour la premi\u00e8re photo\ndu gouvernement,", "start": 17.92, "duration": 2.24}, {"text": "vous \u00eates au dernier rang,\net vous avez le visage masqu\u00e9,", "start": 20.68, "duration": 3.6}, {"text": "par la ministre devant.", "start": 24.28, "duration": 1.56}, {"text": "Ca dit quoi de votre stature\nau gouvernement,", "start": 25.84, "duration": 2.24}, {"text": "quand vous y arrivez ?", "start": 28.08, "duration": 1.64}, {"text": "-Ca dit qu'il y a un choix\net un arbitrage.", "start": 29.72, "duration": 2.12}, {"text": "Le photographe est un professionnel.\nIl a pas fait qu'une photo.", "start": 31.84, "duration": 3.0}, {"text": "C'est pas un selfie\navec des amis.", "start": 34.84, "duration": 2.24}, {"text": "Cette photo est valid\u00e9e.", "start": 37.08, "duration": 1.24}, {"text": "Il y a plusieurs personnes\n\u00e0 diff\u00e9rents niveaux,", "start": 38.86, "duration": 2.22}, {"text": "qui consid\u00e8rent\nque c'est pas grave", "start": 41.6, "duration": 1.76}, {"text": "si on voit pas la secr\u00e9taire d'Etat\ncharg\u00e9e de l'Egalit\u00e9", "start": 43.36, "duration": 2.44}, {"text": "sur la photo officielle\ndu gouvernement.", "start": 46.52, "duration": 2.76}, {"text": "-Vous avez protest\u00e9\ncontre \u00e7a ?", "start": 49.28, "duration": 1.96}, {"text": "-Non.\nContrairement", "start": 51.24, "duration": 1.52}, {"text": "\u00e0 ce que tout le monde pense,\nj'ai jamais cherch\u00e9", "start": 52.76, "duration": 3.04}, {"text": "la m\u00e9diatisation,\nou la visibilit\u00e9.", "start": 56.4, "duration": 2.0}, {"text": "J'ai constat\u00e9\nque j'\u00e9tais au fond,", "start": 58.4, "duration": 2.08}, {"text": "comme la mauvaise \u00e9l\u00e8ve\nde la classe.", "start": 60.48, "duration": 1.8}, {"text": "J'\u00e9tais un peu triste\npour le sujet", "start": 63.36, "duration": 1.72}, {"text": "que j'incarnais,\nl'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes.", "start": 65.08, "duration": 2.02}, {"text": "On consid\u00e9rait,", "start": 67.1, "duration": 0.9}, {"text": "au-del\u00e0 de moi,\nque le sujet ne m\u00e9ritait pas", "start": 68.0, "duration": 2.6}, {"text": "qu'on fasse attention\n\u00e0 ce que ce soit identifiable.", "start": 70.6, "duration": 2.84}, {"text": "-Vous \u00eates issue\nde la soci\u00e9t\u00e9 civile.", "start": 74.2, "duration": 1.64}, {"text": "Vous n'avez pas faite", "start": 75.84, "duration": 1.08}, {"text": "d'\u00e9lection,\nni dans un parti.", "start": 76.92, "duration": 2.6}, {"text": "-J'\u00e9tais maire-adjointe au Mans,\ncharg\u00e9e du m\u00eame sujet.", "start": 79.52, "duration": 2.64}, {"text": "C'est pas une responsabilit\u00e9\nnationale.", "start": 82.16, "duration": 1.88}, {"text": "-On ne peut pas dire", "start": 85.84, "duration": 0.36}, {"text": "que vous \u00eates novice\ncar la politique,", "start": 86.2, "duration": 2.16}, {"text": "vous \u00eates tomb\u00e9e dedans,\npetite.", "start": 88.36, "duration": 2.36}, {"text": "Dans votre famille,\non parlait politique,", "start": 92.0, "duration": 1.16}, {"text": "matin, midi, soir.\nEt la nuit ?", "start": 93.16, "duration": 2.32}, {"text": "-J'ai une famille\ntr\u00e8s politis\u00e9e.", "start": 96.04, "duration": 1.56}, {"text": "Mon grand-p\u00e8re \u00e9tait\nsyndicaliste,", "start": 97.6, "duration": 1.76}, {"text": "il a particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation\nde Force ouvri\u00e8re, en Corse.", "start": 100.32, "duration": 3.2}, {"text": "Il est reconnu pour \u00e7a.", "start": 103.52, "duration": 1.28}, {"text": "Et mon p\u00e8re est un historien,", "start": 104.8, "duration": 2.04}, {"text": "qui est \u00e0 l'Institut de recherche\nsur la la\u00efcit\u00e9,", "start": 106.84, "duration": 3.2}, {"text": "l'Institut de recherche\nde la libre pens\u00e9e.", "start": 110.04, "duration": 2.0}, {"text": "Il est aussi charg\u00e9\n\u00e0 la question de l'histoire,", "start": 112.04, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 l'Institut de La Bo\u00e9tie.", "start": 115.76, "duration": 1.84}, {"text": "-Quand vous \u00e9tiez enfant,\nil \u00e9tait syndicaliste ?", "start": 118.24, "duration": 3.24}, {"text": "Et militant trotskiste ?", "start": 122.03, "duration": 0.09}, {"text": "-Exactement.", "start": 122.12, "duration": 0.44}, {"text": "Quand j'\u00e9tais petite,\nil travaillait \u00e0 la CAF.", "start": 123.12, "duration": 2.64}, {"text": "Il est devenu prof d'histoire,\npuis historien.", "start": 125.76, "duration": 2.88}, {"text": "A l'\u00e9poque, il \u00e9tait \u00e0 la CAF,\nil \u00e9tait syndicaliste.", "start": 128.64, "duration": 2.4}, {"text": "Et militant trotskiste.", "start": 131.04, "duration": 2.36}, {"text": "Chez moi, on tractait\nsur les march\u00e9s, le dimanche.", "start": 133.4, "duration": 2.6}, {"text": "On parlait de \"Marx a dit\",\n\"Trotski a dit\"...", "start": 136.0, "duration": 3.72}, {"text": "Je raconte souvent que je pensais\nque Marx, L\u00e9nine, Trotski,", "start": 139.72, "duration": 3.52}, {"text": "c'\u00e9tait des copains\nde travail de mon p\u00e8re.", "start": 143.24, "duration": 2.0}, {"text": "Je l'entendais toujours dire\n\u00e0 ma m\u00e8re :", "start": 145.24, "duration": 2.8}, {"text": "\"L\u00e9nine a dit \u00e7a...\"\nJe me disais que \u00e7a devait", "start": 148.04, "duration": 1.64}, {"text": "\u00eatre un copain \u00e0 lui \u00e0 la CAF.", "start": 149.68, "duration": 1.76}, {"text": "-Votre p\u00e8re vous traitait", "start": 152.0, "duration": 0.84}, {"text": "parfois de menchevik.", "start": 152.84, "duration": 1.08}, {"text": "-Oui.", "start": 153.92, "duration": 0.92}, {"text": "-Quand m\u00eame...", "start": 154.84, "duration": 1.84}, {"text": "-C'est tr\u00e8s pr\u00e9cis.", "start": 156.68, "duration": 2.0}, {"text": "Il faut avoir le sous-texte\npour comprendre.", "start": 158.68, "duration": 2.12}, {"text": "Vous savez que mon p\u00e8re travaille\nbeaucoup sur la r\u00e9volution russe,", "start": 161.36, "duration": 3.04}, {"text": "il y a les bolcheviks\net les mencheviks.", "start": 164.4, "duration": 2.36}, {"text": "Pour mon p\u00e8re,", "start": 166.76, "duration": 0.4}, {"text": "les mencheviks, les socialistes,\nc'est pas un compliment.", "start": 167.16, "duration": 2.88}, {"text": "Il dit qu'on est mencheviks,\nsi vous dites :", "start": 171.16, "duration": 2.08}, {"text": "\"J'ai fait ce que j'ai pu.\"", "start": 173.24, "duration": 0.84}, {"text": "Quand on ramenait\nun 14 au lieu d'un 16,", "start": 174.08, "duration": 2.6}, {"text": "on disait qu'on avait\nfait ce qu'on avait pu.", "start": 178.2, "duration": 1.64}, {"text": "Il disait :\n\"On fait pas ce qu'on peut,", "start": 179.84, "duration": 2.04}, {"text": "\"on fait ce qu'on doit.\nArgument menchevik.\"", "start": 181.88, "duration": 2.56}, {"text": "-Une enfance\ndans un climat politique.", "start": 184.44, "duration": 1.88}, {"text": "Il y a un livre\nqu'il vous a offert,", "start": 186.84, "duration": 1.44}, {"text": "\"La politique expliqu\u00e9e\naux enfants\",", "start": 189.68, "duration": 1.92}, {"text": "dans lequel\nil y a cette phrase :", "start": 191.6, "duration": 2.04}, {"text": "\"Si tu ne t'occupes pas\nde la politique,", "start": 193.64, "duration": 2.2}, {"text": "\"la politique\ns'occupera de toi.\"", "start": 195.84, "duration": 2.04}, {"text": "C'est votre mantra.", "start": 197.88, "duration": 1.28}, {"text": "-Compl\u00e8tement.\nUn livre de Denis Langlois,", "start": 200.4, "duration": 1.88}, {"text": "aux Editions ouvri\u00e8res.", "start": 202.28, "duration": 0.84}, {"text": "-Vous aviez quel \u00e2ge ?", "start": 203.96, "duration": 1.2}, {"text": "-Je sais pas. 8 ou 9 ans,\nquelque chose comme \u00e7a.", "start": 205.16, "duration": 2.36}, {"text": "Mon p\u00e8re publiait\naux Editions ouvri\u00e8res", "start": 207.52, "duration": 2.0}, {"text": "et donc, on avait \u00e9t\u00e9\ndans un salon.", "start": 209.52, "duration": 1.631}, {"text": "Ma soeur et moi avions\nchoisi un livre.", "start": 211.151, "duration": 1.929}, {"text": "Le copain de ma soeur\ns'appelait Gorbatchev", "start": 214.8, "duration": 1.48}, {"text": "car il avait une tache\nsur le cr\u00e2ne.", "start": 216.28, "duration": 2.92}, {"text": "-Tr\u00e8s politique.", "start": 219.2, "duration": 0.48}, {"text": "-Nos Barbie\navaient", "start": 221.12, "duration": 0.92}, {"text": "les foulards Robespierre\ndes congr\u00e8s de mon p\u00e8re,", "start": 223.52, "duration": 1.8}, {"text": "et \u00e7a leur faisait\ndes draps.", "start": 225.32, "duration": 0.96}, {"text": "Donc...", "start": 228.36, "duration": 0.16}, {"text": "-Si on ne s'occupe pas", "start": 228.52, "duration": 1.04}, {"text": "de politique,\nla politique s'occupe de nous ?", "start": 229.56, "duration": 2.04}, {"text": "-J'en suis profond\u00e9ment\nconvaincue.", "start": 231.6, "duration": 1.72}, {"text": "Les gens qui disent\nque \u00e7a les int\u00e9resse pas,", "start": 233.32, "duration": 1.64}, {"text": "mais qui vont r\u00e2ler contre\ntel responsable politique...", "start": 234.96, "duration": 3.48}, {"text": "La beaut\u00e9 de la d\u00e9mocratie,", "start": 240.36, "duration": 1.24}, {"text": "c'est que n'importe qui a\nla capacit\u00e9 de s'engager,", "start": 241.6, "duration": 2.92}, {"text": "dans la vie politique.", "start": 244.52, "duration": 1.32}, {"text": "Il suffit de le vouloir,\nde proposer un programme", "start": 245.84, "duration": 2.62}, {"text": "et de se pr\u00e9senter\n\u00e0 des \u00e9lections.", "start": 248.46, "duration": 1.5}, {"text": "Ou m\u00eame d'\u00eatre militant", "start": 249.96, "duration": 2.0}, {"text": "et d'influer sur la ligne,\nsur le programme,", "start": 251.96, "duration": 2.08}, {"text": "et sur ce qui sera\npr\u00e9sent\u00e9 aux \u00e9lections.", "start": 254.04, "duration": 2.267}, {"text": "-A 18 ans,\nvous avez \u00e9t\u00e9 candidate", "start": 256.307, "duration": 2.333}, {"text": "aux municipales \u00e0 Paris,\nsur une liste soutenue", "start": 258.64, "duration": 2.76}, {"text": "par le Parti\ndes travailleurs.", "start": 261.4, "duration": 1.0}, {"text": "-Absolument.", "start": 263.64, "duration": 0.56}, {"text": "-Ca veut dire", "start": 264.2, "duration": 0.44}, {"text": "que vous \u00e9tiez l\u00e0 pour\nrendre service \u00e0 papa,", "start": 264.64, "duration": 3.28}, {"text": "ou vous \u00e9tiez engag\u00e9e\n\u00e0 l'extr\u00eame gauche ?", "start": 267.92, "duration": 2.88}, {"text": "-Ni l'un, ni l'autre.", "start": 270.8, "duration": 0.76}, {"text": "L'extr\u00eame gauche travaille\nbeaucoup avec des satellites.", "start": 272.36, "duration": 2.76}, {"text": "C'est l'organisation\nqui se faisait \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 275.12, "duration": 2.08}, {"text": "et qui se fait moins.\nIl y avait des associations.", "start": 277.2, "duration": 3.4}, {"text": "J'\u00e9tais engag\u00e9e", "start": 282.2, "duration": 0.92}, {"text": "pour la sauvegarde\nde la gyn\u00e9cologie m\u00e9dicale.", "start": 283.12, "duration": 2.24}, {"text": "Il y avait\nune association,", "start": 285.36, "duration": 0.96}, {"text": "l'Association pour la d\u00e9fense\nde la d\u00e9mocratie locale", "start": 287.0, "duration": 2.04}, {"text": "et des services publics,\nqui menait ce combat,", "start": 289.04, "duration": 2.04}, {"text": "pour sauvegarder les h\u00f4pitaux\ndu 14e et la gyn\u00e9cologie...", "start": 291.08, "duration": 4.24}, {"text": "-Cette premi\u00e8re campagne,", "start": 296.12, "duration": 0.96}, {"text": "c'\u00e9tait pas votre engagement\ndans le combat politique...", "start": 297.08, "duration": 4.0}, {"text": "-C'\u00e9tait un engagement\nassociatif", "start": 301.6, "duration": 1.6}, {"text": "et quand je me suis engag\u00e9e\ndans les \u00e9lections...", "start": 303.2, "duration": 2.6}, {"text": "Mon p\u00e8re \u00e9tait militant politique\nmais il \u00e9tait pas \u00e9lu.", "start": 307.2, "duration": 2.64}, {"text": "Je vivais pas sous les dorures\nde la R\u00e9publique.", "start": 309.84, "duration": 1.84}, {"text": "Il \u00e9tait candidat\navec les lambertistes,", "start": 311.68, "duration": 3.36}, {"text": "des partis qui ne remportent pas\nles \u00e9lections,", "start": 315.04, "duration": 2.36}, {"text": "qui font des campagnes\ncar ils croient profond\u00e9ment", "start": 317.4, "duration": 2.88}, {"text": "aux valeurs\nqu'ils d\u00e9fendent,", "start": 320.28, "duration": 1.52}, {"text": "et ils savent tr\u00e8s bien\nqu'ils ne vont pas gagner.", "start": 321.8, "duration": 2.56}, {"text": "C'est une mentalit\u00e9\ntr\u00e8s militante,", "start": 325.72, "duration": 2.12}, {"text": "et tr\u00e8s, j'ai envie de dire,\n\"pure\" dans l'approche.", "start": 327.84, "duration": 3.12}, {"text": "Il n'y a pas de calcul\npour \u00eatre \u00e9lu.", "start": 330.96, "duration": 1.4}, {"text": "C'est pour d\u00e9fendre\nquelque chose.", "start": 332.36, "duration": 2.36}, {"text": "-Il n'y a pas besoin d'\u00eatre\nmilitant ou d'\u00eatre \u00e9lu,", "start": 335.4, "duration": 2.68}, {"text": "pour faire de la politique,", "start": 338.08, "duration": 1.36}, {"text": "car dans votre cas, en 2008,", "start": 339.44, "duration": 1.96}, {"text": "vous avez lanc\u00e9 une association\net un blog, qui s'appelle", "start": 341.4, "duration": 4.4}, {"text": "Maman travaille,\net c'est une mani\u00e8re", "start": 345.8, "duration": 1.92}, {"text": "de faire\nde la politique...", "start": 347.72, "duration": 0.76}, {"text": "-C'est tr\u00e8s politique.", "start": 349.84, "duration": 1.24}, {"text": "Merci de le constater.", "start": 351.08, "duration": 1.4}, {"text": "J'ai pr\u00e9sid\u00e9 pendant\nun peu moins de 10 ans", "start": 352.48, "duration": 2.56}, {"text": "ce r\u00e9seau associatif\nde 15 000 membres,", "start": 355.04, "duration": 2.32}, {"text": "et on fait beaucoup\nde choses.", "start": 357.36, "duration": 1.6}, {"text": "On a engag\u00e9", "start": 358.96, "duration": 1.2}, {"text": "des maires de ville\nsur la transparence", "start": 360.16, "duration": 2.96}, {"text": "dans l'attribution\ndes places en cr\u00e8che.", "start": 363.12, "duration": 1.6}, {"text": "Avec des \u00e9v\u00e9nements organis\u00e9s\ndans les minist\u00e8res...", "start": 364.72, "duration": 3.16}, {"text": "-Vous \u00eates all\u00e9e voir\nAnne Hidalgo et Alain Jupp\u00e9.", "start": 367.88, "duration": 3.52}, {"text": "-Tout le monde.\nOn avait d'autres \u00e9lus,", "start": 371.4, "duration": 1.6}, {"text": "le maire du Mans,\net plein de maires.", "start": 373.0, "duration": 2.08}, {"text": "On leur a demand\u00e9\nde faire la transparence", "start": 376.48, "duration": 1.6}, {"text": "dans l'attribution\ndes places en cr\u00e8che.", "start": 378.08, "duration": 2.2}, {"text": "Les soup\u00e7ons de n\u00e9potisme\n\u00e9taient tr\u00e8s difficiles", "start": 382.04, "duration": 2.76}, {"text": "pour les parents\nqui voulaient", "start": 384.8, "duration": 1.32}, {"text": "avoir des places\nen cr\u00e8che.", "start": 386.12, "duration": 1.02}, {"text": "-Vous faisiez du lobbying.", "start": 387.14, "duration": 0.94}, {"text": "-Oui.", "start": 388.08, "duration": 0.36}, {"text": "-Vous connaissiez\nle monde politique.", "start": 388.44, "duration": 1.92}, {"text": "-Je savais comment\n\u00e7a marchait.", "start": 391.76, "duration": 1.36}, {"text": "Au-del\u00e0 du fait d'avoir \u00e9t\u00e9\n\u00e9lev\u00e9e par mon p\u00e8re,", "start": 393.12, "duration": 2.92}, {"text": "qui a fait de la politique\net de la strat\u00e9gie,", "start": 396.04, "duration": 3.08}, {"text": "et m\u00eame de propagande,", "start": 399.12, "duration": 1.04}, {"text": "je suis passionn\u00e9e\npar la politique !", "start": 401.32, "duration": 1.44}, {"text": "Quand j'ai commenc\u00e9\n\u00e0 Maman travaille...", "start": 402.76, "duration": 2.12}, {"text": "Je lis tous les livres\npolitiques qui sortent", "start": 406.12, "duration": 2.2}, {"text": "et toutes\nles biographies", "start": 408.32, "duration": 1.36}, {"text": "du moindre ancien\nsecr\u00e9taire d'Etat...", "start": 409.68, "duration": 2.48}, {"text": "J'ai toutes\nles anecdotes.", "start": 412.16, "duration": 1.2}, {"text": "En me passionnant\npour ce sujet,", "start": 414.56, "duration": 1.48}, {"text": "j'ai compris comment\n\u00e7a fonctionnait,", "start": 416.04, "duration": 1.56}, {"text": "ce qu'il fallait faire.", "start": 418.16, "duration": 1.68}, {"text": "J'ai appris\nle mode d'emploi.", "start": 419.84, "duration": 1.32}, {"text": "J'ai fait ni Sciences-Po\nni l'ENA,", "start": 421.16, "duration": 1.56}, {"text": "mais en \u00e9tant\npassionn\u00e9e,", "start": 422.72, "duration": 1.04}, {"text": "je comprenais\nce qui fonctionnait ou pas.", "start": 424.88, "duration": 2.76}, {"text": "-Cela dit, vous avez eu\nassez vite du succ\u00e8s,", "start": 427.64, "duration": 2.2}, {"text": "puisque j'ai lu que 5 ans\napr\u00e8s le lancement", "start": 429.84, "duration": 3.0}, {"text": "de Maman travaille,", "start": 432.84, "duration": 1.52}, {"text": "Le Parisien vous classe\ndans les 10 personnalit\u00e9s", "start": 434.36, "duration": 3.36}, {"text": "les plus influentes sur le Web.\nCa veut dire", "start": 437.72, "duration": 2.88}, {"text": "que, l\u00e0, vous \u00eates d\u00e9j\u00e0\ntr\u00e8s, tr\u00e8s forte pour faire", "start": 440.6, "duration": 3.68}, {"text": "passer des id\u00e9es\nsur des m\u00e9dias num\u00e9riques.", "start": 444.28, "duration": 1.56}, {"text": "-C'est mon m\u00e9tier.\nC'\u00e9tait mon m\u00e9tier...", "start": 445.84, "duration": 3.76}, {"text": "En parall\u00e8le\nde l'association,", "start": 449.6, "duration": 0.84}, {"text": "j'avais une agence de production\nde contenus Web et l\u00e0 aussi...", "start": 451.04, "duration": 2.96}, {"text": "Je me suis passionn\u00e9e pour \u00e7a.\nA l'\u00e9poque, \u00e7a se faisait peu.", "start": 454.0, "duration": 3.72}, {"text": "Quand j'attendais ma fille,\nj'\u00e9tais chez Havas.", "start": 457.72, "duration": 3.08}, {"text": "L'agence de m\u00e9dias,\npublicit\u00e9, etc.", "start": 460.8, "duration": 2.08}, {"text": "J'ai dit \u00e0 ma patronne,\n\u00e0 l'\u00e9poque,", "start": 463.68, "duration": 1.68}, {"text": "j'avais, je sais pas,\n21 ans, 22 ans,", "start": 465.36, "duration": 2.12}, {"text": "que j'aimerais\nqu'on lance un blog", "start": 467.48, "duration": 2.4}, {"text": "sur la vie quotidienne\ndes femmes qui travaillent.", "start": 469.88, "duration": 2.4}, {"text": "Elle me dit :\n\"La parole des femmes", "start": 473.6, "duration": 1.92}, {"text": "\"sur Internet,\n\u00e7a marchera pas\".", "start": 475.52, "duration": 1.76}, {"text": "-Visionnaire.", "start": 478.56, "duration": 0.48}, {"text": "-Ouais.", "start": 479.04, "duration": 0.52}, {"text": "\"Un blog,\n\u00e7a m\u00e8ne nulle part.\"", "start": 479.56, "duration": 1.6}, {"text": "-Exactement.", "start": 481.16, "duration": 1.0}, {"text": "-Donc j'ai d\u00e9missionn\u00e9", "start": 482.16, "duration": 1.48}, {"text": "pour cr\u00e9er ma propre agence\net effectivement travailler", "start": 483.64, "duration": 2.68}, {"text": "sur la mani\u00e8re dont\non peut militer.", "start": 486.32, "duration": 3.4}, {"text": "Quand j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e\nau gouvernement,", "start": 489.72, "duration": 1.32}, {"text": "pas mal de commentateurs\nont dit :", "start": 491.04, "duration": 1.88}, {"text": "\"C'est une blogueuse.\"\nC'\u00e9tait m\u00e9prisant.", "start": 492.92, "duration": 2.08}, {"text": "Pas un compliment.", "start": 495.84, "duration": 1.12}, {"text": "-On ne connaissait pas\nles influenceuses mais...", "start": 496.96, "duration": 1.92}, {"text": "-Quand vous avez un blog,\nMaman travaille,", "start": 500.32, "duration": 1.8}, {"text": "et que vous publiez\nun article par jour", "start": 502.12, "duration": 2.28}, {"text": "sur l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle,", "start": 504.4, "duration": 1.44}, {"text": "sur les places en cr\u00e8che,", "start": 506.88, "duration": 1.36}, {"text": "vous voyez comment les internautes\narrivent sur votre blog.", "start": 508.24, "duration": 2.96}, {"text": "Vous savez\nce que des femmes cherchent.", "start": 511.2, "duration": 3.32}, {"text": "On sait ce qu'on tape\nsur un moteur de recherche.", "start": 514.52, "duration": 2.44}, {"text": "Dans les sujets intimes,", "start": 516.96, "duration": 1.56}, {"text": "il y a la grossesse\nau travail,", "start": 518.52, "duration": 1.72}, {"text": "et tous sujets tabous dont\non ne parlera jamais,", "start": 520.24, "duration": 2.52}, {"text": "ni \u00e0 ses coll\u00e8gues,\nni m\u00eame \u00e0 son m\u00e9decin.", "start": 522.76, "duration": 3.32}, {"text": "Je comprends alors\nque les places en cr\u00e8che,", "start": 526.08, "duration": 1.52}, {"text": "c'est un sujet,\nou que les violences", "start": 527.6, "duration": 2.28}, {"text": "gyn\u00e9cologiques,\nc'est un sujet,", "start": 529.88, "duration": 2.24}, {"text": "et que je lance", "start": 532.12, "duration": 1.12}, {"text": "un rapport l\u00e0-dessus,\ndont on ne parle pas.", "start": 533.24, "duration": 1.76}, {"text": "Et je comprends\nque les violences conjugales", "start": 535.64, "duration": 2.84}, {"text": "sont tr\u00e8s pr\u00e9sentes\ndans la vie quotidienne.", "start": 538.48, "duration": 2.52}, {"text": "-On voit votre parcours,", "start": 541.76, "duration": 1.08}, {"text": "tr\u00e8s politique,\navant d'arriver", "start": 543.72, "duration": 1.92}, {"text": "au gouvernement.", "start": 545.64, "duration": 0.96}, {"text": "Avant la rencontre\navec Emmanuel Macron,", "start": 546.6, "duration": 2.2}, {"text": "il y a quand m\u00eame\nune rencontre", "start": 548.8, "duration": 2.8}, {"text": "sur laquelle\nvous insistez,", "start": 551.6, "duration": 1.8}, {"text": "qui a beaucoup compt\u00e9,\nc'est celle", "start": 553.4, "duration": 2.4}, {"text": "de Jean-Claude Boulard,\nmaire du Mans \u00e0 l'\u00e9poque.", "start": 555.8, "duration": 3.64}, {"text": "Sans lui,\nvous ne seriez jamais", "start": 559.44, "duration": 1.38}, {"text": "entr\u00e9e au gouvernement.", "start": 560.82, "duration": 1.42}, {"text": "-Oui.", "start": 562.24, "duration": 0.08}, {"text": "Je parle tous les jours\nde Jean-Claude Boulard.", "start": 562.32, "duration": 2.72}, {"text": "J'ai des anecdotes\nqui me reviennent.", "start": 565.04, "duration": 1.72}, {"text": "Un homme incroyable,\ns\u00e9nateur et maire du Mans.", "start": 567.48, "duration": 4.375}, {"text": "Il \u00e9tait rocardien.\nIl est un des fondateurs", "start": 571.855, "duration": 1.185}, {"text": "du principe du RMI,", "start": 573.04, "duration": 1.64}, {"text": "mais aussi de la couverture\nsant\u00e9 universelle.", "start": 574.68, "duration": 2.08}, {"text": "Il a fait \u00e9norm\u00e9ment", "start": 576.76, "duration": 1.36}, {"text": "mais n'a jamais eu\nla mise en lumi\u00e8re", "start": 578.12, "duration": 2.28}, {"text": "qu'il aurait m\u00e9rit\u00e9e,", "start": 580.4, "duration": 1.08}, {"text": "eu \u00e9gard \u00e0 ce qu'il a\nfait pour le pays.", "start": 581.48, "duration": 3.36}, {"text": "Il nous a quitt\u00e9s...", "start": 584.84, "duration": 0.8}, {"text": "-Vous citez ses dictons,", "start": 587.04, "duration": 0.64}, {"text": "qui sont marrants\net pertinents.", "start": 587.68, "duration": 2.32}, {"text": "Il \u00e9tait anthropologue.\n\"Chez les peuples primitifs,", "start": 590.0, "duration": 2.92}, {"text": "\"quand on devient chef,\non fait la t\u00eate,", "start": 592.92, "duration": 1.92}, {"text": "\"pas la f\u00eate.\"\nGrosse responsabilit\u00e9.", "start": 594.84, "duration": 2.08}, {"text": "-Il avait des mantras pour tout.", "start": 597.44, "duration": 1.6}, {"text": "C'est g\u00e9nial, il y en avait un\nqu'il me r\u00e9p\u00e9tait souvent,", "start": 599.04, "duration": 3.28}, {"text": "et j'ai pas toujours r\u00e9ussi\n\u00e0 le mettre en oeuvre :", "start": 602.32, "duration": 2.44}, {"text": "\"Si \u00e7a te fait trop plaisir,\nne le fais pas.\" En politique.", "start": 604.76, "duration": 3.12}, {"text": "Si t'as envie\nde moucher quelqu'un...", "start": 607.88, "duration": 2.92}, {"text": "Il d\u00e9testait Twitter.", "start": 611.4, "duration": 1.4}, {"text": "Et il me disait :", "start": 612.8, "duration": 1.56}, {"text": "\"Si ce tweet te fait\ntrop plaisir \u00e0 \u00e9crire,", "start": 614.36, "duration": 2.2}, {"text": "\"efface-le,\nne l'envoie pas.\"", "start": 616.56, "duration": 1.64}, {"text": "-On ne devient pas ministre\npar hasard.", "start": 619.4, "duration": 1.76}, {"text": "Je pense \u00e0 ce que dit\nvotre soeur", "start": 621.16, "duration": 1.48}, {"text": "dans la pr\u00e9face\nde votre livre.", "start": 622.64, "duration": 0.84}, {"text": "Vous \u00eates devenue ministre,", "start": 624.72, "duration": 1.0}, {"text": "comme un sportif\nde haut niveau,", "start": 626.64, "duration": 1.6}, {"text": "qui donne tout pour se faire.\nVous vouliez vraiment l'\u00eatre.", "start": 628.24, "duration": 2.56}, {"text": "-C'\u00e9tait pas tant\n\u00eatre ministre,", "start": 631.64, "duration": 1.64}, {"text": "c'est que je voulais\n\u00eatre entendue", "start": 633.28, "duration": 1.68}, {"text": "et que ma voix compte,\ndans la vie politique.", "start": 634.96, "duration": 1.92}, {"text": "J'avais ce c\u00f4t\u00e9 \u00e0 la fois\nbonne \u00e9l\u00e8ve, et en m\u00eame temps,", "start": 637.52, "duration": 3.72}, {"text": "en-dehors du cadre.", "start": 641.24, "duration": 1.0}, {"text": "Dans la campagne\nd'Emmanuel Macron,", "start": 643.28, "duration": 1.84}, {"text": "moi, j'\u00e9tais l\u00e0\n\u00e0 7h tous les matins,", "start": 645.12, "duration": 1.88}, {"text": "je faisais 2 ou 3 notes\npar jour, de strat\u00e9gie,", "start": 647.0, "duration": 2.4}, {"text": "je faisais\ndes r\u00e9unions publiques,", "start": 650.36, "duration": 1.64}, {"text": "j'introduisais les meetings,\nj'organisais des \u00e9v\u00e9nements,", "start": 652.0, "duration": 2.56}, {"text": "j'\u00e9tais responsable\npour la Sarthe,", "start": 654.56, "duration": 2.16}, {"text": "et au niveau national\nsur l'\u00e9galit\u00e9.", "start": 656.72, "duration": 1.72}, {"text": "J'\u00e9tais aussi membre\nde la commission d'investiture", "start": 660.6, "duration": 2.88}, {"text": "pour trouver les d\u00e9put\u00e9s,\nqui allaient \u00eatre \u00e9lus.", "start": 663.48, "duration": 3.16}, {"text": "J'ai \u00e9t\u00e9 sur tous les fronts.\nJ'ai fait les choses", "start": 666.64, "duration": 2.12}, {"text": "vraiment \u00e0 fond.", "start": 668.76, "duration": 1.12}, {"text": "-Vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 669.88, "duration": 0.76}, {"text": "r\u00e9compens\u00e9e, en \u00e9tant\nnomm\u00e9e au gouvernement.", "start": 670.64, "duration": 4.2}, {"text": "Ca vous a fait\nun gros choc ?", "start": 674.84, "duration": 2.4}, {"text": "Vous dites que le soir\nde cette nomination,", "start": 677.24, "duration": 2.6}, {"text": "vous vous \u00eates \u00e9vanouie,\nvous \u00eates all\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital.", "start": 679.84, "duration": 2.36}, {"text": "-Tout \u00e0 fait.", "start": 682.2, "duration": 0.64}, {"text": "J'ai eu un malaise\nde beaucoup de choses.", "start": 682.84, "duration": 2.96}, {"text": "Parce que ma famille vient\nd'un milieu plut\u00f4t modeste,", "start": 685.8, "duration": 3.6}, {"text": "j'ai grandi dans une cit\u00e9...", "start": 689.4, "duration": 1.68}, {"text": "Je fais pas du tout...", "start": 691.08, "duration": 1.08}, {"text": "Il y a quelque chose\nde l'ordre du vertige.", "start": 692.16, "duration": 2.76}, {"text": "On se demande si on va y arriver.\nTout le monde vous \u00e9crit.", "start": 694.92, "duration": 3.08}, {"text": "Je vivais ma vie.\nJ'\u00e9tais au McDo", "start": 699.2, "duration": 1.52}, {"text": "avec mes filles\net leur p\u00e8re...", "start": 700.72, "duration": 1.28}, {"text": "-Plus de 1000 SMS,", "start": 704.92, "duration": 0.429}, {"text": "ce jour...", "start": 705.349, "duration": 0.011}, {"text": "-Plus de 1000 SMS.", "start": 705.36, "duration": 1.0}, {"text": "999... Au 1000e,", "start": 706.36, "duration": 1.4}, {"text": "mon t\u00e9l\u00e9phone\nne marche plus.", "start": 707.76, "duration": 1.28}, {"text": "Je me dis que je vais pas\npouvoir r\u00e9pondre \u00e0 tous,", "start": 709.04, "duration": 2.28}, {"text": "des journalistes m'engueulent\ncar je r\u00e9ponds pas...", "start": 711.32, "duration": 3.213}, {"text": "-Au premier Conseil des ministres,", "start": 714.533, "duration": 3.107}, {"text": "vous deviez \u00eatre super en forme...", "start": 717.64, "duration": 0.88}, {"text": "-Non...", "start": 719.32, "duration": 0.08}, {"text": "Je n''avais pas dormi.\nJ'\u00e9tais \u00e0 l'h\u00f4pital", "start": 719.4, "duration": 2.44}, {"text": "toute la nuit.\nJ'avais pris une robe", "start": 721.84, "duration": 2.52}, {"text": "qui \u00e9tait encore mouill\u00e9e.\nJe vais prendre le train", "start": 724.36, "duration": 1.82}, {"text": "et j'avais 3 cam\u00e9ras\nqui me suivaient,", "start": 726.18, "duration": 1.82}, {"text": "et moi, j'\u00e9tais un peu,\ngenre...", "start": 729.0, "duration": 2.0}, {"text": "\"Qu'est-ce que je fais l\u00e0 ?\"\nMonsieur S\u00e9curit\u00e9 m'attendait...", "start": 731.0, "duration": 2.08}, {"text": "Une journaliste me dit que\nc'est la derni\u00e8re fois", "start": 734.6, "duration": 1.72}, {"text": "que j'achetais\nun billet de train.", "start": 736.32, "duration": 1.4}, {"text": "Je comprenais pas\nce changement de vie", "start": 739.92, "duration": 2.84}, {"text": "dont tout le monde\nme parlait.", "start": 742.76, "duration": 1.56}, {"text": "-Vous n'\u00e9tiez pas\nau courant des usages", "start": 744.32, "duration": 2.96}, {"text": "et des codes\ndu gouvernement...", "start": 747.28, "duration": 1.88}, {"text": "Ca se voit au d\u00e9but.", "start": 749.16, "duration": 1.42}, {"text": "-Ouais.", "start": 750.58, "duration": 0.14}, {"text": "-Vous en plaisantez\nen le rappelant.", "start": 750.72, "duration": 1.4}, {"text": "Par exemple,", "start": 753.44, "duration": 0.92}, {"text": "vous dites qu'il faut trouver\nun directeur de cabinet.", "start": 754.36, "duration": 2.8}, {"text": "Vous pensez passer\nune petite annonce sur Twitter.", "start": 757.16, "duration": 2.12}, {"text": "-Comme je faisais\nd'habitude", "start": 760.76, "duration": 0.8}, {"text": "pour un prestataire\nou une pigiste,", "start": 762.24, "duration": 2.0}, {"text": "ou un b\u00e9n\u00e9vole.\nJe fais un petit tweet.", "start": 764.24, "duration": 3.56}, {"text": "Evidemment,\nje le referais pas.", "start": 767.8, "duration": 0.96}, {"text": "A l'\u00e9poque, je suis d\u00e9butante,\net je connais pas d'\u00e9narque.", "start": 768.76, "duration": 3.0}, {"text": "L\u00e0, j'ai que \u00e7a,\ndans mon agenda.", "start": 771.76, "duration": 2.4}, {"text": "A l'\u00e9poque, j'en connais pas,\n\u00e0 part Jean-Claude Boulard.", "start": 775.64, "duration": 2.4}, {"text": "Pour moi, c'est inaccessible.\nJe fais un tweet en disant :", "start": 778.04, "duration": 3.4}, {"text": "\"Recherche directrice de cabinet,\nayant fait l'ENA, \u00e0 vos retweets !\"", "start": 781.44, "duration": 4.48}, {"text": "-L\u00e0, on vous dit :\n\"Attention !", "start": 785.92, "duration": 2.12}, {"text": "\"Au gouvernement,\non ne fait pas \u00e7a !\"", "start": 788.04, "duration": 1.88}, {"text": "-Des centaines d'articles\net les cha\u00eenes d'info :", "start": 789.92, "duration": 3.2}, {"text": "\"Une ministre cherche\nun directeur de cabinet", "start": 793.12, "duration": 1.56}, {"text": "\"sur Twitter.\"\nJ'ai un rappel", "start": 794.68, "duration": 2.96}, {"text": "du D\u00e9fenseur des droits\nqui me dit", "start": 797.64, "duration": 1.44}, {"text": "que je suis discriminante\nenvers les hommes...", "start": 799.08, "duration": 1.72}, {"text": "J'ai un rappel officiel\navec un courrier.", "start": 803.2, "duration": 2.52}, {"text": "Je me dis que la moindre chose\nque je dis ou que je fais", "start": 805.72, "duration": 2.8}, {"text": "va prendre des proportions \u00e9normes.", "start": 808.52, "duration": 2.08}, {"text": "-Cela dit,", "start": 810.6, "duration": 0.64}, {"text": "vous ne vous cachez pas.\n15 jours apr\u00e8s,", "start": 811.24, "duration": 2.88}, {"text": "invit\u00e9e \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision,\nvous dites :", "start": 814.12, "duration": 3.28}, {"text": "\"Mon combat, une des promesses\ndu candidat Macron,", "start": 817.4, "duration": 2.52}, {"text": "\"on va installer", "start": 819.92, "duration": 1.04}, {"text": "\"le cong\u00e9 maternel unique,\nce sera fait dans 2 mois.\"", "start": 820.96, "duration": 3.8}, {"text": "Personne vous avait dit\nque \u00e7a prend plus de temps...", "start": 824.76, "duration": 1.68}, {"text": "-J'en rigole,\nmais effectivement,", "start": 828.24, "duration": 1.16}, {"text": "je fais l'\u00e9mission", "start": 829.4, "duration": 1.56}, {"text": "et on me demande\nma feuille de route.", "start": 830.96, "duration": 1.72}, {"text": "Au lieu de dire\nque c'est en cours,", "start": 832.68, "duration": 1.56}, {"text": "qu'on va en discuter\navec les parlementaires...", "start": 834.24, "duration": 2.92}, {"text": "Je ma\u00eetrise.\nJe suis bilingue", "start": 837.16, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de langage\nfran\u00e7ais.", "start": 840.16, "duration": 2.32}, {"text": "Et au lieu de dire \u00e7a,\nmoi, je dis :", "start": 842.48, "duration": 2.16}, {"text": "\"Il y a urgence, la situation\ndes femmes en France", "start": 844.64, "duration": 2.16}, {"text": "\"n'est pas si r\u00e9jouissante.", "start": 846.8, "duration": 1.12}, {"text": "\"Les ind\u00e9pendantes,\nles agricultrices,", "start": 848.68, "duration": 1.48}, {"text": "\"elles ont des cong\u00e9s\nmaternit\u00e9 lamentables !", "start": 850.16, "duration": 1.72}, {"text": "\"On va faire un cong\u00e9 unique,\nelles seront bien r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es.\"", "start": 851.88, "duration": 3.84}, {"text": "Je suis press\u00e9e\net je r\u00e9ponds aussi", "start": 855.72, "duration": 1.476}, {"text": "que c'est dans un\nou deux mois.", "start": 857.196, "duration": 2.364}, {"text": "On me dit non,\nque \u00e7a doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9,", "start": 861.24, "duration": 2.94}, {"text": "vot\u00e9,\naccessoirement,", "start": 864.18, "duration": 0.94}, {"text": "que la S\u00e9cu\nle mette en place...", "start": 865.12, "duration": 1.36}, {"text": "Il y a 2 ou 3 choses\n\u00e0 faire...", "start": 866.48, "duration": 2.92}, {"text": "-Vous avez aussi soutenu\npubliquement des Femen,", "start": 869.4, "duration": 3.6}, {"text": "qui \u00e9taient au tribunal.", "start": 873.0, "duration": 1.52}, {"text": "Alors, l\u00e0, on vous a...", "start": 874.52, "duration": 0.68}, {"text": "Tap\u00e9 sur les doigts.\nOn a dit stop.", "start": 876.44, "duration": 1.6}, {"text": "-Edouard Philippe \u00e9tait m\u00e9content\net avait raison de l'\u00eatre.", "start": 878.04, "duration": 3.68}, {"text": "Les Femen me demandent du soutien,\nje leur accorde.", "start": 882.32, "duration": 2.52}, {"text": "Elles sont poursuivies\npour exhibition,", "start": 885.84, "duration": 2.0}, {"text": "alors que c'\u00e9tait\nune arme politique,", "start": 887.84, "duration": 1.92}, {"text": "d'\u00eatre seins nus,\npour d\u00e9fendre", "start": 889.76, "duration": 2.68}, {"text": "les droits des femmes.\nJe fais une lettre", "start": 892.44, "duration": 1.4}, {"text": "avec une ent\u00eate\n\"R\u00e9publique fran\u00e7aise\"", "start": 893.84, "duration": 1.48}, {"text": "dans laquelle je dis :\n\"Monsieur le juge,", "start": 896.16, "duration": 2.88}, {"text": "\"je tiens \u00e0 vous signaler\nque je soutiens", "start": 899.68, "duration": 2.28}, {"text": "\"cette association\nremarquable...\"", "start": 901.96, "duration": 1.96}, {"text": "Et je l'envoie.", "start": 903.92, "duration": 0.96}, {"text": "Bien \u00e9videmment,\net c'est normal,", "start": 905.64, "duration": 1.6}, {"text": "un certain nombre me disent\nque je ne peux pas faire", "start": 907.24, "duration": 2.32}, {"text": "une ent\u00eate\n\"R\u00e9publique fran\u00e7aise\".", "start": 909.56, "duration": 1.32}, {"text": "Il y a la s\u00e9paration\ndes pouvoirs.", "start": 910.88, "duration": 1.8}, {"text": "Il ne faut pas\nintervenir.", "start": 912.68, "duration": 1.44}, {"text": "Ca ne rend pas service\naux personnes qu'on soutient", "start": 915.08, "duration": 2.84}, {"text": "d'agir ainsi.", "start": 917.92, "duration": 2.92}, {"text": "Quand on est ministre,", "start": 920.84, "duration": 0.72}, {"text": "on respecte les principes\nconstitutionnels.", "start": 921.56, "duration": 1.68}, {"text": "-Au d\u00e9but, \u00e0 chaque fois\nque vous parlez,", "start": 923.8, "duration": 2.64}, {"text": "Matignon s'inqui\u00e8te.\n\"Que va-t-elle dire ?\"", "start": 926.44, "duration": 2.52}, {"text": "Et en fait, au bout\nd'un an, je dirais,", "start": 928.96, "duration": 2.44}, {"text": "vous \u00eates devenue\nune figure m\u00e9diatique", "start": 931.4, "duration": 2.92}, {"text": "du gouvernement,\nqui compte dans les m\u00e9dias.", "start": 934.32, "duration": 2.64}, {"text": "Comment vous avez\nfait cette mutation ?", "start": 936.96, "duration": 2.28}, {"text": "-On m'a racont\u00e9 qu'au d\u00e9but,\n\u00e0 Matignon, \u00e0 chaque fois", "start": 939.92, "duration": 2.12}, {"text": "que j'avais une \u00e9mission\nde t\u00e9l\u00e9vision,", "start": 942.04, "duration": 2.68}, {"text": "des conseillers se r\u00e9unissaient,\nfermaient la porte,", "start": 944.72, "duration": 2.8}, {"text": "et regardaient :", "start": 948.92, "duration": 1.68}, {"text": "\"Qu'est-ce qu'elle va dire ?\nQu'est-ce qu'elle va dire ?\"", "start": 950.6, "duration": 2.06}, {"text": "Et voil\u00e0.\nPetit \u00e0 petit,", "start": 952.66, "duration": 1.82}, {"text": "je pense\nqu'ils se sont dit", "start": 954.48, "duration": 1.52}, {"text": "que j'\u00e9tais pas juste\nune activiste hors de contr\u00f4le,", "start": 956.0, "duration": 5.44}, {"text": "mais que j'avais aussi\ndu sens politique,", "start": 961.44, "duration": 1.6}, {"text": "que j'\u00e9tais loyale,", "start": 963.04, "duration": 1.8}, {"text": "et que j'avais une capacit\u00e9\n\u00e0 imprimer dans les m\u00e9dias.", "start": 964.84, "duration": 3.76}, {"text": "J'ai beaucoup de d\u00e9fauts\nmais j'ai cette qualit\u00e9.", "start": 968.6, "duration": 2.76}, {"text": "Ils se sont dit que \u00e7a pouvait\n\u00eatre utile pour le collectif", "start": 972.2, "duration": 2.92}, {"text": "et c'est l\u00e0\nqu'on a commenc\u00e9", "start": 975.12, "duration": 1.84}, {"text": "\u00e0 tr\u00e8s bien s'entendre\navec Matignon,", "start": 976.96, "duration": 2.16}, {"text": "avec l'\u00e9quipe\nd'Edouard Philippe.", "start": 979.12, "duration": 1.656}, {"text": "Ils se sont dit\nque m'envoyer", "start": 980.776, "duration": 1.944}, {"text": "sur les plateaux,\npeut-\u00eatre,", "start": 982.72, "duration": 1.6}, {"text": "pour d\u00e9fendre la parole\ndu gouvernement,", "start": 984.32, "duration": 1.48}, {"text": "c'\u00e9tait int\u00e9ressant.", "start": 985.8, "duration": 1.36}, {"text": "-Votre notori\u00e9t\u00e9\ntoute nouvelle cr\u00e9e", "start": 988.24, "duration": 2.12}, {"text": "des jalousies.", "start": 990.36, "duration": 0.84}, {"text": "Une ministre de la Culture\nvoulait vous interdire l'acc\u00e8s", "start": 991.8, "duration": 2.36}, {"text": "aux C\u00e9sar car elle redoutait\nque \u00e7a lui fasse de l'ombre.", "start": 994.16, "duration": 2.56}, {"text": "Et la solidarit\u00e9 f\u00e9minine ?", "start": 996.72, "duration": 2.96}, {"text": "-En politique,\nil n'y en a pas vraiment.", "start": 999.68, "duration": 1.08}, {"text": "Avec le principe des quotas,\nvous \u00eates en rivalit\u00e9", "start": 1002.68, "duration": 2.4}, {"text": "avec les gens qui\nvous ressemblent.", "start": 1005.08, "duration": 1.24}, {"text": "Si vous \u00eates un homme", "start": 1007.72, "duration": 1.36}, {"text": "du MoDem,\npar exemple,", "start": 1009.08, "duration": 1.68}, {"text": "votre rival sera un autre homme\ndu MoDem de votre g\u00e9n\u00e9ration.", "start": 1010.76, "duration": 3.16}, {"text": "Vous serez sur le m\u00eame quota\nd'une part, et d'autre part,", "start": 1013.92, "duration": 3.44}, {"text": "il y a eu un agacement\ncar certaines se disent :", "start": 1017.36, "duration": 3.8}, {"text": "\"On b\u00e9n\u00e9ficie pas", "start": 1021.16, "duration": 0.84}, {"text": "\"de cette visibilit\u00e9\nm\u00e9diatique,", "start": 1022.0, "duration": 1.44}, {"text": "\"alors qu'on fait\ndes choses int\u00e9ressantes\",", "start": 1023.44, "duration": 2.44}, {"text": "et c'est vrai,", "start": 1025.88, "duration": 1.52}, {"text": "\"mais on n'a pas\ncette visibilit\u00e9 !", "start": 1027.4, "duration": 1.88}, {"text": "\"Pourquoi ?\"\nCa cr\u00e9e des jalousies.", "start": 1029.28, "duration": 3.04}, {"text": "C'est la th\u00e9orie\ndu champ de tournesols.", "start": 1032.32, "duration": 1.72}, {"text": "J'ai des th\u00e9ories\npour tout.", "start": 1034.04, "duration": 1.04}, {"text": "On dit que quand vous avez\nun grand champ de tournesols,", "start": 1037.28, "duration": 2.44}, {"text": "si vous avez\nun tournesol", "start": 1039.72, "duration": 1.04}, {"text": "plus grand\net qui d\u00e9passe,", "start": 1040.76, "duration": 2.48}, {"text": "vous dites pas :", "start": 1043.24, "duration": 0.6}, {"text": "\"Quel magnifique tournesol\nqui d\u00e9passe un peu !\"", "start": 1043.84, "duration": 2.52}, {"text": "Vous allez le couper", "start": 1046.36, "duration": 1.0}, {"text": "car il tue\nl'harmonie du champ.", "start": 1047.96, "duration": 1.64}, {"text": "La th\u00e9orie dit que\nsi vous \u00eates trop visible,", "start": 1050.64, "duration": 2.0}, {"text": "on vous le fait payer.", "start": 1052.64, "duration": 0.6}, {"text": "-Vous savez jouer\ndes coudes.", "start": 1054.8, "duration": 0.48}, {"text": "Je prends l'exemple\nde la loi", "start": 1055.28, "duration": 2.88}, {"text": "contre les violences\nsexuelles,", "start": 1058.16, "duration": 1.52}, {"text": "qui est baptis\u00e9e \"Loi Schiappa\",\nsur Wikip\u00e9dia, on a v\u00e9rifi\u00e9,", "start": 1059.68, "duration": 3.52}, {"text": "alors qu'au d\u00e9part,\nvous l'avez fond\u00e9e", "start": 1063.2, "duration": 1.96}, {"text": "avec Nicole Belloubet,\nministre de la Justice.", "start": 1065.16, "duration": 2.44}, {"text": "Elle vous en a pas voulu\nde vous approprier cette loi", "start": 1067.6, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9fendue \u00e0 deux ?", "start": 1070.92, "duration": 0.56}, {"text": "-Je crois pas,\nil faut lui demander.", "start": 1071.48, "duration": 1.92}, {"text": "Nicole Belloubet est\nune femme tr\u00e8s intelligente,", "start": 1074.08, "duration": 2.84}, {"text": "et d'une grande\nintelligence sociale.", "start": 1076.92, "duration": 1.92}, {"text": "Elle \u00e9tait garde des Sceaux,\n\u00e0 ce moment.", "start": 1078.84, "duration": 2.293}, {"text": "Elle savait\nque c'\u00e9tait pas sa loi...", "start": 1083.4, "duration": 1.84}, {"text": "-Elle \u00e9tait num\u00e9ro 1", "start": 1085.24, "duration": 1.04}, {"text": "dans le protocole\ndu gouvernement !", "start": 1086.28, "duration": 2.16}, {"text": "Et c'est vous qui attirez\ntoute la lumi\u00e8re.", "start": 1088.44, "duration": 2.2}, {"text": "-Oui mais en fait,\nc'est mon sujet.", "start": 1090.64, "duration": 1.32}, {"text": "Je l'incarne,\nje l'ai d\u00e9fendu,", "start": 1091.96, "duration": 2.4}, {"text": "j'ai cr\u00e9\u00e9 cette loi,", "start": 1094.36, "duration": 1.52}, {"text": "je l'ai travaill\u00e9e,", "start": 1095.88, "duration": 0.96}, {"text": "j'ai obtenu l'arbitrage,\npour que la loi passe.", "start": 1096.84, "duration": 2.76}, {"text": "Donc \u00e7a para\u00eet normal\nque ce soit ma loi.", "start": 1100.28, "duration": 3.2}, {"text": "-Depuis cette loi,\nd'ailleurs,", "start": 1103.48, "duration": 1.36}, {"text": "le harc\u00e8lement de rue\nest p\u00e9nalis\u00e9 en France,", "start": 1104.84, "duration": 1.8}, {"text": "mais ce qui a chang\u00e9\nvotre statut,", "start": 1106.64, "duration": 2.52}, {"text": "c'est le Grenelle contre\nles violences conjugales...", "start": 1109.16, "duration": 2.96}, {"text": "-Absolument.", "start": 1113.56, "duration": 0.4}, {"text": "D'abord,\nparce que...", "start": 1115.44, "duration": 1.92}, {"text": "D\u00e9j\u00e0, avec MeToo,\non se dit", "start": 1117.36, "duration": 1.76}, {"text": "que ce que dit Marl\u00e8ne\ndepuis des ann\u00e9es,", "start": 1119.12, "duration": 2.52}, {"text": "c'est pas compl\u00e8tement\n\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque,", "start": 1121.64, "duration": 2.32}, {"text": "et que \u00e7a correspond\n\u00e0 une r\u00e9alit\u00e9", "start": 1123.96, "duration": 2.48}, {"text": "de la vie des femmes.", "start": 1126.44, "duration": 1.12}, {"text": "Plus largement sur la question\ndes violences en g\u00e9n\u00e9ral.", "start": 1128.12, "duration": 2.56}, {"text": "C'est vrai que ce Grenelle", "start": 1130.68, "duration": 0.92}, {"text": "marque un tournant,", "start": 1132.4, "duration": 1.04}, {"text": "parce qu'on est peu apr\u00e8s\nl'affaire d'Alexia Daval,", "start": 1133.44, "duration": 3.16}, {"text": "je sais pas\nsi vous vous en souvenez,", "start": 1137.36, "duration": 1.44}, {"text": "qui m'a marqu\u00e9e\nprofond\u00e9ment.", "start": 1138.8, "duration": 1.52}, {"text": "A l'\u00e9poque,", "start": 1140.96, "duration": 1.44}, {"text": "je dis que\nc'est un f\u00e9minicide.", "start": 1142.4, "duration": 1.6}, {"text": "C'est une des premi\u00e8res fois\nqu'on entend", "start": 1144.0, "duration": 1.5}, {"text": "\u00e7a de la part\nd'un responsable politique.", "start": 1145.5, "duration": 2.479}, {"text": "On se demande ce que c'est,\n\u00e0 l'\u00e9poque.", "start": 1147.979, "duration": 0.621}, {"text": "On prend conscience", "start": 1148.6, "duration": 4.36}, {"text": "que les violences conjugales,\net les f\u00e9minicides,", "start": 1152.96, "duration": 1.88}, {"text": "sont d'une gravit\u00e9\nsans nom dans la soci\u00e9t\u00e9.", "start": 1154.84, "duration": 3.4}, {"text": "Gr\u00e2ce \u00e0 l'action que je m\u00e8ne\net \u00e0 l'action", "start": 1158.24, "duration": 2.68}, {"text": "des associations,\ndes activistes,", "start": 1160.92, "duration": 1.6}, {"text": "qui font tout\npour qu'on entende \u00e7a,", "start": 1162.52, "duration": 2.04}, {"text": "et des f\u00e9ministes,", "start": 1164.56, "duration": 1.08}, {"text": "je propose\n\u00e0 Edouard Philippe", "start": 1166.8, "duration": 1.24}, {"text": "quelque chose\nde structur\u00e9,", "start": 1168.04, "duration": 1.16}, {"text": "et qui a les codes\npolitiques.", "start": 1169.2, "duration": 1.8}, {"text": "Je lui ai dit qu'on allait\nfaire un Grenelle.", "start": 1171.0, "duration": 1.52}, {"text": "\"On met tout le monde\nautour de la table,", "start": 1173.6, "duration": 1.56}, {"text": "\"on r\u00e9unit\nchacune et chacun.", "start": 1175.16, "duration": 2.72}, {"text": "\"Ca donnera lieu\n\u00e0 des dispositions", "start": 1177.88, "duration": 1.52}, {"text": "\"pour am\u00e9liorer la situation.\"", "start": 1180.04, "duration": 1.72}, {"text": "-Ca a marqu\u00e9, effectivement...", "start": 1181.76, "duration": 0.6}, {"text": "-Ca a marqu\u00e9,\nje pense.", "start": 1183.8, "duration": 0.92}, {"text": "-On parlait des erreurs\nque vous avez commises.", "start": 1185.84, "duration": 1.68}, {"text": "Je vois qu'en 2020,", "start": 1188.64, "duration": 1.56}, {"text": "Muriel P\u00e9nicaud,\nministre du Travail,", "start": 1190.2, "duration": 2.84}, {"text": "refuse qu'on allonge\nle cong\u00e9 de deuil", "start": 1193.04, "duration": 3.04}, {"text": "quand un parent\na perdu ses enfants.", "start": 1196.08, "duration": 1.96}, {"text": "Vous faites un clash avec elle.\nMais c'est pas une erreur, l\u00e0.", "start": 1198.72, "duration": 2.48}, {"text": "-Non, je pense pas", "start": 1202.24, "duration": 1.28}, {"text": "que ce soit une erreur.", "start": 1203.52, "duration": 0.88}, {"text": "Ce qu'il faut comprendre,\nje vous le disais,", "start": 1204.96, "duration": 2.12}, {"text": "eu \u00e9gard\n\u00e0 mon \u00e9ducation,", "start": 1207.08, "duration": 1.84}, {"text": "pour moi, la loyaut\u00e9\nest tr\u00e8s importante,", "start": 1208.92, "duration": 1.6}, {"text": "et les convictions\naussi.", "start": 1210.52, "duration": 2.24}, {"text": "Je suis corse, \u00e9lev\u00e9e\npar un p\u00e8re trotskiste.", "start": 1212.76, "duration": 2.28}, {"text": "A la fin,\nce qui compte,", "start": 1215.04, "duration": 1.84}, {"text": "c'est si on peut se regarder\ndans la glace,", "start": 1216.88, "duration": 1.36}, {"text": "et si on est clair\navec qu'on a fait.", "start": 1218.24, "duration": 2.84}, {"text": "J'apprends que le gouvernement\ndonne un avis n\u00e9gatif", "start": 1221.6, "duration": 2.72}, {"text": "sur la loi qui vise \u00e0 offrir\net \u00e0 permettre aux parents", "start": 1224.32, "duration": 4.04}, {"text": "qui sont en deuil d'enfant,\nd'avoir des jours cong\u00e9s.", "start": 1228.36, "duration": 2.16}, {"text": "Je re\u00e7ois\ndes tonnes de messages,", "start": 1231.08, "duration": 1.68}, {"text": "de gens qui \u00e9taient\ndans mon association,", "start": 1232.76, "duration": 1.2}, {"text": "pour certains,\nqui ont v\u00e9cu ce drame...", "start": 1235.04, "duration": 4.2}, {"text": "-Vous vous opposez \u00e0 \u00e7a.", "start": 1239.24, "duration": 1.24}, {"text": "Quand on veut faire\nvaloir son point de vue,", "start": 1240.48, "duration": 1.32}, {"text": "on peut aller jusqu'\u00e0\nmenacer de d\u00e9missionner ?", "start": 1242.44, "duration": 3.08}, {"text": "-Je vais sur BFM", "start": 1245.52, "duration": 0.84}, {"text": "et je suis consciente\nque je peux \u00eatre vir\u00e9e,", "start": 1246.36, "duration": 3.12}, {"text": "pour manque de solidarit\u00e9\navec le gouvernement,", "start": 1249.48, "duration": 2.48}, {"text": "et je dis que je ne me sens pas\ntenue d'\u00eatre solidaire", "start": 1251.96, "duration": 3.84}, {"text": "avec un gouvernement", "start": 1255.8, "duration": 0.84}, {"text": "qui consid\u00e8re\nque \u00e7a co\u00fbte trop cher", "start": 1256.64, "duration": 1.68}, {"text": "de permettre aux parents...", "start": 1258.32, "duration": 1.28}, {"text": "-Une menace de d\u00e9mission ?", "start": 1259.6, "duration": 2.36}, {"text": "-Je menace pas,\nmais je dis \u00e7a.", "start": 1261.96, "duration": 1.96}, {"text": "Je dis que c'est inadmissible.", "start": 1263.92, "duration": 1.52}, {"text": "Je mets pas en cause\nles parlementaires.", "start": 1266.2, "duration": 1.56}, {"text": "Je dis que le gouvernement\ndoit revoir sa copie,", "start": 1267.76, "duration": 2.52}, {"text": "et qu'on doit, avant le S\u00e9nat,\nchanger de point de vue.", "start": 1270.28, "duration": 3.6}, {"text": "A ce moment,\nje me fais insulter,", "start": 1273.88, "duration": 2.76}, {"text": "litt\u00e9ralement,", "start": 1276.64, "duration": 0.68}, {"text": "de tous les c\u00f4t\u00e9s\ndu gouvernement :", "start": 1277.32, "duration": 1.96}, {"text": "\"Mais non ! Pas du tout !\nOn a un arbitrage !\"", "start": 1279.28, "duration": 2.8}, {"text": "J'\u00e9cris au pr\u00e9sident\nde la R\u00e9publique", "start": 1282.68, "duration": 1.6}, {"text": "et \u00e0 Brigitte Macron", "start": 1284.28, "duration": 1.16}, {"text": "pour leur partager\nma position", "start": 1285.44, "duration": 1.84}, {"text": "et leur dire que,\npour moi,", "start": 1287.28, "duration": 1.24}, {"text": "c'est un non-sens,\ncette position.", "start": 1289.64, "duration": 1.76}, {"text": "Economiquement,\nc'est pas vrai,", "start": 1291.4, "duration": 2.2}, {"text": "de dire que \u00e7a co\u00fbte\nde l'argent.", "start": 1293.6, "duration": 1.12}, {"text": "N'importe quel employeur\nconfront\u00e9 \u00e0 un salari\u00e9", "start": 1294.72, "duration": 0.2}, {"text": "qui a perdu son fils\nou sa fille,", "start": 1294.92, "duration": 0.069}, {"text": "et qui est en deuil...", "start": 1294.989, "duration": 0.531}, {"text": "N'importe quel employeur\nlui dit :", "start": 1295.52, "duration": 4.12}, {"text": "\"Prends le temps\ndont tu as besoin.\"", "start": 1302.96, "duration": 1.72}, {"text": "Cr\u00e9er des jours n'a pas\nun impact \u00e9conomique grave", "start": 1304.68, "duration": 3.6}, {"text": "pour les entreprises.\nEt derri\u00e8re...", "start": 1308.28, "duration": 2.16}, {"text": "-Vous venez de citer le nom\nde Brigitte Macron.", "start": 1311.52, "duration": 2.12}, {"text": "Vous \u00eates proche d'elle,\ndepuis la campagne 2017.", "start": 1313.64, "duration": 3.36}, {"text": "Est-ce que c'est arriv\u00e9\nque vous en appeliez", "start": 1317.0, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 son soutien\npour tenir vos positions ?", "start": 1320.12, "duration": 2.36}, {"text": "-Pas pour me d\u00e9fendre\npersonnellement.", "start": 1322.48, "duration": 1.28}, {"text": "-J'ai dit \"vos positions\".", "start": 1323.76, "duration": 2.04}, {"text": "-Oui, l\u00e0, oui.\nElle y sera sensible.", "start": 1325.8, "duration": 2.8}, {"text": "C'est une m\u00e8re de famille.\nC'est une grand-m\u00e8re.", "start": 1328.6, "duration": 2.6}, {"text": "Elle re\u00e7oit\ndes associations.", "start": 1331.2, "duration": 1.76}, {"text": "Je d\u00e9couvre,\ndans ce fait-l\u00e0,", "start": 1333.48, "duration": 1.52}, {"text": "un jour apr\u00e8s,\n\u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision,", "start": 1335.76, "duration": 2.12}, {"text": "que le pr\u00e9sident\na fait un communiqu\u00e9", "start": 1337.88, "duration": 2.04}, {"text": "o\u00f9 il demande au gouvernement\nde revoir sa copie,", "start": 1339.92, "duration": 2.72}, {"text": "sur cette loi.", "start": 1342.64, "duration": 1.4}, {"text": "Donc, je me dis :\n\"Je me suis pas faite virer.", "start": 1344.04, "duration": 3.16}, {"text": "\"Le pr\u00e9sident m'a donn\u00e9 raison.", "start": 1347.2, "duration": 1.8}, {"text": "\"On a toujours raison\nde d\u00e9fendre ses convictions.\"", "start": 1349.72, "duration": 2.28}, {"text": "Parce qu'au final,\nau pire, on gagne.", "start": 1352.0, "duration": 2.52}, {"text": "-Et ensuite,\nvous \u00eates finalement promue", "start": 1354.52, "duration": 2.96}, {"text": "au poste de ministre,\nau minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur.", "start": 1357.48, "duration": 2.56}, {"text": "Ca change quoi ?", "start": 1360.04, "duration": 1.12}, {"text": "-Ca change tout.", "start": 1361.16, "duration": 2.0}, {"text": "C'est plus les m\u00eames sujets.", "start": 1363.16, "duration": 1.92}, {"text": "Je quitte,\navec un pincement au coeur,", "start": 1365.08, "duration": 2.12}, {"text": "les questions d'\u00e9galit\u00e9\nfemmes-hommes,", "start": 1367.2, "duration": 1.36}, {"text": "qui sont les sujets\ndans lesquels je me sens", "start": 1368.56, "duration": 2.52}, {"text": "tr\u00e8s l\u00e9gitimes,\net voil\u00e0...", "start": 1371.08, "duration": 1.96}, {"text": "A l'Int\u00e9rieur,\nquand vous \u00eates", "start": 1373.04, "duration": 1.56}, {"text": "une activiste\nf\u00e9ministe", "start": 1374.6, "duration": 0.96}, {"text": "et que vous arrivez parmi\nles pr\u00e9fets, les g\u00e9n\u00e9raux,", "start": 1375.56, "duration": 2.32}, {"text": "c'est pas intuitif,\nen fait, comme mariage.", "start": 1381.48, "duration": 2.92}, {"text": "J'ai un ministre\nde tutelle,", "start": 1384.4, "duration": 1.4}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur,\nG\u00e9rald Darmanin,", "start": 1386.72, "duration": 2.52}, {"text": "et je suis sur d'autres sujets.", "start": 1389.24, "duration": 2.0}, {"text": "Ma vie quotidienne change.", "start": 1391.24, "duration": 1.56}, {"text": "Je suis au minist\u00e8re\nde l'Int\u00e9rieur.", "start": 1392.8, "duration": 1.32}, {"text": "Je suis sous protection polici\u00e8re.", "start": 1394.12, "duration": 1.36}, {"text": "Je vis au minist\u00e8re\navec mes enfants.", "start": 1396.04, "duration": 2.6}, {"text": "Avec des badges,\npour l'acc\u00e8s,", "start": 1398.64, "duration": 1.56}, {"text": "avec beaucoup moins\nde libert\u00e9s.", "start": 1400.2, "duration": 2.0}, {"text": "On traite au minist\u00e8re\nde l'Int\u00e9rieur", "start": 1403.64, "duration": 1.4}, {"text": "tous les drames\ndu pays.", "start": 1405.04, "duration": 1.4}, {"text": "Les attentats terroristes,\nles f\u00e9minicides,", "start": 1406.44, "duration": 2.0}, {"text": "les suicides\nde policiers...", "start": 1408.96, "duration": 1.8}, {"text": "Tout ce qui est un drame arrive\nau minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur.", "start": 1410.76, "duration": 3.44}, {"text": "-Si on fait le bilan\nde ce premier quinquennat,", "start": 1414.88, "duration": 2.52}, {"text": "j'ai vu\nqu'il y avait", "start": 1417.4, "duration": 0.96}, {"text": "69 ministres pass\u00e9s\npar le gouvernement", "start": 1418.36, "duration": 2.02}, {"text": "et il y en a que 9", "start": 1420.38, "duration": 1.46}, {"text": "qui ont fait tout\nle quinquennat,", "start": 1421.84, "duration": 1.96}, {"text": "dont vous faites partie.", "start": 1423.8, "duration": 1.2}, {"text": "Qu'avez-vous de plus\nqu'eux ?", "start": 1425.0, "duration": 1.44}, {"text": "Elle rit.\n-D'abord,", "start": 1426.44, "duration": 2.52}, {"text": "je situe pas\nles choses ainsi.", "start": 1428.96, "duration": 2.2}, {"text": "On peut \u00eatre brillant", "start": 1431.16, "duration": 1.36}, {"text": "et pour des raisons\nd'\u00e9quilibre,", "start": 1432.52, "duration": 1.24}, {"text": "ne pas rester\nau gouvernement...", "start": 1433.76, "duration": 1.0}, {"text": "J'en tire pas\nune gloire personnelle.", "start": 1436.88, "duration": 1.72}, {"text": "En revanche,\nje pense", "start": 1438.6, "duration": 1.04}, {"text": "que j'ai une loyaut\u00e9\nabsolument sans faille.", "start": 1439.64, "duration": 3.6}, {"text": "Je pense que personne\nne m'a, jamais, nulle part,", "start": 1443.24, "duration": 2.84}, {"text": "entendu dire\nquelque chose de n\u00e9gatif", "start": 1446.08, "duration": 2.28}, {"text": "sur le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.\nJamais.", "start": 1448.36, "duration": 2.08}, {"text": "Ni en priv\u00e9, ni en public.\nLa loyaut\u00e9,", "start": 1450.44, "duration": 2.72}, {"text": "c'est quelque chose\nqui compte", "start": 1453.16, "duration": 1.32}, {"text": "et qui est important\ndans ce monde.", "start": 1454.48, "duration": 1.92}, {"text": "Je suis une marcheuse\nde la premi\u00e8re heure.", "start": 1456.4, "duration": 1.76}, {"text": "J'\u00e9tais l\u00e0 en 2016\nquand on nous disait :", "start": 1458.16, "duration": 1.96}, {"text": "\"Vous ne r\u00e9ussirez\n\u00e0 rien !\"", "start": 1460.12, "duration": 3.8}, {"text": "On se moquait de nous.\nOn pensait qu'Alain Jupp\u00e9,", "start": 1464.72, "duration": 1.92}, {"text": "ou Fran\u00e7ois Fillon,\nserait pr\u00e9sident.", "start": 1466.64, "duration": 1.12}, {"text": "Finalement, non.", "start": 1469.56, "duration": 1.4}, {"text": "Et ensuite,", "start": 1470.96, "duration": 0.56}, {"text": "j'ai \u00e9norm\u00e9ment\ntravaill\u00e9", "start": 1471.52, "duration": 1.32}, {"text": "et j'ai imprim\u00e9\ndes sujets.", "start": 1472.84, "duration": 1.64}, {"text": "J'ai incarn\u00e9 des causes,\ndes th\u00e8mes,", "start": 1474.48, "duration": 2.36}, {"text": "en restant,\nje crois,", "start": 1476.84, "duration": 1.36}, {"text": "proche des militants\net militantes de terrain,", "start": 1478.2, "duration": 2.44}, {"text": "dont je fais partie.", "start": 1480.64, "duration": 0.88}, {"text": "-Moins d'un an", "start": 1482.44, "duration": 0.72}, {"text": "apr\u00e8s votre d\u00e9part\ndu gouvernement,", "start": 1483.16, "duration": 1.2}, {"text": "vous avez planch\u00e9\nsur une s\u00e9rie,", "start": 1484.36, "duration": 2.72}, {"text": "fond\u00e9 une fondation...", "start": 1488.32, "duration": 0.56}, {"text": "La politique,\nc'est derri\u00e8re vous ?", "start": 1489.4, "duration": 2.24}, {"text": "-C'est pas derri\u00e8re moi.\nJe suis toujours \u00e9lue.", "start": 1491.64, "duration": 1.76}, {"text": "Je suis conseill\u00e8re r\u00e9gionale\nd'Ile-de-France.", "start": 1493.4, "duration": 2.8}, {"text": "D'opposition.\nC'est tr\u00e8s modeste,", "start": 1497.24, "duration": 1.88}, {"text": "comme capacit\u00e9\n\u00e0 transformer le pays.", "start": 1499.76, "duration": 2.0}, {"text": "La politique n'est\njamais derri\u00e8re soi.", "start": 1503.08, "duration": 1.6}, {"text": "Je pense que...\nPr\u00e9sider", "start": 1504.68, "duration": 1.92}, {"text": "une ONG, comme je le fais,\nnomm\u00e9e Actives,", "start": 1507.28, "duration": 2.12}, {"text": "qui oeuvre pour\nla r\u00e9ussite des femmes", "start": 1509.4, "duration": 1.44}, {"text": "dans le monde\ndu travail,", "start": 1510.84, "duration": 1.56}, {"text": "c'est un engagement\npolitique", "start": 1512.4, "duration": 2.04}, {"text": "en soi, aussi.", "start": 1514.44, "duration": 0.72}, {"text": "J'\u00e9tais \u00e0 l'ONU\npour intervenir r\u00e9cemment,", "start": 1516.16, "duration": 1.96}, {"text": "\u00e7a fait partie\ndes engagements politiques", "start": 1518.12, "duration": 2.28}, {"text": "qu'on peut mener.", "start": 1521.2, "duration": 1.64}, {"text": "-Le temps passe vite\nquand on vous parle.", "start": 1522.84, "duration": 1.28}, {"text": "Derni\u00e8re question.", "start": 1524.92, "duration": 0.68}, {"text": "J'ai pos\u00e9 la m\u00eame\n\u00e0 chacun.", "start": 1525.6, "duration": 1.4}, {"text": "Vous avez \u00e9t\u00e9\npendant 6 ans", "start": 1528.64, "duration": 1.64}, {"text": "au gouvernement,", "start": 1530.28, "duration": 0.62}, {"text": "au gouvernement\nde la France.", "start": 1530.9, "duration": 1.78}, {"text": "Et donc, quelles sont\nles 3 qualit\u00e9s pour \u00eatre", "start": 1532.68, "duration": 3.04}, {"text": "une bonne ministre ?", "start": 1535.72, "duration": 1.8}, {"text": "-Bah, je dirais", "start": 1537.52, "duration": 0.68}, {"text": "que, un,\nil faut avoir du courage.", "start": 1538.2, "duration": 2.64}, {"text": "Si on ne d\u00e9fend pas vraiment\nses convictions,", "start": 1541.8, "duration": 1.96}, {"text": "et si on n'est pas\ncapable de s'opposer", "start": 1543.76, "duration": 2.28}, {"text": "\u00e0 des gens,\ndes principes,", "start": 1546.04, "duration": 1.64}, {"text": "ou \u00e0 des habitudes,\nc'est compliqu\u00e9.", "start": 1547.68, "duration": 1.84}, {"text": "Donc, un, le courage.\nCa fait une.", "start": 1549.52, "duration": 3.1}, {"text": "Euh...", "start": 1552.62, "duration": 0.82}, {"text": "Deux...", "start": 1553.44, "duration": 0.92}, {"text": "-Le courage.", "start": 1554.36, "duration": 1.36}, {"text": "-Ouais, j'essaye\nd'en trouver d'autres", "start": 1555.72, "duration": 2.4}, {"text": "mais le courage est\nla premi\u00e8re.", "start": 1558.12, "duration": 2.04}, {"text": "Deux, je pense", "start": 1560.16, "duration": 0.76}, {"text": "qu'il faut...", "start": 1560.92, "duration": 2.4}, {"text": "Savoir rester\nconnect\u00e9", "start": 1563.32, "duration": 1.52}, {"text": "aux personnes,", "start": 1564.84, "duration": 1.96}, {"text": "ne pas s'enfermer\ndans sa tour d'ivoire,", "start": 1566.8, "duration": 2.28}, {"text": "ou dans son minist\u00e8re.", "start": 1569.08, "duration": 1.0}, {"text": "C'est tr\u00e8s facile\nd'\u00eatre isol\u00e9.", "start": 1570.08, "duration": 1.76}, {"text": "C'est beau, dor\u00e9,\nvous avez des intendants,", "start": 1571.84, "duration": 2.48}, {"text": "c'est tr\u00e8s calme,\nau coeur de Paris...", "start": 1574.32, "duration": 2.44}, {"text": "Donc pourquoi sortir\ndu minist\u00e8re ?", "start": 1576.76, "duration": 2.6}, {"text": "Je pense\nqu'\u00eatre en lien", "start": 1579.36, "duration": 1.4}, {"text": "avec ce que disent les gens\npermet de sentir", "start": 1580.76, "duration": 2.04}, {"text": "l'air du temps\net parfois les col\u00e8res.", "start": 1582.8, "duration": 2.48}, {"text": "Euh...", "start": 1585.28, "duration": 1.28}, {"text": "Et trois,\nje dirais", "start": 1586.56, "duration": 2.04}, {"text": "qu'il faut \u00eatre anim\u00e9\npar une forme d'urgence.", "start": 1588.6, "duration": 2.2}, {"text": "Je sais pas si c'est\nune qualit\u00e9 ou un d\u00e9faut,", "start": 1590.8, "duration": 2.16}, {"text": "mais si vous vous dites\nque vous \u00eates content,", "start": 1592.96, "duration": 1.96}, {"text": "et que vous attendez\nque \u00e7a se passe,", "start": 1595.48, "duration": 1.08}, {"text": "\u00e7a marchera pas.", "start": 1597.96, "duration": 0.88}, {"text": "Vous arriverez\n\u00e0 faire des choses", "start": 1599.72, "duration": 1.32}, {"text": "si vous \u00eates anim\u00e9\npar une certaines urgence.", "start": 1601.04, "duration": 1.723}, {"text": "\"Si c'est fini dans une semaine,\nqu'est-ce que j'aurais fait ?\"", "start": 1602.762, "duration": 3.438}, {"text": "-Merci beaucoup.", "start": 1607.24, "duration": 0.56}, {"text": "-Je vous remercie.\nAvec plaisir.", "start": 1607.8, "duration": 3.0}, {"text": "SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA", "start": 1610.8, "duration": 1.236}]}