{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "500 000 jeunes \u00e9taient dans la rue jeudi", "start": 0.0, "duration": 3.959}, {"text": "dernier pour protester contre la r\u00e9forme", "start": 1.979, "duration": 3.481}, {"text": "des retraites c'est en tout cas ce", "start": 3.959, "duration": 3.121}, {"text": "qu\u2019indique les syndicats lyc\u00e9ens et", "start": 5.46, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9tudiants alors \u00e9videmment c'est tr\u00e8s", "start": 7.08, "duration": 3.3}, {"text": "dur de v\u00e9rifier ce chiffre mais ce qui", "start": 8.58, "duration": 3.479}, {"text": "est s\u00fbr c'est que les jeunes se", "start": 10.38, "duration": 3.719}, {"text": "mobilisent de plus en plus le service de", "start": 12.059, "duration": 3.961}, {"text": "renseignements territorial qui rattach\u00e9", "start": 14.099, "duration": 3.901}, {"text": "donc \u00e0 la police nationale annon\u00e7ait", "start": 16.02, "duration": 4.259}, {"text": "pour la manifestation de ce mardi un", "start": 18.0, "duration": 4.439}, {"text": "doublement voir un triplement de la", "start": 20.279, "duration": 4.021}, {"text": "participation des jeunes mais alors", "start": 22.439, "duration": 4.08}, {"text": "comment peut-on analyser tout \u00e7a est-ce", "start": 24.3, "duration": 3.899}, {"text": "que une forte mobilisation de la", "start": 26.519, "duration": 3.121}, {"text": "jeunesse pourrait changer le cours des", "start": 28.199, "duration": 2.701}, {"text": "choses sur cette r\u00e9forme des retraites", "start": 29.64, "duration": 3.0}, {"text": "et puis plus largement que pourrait-il", "start": 30.9, "duration": 3.48}, {"text": "se passer dans les prochains jours salut", "start": 32.64, "duration": 3.18}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 34.38, "duration": 2.64}, {"text": "comme chaque jour on est parti ensemble", "start": 35.82, "duration": 2.52}, {"text": "pour une nouvelle plong\u00e9e dans", "start": 37.02, "duration": 2.58}, {"text": "l'actualit\u00e9 en une dizaine de minutes", "start": 38.34, "duration": 3.12}, {"text": "que ce soit sur Youtube vous le savez", "start": 39.6, "duration": 4.139}, {"text": "mais aussi donc en version podcast audio", "start": 41.46, "duration": 4.5}, {"text": "sur toutes les applis de musique et de", "start": 43.739, "duration": 4.261}, {"text": "streaming alors selon Camille Pony qui", "start": 45.96, "duration": 3.419}, {"text": "est sociologue sp\u00e9cialiste de", "start": 48.0, "duration": 2.879}, {"text": "l'engagement militant des jeunes qui a", "start": 49.379, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 par plusieurs m\u00e9dias dont", "start": 50.879, "duration": 4.02}, {"text": "France Info et le film qu'on poste c'est", "start": 52.98, "duration": 4.739}, {"text": "en fait le recours au 49-3 par le", "start": 54.899, "duration": 4.14}, {"text": "gouvernement pour faire passer donc", "start": 57.719, "duration": 3.781}, {"text": "cette r\u00e9forme le vote des d\u00e9put\u00e9s qui a", "start": 59.039, "duration": 4.561}, {"text": "mobilis\u00e9 fortement la jeunesse en effet", "start": 61.5, "duration": 3.72}, {"text": "les revendications des jeunes", "start": 63.6, "duration": 3.48}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations vont au-del\u00e0 de la r\u00e9forme", "start": 65.22, "duration": 3.24}, {"text": "et c'est plus g\u00e9n\u00e9ralement des", "start": 67.08, "duration": 3.6}, {"text": "revendications ou des slogans qui sont", "start": 68.46, "duration": 4.14}, {"text": "li\u00e9s \u00e0 la question de la d\u00e9mocratie en", "start": 70.68, "duration": 3.72}, {"text": "France toujours selon lui les jeunes", "start": 72.6, "duration": 3.3}, {"text": "font partie d'une g\u00e9n\u00e9ration qui est de", "start": 74.4, "duration": 3.12}, {"text": "plus en plus \u00e9duqu\u00e9e et de plus en plus", "start": 75.9, "duration": 3.899}, {"text": "critique le sociologue note par exemple", "start": 77.52, "duration": 4.5}, {"text": "qu'ils sont aussi nombreux par exemple \u00e0", "start": 79.799, "duration": 3.781}, {"text": "d\u00e9noncer la question des violences", "start": 82.02, "duration": 3.0}, {"text": "polici\u00e8res pendant les manifestations", "start": 83.58, "duration": 3.42}, {"text": "alors de mon c\u00f4t\u00e9 je suis pas sociologue", "start": 85.02, "duration": 3.3}, {"text": "je suis pas chercheur ou quoi que ce", "start": 87.0, "duration": 2.7}, {"text": "soit mais dans le cadre de mon travail", "start": 88.32, "duration": 3.18}, {"text": "ces derniers jours je remarque aussi une", "start": 89.7, "duration": 4.02}, {"text": "mobilisation plus importante des jeunes", "start": 91.5, "duration": 4.619}, {"text": "depuis le 49-3 \u00e7a fait depuis le mois de", "start": 93.72, "duration": 3.899}, {"text": "janvier que je couvre les manifestations", "start": 96.119, "duration": 3.781}, {"text": "\u00e0 Paris sur le terrain pour vous", "start": 97.619, "duration": 4.081}, {"text": "informer au mieux de ce qui se passe et", "start": 99.9, "duration": 2.88}, {"text": "c'est clair qu'en janvier quand on", "start": 101.7, "duration": 2.64}, {"text": "couvrait les manifestations honn\u00eatement", "start": 102.78, "duration": 2.94}, {"text": "il y avait pas beaucoup de jeunes alors", "start": 104.34, "duration": 4.08}, {"text": "que depuis que le 49-3 a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 on", "start": 105.72, "duration": 4.62}, {"text": "envoie beaucoup beaucoup plus des", "start": 108.42, "duration": 4.019}, {"text": "lyc\u00e9ens des \u00e9tudiants etc et quand je", "start": 110.34, "duration": 3.36}, {"text": "discute avec certains d'entre eux pour", "start": 112.439, "duration": 2.64}, {"text": "comprendre ce qu'il est motivent \u00e0 venir", "start": 113.7, "duration": 2.94}, {"text": "ici effectivement c'est surtout la", "start": 115.079, "duration": 3.661}, {"text": "question du 49-3 et des questions plus", "start": 116.64, "duration": 3.659}, {"text": "larges d'ailleurs sur et bien de la", "start": 118.74, "duration": 2.699}, {"text": "Gen\u00e8se dans la situation actuelle", "start": 120.299, "duration": 3.0}, {"text": "notamment d'un point de vue \u00e9conomique", "start": 121.439, "duration": 3.72}, {"text": "qui revient dans les sujets alors dans", "start": 123.299, "duration": 3.78}, {"text": "ce contexte de mobilisation de plus en", "start": 125.159, "duration": 3.721}, {"text": "plus importante des jeunes \u00e7a passe", "start": 127.079, "duration": 3.54}, {"text": "aussi d'ailleurs par des blocus de lyc\u00e9e", "start": 128.88, "duration": 3.78}, {"text": "ou alors des assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales et des", "start": 130.619, "duration": 3.901}, {"text": "blocages aussi d'universit\u00e9 c'est", "start": 132.66, "duration": 3.299}, {"text": "int\u00e9ressant de noter que dans la 5e", "start": 134.52, "duration": 3.18}, {"text": "R\u00e9publique donc depuis des ann\u00e9es 60", "start": 135.959, "duration": 4.381}, {"text": "bien le pouvoir a parfois et m\u00eame assez", "start": 137.7, "duration": 4.619}, {"text": "souvent c\u00e9d\u00e9 face \u00e0 des mouvements de", "start": 140.34, "duration": 3.36}, {"text": "jeunesse importants on peut prendre", "start": 142.319, "duration": 4.441}, {"text": "l'exemple de la loi de vaquer en 1986", "start": 143.7, "duration": 5.22}, {"text": "une loi qui visait \u00e0 r\u00e9former les", "start": 146.76, "duration": 3.78}, {"text": "universit\u00e9s fran\u00e7aises alors \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 148.92, "duration": 4.679}, {"text": "en 1986 la jeunesse \u00e9tait tr\u00e8s mobilis\u00e9e", "start": 150.54, "duration": 4.279}, {"text": "avait eu pas mal de manifestations", "start": 153.599, "duration": 3.541}, {"text": "r\u00e9prim\u00e9es par la police un mouvement qui", "start": 154.819, "duration": 4.721}, {"text": "avait d'ailleurs \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par la mort", "start": 157.14, "duration": 5.28}, {"text": "de Malik ouakine rouet de coup par trois", "start": 159.54, "duration": 4.8}, {"text": "CRS dans un hall d'immeuble l'autre", "start": 162.42, "duration": 3.42}, {"text": "exemple qu'on peut noter dans cette", "start": 164.34, "duration": 3.72}, {"text": "cinqui\u00e8me R\u00e9publique c'est en 2006 avec", "start": 165.84, "duration": 4.5}, {"text": "la mobilisation contre le CPE donc le", "start": 168.06, "duration": 4.08}, {"text": "contrat premier embauche un projet qui", "start": 170.34, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9tait port\u00e9 par le Premier ministre de", "start": 172.14, "duration": 3.42}, {"text": "l'\u00e9poque Dominique de Villepin le but", "start": 173.94, "duration": 3.54}, {"text": "c'\u00e9tait de cr\u00e9er un nouveau contrat", "start": 175.56, "duration": 3.78}, {"text": "sp\u00e9cifiquement d\u00e9di\u00e9 aux jeunes avec", "start": 177.48, "duration": 4.32}, {"text": "l'OB d'augmenter le nombre d'embauches", "start": 179.34, "duration": 3.84}, {"text": "de jeunes sauf que et bien les jeunes", "start": 181.8, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9taient massivement descendus dans la", "start": 183.18, "duration": 2.88}, {"text": "rue pour d\u00e9noncer ce qui \u00e9tait per\u00e7u", "start": 184.62, "duration": 3.36}, {"text": "comme une de tentative de pr\u00e9carisation", "start": 186.06, "duration": 3.899}, {"text": "de la jeunesse et au plus fort du", "start": 187.98, "duration": 3.899}, {"text": "mouvement il y a entre 1 \u00e0 3 millions de", "start": 189.959, "duration": 3.0}, {"text": "personnes qui d\u00e9filaient et finalement", "start": 191.879, "duration": 3.181}, {"text": "sous la pression le pr\u00e9sident Jacques", "start": 192.959, "duration": 3.901}, {"text": "Chirac avait d\u00e9cid\u00e9 d'abandonner ce", "start": 195.06, "duration": 3.899}, {"text": "projet de CPE alors pour revenir \u00e0 la", "start": 196.86, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9forme des retraites on a donc une", "start": 198.959, "duration": 3.42}, {"text": "forte participation de la jeunesse ces", "start": 200.22, "duration": 3.78}, {"text": "derniers jours mais le truc c'est que de", "start": 202.379, "duration": 3.36}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 les autres tranches d'\u00e2ge", "start": 204.0, "duration": 3.78}, {"text": "semblent un petit peu moins impliqu\u00e9es", "start": 205.739, "duration": 3.481}, {"text": "notamment on l'a vu dans la mobilisation", "start": 207.78, "duration": 3.72}, {"text": "de mardi il y a eu quasiment deux fois", "start": 209.22, "duration": 3.36}, {"text": "moins de monde en tout cas moins de", "start": 211.5, "duration": 2.64}, {"text": "monde ce mardi par rapport \u00e0 la", "start": 212.58, "duration": 3.12}, {"text": "manifestation jeudi dernier alors", "start": 214.14, "duration": 2.76}, {"text": "l\u00e0-dessus il faut quand m\u00eame dire que", "start": 215.7, "duration": 3.3}, {"text": "les salari\u00e9s ne peuvent pas forc\u00e9ment se", "start": 216.9, "duration": 3.96}, {"text": "permettre de faire des gr\u00e8ves toutes les", "start": 219.0, "duration": 2.94}, {"text": "semaines qu'elle me rappeler que quand", "start": 220.86, "duration": 2.879}, {"text": "quelqu'un fait gr\u00e8ve il n'est pas pay\u00e9", "start": 221.94, "duration": 3.42}, {"text": "alors il peut y avoir \u00e9ventuellement une", "start": 223.739, "duration": 3.661}, {"text": "aide via des caisses de solidarit\u00e9 qui", "start": 225.36, "duration": 3.42}, {"text": "sont mises en place et notamment des", "start": 227.4, "duration": 3.059}, {"text": "caisses mises en place par les syndicats", "start": 228.78, "duration": 3.3}, {"text": "et donc on n'est pas pay\u00e9 par son", "start": 230.459, "duration": 3.601}, {"text": "employeur ces jours-l\u00e0 donc l'enjeu l\u00e0", "start": 232.08, "duration": 3.96}, {"text": "pour les syndicats c'est de voir si dans", "start": 234.06, "duration": 3.48}, {"text": "les semaines qui viennent bien c'est", "start": 236.04, "duration": 3.059}, {"text": "\u00e9ventuel essoufflement du fait de la", "start": 237.54, "duration": 3.9}, {"text": "dur\u00e9e du du c\u00f4t\u00e9 des salari\u00e9s va \u00eatre", "start": 239.099, "duration": 4.981}, {"text": "compens\u00e9 par davantage de lyc\u00e9ens ou", "start": 241.44, "duration": 4.32}, {"text": "davantage d'\u00e9tudiants ou de jeunes un", "start": 244.08, "duration": 2.7}, {"text": "plus g\u00e9n\u00e9ralement qui pourraient venir", "start": 245.76, "duration": 2.88}, {"text": "participer mais alors peut-on r\u00e9ellement", "start": 246.78, "duration": 4.14}, {"text": "envisager que le gouvernement revienne", "start": 248.64, "duration": 3.959}, {"text": "sur sa r\u00e9forme des retraites on l'a", "start": 250.92, "duration": 3.12}, {"text": "appris ce mardi la premi\u00e8re ministre", "start": 252.599, "duration": 3.901}, {"text": "Elisabeth borne a invit\u00e9 les syndicats \u00e0", "start": 254.04, "duration": 3.72}, {"text": "se rencontrer la semaine prochaine alors", "start": 256.5, "duration": 2.699}, {"text": "on ne sait pas encore si tous les", "start": 257.76, "duration": 3.539}, {"text": "syndicats iront voir du coup \u00c9lisabeth", "start": 259.199, "duration": 3.901}, {"text": "borne ils ont discute d'ailleurs en ce", "start": 261.299, "duration": 3.301}, {"text": "moment le seul qui a dit oui pour le", "start": 263.1, "duration": 3.539}, {"text": "moment c'est Laurent Berger \u00e0 la t\u00eate du", "start": 264.6, "duration": 3.84}, {"text": "syndicat \u00e0 la CFDT qui est souvent", "start": 266.639, "duration": 3.601}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme moins \u00e0 gauche que la", "start": 268.44, "duration": 3.96}, {"text": "CGT qui a dit donc qu'il s'y rendrait on", "start": 270.24, "duration": 3.239}, {"text": "verra donc ce que disent les autres", "start": 272.4, "duration": 3.48}, {"text": "syndicats et plus largement en fait la", "start": 273.479, "duration": 4.261}, {"text": "CFDT souhaite que le projet de loi sur", "start": 275.88, "duration": 3.599}, {"text": "la r\u00e9forme soit mise en pause pendant", "start": 277.74, "duration": 3.36}, {"text": "plusieurs semaines pour permettre une", "start": 279.479, "duration": 3.541}, {"text": "m\u00e9diation et permettre \u00e0 un retour", "start": 281.1, "duration": 3.72}, {"text": "finalement au dialogue en gros le", "start": 283.02, "duration": 3.959}, {"text": "gouvernement dit oui on veut discuter et", "start": 284.82, "duration": 3.78}, {"text": "concernant la r\u00e9forme des retraites le", "start": 286.979, "duration": 3.361}, {"text": "gouvernement r\u00e9p\u00e8te qu'il ne retira pas", "start": 288.6, "duration": 3.84}, {"text": "ou qu'il ne va pas ralentir sur cette", "start": 290.34, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9forme d'ailleurs c'est int\u00e9ressant", "start": 292.44, "duration": 2.819}, {"text": "d'en parler ici l'un des derniers", "start": 293.52, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments pour l'opposition c'est le", "start": 295.259, "duration": 3.841}, {"text": "recours au Conseil constitutionnel le", "start": 297.18, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00f4le est ici du Conseil constitutionnel", "start": 299.1, "duration": 3.42}, {"text": "c'est de s'assurer que la m\u00e9thode", "start": 300.78, "duration": 3.6}, {"text": "employ\u00e9e par le gouvernement ainsi que", "start": 302.52, "duration": 4.5}, {"text": "le fond de ce texte est compatible avec", "start": 304.38, "duration": 5.099}, {"text": "la Constitution donc la loi supr\u00eame en", "start": 307.02, "duration": 3.899}, {"text": "quelque sorte du pays si on peut dire \u00e7a", "start": 309.479, "duration": 3.181}, {"text": "grossi\u00e8rement l\u00e0-dessus le Conseil", "start": 310.919, "duration": 3.241}, {"text": "constitutionnel a dit qu'il ferait un", "start": 312.66, "duration": 2.94}, {"text": "retour concernant cette r\u00e9forme des", "start": 314.16, "duration": 3.539}, {"text": "retraites le 14 avril on verra ce qu'il", "start": 315.6, "duration": 4.26}, {"text": "dit le 14 avril le Conseil pourrait ne", "start": 317.699, "duration": 4.141}, {"text": "pas rejeter du tout ou alors rejeter en", "start": 319.86, "duration": 4.5}, {"text": "partie ou alors rejeter totalement cette", "start": 321.84, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9forme on verra donc ce qu'il en est", "start": 324.36, "duration": 3.42}, {"text": "sachant que il devrait aussi se", "start": 326.16, "duration": 2.94}, {"text": "prononcer le 14 avril sur cette histoire", "start": 327.78, "duration": 3.9}, {"text": "de r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative partag\u00e9e je", "start": 329.1, "duration": 3.84}, {"text": "vous en ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 il y a quelques", "start": 331.68, "duration": 2.459}, {"text": "jours vous inqui\u00e9tez pas je vous en", "start": 332.94, "duration": 2.759}, {"text": "reparle du coup dans quelques jours au", "start": 334.139, "duration": 2.701}, {"text": "passage il faut noter que le Pr\u00e9sident", "start": 335.699, "duration": 2.94}, {"text": "de la R\u00e9publique Emmanuel Macron a", "start": 336.84, "duration": 3.6}, {"text": "accord\u00e9 un entretien au lecteur du", "start": 338.639, "duration": 4.081}, {"text": "magazine pour enfant pif \u00e7a s'est pass\u00e9", "start": 340.44, "duration": 4.199}, {"text": "le 20 f\u00e9vrier dernier un entretien donc", "start": 342.72, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 il y a quelques jours mais qui", "start": 344.639, "duration": 3.361}, {"text": "vient d'\u00eatre publi\u00e9 alors les questions", "start": 346.44, "duration": 3.539}, {"text": "ne portez pas pr\u00e9cis\u00e9ment sur la r\u00e9forme", "start": 348.0, "duration": 3.479}, {"text": "des retraites il y a notamment expliqu\u00e9", "start": 349.979, "duration": 3.901}, {"text": "le site \u00eatre frustr\u00e9 quand les choses ne", "start": 351.479, "duration": 3.901}, {"text": "vont pas assez vite ce qui a forc\u00e9ment", "start": 353.88, "duration": 3.3}, {"text": "une r\u00e9sonance particuli\u00e8re dans le", "start": 355.38, "duration": 3.659}, {"text": "contexte actuel notamment donc le", "start": 357.18, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9clenchement du 49-3 je pensais jamais", "start": 359.039, "duration": 3.421}, {"text": "dire \u00e7a dans les actus du jour mais donc", "start": 361.02, "duration": 2.88}, {"text": "cette interview dans le magazine pour", "start": 362.46, "duration": 3.72}, {"text": "enfant pif magazine par Emmanuel Macron", "start": 363.9, "duration": 4.26}, {"text": "a fait pas mal r\u00e9agir en tout cas la", "start": 366.18, "duration": 3.66}, {"text": "prochaine journ\u00e9e de manifestation est", "start": 368.16, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9vue pour le jeudi 6 avril pensez \u00e0", "start": 369.84, "duration": 3.419}, {"text": "vous abonner au passage mais c'est pas", "start": 371.88, "duration": 2.7}, {"text": "encore le cas pour nous soutenir et", "start": 373.259, "duration": 3.0}, {"text": "rester au courant de l'actualit\u00e9 \u00e7a nous", "start": 374.58, "duration": 2.88}, {"text": "aide beaucoup je vous laisse avec Paul", "start": 376.259, "duration": 3.241}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref merci Hugo", "start": 377.46, "duration": 3.78}, {"text": "salut tout le monde on commence avec une", "start": 379.5, "duration": 3.12}, {"text": "premi\u00e8re actuelle internationale le", "start": 381.24, "duration": 3.12}, {"text": "nouveau roi britannique Charles III est", "start": 382.62, "duration": 3.24}, {"text": "arriv\u00e9 ce mercredi en Allemagne pour ce", "start": 384.36, "duration": 3.0}, {"text": "qui est sa premi\u00e8re visite \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 385.86, "duration": 2.7}, {"text": "depuis le d\u00e9but de son r\u00e8gne alors", "start": 387.36, "duration": 2.58}, {"text": "initialement \u00e7a devait \u00eatre en France et", "start": 388.56, "duration": 2.579}, {"text": "l'Allemagne ne devait \u00eatre que la", "start": 389.94, "duration": 2.46}, {"text": "deuxi\u00e8me \u00e9tape et vous le savez sa", "start": 391.139, "duration": 2.881}, {"text": "visite en France a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e \u00e0 cause", "start": 392.4, "duration": 3.239}, {"text": "du contexte de manifestations mais dans", "start": 394.02, "duration": 2.7}, {"text": "tous les cas c'est marquant que", "start": 395.639, "duration": 2.4}, {"text": "Charlotte III se rende en Allemagne pour", "start": 396.72, "duration": 2.759}, {"text": "sa premi\u00e8re visite \u00e0 l'\u00e9tranger que ce", "start": 398.039, "duration": 3.121}, {"text": "soit en fait un pays europ\u00e9en et pas un", "start": 399.479, "duration": 3.06}, {"text": "pays du Commonwealths donc une ancienne", "start": 401.16, "duration": 2.879}, {"text": "colonie britannique selon les m\u00e9dias", "start": 402.539, "duration": 2.821}, {"text": "britanniques en fait \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 voulu", "start": 404.039, "duration": 2.821}, {"text": "par le gouvernement britannique pour", "start": 405.36, "duration": 3.179}, {"text": "souligner la coop\u00e9ration entre le", "start": 406.86, "duration": 3.3}, {"text": "Royaume-Uni et le roi deuxi\u00e8me actu elle", "start": 408.539, "duration": 3.121}, {"text": "concerne la manifestation contre le", "start": 410.16, "duration": 3.12}, {"text": "projet de m\u00e9ga bassine \u00e0 sainte-solin ce", "start": 411.66, "duration": 3.479}, {"text": "week-end le journal Le Monde a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce", "start": 413.28, "duration": 3.419}, {"text": "mardi un enregistrement d'un appel", "start": 415.139, "duration": 3.241}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phonique entre un m\u00e9decin et un", "start": 416.699, "duration": 3.361}, {"text": "membre du Samu qui montrer vrai que les", "start": 418.38, "duration": 3.84}, {"text": "forces de l'ordre auraient interdit au", "start": 420.06, "duration": 3.78}, {"text": "SAMU d'intervenir pour soigner certains", "start": 422.22, "duration": 3.12}, {"text": "manifestants bless\u00e9s l'enregistrement", "start": 423.84, "duration": 2.94}, {"text": "vient en fait de la Ligue des droits de", "start": 425.34, "duration": 2.76}, {"text": "l'Homme une association de d\u00e9fense des", "start": 426.78, "duration": 2.58}, {"text": "droits humains qui \u00e9tait pr\u00e9sente sur", "start": 428.1, "duration": 2.939}, {"text": "place lors de la manifestation et le", "start": 429.36, "duration": 3.059}, {"text": "contexte on vous en parler hier c'est", "start": 431.039, "duration": 2.641}, {"text": "que deux manifestants sont notamment", "start": 432.419, "duration": 2.821}, {"text": "actuellement dans le coma tu as des", "start": 433.68, "duration": 2.94}, {"text": "affrontements avec les forces de l'ordre", "start": 435.24, "duration": 2.76}, {"text": "et en fait les familles de ces deux", "start": 436.62, "duration": 2.639}, {"text": "manifestants ont d\u00e9cid\u00e9 de porter", "start": 438.0, "duration": 2.94}, {"text": "plainte pour tentatives de meurtre et", "start": 439.259, "duration": 3.541}, {"text": "entravent au secours les autorit\u00e9s que", "start": 440.94, "duration": 3.18}, {"text": "ce soit la pr\u00e9fecture et le SAMU", "start": 442.8, "duration": 3.299}, {"text": "affirment que si une interdiction a", "start": 444.12, "duration": 3.479}, {"text": "effectivement \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e et bien cela", "start": 446.099, "duration": 3.121}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 car la s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 447.599, "duration": 3.241}, {"text": "personnels du Samu ne pouvait pas \u00eatre", "start": 449.22, "duration": 3.78}, {"text": "garanties le SAMU a par exemple point\u00e9", "start": 450.84, "duration": 4.02}, {"text": "sur Twitter des risques d'explosion li\u00e9s", "start": 453.0, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9sence d'oxyg\u00e8ne dans les", "start": 454.86, "duration": 2.459}, {"text": "ambulances on vous tiendra au courant", "start": 456.06, "duration": 2.52}, {"text": "quand il y a du nouveau troisi\u00e8me info", "start": 457.319, "duration": 3.121}, {"text": "le gouvernement a annonc\u00e9 ce mercredi de", "start": 458.58, "duration": 3.119}, {"text": "nouvelles mesures pour encadrer", "start": 460.44, "duration": 2.46}, {"text": "l'utilisation des trottinettes", "start": 461.699, "duration": 2.581}, {"text": "\u00e9lectriques dans le but de r\u00e9duire les", "start": 462.9, "duration": 2.82}, {"text": "accidents des accidents qui sont en", "start": 464.28, "duration": 2.94}, {"text": "forte augmentation selon l'acad\u00e9mie de", "start": 465.72, "duration": 2.52}, {"text": "m\u00e9decine alors il y a deux changements", "start": 467.22, "duration": 2.58}, {"text": "majeurs le premier c'est que l'\u00e2ge", "start": 468.24, "duration": 3.12}, {"text": "minimum pour utiliser une trottinette", "start": 469.8, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9lectrique va \u00eatre augment\u00e9e \u00e0 14 ans", "start": 471.36, "duration": 3.36}, {"text": "alors qu'il est de 12 ans aujourd'hui et", "start": 473.16, "duration": 2.939}, {"text": "le deuxi\u00e8me changement c'est que le", "start": 474.72, "duration": 2.879}, {"text": "montant des amendes pour les infractions", "start": 476.099, "duration": 2.641}, {"text": "en trottinette \u00e9lectrique va \u00eatre", "start": 477.599, "duration": 3.901}, {"text": "augment\u00e9e il va de 35 euros \u00e0 135 euros", "start": 478.74, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre donc par exemple pour les", "start": 481.5, "duration": 2.759}, {"text": "gens qui sont \u00e0 deux en m\u00eame temps sur", "start": 482.88, "duration": 2.939}, {"text": "une trottinette ou qui circulent en sens", "start": 484.259, "duration": 2.88}, {"text": "interdit et alors sur ce sujet des", "start": 485.819, "duration": 2.581}, {"text": "trottinettes il faut noter justement que", "start": 487.139, "duration": 3.12}, {"text": "ce dimanche la ville de Paris organise", "start": 488.4, "duration": 3.78}, {"text": "un vote une sorte de r\u00e9f\u00e9rendum local", "start": 490.259, "duration": 3.601}, {"text": "pour ou contre les trottinettes en", "start": 492.18, "duration": 3.66}, {"text": "libre-service et si le contre l'emporte", "start": 493.86, "duration": 3.54}, {"text": "alors la mer aneidalgo a promis", "start": 495.84, "duration": 2.94}, {"text": "qu'effectivement les trottinettes en", "start": 497.4, "duration": 3.06}, {"text": "libre-service serait interdite dans", "start": 498.78, "duration": 2.94}, {"text": "Paris autre actu sur le sujet des", "start": 500.46, "duration": 2.82}, {"text": "transports \u00e7a y est c'est officiel la", "start": 501.72, "duration": 3.0}, {"text": "vente de voiture neuve fonctionnant \u00e0", "start": 503.28, "duration": 3.24}, {"text": "l'essence ou au diesel sera interdite", "start": 504.72, "duration": 3.539}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne \u00e0 partir de 2035", "start": 506.52, "duration": 3.0}, {"text": "alors \u00e7a fait un moment qu'on parle de", "start": 508.259, "duration": 2.461}, {"text": "cette interdiction qui doit laisser la", "start": 509.52, "duration": 2.34}, {"text": "place th\u00e9oriquement aux v\u00e9hicules", "start": 510.72, "duration": 2.34}, {"text": "\u00e9lectriques qui eux n'\u00e9mettent pas de", "start": 511.86, "duration": 2.88}, {"text": "CO2 en roulant mais l\u00e0 \u00e7a y est \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 513.06, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9finitivement valid\u00e9 par la commission", "start": 514.74, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 finalement plus", "start": 516.419, "duration": 3.0}, {"text": "compliqu\u00e9 que pr\u00e9vu en raison de blocage", "start": 517.86, "duration": 3.0}, {"text": "de la part de l'Allemagne des blocages", "start": 519.419, "duration": 3.18}, {"text": "qui sont jug\u00e9s tr\u00e8s inhabituels par les", "start": 520.86, "duration": 3.299}, {"text": "experts car g\u00e9n\u00e9ralement l'Allemagne est", "start": 522.599, "duration": 3.121}, {"text": "plut\u00f4t un pays qui pousse et qui \u0153uvre", "start": 524.159, "duration": 3.001}, {"text": "pour ses mesures de d\u00e9fense de", "start": 525.72, "duration": 2.76}, {"text": "l'environnement en fait l'Allemagne a", "start": 527.16, "duration": 3.239}, {"text": "exig\u00e9 une exception pour un certain type", "start": 528.48, "duration": 3.419}, {"text": "de voiture des voitures fonctionnant", "start": 530.399, "duration": 3.241}, {"text": "avec des combustibles synth\u00e9tiques une", "start": 531.899, "duration": 3.241}, {"text": "exception qu'elle a finalement obtenu en", "start": 533.64, "duration": 2.699}, {"text": "fait c'est carburants c'est une sorte", "start": 535.14, "duration": 3.3}, {"text": "d'essence con\u00e7ue en laboratoire \u00e0 partir", "start": 536.339, "duration": 4.881}, {"text": "de particules", "start": 538.44, "duration": 2.78}, {"text": "c'est le cas pour nous en France ce", "start": 599.399, "duration": 1.62}, {"text": "dimanche et bien le gouvernement", "start": 600.24, "duration": 2.159}, {"text": "libanais a annonc\u00e9 qu'il allait", "start": 601.019, "duration": 2.461}, {"text": "repousser le changement d'heure au 20", "start": 602.399, "duration": 2.401}, {"text": "avril sans donner plus d'explications", "start": 603.48, "duration": 2.7}, {"text": "alors selon les m\u00e9dias libanais \u00e7a", "start": 604.8, "duration": 2.88}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 en fait en raison du", "start": 606.18, "duration": 2.58}, {"text": "Ramadan parce que rester \u00e0 l'heure", "start": 607.68, "duration": 2.4}, {"text": "d'hiver \u00e7a permettait aux musulmans de", "start": 608.76, "duration": 2.82}, {"text": "rompre leurs jeunes une heure plus t\u00f4t", "start": 610.08, "duration": 3.96}, {"text": "le truc c'est coliban environ 30 % de la", "start": 611.58, "duration": 3.78}, {"text": "population et chr\u00e9tienne et cette", "start": 614.04, "duration": 2.58}, {"text": "d\u00e9cision n'a pas plus du tout au", "start": 615.36, "duration": 2.7}, {"text": "dirigeants politiques chr\u00e9tiens qui ont", "start": 616.62, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 une d\u00e9cision prise sans", "start": 618.06, "duration": 2.82}, {"text": "concertation et qui ont d\u00e9cid\u00e9 du coup", "start": 619.5, "duration": 3.3}, {"text": "qu'il refuserait de se conformer \u00e0 se", "start": 620.88, "duration": 3.48}, {"text": "report du passage \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9 et du", "start": 622.8, "duration": 2.94}, {"text": "coup et bien ce dimanche pour certains", "start": 624.36, "duration": 2.88}, {"text": "libanais il \u00e9tait 9h du matin pour", "start": 625.74, "duration": 3.18}, {"text": "d'autres 10 heures et forc\u00e9ment \u00e7a a", "start": 627.24, "duration": 2.64}, {"text": "provoqu\u00e9 beaucoup de perturbations", "start": 628.92, "duration": 2.64}, {"text": "notamment dans les a\u00e9roports pour les", "start": 629.88, "duration": 2.94}, {"text": "vols internationaux et leur finalement", "start": 631.56, "duration": 3.18}, {"text": "changement de cap les autorit\u00e9s ont", "start": 632.82, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de ne pas repousser le changement", "start": 634.74, "duration": 3.06}, {"text": "d'heure au 20 avril ce jeudi il sera", "start": 636.12, "duration": 2.94}, {"text": "donc la m\u00eame heure pour tous les", "start": 637.8, "duration": 2.94}, {"text": "Libanais mais \u00e7a c'est fait au prix de", "start": 639.06, "duration": 3.12}, {"text": "grandes divisions merci beaucoup Paul", "start": 640.74, "duration": 2.76}, {"text": "alors le d\u00e9bat hier c'\u00e9tait le suivant", "start": 642.18, "duration": 3.12}, {"text": "approuvez-vous les mesures propos\u00e9es par", "start": 643.5, "duration": 3.66}, {"text": "le gouvernement pour encadrer le travail", "start": 645.3, "duration": 3.539}, {"text": "des influenceurs c'est une majorit\u00e9 de", "start": 647.16, "duration": 3.48}, {"text": "oui qui ressort avec quand m\u00eame aussi", "start": 648.839, "duration": 3.661}, {"text": "pas mal de sans opinion le d\u00e9bat", "start": 650.64, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui c'est le suivant pensez-vous", "start": 652.5, "duration": 3.24}, {"text": "que le gouvernement va reculer sur sa", "start": 653.64, "duration": 3.54}, {"text": "r\u00e9forme des retraites et \u00e7a se passe", "start": 655.74, "duration": 3.0}, {"text": "directement dans l'onglet communaut\u00e9", "start": 657.18, "duration": 3.0}, {"text": "pour en savoir plus concernant cette loi", "start": 658.74, "duration": 3.06}, {"text": "sur les influenceurs je vous renvoie aux", "start": 660.18, "duration": 3.48}, {"text": "actualit\u00e9s du jour d'hier concernent", "start": 661.8, "duration": 2.76}, {"text": "vous prenez soin de nos proches et puis", "start": 663.66, "duration": 1.98}, {"text": "je vous dis \u00e0 demain pour une nouvelle", "start": 664.56, "duration": 3.26}, {"text": "vid\u00e9o", "start": 665.64, "duration": 2.18}]}