{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un \u00e9l\u00e8ve de 14 ans a poignard\u00e9 CIN", "start": 0.08, "duration": 3.92}, {"text": "personnes dont deux \u00e9l\u00e8ves dans un lyc\u00e9e", "start": 2.04, "duration": 3.68}, {"text": "voici ce que l'on sait alors les faits", "start": 4.0, "duration": 3.759}, {"text": "ont eu lieu ce jeudi matin vers 8h30", "start": 5.72, "duration": 4.24}, {"text": "dans un lyc\u00e9e \u00e0 res de la Frontera en", "start": 7.759, "duration": 4.04}, {"text": "Andalousie en Espagne le jeune homme de", "start": 9.96, "duration": 3.92}, {"text": "14 ans a d'abord dit \u00eatre tr\u00e8s en col\u00e8re", "start": 11.799, "duration": 4.08}, {"text": "au fond de sa classe avant de sortir de", "start": 13.88, "duration": 4.0}, {"text": "couteau de cuisine de son sac d'apr\u00e8s le", "start": 15.879, "duration": 4.001}, {"text": "m\u00e9dia el pa\u00efs il s'en serait d'aboir", "start": 17.88, "duration": 3.84}, {"text": "pris un \u00e9l\u00e8ve \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui en lui", "start": 19.88, "duration": 3.8}, {"text": "disant qu'il allait le tuer il s'est", "start": 21.72, "duration": 3.559}, {"text": "ensuite dirig\u00e9 vers sa professeur qui a", "start": 23.68, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 bless\u00e9e \u00e0 l'\u0153il et a d\u00fb \u00eatre", "start": 25.279, "duration": 3.441}, {"text": "hospitalis\u00e9 pour se faire op\u00e9rer selon", "start": 26.8, "duration": 3.399}, {"text": "Le Parisien au total tr trois", "start": 28.72, "duration": 3.24}, {"text": "professeurs et deux lyc\u00e9ens ont \u00e9t\u00e9", "start": 30.199, "duration": 3.52}, {"text": "bless\u00e9s par armes blanche les cinq", "start": 31.96, "duration": 3.08}, {"text": "victimes ont \u00e9t\u00e9 prises en charge par", "start": 33.719, "duration": 2.961}, {"text": "les secours de son c\u00f4t\u00e9 l'adolescent de", "start": 35.04, "duration": 3.4}, {"text": "14 ans qui est suspect\u00e9 d'\u00eatre l'auteur", "start": 36.68, "duration": 3.76}, {"text": "des faits a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 alors pour le", "start": 38.44, "duration": 3.84}, {"text": "moment on ne sait pas les raisons et les", "start": 40.44, "duration": 3.439}, {"text": "motivations de l'\u00e9l\u00e8ve d'apr\u00e8s le", "start": 42.28, "duration": 3.32}, {"text": "journal Le Parisien il n'\u00e9tait pas connu", "start": 43.879, "duration": 3.401}, {"text": "pour des probl\u00e8me de comportement mais", "start": 45.6, "duration": 3.959}, {"text": "il \u00e9tait je cite souvent seul \u00e0 noter", "start": 47.28, "duration": 4.36}, {"text": "que l'\u00e9tablissement a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 et les", "start": 49.559, "duration": 4.121}, {"text": "cours ont \u00e9t\u00e9 suspendus pour la journ\u00e9e", "start": 51.64, "duration": 3.96}, {"text": "selon elpaiss on vous tient au courant", "start": 53.68, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e8s qu'on a du nouveau", "start": 55.6, "duration": 2.959}]}