{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la loi immigration a finalement \u00e9t\u00e9", "start": 0.04, "duration": 4.12}, {"text": "adopt\u00e9e ce mardi soir apr\u00e8s 18 mois de", "start": 1.76, "duration": 4.999}, {"text": "revirement et de d\u00e9bat ce vote a cr\u00e9\u00e9", "start": 4.16, "duration": 4.559}, {"text": "une fissure importante au sein du camp", "start": 6.759, "duration": 3.84}, {"text": "d'Emmanuel Macron au point qu'un", "start": 8.719, "duration": 4.08}, {"text": "ministre a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9missionn\u00e9 mais alors", "start": 10.599, "duration": 4.04}, {"text": "que contient exactement cette loi en", "start": 12.799, "duration": 3.601}, {"text": "quoi est-ce une crise politique", "start": 14.639, "duration": 3.001}, {"text": "importante pour le pr\u00e9sident de la", "start": 16.4, "duration": 2.799}, {"text": "R\u00e9publique et quelles ont \u00e9t\u00e9 par", "start": 17.64, "duration": 3.479}, {"text": "ailleurs les autres r\u00e9actions suite au", "start": 19.199, "duration": 3.92}, {"text": "vote de cette loi salut c'est Hugo", "start": 21.119, "duration": 3.641}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est donc", "start": 23.119, "duration": 3.441}, {"text": "le sujet \u00e9videmment \u00e0 la Une des", "start": 24.76, "duration": 3.48}, {"text": "actualit\u00e9s du jour alors on va voir le", "start": 26.56, "duration": 3.039}, {"text": "contenu de cette loi dans un instant", "start": 28.24, "duration": 2.76}, {"text": "mais avant \u00e7a on va essayer de revenir", "start": 29.599, "duration": 3.281}, {"text": "le plus clairement possible sur la", "start": 31.0, "duration": 4.04}, {"text": "situation et sur ce qui a men\u00e9 \u00e0 tout \u00e7a", "start": 32.88, "duration": 4.4}, {"text": "la semaine derni\u00e8re les d\u00e9put\u00e9s avaient", "start": 35.04, "duration": 4.199}, {"text": "vot\u00e9 une motion de rejet contre le", "start": 37.28, "duration": 4.2}, {"text": "projet de loi immigration port\u00e9 par le", "start": 39.239, "duration": 4.32}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald d'armanin", "start": 41.48, "duration": 4.239}, {"text": "concr\u00e8tement une majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s \u00e0", "start": 43.559, "duration": 4.16}, {"text": "gauche \u00e0 droite et \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 45.719, "duration": 3.801}, {"text": "s'opposait pour des raisons diff\u00e9rentes", "start": 47.719, "duration": 3.761}, {"text": "vous l'imaginez mais s'opposait chacun", "start": 49.52, "duration": 3.8}, {"text": "et bien \u00e0 ce texte port\u00e9 par le", "start": 51.48, "duration": 3.759}, {"text": "gouvernement ils avaient donc d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 53.32, "duration": 4.68}, {"text": "ne pas d\u00e9battre sur ce texte suite \u00e0", "start": 55.239, "duration": 4.12}, {"text": "cela le gouvernement avait convoqu\u00e9 ce", "start": 58.0, "duration": 3.32}, {"text": "que l'on appelle une commission mixte", "start": 59.359, "duration": 4.36}, {"text": "paritaire c'est une commission compos\u00e9e", "start": 61.32, "duration": 5.0}, {"text": "de SEP d\u00e9put\u00e9s et de SEP s\u00e9nateurs avec", "start": 63.719, "duration": 4.44}, {"text": "l'objectif de trouver un accord sur le", "start": 66.32, "duration": 3.799}, {"text": "projet de loi en gros donc de trouver", "start": 68.159, "duration": 3.401}, {"text": "une nouvelle version de la loi qui", "start": 70.119, "duration": 3.401}, {"text": "permettrait au gouvernement de la faire", "start": 71.56, "duration": 3.879}, {"text": "adopter \u00e0 l'Assembl\u00e9e finalement donc ce", "start": 73.52, "duration": 4.04}, {"text": "mardi la Commission a trouv\u00e9 un accord", "start": 75.439, "duration": 4.36}, {"text": "et il s'agit d'une version plus dure de", "start": 77.56, "duration": 4.04}, {"text": "la loi par rapport \u00e0 ce qui \u00e9tait", "start": 79.799, "duration": 4.081}, {"text": "initialement propos\u00e9 par le gouvernement", "start": 81.6, "duration": 3.76}, {"text": "en effet je vous la fait courte on va le", "start": 83.88, "duration": 3.279}, {"text": "voir de toute fa\u00e7on apr\u00e8s mais le camp", "start": 85.36, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sidentiel a fait de nombreuses", "start": 87.159, "duration": 4.0}, {"text": "concessions pour satisfaire la droite", "start": 88.88, "duration": 4.72}, {"text": "afin d'obtenir leur vote ce nouveau", "start": 91.159, "duration": 4.561}, {"text": "texte a donc \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 ce mardi soir", "start": 93.6, "duration": 4.28}, {"text": "par le S\u00e9nat puis par l'Assembl\u00e9e", "start": 95.72, "duration": 4.399}, {"text": "national mais alors justement que", "start": 97.88, "duration": 4.48}, {"text": "contient-il bon d\u00e9j\u00e0 il y a la question", "start": 100.119, "duration": 4.68}, {"text": "du versement des prestations sociales", "start": 102.36, "duration": 5.2}, {"text": "aux \u00e9trangers non europ\u00e9ens en situation", "start": 104.799, "duration": 4.561}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re on parle ici par exemple de", "start": 107.56, "duration": 3.519}, {"text": "personnes \u00e9trang\u00e8res mais qui ont donc", "start": 109.36, "duration": 4.2}, {"text": "un titre de s\u00e9jour qui les autorise \u00e0", "start": 111.079, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9sider en France et qui pourrait donc", "start": 113.56, "duration": 4.32}, {"text": "se voir verser des aides financi\u00e8res de", "start": 115.68, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00c9tat \u00e7a comprend donc ici la question", "start": 117.88, "duration": 4.36}, {"text": "des allocations familiales ou encore la", "start": 120.32, "duration": 3.56}, {"text": "question de l'aide personnalis\u00e9e au", "start": 122.24, "duration": 3.879}, {"text": "logement autrement dit les APL pour", "start": 123.88, "duration": 4.56}, {"text": "comprendre avant cette loi au bout de 6", "start": 126.119, "duration": 4.401}, {"text": "mois et bien un \u00e9tranger en situation", "start": 128.44, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re les obtenait mais d\u00e9sormais", "start": 130.52, "duration": 4.999}, {"text": "avec cette loi et bien ce sera beaucoup", "start": 133.36, "duration": 4.76}, {"text": "plus dur d'obtenir ces aides par exemple", "start": 135.519, "duration": 4.481}, {"text": "pour les allocations familiales les", "start": 138.12, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9trangers qui ne travaillent pas devront", "start": 140.0, "duration": 4.519}, {"text": "attendre 5 ans et ceux qui travaillent", "start": 142.239, "duration": 4.64}, {"text": "devront attendre d\u00e9sormais 30 mois donc", "start": 144.519, "duration": 4.521}, {"text": "2 ans et demi encore une fois 5 ans et", "start": 146.879, "duration": 5.0}, {"text": "30 mois par rapport \u00e0 6 mois jusqu'ici", "start": 149.04, "duration": 4.839}, {"text": "par ailleurs pour les APL elles ne", "start": 151.879, "duration": 4.281}, {"text": "pourront \u00eatre touch\u00e9 qu'au bout de 5 ans", "start": 153.879, "duration": 4.201}, {"text": "en France pour les immigr\u00e9s qui ne", "start": 156.16, "duration": 4.04}, {"text": "travaillent pas mais d\u00e8s 3 mois pour", "start": 158.08, "duration": 3.6}, {"text": "ceux qui travaillent alors certains", "start": 160.2, "duration": 3.119}, {"text": "estiment que ces mesures ouvrent la", "start": 161.68, "duration": 3.08}, {"text": "porte \u00e0 ce que l'on appelle la", "start": 163.319, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence national c'est un concept qui", "start": 164.76, "duration": 4.52}, {"text": "est port\u00e9 historiquement par l'extr\u00eame", "start": 167.159, "duration": 4.601}, {"text": "droite et par Jean-Marie Le Pen d\u00e8s les", "start": 169.28, "duration": 5.16}, {"text": "ann\u00e9es 80 en France j'en reparle juste", "start": 171.76, "duration": 4.479}, {"text": "apr\u00e8s mais la gauche a justement accus\u00e9", "start": 174.44, "duration": 3.6}, {"text": "le gouvernement de reprendre des", "start": 176.239, "duration": 4.681}, {"text": "dispositions d'urn dans tandis que le RN", "start": 178.04, "duration": 4.919}, {"text": "de son c\u00f4t\u00e9 se f\u00e9licite de cette mesure", "start": 180.92, "duration": 3.56}, {"text": "il a noter au passage juste sur ce", "start": 182.959, "duration": 2.881}, {"text": "premier point qu'on vient d'\u00e9voquer que", "start": 184.48, "duration": 3.56}, {"text": "ces nouvelles restrictions ne s'applique", "start": 185.84, "duration": 4.119}, {"text": "pas aux \u00e9tudiants \u00e9trangers alors il y a", "start": 188.04, "duration": 3.6}, {"text": "aussi la question de l'Ame donc c'est", "start": 189.959, "duration": 4.161}, {"text": "l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat en gros l'aide", "start": 191.64, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00e9dicale d'\u00c9tat c'est ce qui permet aux", "start": 194.12, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9tranger en situation irr\u00e9guli\u00e8re de", "start": 195.72, "duration": 4.76}, {"text": "pouvoir tout de m\u00eame \u00eatre pris en charge", "start": 198.44, "duration": 3.96}, {"text": "pour des soins de sant\u00e9 sils sont", "start": 200.48, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sents depuis au moins 3 mois sur le", "start": 202.4, "duration": 3.839}, {"text": "territoire les m\u00e9decins jugeaient cela", "start": 204.44, "duration": 4.079}, {"text": "essentiel pour venir en aide \u00e0 ceux dans", "start": 206.239, "duration": 4.481}, {"text": "le besoin mais la droite et l'extr\u00eame", "start": 208.519, "duration": 4.401}, {"text": "droite aussi voulait sa suppression ou", "start": 210.72, "duration": 5.04}, {"text": "alors son remplacement par l'AMU l'AMU", "start": 212.92, "duration": 5.319}, {"text": "en fait c'est un dispositif qui ne prend", "start": 215.76, "duration": 4.92}, {"text": "en charge que les situations jug\u00e9es", "start": 218.239, "duration": 4.241}, {"text": "urgentes alors pour faire passer le", "start": 220.68, "duration": 3.36}, {"text": "texte aupr\u00e8s de la droite et donc", "start": 222.48, "duration": 3.72}, {"text": "obtenir leur vote la premi\u00e8re ministre", "start": 224.04, "duration": 4.44}, {"text": "Elisabeth born a promis ce lundi de", "start": 226.2, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9senter une r\u00e9forme de l'aide m\u00e9dicale", "start": 228.48, "duration": 5.16}, {"text": "d'\u00c9tat d\u00e9but 2024 autrement dit donc il", "start": 231.0, "duration": 4.68}, {"text": "y aura des modifications \u00e0 cette aide", "start": 233.64, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00e9dicale d'\u00c9tat tout en pr\u00e9cisant je", "start": 235.68, "duration": 4.119}, {"text": "cite qu'il n'est pas question de de", "start": 237.84, "duration": 4.2}, {"text": "supprimer l'ame toujours donc selon", "start": 239.799, "duration": 4.321}, {"text": "Elisabeth born on verra donc ce qu'il en", "start": 242.04, "duration": 3.24}, {"text": "est sur le sujet maintenant de la", "start": 244.12, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9gularisation des S papiers le texte", "start": 245.28, "duration": 4.36}, {"text": "initial pr\u00e9voyait de r\u00e9gulariser", "start": 247.68, "duration": 3.6}, {"text": "automatiquement les travailleurs", "start": 249.64, "duration": 3.48}, {"text": "clandestins qui exercent dans des", "start": 251.28, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9tiers dit en tension donc des m\u00e9tiers", "start": 253.12, "duration": 4.44}, {"text": "comme par exemple le secteur du b\u00e2timent", "start": 255.28, "duration": 3.959}, {"text": "finalement cette mesure a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e", "start": 257.56, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9sormais ce seront les pr\u00e9fets qui", "start": 259.239, "duration": 3.841}, {"text": "auront le pouvoir d'accorder ou non un", "start": 260.84, "duration": 4.2}, {"text": "titre de s\u00e9jour d'un an ils seront donc", "start": 263.08, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9livr\u00e9s au cas par cas \u00e0 condition", "start": 265.04, "duration": 4.2}, {"text": "d'avoir r\u00e9sid\u00e9 en France pendant au", "start": 267.36, "duration": 4.08}, {"text": "moins 3 ans et d'avoir travaill\u00e9 au", "start": 269.24, "duration": 5.16}, {"text": "moins 12 mois sur les derniers 24 mois", "start": 271.44, "duration": 4.72}, {"text": "la loi pr\u00e9voit aussi le r\u00e9tablissement", "start": 274.4, "duration": 4.16}, {"text": "de ce qu'il s'appelle le d\u00e9lit de s\u00e9jour", "start": 276.16, "duration": 4.12}, {"text": "irr\u00e9gulier c'est en fait une", "start": 278.56, "duration": 4.079}, {"text": "revendication importante de la droite en", "start": 280.28, "duration": 3.68}, {"text": "gros les personnes en situation", "start": 282.639, "duration": 3.201}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re donc qui n'ont pas de titre", "start": 283.96, "duration": 3.76}, {"text": "de s\u00e9jour pour r\u00e9sider en France", "start": 285.84, "duration": 3.919}, {"text": "pourront ou devront potentiellement", "start": 287.72, "duration": 3.96}, {"text": "payer une amende autre point important", "start": 289.759, "duration": 3.961}, {"text": "qu'on peut noter c'est les conditions du", "start": 291.68, "duration": 4.56}, {"text": "regroupement familial qui seront durcis", "start": 293.72, "duration": 4.12}, {"text": "le regroupement familial c'est un", "start": 296.24, "duration": 3.04}, {"text": "processus qui permet aux membres d'une", "start": 297.84, "duration": 3.799}, {"text": "famille de se r\u00e9unir dans un pays o\u00f9", "start": 299.28, "duration": 4.88}, {"text": "l'un d'entre eux r\u00e9side d\u00e9j\u00e0 l\u00e9galement", "start": 301.639, "duration": 3.641}, {"text": "alors maintenant pour formuler une", "start": 304.16, "duration": 2.68}, {"text": "demande il faudra r\u00e9sider en France", "start": 305.28, "duration": 4.04}, {"text": "depuis au moins 24 mois au lieu de 18", "start": 306.84, "duration": 4.0}, {"text": "donc typiquement siamais vous voulez que", "start": 309.32, "duration": 3.719}, {"text": "un membre de votre famille vous rejoigne", "start": 310.84, "duration": 4.079}, {"text": "en France il faudra r\u00e9sider en France", "start": 313.039, "duration": 3.88}, {"text": "depuis au moins 24 mois mais il faudra", "start": 314.919, "duration": 3.56}, {"text": "aussi montrer je cite que l'on dispose", "start": 316.919, "duration": 4.161}, {"text": "de ressources je cite stable r\u00e9guli\u00e8res", "start": 318.479, "duration": 4.481}, {"text": "et suffisantes autrement dit donc pour", "start": 321.08, "duration": 4.16}, {"text": "accueillir cette nouvelle personne il", "start": 322.96, "duration": 4.32}, {"text": "faudra enfin avoir un conjoint d'au", "start": 325.24, "duration": 4.84}, {"text": "moins 21 ans et non plus 18 ans autre", "start": 327.28, "duration": 4.44}, {"text": "mesure que l'on peut noter le Parlement", "start": 330.08, "duration": 3.92}, {"text": "donc l'Assembl\u00e9e nationale et le S\u00e9nat", "start": 331.72, "duration": 5.199}, {"text": "fixeront des qu\u00f4tas migratoires pour 3", "start": 334.0, "duration": 5.52}, {"text": "ans donc un nombre d'\u00e9trangers autoris\u00e9s", "start": 336.919, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e0 s'installer en France en dehors des", "start": 339.52, "duration": 4.04}, {"text": "demandeurs d'asile donc en dehors de", "start": 341.6, "duration": 4.039}, {"text": "ceux qui fuit un pays en guerre par", "start": 343.56, "duration": 4.24}, {"text": "exemple il y aura par ailleurs un d\u00e9bat", "start": 345.639, "duration": 4.12}, {"text": "tous les ans sur l'immigration au", "start": 347.8, "duration": 3.399}, {"text": "Parlement mais on peut noter d\u00e9j\u00e0 que", "start": 349.759, "duration": 3.641}, {"text": "ces mesures sur les quotas migratoires", "start": 351.199, "duration": 4.361}, {"text": "pourrait \u00eatre supprim\u00e9 avec la version", "start": 353.4, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9finitive du texte en effet le Conseil", "start": 355.56, "duration": 4.72}, {"text": "constitutionnel pourrait les juger", "start": 358.16, "duration": 4.08}, {"text": "contraire \u00e0 la Constitution on en", "start": 360.28, "duration": 3.68}, {"text": "reparle juste apr\u00e8s autre \u00e9l\u00e9ment que", "start": 362.24, "duration": 3.399}, {"text": "l'on peut noter dans cette loi c'est la", "start": 363.96, "duration": 3.959}, {"text": "facilitation de l'expulsion des", "start": 365.639, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9trangers ayant \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s pour des", "start": 367.919, "duration": 5.321}, {"text": "crimes ou des d\u00e9lits punis de 3 ans ou", "start": 370.44, "duration": 4.199}, {"text": "plus et par ailleurs ce qu'on peut noter", "start": 373.24, "duration": 3.079}, {"text": "c'est concernant les binationaux donc", "start": 374.639, "duration": 3.321}, {"text": "ceux qui ont deux nationalit\u00e9s et bien", "start": 376.319, "duration": 3.481}, {"text": "les binationaux qui sont condamn\u00e9s pour", "start": 377.96, "duration": 4.0}, {"text": "homicide volontaire contre une personne", "start": 379.8, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9positaire de l'autorit\u00e9 publique par", "start": 381.96, "duration": 4.44}, {"text": "exemple donc contre un policier et bien", "start": 383.84, "duration": 4.4}, {"text": "pourront perdre leur nationalit\u00e9", "start": 386.4, "duration": 3.639}, {"text": "fran\u00e7aise c'est ce que on appelle donc", "start": 388.24, "duration": 4.239}, {"text": "une d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 dans ce cas", "start": 390.039, "duration": 3.72}, {"text": "avec cette loi on peut noter que la", "start": 392.479, "duration": 3.44}, {"text": "droite a aussi obtenu l'instauration", "start": 393.759, "duration": 3.88}, {"text": "sauf dans certains cas particulierers", "start": 395.919, "duration": 4.72}, {"text": "mais d'une caution \u00e0 d\u00e9poser par les", "start": 397.639, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9tudiants qui demandent un titre de", "start": 400.639, "duration": 3.881}, {"text": "s\u00e9jour \u00e9tudiant autrement dit donc des", "start": 402.44, "duration": 3.56}, {"text": "personnes qui viennent en France pour", "start": 404.52, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9tudier par ailleurs ce titre de s\u00e9jour", "start": 406.0, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9tudiant sera conditionn\u00e9 je cite au", "start": 407.759, "duration": 5.081}, {"text": "caract\u00e8re s\u00e9rieux des \u00e9tudes alors sur", "start": 410.08, "duration": 4.28}, {"text": "ces deux points que ce soit la question", "start": 412.84, "duration": 3.12}, {"text": "de la caution que devront verser les", "start": 414.36, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9tudiants \u00e9trangers ou alors sur cette", "start": 415.96, "duration": 3.959}, {"text": "question de titre de s\u00e9jour avec ces", "start": 417.96, "duration": 4.079}, {"text": "conditions qui sont mises 18 pr\u00e9sidents", "start": 419.919, "duration": 3.481}, {"text": "d'universit\u00e9 comme le pr\u00e9sident", "start": 422.039, "duration": 3.481}, {"text": "d'exmarseille universit\u00e9 ou encore la", "start": 423.4, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Sorbonne mais aussi", "start": 425.52, "duration": 3.119}, {"text": "d'ailleurs dans un autre communiqu\u00e9 les", "start": 426.919, "duration": 3.4}, {"text": "administrations notamment de l'\u00e9cole de", "start": 428.639, "duration": 3.721}, {"text": "commerce HC Paris ont d\u00e9clar\u00e9 que tout", "start": 430.319, "duration": 4.401}, {"text": "cela mettait je cite gravement en danger", "start": 432.36, "duration": 4.519}, {"text": "la strat\u00e9gie d'attractivit\u00e9 de", "start": 434.72, "duration": 3.919}, {"text": "l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la", "start": 436.879, "duration": 3.801}, {"text": "recherche fran\u00e7aise on abordera ce sujet", "start": 438.639, "duration": 3.641}, {"text": "plus en d\u00e9tail cette semaine enfin on", "start": 440.68, "duration": 3.16}, {"text": "peut noter que le droit du sol est", "start": 442.28, "duration": 2.96}, {"text": "remise en cause en tout cas dans sa", "start": 443.84, "duration": 3.639}, {"text": "forme actuelle en fait aujourd'hui quand", "start": 445.24, "duration": 4.959}, {"text": "un enfant est n\u00e9 en France mais de", "start": 447.479, "duration": 4.801}, {"text": "parents \u00e9trangers et bien il obtient", "start": 450.199, "duration": 4.361}, {"text": "automatiquement la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 452.28, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans c'est ce que l'on", "start": 454.56, "duration": 4.12}, {"text": "appelle le droit du sol mais avec cette", "start": 456.44, "duration": 3.759}, {"text": "nouvelle loi et bien il faudra que le", "start": 458.68, "duration": 3.639}, {"text": "jeune demande \u00e0 avoir la nationalit\u00e9", "start": 460.199, "duration": 4.96}, {"text": "fran\u00e7aise entre ses 16 et ses 18 ans il", "start": 462.319, "duration": 4.921}, {"text": "devra donc exercer cette demande l\u00e0", "start": 465.159, "duration": 4.16}, {"text": "voil\u00e0 donc pour le contenu de cette loi", "start": 467.24, "duration": 3.76}, {"text": "sachant que Emmanuel Macron va", "start": 469.319, "duration": 4.041}, {"text": "transmettre d\u00e8s ce soir le projet de loi", "start": 471.0, "duration": 4.159}, {"text": "au Conseil constitutionnel le Conseil", "start": 473.36, "duration": 3.48}, {"text": "constitutionnel vous vous souvenez tr\u00e8s", "start": 475.159, "duration": 3.241}, {"text": "probablement de la r\u00e9forme des retraites", "start": 476.84, "duration": 3.12}, {"text": "il est donc charg\u00e9 de de v\u00e9rifier qu'un", "start": 478.4, "duration": 3.359}, {"text": "texte est conforme \u00e0 la Constitution", "start": 479.96, "duration": 3.679}, {"text": "donc la loi supr\u00eame du pays et", "start": 481.759, "duration": 3.681}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 ce propos ellisabeth borne", "start": 483.639, "duration": 4.041}, {"text": "et G\u00e9rald haranin ont confirm\u00e9 ce", "start": 485.44, "duration": 4.439}, {"text": "mercredi matin que des mesures du texte", "start": 487.68, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9taient contraires \u00e0 la Constitution et", "start": 489.879, "duration": 5.401}, {"text": "donc que le texte serait amen\u00e9 \u00e0 \u00e9voluer", "start": 492.52, "duration": 5.079}, {"text": "apr\u00e8s cet examen l\u00e0 on verra donc ce", "start": 495.28, "duration": 3.479}, {"text": "qu'il en est mais ce qui est s\u00fbr c'est", "start": 497.599, "duration": 2.921}, {"text": "que son vote a provoqu\u00e9 une grave crise", "start": 498.759, "duration": 3.601}, {"text": "politique dans le camp d'Emmanuel Macron", "start": 500.52, "duration": 4.0}, {"text": "il y a ce \u00e9videmment qui le d\u00e9fende par", "start": 502.36, "duration": 3.64}, {"text": "exemple le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 504.52, "duration": 3.16}, {"text": "puisque c'est son projet qui estime que", "start": 506.0, "duration": 3.919}, {"text": "c'est un texte \u00e9quilibr\u00e9 le parti les", "start": 507.68, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9publicains d'ailleurs va dans le m\u00eame", "start": 509.919, "duration": 4.0}, {"text": "sens et dans le sens donc du discours de", "start": 511.68, "duration": 4.239}, {"text": "G\u00e9rald daranin cela dit et bien vous", "start": 513.919, "duration": 3.281}, {"text": "l'aurez compris tout le monde n'est pas", "start": 515.919, "duration": 3.0}, {"text": "du m\u00eame avis pour vous donner un ordre", "start": 517.2, "duration": 4.24}, {"text": "de grandeur au total c'est environ un/4", "start": 518.919, "duration": 4.761}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s du camp d'Emmanuel Macron", "start": 521.44, "duration": 4.24}, {"text": "qui ont vot\u00e9 contre le projet de loi", "start": 523.68, "duration": 3.839}, {"text": "immigration ce mardi on a notamment", "start": 525.68, "duration": 3.96}, {"text": "certaines r\u00e9actions assez ambigues si on", "start": 527.519, "duration": 3.961}, {"text": "peut employer ce terme l\u00e0 par exemple la", "start": 529.64, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale yel", "start": 531.48, "duration": 4.12}, {"text": "Bron piv\u00e9 qui a pourtant vot\u00e9 pour mais", "start": 533.36, "duration": 4.44}, {"text": "qui s'est ditite ce matin sur RMC je", "start": 535.6, "duration": 4.72}, {"text": "cite terriblement j'ai \u00e9 par la question", "start": 537.8, "duration": 4.36}, {"text": "des prestations sociales donc la", "start": 540.32, "duration": 3.48}, {"text": "question des aides au logement et des", "start": 542.16, "duration": 3.799}, {"text": "allocations familiales dont on parlait", "start": 543.8, "duration": 3.88}, {"text": "juste avant par ailleurs en travaillant", "start": 545.959, "duration": 3.161}, {"text": "et en pr\u00e9parant ce sujet avec mon \u00e9quipe", "start": 547.68, "duration": 2.96}, {"text": "je suis aussi tomb\u00e9 sur ce tweet un", "start": 549.12, "duration": 3.719}, {"text": "tweet \u00e9tonnamment honn\u00eate on va dire", "start": 550.64, "duration": 4.8}, {"text": "d'un d\u00e9put\u00e9 du camp d'Emmanuel Macron il", "start": 552.839, "duration": 4.56}, {"text": "s'agit de bono\u00ee Borda qui d\u00e9clare je", "start": 555.44, "duration": 4.04}, {"text": "cite qu'il pensait voter contre car je", "start": 557.399, "duration": 4.761}, {"text": "cite ce texte comporte des dispositions", "start": 559.48, "duration": 5.16}, {"text": "inacceptables qui vont ajouter de la", "start": 562.16, "duration": 5.119}, {"text": "mis\u00e8re \u00e0 la mis\u00e8re en discriminant les", "start": 564.64, "duration": 5.0}, {"text": "immigr\u00e9s mais finalement il d\u00e9clare dans", "start": 567.279, "duration": 4.56}, {"text": "le m\u00eame tweet je cite qu'il votait par", "start": 569.64, "duration": 4.72}, {"text": "solidarit\u00e9 avec un gouvernement et un", "start": 571.839, "duration": 4.401}, {"text": "pr\u00e9sident en difficult\u00e9 \u00e7a c'est donc \u00e0", "start": 574.36, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9chelle des d\u00e9put\u00e9s mais le ministre", "start": 576.24, "duration": 3.44}, {"text": "de la Sant\u00e9 Aur\u00e9lien Rousseau a par", "start": 577.8, "duration": 3.76}, {"text": "ailleurs d\u00e9missionn\u00e9 d'autres ministres", "start": 579.68, "duration": 3.599}, {"text": "avaient eux aussi en tout cas mis sur la", "start": 581.56, "duration": 3.16}, {"text": "table cette question d'une d\u00e9mission", "start": 583.279, "duration": 3.24}, {"text": "c'est le cas par exemple du ministre des", "start": 584.72, "duration": 3.6}, {"text": "Transports Cl\u00e9ment bonne mais au moment", "start": 586.519, "duration": 3.961}, {"text": "o\u00f9 on enregistre ces actualit\u00e9s du jour", "start": 588.32, "duration": 4.56}, {"text": "pour l'instant et bien le ministre de la", "start": 590.48, "duration": 5.0}, {"text": "sant\u00e9 et le seul \u00e0 avoir d\u00e9missionn\u00e9on", "start": 592.88, "duration": 3.92}, {"text": "et vous l'imaginez au-del\u00e0 du camp", "start": 595.48, "duration": 3.16}, {"text": "d'Emmanuel Macron les r\u00e9actions ont \u00e9t\u00e9", "start": 596.8, "duration": 4.56}, {"text": "nombreuses il y a eu d'abord le parti de", "start": 598.64, "duration": 4.68}, {"text": "droite les r\u00e9publicains qui a beaucoup", "start": 601.36, "duration": 3.76}, {"text": "n\u00e9goci\u00e9 donc lors de cette commission", "start": 603.32, "duration": 3.759}, {"text": "mixte paritaire et qui globalement se", "start": 605.12, "duration": 3.88}, {"text": "f\u00e9licite de cette loi ils estiment m\u00eame", "start": 607.079, "duration": 3.601}, {"text": "que c'est une loi du parti les", "start": 609.0, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9publicains \u00e0 gauche et bien on d\u00e9nonce", "start": 610.68, "duration": 4.44}, {"text": "je cite un vote de la honte et on accuse", "start": 612.32, "duration": 5.04}, {"text": "Emmanuel Macron d'avoir appel\u00e9 \u00e0 faire", "start": 615.12, "duration": 4.56}, {"text": "barrage au rassemblement national et", "start": 617.36, "duration": 4.4}, {"text": "donc \u00e0 voter pour lui contre la", "start": 619.68, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement national lors des", "start": 621.76, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles pour", "start": 623.32, "duration": 3.36}, {"text": "finalement reprendre des \u00e9l\u00e9ments de son", "start": 624.68, "duration": 4.04}, {"text": "programme et face donc \u00e0 ces accusations", "start": 626.68, "duration": 4.8}, {"text": "de la gauche le RN de son c\u00f4t\u00e9 crie \u00e0 la", "start": 628.72, "duration": 5.08}, {"text": "victoire Marine Le Pen par exemple parle", "start": 631.48, "duration": 5.08}, {"text": "d'une victoire id\u00e9ologique de son camp", "start": 633.8, "duration": 4.96}, {"text": "enfin au sein de la soci\u00e9t\u00e9 civile de", "start": 636.56, "duration": 4.0}, {"text": "nombreuses associations d'aide au plus", "start": 638.76, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9ca par exemple la Fondation ab\u00e9pierre", "start": 640.56, "duration": 5.0}, {"text": "s'inqui\u00e8te d'un risque d'explosion de la", "start": 643.24, "duration": 4.599}, {"text": "pauvret\u00e9 avec donc notamment cette", "start": 645.56, "duration": 3.959}, {"text": "restriction d'aide qu'on \u00e9voquait \u00e0", "start": 647.839, "duration": 3.041}, {"text": "l'instant d'ailleurs puisqu'on parlait", "start": 649.519, "duration": 2.841}, {"text": "du rassemblement national \u00e0 l'instant il", "start": 650.88, "duration": 3.04}, {"text": "y a un \u00e9l\u00e9ment int\u00e9ressant \u00e0 noter avec", "start": 652.36, "duration": 3.599}, {"text": "ce vote c'est la question des voix du", "start": 653.92, "duration": 3.84}, {"text": "rassemblement national donc le parti", "start": 655.959, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9videmment de Marine Le Pen en effet", "start": 657.76, "duration": 3.72}, {"text": "dans la soir\u00e9e hier avant le vote", "start": 659.8, "duration": 3.479}, {"text": "Emmanuel Macron avait d\u00e9clar\u00e9 qu'il ne", "start": 661.48, "duration": 4.28}, {"text": "signerait pas la loi en cas de vote et", "start": 663.279, "duration": 5.161}, {"text": "d'adoption de la loi gr\u00e2ce aux voix de", "start": 665.76, "duration": 4.28}, {"text": "l'extr\u00eame droite autrement dit le", "start": 668.44, "duration": 2.959}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais disait la chose", "start": 670.04, "duration": 3.2}, {"text": "suivante je veux qu'on vote cette loi", "start": 671.399, "duration": 3.961}, {"text": "sans le rassemblement national et si on", "start": 673.24, "duration": 3.599}, {"text": "a besoin des votes du rassemblement", "start": 675.36, "duration": 3.68}, {"text": "national et bien je signerai pas cette", "start": 676.839, "duration": 4.68}, {"text": "loi l'objectif \u00e9tant donc avant ce vote", "start": 679.04, "duration": 4.56}, {"text": "d'essayer de satisfaire l'aile gauche de", "start": 681.519, "duration": 3.601}, {"text": "son camp alors l\u00e0-dessus je vais essayer", "start": 683.6, "duration": 2.96}, {"text": "de l'expliquer le plus clairement", "start": 685.12, "duration": 3.159}, {"text": "possible mais le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 686.56, "duration": 4.24}, {"text": "G\u00e9rald d'An estime que son texte n'a pas", "start": 688.279, "duration": 4.881}, {"text": "eu besoin des voix du RN pour \u00eatre", "start": 690.8, "duration": 5.92}, {"text": "adopt\u00e9 puisque il y a eu 349 voix pour", "start": 693.16, "duration": 7.0}, {"text": "et 186 contre et si on enl\u00e8ve les voix", "start": 696.72, "duration": 5.52}, {"text": "pour du rassemblement national et bien", "start": 700.16, "duration": 3.799}, {"text": "et que donc le rassemblement national", "start": 702.24, "duration": 3.76}, {"text": "s'abstient et bien il y a tout de m\u00eame", "start": 703.959, "duration": 4.161}, {"text": "une majorit\u00e9 pour cette loi mais l\u00e0 o\u00f9", "start": 706.0, "duration": 3.8}, {"text": "le mode de calcul peut-\u00eatre diff\u00e9rent", "start": 708.12, "duration": 3.44}, {"text": "c'est que si on imagine que le", "start": 709.8, "duration": 3.32}, {"text": "rassemblement national et que les", "start": 711.56, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s du rassemblement national", "start": 713.12, "duration": 3.92}, {"text": "avaient vot\u00e9 contre plut\u00f4t qu'une", "start": 714.839, "duration": 4.641}, {"text": "abstention en cas d'opposition donc au", "start": 717.04, "duration": 4.359}, {"text": "texte et bien en l'occurrence selon les", "start": 719.48, "duration": 4.24}, {"text": "diff\u00e9rents calculs le texte en question", "start": 721.399, "duration": 4.161}, {"text": "ne serait pas pass\u00e9 autrement dit il y a", "start": 723.72, "duration": 2.799}, {"text": "donc un d\u00e9bat sur le fait que le", "start": 725.56, "duration": 3.079}, {"text": "gouvernement ait eu ou non besoin des", "start": 726.519, "duration": 4.041}, {"text": "voix d'urn bon j'esp\u00e8re que j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 728.639, "duration": 3.241}, {"text": "clair sur cette histoire de mode de", "start": 730.56, "duration": 2.959}, {"text": "calcul en tout cas Emmanuel Macron a", "start": 731.88, "duration": 3.04}, {"text": "pris la parole ce soir dans l'\u00e9mission", "start": 733.519, "duration": 3.12}, {"text": "C'est \u00e0ou sur France 5 il estime que le", "start": 734.92, "duration": 3.599}, {"text": "texte ne reprend pas les positions du", "start": 736.639, "duration": 3.721}, {"text": "rassemblement national il affirme que", "start": 738.519, "duration": 3.921}, {"text": "c'est je cite un bouclier qui nous", "start": 740.36, "duration": 4.12}, {"text": "manquait il a aussi cependant affirm\u00e9", "start": 742.44, "duration": 4.28}, {"text": "\u00eatre oppos\u00e9 \u00e0 la caution qui est", "start": 744.48, "duration": 3.96}, {"text": "n\u00e9cessaire d\u00e9sormais pour les \u00e9tudiants", "start": 746.72, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9trangers on verra donc si tout cela", "start": 748.44, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9volue je vous laisse avec Blanche pour", "start": 750.24, "duration": 2.959}, {"text": "les actualit\u00e9s en bref et je reviens", "start": 751.8, "duration": 3.52}, {"text": "juste apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous", "start": 753.199, "duration": 4.361}, {"text": "on commence avec C actu la plateforme", "start": 755.32, "duration": 3.879}, {"text": "parcours sup donc pour les admissions", "start": 757.56, "duration": 3.8}, {"text": "dans l'enseignement sup\u00e9rieur a ouvert", "start": 759.199, "duration": 4.08}, {"text": "ce mercredi concr\u00e8tement d\u00e8s aujourd'hui", "start": 761.36, "duration": 3.599}, {"text": "les candidats inscrits peuvent consulter", "start": 763.279, "duration": 3.401}, {"text": "les formations qui sont susceptibles de", "start": 764.959, "duration": 3.24}, {"text": "leur plaire et puis on en parlait il y a", "start": 766.68, "duration": 3.159}, {"text": "quelques jours les \u00e9l\u00e8ves de seconde et", "start": 768.199, "duration": 3.361}, {"text": "de premi\u00e8re peuvent d\u00e9sormais se cr\u00e9er", "start": 769.839, "duration": 3.641}, {"text": "un compte afin de s'informer le plus t\u00f4t", "start": 771.56, "duration": 3.56}, {"text": "possible des formations propos\u00e9es la", "start": 773.48, "duration": 3.68}, {"text": "prochaine \u00e9tape ce sera le 17 janvier", "start": 775.12, "duration": 3.32}, {"text": "les candidats pourront se cr\u00e9er un", "start": 777.16, "duration": 3.52}, {"text": "dossier sier et ainsi formul\u00e9 10 v\u0153ux la", "start": 778.44, "duration": 4.399}, {"text": "date limite est fix\u00e9e au 14 mars de\u00e8me", "start": 780.68, "duration": 4.279}, {"text": "actu Monique Olivier l'ex-fme du tueur", "start": 782.839, "duration": 4.041}, {"text": "en s\u00e9rie Michel Fourniret a \u00e9t\u00e9", "start": 784.959, "duration": 4.641}, {"text": "condamn\u00e9e \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 ce mardi soir", "start": 786.88, "duration": 4.519}, {"text": "pour complicit\u00e9 dans les enl\u00e8vements et", "start": 789.6, "duration": 3.2}, {"text": "meurtres de trois jeunes filles elle a", "start": 791.399, "duration": 2.721}, {"text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 la r\u00e9clusion \u00e0", "start": 792.8, "duration": 3.719}, {"text": "perp\u00e9tuit\u00e9 \u00e0 sortie de 20 ans de s\u00fbret\u00e9", "start": 794.12, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e7a signifie qu'elle fera au moins 20 ans", "start": 796.519, "duration": 3.041}, {"text": "de prison mais pourrait rester en", "start": 798.279, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9tention \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 \u00e0 noter que cette", "start": 799.56, "duration": 3.92}, {"text": "condamnation s'ajoute au pr\u00e9c\u00e9dente elle", "start": 801.6, "duration": 3.599}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e au total \u00e0 30", "start": 803.48, "duration": 2.76}, {"text": "ans lors de ses deux premi\u00e8res", "start": 805.199, "duration": 2.521}, {"text": "condamnations et ne sera donc", "start": 806.24, "duration": 4.32}, {"text": "potentiellement lib\u00e9rable 2035 3\u00e8 actu", "start": 807.72, "duration": 5.04}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sentateur du JT TF1 patrick", "start": 810.56, "duration": 4.04}, {"text": "Poivre d'harvor a \u00e9t\u00e9 mise en examen", "start": 812.76, "duration": 3.6}, {"text": "pour viol sur la journaliste Florence", "start": 814.6, "duration": 4.2}, {"text": "Porcel a annonc\u00e9 ce mardi le parquet de", "start": 816.36, "duration": 4.12}, {"text": "Nanterre \u00e7a signifie que si la justice", "start": 818.8, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9unit suffisamment de preuves contre", "start": 820.48, "duration": 3.32}, {"text": "lui il pourra y avoir un proc\u00e8s et il", "start": 821.959, "duration": 3.841}, {"text": "pourra \u00eatre condamn\u00e9 l'autrice \u00e2g\u00e9e de", "start": 823.8, "duration": 4.0}, {"text": "40 ans accuse patrick Poivre d'avor de", "start": 825.8, "duration": 3.96}, {"text": "l'avoir forc\u00e9 \u00e0 avoir un rapport sexuel", "start": 827.8, "duration": 4.12}, {"text": "avec lui en 2004 et de lui faire une", "start": 829.76, "duration": 4.6}, {"text": "fation en 2009 de son c\u00f4t\u00e9 Patrick pvvre", "start": 831.92, "duration": 4.039}, {"text": "d'vor a contest\u00e9 par la voix de ses", "start": 834.36, "duration": 3.599}, {"text": "avocats je cite fermement les faits", "start": 835.959, "duration": 4.32}, {"text": "all\u00e9gu\u00e9s 3 actu l'ancien pr\u00e9sident", "start": 837.959, "duration": 4.44}, {"text": "am\u00e9ricain Donald Trump a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9", "start": 840.279, "duration": 4.601}, {"text": "in\u00e9ligible par la Cour supr\u00eame de l'\u00c9tat", "start": 842.399, "duration": 5.081}, {"text": "du Colorado ce mardi donc la plus haute", "start": 844.88, "duration": 4.199}, {"text": "juridiction de l'\u00c9tat c'est la premi\u00e8re", "start": 847.48, "duration": 2.919}, {"text": "fois dans l'histoire am\u00e9ricaine qu'un", "start": 849.079, "duration": 3.521}, {"text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence am\u00e9ricaine est", "start": 850.399, "duration": 3.841}, {"text": "exclu d'une \u00e9lection dans un \u00e9tat", "start": 852.6, "duration": 3.039}, {"text": "concr\u00e8tement \u00e7a signifie que Donald", "start": 854.24, "duration": 3.12}, {"text": "Trump ne peut plus se pr\u00e9senter pour les", "start": 855.639, "duration": 3.961}, {"text": "primaires r\u00e9publicaines dans le Colorado", "start": 857.36, "duration": 3.719}, {"text": "donc les primaires r\u00e9publicaines c'est", "start": 859.6, "duration": 3.239}, {"text": "l'\u00e9lection qu'il a avant l'\u00e9lection", "start": 861.079, "duration": 3.801}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pour qu'un parti d\u00e9signe", "start": 862.839, "duration": 3.56}, {"text": "son candidat les juges consid\u00e8rent que", "start": 864.88, "duration": 3.0}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sident s'est livr\u00e9 \u00e0 une", "start": 866.399, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9bellion le 6 janvier 2021 lorsque ses", "start": 867.88, "duration": 4.6}, {"text": "partisans ont envahi le Capitol pour", "start": 870.56, "duration": 4.079}, {"text": "tenter d'emp\u00eacher la certification de la", "start": 872.48, "duration": 4.039}, {"text": "victoire du d\u00e9mocrate Joe Biden alors", "start": 874.639, "duration": 3.44}, {"text": "cette interdiction concerne uniquement", "start": 876.519, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00c9tat du Colorado mais d'autres", "start": 878.079, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9cisions de justice de ce type", "start": 879.759, "duration": 2.561}, {"text": "pourraient \u00eatre annonc\u00e9 dans les", "start": 881.12, "duration": 2.68}, {"text": "prochaines semaines dans d'autres \u00c9tats", "start": 882.32, "duration": 3.0}, {"text": "am\u00e9ricains derni\u00e8re actu pour la", "start": 883.8, "duration": 3.479}, {"text": "premi\u00e8re fois la NASA donc l'agence", "start": 885.32, "duration": 4.28}, {"text": "spatiale am\u00e9ricaine a r\u00e9ussi \u00e0 envoyer", "start": 887.279, "duration": 4.56}, {"text": "une vid\u00e9o depuis l'espace en utilisant", "start": 889.6, "duration": 4.44}, {"text": "un syst\u00e8me de communication par laser en", "start": 891.839, "duration": 4.24}, {"text": "gros dans cette vid\u00e9o de 15 secondes on", "start": 894.04, "duration": 3.919}, {"text": "voit un charou qui appartient \u00e0 l'un des", "start": 896.079, "duration": 3.44}, {"text": "employ\u00e9s de la NASA pour chasser un", "start": 897.959, "duration": 3.56}, {"text": "laser projet\u00e9 sur un canap\u00e9 la vid\u00e9o a", "start": 899.519, "duration": 4.0}, {"text": "mis moins de 2 minutes \u00e0 voyager jusqu'\u00e0", "start": 901.519, "duration": 4.041}, {"text": "la terre apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 par la", "start": 903.519, "duration": 4.12}, {"text": "sonde psych\u00e9e de la NASA cette sonde", "start": 905.56, "duration": 3.6}, {"text": "elle est situ\u00e9e \u00e0 30 millions de", "start": 907.639, "duration": 3.76}, {"text": "kilom\u00e8tres de la Terre soit pr\u00e8s de 80", "start": 909.16, "duration": 3.799}, {"text": "fois la distance entre la Terre et la", "start": 911.399, "duration": 2.921}, {"text": "Lune le but de cette mission c'est de", "start": 912.959, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9velopper l'envoi de vid\u00e9os sur de", "start": 914.32, "duration": 3.199}, {"text": "grandes distances dans l'espace merci", "start": 915.88, "duration": 3.079}, {"text": "beaucoup blanche pour les actualit\u00e9s en", "start": 917.519, "duration": 3.201}, {"text": "bref pour plus d'informations sur toutes", "start": 918.959, "duration": 3.32}, {"text": "les \u00e9l\u00e9ments qu'on a \u00e9voqu\u00e9 aujourd'hui", "start": 920.72, "duration": 2.919}, {"text": "j'en suis conscients ne sont pas faciles", "start": 922.279, "duration": 2.641}, {"text": "comme \u00e7a \u00e0 r\u00e9sumer dans le cadre de ce", "start": 923.639, "duration": 2.721}, {"text": "format je vous mets des liens en", "start": 924.92, "duration": 2.64}, {"text": "description pour en sair plus", "start": 926.36, "duration": 2.479}, {"text": "rendez-vous sur Instagram pour plus", "start": 927.56, "duration": 2.88}, {"text": "d'actualit\u00e9 prenez soin de vous prenez", "start": 928.839, "duration": 2.961}, {"text": "soin de no proches et puis on se dit \u00e0", "start": 930.44, "duration": 5.04}, {"text": "demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 931.8, "duration": 3.68}]}