{"label": "politique", "transcript": [{"text": "merci pour votre pr\u00e9sence \u00e0 cette", "start": 0.12, "duration": 4.48}, {"text": "conf\u00e9rence de presse consacr\u00e9e \u00e0 la", "start": 2.12, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sentation de l'action du gouvernement", "start": 4.6, "duration": 3.44}, {"text": "que nous entendons former \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du sa", "start": 6.2, "duration": 4.16}, {"text": "Ju et prochain si les Fran\u00e7ais nous", "start": 8.04, "duration": 4.2}, {"text": "accordent leur", "start": 10.36, "duration": 4.159}, {"text": "confiance si les Fran\u00e7ais le d\u00e9cident", "start": 12.24, "duration": 4.52}, {"text": "les dimanches 30 juin et 7 juillet en", "start": 14.519, "duration": 4.52}, {"text": "offrant une majorit\u00e9 absolue \u00e0", "start": 16.76, "duration": 3.84}, {"text": "l'alliance historique form\u00e9e entre les", "start": 19.039, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9publicains de droite du pr\u00e9sident Coti", "start": 20.6, "duration": 4.4}, {"text": "et le rassemblement national ce", "start": 23.0, "duration": 3.679}, {"text": "programme de redressement deviendra", "start": 25.0, "duration": 3.96}, {"text": "l'agenda du futur", "start": 26.679, "duration": 3.881}, {"text": "gouvernement avant d'entrer dans le", "start": 28.96, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9tail permettez-moi de revenir sur", "start": 30.56, "duration": 2.999}, {"text": "l'\u00e9l\u00e9ment d\u00e9clencheur de cette nouvelle", "start": 31.8, "duration": 4.079}, {"text": "donne politique la dissolution de", "start": 33.559, "duration": 4.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui intervient", "start": 35.879, "duration": 4.601}, {"text": "apr\u00e8s le r\u00e9sultat historique du", "start": 38.079, "duration": 4.121}, {"text": "rassemblement national l des derni\u00e8res", "start": 40.48, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes qui aura traduit", "start": 42.2, "duration": 5.6}, {"text": "un d\u00e9saveux sans pr\u00e9c\u00e9dent inflig\u00e9 \u00e0 la", "start": 44.32, "duration": 6.32}, {"text": "politique d'Emmanuel Macron et de", "start": 47.8, "duration": 4.759}, {"text": "Gabriel je note que beaucoup", "start": 50.64, "duration": 3.2}, {"text": "d'observateurs", "start": 52.559, "duration": 3.401}, {"text": "politiques certains sont peut-\u00eatre ici", "start": 53.84, "duration": 3.76}, {"text": "dans la salle nous disaient alors que", "start": 55.96, "duration": 4.079}, {"text": "c'\u00e9tait impossible", "start": 57.6, "duration": 4.36}, {"text": "solution n'interviendraiit pas et que", "start": 60.039, "duration": 4.16}, {"text": "les \u00e9lections europ\u00e9ennes ne pouvaient", "start": 61.96, "duration": 6.08}, {"text": "avoir d'impact sur la sc\u00e8ne nationale le", "start": 64.199, "duration": 6.761}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lui-m\u00eame", "start": 68.04, "duration": 5.6}, {"text": "affirmait que le", "start": 70.96, "duration": 5.72}, {"text": "scrutin europ\u00e9ennes resterait sans l'Ain", "start": 73.64, "duration": 4.68}, {"text": "encore une promesse non", "start": 76.68, "duration": 4.759}, {"text": "tenue si cette dissolution suscite une", "start": 78.32, "duration": 6.08}, {"text": "incertitude l\u00e9gitime du pays quant au", "start": 81.439, "duration": 4.72}, {"text": "cas politique que prendra la nation \u00e0", "start": 84.4, "duration": 4.44}, {"text": "compt\u00e9 de l'\u00e9t\u00e9 je r\u00e9fu FID\u00c9 m\u00eame", "start": 86.159, "duration": 4.92}, {"text": "qu'elle soit un facteur de d\u00e9sordre ou", "start": 88.84, "duration": 2.959}, {"text": "de", "start": 91.079, "duration": 3.601}, {"text": "conflit en d\u00e9mocratie \u00e0 forerie dans la", "start": 91.799, "duration": 5.36}, {"text": "R\u00e9publique il est sain de s'en remettre", "start": 94.68, "duration": 5.479}, {"text": "au peuple revenir au lorsque le pays est", "start": 97.159, "duration": 6.041}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 une impasse g\u00e9n\u00e9ral de Gaul", "start": 100.159, "duration": 7.041}, {"text": "l'exprim ainsi la Cour supr\u00eame c'est le", "start": 103.2, "duration": 6.4}, {"text": "peuple en r\u00e9alit\u00e9 au moins depuis les", "start": 107.2, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2022 depuis la", "start": 109.6, "duration": 3.479}, {"text": "mise en minorit\u00e9 d'Emmanuel Macron \u00e0", "start": 111.64, "duration": 3.36}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale nous assistons \u00e0", "start": 113.079, "duration": 3.64}, {"text": "une recomposition politique autour de", "start": 115.0, "duration": 2.88}, {"text": "trois grand", "start": 116.719, "duration": 3.881}, {"text": "blocs si les Fran\u00e7ais C ces \u00e9lections", "start": 117.88, "duration": 4.279}, {"text": "l\u00e9gislatives permettront de parachever", "start": 120.6, "duration": 3.519}, {"text": "avec un effet imm\u00e9diatement perceptible", "start": 122.159, "duration": 3.481}, {"text": "en leur vie quotidienne la nouvelle", "start": 124.119, "duration": 3.761}, {"text": "donne qu'ils avaient initi\u00e9 il y a 2 ans", "start": 125.64, "duration": 4.479}, {"text": "et confirm\u00e9 le 9 juin dernier lors des", "start": 127.88, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes l'alliance que je", "start": 130.119, "duration": 4.241}, {"text": "conduis est aujourd'hui la seule", "start": 132.8, "duration": 5.079}, {"text": "alternance cr\u00e9dible responsable capable", "start": 134.36, "duration": 5.239}, {"text": "d'engager le redressement du pays de le", "start": 137.879, "duration": 3.72}, {"text": "faire dans le respect des institutions", "start": 139.599, "duration": 4.241}, {"text": "des libert\u00e9s individuelles et bien s\u00fbr", "start": 141.599, "duration": 4.881}, {"text": "de l'unit\u00e9 de la nation l'alternance", "start": 143.84, "duration": 4.36}, {"text": "bien s\u00fbr est une majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 146.48, "duration": 3.72}, {"text": "qui s'est autodissoute", "start": 148.2, "duration": 3.8}, {"text": "et qui s'appr\u00eate \u00e0 quitter le pouvoir", "start": 150.2, "duration": 5.56}, {"text": "dans quelques jours c longues ann\u00e9es de", "start": 152.0, "duration": 7.12}, {"text": "macronisme ont affaibli le pays la", "start": 155.76, "duration": 5.199}, {"text": "situation budg\u00e9taire sans pr\u00e9c\u00e9dent de", "start": 159.12, "duration": 4.6}, {"text": "quasi fail comme le d\u00e9sordre s\u00e9curitaire", "start": 160.959, "duration": 5.441}, {"text": "migratoire qui r\u00e8gne en France appelle", "start": 163.72, "duration": 5.36}, {"text": "la majorit\u00e9 sortante \u00e0", "start": 166.4, "duration": 4.36}, {"text": "l'humilit\u00e9re part l'alliance que je", "start": 169.08, "duration": 3.72}, {"text": "conduis est aussi l'unique rempart au", "start": 170.76, "duration": 3.8}, {"text": "risque r\u00e9el de voir l'extr\u00eame gauche de", "start": 172.8, "duration": 5.2}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon s'emparer du pouvoir", "start": 174.56, "duration": 6.28}, {"text": "un rempart r\u00e9publicain patriote face au", "start": 178.0, "duration": 5.28}, {"text": "nouveau front populaire \u00e0 son d\u00e9sir", "start": 180.84, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9truire les institutions et de pousser", "start": 183.28, "duration": 4.2}, {"text": "le pays vers le chaos", "start": 185.56, "duration": 4.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 par l'investiture de", "start": 187.48, "duration": 3.88}, {"text": "candidats radicaux flirtant avec", "start": 189.56, "duration": 4.16}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme de militants fich\u00e9s s", "start": 191.36, "duration": 4.08}, {"text": "par une ambigu\u00e9 assum\u00e9e \u00e0 l'\u00e9gard du", "start": 193.72, "duration": 4.04}, {"text": "terrorisme islamiste par leur volont\u00e9", "start": 195.44, "duration": 3.76}, {"text": "d'ouvrir les Vanes de l'immigration ou", "start": 197.76, "duration": 3.759}, {"text": "de d\u00e9sarmer la police le programme la", "start": 199.2, "duration": 4.72}, {"text": "nupes 2.0 est d'abord dangereux pour la", "start": 201.519, "duration": 5.561}, {"text": "paix civile et l'unit\u00e9 nationale il est", "start": 203.92, "duration": 4.72}, {"text": "aussi mortif\u00e8ire pour notre \u00e9conomie", "start": 207.08, "duration": 3.96}, {"text": "avec un projet d'explosion assum\u00e9e de la", "start": 208.64, "duration": 4.679}, {"text": "dette publique avec l'instauration d'une", "start": 211.04, "duration": 3.64}, {"text": "fiscalit\u00e9 confiscatoire pour les", "start": 213.319, "duration": 2.761}, {"text": "Fran\u00e7ais qui travaillent et pour tous", "start": 214.68, "duration": 3.36}, {"text": "nos chefs d'entreprisees bref pour tous", "start": 216.08, "duration": 3.64}, {"text": "ceux qui contribuent par leur travail \u00e0", "start": 218.04, "duration": 6.04}, {"text": "la prosp\u00e9rit\u00e9 du pays voter LFI c'est", "start": 219.72, "duration": 5.28}, {"text": "voter pour le", "start": 224.08, "duration": 3.2}, {"text": "FMI en voulant faire de la France le", "start": 225.0, "duration": 3.799}, {"text": "Venezuela sans le p\u00e9trole le nouveau", "start": 227.28, "duration": 2.92}, {"text": "font populaire provoquerait quelques", "start": 228.799, "duration": 2.8}, {"text": "jours seulement apr\u00e8s son arriv\u00e9e au", "start": 230.2, "duration": 3.879}, {"text": "pouvoir la mise sous tutelle du pays par", "start": 231.599, "duration": 5.2}, {"text": "le Fond Mon\u00e9taire International je le", "start": 234.079, "duration": 4.321}, {"text": "dis solenellement \u00e0 nos compatriotes le", "start": 236.799, "duration": 3.841}, {"text": "rassemblement national est aujourd'hui", "start": 238.4, "duration": 3.759}, {"text": "le seul mouvement \u00e0 pouvoir mettre en", "start": 240.64, "duration": 3.239}, {"text": "uvre d\u00e8s maintenant et raisonnablement", "start": 242.159, "duration": 3.321}, {"text": "les aspirations clairement exprim\u00e9es par", "start": 243.879, "duration": 4.44}, {"text": "les Fran\u00e7ais en trois mots nous sommes", "start": 245.48, "duration": 5.88}, {"text": "pr\u00eats voil\u00e0 pourquoi conscient de la", "start": 248.319, "duration": 5.521}, {"text": "gravit\u00e9 de l'enjeu j'ai pr\u00e9sent\u00e9 pour", "start": 251.36, "duration": 4.879}, {"text": "ces \u00e9lections un calendrier clair et", "start": 253.84, "duration": 4.2}, {"text": "fixer des priorit\u00e9s qui sont aussi je le", "start": 256.239, "duration": 3.96}, {"text": "crois d\u00e9sormais celles de millions de", "start": 258.04, "duration": 4.599}, {"text": "Fran\u00e7ais l'action de mon gouvernement se", "start": 260.199, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9roulera en deux temps le premier sera", "start": 262.639, "duration": 5.641}, {"text": "celui de la gestion des urgences deux\u00e8me", "start": 265.28, "duration": 4.8}, {"text": "temps sera celui du traitement des", "start": 268.28, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9form avant d'entrer plus dans le", "start": 270.08, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9tail je voudrais vous dire mon", "start": 272.16, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9tonnement de voir certains observateurs", "start": 274.08, "duration": 3.959}, {"text": "reprendre presque mot \u00e0 mot les", "start": 276.0, "duration": 3.44}, {"text": "arguments de mouvement politique", "start": 278.039, "duration": 2.88}, {"text": "concurrent quant \u00e0 l'\u00e9vocation de", "start": 279.44, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9tendus", "start": 280.919, "duration": 4.321}, {"text": "renoncement j'ai \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 pr\u00e9ciser un", "start": 283.039, "duration": 3.88}, {"text": "calendrier sur le projet que nous", "start": 285.24, "duration": 3.04}, {"text": "portons c'est parce qu'il correspond", "start": 286.919, "duration": 3.72}, {"text": "d'abord \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 institutionnelle de", "start": 288.28, "duration": 4.56}, {"text": "cette \u00e9lection celle d'une cohabitation", "start": 290.639, "duration": 4.441}, {"text": "ainsi qu'une r\u00e9alit\u00e9 budg\u00e9taire d\u00e9grad\u00e9e", "start": 292.84, "duration": 3.72}, {"text": "imputable au mauvais choix de la", "start": 295.08, "duration": 3.88}, {"text": "majorit\u00e9 sortante situation budg\u00e9taire", "start": 296.56, "duration": 3.84}, {"text": "dans laquelle je rappelle nous n'avons", "start": 298.96, "duration": 2.48}, {"text": "aucune", "start": 300.4, "duration": 2.92}, {"text": "responsabilit\u00e9 la d\u00e9gradation de la", "start": 301.44, "duration": 3.68}, {"text": "situation budg\u00e9taire du pays avec 300", "start": 303.32, "duration": 3.4}, {"text": "milliards de dettes suppl\u00e9mentaires en 2", "start": 305.12, "duration": 4.76}, {"text": "ans d\u00e9ficit public commerciaux record", "start": 306.72, "duration": 4.6}, {"text": "doit \u00eatre pris en compte c'est un", "start": 309.88, "duration": 4.8}, {"text": "principe de r\u00e9alit\u00e9 dans ces \u00e9lections", "start": 311.32, "duration": 6.12}, {"text": "je suis le candidat de la v\u00e9rit\u00e9 celui", "start": 314.68, "duration": 4.239}, {"text": "qui ne promettra pas ce qu'il ne peut", "start": 317.44, "duration": 3.199}, {"text": "pas tenir et je crois que les Fran\u00e7ais", "start": 318.919, "duration": 3.4}, {"text": "conscients de l'\u00e9tat du pays nous font", "start": 320.639, "duration": 4.201}, {"text": "gr\u00e9 de cette lucidit\u00e9 parce qu'on ne", "start": 322.319, "duration": 4.641}, {"text": "r\u00e9sout pas 20 ans d'\u00e9chec politique en", "start": 324.84, "duration": 3.68}, {"text": "quelques heures le redressement du pays", "start": 326.96, "duration": 3.2}, {"text": "n\u00e9cessitera d'inscrire", "start": 328.52, "duration": 3.08}, {"text": "l'action du futur gouvernement dans le", "start": 330.16, "duration": 2.28}, {"text": "temps", "start": 331.6, "duration": 3.039}, {"text": "long cela \u00e9tant dit nous entrons", "start": 332.44, "duration": 3.68}, {"text": "maintenant dans ce que sera d\u00e8s mon", "start": 334.639, "duration": 3.4}, {"text": "arriv\u00e9e \u00e0 matigon ce que j'ai appel\u00e9 le", "start": 336.12, "duration": 4.48}, {"text": "temps des urgences la relance du pouvoir", "start": 338.039, "duration": 4.28}, {"text": "d'achat le r\u00e9tablissement de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 340.6, "duration": 4.039}, {"text": "sur tout le territoire la reprise en", "start": 342.319, "duration": 3.801}, {"text": "main de notre politique d'imigration", "start": 344.639, "duration": 3.961}, {"text": "seront les priorit\u00e9s de notre action d\u00e8s", "start": 346.12, "duration": 4.68}, {"text": "les premi\u00e8res semaines nous agions", "start": 348.6, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9fendre concr\u00e8tement le pouvoir d'achat", "start": 350.8, "duration": 2.88}, {"text": "ce n'est pas dresser une liste de", "start": 352.52, "duration": 3.239}, {"text": "mesures inapplicaable non financ\u00e9 les", "start": 353.68, "duration": 4.12}, {"text": "Fran\u00e7ais le savent la d\u00e9magogie les", "start": 355.759, "duration": 3.28}, {"text": "bonnes intentions n'ont jamais fait une", "start": 357.8, "duration": 4.679}, {"text": "politique\u00e9 r\u00e9aliste et cr\u00e9dible quand", "start": 359.039, "duration": 5.521}, {"text": "j'entends l'extr\u00eame gauche annoncer en", "start": 362.479, "duration": 5.041}, {"text": "m\u00eame temps le blocage des prix le gel", "start": 364.56, "duration": 6.16}, {"text": "des loyers la hausse du SMIC j'alerte", "start": 367.52, "duration": 5.6}, {"text": "solennellement nos compatriotes ces", "start": 370.72, "duration": 3.8}, {"text": "solutions qui n'en sont pas ne sont pas", "start": 373.12, "duration": 4.359}, {"text": "seulement irr\u00e9alistes et mensong\u00e8re", "start": 374.52, "duration": 4.399}, {"text": "ell conduirait si elles \u00e9taient mises en", "start": 377.479, "duration": 2.881}, {"text": "\u0153uvre \u00e0 une rar\u00e9faction imm\u00e9diate de", "start": 378.919, "duration": 2.84}, {"text": "l'offre immobili\u00e8re et donc \u00e0", "start": 380.36, "duration": 3.679}, {"text": "l'explosion des prix dans un march\u00e9 d\u00e9j\u00e0", "start": 381.759, "duration": 4.56}, {"text": "difficile C solution provoquerait aussi", "start": 384.039, "duration": 3.72}, {"text": "des p\u00e9nuries de produits de consommation", "start": 386.319, "duration": 4.121}, {"text": "courante et des faillites en cascade des", "start": 387.759, "duration": 4.601}, {"text": "entreprises si par malheur cette", "start": 390.44, "duration": 3.12}, {"text": "politique devait \u00eatre appliqu\u00e9e le", "start": 392.36, "duration": 2.88}, {"text": "ch\u00f4mage remonterait brutalement et", "start": 393.56, "duration": 3.359}, {"text": "viendrait fragiliser en premier lieu nos", "start": 395.24, "duration": 4.56}, {"text": "compatriotes les plus modeste pour \u00eatre", "start": 396.919, "duration": 5.241}, {"text": "juste il faut \u00eatre r\u00e9aliste j'entends", "start": 399.8, "duration": 3.679}, {"text": "par l'interm\u00e9diaire d'un projet de loi", "start": 402.16, "duration": 3.68}, {"text": "de finance rectificative baisser la TVA", "start": 403.479, "duration": 4.241}, {"text": "vous le savez sur les \u00e9nergies le", "start": 405.84, "duration": 4.12}, {"text": "carburant le foule le gaz et", "start": 407.72, "duration": 4.319}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 notre pays dans la", "start": 409.96, "duration": 3.4}, {"text": "fourchette haute de la taxation des", "start": 412.039, "duration": 2.801}, {"text": "carburant par rapport \u00e0 ses voisins", "start": 413.36, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9ens et les imp\u00f4ts sur la", "start": 414.84, "duration": 3.88}, {"text": "consommation en France repr\u00e9sentent 12,3", "start": 416.0, "duration": 4.199}, {"text": "% du PIB", "start": 418.72, "duration": 4.24}, {"text": "Rapp c'est 11% dans la zone euro 10%", "start": 420.199, "duration": 4.201}, {"text": "chez nos", "start": 422.96, "duration": 3.239}, {"text": "partenairesem la France avec la moyenne", "start": 424.4, "duration": 3.359}, {"text": "europ\u00e9ne est \u00e0 la fois essentielle pour", "start": 426.199, "duration": 4.081}, {"text": "leirachat des m\u00e9nages et pour la", "start": 427.759, "duration": 4.28}, {"text": "comp\u00e9tivit\u00e9 des", "start": 430.28, "duration": 3.599}, {"text": "entrepriseser lesures\u00e9nergie la", "start": 432.039, "duration": 3.72}, {"text": "francealement renouer avec un prix", "start": 433.879, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7ais de l'\u00e9lectricit\u00e9 align\u00e9 sur son", "start": 435.759, "duration": 5.401}, {"text": "co\u00fbt de production r\u00e9 gouvernement", "start": 437.879, "duration": 5.641}, {"text": "n\u00e9gocier rapidement d\u00e9rogation r\u00e8g", "start": 441.16, "duration": 4.96}, {"text": "europ\u00e9enne de fixation des pr", "start": 443.52, "duration": 4.44}, {"text": "denerg", "start": 446.12, "duration": 4.04}, {"text": "responsabitour de France sur la sc\u00e8ne", "start": 447.96, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9enne pour y d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats", "start": 450.16, "duration": 4.759}, {"text": "apr\u00e8s se longues ann\u00e9es de capitulation", "start": 452.24, "duration": 4.239}, {"text": "par Emmanuel Macron dans tous les", "start": 454.919, "duration": 4.041}, {"text": "domaines je n'ignore pas que les TPE PME", "start": 456.479, "duration": 4.44}, {"text": "les entreprises \u00e9lectrointensives", "start": 458.96, "duration": 3.76}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficient de dispositions sp\u00e9cifiques", "start": 460.919, "duration": 4.201}, {"text": "de compensation et ceci ont un co\u00fbt pour", "start": 462.72, "duration": 5.64}, {"text": "l'\u00c9tat ces boucliers sont des moyens", "start": 465.12, "duration": 5.32}, {"text": "artificiels co\u00fbteux pour les finances", "start": 468.36, "duration": 3.799}, {"text": "publiques d\u00e9cr\u00e9t\u00e9s pour corriger des", "start": 470.44, "duration": 3.68}, {"text": "prix artificiellement tir\u00e9s \u00e0 la hausse", "start": 472.159, "duration": 4.561}, {"text": "par des r\u00e8gles europ\u00e9ennes injustes", "start": 474.12, "duration": 5.519}, {"text": "d\u00e9roger \u00e0 ces r\u00e8gles d\u00e9coupl le prix du", "start": 476.72, "duration": 5.72}, {"text": "gaz l'\u00e9lectricit\u00e9 c'est non seulement", "start": 479.639, "duration": 4.68}, {"text": "simplifier et rendre plus lisible la", "start": 482.44, "duration": 3.439}, {"text": "politique \u00e9nerg\u00e9tique du pays mais c'est", "start": 484.319, "duration": 3.681}, {"text": "aussi se prot\u00e9ger d'\u00e9ventuelle crise de", "start": 485.879, "duration": 4.801}, {"text": "l'offre \u00e0 venir dans un monde instable", "start": 488.0, "duration": 4.44}, {"text": "il ne s'agit pas de remettre en cause le", "start": 490.68, "duration": 3.04}, {"text": "march\u00e9 europ\u00e9en puisque les", "start": 492.44, "duration": 3.319}, {"text": "interconnexions des r\u00e9seaux \u00e9lectrique", "start": 493.72, "duration": 4.0}, {"text": "qui permettent les \u00e9changes demeurons et", "start": 495.759, "duration": 3.321}, {"text": "la France r\u00e9pondra toujours au besoins", "start": 497.72, "duration": 3.24}, {"text": "de ses partenaires europ\u00e9ens notamment", "start": 499.08, "duration": 3.04}, {"text": "avec la mont\u00e9e en puissance de la", "start": 500.96, "duration": 2.76}, {"text": "fili\u00e8re nucl\u00e9aire que nous d\u00e9ploirons", "start": 502.12, "duration": 4.88}, {"text": "des pr au petits r\u00e9acteurs modulaires", "start": 503.72, "duration": 6.24}, {"text": "baisse des taxes d'un c\u00f4t\u00e9 d\u00e9rog r\u00e8gles", "start": 507.0, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9ennes de l'au pour renouer avec un", "start": 509.96, "duration": 3.84}, {"text": "avantage comparatif historique du pays", "start": 511.4, "duration": 4.36}, {"text": "ces deux mesures fortes permettront de", "start": 513.8, "duration": 5.08}, {"text": "redonner de l'oxyg\u00e8ne \u00e0 nos", "start": 515.76, "duration": 5.6}, {"text": "compatriotes l'urgence c'est aussi comme", "start": 518.88, "duration": 4.24}, {"text": "je l'ai \u00e9voqu\u00e9 le r\u00e9tablissement de", "start": 521.36, "duration": 3.68}, {"text": "l'ordre r\u00e9publicain et le retour de la", "start": 523.12, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 partout et pour tous les", "start": 525.04, "duration": 4.52}, {"text": "Fran\u00e7ais notre pays bascule dans un", "start": 527.12, "duration": 4.36}, {"text": "ensauvagement qui fragilise nos droits", "start": 529.56, "duration": 4.8}, {"text": "et nos libert\u00e9s qui remet en cause ce", "start": 531.48, "duration": 4.2}, {"text": "que l'on prenait pour des acquis de la", "start": 534.36, "duration": 3.08}, {"text": "civilisation le respect de l'int\u00e9grit\u00e9", "start": 535.68, "duration": 4.279}, {"text": "physique de la propri\u00e9t\u00e9 d'autruie", "start": 537.44, "duration": 4.36}, {"text": "l'espace public comme lieu de", "start": 539.959, "duration": 3.721}, {"text": "pacification la circulation de", "start": 541.8, "duration": 4.44}, {"text": "rencontrre s aujourd'hui appartenir \u00e0 un", "start": 543.68, "duration": 6.24}, {"text": "pass\u00e9 lointain jamais je me r\u00e9signerai \u00e0", "start": 546.24, "duration": 5.159}, {"text": "ce que la peur et la violence est le", "start": 549.92, "duration": 3.479}, {"text": "dernier mot dans la rue je serai le", "start": 551.399, "duration": 3.641}, {"text": "premier ministre qui remettra l'autorit\u00e9", "start": 553.399, "duration": 5.041}, {"text": "au c\u0153ur de l'action publique qui agira", "start": 555.04, "duration": 5.52}, {"text": "pour \u00e9carter les pr\u00e9dateurs et prot\u00e9ger", "start": 558.44, "duration": 4.2}, {"text": "chaque Fran\u00e7ais en particulier les", "start": 560.56, "duration": 4.32}, {"text": "femmes ou les repr\u00e9sentants de", "start": 562.64, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00c9tat pour faire face au record", "start": 564.88, "duration": 4.04}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 franchie par ce", "start": 567.64, "duration": 2.879}, {"text": "gouvernement instaurai des peines", "start": 568.92, "duration": 3.76}, {"text": "minimales et des peines planch qui", "start": 570.519, "duration": 4.601}, {"text": "permettont de casser la r\u00e9cid je", "start": 572.68, "duration": 4.68}, {"text": "suspendrai les allocations familiales au", "start": 575.12, "duration": 4.24}, {"text": "parents de mineurs r\u00e9cidivistes car il", "start": 577.36, "duration": 3.719}, {"text": "n'est pas acceptable que la solidarit\u00e9", "start": 579.36, "duration": 4.52}, {"text": "nationale soutienne les parents", "start": 581.079, "duration": 5.241}, {"text": "d\u00e9missionnaires puis dans un second", "start": 583.88, "duration": 4.84}, {"text": "temps nous mettons fin \u00e0 l'excuse de", "start": 586.32, "duration": 4.519}, {"text": "minorit\u00e9 nous instaurerons des PE", "start": 588.72, "duration": 4.44}, {"text": "d'incarc\u00e9ration cour d'application", "start": 590.839, "duration": 4.801}, {"text": "imm\u00e9diate par la g\u00e9n\u00e9ralisation de centr", "start": 593.16, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9ducatif ferm\u00e9s d\u00e9di\u00e9s au", "start": 595.64, "duration": 5.12}, {"text": "lineur la tr\u00e8me grande urgence je l'ai", "start": 598.32, "duration": 4.199}, {"text": "dit c'est la ma\u00eetrise de l'immigration", "start": 600.76, "duration": 4.56}, {"text": "et la protection des fronti\u00e8res c'est", "start": 602.519, "duration": 5.481}, {"text": "une n\u00e9cessit\u00e9 r\u00e9galienne et un imp\u00e9ratif", "start": 605.32, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9mocratique VO la prend temps que les", "start": 608.0, "duration": 4.04}, {"text": "Fran\u00e7ais ne sont pas \u00e9cout\u00e9s sur ce", "start": 610.2, "duration": 4.24}, {"text": "sujet l'immigration n'est pas un sujet", "start": 612.04, "duration": 4.56}, {"text": "qui divise les fran\u00e7ais contrairement \u00e0", "start": 614.44, "duration": 3.24}, {"text": "ce que vous pourrez entendre c'est un", "start": 616.6, "duration": 3.799}, {"text": "sujet qui les rassemble puisque sondage", "start": 617.68, "duration": 4.96}, {"text": "apr\u00e8s sondage ils sont une \u00e9crasante", "start": 620.399, "duration": 5.12}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 exiger un retour \u00e0 la raison", "start": 622.64, "duration": 4.92}, {"text": "apr\u00e8s trois d\u00e9cennies trois d\u00e9cennies", "start": 625.519, "duration": 5.201}, {"text": "d'ex\u00e8 j'entends d'abord supprimer le", "start": 627.56, "duration": 4.32}, {"text": "droit du", "start": 630.72, "duration": 3.32}, {"text": "solition automatique de la nationalit\u00e9", "start": 631.88, "duration": 3.759}, {"text": "fran\u00e7aise ne se justifie plus dans un", "start": 634.04, "duration": 3.919}, {"text": "monde \u00e0 8 milliards d'individus et alors", "start": 635.639, "duration": 4.681}, {"text": "que se multiplie sur notre sol les", "start": 637.959, "duration": 5.401}, {"text": "preuves quotidiennes de nots incapacit\u00e9", "start": 640.32, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e0 int\u00e9grer et \u00e0 assimiler je l\u00e8verai les", "start": 643.36, "duration": 5.08}, {"text": "obstacles \u00e0 l'expulsion des d\u00e9linquants", "start": 646.68, "duration": 3.52}, {"text": "et criminels \u00e9trangers pour permettre", "start": 648.44, "duration": 3.56}, {"text": "leur \u00e9loignement syst\u00e9matique du", "start": 650.2, "duration": 3.92}, {"text": "territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise je", "start": 652.0, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9tablirai le d\u00e9lit de s\u00e9jour irr\u00e9gulier", "start": 654.12, "duration": 2.88}, {"text": "car je consid\u00e8re qu'on ne peut pas", "start": 655.92, "duration": 2.84}, {"text": "violer en toute impunit\u00e9 les lois", "start": 657.0, "duration": 4.079}, {"text": "fran\u00e7aises et l'hospitalit\u00e9 de nos", "start": 658.76, "duration": 4.199}, {"text": "concitoyens cette premi\u00e8re \u00e9tape", "start": 661.079, "duration": 3.361}, {"text": "l\u00e9gislative contiendra \u00e9galement les", "start": 662.959, "duration": 3.88}, {"text": "dispositions censur\u00e9es sur la forme par", "start": 664.44, "duration": 3.839}, {"text": "le Conseil constitutionnel l de la", "start": 666.839, "duration": 3.161}, {"text": "derni\u00e8re loi d'immigration et notamment", "start": 668.279, "duration": 3.521}, {"text": "le rehaussement des ressources exig\u00e9", "start": 670.0, "duration": 5.76}, {"text": "pour leroupement familial il est briser", "start": 671.8, "duration": 5.96}, {"text": "le tabou de l'immigration deichess", "start": 675.76, "duration": 4.72}, {"text": "sociale menace \u00e0 terme la p\u00e9renit\u00e9 de no", "start": 677.76, "duration": 4.639}, {"text": "comptes public et de notre syst\u00e8me de", "start": 680.48, "duration": 3.24}, {"text": "protection sociale par le poid", "start": 682.399, "duration": 3.481}, {"text": "insupportable qu'elle fait peser", "start": 683.72, "duration": 6.239}, {"text": "sur dimanche le candidat ont le seul", "start": 685.88, "duration": 5.72}, {"text": "vote efficace pour r\u00e9duire les fluxs", "start": 689.959, "duration": 4.32}, {"text": "migratoires en France bilan d'Emmanuel", "start": 691.6, "duration": 4.16}, {"text": "Macron et de Gabriel Atal c'est celui", "start": 694.279, "duration": 3.081}, {"text": "d'un franchissement de tous les records", "start": 695.76, "duration": 3.96}, {"text": "sans exception d'immigration l\u00e9gale et", "start": 697.36, "duration": 4.0}, {"text": "ill\u00e9gale et c'est par ailleurs un taux", "start": 699.72, "duration": 3.679}, {"text": "d'ex\u00e9cution des qtf parmi les plus", "start": 701.36, "duration": 4.279}, {"text": "faibles d'Europe le programme de", "start": 703.399, "duration": 4.56}, {"text": "l'extr\u00eame gauche je l'ai rappel\u00e9 une", "start": 705.639, "duration": 4.041}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9ration de l'immigration massive", "start": 707.959, "duration": 2.88}, {"text": "qui provoquerait chez nous des", "start": 709.68, "duration": 3.64}, {"text": "souffrances et des violences l'abolition", "start": 710.839, "duration": 4.0}, {"text": "totale des fronti\u00e8res qui d\u00e9sarmeraient", "start": 713.32, "duration": 3.519}, {"text": "notre pays face \u00e0 l'immigration ill\u00e9gale", "start": 714.839, "duration": 3.641}, {"text": "celle-ci ayant d'ailleurs vocation pour", "start": 716.839, "duration": 4.721}, {"text": "la gauche \u00e0 \u00eatre l\u00e9galis\u00e9 par un tour de", "start": 718.48, "duration": 4.799}, {"text": "passep on ne lutte plus contre", "start": 721.56, "duration": 3.36}, {"text": "l'immigration clandestine selon eux", "start": 723.279, "duration": 4.161}, {"text": "puisque celle-ci devient de fa", "start": 724.92, "duration": 4.719}, {"text": "lesgal ce programme si par malheur il", "start": 727.44, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9tait appliqu\u00e9 conduirait \u00e0 une", "start": 729.639, "duration": 2.64}, {"text": "saturation in\u00e9dite de nos services", "start": 730.839, "duration": 2.961}, {"text": "publics au recul sans pr\u00e9c\u00e9dent de", "start": 732.279, "duration": 3.56}, {"text": "l'identit\u00e9 fran\u00e7aise sur son propre sol", "start": 733.8, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 confront\u00e9 \u00e0 la double pression d'un", "start": 735.839, "duration": 3.481}, {"text": "communautarisme et d'un islamisme qui", "start": 737.519, "duration": 4.161}, {"text": "Bafou nos principes commun dans le m\u00eame", "start": 739.32, "duration": 3.4}, {"text": "temps\u00f9 nous lancerons ces trois", "start": 741.68, "duration": 2.32}, {"text": "chantiers le pouvoir d'achat", "start": 742.72, "duration": 3.32}, {"text": "l'immigration la s\u00e9curit\u00e9 un audit des", "start": 744.0, "duration": 5.199}, {"text": "comptes de la Nation sera engag\u00e9 avec", "start": 746.04, "duration": 5.56}, {"text": "commission dite du bilan charg\u00e9 de faire", "start": 749.199, "duration": 4.0}, {"text": "la lumi\u00e8re sur les finances publiques et", "start": 751.6, "duration": 3.479}, {"text": "les d\u00e9rives budg\u00e9taires sans pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 753.199, "duration": 2.961}, {"text": "du pouvoir", "start": 755.079, "duration": 2.961}, {"text": "sortant les Fran\u00e7ais ont le droit de", "start": 756.16, "duration": 3.479}, {"text": "savoir en transparence comment l'\u00c9tat", "start": 758.04, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9pense son argent comment Emmanuel", "start": 759.639, "duration": 4.241}, {"text": "Macron a organis\u00e9 par ailleurs la mise", "start": 762.16, "duration": 3.52}, {"text": "en quasif faillite des compte publ", "start": 763.88, "duration": 4.959}, {"text": "depuis 7 ans je rappelle qu'en 1997", "start": 765.68, "duration": 4.88}, {"text": "alors que la DARES l'c la Cour des", "start": 768.839, "duration": 4.081}, {"text": "comptes existait d\u00e9j\u00e0onel Jospin avait", "start": 770.56, "duration": 5.0}, {"text": "Luu aussi r\u00e9aliser un audit des comptes", "start": 772.92, "duration": 3.64}, {"text": "de la", "start": 775.56, "duration": 3.8}, {"text": "Nation un r\u00e9cent rapport du S\u00e9nat", "start": 776.56, "duration": 3.839}, {"text": "d'affirmer que le gouvernement s'est", "start": 779.36, "duration": 3.24}, {"text": "rendu responsable de dissimulation de", "start": 780.399, "duration": 3.761}, {"text": "r\u00e9tention d'information comment", "start": 782.6, "duration": 3.599}, {"text": "expliquer sinon que l'on est en quelques", "start": 784.16, "duration": 4.96}, {"text": "mois d\u00e9couvert 06 points de d\u00e9ficit", "start": 786.199, "duration": 5.121}, {"text": "suppl\u00e9mentaire au-del\u00e0 de cet audit nous", "start": 789.12, "duration": 3.64}, {"text": "entendons ramener le pays \u00e0 la raison", "start": 791.32, "duration": 3.199}, {"text": "budg\u00e9taire en r\u00e9alisant les \u00e9conomies", "start": 792.76, "duration": 3.4}, {"text": "qui permettront de financer", "start": 794.519, "duration": 3.241}, {"text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 des mesures de pouvoir", "start": 796.16, "duration": 2.919}, {"text": "d'achat les ajustements que nous", "start": 797.76, "duration": 3.04}, {"text": "apporterons par exemple au syst\u00e8me de", "start": 799.079, "duration": 3.88}, {"text": "retraite nous avons d'ors et d\u00e9j\u00e0", "start": 800.8, "duration": 3.839}, {"text": "identifier avec pr\u00e9cision quelques", "start": 802.959, "duration": 4.601}, {"text": "postes d\u00e9penses concern\u00e9es j'ai commenc\u00e9", "start": 804.639, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e0 les d\u00e9tailler ces derniers jours dans", "start": 807.56, "duration": 3.639}, {"text": "la presse les d\u00e9penses qui favorisent", "start": 809.16, "duration": 4.64}, {"text": "l'immigration l\u00e9gale ill\u00e9gale les", "start": 811.199, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9penses qui contribuent \u00e0 fragiliser", "start": 813.8, "duration": 3.56}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats de la France \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 815.24, "duration": 4.68}, {"text": "certaines niches fiscales co co\u00fbteuse et", "start": 817.36, "duration": 5.44}, {"text": "abusives au regard de l'urgence sociale", "start": 819.92, "duration": 5.64}, {"text": "que traverse le pays ligne \u00e0 ligne nous", "start": 822.8, "duration": 4.12}, {"text": "sommes convaincus que nous d\u00e9couvrirons", "start": 825.56, "duration": 2.68}, {"text": "les gisements qui nous permettront de", "start": 826.92, "duration": 3.479}, {"text": "mettre fin \u00e0 la d\u00e9raison budg\u00e9taire qui", "start": 828.24, "duration": 4.56}, {"text": "est depuis 7 ans la marque de fabrique", "start": 830.399, "duration": 4.761}, {"text": "du pr\u00e9sident au 3000 milliards de dett", "start": 832.8, "duration": 5.399}, {"text": "publique \u00e0 l'\u00e2ge des ch\u00e8c en bois", "start": 835.16, "duration": 5.119}, {"text": "d'Emmanuel Macron succ\u00e9der un temps de", "start": 838.199, "duration": 5.401}, {"text": "bonne gestion responsable protectrice en", "start": 840.279, "duration": 4.721}, {"text": "cons\u00e9quence de la souverainet\u00e9 de la", "start": 843.6, "duration": 4.359}, {"text": "nation et \u00e0 l'\u00e9vidence des contribuable", "start": 845.0, "duration": 5.16}, {"text": "fran\u00e7ais apr\u00e8s ces premi\u00e8res mesures", "start": 847.959, "duration": 3.921}, {"text": "d'urgence viendra ce que nous avons", "start": 850.16, "duration": 4.32}, {"text": "appel\u00e9 le temps des r\u00e9formes qui a", "start": 851.88, "duration": 4.759}, {"text": "vocation \u00e0 redresser la France sur le", "start": 854.48, "duration": 4.88}, {"text": "temps long je vous propose pour plus de", "start": 856.639, "duration": 5.44}, {"text": "clart\u00e9 une pr\u00e9sentation non exhaustive", "start": 859.36, "duration": 4.919}, {"text": "par th\u00e8me avec les grandes questions que", "start": 862.079, "duration": 5.721}, {"text": "la France doit affronter au 21e si\u00e8cle", "start": 864.279, "duration": 5.161}, {"text": "le r\u00e9tablissement de la s\u00e9curit la", "start": 867.8, "duration": 2.92}, {"text": "ma\u00eeise de l'immigration auront", "start": 869.44, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9videmment toute leur place dans ce de\u00e8", "start": 870.72, "duration": 4.119}, {"text": "temps r\u00e9formes le gouvernement d'union", "start": 872.639, "duration": 4.2}, {"text": "nationale sera charg\u00e9 d'approfondir la", "start": 874.839, "duration": 3.521}, {"text": "reprise en main du pays je pense par", "start": 876.839, "duration": 4.36}, {"text": "exemple ncessjet de contre l'id\u00e9ologie", "start": 878.36, "duration": 5.12}, {"text": "islamiste coordonn\u00e9 de la derni\u00e8re", "start": 881.199, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle par Jean-P g que", "start": 883.48, "duration": 4.32}, {"text": "je souhaite voir rapidement adop", "start": 885.68, "duration": 3.92}, {"text": "permz-moi de d\u00e9velopper d'autres sujets", "start": 887.8, "duration": 3.719}, {"text": "sur lesquels notre action se d\u00e9pla en", "start": 889.6, "duration": 4.039}, {"text": "cas de victoire le", "start": 891.519, "duration": 5.0}, {"text": "juillet je veux d'abord mesdames", "start": 893.639, "duration": 4.601}, {"text": "messieurs clarifier notre sur la r\u00e9forme", "start": 896.519, "duration": 4.081}, {"text": "des retraites \u00e9ta je le crois d\u00e9form\u00e9", "start": 898.24, "duration": 5.599}, {"text": "voire caricatur\u00e9 ma priorit\u00e9 je l'ai dit", "start": 900.6, "duration": 4.56}, {"text": "ce sont les carri\u00e8res longues et", "start": 903.839, "duration": 3.761}, {"text": "j'entends l\u00e0 aussi", "start": 905.16, "duration": 4.64}, {"text": "AG de l'automne les Fran\u00e7ais qui ont", "start": 907.6, "duration": 5.4}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 travailler avant 20 ans qui", "start": 909.8, "duration": 6.56}, {"text": "justif de Ann pour partir \u00e0 la retraite", "start": 913.0, "duration": 8.56}, {"text": "DS 6 la France qui se l\u00e8 qui exerce m\u00e9", "start": 916.36, "duration": 8.08}, {"text": "difficilam des m\u00e9ti manuel \u00e0 droit \u00e0 la", "start": 921.56, "duration": 5.12}, {"text": "retraite en bonne sant\u00e9 et j'entends", "start": 924.44, "duration": 5.519}, {"text": "faire respecter ce droit pour les autres", "start": 926.68, "duration": 5.599}, {"text": "une progressivit\u00e9 sera mise en uvre", "start": 929.959, "duration": 4.36}, {"text": "comme nous l'avions d\u00e9fendu en 2022 lors", "start": 932.279, "duration": 3.521}, {"text": "de la campagne pr\u00e9sidentielle port\u00e9e par", "start": 934.319, "duration": 4.241}, {"text": "Marine Le Pen avec un \u00e2ge l\u00e9gal de 62", "start": 935.8, "duration": 4.279}, {"text": "ans et un nombre d'annut\u00e9s allant", "start": 938.56, "duration": 3.719}, {"text": "jusqu'\u00e0 42 ann\u00e9es de", "start": 940.079, "duration": 5.44}, {"text": "cotisation le calendrier progressif de", "start": 942.279, "duration": 5.281}, {"text": "sa mise en \u0153uvre sera d\u00e9termin\u00e9e apr\u00e8s", "start": 945.519, "duration": 4.44}, {"text": "la consultation de l'audit budg\u00e9taire et", "start": 947.56, "duration": 5.12}, {"text": "au regard des marges celui-ci nous aura", "start": 949.959, "duration": 5.161}, {"text": "permis d'identifier la r\u00e9forme des", "start": 952.68, "duration": 4.56}, {"text": "retraites d'Emmanuel Macron n'est pas", "start": 955.12, "duration": 4.519}, {"text": "seulement injuste socialement elle est", "start": 957.24, "duration": 4.719}, {"text": "inefficace \u00e9conomiquement elle", "start": 959.639, "duration": 4.401}, {"text": "pr\u00e9senteavons dit des cous cach\u00e9s 2", "start": 961.959, "duration": 3.961}, {"text": "tiers des actifs de plus de 60 ans \u00e9tant", "start": 964.04, "duration": 4.76}, {"text": "sans emploi le report de l'\u00e2ge l\u00e9gal tel", "start": 965.92, "duration": 4.2}, {"text": "que pr\u00e9vu par le Pr\u00e9sident de la", "start": 968.8, "duration": 3.56}, {"text": "R\u00e9publique entra\u00eene de fait une", "start": 970.12, "duration": 4.24}, {"text": "augmentation de la d\u00e9pense sociale elle", "start": 972.36, "duration": 3.68}, {"text": "sera donc en principe", "start": 974.36, "duration": 5.0}, {"text": "abrog\u00e9 notre r\u00e9forme vise aussi \u00e0", "start": 976.04, "duration": 5.4}, {"text": "augmenter le taux d'activit\u00e9 des jeunes", "start": 979.36, "duration": 4.64}, {"text": "et \u00e0 soutenir la croissance en poussant", "start": 981.44, "duration": 5.12}, {"text": "plus t\u00f4t et plus vite vers l'emploi et", "start": 984.0, "duration": 4.24}, {"text": "ainsi r\u00e9pondre au besoins de nos", "start": 986.56, "duration": 4.04}, {"text": "entreprises en force vives et en", "start": 988.24, "duration": 4.159}, {"text": "capitalis puisque nous parlons des", "start": 990.6, "duration": 4.4}, {"text": "jeunes permettez-moi d'aborder un autre", "start": 992.399, "duration": 5.56}, {"text": "chantier central de notre gouvernement", "start": 995.0, "duration": 4.519}, {"text": "le redressement de", "start": 997.959, "duration": 3.721}, {"text": "l'\u00e9cole ne r\u00e9sout pas la d\u00e9gradation", "start": 999.519, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9ducative de la France son d\u00e9crochage", "start": 1001.68, "duration": 3.92}, {"text": "dans les grands classement", "start": 1004.199, "duration": 3.721}, {"text": "internationaux la France doit renouer", "start": 1005.6, "duration": 3.76}, {"text": "avec son statut de grande nation du", "start": 1007.92, "duration": 3.279}, {"text": "savoir et de l'excellence don le mod\u00e8le", "start": 1009.36, "duration": 4.2}, {"text": "d'instruction a de tout temps \u00e9t\u00e9 env\u00e9", "start": 1011.199, "duration": 4.44}, {"text": "par le monde entier contrairement aux", "start": 1013.56, "duration": 3.6}, {"text": "ing\u00e9nieurs du chaos \u00e0 gauche qui ont", "start": 1015.639, "duration": 2.68}, {"text": "toujours une lutte de retard je", "start": 1017.16, "duration": 3.44}, {"text": "m'entends pas ouvrir une Guer guerre", "start": 1018.319, "duration": 4.401}, {"text": "scolaire l'\u00e9cole priv\u00e9e doit \u00eatre", "start": 1020.6, "duration": 4.4}, {"text": "respect\u00e9e dans ses sp\u00e9cificit\u00e9s l'\u00e9cole", "start": 1022.72, "duration": 4.359}, {"text": "publique et le patrimoine ceux qui n'en", "start": 1025.0, "duration": 4.039}, {"text": "nont pas doit \u00eatre restaur\u00e9 dans son", "start": 1027.079, "duration": 4.0}, {"text": "exigence et viser l'objectif d'un", "start": 1029.039, "duration": 5.321}, {"text": "niement par le haut 19e si\u00e8cle J F", "start": 1031.079, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e9voquait la plus redoutable in\u00e9galit\u00e9", "start": 1034.36, "duration": 4.319}, {"text": "qui vient de la naissance celle de", "start": 1036.6, "duration": 4.439}, {"text": "l'\u00e9ducation il est frappant de constater", "start": 1038.679, "duration": 3.601}, {"text": "que les in\u00e9galit\u00e9s sociales se", "start": 1041.039, "duration": 2.4}, {"text": "reproduisent parce que nous avons", "start": 1042.28, "duration": 3.12}, {"text": "renonc\u00e9 \u00e0 l'exigence pourant l'une des", "start": 1043.439, "duration": 4.401}, {"text": "promesses fondatrices de la R\u00e9publique", "start": 1045.4, "duration": 4.76}, {"text": "fran\u00e7aise je souhaite que la France se", "start": 1047.84, "duration": 4.88}, {"text": "dote d'une \u00e9cole de l'exigence qui", "start": 1050.16, "duration": 4.759}, {"text": "remettra la transmission du savoir au", "start": 1052.72, "duration": 4.72}, {"text": "centre de tout remettra l'accent sur la", "start": 1054.919, "duration": 3.841}, {"text": "ma\u00eetrise des savoirs fondamentaux \u00e0", "start": 1057.44, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00e9cole primaire notamment qui rendra", "start": 1058.76, "duration": 3.919}, {"text": "aux professeurs leur autorit\u00e9 leur", "start": 1060.72, "duration": 3.56}, {"text": "valeur et leur", "start": 1062.679, "duration": 3.481}, {"text": "prestige professeurs sont ceux qui", "start": 1064.28, "duration": 3.84}, {"text": "transmettent les savoirs fondamentaux le", "start": 1066.16, "duration": 3.56}, {"text": "go\u00fbt de l'effort la curiosit\u00e9 sans", "start": 1068.12, "duration": 3.64}, {"text": "lesquels aucune \u00e9l\u00e9vation intellectuelle", "start": 1069.72, "duration": 4.4}, {"text": "aucune ascension social ni aucun esprit", "start": 1071.76, "duration": 4.52}, {"text": "critique ne sont possibles il doivent", "start": 1074.12, "duration": 4.679}, {"text": "\u00eatre respect\u00e9s et leur m\u00e9tier do", "start": 1076.28, "duration": 4.8}, {"text": "progressivement \u00eatre", "start": 1078.799, "duration": 4.481}, {"text": "revaloris\u00e9 outre cet accent mis sur les", "start": 1081.08, "duration": 4.52}, {"text": "savoirs fondamentaux \u00e0 l'\u00e9cole primaire", "start": 1083.28, "duration": 3.6}, {"text": "l' annonc\u00e9 nous voulons remplacer le", "start": 1085.6, "duration": 3.48}, {"text": "coll\u00e8ge unique par un coll\u00e8ge modulaire", "start": 1086.88, "duration": 3.76}, {"text": "qui valorise tout autant les fili\u00e8res", "start": 1089.08, "duration": 3.32}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rales que les fili\u00e8res", "start": 1090.64, "duration": 3.44}, {"text": "professionnelles coll\u00e8ge modulaire", "start": 1092.4, "duration": 3.56}, {"text": "permettra d'orienter plut\u00f4t et plus", "start": 1094.08, "duration": 3.4}, {"text": "efficacement sur le mod\u00e8le de ce qui", "start": 1095.96, "duration": 3.68}, {"text": "existe par exemple chez No voisins", "start": 1097.48, "duration": 5.36}, {"text": "suisses ou allemand d\u00e8s la 4e les cours", "start": 1099.64, "duration": 4.84}, {"text": "seront adapt\u00e9s les r\u00e9sultats du Brevet", "start": 1102.84, "duration": 3.0}, {"text": "sont pris en compte par une orientation", "start": 1104.48, "duration": 3.12}, {"text": "vers l'apprentissage vers le lyc\u00e9e", "start": 1105.84, "duration": 4.16}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral ou vers le lyc\u00e9e professionnel", "start": 1107.6, "duration": 4.0}, {"text": "j'entends par ailleurs refaire de", "start": 1110.0, "duration": 4.96}, {"text": "l'\u00e9cole un asile inviolable o\u00f9 les", "start": 1111.6, "duration": 5.319}, {"text": "querelles des hommes n'entrent pas et", "start": 1114.96, "duration": 4.04}, {"text": "cela passe d\u00e8s la rentr\u00e9e de septembre", "start": 1116.919, "duration": 4.921}, {"text": "par un Big Bang de l'autorit\u00e9 d\u00e8s la", "start": 1119.0, "duration": 4.36}, {"text": "rentr\u00e9e les t\u00e9l\u00e9phones portables seront", "start": 1121.84, "duration": 2.76}, {"text": "interdits dans les \u00e9tablissements", "start": 1123.36, "duration": 4.199}, {"text": "scolaires dont les lyc\u00e9es nos \u00e9coles je", "start": 1124.6, "duration": 5.04}, {"text": "le crois doivent devenir des zones de", "start": 1127.559, "duration": 4.921}, {"text": "sobri\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique les \u00e9crans ne sont", "start": 1129.64, "duration": 4.12}, {"text": "pas les principaux pourvoyeurs de la", "start": 1132.48, "duration": 2.84}, {"text": "violence bien s\u00fbr on ne peut pas", "start": 1133.76, "duration": 3.52}, {"text": "minimiser leur impact dans les", "start": 1135.32, "duration": 3.8}, {"text": "difficult\u00e9s de concentration les", "start": 1137.28, "duration": 4.44}, {"text": "comportements min\u00e9tiqu leouvoement des", "start": 1139.12, "duration": 5.439}, {"text": "enseignants sera obligatoire et les", "start": 1141.72, "duration": 4.72}, {"text": "exp\u00e9rientations des P de l'uniforme sera", "start": 1144.559, "duration": 4.36}, {"text": "poursuivi je suis \u00e0 titre personnel", "start": 1146.44, "duration": 5.239}, {"text": "favorable \u00e0 son instauration \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 1148.919, "duration": 4.841}, {"text": "primaire mais aussi au", "start": 1151.679, "duration": 5.281}, {"text": "coll\u00e8ge mett un terme \u00e0 l'id\u00e9ie du pas", "start": 1153.76, "duration": 5.64}, {"text": "de vague au recul de la R\u00e9publique dans", "start": 1156.96, "duration": 4.56}, {"text": "dans ses propres institions la", "start": 1159.4, "duration": 3.68}, {"text": "protection fonctionnelle sera", "start": 1161.52, "duration": 3.519}, {"text": "automatique les membres de la communaut\u00e9", "start": 1163.08, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9ducative en cas de plainte pour", "start": 1165.039, "duration": 4.76}, {"text": "violence menace ou inj nous le devons au", "start": 1166.52, "duration": 5.6}, {"text": "millier de professeurs intimid\u00e9s sous", "start": 1169.799, "duration": 4.721}, {"text": "pression ou agress\u00e9s chaque jour nous le", "start": 1172.12, "duration": 5.039}, {"text": "devons \u00e9galement \u00e0 Dominique Bernard ou", "start": 1174.52, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e0", "start": 1177.159, "duration": 3.321}, {"text": "samuelti avec nous l'\u00c9tat se tiendra", "start": 1178.159, "duration": 3.921}, {"text": "syst\u00e9matiquement au c\u00f4t\u00e9 de ses", "start": 1180.48, "duration": 4.319}, {"text": "professeurs les sanctions planch\u00e9 seront", "start": 1182.08, "duration": 4.88}, {"text": "instaur\u00e9s les conseils disciplinaires et", "start": 1184.799, "duration": 4.36}, {"text": "des centres sp\u00e9cialis\u00e9s pour les \u00e9l\u00e8ves", "start": 1186.96, "duration": 4.44}, {"text": "perturbateurs ou harceleurs seront cr\u00e9\u00e9s", "start": 1189.159, "duration": 3.76}, {"text": "pour prot\u00e9ger \u00e0 la fois les autres", "start": 1191.4, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves et les enseign nous renurons avec", "start": 1192.919, "duration": 6.281}, {"text": "le principe de la loiti 201", "start": 1196.36, "duration": 5.199}, {"text": "abrog\u00e9 par Fran\u00e7ois Holland pr\u00e9voit la", "start": 1199.2, "duration": 4.359}, {"text": "suspension des allocations familiales et", "start": 1201.559, "duration": 3.321}, {"text": "des bourses scolaires en cas de", "start": 1203.559, "duration": 4.12}, {"text": "perturbation grave et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 au sein des", "start": 1204.88, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires dans ce temps", "start": 1207.679, "duration": 5.841}, {"text": "les r\u00e9formes nous attachons \u00e9galement", "start": 1211.36, "duration": 3.92}, {"text": "mesdames messieurs \u00e0 redresser", "start": 1213.52, "duration": 4.639}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise \u00e0 la simplifier et", "start": 1215.28, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e0 la moderniser j'entends mettre le", "start": 1218.159, "duration": 4.561}, {"text": "travail au c\u0153ur de notre ambition", "start": 1221.0, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9conomique valoriser aussi bien la", "start": 1222.72, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9compense des salari\u00e9s que la libert\u00e9", "start": 1224.72, "duration": 4.839}, {"text": "des entrepreneurs ental \u00e0 toute", "start": 1227.08, "duration": 5.959}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique dans le si\u00e8cle 2", "start": 1229.559, "duration": 5.36}, {"text": "la France accuse aujourd'hui un d\u00e9ficit", "start": 1233.039, "duration": 3.201}, {"text": "commercial qui se creuse d'ann\u00e9e en", "start": 1234.919, "duration": 3.081}, {"text": "ann\u00e9e souffre des industrialisation", "start": 1236.24, "duration": 3.96}, {"text": "chronique notamment par rapport \u00e0 nos", "start": 1238.0, "duration": 3.96}, {"text": "voisins italiens ou allemands et la", "start": 1240.2, "duration": 3.4}, {"text": "productivit\u00e9 du travail diminue depuis", "start": 1241.96, "duration": 4.32}, {"text": "2019 fait sans pr\u00e9c\u00e9dent dans l'histoire", "start": 1243.6, "duration": 5.72}, {"text": "du pays nous devons refaire de la France", "start": 1246.28, "duration": 5.279}, {"text": "un pays de producteur et je le dis", "start": 1249.32, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9verrouiller toutes les contraintes qui", "start": 1251.559, "duration": 4.6}, {"text": "p\u00e8sent sur la croissance pour faire face", "start": 1253.559, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 cette situation nous lancerons d\u00e8s", "start": 1256.159, "duration": 3.121}, {"text": "l'automne", "start": 1258.039, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de la simplification en", "start": 1259.28, "duration": 3.2}, {"text": "concertation avec les acteurs", "start": 1261.039, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9conomiques permettont de mettre \u00e0in un", "start": 1262.48, "duration": 3.36}, {"text": "certain nombre d'entrave \u00e0 la croissance", "start": 1264.52, "duration": 3.36}, {"text": "de normes abusive qui p\u00e8 sur notre", "start": 1265.84, "duration": 3.48}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e0 commenc\u00e9 par la", "start": 1267.88, "duration": 4.159}, {"text": "surtransposition absurde directive", "start": 1269.32, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9manant de", "start": 1272.039, "duration": 4.201}, {"text": "Bruxelles avant m\u00eame d'attendre les", "start": 1273.76, "duration": 4.32}, {"text": "conclusions de ces \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux", "start": 1276.24, "duration": 4.08}, {"text": "organis\u00e9s de concert avec les acteurs", "start": 1278.08, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9conomiques n d\u00e9crterons une pause", "start": 1280.32, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e8glementair dans les surtranspositions", "start": 1282.24, "duration": 6.559}, {"text": "europ\u00e9ennes le temps est enfin revenu", "start": 1284.4, "duration": 7.04}, {"text": "d'adopter la sobri\u00e9t\u00e9 normative c'est", "start": 1288.799, "duration": 5.081}, {"text": "sans doute la seule d\u00e9croissance bonne", "start": 1291.44, "duration": 4.839}, {"text": "pour l'\u00e9conomie fran\u00e7aise cette logique", "start": 1293.88, "duration": 3.84}, {"text": "de simplification nous conduira par", "start": 1296.279, "duration": 3.28}, {"text": "exemple dans l'immobilier \u00e0 all\u00e9ger les", "start": 1297.72, "duration": 4.559}, {"text": "dispositions de la loi zan supprimer les", "start": 1299.559, "duration": 4.48}, {"text": "contraintes pos\u00e9es par le DPE sur la", "start": 1302.279, "duration": 3.801}, {"text": "location la vente de biens immobiliers", "start": 1304.039, "duration": 4.201}, {"text": "cela permettra de fluidifier le march\u00e9", "start": 1306.08, "duration": 4.0}, {"text": "qui est en crise profonde ce qui emp\u00eache", "start": 1308.24, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui des millions de Fran\u00e7ais de", "start": 1310.08, "duration": 3.36}, {"text": "louer d'acc\u00e9der \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 en plus", "start": 1311.4, "duration": 3.56}, {"text": "de menacer la croissance du pays puisque", "start": 1313.44, "duration": 4.0}, {"text": "la construction repr\u00e9sente 11 % du PIB", "start": 1314.96, "duration": 4.719}, {"text": "unu plus de 2 millions d'emplo", "start": 1317.44, "duration": 3.8}, {"text": "enfin dans une optique de r\u00e9alignement", "start": 1319.679, "duration": 3.561}, {"text": "comp\u00e9titif de la France sur ses voisins", "start": 1321.24, "duration": 4.559}, {"text": "europ\u00e9ens nous maintenons l'ambition de", "start": 1323.24, "duration": 3.84}, {"text": "poursuivre la baisse des imp\u00f4ts de", "start": 1325.799, "duration": 3.0}, {"text": "production mettre en place pour nos", "start": 1327.08, "duration": 3.8}, {"text": "entreprises une fiscalit\u00e9 de croissance", "start": 1328.799, "duration": 3.321}, {"text": "imp\u00f4ts de production sont aujourd'hui", "start": 1330.88, "duration": 2.48}, {"text": "bien plus \u00e9lev\u00e9s que la moyenne de nos", "start": 1332.12, "duration": 3.28}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens ce sera l\u00e0 l'une", "start": 1333.36, "duration": 3.84}, {"text": "des cl\u00e9s de notre ambition en faveur de", "start": 1335.4, "duration": 3.84}, {"text": "l'industrie qui doit redevenir une", "start": 1337.2, "duration": 5.0}, {"text": "ambition nationale de chaque", "start": 1339.24, "duration": 5.64}, {"text": "instant on veut r\u00e9server les", "start": 1342.2, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9ficits faut imp\u00e9rativement Ren avec la", "start": 1344.88, "duration": 4.679}, {"text": "croissance et re le taux d'activit\u00e9 de", "start": 1347.279, "duration": 4.681}, {"text": "la population coll\u00e8ge modulaire que j'ai", "start": 1349.559, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 \u00e0 l'instant permettra pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1351.96, "duration": 4.4}, {"text": "une entr\u00e9e plus pr\u00e9coce des jeunes sur", "start": 1353.52, "duration": 4.8}, {"text": "le march\u00e9 du travail adapt\u00e9 aux r\u00e9alit\u00e9s", "start": 1356.36, "duration": 3.76}, {"text": "du monde \u00e9conomique notamment des jeunes", "start": 1358.32, "duration": 3.04}, {"text": "qui n'ont pas vocation \u00e0 poursuivre dans", "start": 1360.12, "duration": 2.4}, {"text": "les fili\u00e8res g\u00e9n\u00e9rales et qui ont plus", "start": 1361.36, "duration": 4.0}, {"text": "d'app\u00e9ence pour les fili\u00e8res manuel", "start": 1362.52, "duration": 5.279}, {"text": "les fili\u00e8res", "start": 1365.36, "duration": 2.439}, {"text": "professionnelles nous le disons il y a", "start": 1368.76, "duration": 5.399}, {"text": "urgence \u00e0 redonner toute leur place leur", "start": 1371.2, "duration": 5.719}, {"text": "noblesse \u00e0 ces voies d'acc\u00e8s \u00e0 la vie", "start": 1374.159, "duration": 5.161}, {"text": "active avec avec nous elles", "start": 1376.919, "duration": 4.681}, {"text": "redeviendront m\u00e9tier manuel F\u00e8re", "start": 1379.32, "duration": 4.28}, {"text": "professionnel une fiert\u00e9 nationale pour", "start": 1381.6, "duration": 4.16}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves pour leur famille mais aussi", "start": 1383.6, "duration": 3.24}, {"text": "pour les", "start": 1385.76, "duration": 3.6}, {"text": "entrepris enfin mesdames messieurs une", "start": 1386.84, "duration": 4.36}, {"text": "bonne \u00e9conomie ce sont des bons salaires", "start": 1389.36, "duration": 4.04}, {"text": "c'est une juste r\u00e9mun\u00e9ration et les", "start": 1391.2, "duration": 3.76}, {"text": "salaires sont trop bas aujourd'hui dans", "start": 1393.4, "duration": 4.12}, {"text": "notre pays lib\u00e9rons la possibilit\u00e9 pour", "start": 1394.96, "duration": 4.599}, {"text": "les entreprises d'augmenter les salaires", "start": 1397.52, "duration": 3.68}, {"text": "sans faiser sur le co\u00fbt du travail et", "start": 1399.559, "duration": 4.48}, {"text": "sur la comp\u00e9titivit\u00e9 avec un dispositif", "start": 1401.2, "duration": 4.359}, {"text": "gagnant gagnant qui offre la libert\u00e9", "start": 1404.039, "duration": 3.481}, {"text": "d'augmenter les salaires de 10 % sans", "start": 1405.559, "duration": 4.24}, {"text": "cotisation patron pendant 5 ans et cela", "start": 1407.52, "duration": 4.6}, {"text": "jusqu'\u00e0 TR fois le SMIC cette mesure est", "start": 1409.799, "duration": 4.281}, {"text": "bien plus large bien plus r\u00e9aliste que", "start": 1412.12, "duration": 3.84}, {"text": "l'augmentation du SMIC et permet de", "start": 1414.08, "duration": 4.28}, {"text": "mieux consid\u00e9rer les salari\u00e9s sans peser", "start": 1415.96, "duration": 5.199}, {"text": "sur l'activit\u00e9 des entreprises la Haus", "start": 1418.36, "duration": 5.439}, {"text": "du SM t que voulue par la N 2.0", "start": 1421.159, "duration": 4.481}, {"text": "plongerait dans la difficult\u00e9 des", "start": 1423.799, "duration": 5.0}, {"text": "milliers d'entreprises petites moyenes", "start": 1425.64, "duration": 4.84}, {"text": "l'\u00e9vocation par Madame Rabo d'une", "start": 1428.799, "duration": 3.36}, {"text": "compensation pour les TP PME d\u00e9montre", "start": 1430.48, "duration": 2.799}, {"text": "par ailleurs que cette mesure est", "start": 1432.159, "duration": 2.721}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9e comme p\u00e9nalisante y compris", "start": 1433.279, "duration": 3.721}, {"text": "pour ceux qui en sont les", "start": 1434.88, "duration": 5.039}, {"text": "concepteurs compens it en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0", "start": 1437.0, "duration": 4.919}, {"text": "complexifier encore l'action publique", "start": 1439.919, "duration": 3.681}, {"text": "alors que l'\u00e9conomie fran\u00e7aise souffre", "start": 1441.919, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 d'une pesante maladie", "start": 1443.6, "duration": 5.92}, {"text": "bureaucratique enfin nous cr\u00e9ons un fond", "start": 1445.799, "duration": 5.88}, {"text": "souverin v\u00e9hicule d'investissement au", "start": 1449.52, "duration": 4.639}, {"text": "rendement et au capital capital garanti", "start": 1451.679, "duration": 4.48}, {"text": "par l'\u00c9tat permettra aux Fran\u00e7ais qui le", "start": 1454.159, "duration": 4.481}, {"text": "souhaitent d'investir directement dans", "start": 1456.159, "duration": 4.481}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise dans le soutien aux", "start": 1458.64, "duration": 4.399}, {"text": "grandes infrastructures au TP PME ou", "start": 1460.64, "duration": 4.159}, {"text": "encore au nouvelles technologies \u00e0", "start": 1463.039, "duration": 3.76}, {"text": "l'innovation cette mesure est absolument", "start": 1464.799, "duration": 4.041}, {"text": "centrale car elle permettra de r\u00e9sorver", "start": 1466.799, "duration": 3.36}, {"text": "le d\u00e9ficit de capitaux chronique dont", "start": 1468.84, "duration": 3.48}, {"text": "souffrent aujourd'hui les entreprises et", "start": 1470.159, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise d\u00e9buraucratis\u00e9", "start": 1472.32, "duration": 4.479}, {"text": "simplifi renou\u00e9 avec la croissance", "start": 1474.919, "duration": 4.0}, {"text": "all\u00e9ger la fiscalit\u00e9 sur la production", "start": 1476.799, "duration": 3.401}, {"text": "revaloriser le travail c'est la", "start": 1478.919, "duration": 2.961}, {"text": "direction dans laquelle nous souhaitons", "start": 1480.2, "duration": 3.88}, {"text": "orienter l'\u00e9conomie fran\u00e7aise refaire de", "start": 1481.88, "duration": 3.88}, {"text": "la France une terre de production", "start": 1484.08, "duration": 4.959}, {"text": "attractive et innovante pour le volet", "start": 1485.76, "duration": 5.279}, {"text": "agricole qui r\u00e9pond \u00e0 des logiques", "start": 1489.039, "duration": 3.561}, {"text": "sp\u00e9cifiques nous mettrons fin \u00e0 la", "start": 1491.039, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9raison r\u00e9glementaire impos\u00e9e par", "start": 1492.6, "duration": 3.64}, {"text": "Bruxelles et nous simplifierons l\u00e0", "start": 1494.679, "duration": 3.921}, {"text": "encore l'agriculture et la GAR de notre", "start": 1496.24, "duration": 4.48}, {"text": "souverinet\u00e9 alimentaire et un pilier de", "start": 1498.6, "duration": 4.24}, {"text": "la puissance fran\u00e7aise si la crise", "start": 1500.72, "duration": 3.72}, {"text": "agricole ne fait plus la des journaux", "start": 1502.84, "duration": 3.719}, {"text": "elle est loin et tr\u00e8s loin d'\u00eatre r\u00e9solu", "start": 1504.44, "duration": 3.8}, {"text": "en l'absence de la moindre mesure", "start": 1506.559, "duration": 3.881}, {"text": "concr\u00e8te de fond malgr\u00e9 les promesses du", "start": 1508.24, "duration": 4.679}, {"text": "gouvernement \u00e0 au printemps dernier", "start": 1510.44, "duration": 3.76}, {"text": "aussi pour soutenir l'agriculture", "start": 1512.919, "duration": 2.88}, {"text": "fran\u00e7ais nous lancerons un grand plan", "start": 1514.2, "duration": 3.32}, {"text": "manger fran\u00e7ais qui aura pour objectif", "start": 1515.799, "duration": 3.681}, {"text": "d'atteindre 80 % de produits fran\u00e7ais", "start": 1517.52, "duration": 3.32}, {"text": "dans les quantines scolaires \u00e0 l'horizon", "start": 1519.48, "duration": 3.559}, {"text": "2027 g\u00e9n\u00e9raliser l'\u00e9tiquetage sur", "start": 1520.84, "duration": 3.52}, {"text": "l'origine et la qualit\u00e9 des produits", "start": 1523.039, "duration": 2.721}, {"text": "alimentaires pour permettre \u00e0 nos", "start": 1524.36, "duration": 3.199}, {"text": "compatriotes consommer fran\u00e7ais s'il le", "start": 1525.76, "duration": 4.72}, {"text": "souhait et de le faire ene transparence", "start": 1527.559, "duration": 4.041}, {"text": "pour faire face \u00e0 la concurrence", "start": 1530.48, "duration": 2.919}, {"text": "internationaleloyale nous inter", "start": 1531.6, "duration": 4.16}, {"text": "lesimportations produit Agri r\u00e9pond pas", "start": 1533.399, "duration": 5.28}, {"text": "standard appqu en France in \u00e9alementpe", "start": 1535.76, "duration": 4.6}, {"text": "de responsabilit\u00e9 direct distributeur", "start": 1538.679, "duration": 4.801}, {"text": "qui en venteuits non conformes \u00e0 normes", "start": 1540.36, "duration": 6.08}, {"text": "nationales garan producteur des pr de V", "start": 1543.48, "duration": 7.16}, {"text": "just r\u00e9iss Lepe intervention les PR", "start": 1546.44, "duration": 6.28}, {"text": "garan dans les n\u00e9gociations commerci", "start": 1550.64, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9loy lque la distorsion est jug\u00e9 ex", "start": 1552.72, "duration": 6.64}, {"text": "aujourd'hui", "start": 1556.88, "duration": 4.12}, {"text": "mis face \u00e0 une \u00e9quation impossible", "start": 1559.36, "duration": 4.679}, {"text": "vendre \u00e0 perte ou ne pas vendre du tout", "start": 1561.0, "duration": 4.96}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 l'actuel gouvernement a \u00e9chou\u00e9 \u00e0", "start": 1564.039, "duration": 3.801}, {"text": "appliquer des dispositifs \u00e9gal nous", "start": 1565.96, "duration": 3.439}, {"text": "mettrons en place des r\u00e8gles que", "start": 1567.84, "duration": 3.199}, {"text": "personne ne pourra contourner ni dans", "start": 1569.399, "duration": 3.0}, {"text": "l'industrie agroalimentaire ni dans la", "start": 1571.039, "duration": 2.24}, {"text": "grande", "start": 1572.399, "duration": 2.721}, {"text": "distribution je pourrait pas d\u00e9cemment", "start": 1573.279, "duration": 3.241}, {"text": "vous parler d'avenir sans \u00e9voquer enfin", "start": 1575.12, "duration": 4.6}, {"text": "nos mesures en faveur des familles vous", "start": 1576.52, "duration": 4.36}, {"text": "le savez nous connaissons une crise de", "start": 1579.72, "duration": 3.839}, {"text": "la lait\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis 1945 ces", "start": 1580.88, "duration": 3.96}, {"text": "causes sont multiples la crise du", "start": 1583.559, "duration": 3.041}, {"text": "logement l'acc\u00e8s de plus en plus tardif", "start": 1584.84, "duration": 3.76}, {"text": "au march\u00e9 du travail la FAE des salaires", "start": 1586.6, "duration": 3.559}, {"text": "mais aussi l'abandon d'une v\u00e9ritable", "start": 1588.6, "duration": 4.319}, {"text": "politique familiale nous instaurerons", "start": 1590.159, "duration": 6.081}, {"text": "une part fiscale pleine pour le deux\u00e8", "start": 1592.919, "duration": 6.161}, {"text": "enfant un commun accord", "start": 1596.24, "duration": 5.319}, {"text": "avecer pour favoriser la transmission", "start": 1599.08, "duration": 5.199}, {"text": "aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations nous entendons", "start": 1601.559, "duration": 4.201}, {"text": "supprimer les imp\u00f4ts sur les h\u00e9ritages", "start": 1604.279, "duration": 3.12}, {"text": "directs pour les familles modestes et", "start": 1605.76, "duration": 4.279}, {"text": "les classes moyennes cr\u00e9 une exon\u00e9ration", "start": 1607.399, "duration": 4.361}, {"text": "de donation des parents \u00e0 leurs enfants", "start": 1610.039, "duration": 3.081}, {"text": "des grands parents \u00e0 leurs petits", "start": 1611.76, "duration": 4.0}, {"text": "enfants jusqu'\u00e0 100000 \u20ac par enfant tous", "start": 1613.12, "duration": 5.48}, {"text": "les 10 ans contre 15 aujourd'hui", "start": 1615.76, "duration": 4.039}, {"text": "dernier grand th\u00e8me qui fait partie de", "start": 1618.6, "duration": 4.4}, {"text": "la liste des pr\u00e9occupations central des", "start": 1619.799, "duration": 4.521}, {"text": "Fran\u00e7ais dans cette campagne qui sera", "start": 1623.0, "duration": 2.559}, {"text": "l'une des priorit\u00e9s de mon gouvernement", "start": 1624.32, "duration": 4.44}, {"text": "c'est le th\u00e8me de la sant\u00e9 les Fran\u00e7ais", "start": 1625.559, "duration": 5.0}, {"text": "constatent dans la d\u00e9tresse que notre", "start": 1628.76, "duration": 4.48}, {"text": "syst\u00e8me de sant\u00e9 se d\u00e9grade jour apr\u00e8s", "start": 1630.559, "duration": 5.321}, {"text": "jour il est de plus en plus difficile", "start": 1633.24, "duration": 4.28}, {"text": "d'obtenir rapidement une consultation", "start": 1635.88, "duration": 3.159}, {"text": "notamment aupr\u00e8s de certains", "start": 1637.52, "duration": 2.48}, {"text": "sp\u00e9cialistes dans beaucoup de", "start": 1639.039, "duration": 2.681}, {"text": "d\u00e9partements croissant d'h\u00f4pitaux et de", "start": 1640.0, "duration": 3.679}, {"text": "maternit\u00e9 ferme certaines zones il faut", "start": 1641.72, "duration": 3.8}, {"text": "2 heur de voiture pour pouvoir accoucher", "start": 1643.679, "duration": 3.48}, {"text": "dans un \u00e9tablissement", "start": 1645.52, "duration": 4.039}, {"text": "hospitalier cette situation inacceptable", "start": 1647.159, "duration": 4.321}, {"text": "et complexe et n\u00e9cessite l\u00e0 encore", "start": 1649.559, "duration": 4.12}, {"text": "d'inscrire notre action sur le temps li", "start": 1651.48, "duration": 3.84}, {"text": "pour faire face \u00e0 l'urgence des d\u00e9serts", "start": 1653.679, "duration": 2.72}, {"text": "m\u00e9dicaux qui tou plus seulement les", "start": 1655.32, "duration": 2.44}, {"text": "territoires ruraux mais aussi de plus en", "start": 1656.399, "duration": 2.441}, {"text": "plus les villes moyennes et les", "start": 1657.76, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00e9tropoles supprimeront l'imp\u00f4t sur le", "start": 1658.84, "duration": 3.88}, {"text": "revenu obtenu par les m\u00e9decins et les", "start": 1660.88, "duration": 4.039}, {"text": "infirmiers qui reviennent travailler", "start": 1662.72, "duration": 4.88}, {"text": "aujourd'hui en retraite moratoire", "start": 1664.919, "duration": 3.841}, {"text": "surtout de fermeture des structures", "start": 1667.6, "duration": 3.079}, {"text": "menac\u00e9es sera imm\u00e9diatement d\u00e9cid\u00e9 nous", "start": 1668.76, "duration": 3.2}, {"text": "mettrons en place des incitations \u00e0", "start": 1670.679, "duration": 3.161}, {"text": "aller dans les zones de d\u00e9serts m\u00e9dicaux", "start": 1671.96, "duration": 3.24}, {"text": "avec une r\u00e9mun\u00e9ration bas\u00e9e sur des", "start": 1673.84, "duration": 4.36}, {"text": "crit\u00e8res justes responsabilit\u00e9 de", "start": 1675.2, "duration": 5.4}, {"text": "p\u00e9nibilit\u00e9 et adapt\u00e9 aux besoins des", "start": 1678.2, "duration": 4.8}, {"text": "territoires pour d\u00e9bureaucratiser la", "start": 1680.6, "duration": 5.4}, {"text": "sant\u00e9 nous supprimons les ARS fa \u00eatre", "start": 1683.0, "duration": 4.32}, {"text": "trop souvent d'une vision comptable de", "start": 1686.0, "duration": 3.12}, {"text": "la sant\u00e9 avec la d\u00e9cision arbitraire de", "start": 1687.32, "duration": 3.32}, {"text": "fermer des h\u00f4pitaux des maternit\u00e9s", "start": 1689.12, "duration": 3.12}, {"text": "notamment pendant la crise sanitaire et", "start": 1690.64, "duration": 3.159}, {"text": "ces cons\u00e9quences terribles sur la", "start": 1692.24, "duration": 3.799}, {"text": "gestion de l'\u00e9pid\u00e9mie nous souhaitons", "start": 1693.799, "duration": 4.201}, {"text": "que les pr\u00e9fets coordonnent l'action en", "start": 1696.039, "duration": 3.801}, {"text": "mati\u00e8re de sant\u00e9 directement en lien", "start": 1698.0, "duration": 3.76}, {"text": "avec un pr\u00e9fet d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la sant\u00e9 issu", "start": 1699.84, "duration": 4.199}, {"text": "du terrain cette responsabilit\u00e9", "start": 1701.76, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9fectorale permettra de", "start": 1704.039, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9partementaliser la gestion de la sant\u00e9", "start": 1705.6, "duration": 3.439}, {"text": "de redonner son sens \u00e0 une sant\u00e9 de", "start": 1707.44, "duration": 4.04}, {"text": "proximit\u00e9 alors que r\u00e9gional a d\u00e9montr\u00e9", "start": 1709.039, "duration": 4.841}, {"text": "un trop grand \u00e9loignement vis-\u00e0is", "start": 1711.48, "duration": 5.48}, {"text": "de enfin il faut faire confience", "start": 1713.88, "duration": 5.08}, {"text": "professionnel de sant\u00e9 lib\u00e9raux priv\u00e9s", "start": 1716.96, "duration": 4.24}, {"text": "ou public en le redonnant le pouvoir les", "start": 1718.96, "duration": 4.439}, {"text": "soignant doivent revenir au PO de", "start": 1721.2, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9cision notamment dans le C d'une", "start": 1723.399, "duration": 4.52}, {"text": "direction bic\u00e9phale de", "start": 1725.32, "duration": 5.76}, {"text": "l'h\u00f4pital permettez-moi mesames", "start": 1727.919, "duration": 5.721}, {"text": "messieurs conclusion c'est priorit\u00e9", "start": 1731.08, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9idment ex de partager avec vous ma", "start": 1733.64, "duration": 5.36}, {"text": "vision de l'\u00c9tat", "start": 1736.48, "duration": 6.039}, {"text": "voulons un \u00c9tat fort restaur\u00e9 dans sa", "start": 1739.0, "duration": 6.76}, {"text": "capacit\u00e9 d'action dans son prestige dans", "start": 1742.519, "duration": 5.52}, {"text": "son r\u00f4le d'arbitre comme dans celui de", "start": 1745.76, "duration": 4.48}, {"text": "garant des libert\u00e9s", "start": 1748.039, "duration": 4.321}, {"text": "fondamental restaurer l'\u00e9t dans sa", "start": 1750.24, "duration": 4.439}, {"text": "capacit\u00e9 d'action \u00e7a signifie d'abord le", "start": 1752.36, "duration": 4.76}, {"text": "sanctuaris dans ses fonctions r\u00e9galienes", "start": 1754.679, "duration": 4.401}, {"text": "la d\u00e9fense avec le respect", "start": 1757.12, "duration": 3.399}, {"text": "inconditionnel de la trajectoire", "start": 1759.08, "duration": 3.199}, {"text": "budg\u00e9taire pr\u00e9vue par la lo de", "start": 1760.519, "duration": 3.64}, {"text": "programmation militaire", "start": 1762.279, "duration": 4.321}, {"text": "jeengage la perception de l'imp\u00f4t et des", "start": 1764.159, "duration": 5.041}, {"text": "cotisations avec sans merci contre les", "start": 1766.6, "duration": 4.72}, {"text": "fraudes fiscales et sociales qui co\u00fbtent", "start": 1769.2, "duration": 3.599}, {"text": "dizaines de milliards d'euros chaque", "start": 1771.32, "duration": 5.04}, {"text": "ann\u00e9e je m'y engage cela signifie aussi", "start": 1772.799, "duration": 5.6}, {"text": "la protection le r\u00e9tablissement de la", "start": 1776.36, "duration": 4.799}, {"text": "haute fonction publique essentielle au", "start": 1778.399, "duration": 4.721}, {"text": "fonctionnement et \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9 de la", "start": 1781.159, "duration": 3.76}, {"text": "nation cela commencera par le", "start": 1783.12, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9tablissement des corps diplomatiques", "start": 1784.919, "duration": 4.201}, {"text": "et pr\u00e9fectoral supprim\u00e9 par Emmanuel", "start": 1786.64, "duration": 4.2}, {"text": "Macron pour leur substituer une logique", "start": 1789.12, "duration": 3.88}, {"text": "de nomination discr\u00e9tionnaire v\u00e9ritable", "start": 1790.84, "duration": 4.04}, {"text": "fait du prince malheureusement", "start": 1793.0, "duration": 4.519}, {"text": "embl\u00e9matique de sa pratique du pouvoir", "start": 1794.88, "duration": 4.44}, {"text": "il est \u00e9ant que le pouvoir politique", "start": 1797.519, "duration": 3.561}, {"text": "rende \u00e0 l'\u00c9tat et \u00e0 ses serviteurs toute", "start": 1799.32, "duration": 3.959}, {"text": "la consid\u00e9ration qu'il m\u00e9rite dans un", "start": 1801.08, "duration": 3.959}, {"text": "pays dans une nation la France qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1803.279, "duration": 3.88}, {"text": "largement fa\u00e7onn\u00e9 par l'\u00c9tat et qui", "start": 1805.039, "duration": 3.64}, {"text": "serait sent l'\u00c9tat comme un corps sans", "start": 1807.159, "duration": 4.961}, {"text": "ossature fragile et friable cette vision", "start": 1808.679, "duration": 5.0}, {"text": "de l'\u00c9tat va de PA avec une mani\u00e8re de", "start": 1812.12, "duration": 6.32}, {"text": "gouverner fait d'\u00e9coute de dialogue", "start": 1813.679, "duration": 6.961}, {"text": "respect avec les partenaires sociaux les", "start": 1818.44, "duration": 4.16}, {"text": "corps interm\u00e9diaires contourn\u00e9s et bfou\u00e9", "start": 1820.64, "duration": 5.08}, {"text": "depuis 7 ans trop peu d'observateurs ont", "start": 1822.6, "duration": 4.4}, {"text": "soulign\u00e9 que la d\u00e9marche d'union", "start": 1825.72, "duration": 5.04}, {"text": "nationale que euh nous avions initi\u00e9", "start": 1827.0, "duration": 5.399}, {"text": "c'est-\u00e0-dire d'un gouvernement qui va", "start": 1830.76, "duration": 3.24}, {"text": "au-del\u00e0 du rassemblement national bien", "start": 1832.399, "duration": 4.16}, {"text": "s\u00fbr \u00e9tait le signe nouvelle maturit\u00e9 de", "start": 1834.0, "duration": 4.36}, {"text": "notre mouvement politique capable de", "start": 1836.559, "duration": 3.521}, {"text": "s'allier avec d'autres forces", "start": 1838.36, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9publicaines et patriotes comme les", "start": 1840.08, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9publicains de droite du pr\u00e9sident", "start": 1841.6, "duration": 4.6}, {"text": "soioti tout en respectant l'identit\u00e9 et", "start": 1843.32, "duration": 5.199}, {"text": "les particularit\u00e9s de chacun si le", "start": 1846.2, "duration": 3.52}, {"text": "rassemblement national est \u00e9videmment le", "start": 1848.519, "duration": 2.441}, {"text": "moteur la force principale de ce", "start": 1849.72, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement d'union il sera compos\u00e9 de", "start": 1850.96, "duration": 4.319}, {"text": "personnalit\u00e9 issu de la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 1853.36, "duration": 4.76}, {"text": "et de forces VI du pays c'est les fr\u00e7", "start": 1855.279, "duration": 3.921}, {"text": "nous font confiance et nous offre une", "start": 1858.12, "duration": 2.76}, {"text": "majorit\u00e9 absolue s'ils me font l'honneur", "start": 1859.2, "duration": 3.439}, {"text": "d'\u00eatre leur premier ministre alors je", "start": 1860.88, "duration": 4.24}, {"text": "serai le premier ministre de chacun", "start": 1862.639, "duration": 4.241}, {"text": "d'entre eux y compris de celles et de", "start": 1865.12, "duration": 3.0}, {"text": "ceux qui n'auront pas vot\u00e9 pour le", "start": 1866.88, "duration": 3.12}, {"text": "rassemblement national aux \u00e9lections", "start": 1868.12, "duration": 4.519}, {"text": "l\u00e9gislatives alors je dirais \u00e0 la", "start": 1870.0, "duration": 4.88}, {"text": "majorit\u00e9 ne pas \u00eatre une majorit\u00e9 qui", "start": 1872.639, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9crase majorit\u00e9 ferm\u00e9e n mettons pas de", "start": 1874.88, "duration": 5.279}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des bonnes id\u00e9es sous pr\u00e9texte", "start": 1878.399, "duration": 3.601}, {"text": "qu'elle viendrait d'autres formations", "start": 1880.159, "duration": 3.48}, {"text": "politique cette attitude profond\u00e9ment", "start": 1882.0, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9publicaine et soucieuse du bien commun", "start": 1883.639, "duration": 4.52}, {"text": "nous avons su l'adopter autour de Marine", "start": 1886.48, "duration": 3.6}, {"text": "Le Pen concr\u00e8tement au Parlement en", "start": 1888.159, "duration": 3.48}, {"text": "soutenant des textes qui \u00e9taient issus", "start": 1890.08, "duration": 4.24}, {"text": "d'autres mouvements politiques pourrais", "start": 1891.639, "duration": 4.801}, {"text": "citer prise en charge int\u00e9grale par", "start": 1894.32, "duration": 4.0}, {"text": "l'assurance maladie et son li\u00e9s au", "start": 1896.44, "duration": 3.479}, {"text": "traitement du cancer du sein ou encore", "start": 1898.32, "duration": 3.28}, {"text": "l'aide d'urgence pour les femmes", "start": 1899.919, "duration": 2.921}, {"text": "victimes de violen conjugal sur", "start": 1901.6, "duration": 2.36}, {"text": "lesquelles il nous faut aller encore", "start": 1902.84, "duration": 4.0}, {"text": "plus loin en cela nous somons \u00e0 l'oppos\u00e9", "start": 1903.96, "duration": 6.0}, {"text": "du dogmatisme sectari qui constitue", "start": 1906.84, "duration": 4.839}, {"text": "depuis 7 ans l'une des marques de", "start": 1909.96, "duration": 4.8}, {"text": "fabrique du pr\u00e9sident Mac nous voulons", "start": 1911.679, "duration": 6.521}, {"text": "rtablir la R\u00e9publique du respect respect", "start": 1914.76, "duration": 5.68}, {"text": "des citoyens dont la d\u00e9cision sera loi", "start": 1918.2, "duration": 4.56}, {"text": "le respect des institutions le respect", "start": 1920.44, "duration": 4.0}, {"text": "de la loi par son application sur tout", "start": 1922.76, "duration": 3.24}, {"text": "le territoire de la R\u00e9publique le", "start": 1924.44, "duration": 3.44}, {"text": "respect de la justice en garantissant", "start": 1926.0, "duration": 3.72}, {"text": "son ind\u00e9pendance le respect des", "start": 1927.88, "duration": 3.08}, {"text": "justiciaablees en faisant r\u00e9ellement", "start": 1929.72, "duration": 3.24}, {"text": "appliquer le secret de l'instruction le", "start": 1930.96, "duration": 3.16}, {"text": "respect des personnes par le", "start": 1932.96, "duration": 3.28}, {"text": "renforcement p\u00e9nal la sacralisation de", "start": 1934.12, "duration": 4.159}, {"text": "l'int\u00e9grit\u00e9 physique le respect des", "start": 1936.24, "duration": 3.84}, {"text": "oppositions enfin parce que le", "start": 1938.279, "duration": 4.76}, {"text": "pluralisme est une richesse formidable", "start": 1940.08, "duration": 4.76}, {"text": "tout comme la libert\u00e9 d'expression et la", "start": 1943.039, "duration": 5.681}, {"text": "circulation des id\u00e9es croyons en effet", "start": 1944.84, "duration": 6.4}, {"text": "c'est par l'\u00e9change la contradition", "start": 1948.72, "duration": 5.04}, {"text": "respectueuse le travail l\u00e9gislatif \u00e9merg", "start": 1951.24, "duration": 4.48}, {"text": "l'allance que l'action publique tire sa", "start": 1953.76, "duration": 4.56}, {"text": "naire prudence et finalement le pays sa", "start": 1955.72, "duration": 3.919}, {"text": "vitalit\u00e9", "start": 1958.32, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9mocratique don que nous soyons", "start": 1959.639, "duration": 3.64}, {"text": "majoritaire \u00e0 l'assembl\u00e9e soyez s que", "start": 1961.36, "duration": 4.6}, {"text": "nous veillons au respect absolu du droit", "start": 1963.279, "duration": 3.441}, {"text": "des", "start": 1965.96, "duration": 3.559}, {"text": "oppositions aucun droit ne sera enlev\u00e9 \u00e0", "start": 1966.72, "duration": 5.439}, {"text": "un seul Fran\u00e7ais \u00e0 une seule Fran\u00e7aise", "start": 1969.519, "duration": 4.921}, {"text": "et notre action politiquea en toute", "start": 1972.159, "duration": 4.12}, {"text": "circonstance au maintien des droits", "start": 1974.44, "duration": 4.76}, {"text": "existant si beso in \u00e0 leur renforcement", "start": 1976.279, "duration": 4.681}, {"text": "et dans la mesure du possible \u00e0 la", "start": 1979.2, "duration": 3.52}, {"text": "cr\u00e9ation de droits nouveaux pour tous", "start": 1980.96, "duration": 4.319}, {"text": "les Fran\u00e7ais et toutes les Fran\u00e7aises la", "start": 1982.72, "duration": 4.52}, {"text": "mobilisation en faveur du redressement", "start": 1985.279, "duration": 3.161}, {"text": "concerne \u00e9galement toutes les", "start": 1987.24, "duration": 2.84}, {"text": "personnalit\u00e9s politiques qui ont pu", "start": 1988.44, "duration": 3.479}, {"text": "exercer des fonctions publiques ou", "start": 1990.08, "duration": 3.8}, {"text": "administratives don certaines \u00e9minentes", "start": 1991.919, "duration": 3.081}, {"text": "comme tous ceux qui en exercent", "start": 1993.88, "duration": 2.56}, {"text": "actuellement elle englobe aussi plus", "start": 1995.0, "duration": 3.519}, {"text": "largement tous les \u00e9lus de France de", "start": 1996.44, "duration": 4.359}, {"text": "m\u00e9tropole d'outrem ou les repr\u00e9sentants", "start": 1998.519, "duration": 3.76}, {"text": "des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger qui ne", "start": 2000.799, "duration": 3.401}, {"text": "peuvent se r\u00e9soudre \u00e0 l'inaction devant", "start": 2002.279, "duration": 5.041}, {"text": "l'\u00e9tat du pays n nous adressons faut-il", "start": 2004.2, "duration": 4.52}, {"text": "le pr\u00e9ciser \u00e9videmment au membres des", "start": 2007.32, "duration": 3.52}, {"text": "ex\u00e9cutifs locaux au membres de", "start": 2008.72, "duration": 3.799}, {"text": "l'opposition nos collectivit\u00e9s locales", "start": 2010.84, "duration": 3.12}, {"text": "avec lesqueles je souhaite si le peuple", "start": 2012.519, "duration": 4.241}, {"text": "en d\u00e9cide pouvoir travailler en bonne", "start": 2013.96, "duration": 5.0}, {"text": "intelligence sans forc\u00e9ment s'inscrire", "start": 2016.76, "duration": 3.519}, {"text": "directement dans l'action qui sera la", "start": 2018.96, "duration": 2.88}, {"text": "n\u00f4tre je les appelle \u00e0 jouer dans le", "start": 2020.279, "duration": 3.64}, {"text": "cadre d'une potentielle alternance le", "start": 2021.84, "duration": 4.839}, {"text": "r\u00f4le politique et institutionnel", "start": 2023.919, "duration": 5.48}, {"text": "d'inserion d'intercession pardonnez-moi", "start": 2026.679, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9mocratique que leur fonction leur", "start": 2029.399, "duration": 3.64}, {"text": "conf\u00e8 cette main nous l'attendons", "start": 2031.08, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9galement au corps interm\u00e9diaires au", "start": 2033.039, "duration": 3.561}, {"text": "syndicats au repr\u00e9sentants des", "start": 2034.88, "duration": 4.2}, {"text": "corporations \u00e0 toutes les institutions", "start": 2036.6, "duration": 5.52}, {"text": "associations de plus en plus de la plus", "start": 2039.08, "duration": 4.92}, {"text": "petite pardonnez-moi \u00e0 la plus grande et", "start": 2042.12, "duration": 3.72}, {"text": "en pratique \u00e0 toutes celles qui \u0153uvrent", "start": 2044.0, "duration": 4.28}, {"text": "sur notre territoire je veux maintenant", "start": 2045.84, "duration": 4.559}, {"text": "m'adresser \u00e0 tous les Fran\u00e7ais dont le", "start": 2048.28, "duration": 4.44}, {"text": "c\u0153ur saine en regardant l'\u00e9tat du pays", "start": 2050.399, "duration": 4.52}, {"text": "on esttant instable et incertain que", "start": 2052.72, "duration": 4.72}, {"text": "nous vivons dans la situation p\u00e9rilleuse", "start": 2054.919, "duration": 4.321}, {"text": "o\u00f9 se trouve la nation nous ne sommes", "start": 2057.44, "duration": 3.919}, {"text": "pas condamn\u00e9s au d\u00e9clin et \u00e0 la", "start": 2059.24, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9signation la France doit renouer avec", "start": 2061.359, "duration": 3.841}, {"text": "le temps de l'esp\u00e9rance elle peut", "start": 2063.56, "duration": 3.4}, {"text": "retrouver sa confiance et affronter", "start": 2065.2, "duration": 4.6}, {"text": "l'avenir avec d\u00e9termination dans cette", "start": 2066.96, "duration": 4.32}, {"text": "mission exaltante et difficile que nous", "start": 2069.8, "duration": 3.319}, {"text": "aurons \u00e0 affronter nous aurons besoin de", "start": 2071.28, "duration": 3.559}, {"text": "tous les talents de toutes les \u00e9nergies", "start": 2073.119, "duration": 3.681}, {"text": "de toutes les bonnes volont\u00e9 de toutes", "start": 2074.839, "duration": 3.84}, {"text": "les Fran\u00e7aises et de tous les Fran\u00e7ais", "start": 2076.8, "duration": 3.4}, {"text": "nous aurons besoin que pr\u00e9vale", "start": 2078.679, "duration": 2.841}, {"text": "par-dessus tout un principe qui nous est", "start": 2080.2, "duration": 4.08}, {"text": "si cher qui est indispensable \u00e0 nos", "start": 2081.52, "duration": 5.28}, {"text": "compatriotes un principe qui nous a tant", "start": 2084.28, "duration": 4.119}, {"text": "fait d\u00e9faut et qui a tant fait d\u00e9faut \u00e0", "start": 2086.8, "duration": 3.64}, {"text": "l'action publique depuis des d\u00e9cennies", "start": 2088.399, "duration": 4.081}, {"text": "la foi dans la France la foi dans sa", "start": 2090.44, "duration": 4.8}, {"text": "grandeur je vous remercie je me tiens \u00e0", "start": 2092.48, "duration": 5.599}, {"text": "votre enti\u00e8re disposition pour r\u00e9pondre", "start": 2095.24, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e0 vos questions annoncez bien le nom de", "start": 2098.079, "duration": 4.28}, {"text": "votre m\u00e9diia nous allons prendre les", "start": 2100.76, "duration": 4.079}, {"text": "question 3", "start": 2102.359, "duration": 2.48}, {"text": "par", "start": 2116.16, "duration": 4.8}, {"text": "bonjour France 24 une question", "start": 2117.76, "duration": 5.0}, {"text": "internationale votre politique", "start": 2120.96, "duration": 5.159}, {"text": "europ\u00e9enne ce weekend ola sch ch", "start": 2122.76, "duration": 6.24}, {"text": "allemand s'est pr\u00e9occup\u00e9 par une arriv\u00e9e", "start": 2126.119, "duration": 6.401}, {"text": "du au pouvoir comment expliquezvous cela", "start": 2129.0, "duration": 5.119}, {"text": "une question aussi sur vos relations", "start": 2132.52, "duration": 4.16}, {"text": "avec des alli\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger qui seront", "start": 2134.119, "duration": 5.201}, {"text": "vos alli\u00e9s au niveau europ\u00e9en et \u00e0", "start": 2136.68, "duration": 5.32}, {"text": "l'\u00e9tranger quel rapport \u00e0 la Russie", "start": 2139.32, "duration": 5.24}, {"text": "allezvous chercher \u00e0 renouer le dialogue", "start": 2142.0, "duration": 4.56}, {"text": "la Russie qui se f\u00e9licite de l'arriv\u00e9e", "start": 2144.56, "duration": 4.2}, {"text": "au pouvoir de de par comme le vtre des", "start": 2146.56, "duration": 4.48}, {"text": "partis", "start": 2148.76, "duration": 2.28}, {"text": "nationalistes", "start": 2152.76, "duration": 4.96}, {"text": "bonjour Est-ce que vous avez des \u00e9l", "start": 2155.04, "duration": 3.96}, {"text": "chiffrage est-ce que vous pouvez nous", "start": 2157.72, "duration": 2.56}, {"text": "donner quelques chiffres sur le", "start": 2159.0, "duration": 3.599}, {"text": "programme \u00e9conomique que vous comptez", "start": 2160.28, "duration": 4.52}, {"text": "mettre en", "start": 2162.599, "duration": 5.841}, {"text": "place bonjour bonjour PA pour l'Agence", "start": 2164.8, "duration": 5.799}, {"text": "franceess pour la FP vous venez de dire", "start": 2168.44, "duration": 3.84}, {"text": "aucun droit ne sera enlev\u00e9 \u00e0 un se", "start": 2170.599, "duration": 4.121}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e0 une se fran\u00e7aise et notre", "start": 2172.28, "duration": 3.839}, {"text": "action politique offrera en toutes", "start": 2174.72, "duration": 3.04}, {"text": "circonstances au maintien des droits", "start": 2176.119, "duration": 5.081}, {"text": "existants ce matin monsieur CHU a", "start": 2177.76, "duration": 5.04}, {"text": "expliquer que certaines professions", "start": 2181.2, "duration": 3.919}, {"text": "pourent \u00eatre interdites \u00e0 des", "start": 2182.8, "duration": 4.96}, {"text": "binationaux est-ce que vous confirmez", "start": 2185.119, "duration": 4.921}, {"text": "REM sur ces propos merci je vais", "start": 2187.76, "duration": 4.599}, {"text": "peut-\u00eatre", "start": 2190.04, "duration": 2.319}, {"text": "r\u00e9pondre bien merci pour vos pour vos", "start": 2192.839, "duration": 5.961}, {"text": "questions sur le chancelier Scholz", "start": 2195.68, "duration": 6.56}, {"text": "chancelier sch n'est pas issu de notre", "start": 2198.8, "duration": 6.08}, {"text": "majorit\u00e9 politique et nous ne", "start": 2202.24, "duration": 4.24}, {"text": "travaillons pas dans le m\u00eame groupe au", "start": 2204.88, "duration": 4.52}, {"text": "Parlement europ\u00e9en par", "start": 2206.48, "duration": 2.92}, {"text": "cons\u00e9quent normal que exprime \u00e0 notre", "start": 2209.52, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9gard les r\u00e9ticences politiques qui sont", "start": 2213.04, "duration": 4.6}, {"text": "celles d'un concurrent euh politique", "start": 2215.2, "duration": 3.84}, {"text": "avec lesquels nous avons des d\u00e9saccords", "start": 2217.64, "duration": 3.36}, {"text": "euh ce que je note c'est que depuis", "start": 2219.04, "duration": 4.0}, {"text": "maintenant plusieurs ann\u00e9es au sein de", "start": 2221.0, "duration": 4.72}, {"text": "la construction europ\u00e9enne", "start": 2223.04, "duration": 5.64}, {"text": "l'Allemagne arrive \u00e0 d\u00e9fendre ses", "start": 2225.72, "duration": 5.879}, {"text": "int\u00e9r\u00eats je suis respectueux du couple", "start": 2228.68, "duration": 6.2}, {"text": "franco-allemand je crois que le respect", "start": 2231.599, "duration": 5.24}, {"text": "que nous devons que franco-allemand est", "start": 2234.88, "duration": 3.88}, {"text": "un respect que nous devons \u00e0 l'histoire", "start": 2236.839, "duration": 4.121}, {"text": "et \u00e0 celui de la construction europ\u00e9enne", "start": 2238.76, "duration": 5.599}, {"text": "mais j'entends demain \u00e0 la t\u00eate du pays", "start": 2240.96, "duration": 5.159}, {"text": "moi aussi d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de mon", "start": 2244.359, "duration": 3.361}, {"text": "pays dans le cadre de la construction", "start": 2246.119, "duration": 3.761}, {"text": "europ\u00e9enne s'agissant de la contribution", "start": 2247.72, "duration": 4.639}, {"text": "fran\u00e7aise au budget de l'Union", "start": 2249.88, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9enne je vous rappelle que", "start": 2252.359, "duration": 4.321}, {"text": "l'Allemagne par n\u00e9gociation a su obtenir", "start": 2253.56, "duration": 6.12}, {"text": "r\u00e9cemment un Rabet sur sa contribution", "start": 2256.68, "duration": 4.439}, {"text": "je souhaite que dans la m\u00eame d\u00e9marche la", "start": 2259.68, "duration": 4.159}, {"text": "France puisse aussi obtenir obtenir ce", "start": 2261.119, "duration": 5.2}, {"text": "Ravet donc si demain les Fran\u00e7ais nous", "start": 2263.839, "duration": 3.76}, {"text": "accordent leur confiance et que je suis", "start": 2266.319, "duration": 3.121}, {"text": "le chef du gouvernement de la France je", "start": 2267.599, "duration": 3.441}, {"text": "serai \u00e9videmment dispos\u00e9 et j'entends", "start": 2269.44, "duration": 4.48}, {"text": "dialoguer avec l'ensemble des chefs de", "start": 2271.04, "duration": 4.96}, {"text": "gouvernement ma responsabilit\u00e9 ne sera", "start": 2273.92, "duration": 4.52}, {"text": "plus celle d'un euh", "start": 2276.0, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9sident de mouvement mais celle d'un", "start": 2278.44, "duration": 4.08}, {"text": "chef de gouvernement par cons\u00e9quent je", "start": 2280.72, "duration": 5.2}, {"text": "serai amen\u00e9 \u00e0 dialoguer avec l'ensemble", "start": 2282.52, "duration": 5.799}, {"text": "des chefs de gouvernement et j'esp\u00e8re si", "start": 2285.92, "duration": 3.76}, {"text": "demain les Fran\u00e7ais nous accordent leur", "start": 2288.319, "duration": 3.921}, {"text": "confiance avoir l'occasion l'opportunit\u00e9", "start": 2289.68, "duration": 5.439}, {"text": "de dialoguer avec le chancelier le", "start": 2292.24, "duration": 4.0}, {"text": "chancelier", "start": 2295.119, "duration": 4.441}, {"text": "allemand sur la Russie je l'ai", "start": 2296.24, "duration": 6.48}, {"text": "dit moi je n'entends pas remettre en", "start": 2299.56, "duration": 5.44}, {"text": "cause les engagements qui sont", "start": 2302.72, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui ceux de la France et qui", "start": 2305.0, "duration": 3.359}, {"text": "seraiit de nature \u00e0", "start": 2306.24, "duration": 4.16}, {"text": "affaiblir la voix de la France sur la", "start": 2308.359, "duration": 3.601}, {"text": "sc\u00e8ne internationale et qui serait de", "start": 2310.4, "duration": 2.959}, {"text": "nature \u00e0 affaiblir la cr\u00e9dibilit\u00e9 de", "start": 2311.96, "duration": 4.44}, {"text": "notre pays euh dans un temps de conflit", "start": 2313.359, "duration": 5.641}, {"text": "au pte de l'Europe \u00e0 l'\u00e9gard de nos", "start": 2316.4, "duration": 4.32}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens qui sont eux aussi", "start": 2319.0, "duration": 3.839}, {"text": "engag\u00e9s directement ou indirectement", "start": 2320.72, "duration": 4.28}, {"text": "dans ce dans ce conflit j'ai eu", "start": 2322.839, "duration": 4.601}, {"text": "l'occasion de rappeler mes lignes rouges", "start": 2325.0, "duration": 4.92}, {"text": "euh ma ligne rouge est tr\u00e8s claire c'est", "start": 2327.44, "duration": 6.36}, {"text": "l'envoi de troupes sur le sol ukrainien", "start": 2329.92, "duration": 6.76}, {"text": "je n'entends pas euh cr\u00e9er les", "start": 2333.8, "duration": 4.96}, {"text": "conditions mettre en \u0153uvre un envoi de", "start": 2336.68, "duration": 4.6}, {"text": "troupe fran\u00e7ais sur le territoire", "start": 2338.76, "duration": 4.04}, {"text": "ukrainien c'est ma position c'est celle", "start": 2341.28, "duration": 4.0}, {"text": "de notre mouvement elle n'a pas vari\u00e9", "start": 2342.8, "duration": 5.0}, {"text": "deuxi\u00e8mement si je suis favorable \u00e0 ce", "start": 2345.28, "duration": 5.64}, {"text": "que le soutien logistique et en mat\u00e9riel", "start": 2347.8, "duration": 4.519}, {"text": "de d\u00e9fense \u00e0 l'Ukraine puisse se", "start": 2350.92, "duration": 3.52}, {"text": "poursuivre B ligne rouge demeur quand \u00e0", "start": 2352.319, "duration": 4.641}, {"text": "l'envoi notamment de missile long port\u00e9", "start": 2354.44, "duration": 4.04}, {"text": "ou de mat\u00e9riel militaire qui pourrait", "start": 2356.96, "duration": 3.24}, {"text": "avoir les cons\u00e9quences d'une escalade", "start": 2358.48, "duration": 3.4}, {"text": "c'est\u00e0-dire du mat\u00e9riel qui pourrait", "start": 2360.2, "duration": 2.639}, {"text": "frapper", "start": 2361.88, "duration": 3.8}, {"text": "directement le les villes les villes", "start": 2362.839, "duration": 3.76}, {"text": "russes parce que je crois que \u00e7a", "start": 2365.68, "duration": 2.24}, {"text": "cr\u00e9erait les conditions d'abord d'une", "start": 2366.599, "duration": 2.961}, {"text": "cob\u00e9nig\u00e9rance de la France et les", "start": 2367.92, "duration": 3.679}, {"text": "conditions d'une escalade face \u00e0 une", "start": 2369.56, "duration": 3.519}, {"text": "puissance qui est une puissance", "start": 2371.599, "duration": 4.121}, {"text": "nucl\u00e9aire je consid\u00e8re la Russie comme", "start": 2373.079, "duration": 4.361}, {"text": "aujourd'hui multidimensionnel \u00e0 la fois", "start": 2375.72, "duration": 3.48}, {"text": "pour la France et pour l'Europe la", "start": 2377.44, "duration": 3.879}, {"text": "Russie conteste aujourd'hui des int\u00e9r\u00eats", "start": 2379.2, "duration": 4.879}, {"text": "fran\u00e7ais conteste plusieurs mois depuis", "start": 2381.319, "duration": 4.0}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es sur no zones", "start": 2384.079, "duration": 3.681}, {"text": "d'influence historique en Afrique elle", "start": 2385.319, "duration": 4.121}, {"text": "le conteste en mer Noire elle le", "start": 2387.76, "duration": 3.92}, {"text": "conteste aussi dans nos autres m en", "start": 2389.44, "duration": 4.32}, {"text": "prenant fait des causes", "start": 2391.68, "duration": 5.919}, {"text": "pour notamment pour les Comores face \u00e0", "start": 2393.76, "duration": 5.52}, {"text": "aux pressions qui sont exerc\u00e9es sur le", "start": 2397.599, "duration": 3.881}, {"text": "territoire le territoire de Mayot je", "start": 2399.28, "duration": 4.44}, {"text": "serai extr\u00eamement vigilant aux", "start": 2401.48, "duration": 5.0}, {"text": "tentatives d'ing\u00e9rence de la Russie mais", "start": 2403.72, "duration": 6.48}, {"text": "aussi de tous les \u00e9tats de toutes les", "start": 2406.48, "duration": 6.16}, {"text": "puissances du monde", "start": 2410.2, "duration": 4.76}, {"text": "permettez-moi enjambber la deux\u00e8", "start": 2412.64, "duration": 4.4}, {"text": "question pour aller sur la question des", "start": 2414.96, "duration": 5.32}, {"text": "binationaux oui je vous confirme que les", "start": 2417.04, "duration": 5.4}, {"text": "postes les plus strat\u00e9giques de l'\u00c9tat", "start": 2420.28, "duration": 5.4}, {"text": "seront r\u00e9serv\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais et", "start": 2422.44, "duration": 5.0}, {"text": "aux nationaux fran\u00e7ais pour une raison", "start": 2425.68, "duration": 4.52}, {"text": "simple c'est qu'il y a des postes", "start": 2427.44, "duration": 4.72}, {"text": "strat\u00e9giques li\u00e9s au secteur de la", "start": 2430.2, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 ou de la d\u00e9fense qui sont des", "start": 2432.16, "duration": 4.24}, {"text": "secteurs par d\u00e9finition strat\u00e9gique et", "start": 2434.16, "duration": 4.56}, {"text": "les r\u00e9server aux citoyens fran\u00e7ais c'est", "start": 2436.4, "duration": 4.679}, {"text": "aussi un moyen parmi d'autres de se", "start": 2438.72, "duration": 4.72}, {"text": "prot\u00e9ger de tentativ d'ing\u00e9rence qui", "start": 2441.079, "duration": 4.481}, {"text": "pourra \u00eatre orchestr\u00e9 par des \u00c9tats", "start": 2443.44, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9trangers \u00e0 l'\u00e9gard de des int\u00e9r\u00eats des", "start": 2445.56, "duration": 4.039}, {"text": "int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais donc j'entends", "start": 2448.44, "duration": 3.32}, {"text": "prot\u00e9ger les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais ne pas", "start": 2449.599, "duration": 3.881}, {"text": "fait bien la voix de la France sur la", "start": 2451.76, "duration": 4.52}, {"text": "sc\u00e8ne sur la sc\u00e8ne internationale et", "start": 2453.48, "duration": 5.0}, {"text": "encore une fois les qui sont les mien", "start": 2456.28, "duration": 4.16}, {"text": "seront toujours d\u00e9termin\u00e9 au regard de", "start": 2458.48, "duration": 4.359}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de la France et de l'int\u00e9r\u00eat", "start": 2460.44, "duration": 3.84}, {"text": "de mon de mon", "start": 2462.839, "duration": 5.321}, {"text": "pays sur le chiffrage j'entends ce", "start": 2464.28, "duration": 6.36}, {"text": "d\u00e9bat sur sur le chiffrage on l'entend", "start": 2468.16, "duration": 4.48}, {"text": "d'abord la part de mes opposants", "start": 2470.64, "duration": 3.719}, {"text": "politiques un peu fort de caf\u00e9", "start": 2472.64, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs quand on a fait 300 milliards", "start": 2474.359, "duration": 5.48}, {"text": "d'euros de dett en 2 ans de venir nous", "start": 2476.64, "duration": 7.56}, {"text": "reprocher d'engager une d\u00e9pense je pense", "start": 2479.839, "duration": 6.441}, {"text": "\u00e0 la TVA notamment qui sur une ann\u00e9e qui", "start": 2484.2, "duration": 3.72}, {"text": "n'est pas une ann\u00e9e pleine", "start": 2486.28, "duration": 3.28}, {"text": "va n\u00e9cessiter que l'on cherche 7", "start": 2487.92, "duration": 2.76}, {"text": "milliards d'euros dans les finances de", "start": 2489.56, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00c9tat j'ai \u00e9voqu\u00e9 des pistes d'\u00e9conomie", "start": 2490.68, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e0 la fois \u00e0 court moyen et long termeok", "start": 2493.48, "duration": 6.879}, {"text": "est la niche fiscale d'un certain nombre", "start": 2497.44, "duration": 4.72}, {"text": "de secteurs qui regardent du contexte", "start": 2500.359, "duration": 3.081}, {"text": "d'urgence sociale je le crois ne se", "start": 2502.16, "duration": 4.56}, {"text": "justifie pas j'ai \u00e9voqu\u00e9 la baisse de la", "start": 2503.44, "duration": 4.56}, {"text": "contribution fran\u00e7aise au budget de", "start": 2506.72, "duration": 2.399}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et je souhaite en", "start": 2508.0, "duration": 2.88}, {"text": "cela que la France puisse n\u00e9gocier un", "start": 2509.119, "duration": 4.641}, {"text": "rabetis sur le mod\u00e8le de nos partenaires", "start": 2510.88, "duration": 5.199}, {"text": "allemands nous l'avions \u00e9voqu\u00e9 il y a", "start": 2513.76, "duration": 4.04}, {"text": "quelques mois le r\u00e9haussement", "start": 2516.079, "duration": 3.601}, {"text": "de la contribution sur les", "start": 2517.8, "duration": 5.0}, {"text": "rentes intramarginalesamment des", "start": 2519.68, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9ticiens et \u00e9videmment des", "start": 2522.8, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9conomies qui sont li\u00e9s \u00e0 l'immigration", "start": 2524.64, "duration": 4.76}, {"text": "l'audit d'abord ces \u00e9conomies imm\u00e9diates", "start": 2527.04, "duration": 3.72}, {"text": "vont n permettre de financer la BAE de", "start": 2529.4, "duration": 3.4}, {"text": "la TVA projet lo de finance rectificatif", "start": 2530.76, "duration": 3.52}, {"text": "et \u00e0 moyen et long terme jeite que", "start": 2532.8, "duration": 2.64}, {"text": "l'audit puisse nous permettre aussi", "start": 2534.28, "duration": 2.799}, {"text": "d'identifier les", "start": 2535.44, "duration": 5.159}, {"text": "marges qui seront possibles de d\u00e9gager", "start": 2537.079, "duration": 5.161}, {"text": "notamment pour financer ce que j'ai", "start": 2540.599, "duration": 2.681}, {"text": "appel\u00e9 le temps 2 de mon action", "start": 2542.24, "duration": 2.68}, {"text": "c'est\u00e0dire le temps des le temps des", "start": 2543.28, "duration": 4.079}, {"text": "R\u00e9formes mais non seulement mes mesures", "start": 2544.92, "duration": 5.08}, {"text": "chiffr\u00e9 en plus elles sont raisonnables", "start": 2547.359, "duration": 4.441}, {"text": "elles ont pr\u00e9cis\u00e9ment vocation \u00e0 mettre", "start": 2550.0, "duration": 5.559}, {"text": "fin \u00e0 7 ans de des raisons budg\u00e9taires", "start": 2551.8, "duration": 4.96}, {"text": "les Fran\u00e7ais sont parfaitement", "start": 2555.559, "duration": 3.121}, {"text": "conscients que si je deviens Premier", "start": 2556.76, "duration": 3.079}, {"text": "ministre de la France dans quelques", "start": 2558.68, "duration": 3.639}, {"text": "jours je m'appr\u00eate \u00e0 h\u00e9riter d'un pays", "start": 2559.839, "duration": 3.641}, {"text": "dans la situation financi\u00e8re et", "start": 2562.319, "duration": 2.441}, {"text": "aujourd'hui une situation financi\u00e8re de", "start": 2563.48, "duration": 3.079}, {"text": "quasi faillite je vous rappelle que la", "start": 2564.76, "duration": 3.079}, {"text": "Commission europ\u00e9enne a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0", "start": 2566.559, "duration": 3.121}, {"text": "l'ouverture d'une proc\u00e9dure en d\u00e9ficit", "start": 2567.839, "duration": 4.401}, {"text": "excessif contre la France et que par", "start": 2569.68, "duration": 4.439}, {"text": "cons\u00e9quent nous devrons tenir compte de", "start": 2572.24, "duration": 3.76}, {"text": "cette situation m\u00eame si je le rappelle", "start": 2574.119, "duration": 4.841}, {"text": "nous n'avons aucune responsabilit\u00e9 dans", "start": 2576.0, "duration": 5.2}, {"text": "la situation de quasi faillite", "start": 2578.96, "duration": 4.24}, {"text": "budg\u00e9taire que s'appr\u00eate \u00e0 lger Emmanuel", "start": 2581.2, "duration": 2.96}, {"text": "Macron avec sans doute d'ailleurs des", "start": 2583.2, "duration": 3.359}, {"text": "dissimulation hein j'ai fait \u00e9o au", "start": 2584.16, "duration": 3.8}, {"text": "travaux d'un certain nombre de de", "start": 2586.559, "duration": 3.201}, {"text": "parlementaires \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9tudes de", "start": 2587.96, "duration": 4.84}, {"text": "presse mais je suis certain que l'audit", "start": 2589.76, "duration": 5.799}, {"text": "financier que nous allons r\u00e9aliser euh", "start": 2592.8, "duration": 4.2}, {"text": "va permettre aux Fran\u00e7ais de d\u00e9couvrir", "start": 2595.559, "duration": 3.401}, {"text": "qu'il y a eu soit de l'amateurisme dans", "start": 2597.0, "duration": 3.92}, {"text": "la gestion des comptes publics soit", "start": 2598.96, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9videmment de la dissimulation de la", "start": 2600.92, "duration": 3.88}, {"text": "part du pouvoir en", "start": 2602.48, "duration": 6.24}, {"text": "place bonjour Caroline France T\u00e9l\u00e9vision", "start": 2604.8, "duration": 5.759}, {"text": "dans une mettre fran\u00e7ais Emmanuel Macron", "start": 2608.72, "duration": 3.599}, {"text": "invite \u00e0 choisir une tro\u00e8me voie celle", "start": 2610.559, "duration": 3.881}, {"text": "d'un bloc central notamment face \u00e0", "start": 2612.319, "duration": 4.04}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui je cite divise la", "start": 2614.44, "duration": 3.72}, {"text": "nation ignore le changement climatique", "start": 2616.359, "duration": 4.161}, {"text": "et pr\u00e9tend rendre du pouvoir d'achat que", "start": 2618.16, "duration": 4.36}, {"text": "lui r\u00e9pondez-vous et si jamais vous", "start": 2620.52, "duration": 4.039}, {"text": "obtenez la majorit\u00e9 absolue quel style", "start": 2622.52, "duration": 3.52}, {"text": "de relation souhaitez-vous entretenir", "start": 2624.559, "duration": 3.28}, {"text": "avec le chef de l'\u00c9tat est-ce que ce", "start": 2626.04, "duration": 4.76}, {"text": "sera un rapport de force", "start": 2627.839, "duration": 2.961}, {"text": "permanent bonjour Soph pour BFM TV le", "start": 2631.64, "duration": 5.0}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur il a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0", "start": 2634.88, "duration": 3.6}, {"text": "votre sujet je pense que nous avons", "start": 2636.64, "duration": 3.719}, {"text": "quelqu'un de tr\u00e8s inexp\u00e9riment\u00e9 et je", "start": 2638.48, "duration": 3.0}, {"text": "crois savoir qu'il faut un peu", "start": 2640.359, "duration": 3.0}, {"text": "d'exp\u00e9rience quand m\u00eame pour diriger un", "start": 2641.48, "duration": 3.879}, {"text": "pays comme la France cette grande", "start": 2643.359, "duration": 3.881}, {"text": "inexp\u00e9rience me fait personnellement", "start": 2645.359, "duration": 3.24}, {"text": "extr\u00eamement peur qu'est-ce que vous", "start": 2647.24, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9pondez \u00e0 G\u00e9ral d'manin et j'ai une", "start": 2648.599, "duration": 3.881}, {"text": "deuxi\u00e8me question en hypoth\u00e8se haute", "start": 2650.64, "duration": 3.679}, {"text": "d'apr\u00e8s une projection est l\u00e0 pour BFM", "start": 2652.48, "duration": 3.72}, {"text": "TV et la tribune dimanche les Fran\u00e7ais", "start": 2654.319, "duration": 4.561}, {"text": "vous accordent 280 d\u00e9put\u00e9s s'il vous", "start": 2656.2, "duration": 5.04}, {"text": "manque u d\u00e9put\u00e9s et alors que ils auront", "start": 2658.88, "duration": 4.12}, {"text": "massivement vot\u00e9 pour vous est-ce que", "start": 2661.24, "duration": 3.64}, {"text": "vous refuserez le pouvoir qu'il vous", "start": 2663.0, "duration": 6.04}, {"text": "donne pour neuf d\u00e9put\u00e9s merci", "start": 2664.88, "duration": 4.16}, {"text": "qui a des interrogations de la part de", "start": 2671.92, "duration": 5.56}, {"text": "Monsieur darin sur la politique que je", "start": 2674.8, "duration": 4.24}, {"text": "vais conduire c'est l\u00e9gitime et \u00e7a peut", "start": 2677.48, "duration": 3.56}, {"text": "se comprendre en revanche il a", "start": 2679.04, "duration": 5.12}, {"text": "absolument aucun doute sur le bilan", "start": 2681.04, "duration": 3.12}, {"text": "Quitien il est quand m\u00eame extr\u00eamement", "start": 2684.359, "duration": 7.601}, {"text": "surprenant de voir le ministre de", "start": 2688.4, "duration": 6.679}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 qui", "start": 2691.96, "duration": 6.28}, {"text": "a franchi \u00e0 un tous les records", "start": 2695.079, "duration": 5.28}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 tous les voyants sont roues", "start": 2698.24, "duration": 5.2}, {"text": "aujourd'hui atint aux personnes 120", "start": 2700.359, "duration": 7.281}, {"text": "attaqu euh au couteau par", "start": 2703.44, "duration": 4.2}, {"text": "jour une agression gratuite toutes les", "start": 2708.76, "duration": 5.28}, {"text": "44 secondes euh je crois que", "start": 2711.16, "duration": 5.48}, {"text": "l'incomp\u00e9tence est de son c\u00f4t\u00e9 et ce que", "start": 2714.04, "duration": 5.319}, {"text": "je d\u00e9plore c'est l'absence totale de", "start": 2716.64, "duration": 5.0}, {"text": "d'humilit\u00e9 de la part de gens qui ont", "start": 2719.359, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s lourdement sanctionn\u00e9s dans les", "start": 2721.64, "duration": 5.4}, {"text": "urnes et la critique que je forme \u00e0 \u00e0", "start": 2724.0, "duration": 4.68}, {"text": "g\u00e9ralde de Darmanin je je la formule", "start": 2727.04, "duration": 3.48}, {"text": "aussi au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2728.68, "duration": 3.84}, {"text": "parce que la troisi\u00e8me voix qu'il", "start": 2730.52, "duration": 4.839}, {"text": "pr\u00e9tend d\u00e9fendre est une voix qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2732.52, "duration": 5.48}, {"text": "tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8rement d\u00e9savou\u00e9 et sanctionn\u00e9", "start": 2735.359, "duration": 5.321}, {"text": "lors des derni\u00e8res \u00e9lections", "start": 2738.0, "duration": 4.96}, {"text": "europ\u00e9ennes aujourd'hui la majorit\u00e9", "start": 2740.68, "duration": 5.04}, {"text": "semble tr\u00e8s largement distanc\u00e9 et", "start": 2742.96, "duration": 4.8}, {"text": "l'honn\u00eatet\u00e9 m'oblige \u00e0 \u00e0 dire aux", "start": 2745.72, "duration": 5.24}, {"text": "Fran\u00e7ais que la majorit\u00e9 sortante va", "start": 2747.76, "duration": 4.52}, {"text": "quitter le pouvoir dans quelques jours", "start": 2750.96, "duration": 3.56}, {"text": "donc le d\u00e9bat n'est plus", "start": 2752.28, "duration": 5.039}, {"text": "aujourd'hui s'agissant des \u00e9lections de", "start": 2754.52, "duration": 6.039}, {"text": "dimanche un choix entre trois blocs", "start": 2757.319, "duration": 5.681}, {"text": "c'est un choix entre Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 2760.559, "duration": 5.28}, {"text": "et nous il faut le pr\u00e9senter honn\u00eatement", "start": 2763.0, "duration": 6.92}, {"text": "en fran\u00e7ais la majorit\u00e9 sortante si au", "start": 2765.839, "duration": 6.321}, {"text": "mieux elle", "start": 2769.92, "duration": 5.439}, {"text": "obtient un/ers de son nombre de d\u00e9put\u00e9s", "start": 2772.16, "duration": 4.52}, {"text": "actuel \u00e7a sera une r\u00e9ussite une belle", "start": 2775.359, "duration": 3.521}, {"text": "performance pour eux et moi j'appelle", "start": 2776.68, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9videmment leurs", "start": 2778.88, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9lecteurs et les \u00e9lecteurs compris qu'", "start": 2780.839, "duration": 4.201}, {"text": "n'ont pas vot\u00e9 pour moi qui ont pu se", "start": 2783.8, "duration": 2.48}, {"text": "porter sur la majorit\u00e9 pr\u00e9encielle ou", "start": 2785.04, "duration": 4.24}, {"text": "sur EMU a bien regarder le contexte du", "start": 2786.28, "duration": 4.16}, {"text": "second", "start": 2789.28, "duration": 3.72}, {"text": "tour Gabriel ne pourra pas \u00eatre", "start": 2790.44, "duration": 5.96}, {"text": "reconduit \u00e0 Matignon le 7 juillet", "start": 2793.0, "duration": 6.0}, {"text": "prochain j'appelle ces \u00e9lecteurs \u00e0", "start": 2796.4, "duration": 4.88}, {"text": "regarder cette situation et \u00e0 faire le", "start": 2799.0, "duration": 4.599}, {"text": "choix en conscience et en responsabilit\u00e9", "start": 2801.28, "duration": 4.4}, {"text": "d'une alternance qui soit une alternance", "start": 2803.599, "duration": 5.801}, {"text": "respectable raisonnable responsable et", "start": 2805.68, "duration": 6.48}, {"text": "qui ne viennent pas entacher levoie publ", "start": 2809.4, "duration": 4.64}, {"text": "et et et transformer la France comme je", "start": 2812.16, "duration": 3.52}, {"text": "l'ai dit en Venezuela sans le sans le", "start": 2814.04, "duration": 4.12}, {"text": "p\u00e9trole donc je pense que la majorit\u00e9", "start": 2815.68, "duration": 3.56}, {"text": "sortante devrait \u00eatre appel\u00e9 \u00e0", "start": 2818.16, "duration": 3.04}, {"text": "l'humilit\u00e9 au regard du bilan absolument", "start": 2819.24, "duration": 3.44}, {"text": "catastrophique qui est le sien sur tous", "start": 2821.2, "duration": 2.72}, {"text": "les", "start": 2822.68, "duration": 3.72}, {"text": "sujets je rassure monsieur darin chaque", "start": 2823.92, "duration": 4.48}, {"text": "jour qui passe merci de s'en soucier", "start": 2826.4, "duration": 3.719}, {"text": "d'ailleurs je me pr\u00e9pare \u00e0 l'exercice", "start": 2828.4, "duration": 3.159}, {"text": "des", "start": 2830.119, "duration": 3.641}, {"text": "responsabilit\u00e9s si nous sommes", "start": 2831.559, "duration": 4.601}, {"text": "aujourd'hui donn en", "start": 2833.76, "duration": 4.72}, {"text": "t\u00eate ces \u00e9lections l\u00e9gislatives c'est", "start": 2836.16, "duration": 4.399}, {"text": "peut-\u00eatre que les Fran\u00e7ais consid\u00e8rent", "start": 2838.48, "duration": 4.639}, {"text": "que le diagnostic qui \u00e9 le n\u00f4tre la", "start": 2840.559, "duration": 4.201}, {"text": "lucidit\u00e9 qui est la NRE aujourd'hui sur", "start": 2843.119, "duration": 2.841}, {"text": "leur quotidien les mesures que nous", "start": 2844.76, "duration": 3.64}, {"text": "portons sont nature r\u00e9pondre aux", "start": 2845.96, "duration": 5.2}, {"text": "attentes aux attentes du du", "start": 2848.4, "duration": 5.24}, {"text": "pays sur la relation que j'entend avir", "start": 2851.16, "duration": 3.679}, {"text": "avec le pr\u00e9sident de la", "start": 2853.64, "duration": 3.32}, {"text": "R\u00e9publique c'est peut-\u00eatre la diff\u00e9rence", "start": 2854.839, "duration": 3.441}, {"text": "d'ailleurs", "start": 2856.96, "duration": 3.359}, {"text": "avec premier ministres que nous avons", "start": 2858.28, "duration": 3.72}, {"text": "connu depuis 2017 peut-\u00eatre plus avec", "start": 2860.319, "duration": 3.04}, {"text": "Gabriel jeentends pas re le", "start": 2862.0, "duration": 3.8}, {"text": "collaborateur d'Emmanuel", "start": 2863.359, "duration": 4.841}, {"text": "Macron toute la Constitution rien que la", "start": 2865.8, "duration": 4.6}, {"text": "Constitution j'assumerai ma", "start": 2868.2, "duration": 4.56}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est d'\u00eatre un minist de", "start": 2870.4, "duration": 4.84}, {"text": "cohabitation respectueux parce que c'est", "start": 2872.76, "duration": 5.319}, {"text": "ma nature et c'est mon", "start": 2875.24, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9ducation de la fonction qui est la", "start": 2878.079, "duration": 4.441}, {"text": "sienne celle de pr\u00e9sident de la", "start": 2880.96, "duration": 3.44}, {"text": "R\u00e9publique des institutions mais je", "start": 2882.52, "duration": 3.0}, {"text": "seraiis", "start": 2884.4, "duration": 3.36}, {"text": "intransigant sur la politique pour", "start": 2885.52, "duration": 4.52}, {"text": "laquelle nous aurons \u00e9t\u00e9 \u00e9lus et sur les", "start": 2887.76, "duration": 4.16}, {"text": "convictions qui sont les miennes cell", "start": 2890.04, "duration": 3.64}, {"text": "que j'entends \u00e9videmment mettre en uvre", "start": 2891.92, "duration": 4.24}, {"text": "dans le cadre du projet de redressement", "start": 2893.68, "duration": 3.56}, {"text": "donc \u00e0 la fois respectueux des", "start": 2896.16, "duration": 3.76}, {"text": "institutions mais intransigent sur la", "start": 2897.24, "duration": 4.44}, {"text": "politique que je m\u00e8nerai parce que", "start": 2899.92, "duration": 4.24}, {"text": "j'aurais eu la l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique", "start": 2901.68, "duration": 6.399}, {"text": "pour la mettre en re", "start": 2904.16, "duration": 7.0}, {"text": "bonjour Ren journ j'aurais deux", "start": 2908.079, "duration": 4.921}, {"text": "questions la premi\u00e8re sur votre mesure", "start": 2911.16, "duration": 4.6}, {"text": "pH sur le pouvoir d'achat BAE de la TV", "start": 2913.0, "duration": 5.359}, {"text": "pardon sur les produits \u00e9nerg\u00e9tiques sur", "start": 2915.76, "duration": 4.28}, {"text": "cette mesure il y a des contraintes", "start": 2918.359, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9ennes fortes qui plent dessus", "start": 2920.04, "duration": 3.799}, {"text": "puisque vous devez obtenir", "start": 2921.72, "duration": 4.8}, {"text": "l'autorisation des pays europ\u00e9ens sur la", "start": 2923.839, "duration": 5.0}, {"text": "baisse de la TVA sur le gaz\u00e9lectricit\u00e9", "start": 2926.52, "duration": 4.24}, {"text": "et pour le carburant il faut carr\u00e9ment", "start": 2928.839, "duration": 4.921}, {"text": "r\u00e9former la directive europ\u00e9enne sur sur", "start": 2930.76, "duration": 6.039}, {"text": "le carburant donc concr\u00e8tement est-ce", "start": 2933.76, "duration": 4.559}, {"text": "vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 mettre en \u0153uvre cette", "start": 2936.799, "duration": 4.401}, {"text": "mesure au risque de provoquer une crise", "start": 2938.319, "duration": 4.881}, {"text": "crise europ\u00e9enne sachant que parilleurs", "start": 2941.2, "duration": 3.56}, {"text": "vous voulez aussi baisser le le budget", "start": 2943.2, "duration": 2.879}, {"text": "la contribution fran\u00e7aise au budget", "start": 2944.76, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9en de\u00e8 question", "start": 2946.079, "duration": 4.48}, {"text": "sur politique \u00e9nerg\u00e9tique milieu", "start": 2948.2, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9conomique exprime une grand inqui\u00e9tude", "start": 2950.559, "duration": 4.04}, {"text": "l\u00e0-dessus sur le une part de flou", "start": 2952.119, "duration": 4.281}, {"text": "notamment vis-\u00e0-vis des \u00e9nergies", "start": 2954.599, "duration": 4.0}, {"text": "renouvelables je voulais savoir quel \u00e9t\u00e9", "start": 2956.4, "duration": 4.399}, {"text": "votre politique en la mati\u00e8re pendant la", "start": 2958.599, "duration": 3.801}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle Marine Le Pen", "start": 2960.799, "duration": 3.28}, {"text": "disait vouloir d\u00e9monter toutes les", "start": 2962.4, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9oliennes est-ce que est-ce que c'est", "start": 2964.079, "duration": 5.04}, {"text": "toujours le", "start": 2966.799, "duration": 2.32}, {"text": "cas bonjour monsieur Bardella pi bon", "start": 2969.48, "duration": 5.76}, {"text": "internationale j'ai des questions sur le", "start": 2973.24, "duration": 3.4}, {"text": "chiffrage \u00e9galement il y a un chiffre", "start": 2975.24, "duration": 2.8}, {"text": "qui circule c'est 100 milliards d'euros", "start": 2976.64, "duration": 2.679}, {"text": "pour vos mesures vous semblez le", "start": 2978.04, "duration": 3.519}, {"text": "contester est-ce que ce sera plus moins", "start": 2979.319, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s \u00e7a la source des 100", "start": 2981.559, "duration": 4.841}, {"text": "milliards c'est un f tank notamment qui", "start": 2983.76, "duration": 5.039}, {"text": "qui a parl\u00e9 de MO j'ai V frapp \u00e0 9", "start": 2986.4, "duration": 3.84}, {"text": "milliard il y a plusieurs sources qui", "start": 2988.799, "duration": 3.76}, {"text": "tournent autour de 100 milliards est-ce", "start": 2990.24, "duration": 3.68}, {"text": "que vous pouvez du coup nous aider sur", "start": 2992.559, "duration": 3.201}, {"text": "ce chiffrage ce sera plus moins \u00e0 peu", "start": 2993.92, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e8s \u00e7a et nous donner tro qure exemples", "start": 2995.76, "duration": 4.48}, {"text": "peut-\u00eatre de mesur vous nous dites que", "start": 2998.04, "duration": 4.2}, {"text": "vos mesures sont sont chiffr\u00e9 mais", "start": 3000.24, "duration": 3.28}, {"text": "donnez-nous quelques exemples peut-\u00eatre", "start": 3002.24, "duration": 3.8}, {"text": "pour avancer un peu plus", "start": 3003.52, "duration": 4.799}, {"text": "loin juste monsieur vous n'avez pas", "start": 3006.04, "duration": 4.039}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 ma deux\u00e8me question qu'est-ce", "start": 3008.319, "duration": 4.76}, {"text": "qui se passe si vous avez 28 alors", "start": 3010.079, "duration": 4.121}, {"text": "auront massivement voter pour vous", "start": 3013.079, "duration": 3.04}, {"text": "est-ce que vous refusez le pouvoir qu'il", "start": 3014.2, "duration": 4.32}, {"text": "vous donne", "start": 3016.119, "duration": 2.401}, {"text": "merci je l'ai dit nous", "start": 3020.48, "duration": 4.319}, {"text": "accepterons de constituer un", "start": 3023.0, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement si nous avons la non", "start": 3024.799, "duration": 3.921}, {"text": "seulement la l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique", "start": 3027.24, "duration": 3.76}, {"text": "pour le faire mais naturellement si nous", "start": 3028.72, "duration": 4.44}, {"text": "avons une majorit\u00e9", "start": 3031.0, "duration": 4.92}, {"text": "absolue je fais pas de projection de", "start": 3033.16, "duration": 4.56}, {"text": "sc\u00e9narioos sur", "start": 3035.92, "duration": 6.199}, {"text": "unexte \u00e0 270 275 on verra bon moi je", "start": 3037.72, "duration": 6.56}, {"text": "l'ai dit je n'irai pas \u00e0", "start": 3042.119, "duration": 4.761}, {"text": "Matignon par glorio personnelle pour me", "start": 3044.28, "duration": 4.92}, {"text": "dire je suis all\u00e9 15 jours \u00e0 matigon et", "start": 3046.88, "duration": 3.56}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 par une notion de", "start": 3049.2, "duration": 3.68}, {"text": "censure les Fran\u00e7ais ont parfaitement", "start": 3050.44, "duration": 6.28}, {"text": "compris d'ailleurs c'est unage qui \u00e9t\u00e9", "start": 3052.88, "duration": 5.919}, {"text": "diffus\u00e9 dans le dans la m\u00eame m\u00eame", "start": 3056.72, "duration": 3.68}, {"text": "document que celui que vous mentionnez", "start": 3058.799, "duration": 3.481}, {"text": "sur BFM TV hier il la majorit\u00e9 de", "start": 3060.4, "duration": 3.84}, {"text": "Fran\u00e7ais qui comprend parfaitement que", "start": 3062.28, "duration": 3.4}, {"text": "si je n'ai pas la majorit\u00e9 absolue \u00e0", "start": 3064.24, "duration": 3.359}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale je ne pourrais pas", "start": 3065.68, "duration": 3.879}, {"text": "euh faire voter le projet sur lequel", "start": 3067.599, "duration": 5.401}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu donc euh s'il s'av\u00e8re que", "start": 3069.559, "duration": 5.201}, {"text": "nous obtenons une majorit\u00e9", "start": 3073.0, "duration": 4.68}, {"text": "relative Veron je fais pas de projection", "start": 3074.76, "duration": 5.319}, {"text": "moi je dis une chose je veux le pouvoir", "start": 3077.68, "duration": 4.52}, {"text": "pour l'exercer et pour l'exercer j'ai", "start": 3080.079, "duration": 4.28}, {"text": "besoin d'une majorit\u00e9 absolue", "start": 3082.2, "duration": 5.0}, {"text": "euh je je dis au fran\u00e7ais", "start": 3084.359, "duration": 6.041}, {"text": "fa conjurer le sc\u00e9nario d'un blocage du", "start": 3087.2, "duration": 5.119}, {"text": "pays o\u00f9 aucun groupe n'obtiendrait la", "start": 3090.4, "duration": 3.439}, {"text": "majorit\u00e9 absolue al le seul mouvement", "start": 3092.319, "duration": 3.24}, {"text": "politique la seule alliance qui peut", "start": 3093.839, "duration": 3.201}, {"text": "aujourd'hui obtenir une majorit\u00e9 absolue", "start": 3095.559, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale c'est celle que", "start": 3097.04, "duration": 4.88}, {"text": "nous conduisons avec avec", "start": 3098.76, "duration": 5.68}, {"text": "Mar je voil\u00e0 je dis au fran\u00e7ais moi je", "start": 3101.92, "duration": 4.0}, {"text": "suis pr\u00eat \u00e0 je suis pr\u00eat \u00e0 engager le", "start": 3104.44, "duration": 3.28}, {"text": "redressement du pays nous sommes pr\u00eat \u00e0", "start": 3105.92, "duration": 3.72}, {"text": "conser nationale mais nous avons besoin", "start": 3107.72, "duration": 3.599}, {"text": "d'une majorit\u00e9 absolu pour le faire les", "start": 3109.64, "duration": 3.6}, {"text": "Fran\u00e7ais ont parfaitement compris qu'en", "start": 3111.319, "duration": 3.881}, {"text": "cas de majorit\u00e9 relative dans ce", "start": 3113.24, "duration": 5.04}, {"text": "sc\u00e9nario qui je CIS n'arrivera pas et", "start": 3115.2, "duration": 4.48}, {"text": "bien", "start": 3118.28, "duration": 3.48}, {"text": "euh pouvoir ne serait pas entre les", "start": 3119.68, "duration": 3.399}, {"text": "mains du Premier ministre et donc de sa", "start": 3121.76, "duration": 4.559}, {"text": "majorit\u00e9 donc je ne changerai pas la SC", "start": 3123.079, "duration": 4.921}, {"text": "et sur", "start": 3126.319, "duration": 3.961}, {"text": "la peut-\u00eatre aller sur la fiscalit\u00e9 sur", "start": 3128.0, "duration": 3.96}, {"text": "la TVA", "start": 3130.28, "duration": 4.799}, {"text": "euh a besoin de r\u00e9former des directives", "start": 3131.96, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9ennes pour baisser la TVA je vous", "start": 3135.079, "duration": 5.561}, {"text": "rappelle que il y a quelques mois la", "start": 3136.52, "duration": 6.2}, {"text": "Pologne pourtant dans une situation", "start": 3140.64, "duration": 5.08}, {"text": "euhqu", "start": 3142.72, "duration": 3.0}, {"text": "la la commission V est un peu contrari\u00e9e", "start": 3146.64, "duration": 3.36}, {"text": "depuis quelques ann\u00e9es", "start": 3148.119, "duration": 5.641}, {"text": "euh baiss\u00e9 la TVA sur ses carburants \u00e0", "start": 3150.0, "duration": 7.799}, {"text": "un taux de 8 et5 % semble-t-il \u00e7a n'a", "start": 3153.76, "duration": 6.88}, {"text": "pos\u00e9 aucune difficult\u00e9 \u00e0 la bureaucratie", "start": 3157.799, "duration": 6.841}, {"text": "europ\u00e9enne qui av s difficult\u00e9 la baisse", "start": 3160.64, "duration": 6.199}, {"text": "de cette TVA sur le sur le carburant", "start": 3164.64, "duration": 3.719}, {"text": "pour le reste il est parfaitement", "start": 3166.839, "duration": 3.841}, {"text": "possible je le maintiens d'abaisser la", "start": 3168.359, "duration": 6.96}, {"text": "TVA sur l'\u00e9nergie \u00e0 5,5 %. \u00e9ment c'est", "start": 3170.68, "duration": 6.639}, {"text": "pas plus bas il faut euh n\u00e9gociation de", "start": 3175.319, "duration": 3.76}, {"text": "plus longue dur\u00e9e il est parfaitement", "start": 3177.319, "duration": 3.76}, {"text": "possible euh dans le cadre europ\u00e9en", "start": 3179.079, "duration": 3.321}, {"text": "actuel de baisser la TVA sur les", "start": 3181.079, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9nergies un certain nombre de pays l'ont", "start": 3182.4, "duration": 3.0}, {"text": "fait d'ailleurs je crois que l'Allemagne", "start": 3184.2, "duration": 4.119}, {"text": "mis en \u0153uvre pendant la crise la crise", "start": 3185.4, "duration": 4.64}, {"text": "l'inflation et encore une fois la polne", "start": 3188.319, "duration": 3.24}, {"text": "la fait \u00e7a n'a pos\u00e9 absolument aucune", "start": 3190.04, "duration": 2.759}, {"text": "difficult\u00e9 donc il y avit une", "start": 3191.559, "duration": 3.24}, {"text": "jurisprudence en la", "start": 3192.799, "duration": 5.361}, {"text": "mati\u00e8re sur les \u00e9nergies", "start": 3194.799, "duration": 5.361}, {"text": "intermittentes je l'ai dit je souhaite", "start": 3198.16, "duration": 4.679}, {"text": "que euh la France redevienne un paradis", "start": 3200.16, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique autour de deux grands", "start": 3202.839, "duration": 6.041}, {"text": "principes le prix fran\u00e7ais de", "start": 3205.839, "duration": 4.881}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9respond r\u00e9el de production", "start": 3208.88, "duration": 7.6}, {"text": "et production historique\u00e9 6 7 m et que", "start": 3210.72, "duration": 8.76}, {"text": "nous puissions renforcer", "start": 3216.48, "duration": 4.8}, {"text": "notre\u00e9ement", "start": 3219.48, "duration": 5.8}, {"text": "Sines la majorit\u00e9", "start": 3221.28, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9 pas d'arr\u00eateries inter de", "start": 3225.799, "duration": 7.481}, {"text": "nu\u00e9ire un \u00e9l\u00e9ment majeur fondamental", "start": 3230.24, "duration": 6.599}, {"text": "structurant du mix \u00e9nerg\u00e9tique nous", "start": 3233.28, "duration": 5.039}, {"text": "souhaitons et nous maintenons cette", "start": 3236.839, "duration": 3.561}, {"text": "proposition qu'il ait un moratoire sur", "start": 3238.319, "duration": 4.081}, {"text": "toute nouvelle construction de", "start": 3240.4, "duration": 3.8}, {"text": "chantiersien \u00e9idment on va pas les", "start": 3242.4, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9monter les \u00e9oliennes qui sont en", "start": 3244.2, "duration": 4.32}, {"text": "activit\u00e9 sauf lorsquelles arriveront", "start": 3246.28, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 terme mais les critiques", "start": 3248.52, "duration": 4.079}, {"text": "que j'ai formul\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des \u00e9oliennes", "start": 3250.76, "duration": 5.76}, {"text": "les maintiens 25 % du temps les \u00e9olienes", "start": 3252.599, "duration": 6.041}, {"text": "T l'\u00e9nergie ne se stock pas et nous", "start": 3256.52, "duration": 4.839}, {"text": "sommes oblig\u00e9s et contraint de brader", "start": 3258.64, "duration": 5.159}, {"text": "l'\u00e9nergie produite \u00e0 l'\u00e9tranger \u00e0 des\u00fb", "start": 3261.359, "duration": 4.0}, {"text": "qui sont extr\u00eamement FAI parce que par", "start": 3263.799, "duration": 3.361}, {"text": "principe ces \u00e9nergies sont", "start": 3265.359, "duration": 3.881}, {"text": "intermittente il y a d'autres sources", "start": 3267.16, "duration": 3.88}, {"text": "d'\u00e9nergie pas que c'est un peu r\u00e9ducteur", "start": 3269.24, "duration": 3.52}, {"text": "de parler des", "start": 3271.04, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9oliennes il y a la d\u00e9fense de nos", "start": 3272.76, "duration": 4.359}, {"text": "barrages hydro\u00e9lectriques que", "start": 3274.839, "duration": 4.681}, {"text": "hydraulique que la Commission europ\u00e9enne", "start": 3277.119, "duration": 4.68}, {"text": "entant privatiser je m'y opposerai et", "start": 3279.52, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9videmment les fili\u00e8res photovolta\u00efques", "start": 3281.799, "duration": 4.32}, {"text": "qu' nous conviendrait de reconstruire", "start": 3284.44, "duration": 3.56}, {"text": "sur le sol fran\u00e7ais en les prot\u00e9geant", "start": 3286.119, "duration": 3.561}, {"text": "avec des droits de douinee au niveau", "start": 3288.0, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9en parce que je rappelle que le", "start": 3289.68, "duration": 4.96}, {"text": "subventionnement massive de l'\u00e9nergie", "start": 3292.0, "duration": 4.48}, {"text": "photovolta\u00efque par la Chine notamment", "start": 3294.64, "duration": 3.32}, {"text": "par l'Inde a cr\u00e9\u00e9 la", "start": 3296.48, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9sindustrialisation de nos fili\u00e8res", "start": 3297.96, "duration": 3.08}, {"text": "photovolta\u00efques donc nous entendons l\u00e0", "start": 3299.68, "duration": 2.72}, {"text": "aussi", "start": 3301.04, "duration": 3.6}, {"text": "permettre un cadre favorable c'est\u00e0d", "start": 3302.4, "duration": 3.24}, {"text": "avec des droits de doine au niveau", "start": 3304.64, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9en pour recr\u00e9er une fili\u00e8re pH de", "start": 3305.64, "duration": 4.6}, {"text": "panneaux photovolta\u00efque en France et", "start": 3308.319, "duration": 5.081}, {"text": "puis \u00e9videmment aussi la reconversion", "start": 3310.24, "duration": 5.04}, {"text": "des centrales \u00e0 charbon en biomasse et", "start": 3313.4, "duration": 3.0}, {"text": "j'avis eu l'occasion de M rendre avec", "start": 3315.28, "duration": 3.319}, {"text": "Alexandre doubet pendant la campagne", "start": 3316.4, "duration": 5.08}, {"text": "europ\u00e9enne notamment sur le site de", "start": 3318.599, "duration": 4.48}, {"text": "santav donc voil\u00e0 \u00e7a permettre de", "start": 3321.48, "duration": 3.28}, {"text": "clarifier maintenant \u00e9videmment que nous", "start": 3323.079, "duration": 4.601}, {"text": "allons investir massivement le nucl\u00e9aire", "start": 3324.76, "duration": 5.12}, {"text": "que nous allons encore une fois porter", "start": 3327.68, "duration": 4.639}, {"text": "l'ambition d'augmenter notre nombre", "start": 3329.88, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires parce que \u00e7a permet", "start": 3332.319, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 la France non seulement d'assurer sa", "start": 3333.72, "duration": 3.92}, {"text": "souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique sur le long", "start": 3335.799, "duration": 3.52}, {"text": "terme et que \u00e7a nous permet aussi de", "start": 3337.64, "duration": 3.679}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier d'une \u00e9nergie pas ch\u00e8 et", "start": 3339.319, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9carboner encore faut- qu'on puisse", "start": 3341.319, "duration": 3.48}, {"text": "profiter de cet avantage comparatif donc", "start": 3342.96, "duration": 3.159}, {"text": "l\u00e0 il y a \u00e9videmment une n\u00e9gociation", "start": 3344.799, "duration": 5.161}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 \u00e0 mener sur le chiffrage je", "start": 3346.119, "duration": 5.121}, {"text": "peux", "start": 3349.96, "duration": 4.8}, {"text": "vous redire ce que j'ai d\u00e9j\u00e0 dit dans le", "start": 3351.24, "duration": 5.2}, {"text": "chiffrage que dans les mesures que j'", "start": 3354.76, "duration": 5.4}, {"text": "mettre en \u0153uvre euh la premi\u00e8re", "start": 3356.44, "duration": 6.359}, {"text": "mesure la TVA bon cette baisse de la TVA", "start": 3360.16, "duration": 4.919}, {"text": "je l'ai dit c'est un c\u00fbt dans le projet", "start": 3362.799, "duration": 4.52}, {"text": "de loi de finance rectificatif de 7", "start": 3365.079, "duration": 3.52}, {"text": "milliards on n'est pas sur une ann\u00e9e", "start": 3367.319, "duration": 2.961}, {"text": "pleine he c'est \u00e9videmment un peu plus", "start": 3368.599, "duration": 3.081}, {"text": "12 milliards d\u00e9pendamment de la", "start": 3370.28, "duration": 3.36}, {"text": "consommation sur une ann\u00e9e enti\u00e8re mais", "start": 3371.68, "duration": 3.24}, {"text": "c'est 7 milliards sur une ann\u00e9e non", "start": 3373.64, "duration": 4.84}, {"text": "pleine donc nous trouverons ces ces 7", "start": 3374.92, "duration": 5.48}, {"text": "milliards j'ai annonc\u00e9 il encore", "start": 3378.48, "duration": 3.04}, {"text": "quelques instants en des pistes", "start": 3380.4, "duration": 3.36}, {"text": "d'\u00e9conomie donc je ne vais pas les les", "start": 3381.52, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9p\u00e9ter mais mais un peu d'humilit\u00e9", "start": 3383.76, "duration": 6.359}, {"text": "quand m\u00eame m\u00eame de la part de ceux qui", "start": 3385.76, "duration": 6.599}, {"text": "euh ont quand m\u00eame fait 200 milliards", "start": 3390.119, "duration": 5.521}, {"text": "d'euros de dette 200 milliards 7", "start": 3392.359, "duration": 5.601}, {"text": "milliards bon donc je pense que les 7", "start": 3395.64, "duration": 4.919}, {"text": "milliards sont sont raisonnables et", "start": 3397.96, "duration": 3.52}, {"text": "qu'elles sont n\u00e9cessaires dans le", "start": 3400.559, "duration": 2.161}, {"text": "contexte d'urgence social que nous", "start": 3401.48, "duration": 2.8}, {"text": "vivons que nous vivons aujourd'hui et", "start": 3402.72, "duration": 3.68}, {"text": "pour le reste nos mesures seront au fur", "start": 3404.28, "duration": 4.839}, {"text": "et \u00e0 mesure du temps chiffr\u00e9 et", "start": 3406.4, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9videmment", "start": 3409.119, "duration": 5.68}, {"text": "travaill\u00e9 bonjour Pour Le Parisien vous", "start": 3411.52, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9voquez", "start": 3414.799, "duration": 3.481}, {"text": "votre volont\u00e9 de lever les obstacles", "start": 3416.599, "duration": 3.921}, {"text": "pour l'\u00e9loignement des d\u00e9linquants et", "start": 3418.28, "duration": 3.44}, {"text": "criminel \u00e9trangers est-ce que vous", "start": 3420.52, "duration": 2.88}, {"text": "pouvez pr\u00e9ciser quels obstacles", "start": 3421.72, "duration": 3.68}, {"text": "exactement lors de la campagne", "start": 3423.4, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9sidentielle Marine Le Pen avait", "start": 3425.4, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 un projet de r\u00e9forme", "start": 3427.2, "duration": 3.839}, {"text": "constitutionnelle et il \u00e9tait indiqu\u00e9", "start": 3428.68, "duration": 5.04}, {"text": "que la cons \u00e9tait de d'ordre", "start": 3431.039, "duration": 5.04}, {"text": "constitutionnel l'\u00e9loignement faisait", "start": 3433.72, "duration": 3.92}, {"text": "partie des \u00e9l\u00e9ments d'ordre", "start": 3436.079, "duration": 4.04}, {"text": "constitutionnel qui \u00e9taient \u00e0", "start": 3437.64, "duration": 4.76}, {"text": "constitution constante impossible", "start": 3440.119, "duration": 4.321}, {"text": "aujourd'hui comment vous faites sans", "start": 3442.4, "duration": 4.639}, {"text": "avoir ce levier aujourd aujourdhi et", "start": 3444.44, "duration": 3.72}, {"text": "autre petite question est-ce que si vous", "start": 3447.039, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9tiez \u00e0 matinon vous accepteriez de", "start": 3448.16, "duration": 4.28}, {"text": "faire vos pris de parole devant le", "start": 3450.76, "duration": 4.0}, {"text": "drapau", "start": 3452.44, "duration": 2.32}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 3462.599, "duration": 3.0}, {"text": "bonjour de la personnalit\u00e9 fran\u00e7aise qui", "start": 3466.72, "duration": 3.839}, {"text": "devrait si\u00e9ger \u00e0 la Commission", "start": 3469.16, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 3470.559, "duration": 4.56}, {"text": "et pas excusez-moi j'ai pas entendu quel", "start": 3472.92, "duration": 4.72}, {"text": "est votre position tion sur le choix de", "start": 3475.119, "duration": 4.0}, {"text": "la personnalit\u00e9 fran\u00e7aise qui devrait", "start": 3477.64, "duration": 4.28}, {"text": "si\u00e9ger au sein de la commission europ\u00e9ne", "start": 3479.119, "duration": 3.881}, {"text": "comment vous comptez influer sur ce", "start": 3481.92, "duration": 4.08}, {"text": "choix", "start": 3483.0, "duration": 3.0}, {"text": "oui bonjour", "start": 3487.92, "duration": 2.679}, {"text": "bonjour concernant lesr la pri\u00e8re", "start": 3490.88, "duration": 5.12}, {"text": "concernant le droit du sol vous avez", "start": 3494.319, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure la suppression du", "start": 3496.0, "duration": 3.839}, {"text": "droit du sol qu'en est-il de la future", "start": 3497.4, "duration": 5.399}, {"text": "loi Mayot sera-t-elle justement", "start": 3499.839, "duration": 6.401}, {"text": "engag\u00e9eellement ou pas concernant", "start": 3502.799, "duration": 7.0}, {"text": "Cal\u00e9donie trois personnes issues de la", "start": 3506.24, "duration": 6.44}, {"text": "cellule de coordination des actions de", "start": 3509.799, "duration": 5.04}, {"text": "terrain sont actuellement en d\u00e9tion", "start": 3512.68, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9tention provisoire actuellement en", "start": 3514.839, "duration": 4.441}, {"text": "m\u00e9tropole est-ce que vous approuvez", "start": 3517.48, "duration": 5.4}, {"text": "cette mesure et est-ce que avec vous", "start": 3519.28, "duration": 6.839}, {"text": "vous maintiendrez le", "start": 3522.88, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9j enfin concernant le minist\u00e8re des", "start": 3526.599, "duration": 5.24}, {"text": "outrem\u00e8es les \u00e9lus ultramarins r\u00e9clament", "start": 3529.24, "duration": 4.799}, {"text": "un minist\u00e8re de plein exercice si vous", "start": 3531.839, "duration": 4.601}, {"text": "\u00eates Premier ministre", "start": 3534.039, "duration": 5.241}, {"text": "une cause avec vous", "start": 3536.44, "duration": 2.84}, {"text": "merci est-ce qu'on en prend", "start": 3543.079, "duration": 6.081}, {"text": "une c'est bon bien", "start": 3546.4, "duration": 5.439}, {"text": "euh monsieur Sulzer", "start": 3549.16, "duration": 5.28}, {"text": "d'abord bon il est \u00e9vident", "start": 3551.839, "duration": 5.601}, {"text": "que", "start": 3554.44, "duration": 3.0}, {"text": "le le retour de de l'ordre de l'autorit\u00e9", "start": 3558.16, "duration": 3.919}, {"text": "que ce soit sur les questions", "start": 3561.319, "duration": 3.201}, {"text": "s\u00e9curitaires ou migratoires euh il", "start": 3562.079, "duration": 4.24}, {"text": "prendra du temps \u00e9videmment des mesures", "start": 3564.52, "duration": 3.68}, {"text": "d'urgence qui seront mis en place d\u00e8s", "start": 3566.319, "duration": 3.961}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 mais il a vocation \u00e0 s'\u00e9chelonner", "start": 3568.2, "duration": 4.32}, {"text": "tout au long de mon action d'abord en", "start": 3570.28, "duration": 3.6}, {"text": "deux temps le premier temps c'est celui", "start": 3572.52, "duration": 4.319}, {"text": "de la voie parlementaire et l\u00e9gislative", "start": 3573.88, "duration": 4.84}, {"text": "classique je ferai adopter par le", "start": 3576.839, "duration": 3.76}, {"text": "Parlement les mesures que je peux faire", "start": 3578.72, "duration": 4.0}, {"text": "adopter par le Parlement parce que", "start": 3580.599, "duration": 4.361}, {"text": "j'\u00e9voque la lev\u00e9e d'un certain nombre de", "start": 3582.72, "duration": 3.92}, {"text": "contraintes qui se pose aujourd'hui \u00e0", "start": 3584.96, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9loignement de personnes ayant fait", "start": 3586.64, "duration": 4.76}, {"text": "d'individus aant fait l'objet d'une", "start": 3589.24, "duration": 4.839}, {"text": "d'uneqtf je peux vous citer par exemple", "start": 3591.4, "duration": 4.88}, {"text": "l'augmentation du d\u00e9lai de r\u00e9t tion dans", "start": 3594.079, "duration": 3.52}, {"text": "les cras dans les centres de r\u00e9tention", "start": 3596.28, "duration": 3.279}, {"text": "administratif au maximum de ce", "start": 3597.599, "duration": 3.321}, {"text": "qu'autorise l'Union europ\u00e9enne vous", "start": 3599.559, "duration": 2.881}, {"text": "savez qu'on est limit\u00e9 aujourd'hui \u00e0 90", "start": 3600.92, "duration": 3.8}, {"text": "jours je souhaite \u00e9tendre ce d\u00e9lai c'est", "start": 3602.44, "duration": 3.28}, {"text": "une proposition qui \u00e9tait port\u00e9e", "start": 3604.72, "duration": 4.319}, {"text": "notamment par HRI cioti et concern\u00e9 par", "start": 3605.72, "duration": 5.599}, {"text": "la fronti\u00e8re franco-italienne de menton", "start": 3609.039, "duration": 3.76}, {"text": "dans son dans son d\u00e9partement donc voil\u00e0", "start": 3611.319, "duration": 4.0}, {"text": "un exemple des des des contraintes", "start": 3612.799, "duration": 3.841}, {"text": "juridiques administratives parmi", "start": 3615.319, "duration": 3.201}, {"text": "d'autres qui se posent et qui entrav", "start": 3616.64, "duration": 3.439}, {"text": "l'\u00e9loignement que nous pourrons mettre", "start": 3618.52, "duration": 3.12}, {"text": "en place par la voie parlementaire et et", "start": 3620.079, "duration": 4.881}, {"text": "par la voie l\u00e9gislative il est \u00e9vident", "start": 3621.64, "duration": 5.679}, {"text": "que nous l'avons dit aux", "start": 3624.96, "duration": 4.639}, {"text": "Fran\u00e7ais le deuxi\u00e8me temps et la", "start": 3627.319, "duration": 4.161}, {"text": "finalit\u00e9 de cette reprise en main de la", "start": 3629.599, "duration": 4.601}, {"text": "politique migration devra se faire lors", "start": 3631.48, "duration": 4.359}, {"text": "de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle par", "start": 3634.2, "duration": 3.48}, {"text": "l'interm\u00e9diaire d'un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 3635.839, "duration": 3.24}, {"text": "peut-\u00eatre vais-je r\u00e9ussir \u00e0 convaincre", "start": 3637.68, "duration": 2.48}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de la", "start": 3639.079, "duration": 2.441}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'organiser sur la base de", "start": 3640.16, "duration": 3.439}, {"text": "l'article 11 un", "start": 3641.52, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum qui me permettra de soumettre", "start": 3643.599, "duration": 4.121}, {"text": "l'ensemble de ce bouclier politique", "start": 3646.16, "duration": 2.8}, {"text": "juridique administratif que nous", "start": 3647.72, "duration": 2.92}, {"text": "entendons mettre en \u0153uvre pour prot\u00e9ger", "start": 3648.96, "duration": 3.24}, {"text": "la France d'une submersion migratoire", "start": 3650.64, "duration": 2.719}, {"text": "qui qui n'en est qu'au d\u00e9but du", "start": 3652.2, "duration": 3.2}, {"text": "commencement et ce qui nous permettra de", "start": 3653.359, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9viser la constitution et et et et", "start": 3655.4, "duration": 4.36}, {"text": "d'ent\u00e9riner ces mesures dans la", "start": 3657.4, "duration": 4.24}, {"text": "Constitution fran\u00e7aise pour les rendre", "start": 3659.76, "duration": 4.52}, {"text": "aussi intoucha par des jurisprudences", "start": 3661.64, "duration": 4.719}, {"text": "europ\u00e9ennes ou international donc il y a", "start": 3664.28, "duration": 5.2}, {"text": "deux temps ce premier temps c'est celui", "start": 3666.359, "duration": 5.76}, {"text": "je dirais de la du cadre institutionnel", "start": 3669.48, "duration": 4.079}, {"text": "contraint qui nous sera pos\u00e9 par la", "start": 3672.119, "duration": 2.761}, {"text": "cohabitation et donc ce qu'on peut faire", "start": 3673.559, "duration": 4.28}, {"text": "passer par l'Assembl\u00e9e nationale et le", "start": 3674.88, "duration": 4.28}, {"text": "S\u00e9nat par le Parlement nous le ferons", "start": 3677.839, "duration": 3.0}, {"text": "passer par l'Assembl\u00e9e nationale et le", "start": 3679.16, "duration": 3.199}, {"text": "le S\u00e9nat et pour le reste \u00e9videmment \u00e7a", "start": 3680.839, "duration": 3.561}, {"text": "n\u00e9cessitera dans un deuxi\u00e8me temps un un", "start": 3682.359, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum mais \u00e9videmment que l'action", "start": 3684.4, "duration": 2.399}, {"text": "qu'on on va mettre en place sur tous les", "start": 3685.68, "duration": 2.48}, {"text": "sujets", "start": 3686.799, "duration": 4.441}, {"text": "elle a vocation \u00e0 \u00e0 s'entamer \u00e0 Matignon", "start": 3688.16, "duration": 4.439}, {"text": "elle a vocation \u00e0 se poursuivre avec", "start": 3691.24, "duration": 3.319}, {"text": "Marine Le Pen \u00e0", "start": 3692.599, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e \u00e7a c'est pour vous r\u00e9pondre sur", "start": 3694.559, "duration": 4.361}, {"text": "le sur l'immigration sur le commissaire", "start": 3696.68, "duration": 4.6}, {"text": "europ\u00e9en notre d\u00e9cision n'est pas n'est", "start": 3698.92, "duration": 4.04}, {"text": "pas prise elle n'est pas tranch\u00e9", "start": 3701.28, "duration": 3.039}, {"text": "maintenant c'est \u00e9videmment une donn\u00e9e", "start": 3702.96, "duration": 3.079}, {"text": "que sur laquelle nous travaillons et", "start": 3704.319, "duration": 3.881}, {"text": "nous sommes en train d'\u00e9tudier puisque", "start": 3706.039, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9videmment la", "start": 3708.2, "duration": 3.76}, {"text": "la proposition du commissaire europ\u00e9en", "start": 3709.599, "duration": 3.561}, {"text": "de la responsabilit\u00e9 du gouvernement", "start": 3711.96, "duration": 3.0}, {"text": "fran\u00e7ais donc je travaille et nous", "start": 3713.16, "duration": 5.04}, {"text": "travaillons euh \u00e0 \u00e9tudier diff\u00e9rents", "start": 3714.96, "duration": 5.48}, {"text": "profils qui pourraient \u00eatre propos\u00e9s", "start": 3718.2, "duration": 3.919}, {"text": "mais \u00e9videmment que cela se fera tr\u00e8s", "start": 3720.44, "duration": 2.879}, {"text": "rapidement puis \u00e7a fera partie des", "start": 3722.119, "duration": 2.321}, {"text": "premi\u00e8res d\u00e9cisions que nous aurons \u00e0", "start": 3723.319, "duration": 2.48}, {"text": "prendre nous sommes en train de regarder", "start": 3724.44, "duration": 2.52}, {"text": "les profils je n'ai pas de nom \u00e0 vous", "start": 3725.799, "duration": 2.52}, {"text": "donner pour l'instant mais nous", "start": 3726.96, "duration": 2.68}, {"text": "regardons \u00e9videmment avec int\u00e9r\u00eat cette", "start": 3728.319, "duration": 2.72}, {"text": "question \u00e9tant entendu que le", "start": 3729.64, "duration": 3.32}, {"text": "commissaire europ\u00e9en devra aussi \u00eatre", "start": 3731.039, "duration": 4.441}, {"text": "align\u00e9 avec la volont\u00e9 que nous avons", "start": 3732.96, "duration": 4.68}, {"text": "euh de d\u00e9fendre un certain nombre", "start": 3735.48, "duration": 3.24}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais aupr\u00e8s de la", "start": 3737.64, "duration": 3.199}, {"text": "Commission europ\u00e9enne pourrait parler du", "start": 3738.72, "duration": 2.879}, {"text": "prix de", "start": 3740.839, "duration": 2.96}, {"text": "l'\u00e9nergie mais pas", "start": 3741.599, "duration": 5.2}, {"text": "que sur nos outres", "start": 3743.799, "duration": 6.601}, {"text": "bon moi je l'ai dit si les Fran\u00e7ais nous", "start": 3746.799, "duration": 5.121}, {"text": "accordent leur confiance c\u00e9tait un", "start": 3750.4, "duration": 4.199}, {"text": "engagement de Marine Le Pen lors des", "start": 3751.92, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9lections pr\u00e9sentiell de 2017 et et de", "start": 3754.599, "duration": 5.401}, {"text": "2022 c'est de consacrer \u00e0 l'outrem\u00e8re un", "start": 3756.52, "duration": 6.519}, {"text": "minist\u00e8re d'\u00c9tat parce que je crois que", "start": 3760.0, "duration": 7.039}, {"text": "le retour de l'\u00c9tat en outrem\u00e8 dans sa", "start": 3763.039, "duration": 5.52}, {"text": "dimension r\u00e9galienne mais aussi dans ses", "start": 3767.039, "duration": 4.24}, {"text": "services publics par le d\u00e9veloppement", "start": 3768.559, "duration": 4.081}, {"text": "des infrastructures de", "start": 3771.279, "duration": 3.56}, {"text": "sant\u00e9 par l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 3772.64, "duration": 5.32}, {"text": "l'eau garantie pour tous les Fran\u00e7ais", "start": 3774.839, "duration": 5.48}, {"text": "tous les territoires d'outrem\u00e8 le", "start": 3777.96, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9tablissement de la", "start": 3780.319, "duration": 4.52}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 la n\u00e9cessaire r\u00e9forme de", "start": 3782.88, "duration": 5.479}, {"text": "l'octroit de mer aussi pour permettre \u00e0", "start": 3784.839, "duration": 5.601}, {"text": "nos compatriotes ultramarins de", "start": 3788.359, "duration": 5.401}, {"text": "voir la facture le ticket de caisse", "start": 3790.44, "duration": 5.0}, {"text": "baisser lorsqu'ils font leur courses", "start": 3793.76, "duration": 4.839}, {"text": "aujourd'hui vous faites vos courses anti", "start": 3795.44, "duration": 4.679}, {"text": "c'est 60 % plus chers qu'en m\u00e9tropole", "start": 3798.599, "duration": 2.68}, {"text": "donc c'est des sujets \u00e9videmment qu'il", "start": 3800.119, "duration": 3.44}, {"text": "faudra traiter et pour cela le minist\u00e8re", "start": 3801.279, "duration": 5.08}, {"text": "qui en sera charg\u00e9 aura besoin de moyens", "start": 3803.559, "duration": 3.881}, {"text": "aura besoin d'autorit\u00e9 sur", "start": 3806.359, "duration": 2.601}, {"text": "l'administration et donc nous y", "start": 3807.44, "duration": 3.919}, {"text": "consacrerons un minist\u00e8re d'\u00c9tat et je", "start": 3808.96, "duration": 3.839}, {"text": "reprends l\u00e0 la proposition qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 3811.359, "duration": 3.401}, {"text": "formul\u00e9e par notre famille politique", "start": 3812.799, "duration": 3.881}, {"text": "lors de la campagne", "start": 3814.76, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sidentielle", "start": 3816.68, "duration": 5.56}, {"text": "euh sur la Nouvelle-Cal\u00e9donie bon le le", "start": 3818.24, "duration": 7.039}, {"text": "rapprochement des d\u00e9tenus et et position", "start": 3822.24, "duration": 4.039}, {"text": "qui est", "start": 3825.279, "duration": 3.201}, {"text": "envisageable reste \u00e0 en d\u00e9terminer", "start": 3826.279, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9videmment les les conditions et et le", "start": 3828.48, "duration": 4.639}, {"text": "Parlement pourra parfaitement travailler", "start": 3831.0, "duration": 4.92}, {"text": "sur ce sujet d\u00e8s son installation nous", "start": 3833.119, "duration": 3.761}, {"text": "avons", "start": 3835.92, "duration": 2.919}, {"text": "dit notre famille politique a", "start": 3836.88, "duration": 4.08}, {"text": "historiquement toujours \u00e9t\u00e9 avocat et", "start": 3838.839, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9fenseur de la Cal\u00e9donie", "start": 3840.96, "duration": 4.44}, {"text": "fran\u00e7aise nous sommes et nous restons", "start": 3843.119, "duration": 5.321}, {"text": "favorables au d\u00e9gel du corps \u00e9lectoral", "start": 3845.4, "duration": 5.24}, {"text": "je le dis je le redis ce que nous avions", "start": 3848.44, "duration": 3.919}, {"text": "critiqu\u00e9 en revanche c'\u00e9tait la m\u00e9thode", "start": 3850.64, "duration": 4.56}, {"text": "et le calendrier qui avait \u00e9t\u00e9 choisi et", "start": 3852.359, "duration": 4.68}, {"text": "et et moi-m\u00eame j'avais indiqu\u00e9 que", "start": 3855.2, "duration": 4.079}, {"text": "d'engager le d\u00e9gel du corps \u00e9lectoral", "start": 3857.039, "duration": 4.921}, {"text": "dans un contexte local d\u00e9pendamment des", "start": 3859.279, "duration": 5.08}, {"text": "diff\u00e9rents partis tendus allait", "start": 3861.96, "duration": 3.96}, {"text": "entra\u00eener la mobilisation de service de", "start": 3864.359, "duration": 2.801}, {"text": "l'\u00c9tat et notamment la mobilisation de", "start": 3865.92, "duration": 3.159}, {"text": "fonctionnaires de police qui ne me", "start": 3867.16, "duration": 4.56}, {"text": "semblait pas de bonne augure \u00e0 la veille", "start": 3869.079, "duration": 4.441}, {"text": "des Jeux Olympiques alors que nos forces", "start": 3871.72, "duration": 2.96}, {"text": "de l'ORD depuis maintenant plusieurs", "start": 3873.52, "duration": 2.96}, {"text": "mois sont contraints d'affronter des", "start": 3874.68, "duration": 5.159}, {"text": "mobilisations sociales les \u00e9meutes l'an", "start": 3876.48, "duration": 5.639}, {"text": "dernier les jeux olympiqu bien s\u00fbr la", "start": 3879.839, "duration": 3.321}, {"text": "Coupe du monde de rugby et que", "start": 3882.119, "duration": 2.881}, {"text": "l'engagement de forces de l'ordre en", "start": 3883.16, "duration": 4.28}, {"text": "outreem en renfort allait \u00e9videmment", "start": 3885.0, "duration": 3.68}, {"text": "contribuer \u00e0 l'\u00e9puisement de no nos", "start": 3887.44, "duration": 2.28}, {"text": "forces de l'ordre donc ce que nous", "start": 3888.68, "duration": 2.159}, {"text": "avions critiqu\u00e9 n'est pas le temps le", "start": 3889.72, "duration": 3.399}, {"text": "principe du d\u00e9gel nous y avons nous", "start": 3890.839, "duration": 3.76}, {"text": "avions toujours \u00e9t\u00e9 favorables \u00e0 ce \u00e0 ce", "start": 3893.119, "duration": 2.601}, {"text": "principe nous y sommes toujours", "start": 3894.599, "duration": 4.0}, {"text": "favorable mais permettez-moi de de vous", "start": 3895.72, "duration": 4.28}, {"text": "rappeler que nous avions critiqu\u00e9 la", "start": 3898.599, "duration": 5.2}, {"text": "m\u00e9thode et \u00e9videmment que rien ne peut", "start": 3900.0, "duration": 5.359}, {"text": "se b\u00e2tir en", "start": 3903.799, "duration": 3.721}, {"text": "Cal\u00e9donie sans le r\u00e9tablissement de", "start": 3905.359, "duration": 4.72}, {"text": "l'ordre voil\u00e0 et donc le r\u00e9tablissement", "start": 3907.52, "duration": 4.759}, {"text": "de de l'ordre de l'autorit\u00e9 de l'\u00c9tat la", "start": 3910.079, "duration": 3.401}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de nos", "start": 3912.279, "duration": 3.361}, {"text": "compatriotes sur place est \u00e9videmment un", "start": 3913.48, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment fondamental donc nous", "start": 3915.64, "duration": 3.8}, {"text": "continuerons \u00e9videmment l'engagement qui", "start": 3917.48, "duration": 3.44}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 pris de r\u00e9tablir l'ordre et", "start": 3919.44, "duration": 2.8}, {"text": "l'autorit\u00e9 de l'\u00c9tat la situation est", "start": 3920.92, "duration": 2.48}, {"text": "tr\u00e8s difficile il faut avoir beaucoup", "start": 3922.24, "duration": 3.559}, {"text": "d'humilit\u00e9 sur la situation et", "start": 3923.4, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9videmment que nous serons amen\u00e9s d\u00e8s", "start": 3925.799, "duration": 2.921}, {"text": "les premi\u00e8res semaines \u00e0 un dialogue", "start": 3927.16, "duration": 3.639}, {"text": "avec les diff\u00e9rents partis d\u00e8s notre", "start": 3928.72, "duration": 5.319}, {"text": "arriv\u00e9e d\u00e8s notre arriv\u00e9e au", "start": 3930.799, "duration": 3.24}, {"text": "pouvoir", "start": 3934.2, "duration": 3.0}, {"text": "pardon j'y", "start": 3938.119, "duration": 4.881}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chis c'est comme le commissaire", "start": 3940.88, "duration": 5.12}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 3943.0, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chi bonjour math Carsenti pouro", "start": 3946.119, "duration": 5.92}, {"text": "bonjour Jean-Philippe Tanguy a expliqu\u00e9", "start": 3949.4, "duration": 4.959}, {"text": "hier que votre gouvernement mettrait je", "start": 3952.039, "duration": 4.08}, {"text": "cite hors d'\u00e9tat de nu les militants", "start": 3954.359, "duration": 4.081}, {"text": "d'extr\u00eame gauche en manifestation euh", "start": 3956.119, "duration": 4.281}, {"text": "qu'est-ce que cela suppose en terme de", "start": 3958.44, "duration": 4.08}, {"text": "moyens r\u00e9pressifs et de renseignement", "start": 3960.4, "duration": 4.159}, {"text": "est-ce que vous souhaitez supprimer la", "start": 3962.52, "duration": 4.799}, {"text": "libert\u00e9 d'opinion ou de manifestation et", "start": 3964.559, "duration": 4.601}, {"text": "autre question certains membres des", "start": 3967.319, "duration": 3.201}, {"text": "forces de l'ordre s'inqui\u00e8tent des", "start": 3969.16, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9sordres que cr\u00e9erit l'arriv\u00e9e du", "start": 3970.52, "duration": 4.44}, {"text": "rassemblement national au pouvoir que", "start": 3972.839, "duration": 5.881}, {"text": "comptez-vous faire pour les \u00e9viter", "start": 3974.96, "duration": 3.76}, {"text": "merci bonjour Tamar juste pardon madame", "start": 3979.839, "duration": 6.361}, {"text": "euh la deux\u00e8me question pardon ouis", "start": 3983.76, "duration": 4.88}, {"text": "juste avant les", "start": 3986.2, "duration": 2.44}, {"text": "affrontements la de\u00e8me question ouais", "start": 3989.24, "duration": 3.72}, {"text": "s'il vous pla\u00eet d\u00e9sol\u00e9 certains membres", "start": 3991.079, "duration": 3.76}, {"text": "des forces de l'ordre estime que le", "start": 3992.96, "duration": 4.72}, {"text": "l'arriv\u00e9e et juste avant c'est sur le la", "start": 3994.839, "duration": 5.801}, {"text": "libert\u00e9 d'opinion et de", "start": 3997.68, "duration": 2.96}, {"text": "manifestation bonjour Merci", "start": 4001.079, "duration": 7.561}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 bonjour madame bonjour tamarb du", "start": 4005.119, "duration": 4.72}, {"text": "quotidien", "start": 4008.64, "duration": 5.88}, {"text": "isra\u00e9lien et le set euh que pensez-vous", "start": 4009.839, "duration": 7.401}, {"text": "de de l'importation de conflits", "start": 4014.52, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e9trangers notamment Isra\u00ebl et Gaza en", "start": 4017.24, "duration": 7.4}, {"text": "France et quelle est votre position sur", "start": 4020.4, "duration": 7.76}, {"text": "euh ces conflits et par cons\u00e9quence", "start": 4024.64, "duration": 6.04}, {"text": "aussi euh qu'est-ce que vous allez faire", "start": 4028.16, "duration": 4.919}, {"text": "par rapport \u00e0 la mont\u00e9 d'antis\u00e9mitisme", "start": 4030.68, "duration": 5.32}, {"text": "euh manonride et les fi venaient de dire", "start": 4033.079, "duration": 5.801}, {"text": "les seuls qui ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour les", "start": 4036.0, "duration": 5.4}, {"text": "antis\u00e9mitisme et le racisme c'est", "start": 4038.88, "duration": 5.32}, {"text": "l'extr\u00eame droite et la de\u00e8e question", "start": 4041.4, "duration": 4.24}, {"text": "c'est par rapport \u00e0 ce que vous vous", "start": 4044.2, "duration": 3.56}, {"text": "avez dit sur la double", "start": 4045.64, "duration": 4.36}, {"text": "nationalit\u00e9 est-ce que vous consid\u00e9rez", "start": 4047.76, "duration": 3.48}, {"text": "que les gens qui ont la double", "start": 4050.0, "duration": 3.76}, {"text": "nationalit\u00e9 sont moins loyal \u00e0 la", "start": 4051.24, "duration": 4.28}, {"text": "R\u00e9publique parce qu'il y a quand m\u00eame", "start": 4053.76, "duration": 3.68}, {"text": "des repr\u00e9sentants des Fran\u00e7ais \u00e0", "start": 4055.52, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9tranger qui sont \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 4057.44, "duration": 4.76}, {"text": "nationale et qui ont la double", "start": 4059.76, "duration": 3.96}, {"text": "nationalit\u00e9", "start": 4062.2, "duration": 4.24}, {"text": "merci", "start": 4063.72, "duration": 7.04}, {"text": "mer B monit et j'aimerais vous poser une", "start": 4066.44, "duration": 6.119}, {"text": "question sur le Liban parce que la", "start": 4070.76, "duration": 4.839}, {"text": "France on dirait a \u00e9chou\u00e9 et", "start": 4072.559, "duration": 5.48}, {"text": "avancer un accord entre Isra\u00ebl et les", "start": 4075.599, "duration": 6.161}, {"text": "hizbalah et les tensions augmentent si", "start": 4078.039, "duration": 5.881}, {"text": "jamais Isra\u00ebl est attaqu\u00e9 par le", "start": 4081.76, "duration": 4.839}, {"text": "risballah ou par l'Iran est-ce que la", "start": 4083.92, "duration": 4.84}, {"text": "France sera sur son c\u00f4t\u00e9 est-ce que la", "start": 4086.599, "duration": 4.121}, {"text": "France va le soutenir comme elle a fait", "start": 4088.76, "duration": 4.76}, {"text": "le 13 avril merci comment elle a fait", "start": 4090.72, "duration": 7.879}, {"text": "pardon madame j'ai pas le 13 avril", "start": 4093.52, "duration": 5.079}, {"text": "bien merci pour vos pour vos questions", "start": 4109.359, "duration": 3.161}, {"text": "d'abord", "start": 4111.64, "duration": 5.079}, {"text": "euh moi si je suis Premier ministre dans", "start": 4112.52, "duration": 8.44}, {"text": "quelques jours j'entends dissoudre", "start": 4116.719, "duration": 7.321}, {"text": "euh toutes les organisations qui usent", "start": 4120.96, "duration": 4.64}, {"text": "de la violence dans notre pays qu'elle", "start": 4124.04, "duration": 4.639}, {"text": "soit d'ultra droite ou d'ultra gauche et", "start": 4125.6, "duration": 5.8}, {"text": "ma main ne tremblera pas face \u00e0 ceux qui", "start": 4128.679, "duration": 6.04}, {"text": "veulent euh la violence dans notre", "start": 4131.4, "duration": 5.56}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 qui viennent perturber les", "start": 4134.719, "duration": 4.761}, {"text": "mobilisations sociales qui sont pourtant", "start": 4136.96, "duration": 5.68}, {"text": "organis\u00e9 par des syndicats qui ne sont", "start": 4139.48, "duration": 5.6}, {"text": "pas des amis politique mais qui doivent", "start": 4142.64, "duration": 4.639}, {"text": "avoir le droit je serai le garant des", "start": 4145.08, "duration": 4.8}, {"text": "libert\u00e9s individuelles des libert\u00e9s de", "start": 4147.279, "duration": 5.201}, {"text": "manifester et et m\u00eame si certains", "start": 4149.88, "duration": 3.56}, {"text": "souhaitent", "start": 4152.48, "duration": 3.719}, {"text": "manifester contre nous ils ont tout le", "start": 4153.44, "duration": 4.319}, {"text": "loisir et la libert\u00e9 de le faire et la", "start": 4156.199, "duration": 3.56}, {"text": "R\u00e9publique est l\u00e0 pour leur permettre de", "start": 4157.759, "duration": 3.321}, {"text": "manifester ma ligne rouge c'est la", "start": 4159.759, "duration": 3.721}, {"text": "violence", "start": 4161.08, "duration": 4.759}, {"text": "voil depuis maintenant plus plusieurs", "start": 4163.48, "duration": 3.64}, {"text": "mois depuis plusieurs ann\u00e9es les", "start": 4165.839, "duration": 3.48}, {"text": "gouvernements successifs ont fait preuve", "start": 4167.12, "duration": 5.559}, {"text": "de men\u00e9tde parfois de complicit\u00e9 \u00e0", "start": 4169.319, "duration": 5.44}, {"text": "l'\u00e9gard des organisation d'ultragauche", "start": 4172.679, "duration": 4.361}, {"text": "qu'on a bien souvent laiss\u00e9 je me", "start": 4174.759, "duration": 3.841}, {"text": "rappelle pendant les mobilisations", "start": 4177.04, "duration": 3.92}, {"text": "contre la r\u00e9forme des retraites monter \u00e0", "start": 4178.6, "duration": 4.28}, {"text": "l'avant des", "start": 4180.96, "duration": 4.48}, {"text": "cort\u00e8ges policiers le disent syndicat de", "start": 4182.88, "duration": 4.959}, {"text": "police qui j'ai confiance le", "start": 4185.44, "duration": 6.319}, {"text": "disent pour venir ternir les", "start": 4187.839, "duration": 6.761}, {"text": "revendications sur le fond je pense que", "start": 4191.759, "duration": 6.001}, {"text": "la R\u00e9p doit \u00eatre intraitable \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 4194.6, "duration": 6.28}, {"text": "de ceux qui commettent des violences", "start": 4197.76, "duration": 5.8}, {"text": "dans notre soci\u00e9t\u00e9 et encore une fois", "start": 4200.88, "duration": 4.4}, {"text": "d'o\u00f9 qu'elles viennent voil\u00e0 qu'ell", "start": 4203.56, "duration": 4.08}, {"text": "viennent de l'ultra gauche ou qu'elles", "start": 4205.28, "duration": 5.04}, {"text": "viennent de l'ultra", "start": 4207.64, "duration": 2.68}, {"text": "droite sur les affrontements je cras", "start": 4210.36, "duration": 4.64}, {"text": "aucun", "start": 4213.52, "duration": 4.84}, {"text": "affrontement on vit dans un \u00e9tat de", "start": 4215.0, "duration": 5.0}, {"text": "droitc une", "start": 4218.36, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9publique police", "start": 4220.0, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9publicaine des libert\u00e9s qui sont", "start": 4222.4, "duration": 4.279}, {"text": "garanties maintenant si certains", "start": 4224.36, "duration": 4.12}, {"text": "souhaitent affronter l'\u00c9tat ou affronter", "start": 4226.679, "duration": 4.281}, {"text": "la police ils se mettent eux-m\u00eames hors", "start": 4228.48, "duration": 5.28}, {"text": "des clous de la R\u00e9publique et doivent", "start": 4230.96, "duration": 6.48}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 la loi et j'\u00e9tudie en ce", "start": 4233.76, "duration": 5.12}, {"text": "moment m\u00eame la mani\u00e8re dont on peut", "start": 4237.44, "duration": 6.68}, {"text": "renforcer aussi l'arsenal juridique pour", "start": 4238.88, "duration": 9.0}, {"text": "nous prot\u00e9ger de d\u00e9rivvees violentes que", "start": 4244.12, "duration": 5.72}, {"text": "l'on conna\u00eet dans un certain nombre de", "start": 4247.88, "duration": 4.0}, {"text": "mobilisation pour aussi permettre \u00e0 ces", "start": 4249.84, "duration": 5.44}, {"text": "mobilisations de de s'exprimer mais", "start": 4251.88, "duration": 6.88}, {"text": "madame moi je veux pas croire pardon que", "start": 4255.28, "duration": 7.56}, {"text": "la gauche l'extr\u00eame gauche qui manifeste", "start": 4258.76, "duration": 6.04}, {"text": "chaque semaine pour la R\u00e9publique puisse", "start": 4262.84, "duration": 4.92}, {"text": "contester le r\u00e9sultat des", "start": 4264.8, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9lections je note qu'il y a chez", "start": 4268.8, "duration": 4.12}, {"text": "certains une tendance aujourd'hui \u00e0", "start": 4270.92, "duration": 5.0}, {"text": "l'extr\u00eame gauche des r\u00e9flexes", "start": 4272.92, "duration": 4.88}, {"text": "autoritaires voir", "start": 4275.92, "duration": 4.88}, {"text": "totalitaire non pas seulement une une", "start": 4277.8, "duration": 5.2}, {"text": "une tendance \u00e0 l'insurrection \u00e0 la", "start": 4280.8, "duration": 4.72}, {"text": "bord\u00e9lisation de tout \u00e0 la volont\u00e9 de", "start": 4283.0, "duration": 5.64}, {"text": "mettre le chaos mais d\u00e9sormais une", "start": 4285.52, "duration": 6.199}, {"text": "contestation du principe m\u00eame de la", "start": 4288.64, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9mocratie moi si les Fran\u00e7ais", "start": 4291.719, "duration": 3.281}, {"text": "m'accordent leur confiance je serai le", "start": 4293.6, "duration": 3.2}, {"text": "garant du fonctionnement des", "start": 4295.0, "duration": 3.4}, {"text": "institutions et et le garant du bon", "start": 4296.8, "duration": 2.6}, {"text": "fonctionnement de la d\u00e9mocratie", "start": 4298.4, "duration": 2.36}, {"text": "fran\u00e7aise dans le respect des libert\u00e9s", "start": 4299.4, "duration": 3.239}, {"text": "publiques des libert\u00e9s individuelles et", "start": 4300.76, "duration": 3.12}, {"text": "des libert\u00e9s d'opinion donc je serai", "start": 4302.639, "duration": 3.361}, {"text": "donc le garant de ces libert\u00e9s d'opinion", "start": 4303.88, "duration": 4.12}, {"text": "mais j'ai une ligne rouge comme tous les", "start": 4306.0, "duration": 5.56}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est le d\u00e9sordre et c'est la", "start": 4308.0, "duration": 6.76}, {"text": "la violence", "start": 4311.56, "duration": 3.2}, {"text": "sur le conflit", "start": 4315.6, "duration": 2.559}, {"text": "isra\u00eblopalestinien nous", "start": 4322.199, "duration": 6.601}, {"text": "avons de tout temps famille", "start": 4324.639, "duration": 6.881}, {"text": "politique \u00e9pous\u00e9 la position", "start": 4328.8, "duration": 5.2}, {"text": "fran\u00e7aise qui \u00e9tait une", "start": 4331.52, "duration": 4.639}, {"text": "position \u00e0 deux", "start": 4334.0, "duration": 5.159}, {"text": "\u00c9tats qui r\u00e9pondrait s'agissant d'un", "start": 4336.159, "duration": 5.881}, {"text": "\u00c9tat palestinien \u00e0 la fois \u00e0 des droits", "start": 4339.159, "duration": 7.161}, {"text": "mais aussi \u00e0 des devoirs", "start": 4342.04, "duration": 4.28}, {"text": "et cette ambition qui a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 4347.239, "duration": 4.241}, {"text": "port\u00e9e par la France et que nous avons", "start": 4349.96, "duration": 2.44}, {"text": "toujours", "start": 4351.48, "duration": 3.96}, {"text": "soutenu je crois \u00e9t\u00e9 rendu caduc dans", "start": 4352.4, "duration": 5.48}, {"text": "l'imm\u00e9diat", "start": 4355.44, "duration": 8.12}, {"text": "par et et les attaques du Hamas le 7", "start": 4357.88, "duration": 8.44}, {"text": "octobre dernier et reconna\u00eetre", "start": 4363.56, "duration": 5.04}, {"text": "aujourd'hui un \u00c9tat palestinien au", "start": 4366.32, "duration": 3.839}, {"text": "moment o\u00f9 nous nous parlons je dis pas", "start": 4368.6, "duration": 3.2}, {"text": "que \u00e7a doit pas rester un horizon", "start": 4370.159, "duration": 3.361}, {"text": "reconna\u00eetre un \u00c9tat palestinien o\u00f9 nous", "start": 4371.8, "duration": 3.919}, {"text": "nous parlons \u00e7a serait reconna\u00eetre le", "start": 4373.52, "duration": 4.4}, {"text": "terrorisme et \u00e7a serait accorder une", "start": 4375.719, "duration": 6.0}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 politique \u00e0 une organisation", "start": 4377.92, "duration": 6.239}, {"text": "qui pr\u00e9voit dans sa charte la", "start": 4381.719, "duration": 5.44}, {"text": "destruction de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl et qui en", "start": 4384.159, "duration": 5.121}, {"text": "dans le m\u00eame temps est consid\u00e9r\u00e9e par", "start": 4387.159, "duration": 3.201}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne comme une", "start": 4389.28, "duration": 2.439}, {"text": "organisation terroristes alors je sais", "start": 4390.36, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il y a beaucoup de responsables", "start": 4391.719, "duration": 3.44}, {"text": "politiques \u00e0 gauche et \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 4394.04, "duration": 2.159}, {"text": "gauche qui par", "start": 4395.159, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9lectoralisme font le jeu d'un", "start": 4396.199, "duration": 5.761}, {"text": "antis\u00e9mitisme d'atmosph\u00e8re qui se", "start": 4399.52, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9veloppe depuis le 7 octobre qui menace", "start": 4401.96, "duration": 4.48}, {"text": "de compatri de confession juive et qu'il", "start": 4404.239, "duration": 3.96}, {"text": "faut combattre ces mouvements politiques", "start": 4406.44, "duration": 5.799}, {"text": "sur le terrain moral et sur le terrain", "start": 4408.199, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9mocratique si demain les Fran\u00e7ais", "start": 4412.239, "duration": 3.841}, {"text": "m'accordent leur confiance j'entends", "start": 4414.199, "duration": 6.241}, {"text": "\u00eatre un bouclier pour tous les Fran\u00e7ais", "start": 4416.08, "duration": 6.28}, {"text": "qui sont victime de la violence mais", "start": 4420.44, "duration": 3.759}, {"text": "j'entends aussi \u00eatre un bouclier pour", "start": 4422.36, "duration": 3.72}, {"text": "nos compatriotes de confession juives", "start": 4424.199, "duration": 4.0}, {"text": "face \u00e0 la mont\u00e9e de", "start": 4426.08, "duration": 4.28}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme li\u00e9 aux pression de plus", "start": 4428.199, "duration": 5.241}, {"text": "en plus forte d'un islam radical qui", "start": 4430.36, "duration": 4.319}, {"text": "n'est plus l\u00e0 pour se s\u00e9parer de la", "start": 4433.44, "duration": 2.56}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise mais qui est l\u00e0 pour", "start": 4434.679, "duration": 4.161}, {"text": "la conqu\u00e9rir et en la mati\u00e8re nous avons", "start": 4436.0, "duration": 4.12}, {"text": "eu l'occasion \u00e0 plusieurs reprises de", "start": 4438.84, "duration": 2.6}, {"text": "nous inqui\u00e9ter de l'importation sur le", "start": 4440.12, "duration": 3.0}, {"text": "sol", "start": 4441.44, "duration": 5.52}, {"text": "fran\u00e7ais d'une id\u00e9ologie qui a d\u00e9j\u00e0", "start": 4443.12, "duration": 5.92}, {"text": "frapp\u00e9 le territoire de la R\u00e9publique", "start": 4446.96, "duration": 6.279}, {"text": "fran\u00e7aise Bataclan charlibdo \u00e0 Nice et", "start": 4449.04, "duration": 6.04}, {"text": "qui est aujourd'hui l'un des grands", "start": 4453.239, "duration": 4.361}, {"text": "p\u00e9rils que nous allons devoir que nous", "start": 4455.08, "duration": 5.04}, {"text": "allons devoir", "start": 4457.6, "duration": 2.52}, {"text": "affronter pas le difficult\u00e9 que pose", "start": 4460.679, "duration": 5.48}, {"text": "vis-\u00e0-vis de telle ou telle personne", "start": 4466.92, "duration": 2.92}, {"text": "l'interdiction de doubles nationaux", "start": 4468.4, "duration": 3.2}, {"text": "enfin est-ce qu'aujourd'hui on", "start": 4469.84, "duration": 4.399}, {"text": "imagine des franco-russe travailler au", "start": 4471.6, "duration": 4.44}, {"text": "minist\u00e8re des", "start": 4474.239, "duration": 4.92}, {"text": "arm\u00e9es il y a aujourd'hui des postes", "start": 4476.04, "duration": 5.28}, {"text": "strat\u00e9giques dans l'administration", "start": 4479.159, "duration": 3.361}, {"text": "d'abord il y a certains postes qui sont", "start": 4481.32, "duration": 2.6}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 r\u00e9serv\u00e9s aujourd'hui aux citoyens", "start": 4482.52, "duration": 2.96}, {"text": "fran\u00e7ais cas de la fonction publique", "start": 4483.92, "duration": 4.64}, {"text": "mais il y a des postes aujourd'hui de", "start": 4485.48, "duration": 5.0}, {"text": "contractuel qui peuvent \u00eatre dans les", "start": 4488.56, "duration": 3.44}, {"text": "secteurs strat\u00e9giques de la d\u00e9fense ou", "start": 4490.48, "duration": 3.64}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 o\u00f9 les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais", "start": 4492.0, "duration": 4.32}, {"text": "sont directement en d\u00e9bat", "start": 4494.12, "duration": 4.519}, {"text": "qui peuvent \u00eatre binationaux \u00e7a concerne", "start": 4496.32, "duration": 4.16}, {"text": "une minorit\u00e9 de personnes nous", "start": 4498.639, "duration": 3.161}, {"text": "n'entendons pas remettre en cause la", "start": 4500.48, "duration": 4.08}, {"text": "double nationalit\u00e9 merci de me permettre", "start": 4501.8, "duration": 4.56}, {"text": "de le", "start": 4504.56, "duration": 4.24}, {"text": "clarifier en revanche nous entendons", "start": 4506.36, "duration": 4.72}, {"text": "effectivement r\u00e9server un certain nombre", "start": 4508.8, "duration": 4.52}, {"text": "d'emplois strat\u00e9giques dans les secteurs", "start": 4511.08, "duration": 3.639}, {"text": "notamment li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la", "start": 4513.32, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9fense exclusivement \u00e0 des citoyens \u00e0", "start": 4514.719, "duration": 5.041}, {"text": "des citoyens", "start": 4517.56, "duration": 8.44}, {"text": "fran\u00e7ais peut-\u00eatre juste soit bien clair", "start": 4519.76, "duration": 6.24}, {"text": "je", "start": 4526.639, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9ponds c'est les secteurs strat\u00e9giques", "start": 4528.56, "duration": 5.0}, {"text": "qui sont li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la", "start": 4530.48, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9fense ah ben oui", "start": 4534.52, "duration": 5.96}, {"text": "oui bien s\u00fbr mais ma r\u00e9ponse porte sur", "start": 4538.12, "duration": 4.0}, {"text": "les B nationaux mais aujourd'hui", "start": 4540.48, "duration": 3.56}, {"text": "effectivement un contractuel qui", "start": 4542.12, "duration": 4.72}, {"text": "travaillerait au minist\u00e8re de de de", "start": 4544.04, "duration": 5.84}, {"text": "la la d\u00e9fense par exemple C l'exemple", "start": 4546.84, "duration": 5.0}, {"text": "plus \u00e9vident demain avec nous ne", "start": 4549.88, "duration": 3.319}, {"text": "pourrait pas \u00eatre un binational encore", "start": 4551.84, "duration": 3.879}, {"text": "une fois l'id\u00e9e c'est les int\u00e9r\u00eats", "start": 4553.199, "duration": 4.601}, {"text": "fran\u00e7ais c'est d'\u00e9viter les tentatives", "start": 4555.719, "duration": 3.801}, {"text": "d'ing\u00e9rance maintenant je veux bien", "start": 4557.8, "duration": 4.48}, {"text": "qu'on passe la campagne dessus moi \u00e7a", "start": 4559.52, "duration": 5.08}, {"text": "pose aucun probl\u00e8me mais mais c'est", "start": 4562.28, "duration": 5.6}, {"text": "minoritaire bon donc S\u00e9bastien Chenu a", "start": 4564.6, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 il a", "start": 4567.88, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e7a concerne en r\u00e9alit\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 4570.6, "duration": 3.599}, {"text": "peu de tr\u00e8s tr\u00e8s peu de personnes donc", "start": 4572.92, "duration": 2.84}, {"text": "c'est c'est anecdotique mais mais mais", "start": 4574.199, "duration": 2.641}, {"text": "c'est non seulement symbolique mais", "start": 4575.76, "duration": 2.479}, {"text": "c'est juste un principe d\u00e9fense des", "start": 4576.84, "duration": 4.44}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de la", "start": 4578.239, "duration": 3.041}, {"text": "nation sur le Liban", "start": 4582.0, "duration": 4.52}, {"text": "j'ai l'occasion de me", "start": 4585.199, "duration": 3.881}, {"text": "rendre au Liban il y a quelques a", "start": 4586.52, "duration": 5.199}, {"text": "quelques mois de rencontrer le Premier", "start": 4589.08, "duration": 6.44}, {"text": "ministre Mikati notamment", "start": 4591.719, "duration": 3.801}, {"text": "Emmanuel Macron est venu chanter le", "start": 4595.679, "duration": 4.801}, {"text": "soutien de la France apr\u00e8s le drame de", "start": 4597.52, "duration": 5.6}, {"text": "l'explosion du port \u00e0 Beyrouth les", "start": 4600.48, "duration": 5.0}, {"text": "Libanais l'attendent encore nous avons", "start": 4603.12, "duration": 3.079}, {"text": "des", "start": 4605.48, "duration": 3.84}, {"text": "engagements historiques des lien tr\u00e8s", "start": 4606.199, "duration": 7.04}, {"text": "fort avec le Liban j'entends poursuivre", "start": 4609.32, "duration": 5.64}, {"text": "cette", "start": 4613.239, "duration": 4.48}, {"text": "ce lien historique que nous avons avec", "start": 4614.96, "duration": 4.12}, {"text": "avec", "start": 4617.719, "duration": 3.561}, {"text": "Beyrou maintenant il est clair que nous", "start": 4619.08, "duration": 5.559}, {"text": "regardons avec la plus grande vigilance", "start": 4621.28, "duration": 4.2}, {"text": "la", "start": 4624.639, "duration": 4.641}, {"text": "situation extr\u00eamement d\u00e9licate", "start": 4625.48, "duration": 5.48}, {"text": "aujourd'hui notamment \u00e0 la fronti\u00e8re", "start": 4629.28, "duration": 3.16}, {"text": "entre le Liban", "start": 4630.96, "duration": 3.96}, {"text": "et", "start": 4632.44, "duration": 5.48}, {"text": "Isra\u00ebl \u00e9vident que les moyens dont", "start": 4634.92, "duration": 5.88}, {"text": "dispose c'est un fait le", "start": 4637.92, "duration": 4.96}, {"text": "hzbollah tant sur le plan de l'armement", "start": 4640.8, "duration": 3.399}, {"text": "que sur les finances sont des moyens qu'", "start": 4642.88, "duration": 5.48}, {"text": "ont 10 fois sup\u00e9rieur \u00e0 ceux du Hamas et", "start": 4644.199, "duration": 7.921}, {"text": "il est \u00e9vident que si demain le hzbola", "start": 4648.36, "duration": 6.12}, {"text": "devait franchir de nouvell ligne rouge", "start": 4652.12, "duration": 4.48}, {"text": "alors les cons\u00e9quences seraient tr\u00e8s", "start": 4654.48, "duration": 5.159}, {"text": "lourdes le r\u00f4le de la France encore et", "start": 4656.6, "duration": 4.88}, {"text": "toujours c'est d'appeler \u00e0 la", "start": 4659.639, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9sescalade et c'est d'utiliser aussi", "start": 4661.48, "duration": 5.32}, {"text": "son influence historique qu'elle peut", "start": 4663.8, "duration": 7.04}, {"text": "avoir sur des pays du", "start": 4666.8, "duration": 6.52}, {"text": "Moyen-Orient pour inciter \u00e0 cette", "start": 4670.84, "duration": 5.359}, {"text": "d\u00e9sescalade c'est simple mais \u00e7a a", "start": 4673.32, "duration": 4.12}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 la position historique de", "start": 4676.199, "duration": 2.601}, {"text": "la France de Gaul disait vers l'Orient", "start": 4677.44, "duration": 2.96}, {"text": "compliqu\u00e9 je vole avec des id\u00e9es simples", "start": 4678.8, "duration": 3.6}, {"text": "donc on essaie de regarder depuis Paris", "start": 4680.4, "duration": 4.839}, {"text": "la situation avec avec", "start": 4682.4, "duration": 4.88}, {"text": "lucidit\u00e9 le probl\u00e8me du Liban", "start": 4685.239, "duration": 3.761}, {"text": "aujourd'hui c'est c'est l'\u00c9tat dans", "start": 4687.28, "duration": 6.32}, {"text": "l'\u00e9tat voil\u00e0 et sans doute compatriotes", "start": 4689.0, "duration": 6.679}, {"text": "doivent regarder le", "start": 4693.6, "duration": 4.52}, {"text": "Liban parce que le Liban est la preuve", "start": 4695.679, "duration": 4.721}, {"text": "vivante que c'est la d\u00e9mographie qui", "start": 4698.12, "duration": 5.44}, {"text": "fait l'histoire", "start": 4700.4, "duration": 3.16}, {"text": "pardon", "start": 4707.96, "duration": 2.96}, {"text": "question oui", "start": 4714.679, "duration": 3.281}, {"text": "naturellement de mettre fin aux", "start": 4727.32, "duration": 4.24}, {"text": "interdictions li\u00e9es au DPE pour", "start": 4729.52, "duration": 5.4}, {"text": "favoriser le le march\u00e9 de la vente et le", "start": 4731.56, "duration": 5.599}, {"text": "est le march\u00e9 de la location en quoi", "start": 4734.92, "duration": 5.16}, {"text": "cette cette mesure l\u00e0 faciliterait le le", "start": 4737.159, "duration": 4.241}, {"text": "le march\u00e9 de l'immobilier alors qu'elle", "start": 4740.08, "duration": 2.68}, {"text": "ne s'applique qu'au march\u00e9 de la", "start": 4741.4, "duration": 4.56}, {"text": "laallocation sur le zan vous avez", "start": 4742.76, "duration": 5.72}, {"text": "soulign\u00e9 votre volont\u00e9 de revoir les", "start": 4745.96, "duration": 4.279}, {"text": "modalit\u00e9s d'application est-ce que \u00e7a", "start": 4748.48, "duration": 3.28}, {"text": "voudrait dire que vous voudriez", "start": 4750.239, "duration": 5.081}, {"text": "repousser l'objectif zan \u00e0 2070 pas en", "start": 4751.76, "duration": 5.76}, {"text": "en 2050 et enfin sur le le projet de loi", "start": 4755.32, "duration": 4.359}, {"text": "logement abordable du ministre du", "start": 4757.52, "duration": 4.88}, {"text": "Logement il y avait une une disposition", "start": 4759.679, "duration": 4.361}, {"text": "qui visait \u00e0 inclure le logement", "start": 4762.4, "duration": 5.04}, {"text": "abordable dans le calcul du T SRU sur le", "start": 4764.04, "duration": 5.679}, {"text": "logement social est-ce que vous \u00eates", "start": 4767.44, "duration": 4.799}, {"text": "favorable \u00e0ette cette mesure port\u00e9 par", "start": 4769.719, "duration": 3.801}, {"text": "le", "start": 4772.239, "duration": 2.881}, {"text": "ministreonjour", "start": 4773.52, "duration": 3.48}, {"text": "mon journal", "start": 4775.12, "duration": 4.24}, {"text": "Le pour ce qui est de votre d\u00e9bat demain", "start": 4777.0, "duration": 5.6}, {"text": "soir sur TF le premier minist", "start": 4779.36, "duration": 6.52}, {"text": "gabri\u00e9l m\u00e9lenchon\u00e9sente bloc de gauche", "start": 4782.6, "duration": 7.4}, {"text": "manu- que vous faites la m\u00eame demande", "start": 4785.88, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui ce sera la derni\u00e8re question", "start": 4792.08, "duration": 4.559}, {"text": "bonjour n bonjour Est-ce que vous pouvez", "start": 4797.0, "duration": 6.08}, {"text": "pr\u00e9ciser un petit peu ce que vous dites", "start": 4800.639, "duration": 5.04}, {"text": "par parce qu'aujourd'hui il y a pr\u00e8s de", "start": 4803.08, "duration": 4.48}, {"text": "5 millions d'emplois qui sont interdit", "start": 4805.679, "duration": 3.201}, {"text": "aux \u00e9trangers extraeurop\u00e9ens pour", "start": 4807.56, "duration": 2.679}, {"text": "diverses raisons pour vous ce serait", "start": 4808.88, "duration": 4.0}, {"text": "combien d'emploi et on l'a d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9", "start": 4810.239, "duration": 3.96}, {"text": "plusieurs fois mais o\u00f9 trouvez-vous vos", "start": 4812.88, "duration": 3.04}, {"text": "7", "start": 4814.199, "duration": 4.921}, {"text": "milliards pour financer la pour fin", "start": 4815.92, "duration": 6.92}, {"text": "votre mesure sur la TVA", "start": 4819.12, "duration": 3.72}, {"text": "bien", "start": 4828.04, "duration": 5.52}, {"text": "euh bon sur le logement aujourd'hui on a", "start": 4830.88, "duration": 5.68}, {"text": "un march\u00e9 qui est globalement frein\u00e9 \u00e0", "start": 4833.56, "duration": 5.44}, {"text": "mon sens pour \u00e0 la fois sur la location", "start": 4836.56, "duration": 6.159}, {"text": "et et sur la vente \u00e0 mon sens et au sens", "start": 4839.0, "duration": 4.92}, {"text": "de beaucoup de professionnels pour deux", "start": 4842.719, "duration": 3.881}, {"text": "raisons d'abord euh", "start": 4843.92, "duration": 4.48}, {"text": "l'augmentation des des des taux", "start": 4846.6, "duration": 3.039}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eats et du taux directeur de la", "start": 4848.4, "duration": 2.48}, {"text": "Banque centrale europ\u00e9enne qui a eu des", "start": 4849.639, "duration": 2.681}, {"text": "r\u00e9percussions \u00e9videmment", "start": 4850.88, "duration": 4.56}, {"text": "sur sur les taux pour les m\u00e9nages", "start": 4852.32, "duration": 6.8}, {"text": "et me semble-t-il une", "start": 4855.44, "duration": 5.64}, {"text": "r\u00e9glementation vot\u00e9e ces derni\u00e8res", "start": 4859.12, "duration": 4.079}, {"text": "ann\u00e9es qui aujourd'hui", "start": 4861.08, "duration": 4.88}, {"text": "contraint \u00e0 la fois les locations et et", "start": 4863.199, "duration": 5.881}, {"text": "les ventes donc sur le projet de loi du", "start": 4865.96, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement nous allons regarder", "start": 4869.08, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9tudier la la question maintenant moi", "start": 4870.96, "duration": 5.199}, {"text": "j'ai deux ambitions tr\u00e8s claires le DPE", "start": 4872.6, "duration": 5.0}, {"text": "qui est un", "start": 4876.159, "duration": 4.441}, {"text": "outil l'\u00e9tude parmi d'autres sera", "start": 4877.6, "duration": 4.88}, {"text": "maintenu ce que je souhaite faire moi", "start": 4880.6, "duration": 5.28}, {"text": "c'est supprimer les interdictions", "start": 4882.48, "duration": 4.96}, {"text": "restreind les interdictions qui sont", "start": 4885.88, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui li\u00e9 au DPE et qui sont \u00e0 mon", "start": 4887.44, "duration": 5.68}, {"text": "sens excessives et qui emp\u00eachent \u00e0 la", "start": 4890.08, "duration": 7.2}, {"text": "fois la location et la vente de biens de", "start": 4893.12, "duration": 6.64}, {"text": "biens immobiliers sur le zan moi je l'ai", "start": 4897.28, "duration": 4.8}, {"text": "dit charge ensuite au Parlement de", "start": 4899.76, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9terminer les modalit\u00e9s de cet", "start": 4902.08, "duration": 4.32}, {"text": "assouplissement mais je pense que la", "start": 4904.159, "duration": 3.761}, {"text": "loisan aujourd'hui qui est contraignante", "start": 4906.4, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e0 la fois", "start": 4907.92, "duration": 3.239}, {"text": "pour foncier surtout pour les", "start": 4908.88, "duration": 3.72}, {"text": "entreprises je souhaite qu'on puisse", "start": 4911.159, "duration": 3.601}, {"text": "assouplir les dispositions alors comment", "start": 4912.6, "duration": 4.96}, {"text": "on va le faire \u00e9videmment le", "start": 4914.76, "duration": 5.32}, {"text": "Parlement travaillera dessus mais je", "start": 4917.56, "duration": 4.28}, {"text": "pense qu'il faut surtout", "start": 4920.08, "duration": 5.48}, {"text": "associer les \u00e9lus locaux et les \u00e9lus des", "start": 4921.84, "duration": 6.0}, {"text": "collectivit\u00e9s \u00e0 cet assouplissement donc", "start": 4925.56, "duration": 4.079}, {"text": "on peut envisager d'ailleurs une", "start": 4927.84, "duration": 3.52}, {"text": "rencontre avec pr\u00e9sident de", "start": 4929.639, "duration": 4.921}, {"text": "l'Association des maires de France avec", "start": 4931.36, "duration": 6.0}, {"text": "les responsables des ex\u00e9cutifs r\u00e9gionaux", "start": 4934.56, "duration": 5.84}, {"text": "mais aujourd'hui ces contraintes", "start": 4937.36, "duration": 4.6}, {"text": "environnementales excessives qui sont", "start": 4940.4, "duration": 3.16}, {"text": "impliqu\u00e9es tant sur le DPE que sur le", "start": 4941.96, "duration": 3.44}, {"text": "Zam freine non seulement le march\u00e9 de", "start": 4943.56, "duration": 5.56}, {"text": "l'immobilier la r\u00e9industrialisation et", "start": 4945.4, "duration": 7.16}, {"text": "restregne l'acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 donc on", "start": 4949.12, "duration": 5.2}, {"text": "va assouplir les crit\u00e8res on va", "start": 4952.56, "duration": 3.72}, {"text": "assouplir les crit\u00e8res sur le zan par", "start": 4954.32, "duration": 3.48}, {"text": "l'interm\u00e9d\u00e8ire du Parlement et apr\u00e8s", "start": 4956.28, "duration": 3.08}, {"text": "avoir consult\u00e9 \u00e9videmment les", "start": 4957.8, "duration": 3.08}, {"text": "repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s", "start": 4959.36, "duration": 3.64}, {"text": "notamment les maires et deuxi\u00e8mement", "start": 4960.88, "duration": 3.72}, {"text": "pour le DPE on lib\u00e9rera les", "start": 4963.0, "duration": 3.96}, {"text": "interdictions qui aujourd'hui rendent le", "start": 4964.6, "duration": 3.48}, {"text": "DPE quasiment bloquant lorsque vous", "start": 4966.96, "duration": 2.84}, {"text": "voulez vendre ou louer ou louer un", "start": 4968.08, "duration": 2.639}, {"text": "logement et de le faire afin de", "start": 4969.8, "duration": 2.68}, {"text": "fluidifier le march\u00e9 le march\u00e9 de", "start": 4970.719, "duration": 3.081}, {"text": "l'immobilier qui est aujourd'hui bloqu\u00e9", "start": 4972.48, "duration": 2.96}, {"text": "je pense que c'est de disposition vont", "start": 4973.8, "duration": 3.399}, {"text": "permettre de fluidifier en partie le", "start": 4975.44, "duration": 3.84}, {"text": "march\u00e9 de de", "start": 4977.199, "duration": 5.841}, {"text": "l'immobilier monsieur sapin", "start": 4979.28, "duration": 3.76}, {"text": "sur on regardera \u00e7a je pas le on", "start": 4984.44, "duration": 6.08}, {"text": "regardera \u00e7a et puis on donnera la", "start": 4987.32, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9p c'est un d\u00e9bat de candidat au poste", "start": 4991.04, "duration": 5.679}, {"text": "de Premier ministre", "start": 4994.84, "duration": 4.879}, {"text": "et et j'ai le sentiment", "start": 4996.719, "duration": 5.721}, {"text": "que aujourd'hui une partie de l'alliance", "start": 4999.719, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e0 gauche cherche \u00e0 planquer monsieur", "start": 5002.44, "duration": 4.239}, {"text": "Monsieur M\u00e9lenchon alors qu'il est de", "start": 5004.48, "duration": 3.96}, {"text": "son propre aveu lui-m\u00eame le candidat au", "start": 5006.679, "duration": 3.841}, {"text": "poste de Premier ministre donc je", "start": 5008.44, "duration": 4.12}, {"text": "souhaite que Monsieur M\u00e9lenchon Vienne", "start": 5010.52, "duration": 5.679}, {"text": "d\u00e9battre demain avec ses concurrents", "start": 5012.56, "duration": 4.679}, {"text": "j'ai beaucoup de respect pour Monsieur", "start": 5016.199, "duration": 3.52}, {"text": "bonpard mais l'invitation qui a \u00e9t\u00e9", "start": 5017.239, "duration": 4.841}, {"text": "formul\u00e9e par vos confr\u00e8re de TF1 est une", "start": 5019.719, "duration": 4.401}, {"text": "invitation au candidat au poste de", "start": 5022.08, "duration": 3.44}, {"text": "Premier ministre par cons\u00e9quent moi je", "start": 5024.12, "duration": 4.36}, {"text": "souhaite que demain Monsieur M\u00e9lenchon", "start": 5025.52, "duration": 5.24}, {"text": "puisse candidat lui-m\u00eame au poste de", "start": 5028.48, "duration": 4.48}, {"text": "Premier ministre repr\u00e9sentant de la", "start": 5030.76, "duration": 4.0}, {"text": "nupes dans une alliance un peu originale", "start": 5032.96, "duration": 3.92}, {"text": "on voit monsieur Holland qui a \u00e9t\u00e9 le", "start": 5034.76, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise au", "start": 5036.88, "duration": 3.64}, {"text": "moment des attentats du Bataclan et", "start": 5039.0, "duration": 3.84}, {"text": "charliedo \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Monsieur pou dont le", "start": 5040.52, "duration": 4.6}, {"text": "mouvement politique est poursuivi pour", "start": 5042.84, "duration": 4.2}, {"text": "avoir fait l'apologie du terrorisme \u00e0 la", "start": 5045.12, "duration": 3.72}, {"text": "suite des attentats du 7 octobre au", "start": 5047.04, "duration": 4.36}, {"text": "milieu de fich s", "start": 5048.84, "duration": 5.12}, {"text": "bon puisse venir d\u00e9battre voil\u00e0 parce", "start": 5051.4, "duration": 5.48}, {"text": "que l\u00e0 o\u00f9 j'ai un point d'accord avec", "start": 5053.96, "duration": 4.279}, {"text": "Emmanuel Macron dans cette campagne j'en", "start": 5056.88, "duration": 4.0}, {"text": "ai qu'un en fait c'est que cette", "start": 5058.239, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9lection c'est un moment de", "start": 5060.88, "duration": 4.56}, {"text": "clarification il y a une clarification", "start": 5063.32, "duration": 5.76}, {"text": "aujourd'hui qui s'est faite \u00e0 droite o\u00f9", "start": 5065.44, "duration": 5.12}, {"text": "on a vu beaucoup de", "start": 5069.08, "duration": 3.639}, {"text": "repr\u00e9sentants des r\u00e9publicains dont", "start": 5070.56, "duration": 3.119}, {"text": "certains qui ont quitt\u00e9 le parti", "start": 5072.719, "duration": 3.201}, {"text": "d'ailleurs se draper dans de tr\u00e8s", "start": 5073.679, "duration": 4.641}, {"text": "grandes d\u00e9clarations contre le pr\u00e9sident", "start": 5075.92, "duration": 4.56}, {"text": "sioti pour tout simplement pas avouer le", "start": 5078.32, "duration": 3.6}, {"text": "fait qu'il voulait diriger avec Emmanuel", "start": 5080.48, "duration": 2.8}, {"text": "Macron et puis \u00e0 gauche on a vu une", "start": 5081.92, "duration": 4.36}, {"text": "clarification aussi", "start": 5083.28, "duration": 5.56}, {"text": "avec cette alliance du pire et ce p\u00e9ril", "start": 5086.28, "duration": 3.68}, {"text": "qui est aujourd'hui aux portes du", "start": 5088.84, "duration": 3.0}, {"text": "pouvoir allant de Fran\u00e7ois Hollande", "start": 5089.96, "duration": 5.159}, {"text": "jusqu'\u00e0 monsieur Poutou donc euh", "start": 5091.84, "duration": 6.12}, {"text": "faut que M\u00e9lenchon ne se dissimule pas", "start": 5095.119, "duration": 5.401}, {"text": "voil\u00e0 donc j'invite Monsieur M\u00e9lenchon \u00e0", "start": 5097.96, "duration": 7.4}, {"text": "\u00e0 participer \u00e0 ce \u00e0 ce d\u00e9bat", "start": 5100.52, "duration": 10.639}, {"text": "et \u00e0 ne pas avancer masqu\u00e9 dans cette", "start": 5105.36, "duration": 5.799}, {"text": "\u00e9lection je reprends", "start": 5113.719, "duration": 5.44}, {"text": "ma derni\u00e8re question qui \u00e9tait donc \u00e0 la", "start": 5116.52, "duration": 4.02}, {"text": "fois sur", "start": 5119.159, "duration": 3.161}, {"text": "[Musique]", "start": 5120.54, "duration": 5.78}, {"text": "euh encore la double nationalit\u00e9 bon je", "start": 5122.32, "duration": 7.04}, {"text": "je r\u00e9it\u00e8re ma ma r\u00e9ponse \u00e7a concerne", "start": 5126.32, "duration": 6.08}, {"text": "quelques postes qui sont des postes", "start": 5129.36, "duration": 6.2}, {"text": "strat\u00e9giqu \u00e9videmment on parle pas euh", "start": 5132.4, "duration": 4.4}, {"text": "ce sont des postes \u00e9minemment", "start": 5135.56, "duration": 4.24}, {"text": "strat\u00e9giques o\u00f9 euh on peut", "start": 5136.8, "duration": 6.52}, {"text": "sous-entendre que il peut y avoir de", "start": 5139.8, "duration": 5.72}, {"text": "l'ing\u00e9rence donc ce sont des postes", "start": 5143.32, "duration": 4.28}, {"text": "strat\u00e9giques li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la", "start": 5145.52, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9fense des postes vous vous approchez", "start": 5147.6, "duration": 3.639}, {"text": "des niveaux qui peuvent \u00eatre des niveaux", "start": 5149.96, "duration": 2.44}, {"text": "de commandement qui concernent", "start": 5151.239, "duration": 3.241}, {"text": "essentiellement g\u00e9n\u00e9ralement des des", "start": 5152.4, "duration": 3.48}, {"text": "contractuels et non des fonctionnaires", "start": 5154.48, "duration": 2.32}, {"text": "puisque vous le savez faut la", "start": 5155.88, "duration": 2.72}, {"text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et encore une fois", "start": 5156.8, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e7a concerne une je crois une infime", "start": 5158.6, "duration": 4.92}, {"text": "minorit\u00e9 de de de", "start": 5161.199, "duration": 4.361}, {"text": "personnes donc sur la TVA et le", "start": 5163.52, "duration": 3.599}, {"text": "financement de la TVA ben je vais vous", "start": 5165.56, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9p\u00e9ter ce que j'ai d\u00e9j\u00e0 dit il y a pas", "start": 5167.119, "duration": 3.12}, {"text": "pas de probl\u00e8me politique c'est l'art de", "start": 5168.719, "duration": 3.92}, {"text": "la", "start": 5170.239, "duration": 4.561}, {"text": "r\u00e9p\u00e9tition soit on se contredit soit on", "start": 5172.639, "duration": 4.921}, {"text": "se r\u00e9p\u00e8te moi je me r\u00e9p\u00e8te donc ma", "start": 5174.8, "duration": 4.2}, {"text": "baisse de la TVA sur les produits", "start": 5177.56, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tiques d'ici la fin de l'ann\u00e9e \u00e7a", "start": 5179.0, "duration": 5.36}, {"text": "co\u00fbte 7 milliards 1 milliard 2 sur la", "start": 5181.119, "duration": 5.841}, {"text": "niche armateur 2 milliards sur la baisse", "start": 5184.36, "duration": 4.799}, {"text": "de la contribution au budget de l'Union", "start": 5186.96, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9enne le re\u00e9haussement de la", "start": 5189.159, "duration": 3.921}, {"text": "contribution sur les rentes", "start": 5190.8, "duration": 5.399}, {"text": "intarginal 3 milliards et j'ajoute que", "start": 5193.08, "duration": 5.72}, {"text": "nous voulons s'agissant de la mesure", "start": 5196.199, "duration": 5.761}, {"text": "d'exon\u00e9ration d'imp\u00f4ts sur le revenu", "start": 5198.8, "duration": 6.28}, {"text": "euh sur la part des revenus d\u00e9gag\u00e9s par", "start": 5201.96, "duration": 4.279}, {"text": "le travail pour les soignants qui", "start": 5205.08, "duration": 5.159}, {"text": "reprennent leur travail d\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 euh", "start": 5206.239, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a co\u00fbte \u00e7a co\u00fbte z\u00e9ro \u00e7a", "start": 5210.239, "duration": 2.96}, {"text": "manque \u00e0 gagner dans les caises de", "start": 5212.159, "duration": 3.601}, {"text": "l'\u00c9tat mais le co\u00fbt est \u00e9videmment est", "start": 5213.199, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e9videmment nul donc euh voil\u00e0 enfin", "start": 5215.76, "duration": 5.359}, {"text": "euh puis si vous voulez c'est je je", "start": 5218.84, "duration": 6.04}, {"text": "trouve \u00e7a toujours un peu paradoxal de", "start": 5221.119, "duration": 7.04}, {"text": "euh de venir nous utiliser le programme", "start": 5224.88, "duration": 5.839}, {"text": "de de 2022 qui a \u00e9t\u00e9 fait sur budget\u00e9", "start": 5228.159, "duration": 4.121}, {"text": "sur 5 ans dans le cadre d'une d'un", "start": 5230.719, "duration": 3.321}, {"text": "pouvoir ex\u00e9cutif total avec\u00e9lection", "start": 5232.28, "duration": 4.439}, {"text": "pr\u00e9sidentielle", "start": 5234.04, "duration": 2.679}, {"text": "euh de venir chercher comme \u00e7a bon c'est", "start": 5236.8, "duration": 4.24}, {"text": "c'est c'est c'est pas de probl\u00e8me mais", "start": 5239.239, "duration": 2.88}, {"text": "mais on ne le fait pas avec les autres", "start": 5241.04, "duration": 2.76}, {"text": "c'est que jamais on va chercher dans le", "start": 5242.119, "duration": 3.0}, {"text": "programme de Monsieur Macron il y a 2", "start": 5243.8, "duration": 3.12}, {"text": "ans en disant \u00e0 gabrielal il y a 2 ans", "start": 5245.119, "duration": 3.641}, {"text": "vous proposiez \u00e7a comment vous le", "start": 5246.92, "duration": 4.4}, {"text": "financez aujourd'hui bon \u00e0 gauche c'est", "start": 5248.76, "duration": 3.84}, {"text": "pareil on va pas chercher ce que disait", "start": 5251.32, "duration": 3.0}, {"text": "Monsieur M\u00e9lenchon il y a 2 ans en", "start": 5252.6, "duration": 3.16}, {"text": "disant voil\u00e0 vous proposez si \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 5254.32, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9ajust\u00e9 bon nous avons un un calendrier", "start": 5255.76, "duration": 5.919}, {"text": "nous avons un ajustement et et ne voyez", "start": 5259.0, "duration": 3.92}, {"text": "pas comme un renoncement le fait de", "start": 5261.679, "duration": 3.161}, {"text": "faire en octobre", "start": 5262.92, "duration": 4.6}, {"text": "euh ce que vous pensez qu'on va faire en", "start": 5264.84, "duration": 5.04}, {"text": "juillet un programme \u00e7a prend du temps", "start": 5267.52, "duration": 4.08}, {"text": "personne ne pense que \u00e7a se met en place", "start": 5269.88, "duration": 5.16}, {"text": "en 48 Hees et donc que j'entends avancer", "start": 5271.6, "duration": 6.32}, {"text": "et utiliser l'int\u00e9gralit\u00e9 du des minutes", "start": 5275.04, "duration": 4.52}, {"text": "qui me seront conf\u00e9r\u00e9 \u00e0 Matignon si les", "start": 5277.92, "duration": 2.92}, {"text": "Fran\u00e7ais m'accordent leur confiance pour", "start": 5279.56, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9velopper mon projet et \u00e9videmment et", "start": 5280.84, "duration": 4.799}, {"text": "de le faire dans le respect des", "start": 5284.239, "duration": 3.721}, {"text": "institutions et de et de la raison", "start": 5285.639, "duration": 3.641}, {"text": "budg\u00e9taire que j'entends ramener \u00e0 la", "start": 5287.96, "duration": 2.48}, {"text": "t\u00eate de l'\u00c9tat mon projet c'est \u00e0 la", "start": 5289.28, "duration": 2.24}, {"text": "fois l'ordre dans la rue et l'ordre dans", "start": 5290.44, "duration": 2.44}, {"text": "les comptes publics et nous nous", "start": 5291.52, "duration": 3.119}, {"text": "tiendrons \u00e0 ces deux \u00e0 ces deux", "start": 5292.88, "duration": 4.359}, {"text": "variables tout au long de la", "start": 5294.639, "duration": 5.201}, {"text": "cohabitation merci \u00e0 vous merci de votre", "start": 5297.239, "duration": 6.841}, {"text": "pr\u00e9sence et bonne journ\u00e9e", "start": 5299.84, "duration": 4.24}]}