{"label": "politique", "transcript": [{"text": "\u00e9coutez nous venons de d'\u00e9couter", "start": 0.359, "duration": 4.201}, {"text": "l'ensemble de la d\u00e9l\u00e9gation euh", "start": 1.959, "duration": 4.241}, {"text": "l'\u00e9change a lieu avec les pr\u00e9sidents de", "start": 4.56, "duration": 4.36}, {"text": "groupe politique avec la pr\u00e9sidente de", "start": 6.2, "duration": 5.319}, {"text": "la d\u00e9l\u00e9gation aux outr m avec le", "start": 8.92, "duration": 4.759}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du budget et le", "start": 11.519, "duration": 4.08}, {"text": "premier vice-pr\u00e9sident du S\u00e9nat et le", "start": 13.679, "duration": 4.6}, {"text": "rapporteur Philippe Bas vont \u00e9tablir une", "start": 15.599, "duration": 4.68}, {"text": "synth\u00e8se et cette synth\u00e8se je vais", "start": 18.279, "duration": 4.281}, {"text": "lapporter au Premier ministre que je", "start": 20.279, "duration": 4.441}, {"text": "vais rencontrer dans quelques dizaines", "start": 22.56, "duration": 4.639}, {"text": "de minutes et donc parce que", "start": 24.72, "duration": 4.24}, {"text": "naturellement le dossier de la", "start": 27.199, "duration": 3.92}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie il doit faire partie", "start": 28.96, "duration": 6.4}, {"text": "euh de l'agenda et euh j'allais dire du", "start": 31.119, "duration": 6.201}, {"text": "projet que va nous pr\u00e9senter dans sa", "start": 35.36, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale en", "start": 37.32, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9but de semaine prochaine le Premier", "start": 38.96, "duration": 3.29}, {"text": "ministre voil\u00e0", "start": 40.28, "duration": 7.21}, {"text": "[Musique]", "start": 42.25, "duration": 5.24}]}