{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous comme tous les mercredis", "start": 1.04, "duration": 3.12}, {"text": "Pierre jacquem bonjour Pierre merci", "start": 2.56, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00eatre l\u00e0 r\u00e9dacteur en chef de Politi et", "start": 4.16, "duration": 3.08}, {"text": "Jean-Philippe moineet est avec nous", "start": 6.04, "duration": 3.04}, {"text": "cette semaine bonjour jean-philipp haur", "start": 7.24, "duration": 3.64}, {"text": "et fondateur de la revue civique ancien", "start": 9.08, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sidentation merci de l'avoir ce lieu", "start": 10.88, "duration": 3.36}, {"text": "de stabilit\u00e9", "start": 12.96, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e9publicaine ancien pr\u00e9sident de", "start": 14.24, "duration": 3.84}, {"text": "l'Observatoire de l'extr\u00e9misme on va", "start": 16.359, "duration": 2.881}, {"text": "parler \u00e9videmment de la campagne des", "start": 18.08, "duration": 3.439}, {"text": "l\u00e9gislatives j- 11 avant le premier tour", "start": 19.24, "duration": 4.799}, {"text": "Gabriel hatal et Emmanuel Macron sont en", "start": 21.519, "duration": 4.481}, {"text": "campagne toujours en campagne contre les", "start": 24.039, "duration": 4.281}, {"text": "extr\u00eames et Alex Jordan Bardella lui il", "start": 26.0, "duration": 3.96}, {"text": "pose ses conditions pour Al la matigon", "start": 28.32, "duration": 3.0}, {"text": "et oui pour Jordan bardellaa pour le", "start": 29.96, "duration": 3.2}, {"text": "rassemblement national m\u00eame ce sera la", "start": 31.32, "duration": 4.079}, {"text": "majorit\u00e9 absolue ou rien on VO tout \u00e7a", "start": 33.16, "duration": 3.76}, {"text": "dans quelques instants et on va tout de", "start": 35.399, "duration": 3.041}, {"text": "suite parler l\u00e9gislatif c'est \u00e9videmment", "start": 36.92, "duration": 4.24}, {"text": "l'actualit\u00e9 dans nos", "start": 38.44, "duration": 2.72}, {"text": "[Musique]", "start": 42.78, "duration": 3.14}, {"text": "r\u00e9gions et l'actualit\u00e9 dans nos r\u00e9gion", "start": 46.16, "duration": 4.28}, {"text": "avec nos partenaires de la presse", "start": 49.199, "duration": 2.801}, {"text": "r\u00e9gionale on va \u00e0 nior o\u00f9 on retrouve", "start": 50.44, "duration": 3.599}, {"text": "Baptiste bise bonjour Baptiste merci", "start": 52.0, "duration": 3.719}, {"text": "beaucoup d'\u00eatre avec nous directeur de", "start": 54.039, "duration": 3.121}, {"text": "la Nouvelle R\u00e9publique dans les Deux", "start": 55.719, "duration": 3.441}, {"text": "S\u00e8vres Baptiste on commence par faire un", "start": 57.16, "duration": 3.8}, {"text": "petit tour d'horizon sur les enjeux des", "start": 59.16, "duration": 3.16}, {"text": "l\u00e9gislatives dans votre d\u00e9partement des", "start": 60.96, "duration": 4.159}, {"text": "Deux S\u00e8vres oui bonjour Orian alors dans", "start": 62.32, "duration": 4.24}, {"text": "le d\u00e9partement des Deux S\u00e8vres ces", "start": 65.119, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives s'annoncent", "start": 66.56, "duration": 3.239}, {"text": "incertaine et l' lecteurs de La Nouvelle", "start": 67.96, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publique il savent que la campagne a", "start": 69.799, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 r\u00e9serv\u00e9 son lot de rebondissement", "start": 71.2, "duration": 2.88}, {"text": "depuis une semaine alors je vais d'abord", "start": 72.799, "duration": 2.761}, {"text": "vous parler de la circonscription ou la", "start": 74.08, "duration": 3.24}, {"text": "situation et la plus simple c'est celle", "start": 75.56, "duration": 3.48}, {"text": "de partener et Mel alors je pr\u00e9cise", "start": 77.32, "duration": 3.08}, {"text": "qu'il s'agit de l'ancienne", "start": 79.04, "duration": 3.119}, {"text": "circonscription de seolen royale et pour", "start": 80.4, "duration": 3.56}, {"text": "les t\u00e9l\u00e9spectateurs qui ne savent pas", "start": 82.159, "duration": 3.241}, {"text": "j'ajoute que c'est l'ancienne ministre", "start": 83.96, "duration": 4.04}, {"text": "Delphine bateau qui est \u00e9lu et r\u00e9\u00e9lu", "start": 85.4, "duration": 4.759}, {"text": "depuis 2012 les choses S semble", "start": 88.0, "duration": 3.56}, {"text": "relativement simple dans la mesure o\u00f9 la", "start": 90.159, "duration": 3.401}, {"text": "pr\u00e9sidente de G\u00e9n\u00e9ration \u00c9cologie a \u00e9t\u00e9", "start": 91.56, "duration": 4.04}, {"text": "investie par le nouveau front populaire", "start": 93.56, "duration": 3.599}, {"text": "et que la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle a", "start": 95.6, "duration": 3.12}, {"text": "choisi de ne pas pr\u00e9senter de candidats", "start": 97.159, "duration": 3.161}, {"text": "face \u00e0 elle alors Delphine bateau", "start": 98.72, "duration": 3.16}, {"text": "affrontera quand m\u00eame plusieurs", "start": 100.32, "duration": 3.2}, {"text": "candidats peu connus dont un candidat", "start": 101.88, "duration": 4.08}, {"text": "MoDem qui a choisi de se pr\u00e9senter sans", "start": 103.52, "duration": 4.76}, {"text": "le soutien de la coalition ensemble dans", "start": 105.96, "duration": 3.92}, {"text": "la premi\u00e8re circonscription celle de la", "start": 108.28, "duration": 4.08}, {"text": "ville pr\u00e9fecture \u00e0 nior o\u00f9 je me trouve", "start": 109.88, "duration": 4.64}, {"text": "le jeune d\u00e9put\u00e9 sortant Bastien Marchive", "start": 112.36, "duration": 3.56}, {"text": "a pris ses distances avec Emmanuel", "start": 114.52, "duration": 3.239}, {"text": "Macron il s'appuie surtout sur son", "start": 115.92, "duration": 3.6}, {"text": "travail parlementaire depuis 2 ans et", "start": 117.759, "duration": 3.68}, {"text": "sur le soutien du maire radical de newor", "start": 119.52, "duration": 4.199}, {"text": "J\u00e9r\u00f4me ballogge face \u00e0 lui on retrouve", "start": 121.439, "duration": 4.32}, {"text": "Nathalie Lanzi premi\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale du PSD", "start": 123.719, "duration": 3.72}, {"text": "de S\u00e8vre et conseill\u00e8re r\u00e9gionale de", "start": 125.759, "duration": 3.681}, {"text": "nouvelle Aquitaine elle a d\u00fb changer de", "start": 127.439, "duration": 3.8}, {"text": "suppl\u00e9ant apr\u00e8s que le front le nouveau", "start": 129.44, "duration": 4.04}, {"text": "front populaire pardon lui a impos\u00e9 un", "start": 131.239, "duration": 4.041}, {"text": "repr\u00e9sentant du parti communiste connu", "start": 133.48, "duration": 3.64}, {"text": "pour avoir \u00e9t\u00e9 candidat aux \u00e9lections", "start": 135.28, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9partementales comme suppl\u00e9ant du", "start": 137.12, "duration": 3.759}, {"text": "porte-parole du collectif bassine non", "start": 139.12, "duration": 3.88}, {"text": "merci des Deux S\u00e8vres la situation est", "start": 140.879, "duration": 4.121}, {"text": "cocasse quand on sait que la majorit\u00e9", "start": 143.0, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9gionale dont fait partie Nathalie", "start": 145.0, "duration": 3.599}, {"text": "Lanzi est favorable aux r\u00e9serves de", "start": 146.519, "duration": 4.401}, {"text": "substitution pour les l'irrigation et", "start": 148.599, "duration": 3.961}, {"text": "que ce sujet des bassines reste tr\u00e8s", "start": 150.92, "duration": 3.84}, {"text": "sensible dans les Deux S\u00e8vres et", "start": 152.56, "duration": 4.16}, {"text": "Baptiste juste Baptiste un petit mot je", "start": 154.76, "duration": 3.119}, {"text": "crois que vous avez votre micro qui", "start": 156.72, "duration": 3.0}, {"text": "frotte contre votre veste juste si vous", "start": 157.879, "duration": 3.761}, {"text": "pouvez voil\u00e0 super c'est pas grave on", "start": 159.72, "duration": 3.599}, {"text": "vous entend tr\u00e8s bien Baptiste cette", "start": 161.64, "duration": 3.4}, {"text": "campagne on continue elle a surtout", "start": 163.319, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 un coup de th\u00e9\u00e2tre dans la 3\u00e8me", "start": 165.04, "duration": 4.279}, {"text": "circonscription des Deux S\u00e8vres ouais", "start": 166.879, "duration": 3.681}, {"text": "dans le nord du d\u00e9partement dans la", "start": 169.319, "duration": 3.961}, {"text": "circonscription de Bressuire et toire l\u00e0", "start": 170.56, "duration": 4.08}, {"text": "le pr\u00e9sident d\u00e9partemental du", "start": 173.28, "duration": 3.239}, {"text": "rassemblement national a \u00e9t\u00e9 pri\u00e9 de", "start": 174.64, "duration": 3.519}, {"text": "retirer sa candidature pour c\u00e9der sa", "start": 176.519, "duration": 3.401}, {"text": "place \u00e0 un \u00e9lu LR bien implant\u00e9", "start": 178.159, "duration": 3.681}, {"text": "localement Philippe Robin n'est pas", "start": 179.92, "duration": 3.239}, {"text": "seulement conseiller municipal \u00e0", "start": 181.84, "duration": 2.759}, {"text": "Bressuire et vice-pr\u00e9sident de la", "start": 183.159, "duration": 3.401}, {"text": "Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du bocage", "start": 184.599, "duration": 4.28}, {"text": "bressuir\u00e9 en charge du tourisme il \u00e9tait", "start": 186.56, "duration": 3.48}, {"text": "aussi le candidat du parti les", "start": 188.879, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9publicains au l\u00e9gislative il y a 2 ans", "start": 190.04, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9lu a donc r\u00e9pondu \u00e0 l'appel \u00e0", "start": 192.12, "duration": 3.92}, {"text": "l'alliance lanc\u00e9 par Eric cotti au sein", "start": 193.92, "duration": 4.239}, {"text": "de LR ses amis ont imm\u00e9diatement", "start": 196.04, "duration": 3.839}, {"text": "condamn\u00e9 cette candidature annonc\u00e9e en", "start": 198.159, "duration": 3.241}, {"text": "exclusivit\u00e9 par la Nouvelle R\u00e9publique", "start": 199.879, "duration": 4.121}, {"text": "la semaine derni\u00e8re hier et s\u00e9 \u00e0ire dans", "start": 201.4, "duration": 4.559}, {"text": "l'\u00e9dition papier de laanr des de S\u00e8vres", "start": 204.0, "duration": 3.92}, {"text": "ce matin les \u00e9lus de la majorit\u00e9 du", "start": 205.959, "duration": 3.961}, {"text": "conseil municipal de bressuir emmen\u00e9 par", "start": 207.92, "duration": 3.76}, {"text": "Emmanuel M\u00e9nard lui ont publiquement", "start": 209.92, "duration": 3.64}, {"text": "demand\u00e9 de d\u00e9missionner puisqu'ils ne", "start": 211.68, "duration": 3.72}, {"text": "peuvent pas l'exclure quant au Pr\u00e9sident", "start": 213.56, "duration": 3.16}, {"text": "de la Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du", "start": 215.4, "duration": 3.64}, {"text": "bocage bressuir\u00e9 pierre Yve marolo il a", "start": 216.72, "duration": 4.079}, {"text": "annonc\u00e9 qu'il retirait sa d\u00e9l\u00e9gation du", "start": 219.04, "duration": 3.64}, {"text": "tourisme \u00e0 Philippe Robin et il se", "start": 220.799, "duration": 3.401}, {"text": "prononcera la semaine prochaine lors du", "start": 222.68, "duration": 3.559}, {"text": "conseil communautaire sur le retrait de", "start": 224.2, "duration": 4.56}, {"text": "sa vice-pr\u00e9sidence j'ai toujours exprim\u00e9", "start": 226.239, "duration": 4.0}, {"text": "le souhait de travailler avec une \u00e9quipe", "start": 228.76, "duration": 3.119}, {"text": "diverse et plurielle mais jamais aux", "start": 230.239, "duration": 3.92}, {"text": "expr\u00eames aux extr\u00eames explique le", "start": 231.879, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sident du bocage bressuir\u00e9 dans la", "start": 234.159, "duration": 3.241}, {"text": "Nouvelle R\u00e9publique il ajoute que cette", "start": 235.84, "duration": 3.239}, {"text": "candidature marque une rupture de", "start": 237.4, "duration": 4.44}, {"text": "confiance elle symbolise dit-il une", "start": 239.079, "duration": 4.281}, {"text": "radicalit\u00e9 dans laquelle il ne se", "start": 241.84, "duration": 3.36}, {"text": "reconna\u00eet pas et elle va \u00e0 l'encontre de", "start": 243.36, "duration": 3.92}, {"text": "ses valeurs je pr\u00e9cise que ce coup de", "start": 245.2, "duration": 4.0}, {"text": "th\u00e9\u00e2tre et ces tensions sont tout \u00e0 fait", "start": 247.28, "duration": 3.799}, {"text": "exceptionnelles dans le bocage bressuir\u00e9", "start": 249.2, "duration": 3.399}, {"text": "o\u00f9 les \u00e9lus ont l'habitude de travailler", "start": 251.079, "duration": 3.041}, {"text": "par-del\u00e0 l'\u00e9clivage et au service de", "start": 252.599, "duration": 3.88}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral du territoire dans", "start": 254.12, "duration": 4.399}, {"text": "cette 3o\u00e8me circonscription des Deux", "start": 256.479, "duration": 4.32}, {"text": "S\u00e8vres dans cet ouest mod\u00e9r\u00e9 longtemps", "start": 258.519, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9pargn\u00e9 par le vote d'extr\u00eame droite la", "start": 260.799, "duration": 4.001}, {"text": "liste du rassemblement national a", "start": 263.32, "duration": 3.4}, {"text": "recueilli 34 % des suffrages aux", "start": 264.8, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes il y a 10 jours", "start": 266.72, "duration": 5.08}, {"text": "merci B merci beaucoup pour ce point sur", "start": 268.88, "duration": 4.72}, {"text": "les l\u00e9gislatives dans les Deux S\u00e8vres on", "start": 271.8, "duration": 2.92}, {"text": "va regarder la Une de La Nouvelle", "start": 273.6, "duration": 2.599}, {"text": "R\u00e9publique aujourd'hui tout autre sujet", "start": 274.72, "duration": 4.12}, {"text": "l'au fiedd\u00e9ois de nouveau autoris\u00e9 elle", "start": 276.199, "duration": 4.681}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 suspendue en raison d'un", "start": 278.84, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9sidu de pesticide et elle est de", "start": 280.88, "duration": 4.28}, {"text": "retour merci beaucoup Baptiste d'avoir", "start": 282.84, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9t\u00e9 avec nous on va continuer \u00e0 parler", "start": 285.16, "duration": 3.68}, {"text": "de ces l\u00e9gislatives Alex on va faire le", "start": 287.039, "duration": 3.201}, {"text": "point sur la campagne votre journal de", "start": 288.84, "duration": 3.359}, {"text": "campagne on commence par Jordan Bardella", "start": 290.24, "duration": 3.399}, {"text": "acceptera-t-il d'\u00eatre Premier ministre", "start": 292.199, "duration": 2.801}, {"text": "si' il n pas de majorit\u00e9 absolue c'est", "start": 293.639, "duration": 2.681}, {"text": "la question \u00e0 laquelle il a r\u00e9pondu hier", "start": 295.0, "duration": 2.96}, {"text": "et oui il y a r\u00e9pondu assez clairement", "start": 296.32, "duration": 4.84}, {"text": "c'\u00e9tait sur France 2 On va l'\u00e9couter", "start": 297.96, "duration": 4.84}, {"text": "mais je dis au fran\u00e7ais si vous voulez", "start": 301.16, "duration": 4.08}, {"text": "que j'agisse il me faut une majorit\u00e9", "start": 302.8, "duration": 4.6}, {"text": "absolue et sinon c'est \u00e7a le sujet la", "start": 305.24, "duration": 3.799}, {"text": "question que pose cette d\u00e9claration je", "start": 307.4, "duration": 3.519}, {"text": "vais vous dire en toute honn\u00eatet\u00e9 je", "start": 309.039, "duration": 3.321}, {"text": "fais pas de la politique pour ma", "start": 310.919, "duration": 3.72}, {"text": "gloriole personnelle si demain je suis", "start": 312.36, "duration": 4.679}, {"text": "en capacit\u00e9\u00eatre nomm\u00e9 \u00e0 Matignon et que", "start": 314.639, "duration": 3.961}, {"text": "je n'ai pas de majorit\u00e9 absolue parce", "start": 317.039, "duration": 2.761}, {"text": "que les Fran\u00e7ais ne m'ont pas donn\u00e9 de", "start": 318.6, "duration": 3.879}, {"text": "majorit\u00e9 absolue et bien je refuserai", "start": 319.8, "duration": 4.72}, {"text": "d'\u00eatre nomm\u00e9'est voil\u00e0 donc \u00e7a veut dire", "start": 322.479, "duration": 3.881}, {"text": "que si le rassembl\u00e9 national a une", "start": 324.52, "duration": 4.519}, {"text": "majorit\u00e9 relative au soir du 7 juillet", "start": 326.36, "duration": 4.32}, {"text": "et bien il Nura il n'y aura pas de", "start": 329.039, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement RN vous comprenez cette", "start": 330.68, "duration": 4.2}, {"text": "strat\u00e9gie de Jordan Bardella pierre bah", "start": 332.759, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e9coutez je trouve que plus on avance", "start": 334.88, "duration": 4.8}, {"text": "plus le rassemblement national avance", "start": 337.88, "duration": 4.92}, {"text": "vers les portes du pouvoir plus il y va", "start": 339.68, "duration": 4.6}, {"text": "de ses renoncements d'abord \u00e7a a", "start": 342.8, "duration": 2.56}, {"text": "commenc\u00e9 par un certain nombre de", "start": 344.28, "duration": 3.68}, {"text": "renoncement programmatique on a vu tout", "start": 345.36, "duration": 4.36}, {"text": "un tas de mesures phares qui \u00e9taient les", "start": 347.96, "duration": 2.92}, {"text": "mesures de Marine Le Pen notamment", "start": 349.72, "duration": 2.44}, {"text": "pendant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle des", "start": 350.88, "duration": 3.36}, {"text": "mesures qui ont pu s\u00e9duire l'\u00e9lectorat", "start": 352.16, "duration": 4.24}, {"text": "populaire la r\u00e9forme des retraites", "start": 354.24, "duration": 4.239}, {"text": "l'exon\u00e9ration de l'imp\u00f4t sur le revenu", "start": 356.4, "duration": 3.56}, {"text": "pour les moins de 30 ans euh", "start": 358.479, "duration": 3.321}, {"text": "l'exon\u00e9ration aussi pour les entreprises", "start": 359.96, "duration": 4.88}, {"text": "pour les celles qui d\u00e9cidaient de de", "start": 361.8, "duration": 6.6}, {"text": "d'augmenter les salaires la TVA to z\u00e9ro", "start": 364.84, "duration": 5.639}, {"text": "qui est envoy\u00e9 au Caland grec enfin bref", "start": 368.4, "duration": 3.0}, {"text": "tout un tas de renoncement et puis", "start": 370.479, "duration": 2.401}, {"text": "aujourd'hui qui sont presque au porte du", "start": 371.4, "duration": 2.639}, {"text": "pouvoir alors \u00e9videmment ils ont pas la", "start": 372.88, "duration": 2.759}, {"text": "majorit\u00e9 absolue certainement pas", "start": 374.039, "duration": 4.16}, {"text": "acquise \u00e0 ce stade il nous explique bah", "start": 375.639, "duration": 4.68}, {"text": "non bah peut-\u00eatre que non en fait puis", "start": 378.199, "duration": 3.4}, {"text": "il pose ses conditions c'est\u00e0dire que", "start": 380.319, "duration": 2.32}, {"text": "les conditions de la d\u00e9mocratie ne", "start": 381.599, "duration": 2.561}, {"text": "suffisent plus c'est\u00e0d que le le choix", "start": 382.639, "duration": 3.881}, {"text": "des \u00e9lecteurs ne sera pas un moteur ou", "start": 384.16, "duration": 4.56}, {"text": "en tout cas un motif valable pour pour", "start": 386.52, "duration": 4.0}, {"text": "accepter ou non Matignon si \u00e7a devait", "start": 388.72, "duration": 2.84}, {"text": "lui \u00eatre propos\u00e9 par le Pr\u00e9sident de la", "start": 390.52, "duration": 1.92}, {"text": "R\u00e9publique parce qu'il faut quand m\u00eame", "start": 391.56, "duration": 2.4}, {"text": "le rappeler on le dit assez peu c'est", "start": 392.44, "duration": 3.4}, {"text": "pas le rassemblement national ni Jordan", "start": 393.96, "duration": 2.88}, {"text": "Bardella qui d\u00e9cide d'\u00eatre Premier", "start": 395.84, "duration": 2.199}, {"text": "ministre c'est d'abord un les \u00e9lecteurs", "start": 396.84, "duration": 2.4}, {"text": "et ensuite le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 398.039, "duration": 2.44}, {"text": "qui choisit le Premier ministre mais", "start": 399.24, "duration": 4.72}, {"text": "c'est vrai que ce ce cette succession de", "start": 400.479, "duration": 5.201}, {"text": "de de renoncement et jusqu'\u00e0 dire que", "start": 403.96, "duration": 3.32}, {"text": "s'il n'avait pas la majorit\u00e9 absolue il", "start": 405.68, "duration": 4.04}, {"text": "n'irait pas \u00e0 Matignon c'est plut\u00f4t", "start": 407.28, "duration": 4.0}, {"text": "c'est plut\u00f4t une bonne nouvelle pour", "start": 409.72, "duration": 3.68}, {"text": "tous ceux qui s'opposent \u00e0 \u00e0 son arriv\u00e9e", "start": 411.28, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 matigon mais je trouve que la", "start": 413.4, "duration": 3.359}, {"text": "strat\u00e9gie a ses limites m\u00eame si on", "start": 414.68, "duration": 3.199}, {"text": "entend bien que derri\u00e8re cette strat\u00e9gie", "start": 416.759, "duration": 2.401}, {"text": "il y a la volont\u00e9 d'aller chercher et de", "start": 417.879, "duration": 3.16}, {"text": "dire son d'\u00e9lectorat mobilisez-vous j'ai", "start": 419.16, "duration": 3.0}, {"text": "besoin de vous pour avoir une majorit\u00e9", "start": 421.039, "duration": 2.681}, {"text": "absolue c'est politiquement risqu\u00e9", "start": 422.16, "duration": 2.879}, {"text": "risqu\u00e9 pardon comme strat\u00e9gie je", "start": 423.72, "duration": 3.24}, {"text": "Philippe Monet alors c'est vrai qu'on", "start": 425.039, "duration": 5.321}, {"text": "assiste un reniment national hein on", "start": 426.96, "duration": 5.56}, {"text": "voit bien avec ce qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 une", "start": 430.36, "duration": 3.559}, {"text": "s\u00e9rie de de renoncement \u00e0 des", "start": 432.52, "duration": 4.079}, {"text": "propositions cl\u00e9s pour eux hein euh mais", "start": 433.919, "duration": 5.56}, {"text": "ce qui \u00e9tait significatif r\u00e9v\u00e9lateur et", "start": 436.599, "duration": 6.961}, {"text": "symptomatique chez chez le leader de RN", "start": 439.479, "duration": 5.44}, {"text": "au-dessous de Marine Le Pen qui c'est", "start": 443.56, "duration": 3.6}, {"text": "une d\u00e9cision commune c'est que \u00e7a a", "start": 444.919, "duration": 5.641}, {"text": "politiquement de de de sens le premier", "start": 447.16, "duration": 4.319}, {"text": "c'est", "start": 450.56, "duration": 5.0}, {"text": "que le rassemblement national sa voit", "start": 451.479, "duration": 7.0}, {"text": "observe que s'il y a des ralliments vers", "start": 455.56, "duration": 6.12}, {"text": "lui ce sera avant et c'est avant les", "start": 458.479, "duration": 5.56}, {"text": "L\u00e9gislatives avant les \u00e9lections on voit", "start": 461.68, "duration": 5.199}, {"text": "l'effet tr\u00e8s relatif d'ailleurs de la", "start": 464.039, "duration": 5.241}, {"text": "bascule de Monsieur soioti vers", "start": 466.879, "duration": 4.841}, {"text": "l'extr\u00eame droite puisque la tr\u00e8s grande", "start": 469.28, "duration": 5.039}, {"text": "majorit\u00e9 l'unanimit\u00e9 des dirigeants et", "start": 471.72, "duration": 5.64}, {"text": "la grande majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s refuse", "start": 474.319, "duration": 5.84}, {"text": "cette ligne d'abdication du M", "start": 477.36, "duration": 4.519}, {"text": "moliste", "start": 480.159, "duration": 4.201}, {"text": "historiquement frapp\u00e9 d'ailleurs le", "start": 481.879, "duration": 4.361}, {"text": "mouangoliste par les oppositions", "start": 484.36, "duration": 4.48}, {"text": "constantes de l'extr\u00eame droite mais donc", "start": 486.24, "duration": 4.6}, {"text": "il y a \u00e7a se fera pas apr\u00e8s les", "start": 488.84, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9lections c'est \u00e7a que je veux dire", "start": 490.84, "duration": 3.039}, {"text": "c'est que avant les \u00e9lections il peut y", "start": 492.319, "duration": 2.921}, {"text": "avoir des ralliments mais apr\u00e8s il", "start": 493.879, "duration": 4.28}, {"text": "savent qu'il n' aura pas pour la simple", "start": 495.24, "duration": 5.239}, {"text": "raison que les \u00e9lus de l'arc r\u00e9publicain", "start": 498.159, "duration": 4.361}, {"text": "seront \u00e9lus justement et compris \u00e0", "start": 500.479, "duration": 4.72}, {"text": "droite et l'air par cette ligne de", "start": 502.52, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9sistance r\u00e9publicaine \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 505.199, "duration": 4.28}, {"text": "droite et donc il y a pas d'apoint", "start": 507.56, "duration": 4.56}, {"text": "premi\u00e8re raison et deuxi\u00e8me raison un", "start": 509.479, "duration": 5.601}, {"text": "peu li\u00e9e c'est que ce refus de majorit\u00e9", "start": 512.12, "duration": 5.56}, {"text": "relative renvoie \u00e0 une culture", "start": 515.08, "duration": 5.48}, {"text": "absolutiste du pouvoir qui une culture", "start": 517.68, "duration": 5.279}, {"text": "le p\u00e9nist c'est tout ou rien tout ou", "start": 520.56, "duration": 4.24}, {"text": "rien pourquoi parce qu'ils savent tr\u00e8s", "start": 522.959, "duration": 4.241}, {"text": "bien qu'une s\u00e9rie de leurs propositions", "start": 524.8, "duration": 4.36}, {"text": "cl\u00e9s notamment qui a trait \u00e0", "start": 527.2, "duration": 3.68}, {"text": "l'immigration l'instrumentalisation de", "start": 529.16, "duration": 5.08}, {"text": "la x\u00e9nophobie par l'extr\u00eame droite a des", "start": 530.88, "duration": 5.28}, {"text": "principes r\u00e9publicains et", "start": 534.24, "duration": 4.48}, {"text": "constitutionnels face \u00e0 elle et donc ils", "start": 536.16, "duration": 4.16}, {"text": "ne peuvent pas appliquer un certain", "start": 538.72, "duration": 3.559}, {"text": "nombre de de mesures", "start": 540.32, "duration": 4.72}, {"text": "euh Marine Le Pen avait annonc\u00e9 il y a 2", "start": 542.279, "duration": 6.321}, {"text": "ans un r\u00e9f\u00e9rendum au forcecepeps de la", "start": 545.04, "duration": 6.28}, {"text": "R\u00e9publique sur l'immigration et de", "start": 548.6, "duration": 4.0}, {"text": "quelque part de changement de", "start": 551.32, "duration": 3.4}, {"text": "Constitution en mettant la pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 552.6, "duration": 4.56}, {"text": "nationale comme principe constitutionnel", "start": 554.72, "duration": 3.48}, {"text": "alors que c'est l'inverse c'est", "start": 557.16, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 le principe constitutionnel", "start": 558.2, "duration": 3.92}, {"text": "quels que soient les origines et les", "start": 560.32, "duration": 3.519}, {"text": "nationalit\u00e9s et et les religion", "start": 562.12, "duration": 4.48}, {"text": "d'ailleurs et donc on voit bien qu'il y", "start": 563.839, "duration": 4.481}, {"text": "a une impasse quelque part politique qui", "start": 566.6, "duration": 3.479}, {"text": "est tr\u00e8s importante et je \u00e7a n'\u00e9chappe", "start": 568.32, "duration": 4.12}, {"text": "pas aux sympathisants du rassemblement", "start": 570.079, "duration": 4.76}, {"text": "national eux-m\u00eame pierre oui j'ajoute", "start": 572.44, "duration": 5.24}, {"text": "une chose quand m\u00eame qui me para\u00eet assez", "start": 574.839, "duration": 4.201}, {"text": "clair en tout cas dans la strat\u00e9gie du", "start": 577.68, "duration": 3.279}, {"text": "rassemblement national c'est que vous", "start": 579.04, "duration": 3.96}, {"text": "avez entendu les \u00e9l\u00e9ments de langage de", "start": 580.959, "duration": 4.401}, {"text": "de de tous ceux qui qui se revendiquent", "start": 583.0, "duration": 3.6}, {"text": "du rassemblement national jusqu'\u00e0 votre", "start": 585.36, "duration": 2.52}, {"text": "invit\u00e9 tout \u00e0 l'heure qui nous explique", "start": 586.6, "duration": 2.52}, {"text": "de toute fa\u00e7on ils vont r\u00e9cup\u00e9rer le", "start": 587.88, "duration": 3.959}, {"text": "pays dans un tel \u00e9tat de faillite dans", "start": 589.12, "duration": 6.12}, {"text": "un tel \u00e9tat endett\u00e9 qui va falloir", "start": 591.839, "duration": 6.56}, {"text": "prendre des mesures d'\u00e9conomie donc ils", "start": 595.24, "duration": 6.44}, {"text": "assument et il finalement il il valide", "start": 598.399, "duration": 4.68}, {"text": "la strat\u00e9gie qui est celle d'Emmanuel", "start": 601.68, "duration": 2.399}, {"text": "Macron de toutes les politiques", "start": 603.079, "duration": 2.521}, {"text": "lib\u00e9rales qui ont \u00e9t\u00e9 menues par les les", "start": 604.079, "duration": 3.361}, {"text": "gouvernements de droite de dire voil\u00e0 on", "start": 605.6, "duration": 3.239}, {"text": "vit audessus de nos moyens donc il faut", "start": 607.44, "duration": 2.68}, {"text": "faire des politiques d'aust\u00e9rit\u00e9 et en", "start": 608.839, "duration": 2.401}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 le programme \u00e9conomique de", "start": 610.12, "duration": 2.8}, {"text": "Marine Le Pen et Jordan Bardella c'est", "start": 611.24, "duration": 3.32}, {"text": "un programme c'est une cure d'aust\u00e9rit\u00e9", "start": 612.92, "duration": 3.08}, {"text": "impos\u00e9e aux Fran\u00e7ais c'est\u00e0-dire que", "start": 614.56, "duration": 2.839}, {"text": "toutes les mesures qui jusque-l\u00e0 \u00e9taient", "start": 616.0, "duration": 3.279}, {"text": "lanc\u00e9es dans le d\u00e9bat public pour dire", "start": 617.399, "duration": 4.281}, {"text": "regardez nous on est du c\u00f4t\u00e9 du peuple", "start": 619.279, "duration": 4.961}, {"text": "et eux ils sont du c\u00f4t\u00e9 des entreprises", "start": 621.68, "duration": 3.96}, {"text": "et c'est eux qui vous mettent sous", "start": 624.24, "duration": 2.44}, {"text": "pression chaque jour en fait ils", "start": 625.64, "duration": 2.199}, {"text": "s'aper\u00e7oivent que dans l'exercice du", "start": 626.68, "duration": 2.32}, {"text": "pouvoir ils serait amen\u00e9 \u00e0 faire la m\u00eame", "start": 627.839, "duration": 2.481}, {"text": "chose et en fait c'est \u00e7a qu' veulent", "start": 629.0, "duration": 3.519}, {"text": "pas \u00eatre emmen\u00e9 qu' veulent pas \u00eatre", "start": 630.32, "duration": 3.8}, {"text": "amen\u00e9s \u00e0 faire en ayant", "start": 632.519, "duration": 4.481}, {"text": "Matignon avec eux je pense qu'il a une", "start": 634.12, "duration": 4.2}, {"text": "peur du pouvoir aujourd'hui chez Jordan", "start": 637.0, "duration": 2.839}, {"text": "bardellaa une forme de refus d'obstacle", "start": 638.32, "duration": 3.12}, {"text": "il y a surtout une forme d'impr\u00e9paration", "start": 639.839, "duration": 3.56}, {"text": "en fait en r\u00e9alit\u00e9 ils s'aper\u00e7oivent que", "start": 641.44, "duration": 3.24}, {"text": "dans l'exercice du pouvoir en tout cas", "start": 643.399, "duration": 2.68}, {"text": "la mani\u00e8re dont eux il conduiraient les", "start": 644.68, "duration": 2.52}, {"text": "affaires notamment sur les questions", "start": 646.079, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9conomiques il feraiit pas mieux pas", "start": 647.2, "duration": 3.04}, {"text": "plus pas moins que ce que fait Emmanuel", "start": 648.639, "duration": 2.721}, {"text": "Macron c'est-\u00e0-dire une politique de", "start": 650.24, "duration": 2.76}, {"text": "rigueur budg\u00e9taire telle que l'Union", "start": 651.36, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9enne l'impose et par ailleurs il y", "start": 653.0, "duration": 2.88}, {"text": "a quand m\u00eame quelque chose qui se", "start": 654.92, "duration": 3.0}, {"text": "dessine aussi actuellement vous voyez", "start": 655.88, "duration": 4.519}, {"text": "que hier la CGT de mani\u00e8re assez pas", "start": 657.92, "duration": 3.599}, {"text": "in\u00e9dite mais en tout cas c'estez", "start": 660.399, "duration": 2.921}, {"text": "historique vu le contexte se se lance", "start": 661.519, "duration": 2.921}, {"text": "dans la bataille de des \u00e9lections", "start": 663.32, "duration": 2.92}, {"text": "l\u00e9gislatives et appelle \u00e0 voter contre", "start": 664.44, "duration": 3.72}, {"text": "l'extr\u00eame droite et m\u00eame pour le Front", "start": 666.24, "duration": 3.039}, {"text": "populaire vous avez d'un c\u00f4t\u00e9 les", "start": 668.16, "duration": 2.04}, {"text": "syndicats de travailleurs qui", "start": 669.279, "duration": 2.481}, {"text": "soutiennent le nouveau front populaire", "start": 670.2, "duration": 2.759}, {"text": "et puis de l'autre c\u00f4t\u00e9 vous voyez le", "start": 671.76, "duration": 2.36}, {"text": "rassemblement national qui commence \u00e0", "start": 672.959, "duration": 2.641}, {"text": "n\u00e9gocier tranquillement avec le le", "start": 674.12, "duration": 3.6}, {"text": "patronat donc il y a quand m\u00eame l\u00e0 deux", "start": 675.6, "duration": 3.56}, {"text": "lignes qui se dessinent et ceux qui se", "start": 677.72, "duration": 3.559}, {"text": "revendiquent du peuple ferait bien de", "start": 679.16, "duration": 4.679}, {"text": "regarder o\u00f9 o\u00f9 se range exactement le", "start": 681.279, "duration": 4.201}, {"text": "rassemblement national c'est quand m\u00eame", "start": 683.839, "duration": 3.081}, {"text": "une imposture pardon il y a certainement", "start": 685.48, "duration": 4.56}, {"text": "une crainte de l'usure du pouvoir pour", "start": 686.92, "duration": 4.919}, {"text": "le rassemblement national et de l'usure", "start": 690.04, "duration": 3.64}, {"text": "de la cohabitation car d\u00e9j\u00e0 une", "start": 691.839, "duration": 3.361}, {"text": "cohabitation avec une majorit\u00e9 absolue", "start": 693.68, "duration": 3.12}, {"text": "bah voil\u00e0 le rassemblement national", "start": 695.2, "duration": 3.28}, {"text": "n'aurait pas tous les pouvoirs Emmanuel", "start": 696.8, "duration": 4.0}, {"text": "Macron garderait certaines pr\u00e9rogatives", "start": 698.48, "duration": 4.12}, {"text": "avec une majorit\u00e9 relative ce serait", "start": 700.8, "duration": 4.24}, {"text": "encor plus compliqu\u00e9 en vue de la", "start": 702.6, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sidentielle 2027 car il y a cette", "start": 705.04, "duration": 4.96}, {"text": "crainte de ne pouvoir pas r\u00e9aliser", "start": 707.24, "duration": 4.64}, {"text": "toutes les mesures qui ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es", "start": 710.0, "duration": 3.24}, {"text": "et promises au fran\u00e7ais par le rassembl", "start": 711.88, "duration": 3.56}, {"text": "nationale dans cette p\u00e9riode de", "start": 713.24, "duration": 4.399}, {"text": "cohabitation et donc d'arriver user en", "start": 715.44, "duration": 4.959}, {"text": "vue de la pr\u00e9sidentielle euh 2027 et", "start": 717.639, "duration": 4.681}, {"text": "d'ailleurs dans certains qui essayent", "start": 720.399, "duration": 3.961}, {"text": "d'expliquer les raisons pour lesquelles", "start": 722.32, "duration": 3.92}, {"text": "Emmanuel Macron aurait euh dissous", "start": 724.36, "duration": 3.279}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale des raisons qui", "start": 726.24, "duration": 3.56}, {"text": "sont quand m\u00eame toujours obscures il y", "start": 727.639, "duration": 5.2}, {"text": "aurait ce Paris et bien de mettre le RN", "start": 729.8, "duration": 5.8}, {"text": "face \u00e0 l'usure du pouvoir avant la", "start": 732.839, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et donc d'emp\u00eacher leur", "start": 735.6, "duration": 4.679}, {"text": "accession \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e oui c'est c'est", "start": 737.519, "duration": 4.201}, {"text": "important ce point-l\u00e0 c'est il y a aussi", "start": 740.279, "duration": 3.92}, {"text": "la confrontation par le parti d'extr\u00eame", "start": 741.72, "duration": 5.32}, {"text": "droite de de sa culture populiste euh", "start": 744.199, "duration": 4.44}, {"text": "qui est de dire n'importe quoi au moment", "start": 747.04, "duration": 3.479}, {"text": "des \u00e9lections qui n'ont pas d'impact", "start": 748.639, "duration": 3.88}, {"text": "comme les \u00e9lections europ\u00e9ennes on pas", "start": 750.519, "duration": 3.601}, {"text": "d'impact on voit qu'il y a un impact", "start": 752.519, "duration": 4.32}, {"text": "mais pour eux n'avait pas d'incidence", "start": 754.12, "duration": 4.36}, {"text": "sur la vie nationale et la vie", "start": 756.839, "duration": 3.0}, {"text": "quotidienne des Fran\u00e7ais donc on peut", "start": 758.48, "duration": 2.84}, {"text": "d'autant plus dire n'importe quoi ce qui", "start": 759.839, "duration": 2.921}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 le cas pour toutes les extr\u00eames", "start": 761.32, "duration": 4.519}, {"text": "droites tendances x\u00e9nophobes enfin le", "start": 762.76, "duration": 4.879}, {"text": "populisme tendance x\u00e9nophobe il y a un", "start": 765.839, "duration": 5.0}, {"text": "autre populisme une autre tendance qu'\u00e0", "start": 767.639, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 g\u00e9rer la gauche par ailleurs on en", "start": 770.839, "duration": 4.161}, {"text": "parlera peut-\u00eatre aussi mais sur cette", "start": 772.399, "duration": 4.56}, {"text": "phasel de l'opinion cette partie-l\u00e0 de", "start": 775.0, "duration": 5.399}, {"text": "l'opinion en en 15 jours euh il ils font", "start": 776.959, "duration": 7.12}, {"text": "un un virage \u00e0 180\u00b0 sur la la pratique", "start": 780.399, "duration": 5.961}, {"text": "du pouvoir qui les effray et surtout qui", "start": 784.079, "duration": 4.641}, {"text": "est qui les affaiblissent par rapport \u00e0", "start": 786.36, "duration": 5.32}, {"text": "ce qu'ils ont martel\u00e9 depuis des ann\u00e9es", "start": 788.72, "duration": 6.2}, {"text": "comme id\u00e9ologie au sens des slogans", "start": 791.68, "duration": 5.44}, {"text": "TikTok ce qui est facile un scrutin de", "start": 794.92, "duration": 6.52}, {"text": "liste et voil\u00e0 30 33 30 30 % 38 avec les", "start": 797.12, "duration": 6.64}, {"text": "extr\u00eames droites mais ce qui ce qui est", "start": 801.44, "duration": 4.24}, {"text": "int\u00e9ressant c'est que d'un seul coup on", "start": 803.76, "duration": 4.319}, {"text": "voit et \u00e7a va euh perturber les", "start": 805.68, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9lecteurs de du rassemblement national", "start": 808.079, "duration": 4.281}, {"text": "c'est que on entend monsieur Bardella", "start": 810.199, "duration": 5.0}, {"text": "quasiment \u00eatre le disciple du pr\u00e9sident", "start": 812.36, "duration": 4.56}, {"text": "de la Cour des comptes Pierre Moscovici", "start": 815.199, "duration": 3.841}, {"text": "pour dire qu'il faut un audit financier", "start": 816.92, "duration": 4.56}, {"text": "donc le pr\u00e9texte de de faire reculer les", "start": 819.04, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9cisions qui seront contraintes par", "start": 821.48, "duration": 4.88}, {"text": "quoi par l'exercice du pouvoir or le le", "start": 823.72, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00e9alisme de l'exercice du pouvoir est", "start": 826.36, "duration": 5.24}, {"text": "contraire \u00e0 l'irr\u00e9alisme et la d\u00e9magogie", "start": 828.399, "duration": 5.68}, {"text": "des populismes qu'on a vu florir en", "start": 831.6, "duration": 4.76}, {"text": "Europe j'ajoute une chose c'est que je", "start": 834.079, "duration": 3.401}, {"text": "sais qu'il faut pas qu'on fasse de la", "start": 836.36, "duration": 2.24}, {"text": "politique fiction mais j'ai cru", "start": 837.48, "duration": 2.479}, {"text": "comprendre que la la premi\u00e8re session", "start": 838.6, "duration": 4.0}, {"text": "parlementaire \u00e9tait fix\u00e9e autour du 18", "start": 839.959, "duration": 4.8}, {"text": "juillet quelques jours avant les Jeux", "start": 842.6, "duration": 3.599}, {"text": "Olympiques on sait d'ors et d\u00e9j\u00e0 que", "start": 844.759, "duration": 3.921}, {"text": "s'il devait y avoir Jordan bardela", "start": 846.199, "duration": 4.401}, {"text": "matinon donc l'acc\u00e8s du rassemblement", "start": 848.68, "duration": 4.92}, {"text": "national au pouvoir c'est une crise sans", "start": 850.6, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent une crise sociale sans", "start": 853.6, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent une crise probablement aussi", "start": 854.8, "duration": 3.36}, {"text": "dans beaucoup de quartiers populaires", "start": 856.8, "duration": 3.24}, {"text": "qui vont vouloir s'opposer \u00e0 cette", "start": 858.16, "duration": 3.84}, {"text": "arriv\u00e9e de l'extr\u00eame droite au pouvoir", "start": 860.04, "duration": 4.599}, {"text": "et que Jordan bardellaa s'imaginant \u00e0", "start": 862.0, "duration": 6.44}, {"text": "Matignon avec le bordel la la crise", "start": 864.639, "duration": 5.12}, {"text": "politique", "start": 868.44, "duration": 3.12}, {"text": "plus des manifestations qui pourraient", "start": 869.759, "duration": 3.32}, {"text": "\u00eatre des manifestations montre en plein", "start": 871.56, "duration": 3.12}, {"text": "moment o\u00f9 il y a les Jeux Olympiques qui", "start": 873.079, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9barquent en France ce serait une image", "start": 874.68, "duration": 4.56}, {"text": "catastrophique pour l'exercice du", "start": 877.199, "duration": 3.56}, {"text": "pouvoir tel queil souhaite incarner", "start": 879.24, "duration": 3.56}, {"text": "l'extr\u00eame droite on continue ce journal", "start": 880.759, "duration": 4.121}, {"text": "de campagne on va voir comment se passe", "start": 882.8, "duration": 3.839}, {"text": "la campagne du c\u00f4t\u00e9 du camp pr\u00e9sidentiel", "start": 884.88, "duration": 3.319}, {"text": "Emmanuel Macron qui s'est exprim\u00e9 hier", "start": 886.639, "duration": 3.2}, {"text": "sur sa relation avec Gabriel Atal il a", "start": 888.199, "duration": 2.961}, {"text": "pris une image un peu \u00e9tonnante oui", "start": 889.839, "duration": 2.881}, {"text": "c'\u00e9tait en marge des comm\u00e9morations de", "start": 891.16, "duration": 4.0}, {"text": "l'Appel du 18 Juin au motvarien dans un", "start": 892.72, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9change avec un jeune gar\u00e7on Emmanuel", "start": 895.16, "duration": 4.32}, {"text": "Macron compare le Premier ministre \u00e0 son", "start": 896.92, "duration": 4.03}, {"text": "petit", "start": 899.48, "duration": 4.619}, {"text": "[Musique]", "start": 900.95, "duration": 3.149}, {"text": "fr\u00e8re je", "start": 907.639, "duration": 3.801}, {"text": "[Musique]", "start": 916.65, "duration": 4.67}, {"text": "commre voil\u00e0 des images d'ailleurs", "start": 918.88, "duration": 4.519}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 par notre r\u00e9alisateur Maxence", "start": 921.32, "duration": 4.0}, {"text": "Carion qui \u00e9tait hier au montvalarien", "start": 923.399, "duration": 3.88}, {"text": "alors on avait eu le premier ministre", "start": 925.32, "duration": 3.24}, {"text": "collaborateur du pr\u00e9sident de la", "start": 927.279, "duration": 2.8}, {"text": "R\u00e9publique Ctait sous Nicolas Sarkozi", "start": 928.56, "duration": 2.68}, {"text": "maintenant on a le premier ministre", "start": 930.079, "duration": 2.44}, {"text": "petit fr\u00e8re du pr\u00e9sident c'est sous", "start": 931.24, "duration": 3.2}, {"text": "Emmanuel Macron ouais un mot l\u00e0-dessus", "start": 932.519, "duration": 3.24}, {"text": "sur cette image c'est vrai qu' elle est", "start": 934.44, "duration": 2.92}, {"text": "un peu \u00e9tente d'autant qu'on voit que", "start": 935.759, "duration": 3.281}, {"text": "quand Gabriel hatal est en est en", "start": 937.36, "duration": 3.039}, {"text": "campagne puisqu'il est en campagne tous", "start": 939.04, "duration": 2.799}, {"text": "les jours pour soutenir les candidats de", "start": 940.399, "duration": 2.8}, {"text": "la majorit\u00e9 il est beaucoup interpell\u00e9", "start": 941.839, "duration": 2.961}, {"text": "sur Emmanuel Macron et et les gens lui", "start": 943.199, "duration": 3.681}, {"text": "ont dis pas du tout du bien oui non mais", "start": 944.8, "duration": 3.2}, {"text": "c'est vrai que vous parliez tout \u00e0", "start": 946.88, "duration": 3.319}, {"text": "l'heure de l'usure du pouvoir l'usure du", "start": 948.0, "duration": 4.68}, {"text": "pouvoir en France c'est tr\u00e8s rapide", "start": 950.199, "duration": 4.88}, {"text": "apr\u00e8s chaque \u00e9lection pr\u00e9sidentielle on", "start": 952.68, "duration": 4.36}, {"text": "a vu Nicolas", "start": 955.079, "duration": 5.081}, {"text": "Sarkozi battu aux \u00e9lections euh", "start": 957.04, "duration": 6.12}, {"text": "nationales 5 ans apr\u00e8s son \u00e9lection on a", "start": 960.16, "duration": 5.239}, {"text": "vu Fran\u00e7ois Hollande dans l'incapacit\u00e9", "start": 963.16, "duration": 4.72}, {"text": "de se pr\u00e9senter 5 ans apr\u00e8s son \u00e9lection", "start": 965.399, "duration": 4.8}, {"text": "on a vu euh Emmanuel pardon jephilippe", "start": 967.88, "duration": 3.48}, {"text": "on est dans l'usure du pouvoir ou l\u00e0 on", "start": 970.199, "duration": 2.44}, {"text": "est dans la d\u00e9testation d'Emmanuel", "start": 971.36, "duration": 2.719}, {"text": "Macron oui non mais c'est quand m\u00eame li\u00e9", "start": 972.639, "duration": 3.12}, {"text": "la France adore les monarqu r\u00e9publicain", "start": 974.079, "duration": 4.081}, {"text": "pendant 6 mois et sont g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 975.759, "duration": 5.44}, {"text": "assez euh euh on va dire euh", "start": 978.16, "duration": 5.599}, {"text": "r\u00e9volutionnaires au sens euh de", "start": 981.199, "duration": 5.521}, {"text": "l'histoire des d\u00e9capitation de leur roi", "start": 983.759, "duration": 5.601}, {"text": "euh de 1780", "start": 986.72, "duration": 5.84}, {"text": "11 ou 13 pardon et c'est vrai que il y a", "start": 989.36, "duration": 5.8}, {"text": "il y a ce ce syndrome l\u00e0 et et Emmanuel", "start": 992.56, "duration": 5.12}, {"text": "Macron malgr\u00e9 la d\u00e9testation on l'oublie", "start": 995.16, "duration": 4.479}, {"text": "mais a \u00e9t\u00e9 a eu l'exploit de se faire", "start": 997.68, "duration": 4.719}, {"text": "r\u00e9\u00e9lire une deuxi\u00e8me fois \u00e0 58,5 % alors", "start": 999.639, "duration": 4.521}, {"text": "on peut l'oublier on peut consid\u00e9rer que", "start": 1002.399, "duration": 3.841}, {"text": "la d\u00e9testation est majoritaire ce qui", "start": 1004.16, "duration": 4.479}, {"text": "est pas forc\u00e9ment faux mais on voit bien", "start": 1006.24, "duration": 4.68}, {"text": "une sorte d'exercice de de", "start": 1008.639, "duration": 4.841}, {"text": "repositionnement du bloc ensemble pour", "start": 1010.92, "duration": 6.279}, {"text": "la R\u00e9publique qui est le terme de choisi", "start": 1013.48, "duration": 5.88}, {"text": "par la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle qui n'est", "start": 1017.199, "duration": 4.361}, {"text": "pas pour rien sur la la notion de", "start": 1019.36, "duration": 5.12}, {"text": "R\u00e9publique par Gabriel Atal qui est plus", "start": 1021.56, "duration": 4.08}, {"text": "populaire que le Pr\u00e9sident de la", "start": 1024.48, "duration": 2.479}, {"text": "R\u00e9publique un premier ministre plus", "start": 1025.64, "duration": 2.24}, {"text": "populaire que le Pr\u00e9sident de la", "start": 1026.959, "duration": 2.521}, {"text": "R\u00e9publique on voit bien que c'est c'est", "start": 1027.88, "duration": 3.959}, {"text": "pas totalement fr\u00e9quent dans l'histoire", "start": 1029.48, "duration": 5.559}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique et donc voil\u00e0 il y a", "start": 1031.839, "duration": 5.921}, {"text": "ce jeu de de duettiste dans cette", "start": 1035.039, "duration": 4.841}, {"text": "campagne et le petit fr\u00e8re bon moi ce", "start": 1037.76, "duration": 4.079}, {"text": "qui me on peut estimer qu'on peut", "start": 1039.88, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rer \u00eatre dans la m\u00eame famille", "start": 1041.839, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9publicaine au sens beaucoup plus large", "start": 1044.079, "duration": 4.96}, {"text": "que celle-l\u00e0 que dans des oppositions", "start": 1046.0, "duration": 4.64}, {"text": "id\u00e9ologiquement frontal qui peut arriver", "start": 1049.039, "duration": 2.961}, {"text": "dans d'autres familles politiques parce", "start": 1050.64, "duration": 3.279}, {"text": "que le premier ministre de la l'union de", "start": 1052.0, "duration": 3.36}, {"text": "la gauche on sait pas trop qui \u00e7a", "start": 1053.919, "duration": 3.721}, {"text": "pourrait \u00eatre bien moi ce qui me frappe", "start": 1055.36, "duration": 3.439}, {"text": "c'est que dans la majorit\u00e9", "start": 1057.64, "duration": 3.039}, {"text": "pr\u00e9sidentielle enfin ce qu'il en reste", "start": 1058.799, "duration": 4.521}, {"text": "euh il y a des appels assez unanimes", "start": 1060.679, "duration": 4.481}, {"text": "pour qu'Emmanuel Macron n'apparaissent", "start": 1063.32, "duration": 3.359}, {"text": "plus et ne parl plus en r\u00e9alit\u00e9 on voit", "start": 1065.16, "duration": 4.32}, {"text": "bien que il d\u00e9sesp\u00e8re navre toute sa", "start": 1066.679, "duration": 4.36}, {"text": "famille politique jusqu'\u00e0 hier soir", "start": 1069.48, "duration": 4.24}, {"text": "utiliser des propos que qui qui sont des", "start": 1071.039, "duration": 4.64}, {"text": "des mots que l'extr\u00eame droite pourrait", "start": 1073.72, "duration": 4.319}, {"text": "utiliser sur sur les personnes qui", "start": 1075.679, "duration": 4.12}, {"text": "souhaitent changer ch de sexe \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 1078.039, "duration": 3.721}, {"text": "civil il fait cette esp\u00e8ce d'allusion en", "start": 1079.799, "duration": 4.521}, {"text": "disant regardez m\u00eame la gauche veut veut", "start": 1081.76, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on puisse aller en mairie pour", "start": 1084.32, "duration": 2.599}, {"text": "changer de sexe d'abord un les termes", "start": 1085.32, "duration": 3.08}, {"text": "sont pas sont pas les bons mais surtout", "start": 1086.919, "duration": 2.841}, {"text": "d'abord un c'est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu dans le", "start": 1088.4, "duration": 2.759}, {"text": "cadre de la loi on peut aller en mairie", "start": 1089.76, "duration": 3.039}, {"text": "effectivement changer de sexe et changer", "start": 1091.159, "duration": 4.561}, {"text": "dans \u00e0 l'\u00e9tat civil donc c esp\u00e8ce de C", "start": 1092.799, "duration": 4.641}, {"text": "esp\u00e8ce de cette esp\u00e8ce de cette esp\u00e8ce", "start": 1095.72, "duration": 2.8}, {"text": "de oui enfin vous voyez bien la", "start": 1097.44, "duration": 3.56}, {"text": "caricature qu'il utilise pour essayer de", "start": 1098.52, "duration": 5.32}, {"text": "de de de de de diaboliser la gauche il", "start": 1101.0, "duration": 4.48}, {"text": "parle de l'extr\u00eame gauche il parle du", "start": 1103.84, "duration": 3.68}, {"text": "programme immigrationniste qu'il a pris", "start": 1105.48, "duration": 3.72}, {"text": "comme cible la gauche quand m\u00eame Macron", "start": 1107.52, "duration": 2.68}, {"text": "c'est quand m\u00eame dramatique alors que", "start": 1109.2, "duration": 2.4}, {"text": "c'est la gauche qui l'a fait \u00e9lire les", "start": 1110.2, "duration": 2.64}, {"text": "deux fois o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident de", "start": 1111.6, "duration": 2.48}, {"text": "la R\u00e9publique il envoie un signal", "start": 1112.84, "duration": 2.68}, {"text": "absolument d\u00e9l\u00e9 TER c'est-\u00e0-dire que", "start": 1114.08, "duration": 2.599}, {"text": "dans le cadre de second tour o\u00f9 il peut", "start": 1115.52, "duration": 2.36}, {"text": "y avoir possiblement il y en aura pas", "start": 1116.679, "duration": 2.321}, {"text": "beaucoup mais des circonscriptions o\u00f9 il", "start": 1117.88, "duration": 2.4}, {"text": "y a le RN face \u00e0 un candidat de la", "start": 1119.0, "duration": 3.0}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle il dit quand", "start": 1120.28, "duration": 3.879}, {"text": "m\u00eame il aide pas \u00e0 la gauche \u00e0 se", "start": 1122.0, "duration": 4.559}, {"text": "mobiliser donc je trouve \u00e7a assez", "start": 1124.159, "duration": 4.0}, {"text": "catastrophique donc je pense que je suis", "start": 1126.559, "duration": 2.881}, {"text": "assez d'accord avec ces petits camarades", "start": 1128.159, "duration": 3.241}, {"text": "de la majorit\u00e9 il mabonde sur ce pointl", "start": 1129.44, "duration": 3.719}, {"text": "c'est que il pourrait laisser la gauche", "start": 1131.4, "duration": 3.88}, {"text": "montrer elle-m\u00eame ses divisions sans en", "start": 1133.159, "duration": 4.52}, {"text": "rajouter \u00e7a il a pas \u00e7a bon sur les", "start": 1135.28, "duration": 3.92}, {"text": "divisions de la gauche on pour on pourra", "start": 1137.679, "duration": 3.801}, {"text": "sans doute y revenir mais je trouve", "start": 1139.2, "duration": 3.76}, {"text": "qu'il y a quelque chose de tr\u00e8s", "start": 1141.48, "duration": 3.4}, {"text": "irresponsable de la part d'Emmanuel", "start": 1142.96, "duration": 3.44}, {"text": "Macron effectivement et de ses amis de", "start": 1144.88, "duration": 2.679}, {"text": "mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9ral parce qu'on voit", "start": 1146.4, "duration": 2.72}, {"text": "bien aussi que la strat\u00e9gie de Gabriel", "start": 1147.559, "duration": 3.24}, {"text": "Atal c'est aussi de tirer \u00e0 boulet rouge", "start": 1149.12, "duration": 4.4}, {"text": "contre contre la gauche qui qui a", "start": 1150.799, "duration": 5.641}, {"text": "remplac\u00e9 clairement la macronie cont en", "start": 1153.52, "duration": 5.44}, {"text": "terme d'alternative \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 1156.44, "duration": 4.16}, {"text": "c'est c'est je pense que le tirage \u00e0", "start": 1158.96, "duration": 4.199}, {"text": "boulet rouge existe chaque bloc A en", "start": 1160.6, "duration": 4.48}, {"text": "gros trois blocs le bloc de l'union de", "start": 1163.159, "duration": 3.76}, {"text": "la gauche le bloc ensemble pour la", "start": 1165.08, "duration": 4.2}, {"text": "R\u00e9publique et et le bloc rassemblement", "start": 1166.919, "duration": 4.681}, {"text": "dit national populiste", "start": 1169.28, "duration": 5.96}, {"text": "euh en fait la strat\u00e9gie effectivement", "start": 1171.6, "duration": 5.16}, {"text": "de Gabriel hatal et d'autres de la", "start": 1175.24, "duration": 3.64}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et de de dire", "start": 1176.76, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il y a une grosse diff\u00e9rence qui", "start": 1178.88, "duration": 4.039}, {"text": "n'est pas secondaire ce sont pas des", "start": 1180.64, "duration": 5.68}, {"text": "points de d\u00e9tail quand il s'agit de de", "start": 1182.919, "duration": 5.721}, {"text": "certaines positions de certains LFI pas", "start": 1186.32, "duration": 4.68}, {"text": "tous mais de certains le sectarisme de", "start": 1188.64, "duration": 4.24}, {"text": "LFI c'est Fran\u00e7ois Ruffin qui le dit", "start": 1191.0, "duration": 3.76}, {"text": "c'est pas la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 1192.88, "duration": 3.88}, {"text": "d'une part et deuxi\u00e8mement il y a aussi", "start": 1194.76, "duration": 3.52}, {"text": "des atteintes au principes cl\u00e9s de la", "start": 1196.76, "duration": 3.799}, {"text": "R\u00e9publique dit qu' la la\u00efcit\u00e9 qui est", "start": 1198.28, "duration": 4.12}, {"text": "frontalement attaqu\u00e9 par des par des", "start": 1200.559, "duration": 3.881}, {"text": "acteurs de de LFI depuis longtemps mais", "start": 1202.4, "duration": 4.519}, {"text": "dans cette campagne aussi euh quand on", "start": 1204.44, "duration": 6.28}, {"text": "dit par exemple que au nom de de l'islam", "start": 1206.919, "duration": 8.361}, {"text": "peu de la religion commande et permet", "start": 1210.72, "duration": 6.8}, {"text": "l'homophobie mais non non non non mais", "start": 1215.28, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a \u00e7a vous citez une phrase qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1217.52, "duration": 3.72}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9e d'ailleurs Amal", "start": 1219.6, "duration": 3.16}, {"text": "benouni que vous ne citez pas mais qui", "start": 1221.24, "duration": 3.4}, {"text": "est donc la candidate pour le nouveau", "start": 1222.76, "duration": 3.799}, {"text": "front populaire dont on fait dire ces", "start": 1224.64, "duration": 3.44}, {"text": "mots sont totalement faux elle va faire", "start": 1226.559, "duration": 3.161}, {"text": "un communiqu\u00e9 press pour s'en expliquer", "start": 1228.08, "duration": 2.56}, {"text": "et d'ailleurs il faudra qu'on", "start": 1229.72, "duration": 2.439}, {"text": "s'interroge un jour collectivement sur", "start": 1230.64, "duration": 3.32}, {"text": "la raison qui nous pousse qui pousse un", "start": 1232.159, "duration": 3.321}, {"text": "certain nombre d'accusations envers les", "start": 1233.96, "duration": 3.56}, {"text": "personnes racis\u00e9es sur des propos", "start": 1235.48, "duration": 3.8}, {"text": "homophobes qui n'ont jamais \u00e9t\u00e9 tenus al", "start": 1237.52, "duration": 4.68}, {"text": "vous employez le mot raciser est-ce que", "start": 1239.28, "duration": 7.32}, {"text": "la R\u00e9publique accepte qu'on on assigne \u00e0", "start": 1242.2, "duration": 6.52}, {"text": "origine les personnes en les appelant", "start": 1246.6, "duration": 4.439}, {"text": "racis\u00e9s alors que l'article 1er de notre", "start": 1248.72, "duration": 4.04}, {"text": "Constitution fait que ce sont des", "start": 1251.039, "duration": 4.041}, {"text": "citoyens pas une assignation pas une", "start": 1252.76, "duration": 3.72}, {"text": "assation c'est un principe de", "start": 1255.08, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 comment expliquez-v", "start": 1256.48, "duration": 3.04}, {"text": "qu'aujourd'hui les gamins des quartiers", "start": 1258.08, "duration": 4.04}, {"text": "populaires qui sont ont un teint", "start": 1259.52, "duration": 5.039}, {"text": "diff\u00e9rent du vre et duen sont plus", "start": 1262.12, "duration": 4.559}, {"text": "arr\u00eat\u00e9s par la police que vousc les Mees", "start": 1264.559, "duration": 4.161}, {"text": "intentions du monde il y a des mots qui", "start": 1266.679, "duration": 4.12}, {"text": "atteignent le principe r\u00e9publicain qu'un", "start": 1268.72, "duration": 4.48}, {"text": "citoyen \u00e9 est \u00e9mancip\u00e9 de son origine et", "start": 1270.799, "duration": 4.321}, {"text": "de sa religion et qu'on qu'on le", "start": 1273.2, "duration": 5.079}, {"text": "consid\u00e8re en tant que", "start": 1275.12, "duration": 3.159}, {"text": "citoyen la d\u00e9rive identitaire de", "start": 1278.4, "duration": 4.159}, {"text": "l'extr\u00eame droite se retrouve dans une", "start": 1280.679, "duration": 4.161}, {"text": "certain extr\u00eame gauche dans une d\u00e9rive", "start": 1282.559, "duration": 4.72}, {"text": "identitaire racialiste qui entre", "start": 1284.84, "duration": 4.76}, {"text": "guillemets racise ou emploie des mots de", "start": 1287.279, "duration": 4.28}, {"text": "raciser alors que c'est contraire \u00e0", "start": 1289.6, "duration": 4.16}, {"text": "l'esprit de la R\u00e9publique qui est le", "start": 1291.559, "duration": 3.961}, {"text": "contraire qui est de s'\u00e9manciper des", "start": 1293.76, "duration": 4.0}, {"text": "origines premier point deuxi\u00e8me point il", "start": 1295.52, "duration": 4.519}, {"text": "y a quand m\u00eame un parti qui a attis\u00e9", "start": 1297.76, "duration": 4.2}, {"text": "depuis des mois l'antis\u00e9mitisme dans", "start": 1300.039, "duration": 4.12}, {"text": "notre pays par des campagnes qui \u00e9tai", "start": 1301.96, "duration": 5.079}, {"text": "qui Sibler des personnes RAPHAEL gluxman", "start": 1304.159, "duration": 6.361}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 politiquement et", "start": 1307.039, "duration": 5.721}, {"text": "personnellement non pas pour ses id\u00e9es", "start": 1310.52, "duration": 4.44}, {"text": "puisqu'on a pr\u00e9tendu \u00eatre ces positions", "start": 1312.76, "duration": 5.36}, {"text": "qui n'ont jamais \u00e9t\u00e9 euh contraire \u00e0 au", "start": 1314.96, "duration": 4.719}, {"text": "prince princip de la R\u00e9publique c'est", "start": 1318.12, "duration": 2.96}, {"text": "une \u00e9vidence mais m\u00eame sur le proche", "start": 1319.679, "duration": 3.48}, {"text": "orient n'a jamais cautionn\u00e9 au contraire", "start": 1321.08, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 le gouvernement n\u00e9anahou il a", "start": 1323.159, "duration": 5.441}, {"text": "\u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 au titre par certains de sa", "start": 1325.52, "duration": 5.759}, {"text": "de son de son appartenance \u00e0 la de sa", "start": 1328.6, "duration": 5.199}, {"text": "juda\u00eft\u00e9 il faut bien le dire et donc \u00e0fi", "start": 1331.279, "duration": 3.88}, {"text": "il y a des personnes qui ont fait", "start": 1333.799, "duration": 5.24}, {"text": "campagne Rima Hamas pardon Rima Hassan a", "start": 1335.159, "duration": 6.801}, {"text": "aussi fait campagne", "start": 1339.039, "duration": 5.24}, {"text": "surass c'est quand m\u00eame vraiment pas", "start": 1341.96, "duration": 4.04}, {"text": "c'est vraiment pas la hauteur du d\u00e9bat", "start": 1344.279, "duration": 3.28}, {"text": "franchementement c'est \u00e0 hauteur du", "start": 1346.0, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9bat de LFI qui a fait campagne alors", "start": 1347.559, "duration": 4.24}, {"text": "si vous trouvez que le d\u00e9bat hauteur de", "start": 1350.12, "duration": 3.52}, {"text": "N pas n pas la bonne hauteur ne prenez", "start": 1351.799, "duration": 3.081}, {"text": "pas cette hauteur l\u00e0 je veux dire r", "start": 1353.64, "duration": 3.84}, {"text": "Assad est une femme engag\u00e9e", "start": 1354.88, "duration": 4.12}, {"text": "francopalestinienne", "start": 1357.48, "duration": 3.799}, {"text": "juriste se B sur le droit international", "start": 1359.0, "duration": 5.84}, {"text": "pour parler de par", "start": 1361.279, "duration": 5.52}, {"text": "important c'est que elle a fait campagne", "start": 1364.84, "duration": 3.56}, {"text": "non pas sur deux \u00e9tats comme tout le", "start": 1366.799, "duration": 4.921}, {"text": "monde le souhait\u00e9 elle a fait campagne", "start": 1368.4, "duration": 5.12}, {"text": "en scandant elle-m\u00eame des des slogans", "start": 1371.72, "duration": 4.439}, {"text": "devant scianceep sur la rivi\u00e8re \u00e0 la mer", "start": 1373.52, "duration": 5.0}, {"text": "c'\u00e9tait quoi fa c'est allez on en parle", "start": 1376.159, "duration": 3.64}, {"text": "tout le monde l'a vu tout le la France", "start": 1378.52, "duration": 3.519}, {"text": "insoumise qui veut de nouveau imposer la", "start": 1379.799, "duration": 3.161}, {"text": "question palestinenne dans la", "start": 1382.039, "duration": 2.041}, {"text": "compampagne du nouveau front populaire", "start": 1382.96, "duration": 3.88}, {"text": "Alex oui car depuis le score des", "start": 1384.08, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9ennes et pendant une semaine les", "start": 1386.84, "duration": 4.36}, {"text": "insoumis n'avaient pas du tout \u00e9voqu\u00e9 ce", "start": 1388.64, "duration": 4.72}, {"text": "sujet de la cause palestinienne et du", "start": 1391.2, "duration": 5.359}, {"text": "drame qui se passe \u00e0 Gaza mais lundi", "start": 1393.36, "duration": 5.08}, {"text": "lors du meeting du nouveau front", "start": 1396.559, "duration": 3.6}, {"text": "populaire \u00e0 monreuil et bien l'une des", "start": 1398.44, "duration": 3.239}, {"text": "oratrices de la France insoumise qui a", "start": 1400.159, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9t\u00e9 choisie \u00e9tait justement Rima Hassan", "start": 1401.679, "duration": 3.921}, {"text": "la nouvelle eurod\u00e9put\u00e9e", "start": 1404.32, "duration": 3.2}, {"text": "franco-palestinienne et elle sera elle", "start": 1405.6, "duration": 3.48}, {"text": "s'adressait sur ce point \u00e0 ses", "start": 1407.52, "duration": 4.24}, {"text": "partenaires de gauche on va l'\u00e9couter \u00e0", "start": 1409.08, "duration": 5.68}, {"text": "gauche personne ne doit ne doit trembler", "start": 1411.76, "duration": 7.56}, {"text": "\u00e0 l'id\u00e9e de d\u00e9fendre la Palestine et sa", "start": 1414.76, "duration": 4.56}, {"text": "lib\u00e9ration \u00e0", "start": 1420.4, "duration": 5.08}, {"text": "gauche personne ne doit trembler \u00e0", "start": 1422.679, "duration": 5.12}, {"text": "l'id\u00e9e de nommer le racisme syst\u00e9mique", "start": 1425.48, "duration": 3.439}, {"text": "et de le", "start": 1427.799, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9noncer voil\u00e0 racisme syst\u00e9mique des", "start": 1428.919, "duration": 4.601}, {"text": "mots qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 choisi au hasard", "start": 1431.52, "duration": 3.92}, {"text": "et qui ont fait bondir le s\u00e9nateur", "start": 1433.52, "duration": 4.159}, {"text": "socialiste Rachid temal qui a r\u00e9agi sur", "start": 1435.44, "duration": 3.68}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux je le cite je ne", "start": 1437.679, "duration": 3.161}, {"text": "serai jamais dans le camp de ceux qui", "start": 1439.12, "duration": 4.4}, {"text": "font le choix de l'identit\u00e9 contre", "start": 1440.84, "duration": 4.88}, {"text": "l'universalisme donc voil\u00e0 une division", "start": 1443.52, "duration": 4.2}, {"text": "qui ressurgie au sein du nouveau front", "start": 1445.72, "duration": 3.199}, {"text": "populaire est-ce que c'est la bonne", "start": 1447.72, "duration": 2.72}, {"text": "strat\u00e9gie de la part de la France est-ce", "start": 1448.919, "duration": 3.441}, {"text": "qu'ils ne sont pas en train d'accentuer", "start": 1450.44, "duration": 4.2}, {"text": "les divisions \u00e0 gauche pierre bah", "start": 1452.36, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9coutez il y a un programme qui est", "start": 1454.64, "duration": 3.639}, {"text": "clair ici y a 577 candidats aux", "start": 1455.72, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives ils ont tous", "start": 1458.279, "duration": 3.201}, {"text": "sign\u00e9 pour un programme qui est", "start": 1459.76, "duration": 3.76}, {"text": "extr\u00eamement clair sur la question du", "start": 1461.48, "duration": 4.64}, {"text": "Hamas sur les massacres terroristes du 7", "start": 1463.52, "duration": 3.639}, {"text": "octobre sur la question de", "start": 1466.12, "duration": 3.32}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme sur la question de la", "start": 1467.159, "duration": 3.76}, {"text": "solution \u00e0 deux \u00e9tats de la lib\u00e9ration", "start": 1469.44, "duration": 3.2}, {"text": "des otages donc il y a pas de sujet", "start": 1470.919, "duration": 3.081}, {"text": "employ\u00e9s parassan il sont pas mais", "start": 1472.64, "duration": 4.039}, {"text": "racisme syst\u00e9mique moi je le reprendsans", "start": 1474.0, "duration": 4.64}, {"text": "sans aucune difficult\u00e9 il y a un racisme", "start": 1476.679, "duration": 3.641}, {"text": "syst\u00e9mique rappelez-vous le num\u00e9ro 1 de", "start": 1478.64, "duration": 3.8}, {"text": "la police britannique lui aussi disait", "start": 1480.32, "duration": 3.599}, {"text": "qu'il y avait un racisme syst\u00e9mique qui", "start": 1482.44, "duration": 3.04}, {"text": "gangrainer la police britannique", "start": 1483.919, "duration": 2.841}, {"text": "pourquoi nous-m\u00eame en France nous ne le", "start": 1485.48, "duration": 3.079}, {"text": "reconnaissons pas il y a pas tous les", "start": 1486.76, "duration": 3.32}, {"text": "policiers ne sont pas des racistes en", "start": 1488.559, "duration": 4.561}, {"text": "revanche il y a des des peut-\u00eatre", "start": 1490.08, "duration": 4.64}, {"text": "peut-\u00eatre parfois est-il inconscient", "start": 1493.12, "duration": 3.12}, {"text": "mais il y a des m\u00e9canismes et des", "start": 1494.72, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9flexes qui conduisent \u00e0 penser", "start": 1496.24, "duration": 3.08}, {"text": "qu'effectivement il y a quelque chose de", "start": 1497.6, "duration": 3.199}, {"text": "structurel dans nos institutions qui", "start": 1499.32, "duration": 3.56}, {"text": "fait que c'est pas pour rien que des", "start": 1500.799, "duration": 4.88}, {"text": "gamins d'origine \u00e9trang\u00e8re se retrouvent", "start": 1502.88, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e0 \u00eatre mille fois plus arr\u00eat\u00e9 par la", "start": 1505.679, "duration": 4.041}, {"text": "police que vous et moi Orian et que donc", "start": 1507.559, "duration": 4.321}, {"text": "tant qu'on s'interrogera pas sur cette", "start": 1509.72, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00e9thode l\u00e0 tant que les policiers ne", "start": 1511.88, "duration": 5.039}, {"text": "seront pas mieux form\u00e9s pour pour pour", "start": 1513.52, "duration": 5.2}, {"text": "\u0153uvrer d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale on y", "start": 1516.919, "duration": 3.521}, {"text": "arrivera pas donc oui les mots les mots", "start": 1518.72, "duration": 3.16}, {"text": "ont un sens racisme syst\u00e9mique il y a", "start": 1520.44, "duration": 2.599}, {"text": "rien de dramatique \u00e0 expliquer que le", "start": 1521.88, "duration": 2.6}, {"text": "racisme est syst\u00e9mique qu'il y a du", "start": 1523.039, "duration": 2.76}, {"text": "racisme syst\u00e9mique dans nos institutions", "start": 1524.48, "duration": 2.6}, {"text": "et tant qu'on ne voudra pas le voir", "start": 1525.799, "duration": 3.201}, {"text": "surtout on ne changera jamais la donne", "start": 1527.08, "duration": 3.079}, {"text": "c'est \u00e7a qui est", "start": 1529.0, "duration": 3.2}, {"text": "probl\u00e9matiqueip de toute fa\u00e7on la lutte", "start": 1530.159, "duration": 3.52}, {"text": "contre le racisme et toutes les formes", "start": 1532.2, "duration": 4.52}, {"text": "d'intol\u00e9rance fait partie des du PACT", "start": 1533.679, "duration": 5.801}, {"text": "r\u00e9publicain ce qui est d\u00e9solant quand", "start": 1536.72, "duration": 5.24}, {"text": "m\u00eame et je souligne qu'il y a quand m\u00eame", "start": 1539.48, "duration": 6.079}, {"text": "un probl\u00e8me \u00e0 l'extr\u00eame gauche et \u00e0fi", "start": 1541.96, "duration": 5.88}, {"text": "que je distingue d'ailleurs", "start": 1545.559, "duration": 5.041}, {"text": "id\u00e9ologiquement qui est en fait une", "start": 1547.84, "duration": 4.88}, {"text": "forme de racisme qui est l'antis\u00e9mitisme", "start": 1550.6, "duration": 5.199}, {"text": "et syst\u00e9mique dans une partie du LFI on", "start": 1552.72, "duration": 5.0}, {"text": "le voit bien on l'a vu pendant des mois", "start": 1555.799, "duration": 4.281}, {"text": "c'est qui pas la cause palestinienne a", "start": 1557.72, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 desservie par ceux qui soutiennent", "start": 1560.08, "duration": 6.599}, {"text": "une forme de promotion derri\u00e8re cette", "start": 1563.44, "duration": 5.479}, {"text": "cause palestinienne de l'islam politique", "start": 1566.679, "duration": 4.041}, {"text": "et c'est l\u00e0 qu'il y a des divergences", "start": 1568.919, "duration": 4.12}, {"text": "majeures y compris entre socialistes et", "start": 1570.72, "duration": 5.24}, {"text": "LFI sur ce sujet on vous dites que vous", "start": 1573.039, "duration": 4.36}, {"text": "dites que la France insoumise d\u00e9fend", "start": 1575.96, "duration": 4.319}, {"text": "l'islam politique je dis que la la une", "start": 1577.399, "duration": 4.28}, {"text": "partie de la France insoumise pas", "start": 1580.279, "duration": 3.321}, {"text": "monsieur est-ce que je", "start": 1581.679, "duration": 4.801}, {"text": "peuxgument faut pas raconter non plusp", "start": 1583.6, "duration": 5.04}, {"text": "donc il y a une forme euh monsieur", "start": 1586.48, "duration": 5.04}, {"text": "Corbi\u00e8re s'oppose \u00e0 Monsieur M\u00e9lenchon", "start": 1588.64, "duration": 4.919}, {"text": "pourquoi pour plein de raisons le", "start": 1591.52, "duration": 3.6}, {"text": "sectarisme de la gouvernance on la", "start": 1593.559, "duration": 3.84}, {"text": "conna\u00eet mais aussi pour ces sujets-l", "start": 1595.12, "duration": 4.84}, {"text": "parce que une partie de LFI et Fran\u00e7ois", "start": 1597.399, "duration": 4.441}, {"text": "Ruffin est sur cette ligne beaucoup plus", "start": 1599.96, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9publicaine que celle de Monsieur", "start": 1601.84, "duration": 3.439}, {"text": "M\u00e9lenchon et de certains", "start": 1603.159, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e0fi c'est que une forme d'Islam", "start": 1605.279, "duration": 5.201}, {"text": "politique est promu derri\u00e8re la cause", "start": 1608.32, "duration": 5.2}, {"text": "palestinienne de Rima", "start": 1610.48, "duration": 6.96}, {"text": "Hassan l'islam politique est promu et", "start": 1613.52, "duration": 7.039}, {"text": "est contevie vient euh \u00e0 l'id\u00e9e m\u00eame de", "start": 1617.44, "duration": 5.32}, {"text": "la l\u00e9gitimit\u00e9 de la cause palestinienne", "start": 1620.559, "duration": 6.0}, {"text": "qui est \u00e9vidente et et qui euh \u00e0 Gaza", "start": 1622.76, "duration": 8.279}, {"text": "depuis 2007 est assassin\u00e9 euh par le", "start": 1626.559, "duration": 7.201}, {"text": "Hamas ce sont des Palestiniens", "start": 1631.039, "duration": 6.52}, {"text": "d'ob\u00e9diance la\u00efque en tout cas pas dans", "start": 1633.76, "duration": 7.159}, {"text": "l'islamisme id\u00e9ologique qui se font", "start": 1637.559, "duration": 6.0}, {"text": "assassiner par le Hamas et donc derri\u00e8re", "start": 1640.919, "duration": 4.441}, {"text": "cette cause palestinienne se cache des", "start": 1643.559, "duration": 3.081}, {"text": "positions tr\u00e8s diff\u00e9rentes sur le", "start": 1645.36, "duration": 3.52}, {"text": "proche- Orient et sur", "start": 1646.64, "duration": 4.159}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme en France qui a \u00e9t\u00e9 une", "start": 1648.88, "duration": 4.44}, {"text": "flamb\u00e9e qu' ne faut pas oublier quand", "start": 1650.799, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00eame on est c'est pas un point de d\u00e9tail", "start": 1653.32, "duration": 3.52}, {"text": "de l'histoire cette histoire et donc je", "start": 1654.919, "duration": 3.441}, {"text": "pense que la gauche se fracture J\u00e9r\u00f4me", "start": 1656.84, "duration": 3.36}, {"text": "gueg sil a quitt\u00e9 l'union de la gauche", "start": 1658.36, "duration": 4.439}, {"text": "c'est aussi pour cette", "start": 1660.2, "duration": 2.599}, {"text": "raisonl je veux bien on a une campagne", "start": 1663.279, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lectorale qui est une campagne", "start": 1665.36, "duration": 2.88}, {"text": "extr\u00eamement rapide je veux bien qu'on", "start": 1666.519, "duration": 3.201}, {"text": "passe la campagne \u00e0 parler des", "start": 1668.24, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9saccords et aussi minime soit-il parce", "start": 1669.72, "duration": 3.64}, {"text": "que pardon encore une fois il y a un", "start": 1672.12, "duration": 2.76}, {"text": "accord son minim il y a un accord", "start": 1673.36, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9lectoral qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 je vous invite", "start": 1674.88, "duration": 2.799}, {"text": "\u00e0 lire le programme du nouveau front", "start": 1676.44, "duration": 3.44}, {"text": "popul il est extr\u00eamement clair sur la", "start": 1677.679, "duration": 3.84}, {"text": "lib\u00e9ration des otages sur la solution \u00e0", "start": 1679.88, "duration": 3.56}, {"text": "deux \u00e9tats sur la question de", "start": 1681.519, "duration": 3.601}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme sur la reconnaissance", "start": 1683.44, "duration": 3.839}, {"text": "des massacres terroriste le 7 octobre", "start": 1685.12, "duration": 4.2}, {"text": "donc je je pense les Fran\u00e7ais \u00e9videmment", "start": 1687.279, "duration": 3.681}, {"text": "s'int\u00e9ressent je pense que les Fran\u00e7ais", "start": 1689.32, "duration": 3.12}, {"text": "s'int\u00e9ressent \u00e9videmment \u00e0 au sujet du", "start": 1690.96, "duration": 2.8}, {"text": "ProcheOrient et on l'a vu ces derniers", "start": 1692.44, "duration": 2.56}, {"text": "temps parce que les manifestations sont", "start": 1693.76, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s nombreuses je crois surtout que ils", "start": 1695.0, "duration": 4.679}, {"text": "vont vouloir savoir pourquoi la gauche", "start": 1697.76, "duration": 3.12}, {"text": "est rassembl\u00e9e qu'est-ce qu'il y a dans", "start": 1699.679, "duration": 2.24}, {"text": "un programme de gauche est-ce que c'est", "start": 1700.88, "duration": 3.2}, {"text": "cr\u00e9dible pour la gauche de diriger un", "start": 1701.919, "duration": 3.561}, {"text": "pays pendant les deux trois prochaines", "start": 1704.08, "duration": 3.16}, {"text": "qui arrivent et c'est \u00e7a que c'est \u00e7a", "start": 1705.48, "duration": 4.199}, {"text": "qu'on on vrait discuter j'entends bien", "start": 1707.24, "duration": 3.72}, {"text": "que les m\u00e9dias s'int\u00e9ressent beaucoup", "start": 1709.679, "duration": 3.921}, {"text": "aux petites brouilles machin et pourquoi", "start": 1710.96, "duration": 6.199}, {"text": "M le sujet est ailleurs je crois les", "start": 1713.6, "duration": 5.6}, {"text": "enjeux on va terminer ce journal de", "start": 1717.159, "duration": 3.4}, {"text": "campagne en parlant des r\u00e9publicains", "start": 1719.2, "duration": 3.68}, {"text": "Bruno reto qui \u00e9tait l'invit\u00e9 ce matin", "start": 1720.559, "duration": 4.041}, {"text": "de la matinale de BFM il veut \u00eatre un", "start": 1722.88, "duration": 5.039}, {"text": "bouclier face aux extr\u00eames si le Front", "start": 1724.6, "duration": 5.0}, {"text": "populaire qui est le front de la he pour", "start": 1727.919, "duration": 6.321}, {"text": "moi alli\u00e9 \u00e0 l'extr\u00eame gauche parvenait \u00e0", "start": 1729.6, "duration": 7.679}, {"text": "\u00eatre la premi\u00e8re force du pays au niveau", "start": 1734.24, "duration": 5.12}, {"text": "de l'assembl\u00e9e nationale sans avoir pour", "start": 1737.279, "duration": 4.76}, {"text": "autant la majorit\u00e9 absolue nous devons", "start": 1739.36, "duration": 5.24}, {"text": "\u00eatre nous une force protectrice un", "start": 1742.039, "duration": 4.88}, {"text": "bouclier et si c'est le rassemblement", "start": 1744.6, "duration": 4.4}, {"text": "national nous devons aussi \u00eatre un", "start": 1746.919, "duration": 3.561}, {"text": "bouclier parce que si c'est le", "start": 1749.0, "duration": 2.88}, {"text": "rassemblement national qui veut par", "start": 1750.48, "duration": 2.76}, {"text": "exemple un peu d'ailleurs comme", "start": 1751.88, "duration": 4.279}, {"text": "l'extr\u00eame gauche abolir les retraites", "start": 1753.24, "duration": 5.96}, {"text": "c'est la ruine pour notre pays bouclier", "start": 1756.159, "duration": 4.841}, {"text": "face aux extr\u00eames ni RET \u00e9coutez Mo je", "start": 1759.2, "duration": 2.959}, {"text": "sais plus o\u00f9 ils habitent les uns et les", "start": 1761.0, "duration": 2.6}, {"text": "autres je sais plus les r\u00e9publicains de", "start": 1762.159, "duration": 2.36}, {"text": "quelle tendance est-ce que c'est", "start": 1763.6, "duration": 2.4}, {"text": "tendance tioti est-ce que c'est tendance", "start": 1764.519, "duration": 4.321}, {"text": "accord avec le gouvernement estce non je", "start": 1766.0, "duration": 4.64}, {"text": "sais je plaisante je plaisante mais bon", "start": 1768.84, "duration": 2.92}, {"text": "vous voyez le probl\u00e8me c'est qu'ils", "start": 1770.64, "duration": 2.399}, {"text": "s'expriment tous au nom des r\u00e9publicains", "start": 1771.76, "duration": 2.96}, {"text": "ils ont tous des avis diff\u00e9rents moi je", "start": 1773.039, "duration": 3.12}, {"text": "leur conseille et je suis bien plac\u00e9", "start": 1774.72, "duration": 2.48}, {"text": "pour leur conseiller parce que je suis", "start": 1776.159, "duration": 2.64}, {"text": "bien \u00e0 droite comme vous le savez mais", "start": 1777.2, "duration": 2.959}, {"text": "je leur conseille de retrouver une ligne", "start": 1778.799, "duration": 2.561}, {"text": "centrale c'est\u00e0dire que ce qui a", "start": 1780.159, "duration": 3.12}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 la force de de de la cette", "start": 1781.36, "duration": 3.039}, {"text": "famille golist c'est\u00e0-dire qu'une", "start": 1783.279, "duration": 3.441}, {"text": "famille goliste raisonnable et pour moi", "start": 1784.399, "duration": 5.241}, {"text": "il devrait assumer l'accord avec", "start": 1786.72, "duration": 4.959}, {"text": "Emmanuel Macron filiation id\u00e9ologique", "start": 1789.64, "duration": 3.72}, {"text": "est tellement visible tellement", "start": 1791.679, "duration": 4.36}, {"text": "tellement euh tellement clair donc voil\u00e0", "start": 1793.36, "duration": 5.24}, {"text": "qui qu'ils essaient de de clarifier mais", "start": 1796.039, "duration": 4.801}, {"text": "oui il y a il y a une clarification au", "start": 1798.6, "duration": 4.84}, {"text": "moins dans sur un point c'est celui du", "start": 1800.84, "duration": 5.6}, {"text": "positionnement de la direction de LR il", "start": 1803.44, "duration": 5.52}, {"text": "faut \u00e0 la fois reconna\u00eetre observer et", "start": 1806.44, "duration": 5.359}, {"text": "je trouve appr\u00e9cier que l'unanimit\u00e9 des", "start": 1808.96, "duration": 6.16}, {"text": "dirigeants les r\u00e9publicains au premier", "start": 1811.799, "duration": 5.521}, {"text": "chef d'ailleurs ici G\u00e9rard Larcher et", "start": 1815.12, "duration": 4.76}, {"text": "Bruno rotaillot par exemple ont dit non", "start": 1817.32, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 cette", "start": 1819.88, "duration": 3.639}, {"text": "bascule honteuse au vu de l'histoire de", "start": 1821.0, "duration": 4.2}, {"text": "du mouvement goliste vers l'extr\u00eame", "start": 1823.519, "duration": 3.441}, {"text": "droite de Monsieur cioti donc il y a", "start": 1825.2, "duration": 3.28}, {"text": "personne qui l'a suivi et je pense que", "start": 1826.96, "duration": 3.04}, {"text": "c'est un point tr\u00e8s important pour la", "start": 1828.48, "duration": 4.039}, {"text": "suite et notamment pour la construction", "start": 1830.0, "duration": 5.0}, {"text": "d'\u00e9ventuell Allian y compris entre les", "start": 1832.519, "duration": 4.361}, {"text": "deux tours on l'a vu dans les", "start": 1835.0, "duration": 4.159}, {"text": "investitures ensemble pour la R\u00e9publique", "start": 1836.88, "duration": 3.24}, {"text": "merci \u00e0 tous les deux on continue \u00e0", "start": 1839.159, "duration": 2.12}, {"text": "parler de ces lgativ dans la revue de", "start": 1840.12, "duration": 3.559}, {"text": "presse tout de", "start": 1841.279, "duration": 2.4}, {"text": "[Musique]", "start": 1844.53, "duration": 3.18}, {"text": "suite Alex on commence d'abord par cet", "start": 1847.919, "duration": 4.321}, {"text": "accident dramatique 7 morts hier en he", "start": 1850.519, "duration": 3.4}, {"text": "et Loire oui un drame \u00e0 la Une de l'\u00e9cho", "start": 1852.24, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9publicain 7 morts dans une collision", "start": 1853.919, "duration": 4.24}, {"text": "entre trois voitures hier \u00e0 bayot LEP", "start": 1855.6, "duration": 4.319}, {"text": "SEP personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es dont un homme de", "start": 1858.159, "duration": 4.601}, {"text": "90 ans une femme de 85 ans les cinq", "start": 1859.919, "duration": 4.6}, {"text": "autres personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es avaient entre", "start": 1862.76, "duration": 3.759}, {"text": "17 et 19 ans et se trouvit dans une", "start": 1864.519, "duration": 4.081}, {"text": "voiture qui a pris feu 43 sapeurs", "start": 1866.519, "duration": 3.481}, {"text": "pompiers sont intervenus pour porter", "start": 1868.6, "duration": 3.36}, {"text": "secours aux victimes de cette collision", "start": 1870.0, "duration": 3.76}, {"text": "qui a \u00e9galement fait deux bless\u00e9s allez", "start": 1871.96, "duration": 3.28}, {"text": "on parle l\u00e9gislative Emmanuel Macron qui", "start": 1873.76, "duration": 2.519}, {"text": "fait campagne sans le dire c'est ce que", "start": 1875.24, "duration": 2.52}, {"text": "dit le daofhin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 oui le pr\u00e9sident", "start": 1876.279, "duration": 3.201}, {"text": "de la R\u00e9publique qui \u00e9tait sur l'\u00eele de", "start": 1877.76, "duration": 3.36}, {"text": "Saint hier en Bretagne pour les", "start": 1879.48, "duration": 3.64}, {"text": "comm\u00e9morations d'appel du 18 juin tout", "start": 1881.12, "duration": 3.519}, {"text": "en faisant campagne pour les", "start": 1883.12, "duration": 3.2}, {"text": "l\u00e9gislatives il a d\u00e9nonc\u00e9 les programmes", "start": 1884.639, "duration": 2.681}, {"text": "de ses adversaires celui du", "start": 1886.32, "duration": 2.4}, {"text": "rassemblement national qui co\u00fbterait", "start": 1887.32, "duration": 3.359}, {"text": "selon lui 100 milliards d'euros par an", "start": 1888.72, "duration": 3.24}, {"text": "et puis les mesures je cite", "start": 1890.679, "duration": 3.12}, {"text": "immigrationnistes du nouveau front", "start": 1891.96, "duration": 3.92}, {"text": "populaire la gauche qui s'est indign\u00e9", "start": 1893.799, "duration": 3.521}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1895.88, "duration": 3.399}, {"text": "reprenne la rh\u00e9torique du rassemblement", "start": 1897.32, "duration": 4.239}, {"text": "national sur l'immigration dans ce", "start": 1899.279, "duration": 5.201}, {"text": "scrutin le vote des jeunes sera cl\u00e9 sera", "start": 1901.559, "duration": 4.401}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant \u00e0 observer c'est \u00e0 la", "start": 1904.48, "duration": 3.319}, {"text": "Une de Paris-Normandie et du journal", "start": 1905.96, "duration": 3.679}, {"text": "lardenis alors d\u00e9j\u00e0 pour savoir si les", "start": 1907.799, "duration": 4.24}, {"text": "jeunes vont aller voter au l\u00e9gislatif", "start": 1909.639, "duration": 4.0}, {"text": "car au aux europ\u00e9ennes ils \u00e9taient", "start": 1912.039, "duration": 3.961}, {"text": "seulement 40 % des 1825 ans \u00e0 se", "start": 1913.639, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9placer dans les urnes et puis que", "start": 1916.0, "duration": 4.2}, {"text": "vont-ils voter euh car on le rappelle", "start": 1918.039, "duration": 4.721}, {"text": "aux europ\u00e9ennes 33 % des 18 25 ans ont", "start": 1920.2, "duration": 4.68}, {"text": "vot\u00e9 pour la France insoumise 25 % de", "start": 1922.76, "duration": 4.399}, {"text": "cette cat\u00e9gorie d'\u00e2ge \u00e0 vootter pour la", "start": 1924.88, "duration": 4.32}, {"text": "liste de Jordan bardellaa et puis que", "start": 1927.159, "duration": 3.48}, {"text": "va-t-il se passer au lendemain du 7", "start": 1929.2, "duration": 3.079}, {"text": "juillet le second tour des l\u00e9gislatives", "start": 1930.639, "duration": 3.841}, {"text": "c'est la question pos\u00e9e par sud-ouest", "start": 1932.279, "duration": 4.24}, {"text": "avec trois sc\u00e9narios d'abord Renaissance", "start": 1934.48, "duration": 3.919}, {"text": "sort renforc\u00e9e de ces \u00e9lections avec une", "start": 1936.519, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9ventuelle majorit\u00e9 absolue l\u00e0 ce serait", "start": 1938.399, "duration": 2.841}, {"text": "une \u00e9norme victoire et un Paris gagn\u00e9", "start": 1939.919, "duration": 3.681}, {"text": "pour Emmanuel Macron 2\u00e8 sc\u00e9nario une", "start": 1941.24, "duration": 3.96}, {"text": "majorit\u00e9 claire pour les oppositions", "start": 1943.6, "duration": 3.24}, {"text": "soit leur Assembl\u00e9e nationale soit le", "start": 1945.2, "duration": 3.52}, {"text": "nouveau euh front populaire on entrerait", "start": 1946.84, "duration": 4.24}, {"text": "en cohabitation 3\u00e8me sc\u00e9nario qui est", "start": 1948.72, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9galement possible pas de majorit\u00e9", "start": 1951.08, "duration": 3.24}, {"text": "claire en France un pays qui deviendrait", "start": 1952.48, "duration": 3.76}, {"text": "alors ingouvernable un mot de foot une", "start": 1954.32, "duration": 3.4}, {"text": "inqui\u00e9tude et oui car la Ligue 1 de", "start": 1956.24, "duration": 3.36}, {"text": "football n'a toujours pas de diffuseur", "start": 1957.72, "duration": 3.559}, {"text": "t\u00e9l\u00e9 pour la saison prochaine or les", "start": 1959.6, "duration": 3.959}, {"text": "droits t\u00e9l\u00e9 repr\u00e9sentent 50 % du budget", "start": 1961.279, "duration": 4.201}, {"text": "des club \u00e7a veut dire que les clubs vont", "start": 1963.559, "duration": 4.48}, {"text": "devoir vendre plus de joueurs \u00eatre moins", "start": 1965.48, "duration": 4.199}, {"text": "comp\u00e9titif face au championnat europ\u00e9ens", "start": 1968.039, "duration": 3.24}, {"text": "donc le football fran\u00e7ais dans une", "start": 1969.679, "duration": 3.801}, {"text": "spirale n\u00e9gative merci beaucoup Alex la", "start": 1971.279, "duration": 4.161}, {"text": "Une de Politis cette semaine contre", "start": 1973.48, "duration": 3.199}, {"text": "l'extr\u00eame droite les femmes montent au", "start": 1975.44, "duration": 2.839}, {"text": "frond oui les celles qui qui ont plus \u00e0", "start": 1976.679, "duration": 2.96}, {"text": "craindre de l'arriv\u00e9e de l'extr\u00eame", "start": 1978.279, "duration": 2.481}, {"text": "droite au pouvoir ce sont les femmes on", "start": 1979.639, "duration": 2.52}, {"text": "l'a vu dans bien des r\u00e9gimes dirig\u00e9s par", "start": 1980.76, "duration": 3.56}, {"text": "l'extr\u00eame droite et elle se s'organise", "start": 1982.159, "duration": 3.4}, {"text": "plus d'une centaine de collectifs ce qui", "start": 1984.32, "duration": 3.479}, {"text": "est un fait l\u00e0 aussi assez in\u00e9dit se", "start": 1985.559, "duration": 3.6}, {"text": "rassemble pour manifester dimanche dans", "start": 1987.799, "duration": 2.6}, {"text": "toutes les rues de France et c'est \u00e0", "start": 1989.159, "duration": 2.561}, {"text": "lire dans Politi et on regarde votre", "start": 1990.399, "duration": 3.201}, {"text": "livre Jean-Philippe moet un journal sous", "start": 1991.72, "duration": 4.319}, {"text": "influence merci Jean-Philippe merci", "start": 1993.6, "duration": 4.12}, {"text": "Pierre d'\u00eatre venu merci Alex merci \u00e0", "start": 1996.039, "duration": 3.081}, {"text": "tous \u00e0 18h vous avez rendez-vous avec", "start": 1997.72, "duration": 2.679}, {"text": "Thomas H pour sens public tr\u00e8s bonne", "start": 1999.12, "duration": 4.36}, {"text": "journ\u00e9e \u00e0 demain", "start": 2000.399, "duration": 3.081}]}