{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Na\u00ebl 17 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans une voiture", "start": 0.0, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e0 Nanterre en r\u00e9gion parisienne apr\u00e8s", "start": 2.52, "duration": 4.2}, {"text": "s'\u00eatre fait tir\u00e9e dessus par un policier", "start": 4.62, "duration": 4.32}, {"text": "lors d'un contr\u00f4le routier ce drame a", "start": 6.72, "duration": 4.14}, {"text": "suscit\u00e9 une vie \u00e9motion en France ces", "start": 8.94, "duration": 3.659}, {"text": "derni\u00e8res heures mais aussi de la col\u00e8re", "start": 10.86, "duration": 3.899}, {"text": "et des tensions dans certaines villes et", "start": 12.599, "duration": 3.6}, {"text": "donc \u00e9norm\u00e9ment de questions qui se", "start": 14.759, "duration": 3.121}, {"text": "posent bien entendu on va prendre le", "start": 16.199, "duration": 3.84}, {"text": "temps de les aborder aujourd'hui une par", "start": 17.88, "duration": 4.44}, {"text": "une en \u00e9vitant pour autant toute", "start": 20.039, "duration": 4.201}, {"text": "pol\u00e9mique ou tout d\u00e9bat p\u00e9ril alors", "start": 22.32, "duration": 5.1}, {"text": "qu'un tel drame c'est produit il y a peu", "start": 24.24, "duration": 5.22}, {"text": "de temps c'est donc le sujet \u00e0 la Une", "start": 27.42, "duration": 3.96}, {"text": "des actualit\u00e9s du jour aujourd'hui ce", "start": 29.46, "duration": 4.5}, {"text": "mardi matin \u00e0 9h15 un jeune de 17 ans", "start": 31.38, "duration": 5.04}, {"text": "Na\u00ebl et donc d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au volant d'une", "start": 33.96, "duration": 4.14}, {"text": "voiture dans les vid\u00e9os qui ont circul\u00e9", "start": 36.42, "duration": 3.36}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux on le voit", "start": 38.1, "duration": 4.38}, {"text": "contr\u00f4ler par deux policiers dont un qui", "start": 39.78, "duration": 4.2}, {"text": "a une arme \u00e0 la main dans sa direction", "start": 42.48, "duration": 4.079}, {"text": "la voiture acc\u00e9l\u00e8re ensuite et c'est \u00e0", "start": 43.98, "duration": 4.5}, {"text": "ce moment-l\u00e0 que le policier tire la", "start": 46.559, "duration": 3.961}, {"text": "voiture c'est ensuite encastr\u00e9 dans un", "start": 48.48, "duration": 4.02}, {"text": "poteau et le conducteur est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "start": 50.52, "duration": 4.08}, {"text": "quelques minutes plus tard atteint d'une", "start": 52.5, "duration": 4.68}, {"text": "balle au thorax malgr\u00e9 l'intervention du", "start": 54.6, "duration": 4.439}, {"text": "Samu qui lui a fait un massage cardiaque", "start": 57.18, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 noter plus du conducteur deux autres", "start": 59.039, "duration": 4.561}, {"text": "personnes \u00e9taient dans la voiture l'un", "start": 61.5, "duration": 3.839}, {"text": "des passagers a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue", "start": 63.6, "duration": 4.44}, {"text": "puis a \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9 mardi apr\u00e8s-midi et", "start": 65.339, "duration": 4.801}, {"text": "l'autre a pris la fuite alors selon la", "start": 68.04, "duration": 3.66}, {"text": "premi\u00e8re version des policiers", "start": 70.14, "duration": 3.659}, {"text": "l'adolescent \u00e9tait en train de foncer", "start": 71.7, "duration": 4.08}, {"text": "sur les agents ce qui les aurait pouss\u00e9", "start": 73.799, "duration": 4.261}, {"text": "\u00e0 ouvrir le feu et par la suite et alors", "start": 75.78, "duration": 4.32}, {"text": "que la vid\u00e9o semble contredire cette", "start": 78.06, "duration": 4.14}, {"text": "premi\u00e8re version des policiers ils ont", "start": 80.1, "duration": 4.08}, {"text": "ensuite chang\u00e9 de version d\u00e9clarant", "start": 82.2, "duration": 3.36}, {"text": "simplement que le conducteur avait", "start": 84.18, "duration": 4.38}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s s'\u00eatre arr\u00eat\u00e9 dans un", "start": 85.56, "duration": 4.86}, {"text": "premier temps alors l'un des avocats de", "start": 88.56, "duration": 4.379}, {"text": "Na\u00ebl et de sa famille ma\u00eetre Yassine", "start": 90.42, "duration": 4.559}, {"text": "Bouzrou d\u00e9ment l'id\u00e9e que le conducteur", "start": 92.939, "duration": 4.32}, {"text": "aurait fonc\u00e9 sur les policiers par", "start": 94.979, "duration": 3.78}, {"text": "ailleurs il a d\u00e9clar\u00e9 aux Parisiens", "start": 97.259, "duration": 3.781}, {"text": "qu'il ne fait selon lui aucun doute sur", "start": 98.759, "duration": 4.021}, {"text": "le fait que l'intention du policier", "start": 101.04, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9tait de donner la mort car on", "start": 102.78, "duration": 3.72}, {"text": "entendrait dans l'une des vid\u00e9os un", "start": 105.119, "duration": 3.421}, {"text": "policier dire \u00e0 Na\u00ebl je vais te mettre", "start": 106.5, "duration": 4.2}, {"text": "une balle dans la t\u00eate autre \u00e9l\u00e9ment que", "start": 108.54, "duration": 3.539}, {"text": "l'on sait pour l'instant selon les", "start": 110.7, "duration": 3.12}, {"text": "premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate rapport\u00e9s", "start": 112.079, "duration": 3.421}, {"text": "par une source polici\u00e8re si tu es", "start": 113.82, "duration": 3.839}, {"text": "notamment par sud ouest ou encore par", "start": 115.5, "duration": 4.86}, {"text": "TF1 la voiture qui \u00e9tait une Mercedes mg", "start": 117.659, "duration": 5.1}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 lou\u00e9 et plusieurs infractions", "start": 120.36, "duration": 4.38}, {"text": "au code de la route avaient \u00e9t\u00e9 commis", "start": 122.759, "duration": 4.14}, {"text": "ce qui aurait provoqu\u00e9 son contr\u00f4le par", "start": 124.74, "duration": 4.26}, {"text": "les policiers en premier lieu je le", "start": 126.899, "duration": 3.84}, {"text": "disais le jeune de 17 ans qui a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9", "start": 129.0, "duration": 4.739}, {"text": "dans ce drame s'appelle Na\u00ebl il avait 17", "start": 130.739, "duration": 5.461}, {"text": "ans il \u00e9tait livreur de pizza il vivait", "start": 133.739, "duration": 4.921}, {"text": "seul avec sa m\u00e8re \u00e0 Nanterre il \u00e9tait", "start": 136.2, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 connu des services de police pour", "start": 138.66, "duration": 3.84}, {"text": "plusieurs infractions comme conduite", "start": 140.22, "duration": 3.9}, {"text": "sans permis ou encore un refus", "start": 142.5, "duration": 3.18}, {"text": "d'obtemp\u00e9rer autrement dit donc le fait", "start": 144.12, "duration": 3.36}, {"text": "de refuser de s'arr\u00eater lors d'un", "start": 145.68, "duration": 3.6}, {"text": "contr\u00f4le mais pour autant il n'avait pas", "start": 147.48, "duration": 4.14}, {"text": "de casier judiciaire selon l'avocat de", "start": 149.28, "duration": 4.08}, {"text": "sa famille contrairement donc \u00e0 ce que", "start": 151.62, "duration": 3.9}, {"text": "certaines personnes ont pu v\u00e9hiculer ces", "start": 153.36, "duration": 3.72}, {"text": "derni\u00e8res heures alors que sait-on", "start": 155.52, "duration": 3.9}, {"text": "maintenant du policier qui a tir\u00e9 et que", "start": 157.08, "duration": 4.439}, {"text": "risque-t-il bien le policier qui a tir\u00e9", "start": 159.42, "duration": 4.74}, {"text": "sur Na\u00ebl est un agent de 38 ans membre", "start": 161.519, "duration": 4.141}, {"text": "de la compagnie territoriale de", "start": 164.16, "duration": 3.84}, {"text": "circulation et de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re du", "start": 165.66, "duration": 4.98}, {"text": "92 travail en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 moto il est", "start": 168.0, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9crit comme exp\u00e9riment\u00e9 par le ministre", "start": 170.64, "duration": 4.08}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin G\u00e9rald", "start": 172.86, "duration": 3.48}, {"text": "Darmanin qui assure qu'il n'avait pas de", "start": 174.72, "duration": 3.9}, {"text": "difficult\u00e9 particuli\u00e8re dans son dossier", "start": 176.34, "duration": 4.2}, {"text": "administratif il je suis actuellement en", "start": 178.62, "duration": 4.08}, {"text": "garde \u00e0 vue il est interrog\u00e9 par l'IGPN", "start": 180.54, "duration": 4.5}, {"text": "la police des polices pour homicide", "start": 182.7, "duration": 4.02}, {"text": "volontaire autrement dit le fait de", "start": 185.04, "duration": 4.08}, {"text": "provoquer volontairement la mort de", "start": 186.72, "duration": 4.14}, {"text": "quelqu'un selon une source proche du", "start": 189.12, "duration": 4.199}, {"text": "dossier qui a \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 par BFM TV la", "start": 190.86, "duration": 4.44}, {"text": "garde \u00e0 vue de ce policier devrait \u00eatre", "start": 193.319, "duration": 4.681}, {"text": "prolong\u00e9 et dur\u00e9e jusqu'\u00e0 jeudi matin", "start": 195.3, "duration": 4.14}, {"text": "alors maintenant qu'elles vont \u00eatre les", "start": 198.0, "duration": 3.54}, {"text": "poursuites et que risque le policier en", "start": 199.44, "duration": 3.48}, {"text": "mati\u00e8re de poursuite et bien mettre", "start": 201.54, "duration": 3.0}, {"text": "Yacine Bouzrou qui est donc l'avocat de", "start": 202.92, "duration": 3.48}, {"text": "la famille de Na\u00ebl a indiqu\u00e9 que deux", "start": 204.54, "duration": 3.3}, {"text": "plaintes seraient d\u00e9pos\u00e9es une premi\u00e8re", "start": 206.4, "duration": 3.78}, {"text": "plainte pour homicide volontaire contre", "start": 207.84, "duration": 4.02}, {"text": "le policier donc qui a tir\u00e9 concr\u00e8tement", "start": 210.18, "duration": 3.36}, {"text": "dans ce cadre l\u00e0 s'il y a une mise en", "start": 211.86, "duration": 4.44}, {"text": "examen et un proc\u00e8s il risque jusqu'\u00e0 30", "start": 213.54, "duration": 4.44}, {"text": "ans de prison et dans la m\u00eame plainte", "start": 216.3, "duration": 4.019}, {"text": "son coll\u00e8gue aussi vis\u00e9 pour complicit\u00e9", "start": 217.98, "duration": 4.319}, {"text": "d'homicide volontaire ce qui fait qu'il", "start": 220.319, "duration": 3.721}, {"text": "y a ce d\u00e9p\u00f4t de plainte pour complicit\u00e9", "start": 222.299, "duration": 4.381}, {"text": "d'homicide volontaire c'est les mots", "start": 224.04, "duration": 4.979}, {"text": "shoot le qui aurait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9s par le", "start": 226.68, "duration": 4.74}, {"text": "second policier selon cet avocat c'\u00e9tait", "start": 229.019, "duration": 3.841}, {"text": "donc la premi\u00e8re plainte et la seconde", "start": 231.42, "duration": 3.239}, {"text": "plainte d\u00e9pos\u00e9e par la famille c'est une", "start": 232.86, "duration": 4.14}, {"text": "plainte pour faux en \u00e9criture publique \u00e0", "start": 234.659, "duration": 4.201}, {"text": "l'encontre des policiers en effet les", "start": 237.0, "duration": 3.36}, {"text": "policiers ont donc confirm\u00e9 que", "start": 238.86, "duration": 2.939}, {"text": "l'adolescent avait essay\u00e9 de commettre", "start": 240.36, "duration": 4.26}, {"text": "un homicide en tentant de les percuter", "start": 241.799, "duration": 4.921}, {"text": "une version donc que la famille estime", "start": 244.62, "duration": 4.02}, {"text": "contredite notamment par les vid\u00e9os qui", "start": 246.72, "duration": 3.299}, {"text": "ont circul\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 248.64, "duration": 3.179}, {"text": "l\u00e0-dessus donc des enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9", "start": 250.019, "duration": 4.321}, {"text": "ouvertes alors ce drame est survenu lors", "start": 251.819, "duration": 4.2}, {"text": "d'un contr\u00f4le routier et ce qui", "start": 254.34, "duration": 3.54}, {"text": "s'apparente \u00e0 un refus d'obtemp\u00e9rer avec", "start": 256.019, "duration": 4.68}, {"text": "le conducteur Na\u00ebl donc qui acc\u00e9l\u00e8re", "start": 257.88, "duration": 4.98}, {"text": "alors qu'il est contr\u00f4l\u00e9 le refus", "start": 260.699, "duration": 3.421}, {"text": "d'obtemp\u00e9rer c'est donc lorsqu'un", "start": 262.86, "duration": 3.119}, {"text": "conducteur refuse de se soumettre un", "start": 264.12, "duration": 4.139}, {"text": "contr\u00f4le de police de gendarmerie ou", "start": 265.979, "duration": 4.44}, {"text": "alors de douane cette infraction il peut", "start": 268.259, "duration": 4.561}, {"text": "ni d'un an de prison et de 7500 euros", "start": 270.419, "duration": 4.021}, {"text": "d'amende ce que dit la loi c'est que", "start": 272.82, "duration": 3.12}, {"text": "dans ce genre de situation les forces de", "start": 274.44, "duration": 3.36}, {"text": "l'ordre peuvent d\u00e9cider de suivre le", "start": 275.94, "duration": 3.6}, {"text": "v\u00e9hicule pour tenter de le stopper ou", "start": 277.8, "duration": 3.54}, {"text": "alors simplement noter la plaque", "start": 279.54, "duration": 3.42}, {"text": "d'immatriculation pour le laisser", "start": 281.34, "duration": 3.24}, {"text": "ensuite partir et poursuivre", "start": 282.96, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9ventuellement des d\u00e9marches mais alors", "start": 284.58, "duration": 4.08}, {"text": "et c'est l\u00e0 un point central que vient", "start": 286.44, "duration": 4.8}, {"text": "faire l'usage d'une arme ici lors de ce", "start": 288.66, "duration": 4.5}, {"text": "contr\u00f4le en fait depuis une loi de 2017", "start": 291.24, "duration": 4.38}, {"text": "les forces de l'ordre peuvent tirer sur", "start": 293.16, "duration": 4.5}, {"text": "un v\u00e9hicule je cite dont les occupants", "start": 295.62, "duration": 4.68}, {"text": "sont susceptibles de perp\u00e9trer dans leur", "start": 297.66, "duration": 4.86}, {"text": "fuite des atteintes \u00e0 leur vie ou alors", "start": 300.3, "duration": 4.619}, {"text": "\u00e0 leur int\u00e9grit\u00e9 physique ou \u00e0 celle", "start": 302.52, "duration": 4.08}, {"text": "d'autrui c'est ce qu'indique le code de", "start": 304.919, "duration": 3.84}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure le texte pr\u00e9cise", "start": 306.6, "duration": 4.5}, {"text": "que l'usage d'armes n'est autoris\u00e9 qu'en", "start": 308.759, "duration": 4.521}, {"text": "cas d'absolu n\u00e9cessit\u00e9 et de mani\u00e8re", "start": 311.1, "duration": 4.8}, {"text": "strictement proportionn\u00e9e concr\u00e8tement", "start": 313.28, "duration": 4.06}, {"text": "il faudrait donc que le conducteur", "start": 315.9, "duration": 4.079}, {"text": "menace physiquement la vie d'un agent de", "start": 317.34, "duration": 4.799}, {"text": "police ou alors qu'une personne risque", "start": 319.979, "duration": 4.861}, {"text": "d'\u00eatre bless\u00e9 en cas de fuite il faut", "start": 322.139, "duration": 4.321}, {"text": "savoir que cette loi qui a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9e", "start": 324.84, "duration": 3.84}, {"text": "pour faire face notamment aux attentats", "start": 326.46, "duration": 3.9}, {"text": "fait d\u00e9bats elle est accus\u00e9e d'avoir", "start": 328.68, "duration": 3.78}, {"text": "entra\u00een\u00e9 une augmentation de violence", "start": 330.36, "duration": 3.6}, {"text": "l\u00e0-dessus on aura l'occasion d'en", "start": 332.46, "duration": 3.179}, {"text": "reparler plus en d\u00e9tail dans les", "start": 333.96, "duration": 3.0}, {"text": "prochains jours alors vous l'aurez", "start": 335.639, "duration": 3.421}, {"text": "compris une enqu\u00eate est en cours mais en", "start": 336.96, "duration": 3.9}, {"text": "se basant sur les vid\u00e9os diffus\u00e9es", "start": 339.06, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup y compris au sein du", "start": 340.86, "duration": 4.32}, {"text": "gouvernement mettent en cause ce geste", "start": 342.78, "duration": 4.199}, {"text": "de la part du policier alors maintenant", "start": 345.18, "duration": 3.239}, {"text": "rapidement quels ont \u00e9t\u00e9 les r\u00e9actions", "start": 346.979, "duration": 3.421}, {"text": "politiques elles ont \u00e9t\u00e9 nombreuses le", "start": 348.419, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a r\u00e9agi ce", "start": 350.4, "duration": 3.359}, {"text": "mercredi matin depuis Marseille il a", "start": 352.259, "duration": 3.541}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 notamment je cite que rien ne", "start": 353.759, "duration": 4.44}, {"text": "justifie la mort d'un jeune jugeant donc", "start": 355.8, "duration": 5.399}, {"text": "cet acte inexplicable et inexcusable je", "start": 358.199, "duration": 4.801}, {"text": "cite toujours dans un tel contexte il", "start": 361.199, "duration": 3.481}, {"text": "faut de l'affection et du respect pour", "start": 363.0, "duration": 3.6}, {"text": "le jeune Na\u00ebl et sa famille de son c\u00f4t\u00e9", "start": 364.68, "duration": 4.019}, {"text": "la premi\u00e8re ministre Elisabeth borne a", "start": 366.6, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 cet apr\u00e8s-midi par le", "start": 368.699, "duration": 3.421}, {"text": "S\u00e9nat et elle a jug\u00e9 que l'intervention", "start": 370.38, "duration": 4.08}, {"text": "polici\u00e8re n'\u00e9tait je cite manifestement", "start": 372.12, "duration": 4.919}, {"text": "pas conforme aux r\u00e8gles et r\u00e8gles c'est", "start": 374.46, "duration": 4.44}, {"text": "donc a priori celles qu'on \u00e9voquait tout", "start": 377.039, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e0 l'heure il y a aussi eu \u00e9videmment", "start": 378.9, "duration": 2.94}, {"text": "d'autres r\u00e9actions politiques le leader", "start": 379.979, "duration": 2.94}, {"text": "de la France insoumise Jean-Luc", "start": 381.84, "duration": 2.639}, {"text": "M\u00e9lenchon a d\u00e9nonc\u00e9 sur Twitter une", "start": 382.919, "duration": 3.84}, {"text": "police incontr\u00f4l\u00e9e par le pouvoir qui", "start": 384.479, "duration": 4.621}, {"text": "discr\u00e9dite l'autorit\u00e9 de l'\u00e9tat du c\u00f4t\u00e9", "start": 386.759, "duration": 4.44}, {"text": "du rassemblement national et bien la", "start": 389.1, "duration": 3.78}, {"text": "pr\u00e9sidente du groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 391.199, "duration": 3.12}, {"text": "nationale Marine Le Pen a d'abord", "start": 392.88, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 les propos du pr\u00e9sident de la", "start": 394.319, "duration": 4.021}, {"text": "R\u00e9publique Emmanuel Macron et l'estime", "start": 396.78, "duration": 3.479}, {"text": "en fait que c'\u00e9tait la justice de savoir", "start": 398.34, "duration": 4.5}, {"text": "si cet acte et je cite inexplicable et", "start": 400.259, "duration": 5.341}, {"text": "inexcusable et elle a surtout appel\u00e9 \u00e0", "start": 402.84, "duration": 4.799}, {"text": "respecter la pr\u00e9somption d'innocence et", "start": 405.6, "duration": 4.02}, {"text": "avoir donc ce que dit l'enqu\u00eate \u00e7a c'est", "start": 407.639, "duration": 3.12}, {"text": "donc sur les r\u00e9actions politiques", "start": 409.62, "duration": 2.76}, {"text": "maintenant beaucoup de personnalit\u00e9s ont", "start": 410.759, "duration": 3.121}, {"text": "aussi pris la parole le footballeur", "start": 412.38, "duration": 3.72}, {"text": "Killian Mbapp\u00e9 a par exemple twitt\u00e9 je", "start": 413.88, "duration": 4.56}, {"text": "cite j'ai mal \u00e0 ma France l'acteur Omar", "start": 416.1, "duration": 4.86}, {"text": "Sy esp\u00e8re qu'une justice digne de ce nom", "start": 418.44, "duration": 4.62}, {"text": "au nord la m\u00e9moire de cet enfant de", "start": 420.96, "duration": 3.42}, {"text": "nombreux artistes notamment des rappeurs", "start": 423.06, "duration": 3.12}, {"text": "se sont aussi exprim\u00e9s c'est le cas du", "start": 424.38, "duration": 4.68}, {"text": "rappeur sch ou encore PLK autre \u00e9l\u00e9ment", "start": 426.18, "duration": 4.139}, {"text": "et je vous en ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 sur", "start": 429.06, "duration": 3.419}, {"text": "Instagram ou encore sur Tik Tok des", "start": 430.319, "duration": 4.081}, {"text": "tensions aussi \u00e9clat\u00e9es ce mardi donc", "start": 432.479, "duration": 3.541}, {"text": "plusieurs villes en r\u00e9gion parisienne un", "start": 434.4, "duration": 3.419}, {"text": "incendie c'est notamment d\u00e9clar\u00e9 dans la", "start": 436.02, "duration": 3.299}, {"text": "mairie du quartier de Val Fourr\u00e9 \u00e0", "start": 437.819, "duration": 2.88}, {"text": "Mantes-la-Jolie dans les Yvelines les", "start": 439.319, "duration": 2.82}, {"text": "images ont montr\u00e9 aussi des tirs de feu", "start": 440.699, "duration": 2.881}, {"text": "d'artifice ainsi que des incendies de", "start": 442.139, "duration": 3.601}, {"text": "voitures de poubelles et d'abribus au", "start": 443.58, "duration": 4.14}, {"text": "total 31 personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es", "start": 445.74, "duration": 3.78}, {"text": "24 forces de l'ordre ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es", "start": 447.72, "duration": 3.24}, {"text": "une quarantaine de voitures ont \u00e9t\u00e9", "start": 449.52, "duration": 2.7}, {"text": "br\u00fbl\u00e9es selon le minist\u00e8re de", "start": 450.96, "duration": 3.72}, {"text": "l'Int\u00e9rieur qui pr\u00e9voit de d\u00e9ployer 2000", "start": 452.22, "duration": 5.34}, {"text": "policiers ce mercredi soir contre 350 ce", "start": 454.68, "duration": 4.32}, {"text": "mardi soir en tout cas derni\u00e8re \u00e9l\u00e9ment", "start": 457.56, "duration": 3.419}, {"text": "important une marche blanche est pr\u00e9vue", "start": 459.0, "duration": 4.8}, {"text": "ce jeudi \u00e0 14h \u00e0 Nanterre devant la", "start": 460.979, "duration": 4.5}, {"text": "pr\u00e9fecture c'est ce qui a annonc\u00e9 la", "start": 463.8, "duration": 3.36}, {"text": "m\u00e8re de Na\u00ebl voil\u00e0 j'en suis conscient", "start": 465.479, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e7a fait \u00e9norm\u00e9ment d'informations mais", "start": 467.16, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e7a me semblait important de prendre ce", "start": 468.419, "duration": 3.9}, {"text": "temps aujourd'hui et d'en parler plus en", "start": 470.16, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9tail aujourd'hui \u00e9videmment je vous", "start": 472.319, "duration": 2.341}, {"text": "tiendrai au courant dans les prochains", "start": 473.94, "duration": 2.52}, {"text": "jours dans ce format des actualit\u00e9s du", "start": 474.66, "duration": 3.36}, {"text": "jour sur Youtube en podcast mais aussi", "start": 476.46, "duration": 3.12}, {"text": "sur Instagram forc\u00e9ment sur Instagram", "start": 478.02, "duration": 2.88}, {"text": "Instagram on peut \u00eatre beaucoup plus", "start": 479.58, "duration": 3.54}, {"text": "r\u00e9actif dans les contenus je vous laisse", "start": 480.9, "duration": 3.78}, {"text": "avec Blanche pour les actualit\u00e9s en bref", "start": 483.12, "duration": 3.72}, {"text": "et je reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 484.68, "duration": 3.78}, {"text": "salut tout le monde on commence avec une", "start": 486.84, "duration": 4.44}, {"text": "premi\u00e8re actu 20% d'eau serait perdu en", "start": 488.46, "duration": 4.38}, {"text": "France dans les fuites selon", "start": 491.28, "duration": 3.539}, {"text": "l'association de consommateurs", "start": 492.84, "duration": 4.079}, {"text": "UFC Que Choisir en gros \u00e7a \u00e9quivaut en", "start": 494.819, "duration": 4.681}, {"text": "moyenne \u00e0 un litre d'eau sur 5 qui se", "start": 496.919, "duration": 4.021}, {"text": "r\u00e9percut \u00e0 cause des canalisations", "start": 499.5, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9fectueuses concr\u00e8tement \u00e7a revient \u00e0", "start": 500.94, "duration": 4.259}, {"text": "un milliard de m\u00e8tres cubes d'eau", "start": 503.099, "duration": 3.6}, {"text": "gaspill\u00e9es par an pour vous donner une", "start": 505.199, "duration": 3.301}, {"text": "id\u00e9e c'est la consommation annuelle", "start": 506.699, "duration": 4.861}, {"text": "cumul\u00e9e de Paris Lyon Marseille - Lille", "start": 508.5, "duration": 5.039}, {"text": "- Toulouse Bordeaux et Nice pour l'UFC", "start": 511.56, "duration": 3.899}, {"text": "Que Choisir il est urgent de mettre en", "start": 513.539, "duration": 4.141}, {"text": "place je cite un v\u00e9ritable plan de", "start": 515.459, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9novation des r\u00e9seaux d'eau en France", "start": 517.68, "duration": 3.659}, {"text": "pour lutter contre les fuites \u00e9tant", "start": 519.419, "duration": 3.12}, {"text": "donn\u00e9 que les p\u00e9riodes de s\u00e9cheresse", "start": 521.339, "duration": 3.0}, {"text": "devrait se multiplier en France avec les", "start": 522.539, "duration": 3.3}, {"text": "ann\u00e9es mais aussi pour \u00e9viter aux", "start": 524.339, "duration": 3.301}, {"text": "consommateurs de payer pour de l'eau non", "start": 525.839, "duration": 4.741}, {"text": "utilis\u00e9e deuxi\u00e8me actu 26 ougandais et 5", "start": 527.64, "duration": 5.16}, {"text": "associations fran\u00e7aises et ou vendaises", "start": 530.58, "duration": 4.02}, {"text": "ont lanc\u00e9 une nouvelle action judiciaire", "start": 532.8, "duration": 4.26}, {"text": "en France pour demander r\u00e9paration \u00e0", "start": 534.6, "duration": 4.919}, {"text": "Total \u00e9nergie pour les pr\u00e9judices ca", "start": 537.06, "duration": 4.92}, {"text": "selon eux par le m\u00e9ga projet de Total en", "start": 539.519, "duration": 4.141}, {"text": "Ouganda on vous en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 sur la", "start": 541.98, "duration": 3.359}, {"text": "cha\u00eene on parle ici des projets", "start": 543.66, "duration": 4.08}, {"text": "teenlanga et EA Coop qui pr\u00e9voit la", "start": 545.339, "duration": 4.741}, {"text": "construction d'un immense ol\u00e9oduc de", "start": 547.74, "duration": 5.039}, {"text": "plus de 1400 km de long transportant du", "start": 550.08, "duration": 5.04}, {"text": "p\u00e9trole \u00e0 travers l'Ouganda et la", "start": 552.779, "duration": 4.381}, {"text": "Tanzanie \u00e0 l'est de l'Afrique et la", "start": 555.12, "duration": 4.02}, {"text": "construction de plus de 400 puits de", "start": 557.16, "duration": 3.72}, {"text": "p\u00e9trole les ONG accusent total d'avoir", "start": 559.14, "duration": 3.36}, {"text": "viol\u00e9 des droits humains dans le cadre", "start": 560.88, "duration": 3.6}, {"text": "de ces deux projets qui en plus d'\u00eatre", "start": 562.5, "duration": 3.779}, {"text": "une catastrophe \u00e9cologique aurait men\u00e9e", "start": 564.48, "duration": 3.78}, {"text": "au d\u00e9placement de plus de 118.000", "start": 566.279, "duration": 4.261}, {"text": "personnes en Ouganda et en Tanzanie des", "start": 568.26, "duration": 3.6}, {"text": "personnes priv\u00e9es de la libre", "start": 570.54, "duration": 3.359}, {"text": "utilisation de leur terre et ce pendant", "start": 571.86, "duration": 3.9}, {"text": "plus de trois ou quatre ans qui aurait", "start": 573.899, "duration": 3.661}, {"text": "notamment conduit \u00e0 des situations de", "start": 575.76, "duration": 3.18}, {"text": "graves p\u00e9nurie alimentaire dans", "start": 577.56, "duration": 3.36}, {"text": "certaines familles troisi\u00e8me actu plus", "start": 578.94, "duration": 4.32}, {"text": "de 7 Fran\u00e7ais sur 10 ressentir le", "start": 580.92, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique dans leur", "start": 583.26, "duration": 3.6}, {"text": "quotidien selon le barom\u00e8tre de la", "start": 584.82, "duration": 3.78}, {"text": "Fondation pour la Nature et l'Homme", "start": 586.86, "duration": 3.3}, {"text": "publiait ce mardi autre chiffre", "start": 588.6, "duration": 3.06}, {"text": "int\u00e9ressant quatre Fran\u00e7ais sur 10", "start": 590.16, "duration": 3.66}, {"text": "auraient d\u00e9j\u00e0 pens\u00e9 \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager \u00e0 cause", "start": 591.66, "duration": 4.08}, {"text": "du d\u00e9r\u00e8glement climatique et notamment \u00e0", "start": 593.82, "duration": 3.6}, {"text": "cause de la pollution du manque d'eau", "start": 595.74, "duration": 4.2}, {"text": "des risques d'incendie ou inondations", "start": 597.42, "duration": 4.62}, {"text": "alors face au changement climatique un", "start": 599.94, "duration": 3.78}, {"text": "tiers des personnes interrog\u00e9es disent", "start": 602.04, "duration": 4.26}, {"text": "se sentir impuissante et seule 9% disent", "start": 603.72, "duration": 3.84}, {"text": "rester optimiste mais on peut quand m\u00eame", "start": 606.3, "duration": 3.9}, {"text": "noter que 77% des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s on", "start": 607.56, "duration": 4.5}, {"text": "dit avoir modifi\u00e9 leurs habitudes de vie", "start": 610.2, "duration": 3.6}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es pour prot\u00e9ger la", "start": 612.06, "duration": 3.779}, {"text": "biodiversit\u00e9 et le climat quatri\u00e8me actu", "start": 613.8, "duration": 4.5}, {"text": "les ONG food Watch et 0 wise France", "start": 615.839, "duration": 4.801}, {"text": "menace de poursuivre en justice les", "start": 618.3, "duration": 3.599}, {"text": "marques qui ne remplissent pas", "start": 620.64, "duration": 2.58}, {"text": "enti\u00e8rement leur paquet de nourriture", "start": 621.899, "duration": 2.88}, {"text": "elle d\u00e9nonce notamment des pratiques", "start": 623.22, "duration": 3.48}, {"text": "mensong\u00e8res pour les consommateurs mais", "start": 624.779, "duration": 3.961}, {"text": "aussi une aberration \u00e9cologique parmi", "start": 626.7, "duration": 3.3}, {"text": "ces marques on retrouve notamment la", "start": 628.74, "duration": 3.0}, {"text": "marque dacobello dans les paquets de", "start": 630.0, "duration": 4.2}, {"text": "noisettes contiennent 68% de vide mais", "start": 631.74, "duration": 4.44}, {"text": "aussi les raviolis Rana ou encore les", "start": 634.2, "duration": 3.54}, {"text": "carr\u00e9s de chocolat C\u00f4te d'Or dans", "start": 636.18, "duration": 4.08}, {"text": "lesquels on retrouve 60% de vide les ONG", "start": 637.74, "duration": 3.9}, {"text": "expliquent que ces emballages ne", "start": 640.26, "duration": 2.4}, {"text": "respectent pas le code de", "start": 641.64, "duration": 2.58}, {"text": "l'environnement qui stipule que les", "start": 642.66, "duration": 3.66}, {"text": "emballages doivent \u00eatre con\u00e7us fabriqu\u00e9s", "start": 644.22, "duration": 4.679}, {"text": "et commercialis\u00e9s en r\u00e9duisant au mieux", "start": 646.32, "duration": 4.259}, {"text": "leur impact \u00e9cologique elles laissent", "start": 648.899, "duration": 2.88}, {"text": "donc 30 jours aux entreprises pour", "start": 650.579, "duration": 3.121}, {"text": "changer leurs emballages sinon elles", "start": 651.779, "duration": 3.841}, {"text": "saisiront la justice derni\u00e8re actu le", "start": 653.7, "duration": 4.02}, {"text": "tableau la dame \u00e0 l'\u00e9ventail du peintre", "start": 655.62, "duration": 5.04}, {"text": "autrichien Gustave Klimt 1918 a \u00e9t\u00e9", "start": 657.72, "duration": 5.16}, {"text": "vendu ce mardi aux ench\u00e8res pour plus de", "start": 660.66, "duration": 5.04}, {"text": "86 millions d'euros un nouveau record en", "start": 662.88, "duration": 4.62}, {"text": "Europe la vente a eu lieu \u00e0 Londres et a", "start": 665.7, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 organis\u00e9e par soft byes la plus", "start": 667.5, "duration": 3.24}, {"text": "ancienne maison de vente aux ench\u00e8res au", "start": 669.42, "duration": 2.94}, {"text": "monde en fait ce tableau \u00e9tait assez", "start": 670.74, "duration": 3.599}, {"text": "convoit\u00e9 puisqu'il s'agit de l'une des", "start": 672.36, "duration": 3.599}, {"text": "derni\u00e8res \u0153uvres faites par l'artiste", "start": 674.339, "duration": 3.901}, {"text": "avant sa mort la dame \u00e0 l'\u00e9ventail bat", "start": 675.959, "duration": 4.021}, {"text": "donc l'ancien record europ\u00e9en pour une", "start": 678.24, "duration": 3.3}, {"text": "vente aux ench\u00e8res qui \u00e9tait d\u00e9tenue", "start": 679.98, "duration": 4.08}, {"text": "depuis 2010 par la sculpture l'homme qui", "start": 681.54, "duration": 5.039}, {"text": "marche du Suisse Alberto Giacometti qui", "start": 684.06, "duration": 4.26}, {"text": "s'\u00e9tait vendu \u00e0 l'\u00e9poque pour un peu", "start": 686.579, "duration": 3.601}, {"text": "plus de 75 millions d'euros merci", "start": 688.32, "duration": 3.24}, {"text": "beaucoup blanche alors \u00e7a me semble pas", "start": 690.18, "duration": 2.88}, {"text": "pertinent de faire un d\u00e9bat aujourd'hui", "start": 691.56, "duration": 2.94}, {"text": "et d\u00e8s maintenant sur ce qui s'est pass\u00e9", "start": 693.06, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e0 Nanterre pas de d\u00e9bat du coup", "start": 694.5, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous abonner", "start": 696.24, "duration": 3.18}, {"text": "je sais pas encore le cas merci pour", "start": 697.74, "duration": 2.88}, {"text": "votre confiance ces derniers jours", "start": 699.42, "duration": 2.46}, {"text": "rendez-vous aussi sur Instagram donc", "start": 700.62, "duration": 3.0}, {"text": "pour plus d'actualit\u00e9 au fur et \u00e0 mesure", "start": 701.88, "duration": 3.18}, {"text": "prenez soin de vous prenez soin de nos", "start": 703.62, "duration": 2.64}, {"text": "proches et puis on se dit du coup \u00e0", "start": 705.06, "duration": 3.32}, {"text": "demain", "start": 706.26, "duration": 2.12}]}