{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "des cours au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "start": 0.08, "duration": 3.359}, {"text": "uniquement le matin et des activit\u00e9s", "start": 1.719, "duration": 3.481}, {"text": "extrascolaires l'apr\u00e8s-midi c'est la", "start": 3.439, "duration": 4.0}, {"text": "proposition du tiktokeur Sensei demo qui", "start": 5.2, "duration": 4.08}, {"text": "fait beaucoup parler en ce moment avec", "start": 7.439, "duration": 3.561}, {"text": "des centaines de milliers de signatures", "start": 9.28, "duration": 3.04}, {"text": "sur une p\u00e9tition et surtout de", "start": 11.0, "duration": 2.88}, {"text": "nombreuses r\u00e9actions politiques mais", "start": 12.32, "duration": 2.84}, {"text": "alors cette proposition est-elle", "start": 13.88, "duration": 2.6}, {"text": "r\u00e9aliste comment \u00e7a se passe \u00e0", "start": 15.16, "duration": 2.8}, {"text": "l'\u00e9tranger et que disent les", "start": 16.48, "duration": 3.2}, {"text": "sp\u00e9cialistes salut c'est Hugo j'esp\u00e8re", "start": 17.96, "duration": 3.12}, {"text": "que vous allez bien c'est donc le sujet", "start": 19.68, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour et au", "start": 21.08, "duration": 3.48}, {"text": "passage comme c'est parfois le cas le", "start": 23.08, "duration": 2.72}, {"text": "vendredi je serai sans la cam\u00e9ra", "start": 24.56, "duration": 2.719}, {"text": "aujourd'hui mais de retour avec la", "start": 25.8, "duration": 3.559}, {"text": "cam\u00e9ra lundi alors mise en ligne le 4", "start": 27.279, "duration": 4.121}, {"text": "septembre cette p\u00e9tition publi\u00e9e par le", "start": 29.359, "duration": 4.281}, {"text": "tiktokur sensei demo et r\u00e9clamant une", "start": 31.4, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9organisation des cours en France a", "start": 33.64, "duration": 4.48}, {"text": "donc d\u00e9j\u00e0 r\u00e9colt\u00e9 plus de 300000", "start": 35.92, "duration": 4.24}, {"text": "signatures son id\u00e9e elle est plut\u00f4t", "start": 38.12, "duration": 4.08}, {"text": "simple en tout cas sur le papier mettre", "start": 40.16, "duration": 3.96}, {"text": "des cours jug\u00e9s important comme le", "start": 42.2, "duration": 3.56}, {"text": "fran\u00e7ais ou encore les math\u00e9matiques le", "start": 44.12, "duration": 4.4}, {"text": "matin entre 8h et 13h et laisser du", "start": 45.76, "duration": 4.799}, {"text": "temps l'apr\u00e8s-midi pour les mati\u00e8res", "start": 48.52, "duration": 4.199}, {"text": "plus l\u00e9g\u00e8res tes que le sport ou encore", "start": 50.559, "duration": 3.68}, {"text": "la musique selon lui cette", "start": 52.719, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9organisation du temps scolaire elle", "start": 54.239, "duration": 3.0}, {"text": "pourrait am\u00e9liorer l'exp\u00e9rience", "start": 55.879, "duration": 3.48}, {"text": "d'apprentissage et la qualit\u00e9 de vie \u00e0", "start": 57.239, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9cole en fait en interrogeant des", "start": 59.359, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves que ce soit au coll\u00e8ge ou au", "start": 61.039, "duration": 3.44}, {"text": "lyc\u00e9e il s'est rendu compte que beaucoup", "start": 62.519, "duration": 4.201}, {"text": "avaient le sentiment de subir un rythme", "start": 64.479, "duration": 4.841}, {"text": "fatiguant avec parfois d\u00e9j\u00e0 plus d'une", "start": 66.72, "duration": 4.12}, {"text": "heure ou 2h de transport par jour", "start": 69.32, "duration": 3.52}, {"text": "aller-retour pour se rendre dans leur", "start": 70.84, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9tablissement et en plus de \u00e7a et bien", "start": 72.84, "duration": 3.4}, {"text": "des pauses d\u00e9jeun\u00e9s tr\u00e8s courtes qui ne", "start": 74.56, "duration": 3.199}, {"text": "permettent pas de r\u00e9ellement faire de", "start": 76.24, "duration": 3.8}, {"text": "pause et des grosses journ\u00e9es parfois de", "start": 77.759, "duration": 4.281}, {"text": "8h \u00e0 18h par exemple par ailleurs", "start": 80.04, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup d'\u00e9l\u00e8ves se plaignent de ne pas", "start": 82.04, "duration": 3.0}, {"text": "avoir le temps de pratiquer donc des", "start": 83.52, "duration": 3.4}, {"text": "activit\u00e9s extrascolaires encore une fois", "start": 85.04, "duration": 3.079}, {"text": "donc ce n'est pas le cas de tous les", "start": 86.92, "duration": 2.6}, {"text": "lyc\u00e9ens ce n'est pas la situation pour", "start": 88.119, "duration": 2.921}, {"text": "tout tout le monde mais c'est des", "start": 89.52, "duration": 3.04}, {"text": "t\u00e9moignages et donc de plus en plus de", "start": 91.04, "duration": 3.2}, {"text": "lyc\u00e9ens qui demandent une forme de", "start": 92.56, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9organisation on peut noter que", "start": 94.24, "duration": 3.239}, {"text": "l'engouement autour de cette p\u00e9tition et", "start": 95.72, "duration": 3.56}, {"text": "de ces vid\u00e9os a \u00e9t\u00e9 telle que la", "start": 97.479, "duration": 3.081}, {"text": "nouvelle ministre de l'\u00e9ducation", "start": 99.28, "duration": 3.72}, {"text": "nationale Anne jun\u00e9 lui a r\u00e9pondu dans", "start": 100.56, "duration": 4.08}, {"text": "une vid\u00e9o publi\u00e9e sur les r\u00e9seaux", "start": 103.0, "duration": 3.24}, {"text": "sociaux d\u00e9clarant qu'elle avait lu tous", "start": 104.64, "duration": 3.36}, {"text": "les commentaires et qu'elle n'avait je", "start": 106.24, "duration": 3.919}, {"text": "cite aucun tabou cela dit elle a tout de", "start": 108.0, "duration": 4.159}, {"text": "m\u00eame affirm\u00e9 \u00eatre r\u00e9aliste et qu'elle ne", "start": 110.159, "duration": 3.801}, {"text": "pouvait pas changer toute l'organisation", "start": 112.159, "duration": 3.88}, {"text": "des cours alors que l'ann\u00e9e a d\u00e9j\u00e0", "start": 113.96, "duration": 3.88}, {"text": "commenc\u00e9 il a No\u00e9 au passage sur ce", "start": 116.039, "duration": 4.08}, {"text": "sujet tr\u00e8s pr\u00e9cis que entreetemps c'est", "start": 117.84, "duration": 5.04}, {"text": "demmo avait \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 puis d\u00e9sinvit\u00e9", "start": 120.119, "duration": 5.0}, {"text": "par la ministre apr\u00e8s la d\u00e9couverte de", "start": 122.88, "duration": 4.04}, {"text": "commentaires homophobes et transphobe", "start": 125.119, "duration": 3.12}, {"text": "c'est ce qu'indique l' missission", "start": 126.92, "duration": 3.36}, {"text": "quotidien dans une newsletter tandis que", "start": 128.239, "duration": 3.881}, {"text": "le tiktoker de son c\u00f4t\u00e9 rejette ses", "start": 130.28, "duration": 3.56}, {"text": "accusations bon mais revenons donc \u00e0 ce", "start": 132.12, "duration": 3.479}, {"text": "sujet des cours en France un d\u00e9bat donc", "start": 133.84, "duration": 3.2}, {"text": "qui a \u00e0 nouveau pr\u00e9sent ces derni\u00e8res", "start": 135.599, "duration": 3.041}, {"text": "semaines mais qui en r\u00e9alit\u00e9 n'est pas", "start": 137.04, "duration": 4.6}, {"text": "nouveau avec 1142 heures dans l'ann\u00e9e \u00e0", "start": 138.64, "duration": 5.8}, {"text": "l'\u00e2ge de 15 ans selon l'OCDE les lyc\u00e9ens", "start": 141.64, "duration": 4.92}, {"text": "fran\u00e7ais sont parmi les lyc\u00e9ens les plus", "start": 144.44, "duration": 4.2}, {"text": "charg\u00e9s en terme d'heure de cours en", "start": 146.56, "duration": 4.08}, {"text": "tout autrement dit donc en France on a", "start": 148.64, "duration": 3.84}, {"text": "beaucoup d'heures de cours par rapport \u00e0", "start": 150.64, "duration": 3.92}, {"text": "d'autres pays et notamment d'autres pays", "start": 152.48, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9ens mais attention l\u00e0 c'est un", "start": 154.56, "duration": 3.399}, {"text": "nombre brut c'est le nombre d'heures et", "start": 156.04, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a dit pas forc\u00e9ment beaucoup sur le", "start": 157.959, "duration": 4.521}, {"text": "rythme r\u00e9el des \u00e9l\u00e8ves en effet je vous", "start": 160.36, "duration": 3.959}, {"text": "la fais courte ces heuresl elles peuvent", "start": 162.48, "duration": 4.08}, {"text": "\u00eatre en quelque sorte serr\u00e9es compress\u00e9", "start": 164.319, "duration": 4.041}, {"text": "ensemble sur quelques semaines de", "start": 166.56, "duration": 3.92}, {"text": "travail avec du coup et bien des", "start": 168.36, "duration": 3.76}, {"text": "journ\u00e9es qui sont extr\u00eamement longues", "start": 170.48, "duration": 3.64}, {"text": "mais \u00e0 l'inverse on peut imaginer avoir", "start": 172.12, "duration": 3.839}, {"text": "plus ou moins le m\u00eame nombre d'heures", "start": 174.12, "duration": 3.88}, {"text": "mais des heures qui sont \u00e9tal\u00e9es au fil", "start": 175.959, "duration": 4.121}, {"text": "de l'ann\u00e9e avec donc pour cons\u00e9quence le", "start": 178.0, "duration": 3.48}, {"text": "fait d'avoir des vacances scolaires", "start": 180.08, "duration": 3.36}, {"text": "moins longues mais donc des journ\u00e9es", "start": 181.48, "duration": 3.92}, {"text": "plus courtes en moyenne la Finlande par", "start": 183.44, "duration": 4.6}, {"text": "exemple elle propose 5 he maximum de", "start": 185.4, "duration": 4.8}, {"text": "cours par jour \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves et m\u00eame s'il", "start": 188.04, "duration": 4.199}, {"text": "y a pas strictement un emploi du temps", "start": 190.2, "duration": 3.88}, {"text": "avec des cours uniquement le matin on", "start": 192.239, "duration": 3.521}, {"text": "peut noter que le pays valorise tout de", "start": 194.08, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00eame la flexibilit\u00e9 et la r\u00e9duction du", "start": 195.76, "duration": 3.96}, {"text": "stress chez les \u00e9l\u00e8ves les apr\u00e8s-midis", "start": 198.0, "duration": 3.68}, {"text": "ils sont souvent consacr\u00e9s donc \u00e0 des", "start": 199.72, "duration": 4.12}, {"text": "activit\u00e9s comme la musique le sport ou", "start": 201.68, "duration": 3.839}, {"text": "encore lesarts autre exemple que l'on", "start": 203.84, "duration": 2.92}, {"text": "peut noter c'est celui de l'Allemagne", "start": 205.519, "duration": 2.761}, {"text": "qui est souvent cit\u00e9 d'ailleurs pour", "start": 206.76, "duration": 3.24}, {"text": "parler de ce mod\u00e8le avec des cour le", "start": 208.28, "duration": 3.28}, {"text": "matin et des activit\u00e9s l'apr\u00e8s-midi", "start": 210.0, "duration": 3.08}, {"text": "alors parmi les avantages qui sont", "start": 211.56, "duration": 3.959}, {"text": "souvent mis en avant pour ce syst\u00e8me en", "start": 213.08, "duration": 3.719}, {"text": "ayant des journ\u00e9es plus courtes on", "start": 215.519, "duration": 2.72}, {"text": "aurait souvent des \u00e9l\u00e8ves plus", "start": 216.799, "duration": 3.281}, {"text": "concentr\u00e9s parce que forc\u00e9ment la charge", "start": 218.239, "duration": 3.601}, {"text": "de travail par jour est moins importante", "start": 220.08, "duration": 3.439}, {"text": "on aurait aussi des \u00e9l\u00e8ves moins", "start": 221.84, "duration": 3.679}, {"text": "fatigu\u00e9s et des r\u00e9sultats scolaires qui", "start": 223.519, "duration": 3.92}, {"text": "serait pas forc\u00e9ment moins bon et m\u00eame", "start": 225.519, "duration": 4.121}, {"text": "si \u00e9videmment c'est pas le seul facteur", "start": 227.439, "duration": 3.761}, {"text": "dans le cas de la Finlande par exemple", "start": 229.64, "duration": 3.4}, {"text": "on obtient des tr\u00e8s bons r\u00e9sultats dans", "start": 231.2, "duration": 3.759}, {"text": "les \u00e9valuations international c'est ce", "start": 233.04, "duration": 3.44}, {"text": "qu'indique en tout cas certains tests", "start": 234.959, "duration": 3.28}, {"text": "par exemple les tests piza autre", "start": 236.48, "duration": 3.399}, {"text": "avantage qui est souvent mis en avant a", "start": 238.239, "duration": 3.041}, {"text": "l'id\u00e9e donc de laisser plus de temps", "start": 239.879, "duration": 3.2}, {"text": "libre \u00e0 d'autres activit\u00e9s vous l'avez", "start": 241.28, "duration": 3.56}, {"text": "compris donc le sport les activit\u00e9s", "start": 243.079, "duration": 4.201}, {"text": "culturelles et cetera et selon l'OCDE", "start": 244.84, "duration": 3.92}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves qui participent \u00e0 des", "start": 247.28, "duration": 3.72}, {"text": "activit\u00e9s extrascolaires ont tendance \u00e0", "start": 248.76, "duration": 4.479}, {"text": "mieux r\u00e9ussir acad\u00e9miquement donc m\u00eame", "start": 251.0, "duration": 3.959}, {"text": "donc dans les cours et se sentent plus", "start": 253.239, "duration": 3.081}, {"text": "engag\u00e9s dans leur environnement", "start": 254.959, "duration": 3.28}, {"text": "d'apprentissage ce qui peut r\u00e9duire le", "start": 256.32, "duration": 4.12}, {"text": "taux de d\u00e9crochage et am\u00e9liorer leur", "start": 258.239, "duration": 4.081}, {"text": "bien-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ral alors pour autant y", "start": 260.44, "duration": 3.96}, {"text": "a-t-il des limites \u00e0 ce syst\u00e8me et bien", "start": 262.32, "duration": 3.599}, {"text": "vous l'imaginez \u00e7a fait partie", "start": 264.4, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9videmment de ces mesures qui font d\u00e9bat", "start": 265.919, "duration": 3.241}, {"text": "on peut noter d\u00e9j\u00e0 que ce mod\u00e8le", "start": 267.84, "duration": 3.4}, {"text": "allemand il est depuis quelques temps", "start": 269.16, "duration": 4.08}, {"text": "remise en question car l'\u00e9cole allemande", "start": 271.24, "duration": 3.519}, {"text": "est consid\u00e9r\u00e9e comme \u00e9tant l'une des", "start": 273.24, "duration": 3.56}, {"text": "plus discriminantes socialement avec", "start": 274.759, "duration": 3.361}, {"text": "certaines familles qui peuvent se", "start": 276.8, "duration": 2.92}, {"text": "permettre de payer des activit\u00e9s", "start": 278.12, "duration": 3.519}, {"text": "extrascolaires l'apr\u00e8s-midi tandis que", "start": 279.72, "duration": 3.72}, {"text": "d'autres non bref si un tel syst\u00e8me est", "start": 281.639, "duration": 3.081}, {"text": "mis en place il doit \u00e0 priori", "start": 283.44, "duration": 3.0}, {"text": "s'accompagner d'une vraie pr\u00e9sence de", "start": 284.72, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00c9tat pour pouvoir offrir \u00e0 toutes et \u00e0", "start": 286.44, "duration": 4.479}, {"text": "tous des opportunit\u00e9s d'\u00e9panouissement", "start": 289.12, "duration": 3.48}, {"text": "l'apr\u00e8s-midi au risque autrement de", "start": 290.919, "duration": 3.601}, {"text": "cr\u00e9er une forme de d\u00e9calage entre ceux", "start": 292.6, "duration": 3.64}, {"text": "qui ont les moyens et ceux qui n'en nont", "start": 294.52, "duration": 3.239}, {"text": "pas alors l'autre argument ou l'autre", "start": 296.24, "duration": 3.12}, {"text": "limite sur l'id\u00e9e de d'avoir les cours", "start": 297.759, "duration": 3.0}, {"text": "les plus plus important le matin tout", "start": 299.36, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9pend en fait de ce qu'on entend par le", "start": 300.759, "duration": 3.16}, {"text": "matin en effet il y a une question tr\u00e8s", "start": 302.28, "duration": 2.96}, {"text": "importante qui est celle du sommeil", "start": 303.919, "duration": 3.56}, {"text": "selon les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude de 2021", "start": 305.24, "duration": 3.64}, {"text": "publi\u00e9e dans la revue scientifique", "start": 307.479, "duration": 3.361}, {"text": "sp\u00e9cialis\u00e9e sleep d\u00e9marrer les cours", "start": 308.88, "duration": 4.4}, {"text": "plus tard et notamment apr\u00e8s 8h30", "start": 310.84, "duration": 3.96}, {"text": "permettrait aux \u00e9l\u00e8ves de gagner en", "start": 313.28, "duration": 3.199}, {"text": "qualit\u00e9 de sommeil et d'\u00eatre plus", "start": 314.8, "duration": 3.0}, {"text": "attentif et par ailleurs c'est une", "start": 316.479, "duration": 2.881}, {"text": "question plus large avec les jeunes qui", "start": 317.8, "duration": 3.16}, {"text": "ont tendance \u00e0 se coucher de plus en", "start": 319.36, "duration": 3.279}, {"text": "plus tard et \u00e7a peut \u00e9videmment avoir un", "start": 320.96, "duration": 3.799}, {"text": "impact si on commence \u00e0 8h le lendemain", "start": 322.639, "duration": 3.441}, {"text": "matin mais alors qu'est-ce qui pourrait", "start": 324.759, "duration": 3.121}, {"text": "\u00eatre mise en place en France et que dit", "start": 326.08, "duration": 3.16}, {"text": "le gouvernement et bien lors de mon", "start": 327.88, "duration": 3.64}, {"text": "Inter d'Emmanuel Macron il y a un an le", "start": 329.24, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique semblait", "start": 331.52, "duration": 3.119}, {"text": "aller dans le sens d'une r\u00e9organisation", "start": 332.96, "duration": 3.519}, {"text": "des cours en France il d\u00e9clarait", "start": 334.639, "duration": 3.721}, {"text": "notamment ceci simplement est-ce qu'on a", "start": 336.479, "duration": 3.241}, {"text": "les meilleures conditions pour apprendre", "start": 338.36, "duration": 3.52}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est non parce qu'en fait on", "start": 339.72, "duration": 4.4}, {"text": "concentre le le temps scolaire sur", "start": 341.88, "duration": 4.24}, {"text": "quelques jours et on a faire du 8h 18h", "start": 344.12, "duration": 4.04}, {"text": "en une journ\u00e9e ou des fa que on a moins", "start": 346.12, "duration": 3.96}, {"text": "de sport d'activit\u00e9s \u00e9ducative", "start": 348.16, "duration": 3.759}, {"text": "d'activit\u00e9s pardon artistique or c'est", "start": 350.08, "duration": 3.32}, {"text": "tr\u00e8s bon pour le d\u00e9veloppement pour la", "start": 351.919, "duration": 3.761}, {"text": "confiance en soi et on apprend mieux et", "start": 353.4, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 l'inverse on a des vacances m\u00eame je", "start": 355.68, "duration": 3.4}, {"text": "vois par rapport vous \u00eates beaucoup plus", "start": 357.88, "duration": 2.599}, {"text": "jeune que moi mais moi quand j'\u00e9tais \u00e0", "start": 359.08, "duration": 2.959}, {"text": "l'\u00e9cole on avait pas de semaines \u00e0 la", "start": 360.479, "duration": 3.361}, {"text": "toussin on avait pas de semaines \u00e0 PAC", "start": 362.039, "duration": 2.961}, {"text": "on a accru toutes ces vacances", "start": 363.84, "duration": 3.12}, {"text": "intercalaires et on a des vacances d'\u00e9t\u00e9", "start": 365.0, "duration": 3.4}, {"text": "qui sont beaucoup plus longue que les", "start": 366.96, "duration": 2.92}, {"text": "copains le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 368.4, "duration": 3.0}, {"text": "estime donc qu'il y a une discussion qui", "start": 369.88, "duration": 3.92}, {"text": "doit \u00eatre engag\u00e9e sur cette question il", "start": 371.4, "duration": 4.199}, {"text": "ne semble pas ferm\u00e9 \u00e0 un mod\u00e8le qui", "start": 373.8, "duration": 3.679}, {"text": "aurait moins de cours par jour et face \u00e0", "start": 375.599, "duration": 3.521}, {"text": "cela donc il estime aussi qu'il faut", "start": 377.479, "duration": 3.56}, {"text": "potentiellement moins de vacances", "start": 379.12, "duration": 3.16}, {"text": "d'autant plus qu'il estime comme", "start": 381.039, "duration": 2.921}, {"text": "d'autres personnalit\u00e9s politiques que", "start": 382.28, "duration": 3.56}, {"text": "les vacances scolaires longues comme par", "start": 383.96, "duration": 3.92}, {"text": "exemple les vacances d'\u00e9t\u00e9 peuvent aussi", "start": 385.84, "duration": 4.04}, {"text": "accro\u00eetre les in\u00e9galit\u00e9s je pas dans les", "start": 387.88, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9tails l\u00e0-dessus mais je vous voulez", "start": 389.88, "duration": 2.599}, {"text": "voir mon interview d'Emmanuel Macron", "start": 391.039, "duration": 2.761}, {"text": "l'an dernier je vous mets le lien", "start": 392.479, "duration": 2.521}, {"text": "directement en description c'est sur", "start": 393.8, "duration": 2.72}, {"text": "notre cha\u00eene YouTube des grands formats", "start": 395.0, "duration": 2.56}, {"text": "alors du c\u00f4t\u00e9 de la ministre de", "start": 396.52, "duration": 2.76}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale Anne jun\u00e9 on", "start": 397.56, "duration": 3.6}, {"text": "estime qu'il n'y a aucun tabou", "start": 399.28, "duration": 3.28}, {"text": "maintenant ce qu'il faut noter et on en", "start": 401.16, "duration": 2.52}, {"text": "parle tous les jours donc je pense que", "start": 402.56, "duration": 2.12}, {"text": "vous le savez mais le nouveau", "start": 403.68, "duration": 2.68}, {"text": "gouvernement qui est men\u00e9 par le Premier", "start": 404.68, "duration": 3.44}, {"text": "ministre Michel Barnier il est certes", "start": 406.36, "duration": 3.72}, {"text": "compos\u00e9 en partie du camp pr\u00e9sidentiel", "start": 408.12, "duration": 3.44}, {"text": "mais il est aussi compos\u00e9 en grande", "start": 410.08, "duration": 3.559}, {"text": "partie de membres du parti de droite les", "start": 411.56, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9publicains alors dans son discours", "start": 413.639, "duration": 3.441}, {"text": "mardi le Premier ministre Michel Barnier", "start": 415.199, "duration": 3.56}, {"text": "a \u00e9voqu\u00e9 le fait de donner de la place", "start": 417.08, "duration": 3.28}, {"text": "pour la culture et le sport chez les", "start": 418.759, "duration": 3.081}, {"text": "jeunes mais concr\u00e8tement qu'est-ce que", "start": 420.36, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e7a veut dire en terme de rythme est-ce", "start": 421.84, "duration": 3.12}, {"text": "que \u00e7a peut avoir un impact la question", "start": 423.16, "duration": 3.64}, {"text": "semble encore ouverte et \u00e0 noter au", "start": 424.96, "duration": 3.4}, {"text": "passage que l\u00e0 on parle d'une p\u00e9tition", "start": 426.8, "duration": 3.399}, {"text": "mais \u00e9videmment il y a aussi des", "start": 428.36, "duration": 3.72}, {"text": "syndicats notamment qui se penchent sur", "start": 430.199, "duration": 3.521}, {"text": "le sujet depuis longtemps des syndicats", "start": 432.08, "duration": 3.239}, {"text": "d'enseignants par exemple il faut aussi", "start": 433.72, "duration": 3.319}, {"text": "noter que cette rentr\u00e9e comme l'an", "start": 435.319, "duration": 3.361}, {"text": "dernier elle fait face \u00e0 de nombreux", "start": 437.039, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9fis par exemple des enjeux de", "start": 438.68, "duration": 3.32}, {"text": "recrutement de valorisation du m\u00e9tier", "start": 440.199, "duration": 3.161}, {"text": "d'enseignant il y a toujours d'autres", "start": 442.0, "duration": 2.44}, {"text": "questions aussi comme par exemple la", "start": 443.36, "duration": 3.0}, {"text": "question du harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole bref", "start": 444.44, "duration": 3.36}, {"text": "c'est un sujet parmi d'autres mais on", "start": 446.36, "duration": 2.6}, {"text": "verra \u00e0 quoi \u00e7a ressemble dans les", "start": 447.8, "duration": 2.64}, {"text": "prochains jours en tout cas si ce sujet", "start": 448.96, "duration": 2.84}, {"text": "vous int\u00e9resse sachez vous le savez", "start": 450.44, "duration": 2.8}, {"text": "peut-\u00eatre mais que il y a quelques mois", "start": 451.8, "duration": 3.239}, {"text": "j'ai lanc\u00e9 avec mon \u00e9quipe un nouveau", "start": 453.24, "duration": 3.799}, {"text": "m\u00e9dia un m\u00e9dia qui s'appelle \u00e9lan et qui", "start": 455.039, "duration": 3.761}, {"text": "est consacr\u00e9 justement \u00e0 la question de", "start": 457.039, "duration": 3.361}, {"text": "la vie professionnelle et notamment", "start": 458.8, "duration": 3.04}, {"text": "aussi de la question donc des \u00e9tudes", "start": 460.4, "duration": 3.199}, {"text": "j'aimis vous en sir plus sur ce sujet", "start": 461.84, "duration": 3.24}, {"text": "donc du temps scolaire et d'autres", "start": 463.599, "duration": 2.681}, {"text": "sujets qui peuvent vous concerner si", "start": 465.08, "duration": 2.799}, {"text": "vous \u00eates \u00e9tudiant ou que vous entrez", "start": 466.28, "duration": 2.96}, {"text": "ensuite dans la vie professionnelle le", "start": 467.879, "duration": 2.72}, {"text": "nom du m\u00e9dia c'est \u00e9lan et vous pouvez", "start": 469.24, "duration": 2.639}, {"text": "le retrouver sur Instagram notamment", "start": 470.599, "duration": 3.6}, {"text": "c'est ellan.media je vous laisse avec", "start": 471.879, "duration": 4.04}, {"text": "L\u00e9a pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 474.199, "duration": 3.44}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s pour la question du", "start": 475.919, "duration": 3.881}, {"text": "jour merci Hugo et bonjour \u00e0 tous tous", "start": 477.639, "duration": 4.201}, {"text": "on commence avec cette actu Isra\u00ebl a", "start": 479.8, "duration": 4.2}, {"text": "lourdement bombard\u00e9 le sud de Beyrouth", "start": 481.84, "duration": 4.039}, {"text": "la capitale du Liban dans la nuit de", "start": 484.0, "duration": 3.96}, {"text": "jeudi \u00e0 vendredi l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne", "start": 485.879, "duration": 3.801}, {"text": "aurait vis\u00e9 un b\u00e2timent o\u00f9 se trouvait", "start": 487.96, "duration": 4.04}, {"text": "vraisemblablement Hashem safiedin le", "start": 489.68, "duration": 4.32}, {"text": "potentiel successeur d'Assad nasrala \u00e0", "start": 492.0, "duration": 4.24}, {"text": "la t\u00eate du hzbollah ce parti islamiste", "start": 494.0, "duration": 4.4}, {"text": "et groupe arm\u00e9 libanais consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 496.24, "duration": 3.919}, {"text": "terroriste par de nombreux pays Hassan", "start": 498.4, "duration": 3.6}, {"text": "nasrala qui \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate du Hezbollah", "start": 500.159, "duration": 3.841}, {"text": "depuis plus de 30 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 la", "start": 502.0, "duration": 3.28}, {"text": "semaine derni\u00e8re par une frappe", "start": 504.0, "duration": 3.08}, {"text": "isra\u00e9lienne au Liban pour le moment on", "start": 505.28, "duration": 3.52}, {"text": "ignore si la frappe a tu\u00e9 Hashem", "start": 507.08, "duration": 3.679}, {"text": "safiedin ou non parall\u00e8lement \u00e0 \u00e7a", "start": 508.8, "duration": 3.96}, {"text": "Isra\u00ebl a \u00e9galement cibl\u00e9 la principale", "start": 510.759, "duration": 4.28}, {"text": "route qui relie le Liban \u00e0 la Syrie et", "start": 512.76, "duration": 4.32}, {"text": "qui a donc \u00e9t\u00e9 coup\u00e9e selon le ministre", "start": 515.039, "duration": 4.041}, {"text": "des transport libanais il a pr\u00e9cis\u00e9 que", "start": 517.08, "duration": 4.319}, {"text": "la frappe avait creus\u00e9 un crat\u00e8re de 4 m", "start": 519.08, "duration": 4.28}, {"text": "de large de son c\u00f4t\u00e9 isra\u00ebl accuse le", "start": 521.399, "duration": 3.841}, {"text": "hzbollah de faire circuler des armes de", "start": 523.36, "duration": 3.8}, {"text": "fa\u00e7on clandestine par cet axe mais ces", "start": 525.24, "duration": 3.68}, {"text": "derniers jours cette route est emprunt\u00e9e", "start": 527.16, "duration": 3.04}, {"text": "par des centaines de milliers de", "start": 528.92, "duration": 2.84}, {"text": "personnes qui fuitent les bombardements", "start": 530.2, "duration": 2.92}, {"text": "au Liban selon un correspondant du", "start": 531.76, "duration": 3.48}, {"text": "quotidien libanais l'Orient le jour ses", "start": 533.12, "duration": 3.44}, {"text": "raides n'ont fait que des d\u00e9g\u00e2ts", "start": 535.24, "duration": 2.92}, {"text": "mat\u00e9riels en tout depuis le d\u00e9but de la", "start": 536.56, "duration": 3.32}, {"text": "guerre entre Isra\u00ebl et le ESB BA en", "start": 538.16, "duration": 3.88}, {"text": "octobre 2023 les autorit\u00e9s libanaises", "start": 539.88, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9noment pr\u00e8s de 2000 personnes tu\u00e9es et", "start": 542.04, "duration": 4.359}, {"text": "plus de 1,2 million de d\u00e9plac\u00e9s par", "start": 544.24, "duration": 4.599}, {"text": "ailleurs une frappe isra\u00e9lienne a tu\u00e9 18", "start": 546.399, "duration": 3.921}, {"text": "personnes dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9 dans", "start": 548.839, "duration": 3.321}, {"text": "le territoire palestinien occup\u00e9 de CIS", "start": 550.32, "duration": 3.88}, {"text": "Jordanie selon l'Autorit\u00e9 palestinienne", "start": 552.16, "duration": 3.239}, {"text": "il s'agit de la frappe la plus", "start": 554.2, "duration": 3.639}, {"text": "meurtri\u00e8re depuis 2000 en 6isjordanie de", "start": 555.399, "duration": 4.44}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 Isra\u00ebl explique avoir \u00e9limin\u00e9", "start": 557.839, "duration": 4.0}, {"text": "un chef local du Hamas qui a commandit\u00e9", "start": 559.839, "duration": 4.081}, {"text": "et particip\u00e9 \u00e0 de nombreuses attaque ou", "start": 561.839, "duration": 4.0}, {"text": "attentat dans le nord de la sjordanie", "start": 563.92, "duration": 3.76}, {"text": "selon Isra\u00ebl il s'appr\u00eatait \u00e0 en comm\u00e8te", "start": 565.839, "duration": 4.201}, {"text": "de nouveau je cite \u00e0 tr\u00e8s brve \u00e9ch\u00e9ance", "start": 567.68, "duration": 4.56}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 iranien Ali Khamenei le guide", "start": 570.04, "duration": 4.2}, {"text": "supr\u00eame du pays a pris la parole ce", "start": 572.24, "duration": 3.52}, {"text": "vendredi il a notamment d\u00e9clar\u00e9 que", "start": 574.24, "duration": 3.32}, {"text": "l'attaque du Hamas contre Isra\u00ebl le 7", "start": 575.76, "duration": 3.68}, {"text": "octobre \u00e9tait l\u00e9gitime tout comme", "start": 577.56, "duration": 3.64}, {"text": "l'attaque au missile contre Isra\u00ebl en", "start": 579.44, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9but de semaine il a \u00e9galement affirm\u00e9", "start": 581.2, "duration": 3.36}, {"text": "qu'Isra\u00ebl je cite n'en a plus pour", "start": 582.76, "duration": 3.68}, {"text": "longtemps deux\u00e8me actu de jours apr\u00e8s", "start": 584.56, "duration": 3.719}, {"text": "avoir prononc\u00e9 son discours de politique", "start": 586.44, "duration": 3.76}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale le Premier ministre Michel", "start": 588.279, "duration": 4.081}, {"text": "Barnier est rentr\u00e9 ce jeudi soir dans le", "start": 590.2, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9tail de son programme \u00e0 l'occasion de", "start": 592.36, "duration": 3.479}, {"text": "l'\u00e9mission l'\u00e9v\u00e9nement diffus\u00e9 sur", "start": 594.04, "duration": 3.359}, {"text": "France 2 alors je vais pas tout vous", "start": 595.839, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9sumer mais parmi les points importants", "start": 597.399, "duration": 3.841}, {"text": "Michel Barnier a notamment assur\u00e9 qu'il", "start": 599.519, "duration": 3.88}, {"text": "ne n\u00e9gociait pas je cite avec Madame Le", "start": 601.24, "duration": 4.36}, {"text": "Pen ni avec les partis d'extr\u00eame gauche", "start": 603.399, "duration": 4.601}, {"text": "concernant le vote du budget pour 2025", "start": 605.6, "duration": 4.04}, {"text": "le Premier ministre a affirm\u00e9 que son", "start": 608.0, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernement \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 utiliser", "start": 609.64, "duration": 3.8}, {"text": "l'article 493 de la Constitution pour", "start": 611.2, "duration": 4.0}, {"text": "faire passer le vote malgr\u00e9 un rejet de", "start": 613.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il a aussi promis", "start": 615.2, "duration": 3.4}, {"text": "je cite des mesures rigoureuses pour", "start": 617.0, "duration": 3.24}, {"text": "mieux ma\u00eetriser nos fronti\u00e8res et a", "start": 618.6, "duration": 3.12}, {"text": "affirm\u00e9 que les hausses d'imp\u00f4ts sur les", "start": 620.24, "duration": 3.48}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s concerneraient 300 entreprise", "start": 621.72, "duration": 3.52}, {"text": "pendant un an ou deux et concernant les", "start": 623.72, "duration": 3.679}, {"text": "hausses d'imp\u00f4ts sur les 65000 foyers", "start": 625.24, "duration": 4.12}, {"text": "les plus fortun\u00e9s elles permettront", "start": 627.399, "duration": 3.961}, {"text": "selon lui de r\u00e9cup\u00e9rer 2 milliards", "start": 629.36, "duration": 4.0}, {"text": "d'euros et seront destin\u00e9s par exemple \u00e0", "start": 631.36, "duration": 4.2}, {"text": "un couple au revenu fiscal de 500000 \u20ac", "start": 633.36, "duration": 3.919}, {"text": "par an mais pas en dessous enfin le", "start": 635.56, "duration": 3.12}, {"text": "Premier ministre s'est exprim\u00e9 sur la", "start": 637.279, "duration": 3.201}, {"text": "situation au Proche Orient estimant", "start": 638.68, "duration": 4.159}, {"text": "qu'Isra\u00ebl est je cite en situation de", "start": 640.48, "duration": 4.479}, {"text": "l\u00e9gitime d\u00e9fense bien qu'il faille", "start": 642.839, "duration": 3.761}, {"text": "tracer une perspective pour les", "start": 644.959, "duration": 4.361}, {"text": "Palestiniens tro\u00e8me actu Kim Jong hun le", "start": 646.6, "duration": 4.76}, {"text": "leader de la Cor\u00e9e du Nord a menac\u00e9", "start": 649.32, "duration": 4.44}, {"text": "d'utiliser l'arme atomique sans h\u00e9siter", "start": 651.36, "duration": 4.08}, {"text": "en cas d'attaque selon des propos", "start": 653.76, "duration": 3.44}, {"text": "rapport\u00e9s ce vendredi par l'agence", "start": 655.44, "duration": 4.519}, {"text": "officielle du pays la KC na cette", "start": 657.2, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9action est une r\u00e9ponse \u00e0 la", "start": 659.959, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9claration qu'avait faite ce mardi le", "start": 661.2, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en yunsukyol affirmant", "start": 662.959, "duration": 4.801}, {"text": "que Kim Jong s'exposerait je cite \u00e0 la", "start": 665.44, "duration": 4.199}, {"text": "fin de son r\u00e9gime en cas d'utilisation", "start": 667.76, "duration": 3.92}, {"text": "de l'arme nucl\u00e9aire la Cor\u00e9e du Nord et", "start": 669.639, "duration": 3.681}, {"text": "la Cor\u00e9e du Sud traversent actuellement", "start": 671.68, "duration": 3.32}, {"text": "l'une de leurs p\u00e9riodes les plus tendues", "start": 673.32, "duration": 3.28}, {"text": "de ces derni\u00e8res ann\u00e9es la Cor\u00e9e du Nord", "start": 675.0, "duration": 4.36}, {"text": "a annonc\u00e9 d\u00e9but ao le d\u00e9ploiement de 250", "start": 676.6, "duration": 4.44}, {"text": "lance-missiles \u00e0 sa fronti\u00e8re avec le", "start": 679.36, "duration": 3.599}, {"text": "sud alors que des dizaines de milliers", "start": 681.04, "duration": 3.52}, {"text": "de militaires am\u00e9ricains principal", "start": 682.959, "duration": 3.161}, {"text": "soutien de la Cor\u00e9e du Sud sont", "start": 684.56, "duration": 3.6}, {"text": "actuellement stationn\u00e9s en Cor\u00e9e du Sud", "start": 686.12, "duration": 4.48}, {"text": "4\u00e8 actude dans les \u00e9coles fran\u00e7aises les", "start": 688.16, "duration": 4.4}, {"text": "actes antis\u00e9mites signal\u00e9s ont \u00e9t\u00e9", "start": 690.6, "duration": 4.16}, {"text": "multipli\u00e9s par plus de quat et les actes", "start": 692.56, "duration": 4.719}, {"text": "racistes par pr\u00e8s de deux sur 1 an a", "start": 694.76, "duration": 4.72}, {"text": "indiqu\u00e9 ce jeudi l'\u00e9ducation nationale", "start": 697.279, "duration": 4.161}, {"text": "concr\u00e8tement sur l'ann\u00e9e scolaire", "start": 699.48, "duration": 4.96}, {"text": "2023-2024 plus de 3600 actes racistes et", "start": 701.44, "duration": 5.24}, {"text": "antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 704.44, "duration": 4.88}, {"text": "contre 1270 cas l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente le", "start": 706.68, "duration": 4.599}, {"text": "nombre d'actes racistes et antis\u00e9mites", "start": 709.32, "duration": 4.519}, {"text": "signal\u00e9s a donc presque tripl\u00e9 en un an", "start": 711.279, "duration": 3.921}, {"text": "selon le minist\u00e8re de l'\u00c9ducation", "start": 713.839, "duration": 3.201}, {"text": "nationale le d\u00e9clenchement du conflit", "start": 715.2, "duration": 4.52}, {"text": "isra\u00ebl-palestinien du 7 octobre 202 3 et", "start": 717.04, "duration": 4.72}, {"text": "son impact en France sont \u00e9videmment \u00e0", "start": 719.72, "duration": 3.559}, {"text": "prendre en compte dans l'explication de", "start": 721.76, "duration": 4.48}, {"text": "ces chiffres 5\u00e8 actu marine Tondelier la", "start": 723.279, "duration": 5.161}, {"text": "chef du parti \u00e9cologiste et la seule", "start": 726.24, "duration": 4.08}, {"text": "Fran\u00e7aise dans la liste des 100 leaders", "start": 728.44, "duration": 3.8}, {"text": "de demain r\u00e9alis\u00e9 par le magazine", "start": 730.32, "duration": 3.879}, {"text": "am\u00e9ricain Time depuis 5 ans cette", "start": 732.24, "duration": 3.64}, {"text": "s\u00e9lection sans classement mais en", "start": 734.199, "duration": 3.241}, {"text": "lumi\u00e8re les leaders que le magazine", "start": 735.88, "duration": 3.12}, {"text": "estime parmi les plus influents de la", "start": 737.44, "duration": 3.48}, {"text": "plan\u00e8te marine Tondelier a \u00e9t\u00e9 choisie", "start": 739.0, "duration": 3.36}, {"text": "par la ministre allemande des Affaires", "start": 740.92, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res qui est \u00e9galement \u00e9cologiste", "start": 742.36, "duration": 3.839}, {"text": "et qui affirme qu'elle est je cite l'un", "start": 744.44, "duration": 3.68}, {"text": "des principaux d\u00e9fenseurs d'une Europe", "start": 746.199, "duration": 3.681}, {"text": "ouverte et progressiste dans la m\u00eame", "start": 748.12, "duration": 3.44}, {"text": "cat\u00e9gorie on retrouve le pr\u00e9sident du", "start": 749.88, "duration": 4.12}, {"text": "S\u00e9n\u00e9gal Bassirou diomifi et dans la", "start": 751.56, "duration": 3.719}, {"text": "cat\u00e9gorie des artistes les plus", "start": 754.0, "duration": 2.839}, {"text": "influentes de main c'est la chanteuse", "start": 755.279, "duration": 3.721}, {"text": "am\u00e9ricaine Sabrina Carpenter qui est", "start": 756.839, "duration": 3.44}, {"text": "mise \u00e0 l'honneur et on termine avec", "start": 759.0, "duration": 3.399}, {"text": "cette actu l'acteur et r\u00e9alisateur", "start": 760.279, "duration": 3.881}, {"text": "fran\u00e7ais Michel Blanc connu pour son", "start": 762.399, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00f4le de Jean-Claude dus dans Les Bronz\u00e9s", "start": 764.16, "duration": 3.919}, {"text": "est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0", "start": 766.36, "duration": 4.039}, {"text": "vendredi \u00e0 l'\u00e2ge de 72 ans l'acteur est", "start": 768.079, "duration": 4.041}, {"text": "mort des suitees d'un malaise cardiaque", "start": 770.399, "duration": 3.641}, {"text": "apr\u00e8s une r\u00e9action allergique grave", "start": 772.12, "duration": 3.839}, {"text": "selon les informations de bfn TV il a", "start": 774.04, "duration": 3.64}, {"text": "re\u00e7u de nombreux hommages de ses amis", "start": 775.959, "duration": 3.961}, {"text": "acteurs comme G\u00e9rard Junor ou Josian", "start": 777.68, "duration": 3.92}, {"text": "balasco qui faisait partie de la troupe", "start": 779.92, "duration": 3.32}, {"text": "du splendide Michel Blanc s'\u00e9tait", "start": 781.6, "duration": 3.0}, {"text": "notamment fait conna\u00eetre pour les films", "start": 783.24, "duration": 3.279}, {"text": "Les Bronz\u00e9s ou encore le P\u00e8re No\u00ebl est", "start": 784.6, "duration": 3.919}, {"text": "une ordure consid\u00e9r\u00e9 par beaucoup comme", "start": 786.519, "duration": 3.921}, {"text": "des classiques du cin\u00e9ma fran\u00e7ais merci", "start": 788.519, "duration": 3.641}, {"text": "beaucoup L\u00e9a alors la question du jour", "start": 790.44, "duration": 3.399}, {"text": "c'est la suivante je vous la lis tout de", "start": 792.16, "duration": 3.72}, {"text": "suite en 2020 la France \u00e9tait touch\u00e9 par", "start": 793.839, "duration": 4.36}, {"text": "l'affaire des chevaux mutil\u00e9s je cite", "start": 795.88, "duration": 3.72}, {"text": "pourrais-tu nous donner des nouvelles", "start": 798.199, "duration": 2.841}, {"text": "sur cette affaire la force de votre", "start": 799.6, "duration": 2.88}, {"text": "journal est de revenir sur des affaires", "start": 801.04, "duration": 2.76}, {"text": "dont on entend plus jamais parler dans", "start": 802.48, "duration": 2.84}, {"text": "les m\u00e9dias traditionnels merci \u00e0 vous", "start": 803.8, "duration": 3.12}, {"text": "pour cela vous r\u00e9volutionnez le monde de", "start": 805.32, "duration": 2.68}, {"text": "l'information alors c'est des tr\u00e8s", "start": 806.92, "duration": 2.2}, {"text": "grands mots c'est peut-\u00eatre un petit peu", "start": 808.0, "duration": 2.32}, {"text": "exag\u00e9r\u00e9 mais merci beaucoup en tout cas", "start": 809.12, "duration": 2.44}, {"text": "pour ton message et je trouve la", "start": 810.32, "duration": 2.72}, {"text": "question extr\u00eamement int\u00e9ressante alors", "start": 811.56, "duration": 3.519}, {"text": "pour le contexte effectivement en 2020", "start": 813.04, "duration": 3.359}, {"text": "beaucoup de m\u00e9dias avaient \u00e9voqu\u00e9 le", "start": 815.079, "duration": 3.481}, {"text": "sujet on parlait de chevaux mutil\u00e9s avec", "start": 816.399, "duration": 4.201}, {"text": "des oreilles qui avaient \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 et", "start": 818.56, "duration": 4.0}, {"text": "des dizaines de cas partout en France et", "start": 820.6, "duration": 3.2}, {"text": "donc on ne savait pas \u00e0 quoi c'\u00e9tait d\u00fb", "start": 822.56, "duration": 2.24}, {"text": "est-ce qu'il y avait un criminel", "start": 823.8, "duration": 2.52}, {"text": "derri\u00e8re \u00e7a est-ce queil y avait bien", "start": 824.8, "duration": 3.479}, {"text": "une organisation secr\u00e8te qui mutilait", "start": 826.32, "duration": 3.639}, {"text": "les chevaux et ce qui est extr\u00eamement", "start": 828.279, "duration": 3.321}, {"text": "int\u00e9ressant \u00e0 voir et ce qui pose", "start": 829.959, "duration": 2.721}, {"text": "d'ailleurs beaucoup de questions c'est", "start": 831.6, "duration": 2.4}, {"text": "que finalement beaucoup de m\u00e9dias ont", "start": 832.68, "duration": 2.88}, {"text": "fait des enqu\u00eates dans la foul\u00e9e", "start": 834.0, "duration": 3.16}, {"text": "l\u00e0-dessus et il s'av\u00e8re qu'\u00e0 priori", "start": 835.56, "duration": 3.8}, {"text": "c'\u00e9tait surtout une v\u00e9ritable psycho", "start": 837.16, "duration": 4.16}, {"text": "collective en gros ces chevaux mutil\u00e9s", "start": 839.36, "duration": 4.2}, {"text": "le plus souvent c'\u00e9tait d\u00fb en fait \u00e0 des", "start": 841.32, "duration": 4.319}, {"text": "animaux qui les attaquaient et en face", "start": 843.56, "duration": 3.88}, {"text": "de \u00e7a en r\u00e9alit\u00e9 il y avait pas mal de", "start": 845.639, "duration": 3.56}, {"text": "faux t\u00e9moignages avec des personnes donc", "start": 847.44, "duration": 3.8}, {"text": "parfois en qu\u00eate de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 et bien", "start": 849.199, "duration": 4.08}, {"text": "qui mentaient sur le sujet bref il y a", "start": 851.24, "duration": 3.44}, {"text": "eu une v\u00e9ritable psychose pendant", "start": 853.279, "duration": 3.401}, {"text": "plusieurs semaine aliment\u00e9 par certains", "start": 854.68, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00e9dias alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 finalement il", "start": 856.68, "duration": 3.36}, {"text": "n'en \u00e9tait rien alors je rentre pas dans", "start": 858.6, "duration": 2.64}, {"text": "les d\u00e9tails l\u00e0-dessus mais je vous mets", "start": 860.04, "duration": 3.479}, {"text": "un long article r\u00e9alis\u00e9 par la revue des", "start": 861.24, "duration": 3.599}, {"text": "m\u00e9dias de Lina directement en", "start": 863.519, "duration": 2.641}, {"text": "description c'est passionnant \u00e7a", "start": 864.839, "duration": 2.36}, {"text": "explique comment est-ce que cette", "start": 866.16, "duration": 3.039}, {"text": "affaire est mont\u00e9e comme \u00e7a au fil des", "start": 867.199, "duration": 3.401}, {"text": "semaines et \u00e7a pose \u00e9videmment de", "start": 869.199, "duration": 3.0}, {"text": "nombreuses questions en tant que m\u00e9dia", "start": 870.6, "duration": 3.359}, {"text": "sur ce genre de sujet et sur la fa\u00e7on de", "start": 872.199, "duration": 3.041}, {"text": "les aborder ce weekend pour suivre", "start": 873.959, "duration": 3.161}, {"text": "l'actualit\u00e9 rendez-vous sur Instagram le", "start": 875.24, "duration": 3.32}, {"text": "nom du compte c'est Hugo descrypt et je", "start": 877.12, "duration": 3.519}, {"text": "le disais le nom de \u00e9lan c'est donc", "start": 878.56, "duration": 4.12}, {"text": "ellan.m\u00e9ia pour notre nouveau m\u00e9dia", "start": 880.639, "duration": 3.32}, {"text": "prenez soin de vous prenez sonin de nos", "start": 882.68, "duration": 2.56}, {"text": "proches et puis on se dit \u00e0 lundi pour", "start": 883.959, "duration": 4.161}, {"text": "une nouvelle vid\u00e9o", "start": 885.24, "duration": 2.88}]}