{"label": "tech", "transcript": [{"text": "je t'is jamais mont\u00e9 sur une Toyota mais", "start": 0.0, "duration": 3.32}, {"text": "maintenant c'est fait car oui le v\u00e9lo", "start": 1.839, "duration": 3.281}, {"text": "cargo sur lequel je suis assis est le", "start": 3.32, "duration": 4.039}, {"text": "Toyota cargo verso et il y a deux", "start": 5.12, "duration": 4.36}, {"text": "particularit\u00e9s \u00e0 retenir d\u00e9j\u00e0 le bac est", "start": 7.359, "duration": 4.16}, {"text": "immense et Il est enti\u00e8rement fran\u00e7ais", "start": 9.48, "duration": 3.92}, {"text": "car Toyota s'est associ\u00e9 avec la marque", "start": 11.519, "duration": 3.881}, {"text": "12 cycle pour la fabrication et la", "start": 13.4, "duration": 3.84}, {"text": "conception du v\u00e9lo cargo gardez-moi", "start": 15.4, "duration": 4.959}, {"text": "cette longueur 2 M75 pour supporter une", "start": 17.24, "duration": 6.52}, {"text": "white box de 270 l alors oui on peut se", "start": 20.359, "duration": 5.121}, {"text": "dire sur deux roues \u00e7a semble compliqu\u00e9", "start": 23.76, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e0 conduire et ben en fait c'est vraiment", "start": 25.48, "duration": 3.28}, {"text": "facile \u00e0 conduire alors attention je", "start": 27.119, "duration": 3.4}, {"text": "l'ai pas dit c'est un v\u00e9lo cargo", "start": 28.76, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lectrique propuls\u00e9 par un moteur Yamaha", "start": 30.519, "duration": 4.121}, {"text": "vraiment puissant en quelques secondes", "start": 32.84, "duration": 4.039}, {"text": "j'atteins les 25 km/h sans souci niveau", "start": 34.64, "duration": 4.36}, {"text": "autonomie on atteint les 100 km avec", "start": 36.879, "duration": 3.721}, {"text": "cette batterie sachant qu'il faudra", "start": 39.0, "duration": 3.68}, {"text": "environ 4 heur pour la recharger \u00e0 100", "start": 40.6, "duration": 4.32}, {"text": "%. bref ce Toyota cargo verso est", "start": 42.68, "duration": 5.48}, {"text": "disponible \u00e0 partir de 6190 \u20ac hors", "start": 44.92, "duration": 5.0}, {"text": "accessoire et si vous l'aviez pas", "start": 48.16, "duration": 3.48}, {"text": "compris \u00e7a s'adresse \u00e0 deux typologies", "start": 49.92, "duration": 4.319}, {"text": "de personnes l'usage familial enfants", "start": 51.64, "duration": 4.88}, {"text": "chien cours ou les professionnels pour", "start": 54.239, "duration": 6.32}, {"text": "transporter du mat\u00e9riel en pleine ville", "start": 56.52, "duration": 4.039}]}