{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "l'application m\u00e9t\u00e9o d'Apple est en panne", "start": 0.0, "duration": 2.82}, {"text": "on vous explique pourquoi \u00e7a", "start": 1.8, "duration": 2.7}, {"text": "concernerait les iPhone Apple watch", "start": 2.82, "duration": 3.36}, {"text": "MacBook et Apple TV concr\u00e8tement une", "start": 4.5, "duration": 3.0}, {"text": "fois l'application ouverte elle", "start": 6.18, "duration": 2.52}, {"text": "n'affiche que la ville mais ne laisse", "start": 7.5, "duration": 2.46}, {"text": "pas appara\u00eetre les temp\u00e9ratures ou", "start": 8.7, "duration": 2.7}, {"text": "l'ensoleillement estimait heure par", "start": 9.96, "duration": 2.88}, {"text": "heure d'apr\u00e8s Apple le probl\u00e8me serait", "start": 11.4, "duration": 3.239}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 la diffusion des donn\u00e9es m\u00e9t\u00e9o \u00e0", "start": 12.84, "duration": 2.999}, {"text": "noter que \u00e7a ne concerne pas tous les", "start": 14.639, "duration": 2.701}, {"text": "utilisateurs d'Apple certains sont", "start": 15.839, "duration": 3.001}, {"text": "\u00e9pargn\u00e9s par cette panne mondiale la", "start": 17.34, "duration": 2.519}, {"text": "marque pr\u00e9cise qu'elle n'a pas trouv\u00e9", "start": 18.84, "duration": 2.699}, {"text": "pour le moment de solution pour r\u00e9parer", "start": 19.859, "duration": 3.301}, {"text": "ce dysfonctionnement il pourrait durer", "start": 21.539, "duration": 4.641}, {"text": "plusieurs jours on vous tient au courant", "start": 23.16, "duration": 3.02}]}