{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un homme de 53 ans est mort apr\u00e8s une", "start": 0.08, "duration": 3.52}, {"text": "bagarre aux f\u00eates de Bayonne voici ce", "start": 1.959, "duration": 3.281}, {"text": "que l'on sait les fait ont eu lieu le 11", "start": 3.6, "duration": 3.319}, {"text": "juillet dernier lors des f\u00eates qui ont", "start": 5.24, "duration": 2.8}, {"text": "lieu chaque ann\u00e9e dans la ville du", "start": 6.919, "duration": 3.201}, {"text": "Pays-Basque une dispute a d'abord \u00e9clat\u00e9", "start": 8.04, "duration": 3.84}, {"text": "entre deux hommes dans un bus d'apr\u00e8s", "start": 10.12, "duration": 3.16}, {"text": "les premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate la", "start": 11.88, "duration": 2.999}, {"text": "victime \u00e9tait en \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9 au", "start": 13.28, "duration": 3.4}, {"text": "moment des faits deux version s'oppose", "start": 14.879, "duration": 3.001}, {"text": "selon le suspect un Fran\u00e7ais", "start": 16.68, "duration": 3.4}, {"text": "guadeloup\u00e9en de 39 ans la victime aurait", "start": 17.88, "duration": 4.12}, {"text": "eu des propos racistes \u00e0 son encontre", "start": 20.08, "duration": 3.64}, {"text": "une version que d\u00e9ment la compagne de la", "start": 22.0, "duration": 3.8}, {"text": "victime \u00e0 la sortie du bus une bagarre", "start": 23.72, "duration": 3.959}, {"text": "aurait \u00e9clat\u00e9 entre les deux hommes le", "start": 25.8, "duration": 3.52}, {"text": "suspect aurait frapp\u00e9 violemment l'homme", "start": 27.679, "duration": 3.801}, {"text": "de 53 ans au niveau de la t\u00eate il aurait", "start": 29.32, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9t\u00e9 transport\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital dans un \u00e9tat", "start": 31.48, "duration": 3.64}, {"text": "gravissime souffrant d'un traumatisme", "start": 33.399, "duration": 3.68}, {"text": "cr\u00e2nien et d'une h\u00e9morragie c\u00e9r\u00e9brale il", "start": 35.12, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9tait entre la vie et la mort depuis 6", "start": 37.079, "duration": 3.361}, {"text": "jours avant de d\u00e9c\u00e9der mardi soir le", "start": 38.68, "duration": 3.64}, {"text": "suspect a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et mis en examen", "start": 40.44, "duration": 3.799}, {"text": "pour homicide volontaire il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0", "start": 42.32, "duration": 3.64}, {"text": "connu des services de police car d\u00e9j\u00e0", "start": 44.239, "duration": 3.721}, {"text": "condamn\u00e9 12 fois pour violence aggrav\u00e9e", "start": 45.96, "duration": 3.919}, {"text": "il avait \u00e9galement purg\u00e9 une peine de 50", "start": 47.96, "duration": 3.64}, {"text": "prisons fermes pour des violences ayant", "start": 49.879, "duration": 3.68}, {"text": "entra\u00een\u00e9 une infirmit\u00e9 permanente et 3", "start": 51.6, "duration": 3.639}, {"text": "ans pour violence intrafamiliale il", "start": 53.559, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9tait sorti de d\u00e9tenenstion en avril", "start": 55.239, "duration": 4.521}, {"text": "dernier", "start": 56.76, "duration": 3.0}]}