{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "alors qui fera partie du gouvernement du", "start": 0.08, "duration": 3.359}, {"text": "premier ministre Michel Barnier tout", "start": 1.719, "duration": 3.721}, {"text": "cela peut-il r\u00e9ellement tenir longtemps", "start": 3.439, "duration": 3.521}, {"text": "et pourquoi est-ce qu'il y a autant de", "start": 5.44, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9bats salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que", "start": 6.96, "duration": 2.88}, {"text": "vous allez bien c'est donc le sujet \u00e0 la", "start": 8.4, "duration": 3.08}, {"text": "Une des actualit\u00e9s du jour et sans la", "start": 9.84, "duration": 3.44}, {"text": "cam\u00e9ra exceptionnellement aujourd'hui", "start": 11.48, "duration": 3.279}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous me pardonnerez alors", "start": 13.28, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e8s le lendemain de sa nomination par", "start": 14.759, "duration": 3.44}, {"text": "Emmanuel Macron au poste de Premier", "start": 16.6, "duration": 3.28}, {"text": "ministre Michel Barnier a donn\u00e9 une", "start": 18.199, "duration": 3.721}, {"text": "interview au 20EUR de TF1 et pendant cet", "start": 19.88, "duration": 3.68}, {"text": "entretien il a notamment parl\u00e9 de la", "start": 21.92, "duration": 3.679}, {"text": "formation de son futur gouvernement en", "start": 23.56, "duration": 3.84}, {"text": "effet en France le Premier ministre doit", "start": 25.599, "duration": 3.361}, {"text": "proposer une liste de ministres au", "start": 27.4, "duration": 3.639}, {"text": "pr\u00e9sident qui ensuite le pouvoir de les", "start": 28.96, "duration": 4.16}, {"text": "nommer officiellement et donc sur TF1", "start": 31.039, "duration": 3.881}, {"text": "Michel Barnier qui est donc membre du", "start": 33.12, "duration": 3.52}, {"text": "parti de droite les r\u00e9publicains a", "start": 34.92, "duration": 3.88}, {"text": "assur\u00e9 ne pas vouloir seulement un", "start": 36.64, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement de droite il s'est dit", "start": 38.8, "duration": 3.239}, {"text": "notamment pr\u00eat \u00e0 accueillir des", "start": 40.68, "duration": 3.199}, {"text": "ministres sortants donc des ministres", "start": 42.039, "duration": 3.36}, {"text": "qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 dans le gouvernement", "start": 43.879, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent ainsi que je cite des gens de", "start": 45.399, "duration": 3.921}, {"text": "gauche bon ce qu'il faut bien comprendre", "start": 47.879, "duration": 2.921}, {"text": "pour ensuite voir toute la suite c'est", "start": 49.32, "duration": 2.64}, {"text": "que Michel Barnier \u00e9videmment", "start": 50.8, "duration": 3.279}, {"text": "aujourd'hui il n'a pas de majorit\u00e9", "start": 51.96, "duration": 3.96}, {"text": "absolu \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale sont", "start": 54.079, "duration": 3.241}, {"text": "partis d'ailleurs les r\u00e9publicains il", "start": 55.92, "duration": 3.04}, {"text": "faut le noter il est arriv\u00e9 en 4e", "start": 57.32, "duration": 3.399}, {"text": "position aux \u00e9lections l\u00e9gislative", "start": 58.96, "duration": 3.2}, {"text": "anticip\u00e9e il est arriv\u00e9 donc avec", "start": 60.719, "duration": 3.081}, {"text": "seulement une soixantaine de si\u00e8ges de", "start": 62.16, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s sur un total de 577 loin", "start": 63.8, "duration": 4.639}, {"text": "derri\u00e8re donc le nouveau front populaire", "start": 66.52, "duration": 3.48}, {"text": "le rassemblement national ou encore", "start": 68.439, "duration": 3.601}, {"text": "d'ailleurs le camp pr\u00e9sidentiel r\u00e9sultat", "start": 70.0, "duration": 3.88}, {"text": "pour \u00e9viter une motion de censure qui", "start": 72.04, "duration": 4.119}, {"text": "serait vot\u00e9e par la majorit\u00e9 absolue \u00e0", "start": 73.88, "duration": 4.4}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et qui pousserait", "start": 76.159, "duration": 4.081}, {"text": "son gouvernement et lui-m\u00eame d'ailleurs", "start": 78.28, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9mission et bien Michel Barnier", "start": 80.24, "duration": 3.04}, {"text": "est \u00e0 la recherche de ministres qui", "start": 81.96, "duration": 3.32}, {"text": "pourrai convenir au plus grand nombre \u00e0", "start": 83.28, "duration": 4.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour \u00e9viter donc", "start": 85.28, "duration": 3.4}, {"text": "toute motion de censure mais cet", "start": 87.32, "duration": 3.479}, {"text": "exercice il semble particuli\u00e8rement", "start": 88.68, "duration": 4.04}, {"text": "difficile et m\u00eame au sein de sa propre", "start": 90.799, "duration": 3.36}, {"text": "famille politique ou m\u00eame du camp", "start": 92.72, "duration": 3.079}, {"text": "pr\u00e9sidentiel pourrait \u00eatre parmi les", "start": 94.159, "duration": 3.441}, {"text": "plus proches et bien de son gouvernement", "start": 95.799, "duration": 3.28}, {"text": "et bien le soutien il n'est pas", "start": 97.6, "duration": 3.24}, {"text": "infaillible en effet les conditions de", "start": 99.079, "duration": 3.801}, {"text": "sa nomination font toujours autant d\u00e9bat", "start": 100.84, "duration": 3.599}, {"text": "et pol\u00e9mique alors que le nouveau front", "start": 102.88, "duration": 3.96}, {"text": "populaire \u00e9voque un d\u00e9nis de d\u00e9mocratie", "start": 104.439, "duration": 4.0}, {"text": "ce lundi l'ancien Premier ministre de", "start": 106.84, "duration": 3.44}, {"text": "droite sous Jacques Chirac Dominique de", "start": 108.439, "duration": 4.241}, {"text": "Villepin a estim\u00e9 en direct sur LCI", "start": 110.28, "duration": 4.56}, {"text": "qu'il \u00e9tait je cite inou\u00ef de voir", "start": 112.68, "duration": 4.039}, {"text": "acc\u00e9der au poste de Premier ministre un", "start": 114.84, "duration": 4.199}, {"text": "homme issu d'un parti ultra minoritaire", "start": 116.719, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e0 savoir ici \u00e0 la Assembl\u00e9e nationale", "start": 119.039, "duration": 3.481}, {"text": "donc les r\u00e9publicains le tout soutenu", "start": 120.6, "duration": 3.72}, {"text": "par le parti pr\u00e9sidentiel qui a \u00e9t\u00e9", "start": 122.52, "duration": 3.959}, {"text": "battu aux \u00e9lections l\u00e9gislatives et qui", "start": 124.32, "duration": 5.2}, {"text": "est je cite soutenu et sous surveillance", "start": 126.479, "duration": 4.521}, {"text": "du rassemblement national qui a \u00e9t\u00e9", "start": 129.52, "duration": 3.24}, {"text": "rejet\u00e9 par les 2 tiers des Fran\u00e7ais au", "start": 131.0, "duration": 3.72}, {"text": "second tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 132.76, "duration": 3.199}, {"text": "fin de citation alors Dominic de", "start": 134.72, "duration": 2.72}, {"text": "Villepin fait ici r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la", "start": 135.959, "duration": 3.161}, {"text": "position du rassemblement national qui", "start": 137.44, "duration": 3.48}, {"text": "consiste \u00e0 dire que il va attendre de", "start": 139.12, "duration": 3.72}, {"text": "voir ce que propose le gouvernement", "start": 140.92, "duration": 4.16}, {"text": "avant de choisir de le censurer ou non", "start": 142.84, "duration": 3.72}, {"text": "on revient d'ailleurs l\u00e0-dessus juste", "start": 145.08, "duration": 2.519}, {"text": "apr\u00e8s bon mais tout de m\u00eame vous", "start": 146.56, "duration": 2.48}, {"text": "l'imaginez au sein du parti les", "start": 147.599, "duration": 2.801}, {"text": "r\u00e9publicains beaucoup estime qu'il", "start": 149.04, "duration": 2.8}, {"text": "pourrait terminer aussi au gouvernement", "start": 150.4, "duration": 2.68}, {"text": "il y a donc aussi un certain nombre de", "start": 151.84, "duration": 2.92}, {"text": "soutiens par exemple le pr\u00e9sident les", "start": 153.08, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9publicains du S\u00e9nat G\u00e9rard Larcher a", "start": 154.76, "duration": 3.119}, {"text": "confirm\u00e9 que des membres des", "start": 156.72, "duration": 2.68}, {"text": "r\u00e9publicains pourrait entr\u00e9 au", "start": 157.879, "duration": 2.72}, {"text": "gouvernement pourtant ce qu'on peut", "start": 159.4, "duration": 2.759}, {"text": "noter c'est que depuis plusieurs mois", "start": 160.599, "duration": 2.761}, {"text": "les dirigeants des r\u00e9publicains", "start": 162.159, "duration": 2.72}, {"text": "affirmaient qu'ils n'entreraient pas", "start": 163.36, "duration": 3.56}, {"text": "dans un gouvernement de coalition donc", "start": 164.879, "duration": 3.961}, {"text": "un gouvernement compos\u00e9 de ministres de", "start": 166.92, "duration": 3.48}, {"text": "diff\u00e9rents partis alors l\u00e0 on a parl\u00e9", "start": 168.84, "duration": 2.96}, {"text": "des r\u00e9publicains qu'en est-il maintenant", "start": 170.4, "duration": 3.199}, {"text": "du camp pr\u00e9sidentiel l\u00e0 aussi on peut le", "start": 171.8, "duration": 3.359}, {"text": "noter le soutien il est relativement", "start": 173.599, "duration": 3.601}, {"text": "mitig\u00e9 concr\u00e8tement l'aile droite du", "start": 175.159, "duration": 4.321}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel est plut\u00f4t favorable \u00e0", "start": 177.2, "duration": 4.16}, {"text": "la nomination de Michel Barnier tandis", "start": 179.48, "duration": 3.88}, {"text": "que l'aile davantage \u00e0 gauche se montre", "start": 181.36, "duration": 3.64}, {"text": "plus sceptique par exemple dans un", "start": 183.36, "duration": 3.159}, {"text": "entretien accord\u00e9 \u00e0 Lib\u00e9ration Roland", "start": 185.0, "duration": 2.48}, {"text": "lescur qui est le ministre", "start": 186.519, "duration": 2.521}, {"text": "d\u00e9missionnaire de l'industrie et de", "start": 187.48, "duration": 3.479}, {"text": "l'\u00e9nergie et actuel vice-pr\u00e9sident de", "start": 189.04, "duration": 3.6}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale a indiqu\u00e9 qu'il", "start": 190.959, "duration": 3.161}, {"text": "n'accorderait pas une confiance", "start": 192.64, "duration": 2.92}, {"text": "automatique au nouveau chef du", "start": 194.12, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement et qu'il serait vigilant \u00e0", "start": 195.56, "duration": 4.2}, {"text": "ce qu'on ne succombe pas je cite \u00e0 des", "start": 197.64, "duration": 4.599}, {"text": "emplettes issues du programme du RN il a", "start": 199.76, "duration": 3.759}, {"text": "aussi laiss\u00e9 entendre qu'il pourrait", "start": 202.239, "duration": 3.08}, {"text": "voter une motion de censure si je cite", "start": 203.519, "duration": 3.681}, {"text": "des lignes rouges \u00e9taient franchies m\u00eame", "start": 205.319, "duration": 3.2}, {"text": "son cloche un petit peu du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 207.2, "duration": 3.44}, {"text": "G\u00e9rald haranin qui a a propos\u00e9 ce mardi", "start": 208.519, "duration": 3.521}, {"text": "que les ministres de son groupe qui", "start": 210.64, "duration": 3.04}, {"text": "rejoindrai ce gouvernement puissent", "start": 212.04, "duration": 3.479}, {"text": "quitter leur fonction je cite en cas de", "start": 213.68, "duration": 3.4}, {"text": "franchissement de ligne rougge c'est ce", "start": 215.519, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il aurait indiqu\u00e9 en tout cas selon", "start": 217.08, "duration": 2.68}, {"text": "des participants qui \u00e9taient aux", "start": 218.519, "duration": 2.92}, {"text": "journ\u00e9es parlementaires d'ensemble mais", "start": 219.76, "duration": 2.72}, {"text": "alors est-ce que tout \u00e7a c'est une", "start": 221.439, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9elle vigilance ou est-ce surtout un", "start": 222.48, "duration": 4.44}, {"text": "objectif de communication politique du", "start": 224.519, "duration": 4.0}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 du camp pr\u00e9sidentiel et bien en", "start": 226.92, "duration": 3.36}, {"text": "l'occurrence la question se pose en", "start": 228.519, "duration": 3.481}, {"text": "effet on peut noter que dans la foul\u00e9e", "start": 230.28, "duration": 3.519}, {"text": "de la nomination de Michel Barnier les", "start": 232.0, "duration": 3.56}, {"text": "proches d'Emmanuel Macron ont tous", "start": 233.799, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que Michel Barnier n'\u00e9tait pas", "start": 235.56, "duration": 4.0}, {"text": "proche d'e politiquement qu'il n'\u00e9tait", "start": 237.64, "duration": 3.519}, {"text": "pas de leur camp une strat\u00e9gie de", "start": 239.56, "duration": 3.2}, {"text": "communication donc qui vise \u00e0 marquer", "start": 241.159, "duration": 3.72}, {"text": "une forme de distance avec Michel", "start": 242.76, "duration": 4.24}, {"text": "Barnier et sugg\u00e9rer que Emmanuel Macron", "start": 244.879, "duration": 4.0}, {"text": "avait bien entendu que les Fran\u00e7ais ne", "start": 247.0, "duration": 4.0}, {"text": "voulaient pas de continuit\u00e9 avec le", "start": 248.879, "duration": 3.681}, {"text": "gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent m\u00eame si donc vous", "start": 251.0, "duration": 3.439}, {"text": "l'aurez compris certains membres du", "start": 252.56, "duration": 3.519}, {"text": "gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent pourraient finir", "start": 254.439, "duration": 3.401}, {"text": "aussi dans ce nouveau gouvernement alors", "start": 256.079, "duration": 2.88}, {"text": "maintenant rapidement quelle est la", "start": 257.84, "duration": 2.519}, {"text": "position du nouveau front populaire", "start": 258.959, "duration": 3.041}, {"text": "ainsi que du RN pour ce qui est du", "start": 260.359, "duration": 3.041}, {"text": "nouveau front populaire on en a d\u00e9j\u00e0", "start": 262.0, "duration": 2.8}, {"text": "parl\u00e9 le nouveau front populaire est", "start": 263.4, "duration": 2.56}, {"text": "arriv\u00e9 en t\u00eate aux \u00e9lections", "start": 264.8, "duration": 2.48}, {"text": "l\u00e9gislatives ils avaient propos\u00e9", "start": 265.96, "duration": 3.28}, {"text": "luuscast\u00e9 pour le poste de Premier", "start": 267.28, "duration": 3.56}, {"text": "ministre et depuis le refus d'Emmanuel", "start": 269.24, "duration": 3.36}, {"text": "Macron de la nommer et bien le NFP a", "start": 270.84, "duration": 3.88}, {"text": "annonc\u00e9 qu'il censurerait tout autre", "start": 272.6, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement par ailleurs on peut noter", "start": 274.72, "duration": 3.36}, {"text": "que la direction du Parti socialiste a", "start": 276.12, "duration": 4.359}, {"text": "rejet\u00e9 toute entrevue ou rencontre avec", "start": 278.08, "duration": 3.959}, {"text": "le nouveau Premier ministre et indiqu\u00e9", "start": 280.479, "duration": 3.641}, {"text": "que aucun socialiste n'int\u00e8grerait son", "start": 282.039, "duration": 3.361}, {"text": "gouvernement le Parti communiste", "start": 284.12, "duration": 2.76}, {"text": "fran\u00e7ais de son c\u00f4t\u00e9 a accept\u00e9 une", "start": 285.4, "duration": 3.88}, {"text": "rencontre mais a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 voter tout", "start": 286.88, "duration": 4.159}, {"text": "de m\u00eame la motion de censure contre", "start": 289.28, "duration": 3.4}, {"text": "Michel Barnier je le rappelle pour", "start": 291.039, "duration": 3.321}, {"text": "qu'une motion de censure soit adopt il", "start": 292.68, "duration": 4.44}, {"text": "faut 289 voix pour obtenir donc la", "start": 294.36, "duration": 4.64}, {"text": "majorit\u00e9 absolue alors c'est tr\u00e8s simple", "start": 297.12, "duration": 3.919}, {"text": "avec pr\u00e8s de 193 d\u00e9put\u00e9s le nouveau", "start": 299.0, "duration": 3.759}, {"text": "front populaire n'a pas de majorit\u00e9", "start": 301.039, "duration": 3.6}, {"text": "absolue il doit donc compter sur", "start": 302.759, "duration": 3.321}, {"text": "d'autres d\u00e9put\u00e9s de l'Assembl\u00e9e", "start": 304.639, "duration": 3.441}, {"text": "nationale on imagine mal dans l'imm\u00e9diia", "start": 306.08, "duration": 3.64}, {"text": "bien les r\u00e9publicains ou encore le camp", "start": 308.08, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9sidentiel voter une telle motion de", "start": 309.72, "duration": 3.039}, {"text": "censure les regards donc se tournent", "start": 311.16, "duration": 3.039}, {"text": "vers le rassemblement national et le", "start": 312.759, "duration": 4.201}, {"text": "camp d'ericotti qui ont 142 d\u00e9put\u00e9s et", "start": 314.199, "duration": 4.241}, {"text": "qui pourrait donc faire renverser la", "start": 316.96, "duration": 3.239}, {"text": "balance et donc justement on en parlait", "start": 318.44, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 ces derniers jours la position du", "start": 320.199, "duration": 3.521}, {"text": "ARN est importante pour le moment le", "start": 321.759, "duration": 3.401}, {"text": "rassemblement national qui ne", "start": 323.72, "duration": 3.039}, {"text": "participera pas au gouvernement de", "start": 325.16, "duration": 3.72}, {"text": "Michel Barnier a mis le Premier ministre", "start": 326.759, "duration": 4.28}, {"text": "je cite sous surveillance selon les mots", "start": 328.88, "duration": 4.0}, {"text": "de Jordan Bardella en gros le RN ne", "start": 331.039, "duration": 3.521}, {"text": "devrait pas censurer imm\u00e9diatement le", "start": 332.88, "duration": 3.12}, {"text": "nouveau gouvernement et tout d\u00e9pendra", "start": 334.56, "duration": 3.52}, {"text": "donc des mesures et du discours qui sera", "start": 336.0, "duration": 4.08}, {"text": "tenu par le gouvernement c'est ce qui", "start": 338.08, "duration": 3.36}, {"text": "fait comme on le disait il y a quelques", "start": 340.08, "duration": 3.64}, {"text": "jours donc que le RN aujourd'hui a de", "start": 341.44, "duration": 4.44}, {"text": "fait une sorte de pouvoir de vie ou de", "start": 343.72, "duration": 4.039}, {"text": "morts sur l'actuel gouvernement on verra", "start": 345.88, "duration": 2.759}, {"text": "en tout cas comment est-ce que tout \u00e7a", "start": 347.759, "duration": 2.361}, {"text": "\u00e9volue Michel Barnier a annonc\u00e9 qu'un", "start": 348.639, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement serait nomm\u00e9 la semaine", "start": 350.12, "duration": 3.079}, {"text": "prochaine et donc on conna\u00eetrait les", "start": 351.919, "duration": 3.161}, {"text": "noms des ministre a priori la semaine", "start": 353.199, "duration": 3.081}, {"text": "prochaine on verra ce qu'il en est en", "start": 355.08, "duration": 2.2}, {"text": "tout cas je vous laisse avec Blanche", "start": 356.28, "duration": 2.16}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 357.28, "duration": 2.88}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci merci Hugo et", "start": 358.44, "duration": 3.4}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 360.16, "duration": 4.08}, {"text": "actu il s'agit du d\u00e9bat entre les deux", "start": 361.84, "duration": 4.44}, {"text": "candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine", "start": 364.24, "duration": 4.16}, {"text": "la d\u00e9mocrate camala Haris donc du camp", "start": 366.28, "duration": 4.16}, {"text": "de Joe Biden et le r\u00e9publicain Donald", "start": 368.4, "duration": 3.919}, {"text": "Trump il a eu lieu dans la nuit de mardi", "start": 370.44, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 mercredi en France et c'\u00e9tait le", "start": 372.319, "duration": 3.961}, {"text": "premier d\u00e9bat entre les deux candidats", "start": 374.36, "duration": 3.76}, {"text": "depuis l'abandon de Joe Biden \u00e0 la", "start": 376.28, "duration": 3.759}, {"text": "course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle en juillet", "start": 378.12, "duration": 3.32}, {"text": "alors je vais pas tout vous r\u00e9sumer mais", "start": 380.039, "duration": 2.961}, {"text": "plusieurs sujets importants ont \u00e9t\u00e9", "start": 381.44, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9s comme l'avortement les deux", "start": 383.0, "duration": 3.28}, {"text": "candidats ont \u00e9galement d\u00e9battu de la", "start": 384.72, "duration": 3.72}, {"text": "situation \u00e9conomique aux \u00c9tats-Unis des", "start": 386.28, "duration": 3.4}, {"text": "questions de politique \u00e9trang\u00e8re", "start": 388.44, "duration": 2.96}, {"text": "notamment celle du conflit en Isra\u00ebl et", "start": 389.68, "duration": 3.76}, {"text": "en Palestine ont aussi \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 enfin", "start": 391.4, "duration": 4.04}, {"text": "Donald Trump a surpris en reprenant une", "start": 393.44, "duration": 3.599}, {"text": "fake news qui se r\u00e9pend depuis plusieurs", "start": 395.44, "duration": 3.12}, {"text": "jours sur les r\u00e9seaux sociaux au sujet", "start": 397.039, "duration": 3.961}, {"text": "de migrant Ha\u00eftiens qui selon lui je", "start": 398.56, "duration": 4.44}, {"text": "cite mange des animaux de compagnie si", "start": 401.0, "duration": 3.44}, {"text": "vous voulez voir des extraits du d\u00e9bat", "start": 403.0, "duration": 2.88}, {"text": "je vous renvoie notre TikTok sur le", "start": 404.44, "duration": 2.96}, {"text": "sujet le nom du compte c'est Hugo", "start": 405.88, "duration": 2.92}, {"text": "descrypt alors la plupart des m\u00e9dias", "start": 407.4, "duration": 2.919}, {"text": "internationaux comme le New York Times", "start": 408.8, "duration": 3.399}, {"text": "ou encore The Guardian ont jug\u00e9 Cala", "start": 410.319, "duration": 3.841}, {"text": "Harris meilleur que Donald Trump selon", "start": 412.199, "duration": 3.601}, {"text": "le journal Le Monde la d\u00e9mocrate a", "start": 414.16, "duration": 3.52}, {"text": "notamment marqu\u00e9 par son calme et sa", "start": 415.8, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9paration du d\u00e9bat alors que Donald", "start": 417.68, "duration": 3.359}, {"text": "Trump um a plusieurs fois hauss\u00e9 le ton", "start": 419.28, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e0 noter qu'\u00e0 la fin du d\u00e9bat la", "start": 421.039, "duration": 2.761}, {"text": "chanteuse am\u00e9ricaine Taylor Swift a", "start": 422.24, "duration": 3.16}, {"text": "annonc\u00e9 sur ses r\u00e9seaux sociaux soutenir", "start": 423.8, "duration": 3.48}, {"text": "Kamala Haris sa prise de position \u00e9tait", "start": 425.4, "duration": 3.6}, {"text": "attendu depuis longtemps et pourrait", "start": 427.28, "duration": 3.16}, {"text": "jouer un r\u00f4le important dans la campagne", "start": 429.0, "duration": 3.319}, {"text": "de\u00e8me actu trois attentats ont \u00e9t\u00e9", "start": 430.44, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9jou\u00e9s pendant les jeux de paris 2024", "start": 432.319, "duration": 4.121}, {"text": "selon Olivier Christen le procureur", "start": 434.44, "duration": 4.24}, {"text": "national antiterroriste qu' l'a annonc\u00e9", "start": 436.44, "duration": 4.08}, {"text": "ce mercredi matin sur France Info le", "start": 438.68, "duration": 3.28}, {"text": "premier projet visait les \u00e9preuves de", "start": 440.52, "duration": 3.2}, {"text": "football \u00e0 Saint-\u00c9tienne dans des bars", "start": 441.96, "duration": 3.4}, {"text": "ou des restaurants autour du stade de", "start": 443.72, "duration": 3.44}, {"text": "Geof frroy Guichard qui accueillait les", "start": 445.36, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9preuves un homme de 18 ans d'origine", "start": 447.16, "duration": 3.039}, {"text": "chechenchen en lien lien avec ce projet", "start": 448.72, "duration": 3.039}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 mise en examen et plac\u00e9 en", "start": 450.199, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9tention provisoire en mai dernier le", "start": 451.759, "duration": 3.801}, {"text": "deuxi\u00e8me projet d'attentat visait Paris", "start": 453.68, "duration": 3.799}, {"text": "et plus pr\u00e9cis\u00e9ment des institutions", "start": 455.56, "duration": 3.359}, {"text": "isra\u00e9lienne ou repr\u00e9sentation", "start": 457.479, "duration": 3.881}, {"text": "isra\u00e9lienne enfin le procureur a pr\u00e9cis\u00e9", "start": 458.919, "duration": 4.321}, {"text": "que je cite deux personnes originaires", "start": 461.36, "duration": 3.44}, {"text": "de Gironde avaient pr\u00e9vu de passer \u00e0", "start": 463.24, "duration": 3.0}, {"text": "l'attaque pendant la p\u00e9riode des Jeux", "start": 464.8, "duration": 2.76}, {"text": "Olympiques en tout cas cinq personnes", "start": 466.24, "duration": 3.04}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 mises en examen au total dont un", "start": 467.56, "duration": 3.44}, {"text": "mineur tr\u00e8me actu au Mexique des", "start": 469.28, "duration": 3.24}, {"text": "manifestants oppos\u00e9s \u00e0 une r\u00e9forme", "start": 471.0, "duration": 4.12}, {"text": "judiciaire ont envahi le S\u00e9nat ce mardi", "start": 472.52, "duration": 4.119}, {"text": "concr\u00e8tement cette r\u00e9forme qui est", "start": 475.12, "duration": 3.16}, {"text": "propos\u00e9e par le pr\u00e9sident de gauche", "start": 476.639, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9voit que le Mexique deviennent le", "start": 478.28, "duration": 3.919}, {"text": "premier pays au monde \u00e0 d\u00e9signer tous", "start": 480.039, "duration": 3.921}, {"text": "ces juges y compris ceux de la Cour", "start": 482.199, "duration": 3.241}, {"text": "supr\u00eame donc la plus haute autorit\u00e9", "start": 483.96, "duration": 3.12}, {"text": "judiciaire du pays par un vote de la", "start": 485.44, "duration": 3.479}, {"text": "population cette r\u00e9forme est donc tr\u00e8s", "start": 487.08, "duration": 3.88}, {"text": "controvers\u00e9e et malgr\u00e9 les \u00e9meutes elle", "start": 488.919, "duration": 4.361}, {"text": "a finalement \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par 86 voix", "start": 490.96, "duration": 4.679}, {"text": "pour soit les 2/ers des 127 s\u00e9nateurs et", "start": 493.28, "duration": 4.359}, {"text": "41 voix contre en tout cas ces images", "start": 495.639, "duration": 3.481}, {"text": "rappellent celle de l'assaut du Capitol", "start": 497.639, "duration": 3.96}, {"text": "le 6 janvier 2021 \u00e0 Washington par des", "start": 499.12, "duration": 3.919}, {"text": "sympathisants de l'ancien pr\u00e9sident", "start": 501.599, "duration": 3.16}, {"text": "am\u00e9ricain Donald Trump qui refusait", "start": 503.039, "duration": 3.521}, {"text": "d'accepter la victoire de Joe Biden 4e", "start": 504.759, "duration": 3.761}, {"text": "actu Christine Engrand une d\u00e9put\u00e9e du", "start": 506.56, "duration": 3.919}, {"text": "rassemblement national est accus\u00e9", "start": 508.52, "duration": 3.999}, {"text": "d'avoir utilis\u00e9 de l'argent public pour", "start": 510.479, "duration": 3.601}, {"text": "des d\u00e9penses personnelles comme la garde", "start": 512.519, "duration": 3.561}, {"text": "de ses chiens un abonnement \u00e0 un site de", "start": 514.08, "duration": 3.879}, {"text": "rencontre ou encore les fun\u00e9rail de sa", "start": 516.08, "duration": 3.04}, {"text": "m\u00e8re c'est le site d'investigation", "start": 517.959, "duration": 3.08}, {"text": "mediaap qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ses informations ce", "start": 519.12, "duration": 3.88}, {"text": "mardi au total la d\u00e9put\u00e9e aurait d\u00e9pens\u00e9", "start": 521.039, "duration": 3.601}, {"text": "plus de 10000 \u20ac de son enveloppe de", "start": 523.0, "duration": 3.48}, {"text": "frais de mandat \u00e0 des fins personnelles", "start": 524.64, "duration": 2.759}, {"text": "en fait selon le r\u00e8glement de", "start": 526.48, "duration": 2.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale chaque \u00e9lu dispose", "start": 527.399, "duration": 2.921}, {"text": "effectivement d'une enveloppe", "start": 529.24, "duration": 3.719}, {"text": "parlementaire de 5950 \u20ac par mois et qui", "start": 530.32, "duration": 4.199}, {"text": "est destin\u00e9e aux d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0", "start": 532.959, "duration": 3.041}, {"text": "l'activit\u00e9 parlementaire par exemple des", "start": 534.519, "duration": 3.281}, {"text": "frais de taxi ou l'achat d'ordinateur", "start": 536.0, "duration": 3.32}, {"text": "alors la d\u00e9put\u00e9e s'est justifi\u00e9e aupr\u00e8s", "start": 537.8, "duration": 3.12}, {"text": "de m\u00e9iaap concernant les frais de", "start": 539.32, "duration": 3.68}, {"text": "pension pour ses chiens qui s'\u00e9l\u00e8v \u00e0 27", "start": 540.92, "duration": 3.72}, {"text": "\u20ac par jour elle explique qu'elle n'a pas", "start": 543.0, "duration": 3.0}, {"text": "d'autre choix que de faire appel \u00e0 un", "start": 544.64, "duration": 2.92}, {"text": "gardienage pour ses chiens lors de ses", "start": 546.0, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9placements r\u00e9guliers \u00e0 Paris dans le", "start": 547.56, "duration": 2.92}, {"text": "cadre de son mandat pour le reste elle a", "start": 549.079, "duration": 2.561}, {"text": "expliqu\u00e9 qu'elle s'\u00e9tait emm\u00eal\u00e9 les", "start": 550.48, "duration": 2.52}, {"text": "pinceaux entre sa carte bancaire", "start": 551.64, "duration": 3.08}, {"text": "personnelle et sa carte professionnelle", "start": 553.0, "duration": 3.079}, {"text": "sauf que la plupart des r\u00e8glements", "start": 554.72, "duration": 2.92}, {"text": "auraiit \u00e9t\u00e9 fait par ch\u00e8que \u00e0 noter que", "start": 556.079, "duration": 2.921}, {"text": "Christine Engrand n'est pas la premi\u00e8re", "start": 557.64, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e0 avoir recours \u00e0 de telles pratiques ce", "start": 559.0, "duration": 3.399}, {"text": "4 septembre un ancien d\u00e9put\u00e9 du Parti", "start": 560.6, "duration": 3.56}, {"text": "socialiste a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 8 mois de", "start": 562.399, "duration": 3.56}, {"text": "prison avec surcis et \u00e0 une peine", "start": 564.16, "duration": 4.119}, {"text": "d'in\u00e9ligibilit\u00e9 pour avoir utilis\u00e9 \u00e0 des", "start": 565.959, "duration": 3.88}, {"text": "fins personnelles son enveloppe de", "start": 568.279, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s 5e actu les in\u00e9galit\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 569.839, "duration": 3.961}, {"text": "commencent d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge et", "start": 572.279, "duration": 2.761}, {"text": "varient en fonction du milieu", "start": 573.8, "duration": 2.64}, {"text": "socio-\u00e9conomique c'est la conclusion", "start": 575.04, "duration": 2.76}, {"text": "d'une nouvelle enqu\u00eate statistique", "start": 576.44, "duration": 3.16}, {"text": "annuelle de l'OCDE regard sur", "start": 577.8, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9ducation publi\u00e9 ce mardi en fait m\u00eame", "start": 579.6, "duration": 3.64}, {"text": "dans les pays les plus \u00e9quitables dont", "start": 581.76, "duration": 2.759}, {"text": "la France les \u00e9l\u00e8ves les plus", "start": 583.24, "duration": 2.8}, {"text": "d\u00e9favoris\u00e9s n'atteignent pas le m\u00eame", "start": 584.519, "duration": 3.041}, {"text": "niveau que les \u00e9l\u00e8ves favoris\u00e9s si on", "start": 586.04, "duration": 3.6}, {"text": "prend l'exemple de la cr\u00e8che 85 % des", "start": 587.56, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves de moins de 2 ans de familles les", "start": 589.64, "duration": 2.92}, {"text": "plus riches y sont inscrits alors que", "start": 591.12, "duration": 2.88}, {"text": "dans les familles les plus modeste ce", "start": 592.56, "duration": 3.519}, {"text": "chiffre tombe \u00e0 33 %. les enfants ont", "start": 594.0, "duration": 4.0}, {"text": "donc moins l'occasion de se sociabiliser", "start": 596.079, "duration": 3.76}, {"text": "ou encore de faire des activit\u00e9s manuel", "start": 598.0, "duration": 3.76}, {"text": "par exemple globalement d'apr\u00e8s l'OCDE", "start": 599.839, "duration": 3.481}, {"text": "il y a un grand \u00e9cart des in\u00e9galit\u00e9s", "start": 601.76, "duration": 2.92}, {"text": "sociales \u00e0 tous les niveaux de", "start": 603.32, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00e9ducation donc de la cr\u00e8che au lyc\u00e9e", "start": 604.68, "duration": 3.719}, {"text": "globalement \u00e0 cause notamment du syst\u00e8me", "start": 606.6, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9ducatif fran\u00e7ais consid\u00e9r\u00e9 comme assez", "start": 608.399, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9litiste et qui oublie les enfants les", "start": 610.279, "duration": 3.56}, {"text": "plus d\u00e9favoris\u00e9s selon l'OCDE la", "start": 612.04, "duration": 3.039}, {"text": "solution est notamment d'offrir aux", "start": 613.839, "duration": 2.761}, {"text": "enseignants une formation initiale et", "start": 615.079, "duration": 3.281}, {"text": "continue de qualit\u00e9 ou encore des", "start": 616.6, "duration": 3.64}, {"text": "perspectives de mobilit\u00e9 et puis aussi", "start": 618.36, "duration": 3.12}, {"text": "affecter les enseignants dans les", "start": 620.24, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9tablissements o\u00f9 on a le plus besoin", "start": 621.48, "duration": 2.96}, {"text": "d'eux notamment dans les zones les plus", "start": 623.0, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9favoris\u00e9es 6e actu les \u00e9missions de", "start": 624.44, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00e9thane n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9es", "start": 626.279, "duration": 4.0}, {"text": "selon des donn\u00e9es publi ce mardi dans la", "start": 628.32, "duration": 4.04}, {"text": "revue scientifique Earth system science", "start": 630.279, "duration": 3.841}, {"text": "data le m\u00e9thane c'est un gaz naturel", "start": 632.36, "duration": 3.88}, {"text": "incolore et inflammable principalement", "start": 634.12, "duration": 3.76}, {"text": "produit par la d\u00e9composition de mati\u00e8re", "start": 636.24, "duration": 3.36}, {"text": "organique et utilis\u00e9 comme source", "start": 637.88, "duration": 3.399}, {"text": "d'\u00e9nergie c'est le deuxi\u00e8me gaz \u00e0 effet", "start": 639.6, "duration": 3.44}, {"text": "de serre li\u00e9 \u00e0 l'activit\u00e9 humaine apr\u00e8s", "start": 641.279, "duration": 4.0}, {"text": "le dioxyde de carbone donc le CO2 il est", "start": 643.04, "duration": 3.4}, {"text": "donc responsable du r\u00e9chauffement", "start": 645.279, "duration": 2.8}, {"text": "climatique et donc les concentrations de", "start": 646.44, "duration": 3.44}, {"text": "ce gaz dans l'atmosph\u00e8re n'ont jamais", "start": 648.079, "duration": 3.361}, {"text": "autant augment\u00e9 que ces 5 derni\u00e8res", "start": 649.88, "duration": 2.8}, {"text": "ann\u00e9es et au cours des 20 derni\u00e8res", "start": 651.44, "duration": 2.76}, {"text": "ann\u00e9es les \u00e9mission annuelle de m\u00e9thane", "start": 652.68, "duration": 3.56}, {"text": "ont augment\u00e9 de 20 %. concr\u00e8tement \u00e7a", "start": 654.2, "duration": 3.96}, {"text": "signifie qu'en gardant cette trajectoire", "start": 656.24, "duration": 3.839}, {"text": "on se dirige vers le sc\u00e9nario d'\u00e9mission", "start": 658.16, "duration": 3.56}, {"text": "le plus extr\u00eame imagin\u00e9 par les", "start": 660.079, "duration": 2.921}, {"text": "climatologues sur un r\u00e9chauffement", "start": 661.72, "duration": 3.72}, {"text": "plan\u00e9taire sup\u00e9rieur \u00e0 3\u00b0gr\u00e9s au niveau", "start": 663.0, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9-industriel d'ici 20000 et enfin", "start": 665.44, "duration": 5.04}, {"text": "derni\u00e8re actu le chanteur belge Stromae", "start": 667.92, "duration": 4.719}, {"text": "a annonc\u00e9 ce mardi la sortie d'un film", "start": 670.48, "duration": 3.84}, {"text": "sur sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne multitude", "start": 672.639, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il a d\u00fb interrompre l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 674.32, "duration": 3.28}, {"text": "pour des raisons de sant\u00e9 la tourn\u00e9e a", "start": 676.079, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e brutalement en mai alors", "start": 677.6, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il devait se produire notamment \u00e0", "start": 679.12, "duration": 3.48}, {"text": "Paris \u00e0 la d\u00e9fense Arena en faisant \u00e7a", "start": 680.72, "duration": 3.2}, {"text": "il souhaite offrir \u00e0 ses fans la", "start": 682.6, "duration": 3.16}, {"text": "possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir gratuitement le", "start": 683.92, "duration": 3.599}, {"text": "show ou de simplement le revivre", "start": 685.76, "duration": 3.0}, {"text": "l'artiste avait d\u00e9j\u00e0 mis en posuse sa", "start": 687.519, "duration": 3.44}, {"text": "carri\u00e8re 2015 \u00e0 la suite d'une", "start": 688.76, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9pression aggrav\u00e9e par les effets", "start": 690.959, "duration": 3.241}, {"text": "secondaires d'un m\u00e9dicament contre le", "start": 692.76, "duration": 3.079}, {"text": "paludisme merci beaucoup blanche pour", "start": 694.2, "duration": 3.16}, {"text": "ces actualit\u00e9s en bref alors je profite", "start": 695.839, "duration": 2.8}, {"text": "du fait que je suis en off aujourd'hui", "start": 697.36, "duration": 2.12}, {"text": "pour vous dire tout de m\u00eame que ce", "start": 698.639, "duration": 2.481}, {"text": "format justement il est aussi disponible", "start": 699.48, "duration": 3.599}, {"text": "en version podcast donc en version audio", "start": 701.12, "duration": 2.959}, {"text": "je pense que vous le savez c'est l'un", "start": 703.079, "duration": 2.361}, {"text": "des podcasts les plus \u00e9cout\u00e9s en France", "start": 704.079, "duration": 2.841}, {"text": "aujourd'hui donc merci du fond du c\u0153ur", "start": 705.44, "duration": 3.32}, {"text": "vous tapez Hugo descrypt directement sur", "start": 706.92, "duration": 3.88}, {"text": "Apple podcast Spotify ou autre vous", "start": 708.76, "duration": 3.6}, {"text": "allez pouvoir le retrouver prenez soin", "start": 710.8, "duration": 2.839}, {"text": "de vous prenez sonin no proche et puis", "start": 712.36, "duration": 2.56}, {"text": "on se dit \u00e0 demain pour une nouvelle", "start": 713.639, "duration": 3.64}, {"text": "vid\u00e9o", "start": 714.92, "duration": 2.359}]}