{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "discours devant les Bleus Emmanuel", "start": 0.56, "duration": 4.6}, {"text": "Macron en a-t-il trop fait hier soir au", "start": 2.639, "duration": 3.781}, {"text": "Qatar alors vous avez s\u00fbrement vu ces", "start": 5.16, "duration": 3.24}, {"text": "vid\u00e9os hier juste apr\u00e8s la d\u00e9faite des", "start": 6.42, "duration": 3.84}, {"text": "Bleus Emmanuel Macron c'est pr\u00e9cipit\u00e9", "start": 8.4, "duration": 3.48}, {"text": "sur la pelouse il a fait une petite", "start": 10.26, "duration": 4.08}, {"text": "accolade \u00e0 baper et tenter de le", "start": 11.88, "duration": 4.2}, {"text": "consoler quelques minutes plus tard il", "start": 14.34, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9tait dans le vestiaire de ligue de", "start": 16.08, "duration": 3.119}, {"text": "France pour faire un discours mais le", "start": 17.52, "duration": 2.759}, {"text": "truc c'est que beaucoup de personnes ont", "start": 19.199, "duration": 3.24}, {"text": "trouv\u00e9 comme une Macron on avait trop", "start": 20.279, "duration": 3.301}, {"text": "fait alors vous vous en souvenez", "start": 22.439, "duration": 2.641}, {"text": "peut-\u00eatre avant la Coupe du monde avec", "start": 23.58, "duration": 3.959}, {"text": "Macron avait appel\u00e9 je cite \u00e0 ne pas", "start": 25.08, "duration": 4.14}, {"text": "politiser le sport c'est comme \u00e7a aussi", "start": 27.539, "duration": 3.541}, {"text": "qu'il avait justifi\u00e9 le fait de se", "start": 29.22, "duration": 3.78}, {"text": "rendre au Qatar pour la demi-finale", "start": 31.08, "duration": 3.6}, {"text": "pourtant pendant trois semaines il n'a", "start": 33.0, "duration": 3.66}, {"text": "pas arr\u00eat\u00e9 d'afficher son soutien \u00e0", "start": 34.68, "duration": 3.18}, {"text": "l'\u00e9quipe de France donc beaucoup de", "start": 36.66, "duration": 2.64}, {"text": "personnes ont trouv\u00e9 \u00e7a assez", "start": 37.86, "duration": 3.42}, {"text": "contradictoire ils l'ont notamment", "start": 39.3, "duration": 3.84}, {"text": "accus\u00e9 en fait de se servir de la Coupe", "start": 41.28, "duration": 3.72}, {"text": "du monde pour am\u00e9liorer son image", "start": 43.14, "duration": 3.48}, {"text": "personnelle en plus il faut savoir que", "start": 45.0, "duration": 3.539}, {"text": "Mbapp\u00e9 fait partie des top 10 des", "start": 46.62, "duration": 3.779}, {"text": "personnalit\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des Fran\u00e7ais ou", "start": 48.539, "duration": 2.581}, {"text": "certains pensent que le pr\u00e9sident", "start": 50.399, "duration": 2.761}, {"text": "fran\u00e7ais veut profiter de la popularit\u00e9", "start": 51.12, "duration": 4.88}, {"text": "du joueur fran\u00e7ais", "start": 53.16, "duration": 2.84}]}