{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "toute la Guadeloupe est actuellement", "start": 0.04, "duration": 2.92}, {"text": "priv\u00e9e d'\u00e9lectricit\u00e9 voici ce que l'on", "start": 1.199, "duration": 3.56}, {"text": "sait il s'agit je cite d'un incident", "start": 2.96, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9lectrique g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 selon EDF archipel", "start": 4.759, "duration": 4.281}, {"text": "Guadeloupe filiale du gestionnaire du", "start": 7.319, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9seau les moteurs de la centrale de la", "start": 9.04, "duration": 3.559}, {"text": "pointe Jarry \u00e0 Pointe \u00e0 Pitre ont \u00e9t\u00e9", "start": 10.599, "duration": 4.0}, {"text": "arr\u00eat\u00e9s selon le m\u00e9dia la premi\u00e8re la", "start": 12.599, "duration": 4.201}, {"text": "panne a d\u00e9marr\u00e9 vers 8h30 he locale donc", "start": 14.599, "duration": 4.241}, {"text": "14h30 dans l'Hexagone dans un contexte", "start": 16.8, "duration": 4.0}, {"text": "de conflit entre la branche \u00e9nergie de", "start": 18.84, "duration": 4.32}, {"text": "la CGT et la direction deedf production", "start": 20.8, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lectrique insulaire alors c'est pas la", "start": 23.16, "duration": 2.359}, {"text": "premi\u00e8re fois que le d\u00e9partement", "start": 24.64, "duration": 2.36}, {"text": "d'outrem\u00e8re est touch\u00e9 par une telle", "start": 25.519, "duration": 3.76}, {"text": "panne en septembre 115000 foyers avaient", "start": 27.0, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pris d'\u00e9lectricit\u00e9 en raison", "start": 29.279, "duration": 3.081}, {"text": "d'une gr\u00e8ve on ne sait pas combien de", "start": 31.08, "duration": 2.799}, {"text": "temps le d\u00e9marrage va prendre selon une", "start": 32.36, "duration": 3.359}, {"text": "source du gestionnaire de r\u00e9seau \u00e0 l'AFP", "start": 33.879, "duration": 5.481}, {"text": "on vous tiendra au courant", "start": 35.719, "duration": 3.641}]}