{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 LCP public S\u00e9na", "start": 0.44, "duration": 23.839}, {"text": "[Musique]", "start": 4.83, "duration": 21.65}, {"text": "pr\u00e9sente bonjour \u00e0 tous merci de nous", "start": 24.279, "duration": 4.441}, {"text": "rejoindre pour ici l'Europe pour un tour", "start": 26.48, "duration": 4.52}, {"text": "d'horizon de l'actualit\u00e9", "start": 28.72, "duration": 4.64}, {"text": "internationale nous avons le plaisir de", "start": 31.0, "duration": 4.6}, {"text": "recevoir dans nos studios Jean No\u00ebl", "start": 33.36, "duration": 4.68}, {"text": "barreau le ministre de l'Europe et des", "start": 35.6, "duration": 5.84}, {"text": "affaires \u00e9trang\u00e8res de la France nomm\u00e9", "start": 38.04, "duration": 5.44}, {"text": "qu dors\u00e9 par le Premier ministre Michel", "start": 41.44, "duration": 5.2}, {"text": "Barnier issu des rangs du mod\u00e8 bonjour", "start": 43.48, "duration": 4.599}, {"text": "et bienvenue monsieur le ministrej", "start": 46.64, "duration": 3.079}, {"text": "Jean-No\u00ebl Barot je pr\u00e9cise que vous avez", "start": 48.079, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dans les gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents", "start": 49.719, "duration": 3.401}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'Europe et un peu", "start": 51.48, "duration": 3.879}, {"text": "avant ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la transition", "start": 53.12, "duration": 4.0}, {"text": "num\u00e9rique vous avez entam\u00e9 votre mission", "start": 55.359, "duration": 4.121}, {"text": "de chef de la diplomatie fran\u00e7aise avec", "start": 57.12, "duration": 4.36}, {"text": "une de d\u00e9placement on se souvient de", "start": 59.48, "duration": 4.12}, {"text": "l'Ukraine du Liban du Maroc et la", "start": 61.48, "duration": 3.959}, {"text": "semaine derni\u00e8re c'\u00e9tait Isra\u00ebl alors", "start": 63.6, "duration": 4.559}, {"text": "justement ce ce d\u00e9placement en Isra\u00ebl a", "start": 65.439, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par un incident diplomatique", "start": 68.159, "duration": 4.28}, {"text": "des policiers isra\u00e9liens sont entr\u00e9s", "start": 70.2, "duration": 4.16}, {"text": "dans un domaine national fran\u00e7ais \u00e0", "start": 72.439, "duration": 4.04}, {"text": "J\u00e9rusalem Est vous avveit convoqu\u00e9", "start": 74.36, "duration": 3.799}, {"text": "l'ambassadeur d'Isra\u00ebl en France au K", "start": 76.479, "duration": 3.881}, {"text": "d'ors\u00e9 c'est une situation qui est", "start": 78.159, "duration": 3.6}, {"text": "inacceptable et c'est la raison pour", "start": 80.36, "duration": 3.32}, {"text": "laquelle j'ai pris la d\u00e9cision de", "start": 81.759, "duration": 4.04}, {"text": "convoquer l'ambassadeur d'Isra\u00ebl en", "start": 83.68, "duration": 5.24}, {"text": "France dans l'\u00e9chelle des sanctions", "start": 85.799, "duration": 4.96}, {"text": "diplomatiques la convocation d'un", "start": 88.92, "duration": 4.159}, {"text": "ambassadeur est le premier degr\u00e9 c'est", "start": 90.759, "duration": 4.881}, {"text": "l'occasion pour la France de rappeler", "start": 93.079, "duration": 6.201}, {"text": "qu'elle ne tol\u00e9rera pas que des forces", "start": 95.64, "duration": 5.96}, {"text": "arm\u00e9es isra\u00e9liennes entrent dans ces", "start": 99.28, "duration": 4.68}, {"text": "domaines ces domaines dont elle a la", "start": 101.6, "duration": 4.119}, {"text": "responsabilit\u00e9 dont elle assure la", "start": 103.96, "duration": 4.479}, {"text": "protection et de r\u00e9affirmer avec force", "start": 105.719, "duration": 4.72}, {"text": "que cet incident ne doit plus jamais se", "start": 108.439, "duration": 3.96}, {"text": "reproduire que les forces entrent sans", "start": 110.439, "duration": 4.241}, {"text": "autorisation et arm\u00e9e s autorisation", "start": 112.399, "duration": 4.561}, {"text": "bien \u00e9videmment il y a un certain nombre", "start": 114.68, "duration": 4.0}, {"text": "de sanctions diplomatiques qui peuvent", "start": 116.96, "duration": 3.6}, {"text": "\u00eatre activ\u00e9es nous avons AC la premi\u00e8re", "start": 118.68, "duration": 4.0}, {"text": "on entend et pour la colonisation en", "start": 120.56, "duration": 4.199}, {"text": "six-jordanie nous avons activ\u00e9 d'autres", "start": 122.68, "duration": 4.759}, {"text": "sanctions \u00e0 plusieurs repises au titre", "start": 124.759, "duration": 6.601}, {"text": "national d'abord en ciblant 28 colons", "start": 127.439, "duration": 5.641}, {"text": "extr\u00e9mistes et et violents et puis", "start": 131.36, "duration": 3.4}, {"text": "ensuite au niveau europ\u00e9en o\u00f9 nous avons", "start": 133.08, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 moteur pour cr\u00e9er un r\u00e9gime de", "start": 134.76, "duration": 6.0}, {"text": "sanction visant les entit\u00e9s ou les", "start": 137.0, "duration": 6.44}, {"text": "personnes coupables ou complices de fait", "start": 140.76, "duration": 4.96}, {"text": "colonisation ce r\u00e9gime a \u00e9t\u00e9 activ\u00e9 deux", "start": 143.44, "duration": 4.0}, {"text": "fois nous avons lanc\u00e9 deux trains de", "start": 145.72, "duration": 3.56}, {"text": "sanction \u00e0 l'encontre de ces personnes", "start": 147.44, "duration": 3.76}, {"text": "et de ces it\u00e9 et nous sommes en train de", "start": 149.28, "duration": 4.239}, {"text": "travailler sur un tr\u00e8 train de sanction", "start": 151.2, "duration": 5.36}, {"text": "europ\u00e9en revenons sur quelque chose qui", "start": 153.519, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9videmment marque beaucoup l'actualit\u00e9", "start": 156.56, "duration": 4.599}, {"text": "internationale \u00e0 savoir la victoire aux", "start": 159.319, "duration": 3.84}, {"text": "\u00c9tats-Unis de Donald Trump le pr\u00e9sident", "start": 161.159, "duration": 4.041}, {"text": "fran\u00e7ais Emmanuel Macron a \u00e9t\u00e9 parmi les", "start": 163.159, "duration": 4.961}, {"text": "premiers Europ\u00e9ens \u00e0 \u00e0 le f\u00e9liciter mais", "start": 165.2, "duration": 5.8}, {"text": "est-ce que finalement au plus profond de", "start": 168.12, "duration": 5.0}, {"text": "vous-m\u00eame Jean-No\u00ebl barreot vous avez", "start": 171.0, "duration": 3.879}, {"text": "plut\u00f4t tendance \u00e0 penser que \u00e7a", "start": 173.12, "duration": 3.399}, {"text": "n'arrange pas tellement nos affaires", "start": 174.879, "duration": 3.64}, {"text": "cette victoire \u00e7a n'est pas vraiment la", "start": 176.519, "duration": 4.121}, {"text": "question d'abord parce que", "start": 178.519, "duration": 3.601}, {"text": "le choix du peuple am\u00e9ricain est", "start": 180.64, "duration": 4.8}, {"text": "souverain et que depuis 250 ans nous", "start": 182.12, "duration": 5.479}, {"text": "travaillons de mani\u00e8re \u00e9troite avec les", "start": 185.44, "duration": 4.159}, {"text": "\u00c9tats-Unis nous avons surv\u00e9cu \u00e0 59", "start": 187.599, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines", "start": 189.599, "duration": 4.801}, {"text": "nous nous survivrons \u00e9videmment \u00e0 la 60e", "start": 191.12, "duration": 6.88}, {"text": "et d'autre part parce que cela fait", "start": 194.4, "duration": 4.96}, {"text": "depuis longtemps si je puis dire au", "start": 198.0, "duration": 3.44}, {"text": "moins depuis 7 ans que nous nous", "start": 199.36, "duration": 4.519}, {"text": "pr\u00e9parons \u00e0 cette transformation du", "start": 201.44, "duration": 4.4}, {"text": "monde qui est \u00e0 l'\u0153uvre en appelant", "start": 203.879, "duration": 3.401}, {"text": "comme le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l'a", "start": 205.84, "duration": 3.679}, {"text": "fait d\u00e8s 2017 dans son premier discours", "start": 207.28, "duration": 4.84}, {"text": "de la Sorbonne l'Europe a se donner les", "start": 209.519, "duration": 4.201}, {"text": "moyens de sa souverainet\u00e9 et de son", "start": 212.12, "duration": 2.679}, {"text": "ind\u00e9pendance l'E europeope avait pas", "start": 213.72, "duration": 2.64}, {"text": "l'air tr\u00e8s pr\u00e9par\u00e9e pr\u00e9cis\u00e9ment elle a", "start": 214.799, "duration": 3.321}, {"text": "eu l'UR surprise non je crois que", "start": 216.36, "duration": 4.519}, {"text": "l'Europe est beaucoup plus pr\u00e9par\u00e9e", "start": 218.12, "duration": 4.88}, {"text": "qu'elle ne l'\u00e9tait en 2016 \u00e0 une", "start": 220.879, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sidence Trump parce que au fond les", "start": 223.0, "duration": 4.48}, {"text": "grandes crise que nous avons travers\u00e9 la", "start": 225.319, "duration": 4.881}, {"text": "covid et ses cons\u00e9quences mais encore la", "start": 227.48, "duration": 5.679}, {"text": "guerre en Ukraine ont consolid\u00e9 l'unit\u00e9", "start": 230.2, "duration": 4.879}, {"text": "des Europ\u00e9ens qui doivent aujourd'hui", "start": 233.159, "duration": 4.28}, {"text": "faire preuve de volont\u00e9 et de courage", "start": 235.079, "duration": 5.281}, {"text": "pour acc\u00e9l\u00e9rer sur cet agenda que que la", "start": 237.439, "duration": 5.561}, {"text": "France a a a r\u00e9dig\u00e9 il faut bien le dire", "start": 240.36, "duration": 4.84}, {"text": "et que d\u00e9sormais nos partenaires", "start": 243.0, "duration": 4.079}, {"text": "europ\u00e9ens se sont appropri\u00e9s mais qui", "start": 245.2, "duration": 3.679}, {"text": "supposent de passer \u00e0 l'action et sans", "start": 247.079, "duration": 3.72}, {"text": "doute d'acc\u00e9l\u00e9rer en mati\u00e8re de de", "start": 248.879, "duration": 3.881}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 en mati\u00e8re de comp\u00e9titivit\u00e9 en", "start": 250.799, "duration": 3.601}, {"text": "mati\u00e8re de protection de la d\u00e9mocratie", "start": 252.76, "duration": 3.599}, {"text": "voil\u00e0 des sujets que nous abordionion", "start": 254.4, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 en en 2017 et sur lesquels nous", "start": 256.359, "duration": 4.761}, {"text": "avons commenc\u00e9 \u00e0 progresser mais l\u00e0 il", "start": 259.4, "duration": 3.359}, {"text": "faut acc\u00e9l\u00e9rer les \u00c9tats-Unis sont les", "start": 261.12, "duration": 3.0}, {"text": "premiers clients de l'Union europ\u00e9enne", "start": 262.759, "duration": 2.681}, {"text": "en terme de commerce c'est le premier", "start": 264.12, "duration": 3.519}, {"text": "destinataire de biens europ\u00e9ens on sait", "start": 265.44, "duration": 3.8}, {"text": "que Donald Trump veut imposer de", "start": 267.639, "duration": 3.601}, {"text": "nouvelles barri\u00e8re douani\u00e8re au moins 10", "start": 269.24, "duration": 4.239}, {"text": "% peut-\u00eatre plus est-ce que l'Europe", "start": 271.24, "duration": 4.88}, {"text": "peut tenir le choc de ce qui serait une", "start": 273.479, "duration": 4.44}, {"text": "nouvelle guerre commerciale tenir le", "start": 276.12, "duration": 4.32}, {"text": "choc voire r\u00e9pliquer vous avez raison de", "start": 277.919, "duration": 4.601}, {"text": "rappeler que l'Union europ\u00e9enne est le", "start": 280.44, "duration": 4.44}, {"text": "premier partenaire commercial des", "start": 282.52, "duration": 4.76}, {"text": "\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique c'est pourquoi", "start": 284.88, "duration": 4.68}, {"text": "pour les \u00c9tats-Unis d'appliquer des", "start": 287.28, "duration": 4.759}, {"text": "droits de douane de mani\u00e8re un peu", "start": 289.56, "duration": 5.079}, {"text": "indiscrimin\u00e9e et massive \u00e0 l'Europe", "start": 292.039, "duration": 5.521}, {"text": "serait une erreur de calcul majeure cela", "start": 294.639, "duration": 4.641}, {"text": "p\u00e9naliserait lourdement les tr\u00e8s", "start": 297.56, "duration": 3.56}, {"text": "nombreux entreprises am\u00e9ricaines qui", "start": 299.28, "duration": 3.479}, {"text": "aujourd'hui sont install\u00e9es en France ou", "start": 301.12, "duration": 3.919}, {"text": "en Europe et cela amputerait", "start": 302.759, "duration": 4.401}, {"text": "imm\u00e9diatement les contribuables les", "start": 305.039, "duration": 4.561}, {"text": "classes moyenne am\u00e9ricaine de toute une", "start": 307.16, "duration": 3.879}, {"text": "partie de leur pouvoir d'achat parce que", "start": 309.6, "duration": 3.64}, {"text": "eux aussi ach\u00e8tent des produits import\u00e9s", "start": 311.039, "duration": 4.961}, {"text": "venus de l'Europe si l'administration", "start": 313.24, "duration": 4.72}, {"text": "Trump devait persister dans ce que j'ai", "start": 316.0, "duration": 4.759}, {"text": "qualifi\u00e9 d'erreur majeur alors nous", "start": 317.96, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9fendrons nos int\u00e9r\u00eats agricoles", "start": 320.759, "duration": 4.401}, {"text": "industriels et commerciaux avec une", "start": 323.0, "duration": 3.88}, {"text": "volont\u00e9 de faire et sans trembler nous", "start": 325.16, "duration": 3.24}, {"text": "avons d\u00e9montr\u00e9 mais qu'est-ce qu'une", "start": 326.88, "duration": 2.879}, {"text": "volont\u00e9 de faire monsieur ministre", "start": 328.4, "duration": 2.96}, {"text": "qu'est-ce qu'une qu'est-ce que qu'est-ce", "start": 329.759, "duration": 3.481}, {"text": "qu'une volont\u00e9 de faire bien on parlait", "start": 331.36, "duration": 3.119}, {"text": "tout \u00e0 l'heure du premier mandat de", "start": 333.24, "duration": 2.76}, {"text": "Trump et peut-\u00eatre de l'impr\u00e9paration", "start": 334.479, "duration": 3.961}, {"text": "des Europ\u00e9ens \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 l'\u00e9poque nous", "start": 336.0, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e9tions encore sous le dogme du libre", "start": 338.44, "duration": 6.8}, {"text": "\u00e9change il \u00e9tait interdit d'\u00e9voquer en", "start": 342.28, "duration": 6.4}, {"text": "Europe l'opportunit\u00e9 de sanctionner ou", "start": 345.24, "duration": 6.0}, {"text": "de r\u00e9pliquer \u00e0 des mesures d'in\u00e9quit\u00e9", "start": 348.68, "duration": 4.56}, {"text": "commerciale et bien l'Europe a chang\u00e9", "start": 351.24, "duration": 4.679}, {"text": "vous l'avez vu le mois dernier l'Europe", "start": 353.24, "duration": 4.48}, {"text": "a d\u00e9cid\u00e9 d'appliquer elle-m\u00eame des", "start": 355.919, "duration": 3.321}, {"text": "droits de douane sur les v\u00e9hicules", "start": 357.72, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9lectriques chinois consid\u00e9rant que les", "start": 359.24, "duration": 4.32}, {"text": "subventions dont b\u00e9n\u00e9ficient les", "start": 361.28, "duration": 4.759}, {"text": "entreprises chinoises aujourd'hui sont", "start": 363.56, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9savantageuses pour les entreprises", "start": 366.039, "duration": 3.961}, {"text": "europ\u00e9enes donc nous avons nous avons", "start": 367.96, "duration": 4.44}, {"text": "construit des moyens de r\u00e9torsion", "start": 370.0, "duration": 3.84}, {"text": "l'autre grande inqui\u00e9tude bien s\u00fbr des", "start": 372.4, "duration": 4.239}, {"text": "Europ\u00e9ens et des Fran\u00e7ais c'est de", "start": 373.84, "duration": 5.44}, {"text": "savoir si l'administration Trump risque", "start": 376.639, "duration": 5.84}, {"text": "de l\u00e2cher l'Ukraine l'Europe sera-t-elle", "start": 379.28, "duration": 4.759}, {"text": "d'ailleurs en mesure de prendre le", "start": 382.479, "duration": 4.0}, {"text": "relais sachant que les 27 ach\u00e8tent", "start": 384.039, "duration": 4.401}, {"text": "beaucoup d'armes aux \u00c9tats-Unis pour", "start": 386.479, "duration": 3.72}, {"text": "justement les envoyer en en Ukraine et", "start": 388.44, "duration": 4.24}, {"text": "sont tr\u00e8s divis\u00e9s \u00e0 \u00e0 l'id\u00e9e de", "start": 390.199, "duration": 5.321}, {"text": "compenser l'aide financi\u00e8re am\u00e9ricaine", "start": 392.68, "duration": 5.76}, {"text": "de fa\u00e7on massive de faire des emprunt et", "start": 395.52, "duration": 6.959}, {"text": "de pouvoir justement se se se soustraire", "start": 398.44, "duration": 6.56}, {"text": "au aux \u00c9tats-Unis et et les remplacer", "start": 402.479, "duration": 6.16}, {"text": "premi\u00e8rement sur les moyens financiers", "start": 405.0, "duration": 6.639}, {"text": "il se trouve qu'avec l'administration", "start": 408.639, "duration": 5.361}, {"text": "am\u00e9ricaine sortante et avec les autres", "start": 411.639, "duration": 5.801}, {"text": "pays du G7 nous venons de signer un pr\u00eat", "start": 414.0, "duration": 6.72}, {"text": "historique de 50 milliards de dollars au", "start": 417.44, "duration": 5.28}, {"text": "profit de l'Ukraine qui sera pay\u00e9 ni par", "start": 420.72, "duration": 4.24}, {"text": "les am\u00e9ricains ni par les Europ\u00e9ens ni", "start": 422.72, "duration": 4.44}, {"text": "par les Ukrainiens mais par les Russes", "start": 424.96, "duration": 4.239}, {"text": "et par les revenus d'auben tir\u00e9 des", "start": 427.16, "duration": 4.36}, {"text": "actifs russes que nous avons immobilis\u00e9s", "start": 429.199, "duration": 5.961}, {"text": "et cela va permettre \u00e0 \u00e0 l'Ukraine de de", "start": 431.52, "duration": 5.76}, {"text": "poursuivre sa r\u00e9sistance h\u00e9ro\u00efque face \u00e0", "start": 435.16, "duration": 3.84}, {"text": "l'agression russe deux\u00e8me \u00e9l\u00e9ment et", "start": 437.28, "duration": 5.12}, {"text": "vous avez raison de de le signaler 80 %", "start": 439.0, "duration": 6.16}, {"text": "des approvisionnements militair des", "start": 442.4, "duration": 4.919}, {"text": "arm\u00e9es europ\u00e9ennes proviennent de", "start": 445.16, "duration": 3.96}, {"text": "l'ext\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne c'est", "start": 447.319, "duration": 3.761}, {"text": "une situation de d\u00e9pendance qui est", "start": 449.12, "duration": 3.68}, {"text": "inacceptable qui conditionne d'une", "start": 451.08, "duration": 3.36}, {"text": "certaine mani\u00e8re certains de nos nos", "start": 452.8, "duration": 3.76}, {"text": "choix g\u00e9ostrat\u00e9giques et cela ne peut", "start": 454.44, "duration": 4.039}, {"text": "plus durer c'est pourquoi nous appelons", "start": 456.56, "duration": 5.479}, {"text": "depuis 2017 je le disais \u00e0 ce que notre", "start": 458.479, "duration": 7.12}, {"text": "industrie de d\u00e9fense et bien se se", "start": 462.039, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9veloppe et c'est pourquoi nous disons", "start": 465.599, "duration": 4.641}, {"text": "qu'\u00e0 l'heure o\u00f9 la France ou l'Allemagne", "start": 467.479, "duration": 4.44}, {"text": "ou la Pologne ou les autres pays", "start": 470.24, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9ens augmentent", "start": 471.919, "duration": 4.921}, {"text": "leur leurs d\u00e9penses publiques en mati\u00e8re", "start": 474.44, "duration": 3.759}, {"text": "de d\u00e9fense et bien qu'il faut que ces", "start": 476.84, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9penses se tournent vers l'industrie", "start": 478.199, "duration": 4.241}, {"text": "europ\u00e9enne pourquoi et bien parce qu'il", "start": 480.44, "duration": 3.64}, {"text": "serait inacceptable pour les", "start": 482.44, "duration": 3.36}, {"text": "contribuables fran\u00e7ais europ\u00e9ens pour", "start": 484.08, "duration": 4.2}, {"text": "nos concitoyens que nous augmentions", "start": 485.8, "duration": 4.04}, {"text": "dans une p\u00e9riode de contrainte", "start": 488.28, "duration": 3.52}, {"text": "budg\u00e9taire les d\u00e9penses en mati\u00e8re de", "start": 489.84, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9fense si cela ne cr\u00e9e pas des emplois", "start": 491.8, "duration": 3.6}, {"text": "et des entreprises c'est pourant nous", "start": 493.8, "duration": 5.519}, {"text": "demander Donald Trump il sera nous pour", "start": 495.4, "duration": 5.44}, {"text": "et nous lui r\u00e9pondrons qu'il est dans", "start": 499.319, "duration": 4.6}, {"text": "son int\u00e9r\u00eat puisqu'il nous l'a dit de", "start": 500.84, "duration": 6.68}, {"text": "tr\u00e8s nombreuses fois que nos d\u00e9penses en", "start": 503.919, "duration": 5.28}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense augmentent pour que", "start": 507.52, "duration": 3.84}, {"text": "le puisse assurer sa propre s\u00e9curit\u00e9 il", "start": 509.199, "duration": 4.681}, {"text": "l'a dit \u00e0 de nombreuses reprises et nous", "start": 511.36, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9pondrons que nous sommes d'accord mais", "start": 513.88, "duration": 3.839}, {"text": "qu'il faut nous laisser nous", "start": 516.32, "duration": 2.8}, {"text": "approvisionner si je puis dire ou faut", "start": 517.719, "duration": 3.161}, {"text": "accepter l'id\u00e9e que l'Europe", "start": 519.12, "duration": 4.44}, {"text": "s'approvisionne elle-m\u00eame sans quoi nos", "start": 520.88, "duration": 5.8}, {"text": "compatriotes les contribuables europ\u00e9ens", "start": 523.56, "duration": 5.88}, {"text": "refuseront que si je puis dire nous", "start": 526.68, "duration": 4.32}, {"text": "sacrifions dans d'autres d\u00e9penses", "start": 529.44, "duration": 4.04}, {"text": "publiques au profit de de d\u00e9penses", "start": 531.0, "duration": 4.399}, {"text": "militaire qui ne serait orient\u00e9 que vers", "start": 533.48, "duration": 3.4}, {"text": "les \u00c9tats-Unis ou la Cor\u00e9e du Sud le", "start": 535.399, "duration": 5.481}, {"text": "troisi\u00e8me volet c'est celui de l'abandon", "start": 536.88, "duration": 7.519}, {"text": "imaginer par l'administration Trump des", "start": 540.88, "duration": 6.199}, {"text": "Ukrainiens je crois que Donald Trump est", "start": 544.399, "duration": 6.281}, {"text": "trop avis\u00e9 pour accepter d'\u00eatre", "start": 547.079, "duration": 6.961}, {"text": "celui qui avalise la plus grande", "start": 550.68, "duration": 5.76}, {"text": "annexion territoriale de notre histoire", "start": 554.04, "duration": 4.479}, {"text": "depuis 75 ans ce serait consacr\u00e9", "start": 556.44, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9finitivement la loi du plus fort et \u00e7a", "start": 558.519, "duration": 3.201}, {"text": "aurait des cons\u00e9quences extr\u00eamement", "start": 560.04, "duration": 3.76}, {"text": "lourdes non seulement en Europe mais", "start": 561.72, "duration": 5.0}, {"text": "partout ailleurs \u00f9 les plus forts o\u00f9 les", "start": 563.8, "duration": 5.92}, {"text": "puissances", "start": 566.72, "duration": 3.0}, {"text": "consid\u00e9rer qu'elles ont un sauve-conduit", "start": 570.2, "duration": 4.68}, {"text": "pour invahir le pays voisin ou le pays", "start": 572.12, "duration": 4.279}, {"text": "dans lequel elles ont un int\u00e9r\u00eat ce que", "start": 574.88, "duration": 6.519}, {"text": "je ne crois pas c'est qu'il qu'il voudra", "start": 576.399, "duration": 8.041}, {"text": "faire des cadeaux \u00e0 un Vladimir Poutine", "start": 581.399, "duration": 4.68}, {"text": "qui est aujourd'hui affaibli au point", "start": 584.44, "duration": 3.24}, {"text": "d'\u00eatre oblig\u00e9 d'exporter la guerre en", "start": 586.079, "duration": 3.161}, {"text": "Asie pour aller chercher aupr\u00e8s de la", "start": 587.68, "duration": 4.599}, {"text": "Cor\u00e9e du Nord des troupes de mani\u00e8re \u00e0", "start": 589.24, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9fendre ou plut\u00f4t agresser les", "start": 592.279, "duration": 4.961}, {"text": "Ukrainiens une \u00e9conomie russe qui", "start": 594.6, "duration": 4.359}, {"text": "elle-m\u00eame est au bord de l'asphyie avec", "start": 597.24, "duration": 4.44}, {"text": "des d'int\u00e9r\u00eat \u00e0 21 % des p\u00e9nuries de", "start": 598.959, "duration": 3.88}, {"text": "main- d'\u0153uvre et un d\u00e9ficit public", "start": 601.68, "duration": 3.279}, {"text": "habissable on sait que Donald Trump", "start": 602.839, "duration": 4.24}, {"text": "pourrait encore une fois se", "start": 604.959, "duration": 5.841}, {"text": "d\u00e9sinvestir de l'utant est-ce qu'il y a", "start": 607.079, "duration": 6.32}, {"text": "un grave probl\u00e8me le pr\u00e9sident de la", "start": 610.8, "duration": 4.159}, {"text": "R\u00e9publique il l'a dit \u00e0 de nombreuses", "start": 613.399, "duration": 3.641}, {"text": "reprises notre responsabilit\u00e9 la", "start": 614.959, "duration": 4.601}, {"text": "responsabilit\u00e9 de notre g\u00e9n\u00e9ration qui", "start": 617.04, "duration": 4.84}, {"text": "vient apr\u00e8s celle qui a fond\u00e9 cette", "start": 619.56, "duration": 4.92}, {"text": "alliance de s\u00e9curit\u00e9 transatlantique et", "start": 621.88, "duration": 5.16}, {"text": "bien c'est de concevoir un un pilier", "start": 624.48, "duration": 5.56}, {"text": "europ\u00e9en euh de de l'OTAN de mani\u00e8re \u00e0", "start": 627.04, "duration": 5.239}, {"text": "faire en sorte que progressivement les", "start": 630.04, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9ens prennent une part de plus en", "start": 632.279, "duration": 5.761}, {"text": "plus grande de leur de leur pro", "start": 634.44, "duration": 6.199}, {"text": "s\u00e9cexiste pas encore les pays de l'Est", "start": 638.04, "duration": 5.12}, {"text": "et les pays baltes sont assez terroris\u00e9s", "start": 640.639, "duration": 4.64}, {"text": "de ne pas de ne pas b\u00e9n\u00e9ficier peut-\u00eatre", "start": 643.16, "duration": 4.239}, {"text": "demain d'un parapluie am\u00e9ricain", "start": 645.279, "duration": 4.401}, {"text": "suffisamment r\u00e9affirm\u00e9 au contraire je", "start": 647.399, "duration": 5.321}, {"text": "crois que euh constatant et d'ailleurs", "start": 649.68, "duration": 6.279}, {"text": "vivant euh de tr\u00e8s pr\u00e8s si je puis dire", "start": 652.72, "duration": 6.559}, {"text": "euh la la menace existentielle que pose", "start": 655.959, "duration": 6.041}, {"text": "euh le le le le l'agressivit\u00e9 de", "start": 659.279, "duration": 4.68}, {"text": "Vladimir Poutine \u00e0 l'Europe et en", "start": 662.0, "duration": 4.32}, {"text": "particulier \u00e0 l'Europe orientale nos", "start": 663.959, "duration": 5.161}, {"text": "partenaires euh des pays de l'Est et des", "start": 666.32, "duration": 4.519}, {"text": "pays nordiques sont aujourd'hui", "start": 669.12, "duration": 4.0}, {"text": "convaincus qu'il y a quelque chose qui", "start": 670.839, "duration": 4.8}, {"text": "doit \u00e9voluer qu'effectivement les", "start": 673.12, "duration": 4.68}, {"text": "\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique ont d'autres", "start": 675.639, "duration": 3.361}, {"text": "priorit\u00e9s", "start": 677.8, "duration": 3.52}, {"text": "strat\u00e9giques que le la d\u00e9fense de", "start": 679.0, "duration": 4.92}, {"text": "l'Europe et qu'il nous faut donc euh", "start": 681.32, "duration": 4.12}, {"text": "progresser dans la direction que nous", "start": 683.92, "duration": 3.479}, {"text": "indiquons depuis des ann\u00e9es c'est-\u00e0-dire", "start": 685.44, "duration": 3.839}, {"text": "le d\u00e9veloppement euh d'une industrie", "start": 687.399, "duration": 4.961}, {"text": "indrie de d\u00e9fense le rel\u00e8vement de nos", "start": 689.279, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9penses et une intimit\u00e9 toujours plus", "start": 692.36, "duration": 3.719}, {"text": "grande entre les arm\u00e9es europ\u00e9ennes", "start": 694.2, "duration": 3.24}, {"text": "c'est la direction mais \u00e7a va pas se", "start": 696.079, "duration": 2.921}, {"text": "faire du jour au lendemain une industrie", "start": 697.44, "duration": 2.72}, {"text": "de d\u00e9fense europ\u00e9enne monsieur le", "start": 699.0, "duration": 3.8}, {"text": "ministre \u00e7a a bien commenc\u00e9 nous avons", "start": 700.16, "duration": 5.72}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 faire \u00e9voluer nos je dirais", "start": 702.8, "duration": 5.0}, {"text": "nos outils de financement au niveau", "start": 705.88, "duration": 4.759}, {"text": "europ\u00e9en nous avons en discussion en ce", "start": 707.8, "duration": 6.159}, {"text": "moment m\u00eame \u00e0 Bruxelles un un programme", "start": 710.639, "duration": 5.601}, {"text": "pour l'industrie de d\u00e9fense europ\u00e9enne", "start": 713.959, "duration": 3.88}, {"text": "qui vise justement \u00e0 atteindre", "start": 716.24, "duration": 4.12}, {"text": "rapidement cet objectif alors euh il y", "start": 717.839, "duration": 4.161}, {"text": "en a un quand m\u00eame qui s'est r\u00e9joui tr\u00e8s", "start": 720.36, "duration": 3.719}, {"text": "tr\u00e8s fortement de la victoire de Donald", "start": 722.0, "duration": 3.88}, {"text": "Trump dans le club des 27 c'est", "start": 724.079, "duration": 4.041}, {"text": "l'ultraanationaliste hongrois Victor", "start": 725.88, "duration": 5.56}, {"text": "Orban qui parle de son ami est-ce qu'il", "start": 728.12, "duration": 4.76}, {"text": "ne va pas en profiter d'ailleurs puce", "start": 731.44, "duration": 3.28}, {"text": "qu'il a jamais \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pro Ukraine pour", "start": 732.88, "duration": 4.84}, {"text": "exiger une paix tr\u00e8s d\u00e9favorable aussi", "start": 734.72, "duration": 4.72}, {"text": "au sein du club et devenir l'homme qui", "start": 737.72, "duration": 3.72}, {"text": "murmure \u00e0 l'oreille du pr\u00e9sident", "start": 739.44, "duration": 4.199}, {"text": "am\u00e9ricain mais je ne crois pas que", "start": 741.44, "duration": 4.519}, {"text": "Victor Orban puisse exiger quoi que ce", "start": 743.639, "duration": 4.88}, {"text": "soit vous savez les les d\u00e9cisions elles", "start": 745.959, "duration": 4.921}, {"text": "sont prises parfois \u00e0", "start": 748.519, "duration": 5.32}, {"text": "l'unanimit\u00e9 \u00e0 Bruxelles \u00e0", "start": 750.88, "duration": 5.079}, {"text": "Luxembourg et parfois elles sont prises", "start": 753.839, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e et que dit la", "start": 755.959, "duration": 3.12}, {"text": "majorit\u00e9 qualifi\u00e9e aujourd'hui des pays", "start": 757.56, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9ens que que dit-elle et bien elle", "start": 759.079, "duration": 5.601}, {"text": "dit que la situation est extr\u00eamement", "start": 762.04, "duration": 6.2}, {"text": "grave que ce qui est en jeu sur le front", "start": 764.68, "duration": 5.719}, {"text": "ukrainien c'est l'existence m\u00eame de", "start": 768.24, "duration": 4.68}, {"text": "l'Europe \u00e9coutez ce que dit le pr\u00e9sident", "start": 770.399, "duration": 4.201}, {"text": "polonais est-ce \u00e9coutez ce que disent", "start": 772.92, "duration": 3.32}, {"text": "les pays baltes \u00e9coutez ce que dit la", "start": 774.6, "duration": 5.72}, {"text": "Roumanie aujourd'hui si nous onion ce", "start": 776.24, "duration": 5.92}, {"text": "qui n'arrivera pas les Ukrainiens en", "start": 780.32, "duration": 4.639}, {"text": "race campagne et bien c'est la s\u00e9curit\u00e9", "start": 782.16, "duration": 4.72}, {"text": "sur l'ensemble du continent qui se", "start": 784.959, "duration": 5.401}, {"text": "trouverit menac\u00e9 et cette conviction l\u00e0", "start": 786.88, "duration": 6.519}, {"text": "qui est tr\u00e8s largement partag\u00e9e par les", "start": 790.36, "duration": 6.52}, {"text": "26 \u00e7a n'est pas le le je dirais la", "start": 793.399, "duration": 5.921}, {"text": "vision de de Victor Orban et ses", "start": 796.88, "duration": 4.079}, {"text": "relations avec Donald Trump qui va la", "start": 799.32, "duration": 3.6}, {"text": "faire changer Victor Orban est-il loyal", "start": 800.959, "duration": 3.801}, {"text": "avec ses partenaires", "start": 802.92, "duration": 5.12}, {"text": "europ\u00e9ens Victor Orban exerce", "start": 804.76, "duration": 5.36}, {"text": "aujourd'hui la responsabilit\u00e9 de", "start": 808.04, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9sider le le Conseil de l'Union", "start": 810.12, "duration": 6.04}, {"text": "europ\u00e9enne il a accueilli d'abord une", "start": 813.12, "duration": 5.159}, {"text": "r\u00e9union de la communaut\u00e9 politique", "start": 816.16, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9enne qui va au-del\u00e0 de l'Union", "start": 818.279, "duration": 2.36}, {"text": "europ\u00e9enne qui rassemble une", "start": 819.6, "duration": 3.12}, {"text": "cinquantaine de pays 700 millions de", "start": 820.639, "duration": 5.041}, {"text": "citoyens au travers du continent puis un", "start": 822.72, "duration": 4.799}, {"text": "un Conseil europ\u00e9en consacr\u00e9 \u00e0 la", "start": 825.68, "duration": 3.88}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 ce que je constate c'est", "start": 827.519, "duration": 4.161}, {"text": "que ces deux rendez-vous ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 \u00e0 la", "start": 829.56, "duration": 4.44}, {"text": "hauteur des enjeux la COMunit\u00e9 politique", "start": 831.68, "duration": 4.399}, {"text": "europ\u00e9enne a montr\u00e9 son unit\u00e9 et en", "start": 834.0, "duration": 3.959}, {"text": "mati\u00e8re de comp\u00e9titivit\u00e9 le lendemain", "start": 836.079, "duration": 4.361}, {"text": "les 27 ont R\u00e9 irmer leur ambition vous", "start": 837.959, "duration": 4.361}, {"text": "vous souvenez aussi de son passage en", "start": 840.44, "duration": 4.0}, {"text": "ge\u00e9orgie apr\u00e8s les \u00e9lections pour", "start": 842.32, "duration": 5.199}, {"text": "f\u00e9liciter les Prusses je me souviens", "start": 844.44, "duration": 5.36}, {"text": "aussi qu'il est all\u00e9 juste apr\u00e8s sa", "start": 847.519, "duration": 3.721}, {"text": "prise de", "start": 849.8, "duration": 5.08}, {"text": "fonction en en Russie qu'il est all\u00e9 en", "start": 851.24, "duration": 6.399}, {"text": "Chine sans avoir consult\u00e9 au pr\u00e9alable", "start": 854.88, "duration": 4.12}, {"text": "ces donc il y a quand m\u00eame une question", "start": 857.639, "duration": 4.721}, {"text": "il y a non je crois que la le pays qui", "start": 859.0, "duration": 6.04}, {"text": "pendant 6 mois exerce la pr\u00e9sidence du", "start": 862.36, "duration": 4.399}, {"text": "du Conseil de l'Union europ\u00e9enne doit", "start": 865.04, "duration": 4.52}, {"text": "toujours veiller \u00e0", "start": 866.759, "duration": 6.161}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9troitement les 26 autres de", "start": 869.56, "duration": 5.279}, {"text": "mani\u00e8re \u00e0 ce que c'est de mani\u00e8re \u00e0 ce", "start": 872.92, "duration": 4.4}, {"text": "que c'est c'est c'est c'est d\u00e9placement", "start": 874.839, "duration": 4.24}, {"text": "ces prises de position ne puissent pas", "start": 877.32, "duration": 3.439}, {"text": "\u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 comme tant vous", "start": 879.079, "duration": 2.801}, {"text": "constatez que \u00e7a n'est pas forc\u00e9ment ce", "start": 880.759, "duration": 3.401}, {"text": "qu'il fait je constate qu'il qu'il a", "start": 881.88, "duration": 6.16}, {"text": "parfois manquer \u00e0 \u00e0 ces exercices de", "start": 884.16, "duration": 5.52}, {"text": "consultation pr\u00e9alable \u00e0 ses d\u00e9plac", "start": 888.04, "duration": 2.88}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne vous \u00eates aussi", "start": 889.68, "duration": 3.839}, {"text": "ministre de l'Europe nous des relation", "start": 890.92, "duration": 5.2}, {"text": "avec l'Afrique entant contrer", "start": 893.519, "duration": 5.281}, {"text": "l'influence croissante de la Chine et de", "start": 896.12, "duration": 5.719}, {"text": "la Russie sur ce continent et notamment", "start": 898.8, "duration": 5.959}, {"text": "par de grands accords strat\u00e9giques mais", "start": 901.839, "duration": 4.841}, {"text": "qui inclut et qui inclut beaucoup le", "start": 904.759, "duration": 3.961}, {"text": "volet migration on a l'impression que", "start": 906.68, "duration": 4.8}, {"text": "finalement notre finalit\u00e9 absolue est de", "start": 908.72, "duration": 6.4}, {"text": "sous-traiter la gestion migratoire et", "start": 911.48, "duration": 6.039}, {"text": "des demandeurs d'asile en externalisant", "start": 915.12, "duration": 4.68}, {"text": "celle-l\u00e0 en particulier dans les pays", "start": 917.519, "duration": 4.841}, {"text": "africains avec des rapports bilat\u00e9raux", "start": 919.8, "duration": 4.159}, {"text": "UE et puis des rapport aussi de de", "start": 922.36, "duration": 3.8}, {"text": "certains pays avec d'autres est-ce que", "start": 923.959, "duration": 4.12}, {"text": "est-ce que \u00e7a n'est pas un peu r\u00e9ducteur", "start": 926.16, "duration": 3.359}, {"text": "est-ce que c'est pr\u00e9cis\u00e9", "start": 928.079, "duration": 3.801}, {"text": "ces rapports uniquement sur la migration", "start": 929.519, "duration": 4.521}, {"text": "avec l'Afrique qui ne pose pas probl\u00e8me", "start": 931.88, "duration": 4.48}, {"text": "en aucun cas et d'aucune mani\u00e8re la", "start": 934.04, "duration": 4.919}, {"text": "relation avec l'Afrique n'est plac\u00e9 sous", "start": 936.36, "duration": 5.68}, {"text": "le seul prisme des mobilit\u00e9s et et des", "start": 938.959, "duration": 4.8}, {"text": "migrations et je dirais m\u00eame que au", "start": 942.04, "duration": 4.64}, {"text": "chapitre des mobilit\u00e9 et et des", "start": 943.759, "duration": 5.961}, {"text": "migration la la question de", "start": 946.68, "duration": 5.639}, {"text": "l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re est un sujet", "start": 949.72, "duration": 4.44}, {"text": "que nous abordons avec nos partenaires", "start": 952.319, "duration": 4.681}, {"text": "africains parce que eux-m\u00eames subissent", "start": 954.16, "duration": 5.32}, {"text": "en grande partie ces migrations ir\u00e9g", "start": 957.0, "duration": 3.92}, {"text": "mais \u00e7a n'en est que l'un des", "start": 959.48, "duration": 4.0}, {"text": "sous-chapitres puisque nous avons aussi", "start": 960.92, "duration": 4.24}, {"text": "les \u00e9changes humains les \u00e9changes de", "start": 963.48, "duration": 4.0}, {"text": "talents les all\u00e9ses et les retours de", "start": 965.16, "duration": 4.28}, {"text": "l'Afrique vers l'Europe que nous devons", "start": 967.48, "duration": 4.799}, {"text": "traiter en parall\u00e8le de de de ce sujet", "start": 969.44, "duration": 5.04}, {"text": "de la migration irr\u00e9guli\u00e8re mais tout \u00e7a", "start": 972.279, "duration": 5.24}, {"text": "n'est que l'un des chapitres de ce livre", "start": 974.48, "duration": 6.039}, {"text": "que nous \u00e9crivons avec chacun des des", "start": 977.519, "duration": 4.641}, {"text": "pays avec africains avec lesquels nous", "start": 980.519, "duration": 3.44}, {"text": "voulons je le disais refonder une", "start": 982.16, "duration": 4.32}, {"text": "relation sur le sur la base de nos", "start": 983.959, "duration": 4.401}, {"text": "compl\u00e9mentarit\u00e9s de nos int\u00e9r\u00eats mutuels", "start": 986.48, "duration": 3.32}, {"text": "il y aensite ensuite toutes les", "start": 988.36, "duration": 3.399}, {"text": "coop\u00e9rations coop\u00e9ration en mati\u00e8re", "start": 989.8, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9conomique en mati\u00e8re culturelle", "start": 991.759, "duration": 4.041}, {"text": "coop\u00e9ration avec les soci\u00e9t\u00e9s civiles", "start": 993.8, "duration": 4.68}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s civil qui parfois sont", "start": 995.8, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9galement pr\u00e9sentes en France et et et", "start": 998.48, "duration": 5.359}, {"text": "que et auquel nous voulons que nous", "start": 1001.6, "duration": 4.4}, {"text": "voulons associer \u00e0 ce \u00e0 ce travail de", "start": 1003.839, "duration": 4.56}, {"text": "refondation donc je je je pense qu'il", "start": 1006.0, "duration": 4.319}, {"text": "qu'il serait beaucoup trop r\u00e9ducteur", "start": 1008.399, "duration": 5.56}, {"text": "contre-productif et en r\u00e9alit\u00e9 illusoir", "start": 1010.319, "duration": 6.08}, {"text": "de de r\u00e9sumer la relation avec n'importe", "start": 1013.959, "duration": 4.641}, {"text": "quel pays africain \u00e0 cette question", "start": 1016.399, "duration": 3.721}, {"text": "alors merci monsieur le ministre d'avoir", "start": 1018.6, "duration": 3.799}, {"text": "accept\u00e9 notre invitation nous continuons", "start": 1020.12, "duration": 4.559}, {"text": "notre \u00e9mission par un d\u00e9bat au Parlement", "start": 1022.399, "duration": 4.481}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 l'occasion de la Semaine", "start": 1024.679, "duration": 4.041}, {"text": "europ\u00e9enne pour l'emploi des personnes", "start": 1026.88, "duration": 4.559}, {"text": "handicap\u00e9es nous nous interrogerons sur", "start": 1028.72, "duration": 4.92}, {"text": "ce que fait l'Europe concr\u00e8tement sur ce", "start": 1031.439, "duration": 4.68}, {"text": "sujet tout de", "start": 1033.64, "duration": 6.08}, {"text": "[Musique]", "start": 1036.119, "duration": 6.84}, {"text": "suite bienvenue au Parlement europ\u00e9en o\u00f9", "start": 1039.72, "duration": 4.44}, {"text": "nous c\u00e9l\u00e9brons comme partout dans", "start": 1042.959, "duration": 3.201}, {"text": "l'union du 18 au 24 la semaine", "start": 1044.16, "duration": 4.039}, {"text": "europ\u00e9enne pour l'emploi des personnes", "start": 1046.16, "duration": 4.6}, {"text": "handicap\u00e9es alors l'UE est-elle vraiment", "start": 1048.199, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e0 la hauteur de ce rendez-vous environ", "start": 1050.76, "duration": 3.96}, {"text": "100 millions de personnes pr\u00e9sentent un", "start": 1052.88, "duration": 4.4}, {"text": "handicap sur le vieux continent avec des", "start": 1054.72, "duration": 4.72}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s encore tr\u00e8s fortes trois", "start": 1057.28, "duration": 4.0}, {"text": "personnes valides sur quatre ont ainsi", "start": 1059.44, "duration": 4.88}, {"text": "un emploi contre seulement la moiti\u00e9 des", "start": 1061.28, "duration": 5.32}, {"text": "personnes handicap\u00e9 plus touch\u00e9 par la", "start": 1064.32, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 faisant face \u00e0 des difficult\u00e9s", "start": 1066.6, "duration": 4.52}, {"text": "de mobilit\u00e9 une personne handicap\u00e9e en", "start": 1068.84, "duration": 4.199}, {"text": "Europe sur deux s'estime victime de", "start": 1071.12, "duration": 3.88}, {"text": "discrimination et d'ailleurs d\u00e9but", "start": 1073.039, "duration": 4.401}, {"text": "octobre les 27 ont adopt\u00e9 deux nouvelles", "start": 1075.0, "duration": 4.799}, {"text": "directives pour la carte europ\u00e9enne du", "start": 1077.44, "duration": 4.239}, {"text": "handicap et pour la carte de", "start": 1079.799, "duration": 4.24}, {"text": "stationnement europ\u00e9enne de documents", "start": 1081.679, "duration": 4.24}, {"text": "qui permettront d'avoir les m\u00eames droits", "start": 1084.039, "duration": 4.0}, {"text": "dans tous les pays de l'Union mais ces", "start": 1085.919, "duration": 4.361}, {"text": "avanc\u00e9es vont permet vont mettre pr\u00e8s de", "start": 1088.039, "duration": 4.801}, {"text": "3 ans \u00e0 entrer en vigueur alors le", "start": 1090.28, "duration": 4.68}, {"text": "handicap sera-t-il vraiment la priorit\u00e9", "start": 1092.84, "duration": 4.12}, {"text": "de la nouvelle Commission europ\u00e9enne et", "start": 1094.96, "duration": 5.24}, {"text": "du nouveau Parlement nous en discutons", "start": 1096.96, "duration": 4.88}, {"text": "tout de suite avec de eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 1100.2, "duration": 4.32}, {"text": "d'abord marcangel d\u00e9put\u00e9 luxembourgeois", "start": 1101.84, "duration": 5.199}, {"text": "bonjour bon connaisseur de ces questions", "start": 1104.52, "duration": 3.68}, {"text": "vous si\u00e9gez lors de la pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 1107.039, "duration": 3.401}, {"text": "mandature dans l'intergroupe handicap", "start": 1108.2, "duration": 4.2}, {"text": "avec nous aussi Catherine langen zppen", "start": 1110.44, "duration": 4.599}, {"text": "bonjour eurod\u00e9put\u00e9 allemande les vertes", "start": 1112.4, "duration": 4.84}, {"text": "l'handicapour et l'un des combats de", "start": 1115.039, "duration": 3.76}, {"text": "votre vie vous \u00eates arriv\u00e9 au Parlement", "start": 1117.24, "duration": 4.28}, {"text": "en juillet dernier je crois premi\u00e8re", "start": 1118.799, "duration": 4.201}, {"text": "question d'ailleurs quand vous \u00eates", "start": 1121.52, "duration": 2.88}, {"text": "arriv\u00e9 est-ce que vous avez trouv\u00e9 cette", "start": 1123.0, "duration": 5.44}, {"text": "institution adapt\u00e9e alors moi je suis la", "start": 1124.4, "duration": 9.639}, {"text": "seule d\u00e9put\u00e9e handicap\u00e9e comme femme ici", "start": 1128.44, "duration": 8.4}, {"text": "au Parlement et \u00e7a c'est triste o\u00f9 sont", "start": 1134.039, "duration": 6.0}, {"text": "les autres les autres femmes handicap\u00e9", "start": 1136.84, "duration": 7.92}, {"text": "nous sommes pas l\u00e0 h et si on voit ici", "start": 1140.039, "duration": 8.041}, {"text": "la situation il a des obstacle pour les", "start": 1144.76, "duration": 7.36}, {"text": "gens handicap\u00e9s physiquement mais on", "start": 1148.08, "duration": 7.52}, {"text": "parle pas avec des gens ou sur les gens", "start": 1152.12, "duration": 6.88}, {"text": "handicap\u00e9s invisible alors nous sommes", "start": 1155.6, "duration": 5.8}, {"text": "pas l\u00e0 nous sommes pas visibles alors \u00e7a", "start": 1159.0, "duration": 5.0}, {"text": "c'est encore un grand probl\u00e8me oui c'est", "start": 1161.4, "duration": 3.56}, {"text": "c'est par rapport \u00e0 la derni\u00e8re", "start": 1164.0, "duration": 2.72}, {"text": "mandature d'ailleurs c'est effectivement", "start": 1164.96, "duration": 3.32}, {"text": "une r\u00e9gression est-ce que c'est une", "start": 1166.72, "duration": 2.8}, {"text": "bonne chose c'est une bonne chose bien", "start": 1168.28, "duration": 2.84}, {"text": "s\u00fbr de c\u00e9l\u00e9brer chaque ann\u00e9e la Semaine", "start": 1169.52, "duration": 3.639}, {"text": "de l'emploi des personnes handicap\u00e9es la", "start": 1171.12, "duration": 5.24}, {"text": "journ\u00e9e du handicap mais vous s\u00e9gez ici", "start": 1173.159, "duration": 5.961}, {"text": "Monsieur Angel depuis 2019 est-ce que", "start": 1176.36, "duration": 4.6}, {"text": "vous trouvez qu'on a vraiment progress\u00e9", "start": 1179.12, "duration": 3.24}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es dans la prise en", "start": 1180.96, "duration": 3.92}, {"text": "charge du handicap au niveau europ\u00e9en", "start": 1182.36, "duration": 4.16}, {"text": "oui je dirais on a progress\u00e9 parce qu'on", "start": 1184.88, "duration": 4.44}, {"text": "a r\u00e9ussi les 5 derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0", "start": 1186.52, "duration": 4.96}, {"text": "approfondir l'union de l'\u00e9galit\u00e9 on", "start": 1189.32, "duration": 3.64}, {"text": "avait une commissaire la commissaire", "start": 1191.48, "duration": 3.679}, {"text": "d'Ali pour l'\u00e9galit\u00e9 un portefeuille", "start": 1192.96, "duration": 5.079}, {"text": "tr\u00e8s clair et on a fait des avanc\u00e9es et", "start": 1195.159, "duration": 5.0}, {"text": "on a aussi approfondi l'Union sociale", "start": 1198.039, "duration": 4.321}, {"text": "parce que vous l'avez dit l' beaucoup de", "start": 1200.159, "duration": 4.121}, {"text": "personnes en situation d'handicap sont", "start": 1202.36, "duration": 4.679}, {"text": "euh sont plus risqu sont en un risque", "start": 1204.28, "duration": 4.56}, {"text": "plus grand d'\u00eatre en situation de", "start": 1207.039, "duration": 3.561}, {"text": "pauvret\u00e9 et cetera toutes ces", "start": 1208.84, "duration": 3.48}, {"text": "discriminations qui existent sur le", "start": 1210.6, "duration": 4.36}, {"text": "march\u00e9 de l'emploi mais aussi dans dans", "start": 1212.32, "duration": 5.359}, {"text": "la vie quotidienne on a quand m\u00eame", "start": 1214.96, "duration": 4.48}, {"text": "essay\u00e9 de travailler sur ces sujets les", "start": 1217.679, "duration": 4.201}, {"text": "5 derni\u00e8res ann\u00e9es et on a eu quelques", "start": 1219.44, "duration": 5.28}, {"text": "sujets mais il faut il faut pas", "start": 1221.88, "duration": 4.6}, {"text": "maintenant dire le travail est fait il", "start": 1224.72, "duration": 4.48}, {"text": "faut continuer parce que euh c'est une", "start": 1226.48, "duration": 5.24}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 surtout quand il s'agit de", "start": 1229.2, "duration": 4.68}, {"text": "l'accessibilit\u00e9 et il y a une directive", "start": 1231.72, "duration": 4.56}, {"text": "tr\u00e8s importante la directive horizontale", "start": 1233.88, "duration": 4.56}, {"text": "antidiscrimination qui est bloqu\u00e9e au", "start": 1236.28, "duration": 5.32}, {"text": "conseil depuis 2008 imaginez-vous et il", "start": 1238.44, "duration": 5.4}, {"text": "faut d\u00e9bloquer cette directive et comme", "start": 1241.6, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e7a les personnes en situation d'handicap", "start": 1243.84, "duration": 3.719}, {"text": "toutes les personnes qui risquent d'\u00eatre", "start": 1245.96, "duration": 3.56}, {"text": "discrimin\u00e9es seront prot\u00e9g\u00e9es dans", "start": 1247.559, "duration": 3.721}, {"text": "toutes les situations de la vie pas seul", "start": 1249.52, "duration": 3.72}, {"text": "madameipen quand quand vous entendez", "start": 1251.28, "duration": 4.44}, {"text": "dire il y avait un intitul\u00e9 tr\u00e8s clair", "start": 1253.24, "duration": 4.28}, {"text": "chez les commissaires l'\u00e9galit\u00e9 et", "start": 1255.72, "duration": 3.6}, {"text": "cetera est-ce que juste", "start": 1257.52, "duration": 5.56}, {"text": "c'est Madame laab qui qui r\u00e9cup\u00e8re ce", "start": 1259.32, "duration": 5.839}, {"text": "portefeuille de l'\u00e9galit\u00e9 de la gestion", "start": 1263.08, "duration": 3.719}, {"text": "des crises et cetera vous trouvez que", "start": 1265.159, "duration": 3.88}, {"text": "c'est juste son son portefeuille est", "start": 1266.799, "duration": 3.921}, {"text": "tr\u00e8s clair qu'elle met suffisamment en", "start": 1269.039, "duration": 3.801}, {"text": "avant les personnes", "start": 1270.72, "duration": 5.199}, {"text": "handicap\u00e9es malheureusement non on n pas", "start": 1272.84, "duration": 6.199}, {"text": "de commissaire \u00e9 qualit\u00e9 pas de deux\u00e8", "start": 1275.919, "duration": 6.841}, {"text": "Helena D et \u00e7a c'est triste et \u00e7a c'est", "start": 1279.039, "duration": 6.801}, {"text": "une signe de Madame fa l que", "start": 1282.76, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e9calit\u00e9 c'est pas vraiment un sujet", "start": 1285.84, "duration": 8.92}, {"text": "euh pour la commission alors 100000 gens", "start": 1289.76, "duration": 8.64}, {"text": "euh sont pas visibles n fait pas de", "start": 1294.76, "duration": 7.159}, {"text": "politique pour vous pour toi mais madame", "start": 1298.4, "duration": 7.56}, {"text": "laabb oui j'ai j un \u0153il s\u00fb mais pas", "start": 1301.919, "duration": 6.041}, {"text": "vraiment un un grand sujet", "start": 1305.96, "duration": 4.079}, {"text": "malheureusement non marcangel qu'est-ce", "start": 1307.96, "duration": 3.079}, {"text": "que vous en pensez c'est un mauvais", "start": 1310.039, "duration": 2.64}, {"text": "signal non finalement que cette nouvelle", "start": 1311.039, "duration": 2.841}, {"text": "commissaire n'est pas en charge un", "start": 1312.679, "duration": 3.521}, {"text": "portefeuille propre \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 oui", "start": 1313.88, "duration": 3.56}, {"text": "d'ailleurs c'est pas la faute de Madame", "start": 1316.2, "duration": 2.68}, {"text": "la viive c'est la faute de la pr\u00e9sident", "start": 1317.44, "duration": 3.0}, {"text": "Van deren qui a distribu\u00e9 les", "start": 1318.88, "duration": 3.6}, {"text": "portefeuilles de cette fa\u00e7onl\u00e0 le", "start": 1320.44, "duration": 3.479}, {"text": "Parlement \u00e9tait tr\u00e8s clair dans toutes", "start": 1322.48, "duration": 3.0}, {"text": "ces revendications on a dit on veut de", "start": 1323.919, "duration": 3.88}, {"text": "nouveau un ou une commissaire \u00e0", "start": 1325.48, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 que ce dossier l\u00e0 pour pour", "start": 1327.799, "duration": 5.201}, {"text": "vraiment le mettre en \u00e9vidence et ce", "start": 1330.12, "duration": 4.52}, {"text": "n'est malheusement pas le vous l'avez", "start": 1333.0, "duration": 4.76}, {"text": "trouv\u00e9 comment je dois dire elle \u00e9tait", "start": 1334.64, "duration": 5.56}, {"text": "tr\u00e8s bien pr\u00e9par\u00e9e et surtout les", "start": 1337.76, "duration": 4.159}, {"text": "questions d'\u00e9galit\u00e9 ont quand m\u00eame", "start": 1340.2, "duration": 3.599}, {"text": "domin\u00e9 son audition donc est-ce qu'elle", "start": 1341.919, "duration": 4.12}, {"text": "a beaucoup parl\u00e9 d'handicap non non", "start": 1343.799, "duration": 5.041}, {"text": "malheureusement non ou parce qu'il y", "start": 1346.039, "duration": 4.88}, {"text": "avait pas assez de question c'est \u00e7a le", "start": 1348.84, "duration": 3.839}, {"text": "probl\u00e8me alors vous avez d'ailleurs fait", "start": 1350.919, "duration": 4.321}, {"text": "un tour une tourn\u00e9e he aupr\u00e8s des 27", "start": 1352.679, "duration": 4.281}, {"text": "\u00c9tats-membres pour voir comment les", "start": 1355.24, "duration": 3.2}, {"text": "personnes handicap\u00e9es sont prises en", "start": 1356.96, "duration": 2.88}, {"text": "charge dans les diff\u00e9rents pays ce sont", "start": 1358.44, "duration": 3.4}, {"text": "aussi des politiques nationales he de", "start": 1359.84, "duration": 3.56}, {"text": "prise en charge quelles sont les", "start": 1361.84, "duration": 2.92}, {"text": "meilleures pratiques dites-nous ce que", "start": 1363.4, "duration": 3.96}, {"text": "vous avez d\u00e9couvert la grande question", "start": 1364.76, "duration": 5.6}, {"text": "alors je peux r\u00e9pondre il y a il n'y a", "start": 1367.36, "duration": 7.08}, {"text": "pas des des pays super accessible il n'y", "start": 1370.36, "duration": 8.52}, {"text": "a pas des des des pays super \u00e9gales", "start": 1374.44, "duration": 8.64}, {"text": "alors l'Espagne \u00e7a c'est un pays \u00e7a", "start": 1378.88, "duration": 7.72}, {"text": "c'est une r\u00e9gion quand on", "start": 1383.08, "duration": 9.079}, {"text": "a on a fait des des des l'espace pour", "start": 1386.6, "duration": 9.24}, {"text": "les gens handicap\u00e9s sur march\u00e9 d'emploi", "start": 1392.159, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e7a c'est quand je compare \u00e7a avec", "start": 1395.84, "duration": 5.6}, {"text": "l'Allemagne \u00e7a c'est le grand contraire", "start": 1398.919, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e0 l'Espagne pour pour l'emploi sijet", "start": 1401.44, "duration": 5.16}, {"text": "l'emploi \u00e7a \u00e7a", "start": 1405.039, "duration": 6.801}, {"text": "va les pays du Nord la Su\u00e8de Finlande", "start": 1406.6, "duration": 8.88}, {"text": "qu' on parle de \u00e9ducation oui \u00e7a c'est", "start": 1411.84, "duration": 7.76}, {"text": "super quand on parle du assistante", "start": 1415.48, "duration": 7.559}, {"text": "l'Allemagne fait son", "start": 1419.6, "duration": 6.84}, {"text": "mieux mais il y a encore des pays comme", "start": 1423.039, "duration": 7.0}, {"text": "les gens \u00e0 hongrois ou la Pologne \u00e7a", "start": 1426.44, "duration": 6.239}, {"text": "c'est encore un grand grand combat", "start": 1430.039, "duration": 4.561}, {"text": "esp\u00e9cialement pour les femmes", "start": 1432.679, "duration": 3.88}, {"text": "handicap\u00e9es marcangel on voit donc qu'il", "start": 1434.6, "duration": 3.52}, {"text": "y a des des disparit\u00e9s le probl\u00e8me c'est", "start": 1436.559, "duration": 2.961}, {"text": "que c'est politiques ce sont des des", "start": 1438.12, "duration": 2.96}, {"text": "politiques qui rel\u00e8vent des \u00e9tatsmembres", "start": 1439.52, "duration": 3.519}, {"text": "notamment les questions d'Aid sociale ou", "start": 1441.08, "duration": 3.28}, {"text": "les ou les politiques de l'emploi", "start": 1443.039, "duration": 2.12}, {"text": "comment est-ce qu'on fait pour", "start": 1444.36, "duration": 1.96}, {"text": "harmoniser tout \u00e7a dans l'Union", "start": 1445.159, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne et R faire rattraper les les", "start": 1446.32, "duration": 3.56}, {"text": "plus mauvais \u00e9l\u00e8ves c'est pour \u00e7a qu'il", "start": 1448.159, "duration": 4.0}, {"text": "faut de nouveau avoir une nouvelle", "start": 1449.88, "duration": 3.799}, {"text": "strat\u00e9gie pour les personnes en", "start": 1452.159, "duration": 4.4}, {"text": "situation d'handicap et euh promouvoir", "start": 1453.679, "duration": 5.201}, {"text": "des plans d'action nationaux et la la", "start": 1456.559, "duration": 4.041}, {"text": "commission bon on peut pas l\u00e9gif\u00e9rer", "start": 1458.88, "duration": 3.76}, {"text": "surtout on a l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 maintenant avec la", "start": 1460.6, "duration": 3.64}, {"text": "carte sur le handicap et la carte de", "start": 1462.64, "duration": 3.919}, {"text": "parking handicap mais on peut pas", "start": 1464.24, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e9gif\u00e9rer surtout parce qu'on a pas les", "start": 1466.559, "duration": 3.84}, {"text": "comp\u00e9tences les trait\u00e9s ne nous donnent", "start": 1468.72, "duration": 3.24}, {"text": "pas les comp\u00e9tences mais on peut inciter", "start": 1470.399, "duration": 3.801}, {"text": "les pays \u00e0 aller plus loin \u00e0", "start": 1471.96, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9changer les les les bonnes pratique", "start": 1474.2, "duration": 4.16}, {"text": "entre les pays vous l'avez nomm\u00e9", "start": 1476.84, "duration": 4.0}, {"text": "l'Espagne Catherine l'a nomm\u00e9 l'Espagne", "start": 1478.36, "duration": 3.76}, {"text": "elle est tr\u00e8s forte dans l'\u00e9conomie", "start": 1480.84, "duration": 3.079}, {"text": "sociale et solidaire et c'est surtout", "start": 1482.12, "duration": 4.2}, {"text": "des entreprise d'\u00e9conomie solidaire qui", "start": 1483.919, "duration": 4.601}, {"text": "qui qui qui cr\u00e9ent des emplois sur le", "start": 1486.32, "duration": 3.88}, {"text": "premier march\u00e9 de l'emploi pour des", "start": 1488.52, "duration": 3.44}, {"text": "personnes en situation d'handicap nous", "start": 1490.2, "duration": 3.92}, {"text": "avons fait une visite avec la commission", "start": 1491.96, "duration": 4.959}, {"text": "emploi il y a 2 ans en Espagne on \u00e9tait", "start": 1494.12, "duration": 5.32}, {"text": "log\u00e9 dans une cha\u00eene d'h\u00f4tel qui est euh", "start": 1496.919, "duration": 3.76}, {"text": "d'ailleurs c'\u00e9tait des h\u00f4tels", "start": 1499.44, "duration": 4.08}, {"text": "accessibles pour tous et toutes et en", "start": 1500.679, "duration": 4.961}, {"text": "plus le personnel on il y avait des", "start": 1503.52, "duration": 4.399}, {"text": "personnes en situation d'handicap et et", "start": 1505.64, "duration": 4.44}, {"text": "et et parmi le personnel et c'\u00e9tait un", "start": 1507.919, "duration": 4.721}, {"text": "h\u00f4tel qui fonctionnait comme comme tous", "start": 1510.08, "duration": 4.319}, {"text": "les h\u00f4tels qu'on conna\u00eet au monde et il", "start": 1512.64, "duration": 3.84}, {"text": "y en a visit\u00e9 des entreprises d'autres", "start": 1514.399, "duration": 4.481}, {"text": "entreprises dans le cadre de de de", "start": 1516.48, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9conomie sociale donc je crois que", "start": 1518.88, "duration": 4.64}, {"text": "c'est tr\u00e8s important de promouvoir aussi", "start": 1520.88, "duration": 4.799}, {"text": "l'\u00e9conomie sociale dans le cadre", "start": 1523.52, "duration": 3.8}, {"text": "d'ailleurs toutes les associations de", "start": 1525.679, "duration": 3.841}, {"text": "personnes d'handicap ils disent il faut", "start": 1527.32, "duration": 4.12}, {"text": "mener une politique contre la", "start": 1529.52, "duration": 4.039}, {"text": "discrimination mais il faut aussi", "start": 1531.44, "duration": 3.64}, {"text": "renforcer l'Europe sociale c'est", "start": 1533.559, "duration": 3.681}, {"text": "d'ailleurs une demande qu'on a eu de", "start": 1535.08, "duration": 4.199}, {"text": "European disability forum renforcer", "start": 1537.24, "duration": 4.12}, {"text": "cette Europe sociale alors d'ailleurs en", "start": 1539.279, "duration": 3.681}, {"text": "4 ans le taux de ch\u00f4mage he des", "start": 1541.36, "duration": 3.72}, {"text": "personnes en situation de handicap a", "start": 1542.96, "duration": 5.56}, {"text": "chut\u00e9 de 18 \u00e0 12 % plus bas niveau", "start": 1545.08, "duration": 4.88}, {"text": "depuis 10 ans mais \u00e7a reste beaucoup", "start": 1548.52, "duration": 3.68}, {"text": "plus haut que pour les", "start": 1549.96, "duration": 4.4}, {"text": "personnes valide effectivement et", "start": 1552.2, "duration": 3.76}, {"text": "l'ensemble de la population est-ce que", "start": 1554.36, "duration": 4.16}, {"text": "vous confirmez que les pr\u00e9jug\u00e9s et la la", "start": 1555.96, "duration": 4.439}, {"text": "discrimination \u00e0 l'emploi reste monnaie", "start": 1558.52, "duration": 4.279}, {"text": "courante dans l'Union europ\u00e9enne oui \u00e7a", "start": 1560.399, "duration": 5.441}, {"text": "c'est un grand probl\u00e8me et quand on", "start": 1562.799, "duration": 6.161}, {"text": "commence par l'\u00e9ducation si comme fille", "start": 1565.84, "duration": 5.959}, {"text": "comme moi j'\u00e9tais \u00e0 l'\u00e9cole et j'\u00e9tais", "start": 1568.96, "duration": 4.439}, {"text": "la seule fille", "start": 1571.799, "duration": 4.081}, {"text": "handicap\u00e9e dans ma r\u00e9gion dans ma dans", "start": 1573.399, "duration": 6.841}, {"text": "mon \u00e9cole et quand on convainc que les", "start": 1575.88, "duration": 7.44}, {"text": "gens handicap\u00e9s doit \u00eatre", "start": 1580.24, "duration": 6.08}, {"text": "s\u00e9par\u00e9 par les autres enfants par les", "start": 1583.32, "duration": 6.239}, {"text": "autres coll\u00e8gues par les autres gens", "start": 1586.32, "duration": 6.359}, {"text": "dans une monde", "start": 1589.559, "duration": 7.801}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9 alors enfin on dit o\u00f9 sont les", "start": 1592.679, "duration": 7.72}, {"text": "gens sont s\u00e9par\u00e9s au", "start": 1597.36, "duration": 6.919}, {"text": "l'institution dans dans les mondes monde", "start": 1600.399, "duration": 8.241}, {"text": "s\u00e9par\u00e9 et il y a l'Allemagne mon pays", "start": 1604.279, "duration": 10.441}, {"text": "qui combattre pour pour d'\u00eatre s\u00fbr pour", "start": 1608.64, "duration": 8.6}, {"text": "les institutions il n'y a pas de", "start": 1614.72, "duration": 4.8}, {"text": "mouvement", "start": 1617.24, "duration": 5.36}, {"text": "inclusive la Commission doit reprendre", "start": 1619.52, "duration": 6.759}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine en mars \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e7a", "start": 1622.6, "duration": 6.199}, {"text": "c'est le le briefing ou le le le le le", "start": 1626.279, "duration": 5.28}, {"text": "les grandes questions de l'uno alors", "start": 1628.799, "duration": 6.48}, {"text": "qu'est-ce que la Commission a fait d\u00e9j\u00e0", "start": 1631.559, "duration": 7.881}, {"text": "pour pour transformer les", "start": 1635.279, "duration": 8.4}, {"text": "conventions alors on verra qu'est-ce que", "start": 1639.44, "duration": 7.32}, {"text": "qu'est-ce que Madame Van li ou Madame la", "start": 1643.679, "duration": 7.201}, {"text": "BIP va vont r\u00e9prendre mais \u00e7a c'est le", "start": 1646.76, "duration": 6.639}, {"text": "grand lot la grande question mais en", "start": 1650.88, "duration": 4.279}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a c'est", "start": 1653.399, "duration": 5.601}, {"text": "discrimination euh et o\u00f9 sont les gens", "start": 1655.159, "duration": 8.321}, {"text": "sont pas l\u00e0 et il n'y a pas de r\u00f4le", "start": 1659.0, "duration": 6.96}, {"text": "sp\u00e9cial pour les pour les petits c'est", "start": 1663.48, "duration": 3.48}, {"text": "pas seulement la discrimination vous", "start": 1665.96, "duration": 2.04}, {"text": "dites c'est aussi la question de", "start": 1666.96, "duration": 2.959}, {"text": "l'inclusion sociale il ne sont plus", "start": 1668.0, "duration": 4.919}, {"text": "inclus dans soci des autres alors", "start": 1669.919, "duration": 4.36}, {"text": "marcangel donc a les question", "start": 1672.919, "duration": 2.801}, {"text": "d'inclusion d'emploi il y a la question", "start": 1674.279, "duration": 3.361}, {"text": "de mobilit\u00e9 l\u00e0 la Commission europ\u00e9enne", "start": 1675.72, "duration": 4.52}, {"text": "a pris deux directives r\u00e9cemment pour la", "start": 1677.64, "duration": 5.68}, {"text": "carte handicap europ\u00e9enne et puis celle", "start": 1680.24, "duration": 4.279}, {"text": "pour pour le stationnement est-ce que", "start": 1683.32, "duration": 2.64}, {"text": "concr\u00e8tement vous pouvez nous expliquer", "start": 1684.519, "duration": 3.721}, {"text": "ce que cela peut changer par \u00e7a peut", "start": 1685.96, "duration": 4.0}, {"text": "changer qu'une personne en situation", "start": 1688.24, "duration": 3.88}, {"text": "d'handicap quand elle voyage dans un", "start": 1689.96, "duration": 3.559}, {"text": "autre pays elle doit pas faire des", "start": 1692.12, "duration": 2.799}, {"text": "d\u00e9marches pour avoir une carte et pour", "start": 1693.519, "duration": 3.04}, {"text": "prouver qu'elle est en situation", "start": 1694.919, "duration": 3.921}, {"text": "d'handicap par exemple qu'elle a les", "start": 1696.559, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00eames privil\u00e8ges qu'une personne qui vit", "start": 1698.84, "duration": 3.16}, {"text": "sur ce", "start": 1700.799, "duration": 4.961}, {"text": "territoire et et donc il y a moins de de", "start": 1702.0, "duration": 5.679}, {"text": "de d\u00e9marches administratives \u00e0 faire et", "start": 1705.76, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e7a \u00e7a va promouvoir aussi la mobilit\u00e9", "start": 1707.679, "duration": 4.161}, {"text": "c'est un d\u00e9but cette carte elle n'est", "start": 1710.12, "duration": 3.799}, {"text": "pas parfaite on aurait voulu que elle", "start": 1711.84, "duration": 3.92}, {"text": "elle elle comprenne beaucoup plus mais", "start": 1713.919, "duration": 4.321}, {"text": "bon c'est un bon d\u00e9but surtout aussi il", "start": 1715.76, "duration": 4.44}, {"text": "y a la carte de stationnement et ce qui", "start": 1718.24, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s bien on a aussi cr\u00e9\u00e9 une une", "start": 1720.2, "duration": 3.44}, {"text": "carte pour les personnes qui sont", "start": 1721.96, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9ttiers qui vivent dans l'Union", "start": 1723.64, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne qui peuvent aussi", "start": 1725.6, "duration": 4.679}, {"text": "profiter de ces m\u00eames droits donc c'est", "start": 1727.84, "duration": 4.679}, {"text": "une avanc\u00e9e c'est un une bonne chose", "start": 1730.279, "duration": 4.321}, {"text": "mais ce n'est qu'un d\u00e9but et c'est une", "start": 1732.519, "duration": 4.241}, {"text": "carte qu'il faudra d\u00e9velopper pour avoir", "start": 1734.6, "duration": 3.72}, {"text": "parce qu'il suffit pas d'avoir des", "start": 1736.76, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9ductions pour rentrer au cin\u00e9ma ou", "start": 1738.32, "duration": 3.479}, {"text": "d'avoir des facilit\u00e9s pour avoir des", "start": 1740.2, "duration": 3.599}, {"text": "transports publics ou de des facilit\u00e9s", "start": 1741.799, "duration": 4.041}, {"text": "des aides quand on on monte dans un", "start": 1743.799, "duration": 5.0}, {"text": "train et cetera mais il faut vraiment il", "start": 1745.84, "duration": 4.319}, {"text": "faut aller vers une d\u00e9finition", "start": 1748.799, "duration": 5.041}, {"text": "europ\u00e9enne de la du du \u00e7a prend oui \u00e7a", "start": 1750.159, "duration": 6.161}, {"text": "va prendre encore 2 3 ans en plus 3 ans", "start": 1753.84, "duration": 5.959}, {"text": "malheureusement et on entend toujours et", "start": 1756.32, "duration": 6.88}, {"text": "le frais qui va payer pour \u00e7a ouis les", "start": 1759.799, "duration": 6.76}, {"text": "gens handicap\u00e9s sont sont vus comme un", "start": 1763.2, "duration": 5.479}, {"text": "facteur de frais", "start": 1766.559, "duration": 5.921}, {"text": "\u00e7a c'est un groupe super", "start": 1768.679, "duration": 7.561}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e7a \u00e7a \u00e7a va changer ou il faut", "start": 1772.48, "duration": 6.28}, {"text": "changer \u00e7a et \u00e7a et on fait \u00e7a", "start": 1776.24, "duration": 5.6}, {"text": "accessible la carte \u00e7a c'est super mais", "start": 1778.76, "duration": 6.72}, {"text": "si le train n'est pas accessible", "start": 1781.84, "duration": 6.559}, {"text": "ouais j'ai pas de pron une carte si les", "start": 1785.48, "duration": 7.28}, {"text": "b\u00e2timents sur le secteur priv\u00e9 sont pas", "start": 1788.399, "duration": 6.28}, {"text": "accessibles qu'est-ce que je fais avec", "start": 1792.76, "duration": 4.96}, {"text": "la carte alors il y a encore des grandes", "start": 1794.679, "duration": 5.281}, {"text": "grand obstacle oui l'\u00e9galit\u00e9 elle a un", "start": 1797.72, "duration": 4.52}, {"text": "coup bien entendu c'est il y en a", "start": 1799.96, "duration": 4.16}, {"text": "beaucoup qui qui \u00e9 crient \u00e9galit\u00e9 et", "start": 1802.24, "duration": 3.84}, {"text": "cetera des politiciennes et des", "start": 1804.12, "duration": 4.0}, {"text": "politiciens mais il faut il faut il faut", "start": 1806.08, "duration": 3.52}, {"text": "savoir que \u00e7a co\u00fbte l'\u00e9galit\u00e9", "start": 1808.12, "duration": 5.12}, {"text": "homme-femme \u00e7a co\u00fbte l'\u00e9galit\u00e9 \u00e7a co\u00fbte", "start": 1809.6, "duration": 5.079}, {"text": "j'ai eu l'exp\u00e9rience avec la", "start": 1813.24, "duration": 3.36}, {"text": "transparence salariale entre hommes et", "start": 1814.679, "duration": 3.48}, {"text": "femmes pour avoir les m\u00eames salaires", "start": 1816.6, "duration": 4.24}, {"text": "pour le m\u00eame travail alors l\u00e0 tout un", "start": 1818.159, "duration": 4.721}, {"text": "coup oui \u00e7a co\u00fbte quelque chose il faut", "start": 1820.84, "duration": 4.64}, {"text": "payer plus aux femmes l\u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 toute", "start": 1822.88, "duration": 4.679}, {"text": "tout \u00e0 coup on n'est pas si d'accord", "start": 1825.48, "duration": 4.439}, {"text": "donc il faut pas oublier que si on veut", "start": 1827.559, "duration": 4.201}, {"text": "une union de l\u00e9galit\u00e9 il faut investir", "start": 1829.919, "duration": 3.12}, {"text": "et pour les personnes en situation", "start": 1831.76, "duration": 2.96}, {"text": "d'handicap c'est investir dans", "start": 1833.039, "duration": 3.48}, {"text": "l'accessibilit\u00e9 des b\u00e2timent priv\u00e9s et", "start": 1834.72, "duration": 3.679}, {"text": "b\u00e2timents publics bien entendu alors", "start": 1836.519, "duration": 5.16}, {"text": "madame langad zben depuis le covid on a", "start": 1838.399, "duration": 5.081}, {"text": "vu une explosion des probl\u00e8mes de sant\u00e9", "start": 1841.679, "duration": 3.88}, {"text": "mental en particulier chez les jeunes", "start": 1843.48, "duration": 4.039}, {"text": "est-ce que ce handicap l\u00e0 n'est pas", "start": 1845.559, "duration": 3.72}, {"text": "encore plus invisible est-ce que", "start": 1847.519, "duration": 4.28}, {"text": "v\u00e9ritablement il est est-ce que \u00e7a n'est", "start": 1849.279, "duration": 4.201}, {"text": "pas un un d\u00e9fi que l'Union europ\u00e9enne", "start": 1851.799, "duration": 3.801}, {"text": "n'a pas commenc\u00e9 \u00e0 prendre en charge oui", "start": 1853.48, "duration": 4.76}, {"text": "malheureusement malheureusement les les", "start": 1855.6, "duration": 5.799}, {"text": "gens avec du covid post covid euh sont", "start": 1858.24, "duration": 6.36}, {"text": "pas visibles parce que plusieurs sont \u00e0", "start": 1861.399, "duration": 5.681}, {"text": "la maison au lit", "start": 1864.6, "duration": 7.199}, {"text": "o\u00f9 les gens handicap\u00e9s invisibles m\u00eame", "start": 1867.08, "duration": 7.079}, {"text": "dans les dans la groupe des gens", "start": 1871.799, "duration": 5.401}, {"text": "handicap\u00e9s sont pas accept\u00e9s alors si tu", "start": 1874.159, "duration": 5.841}, {"text": "es dans un fauteuil ah handicap\u00e9 c'est", "start": 1877.2, "duration": 6.88}, {"text": "clair mais si tu as des des probl\u00e8mes", "start": 1880.0, "duration": 6.919}, {"text": "mental \u00e7a c'est pas encore", "start": 1884.08, "duration": 6.64}, {"text": "accept\u00e9 comme handicap on a des", "start": 1886.919, "duration": 7.561}, {"text": "diff\u00e9rents descriptions de handicap", "start": 1890.72, "duration": 6.88}, {"text": "d'\u00eatre handicap\u00e9 dans les gens dans les", "start": 1894.48, "duration": 5.159}, {"text": "pays diff\u00e9rents", "start": 1897.6, "duration": 5.4}, {"text": "euh par exemple \u00e7a \u00e7a va aller \u00e0 en", "start": 1899.639, "duration": 5.721}, {"text": "Belgique mais pas en Allemagne alors le", "start": 1903.0, "duration": 5.159}, {"text": "status \u00e7a c'est diff\u00e9rent ouis et on", "start": 1905.36, "duration": 5.039}, {"text": "parle encore des des des frais aussi", "start": 1908.159, "duration": 4.48}, {"text": "hein c'est pour \u00e7a qu'il faut une le", "start": 1910.399, "duration": 5.4}, {"text": "status l\u00e0 c'est le le status ouis et \u00e7a", "start": 1912.639, "duration": 6.52}, {"text": "c'est la responsabilit\u00e9 pour les les", "start": 1915.799, "duration": 6.801}, {"text": "pais pas Parlement europ\u00e9en un mot de", "start": 1919.159, "duration": 5.681}, {"text": "conclusion peut-\u00ea pardon marcangel", "start": 1922.6, "duration": 3.4}, {"text": "qu'est-ce que vous aimeriez voir", "start": 1924.84, "duration": 2.439}, {"text": "advevenir dans les 5 ans qui viennent", "start": 1926.0, "duration": 3.0}, {"text": "sur ce dossier du handicap ici au", "start": 1927.279, "duration": 4.041}, {"text": "Parlement europ\u00e9en d'abord qu'on a un", "start": 1929.0, "duration": 4.32}, {"text": "intergroupe tr\u00e8s fort pour les personnes", "start": 1931.32, "duration": 4.479}, {"text": "en situation d'handicap et que toutes", "start": 1933.32, "duration": 4.079}, {"text": "les commissions parce que c'est une", "start": 1935.799, "duration": 3.72}, {"text": "question horizontale c'est pas seulement", "start": 1937.399, "duration": 3.481}, {"text": "la commission emploi c'est la commission", "start": 1939.519, "duration": 3.64}, {"text": "des libert\u00e9s civiles et cetera c'est une", "start": 1940.88, "duration": 3.799}, {"text": "c'est des questions \u00e9conomiques que", "start": 1943.159, "duration": 3.4}, {"text": "toutes les commissions s'occupent de ce", "start": 1944.679, "duration": 5.081}, {"text": "sujet pour am\u00e9liorer la vie des des 100", "start": 1946.559, "duration": 4.96}, {"text": "millions de personnes en situation", "start": 1949.76, "duration": 3.96}, {"text": "d'handicap qui vivent sur notre", "start": 1951.519, "duration": 4.361}, {"text": "continent donc on a on a du pain sur la", "start": 1953.72, "duration": 4.199}, {"text": "planche j'aimerais d'abord qu'on trouve", "start": 1955.88, "duration": 4.48}, {"text": "aussi au niveau europ\u00e9en une d\u00e9finition", "start": 1957.919, "duration": 5.801}, {"text": "harmonis\u00e9e c'est quoi un handicap c'est", "start": 1960.36, "duration": 5.799}, {"text": "quoi l'accessibilit\u00e9 pour qu'on parle", "start": 1963.72, "duration": 4.4}, {"text": "des m\u00eames choses pour qu'on plus pour", "start": 1966.159, "duration": 4.88}, {"text": "qu'on puisse plus harmoniser et je crois", "start": 1968.12, "duration": 4.96}, {"text": "que \u00e7a c'est c'est tr\u00e8s important et", "start": 1971.039, "duration": 5.0}, {"text": "pousser les pays les pays membres \u00e0 \u00e0", "start": 1973.08, "duration": 5.88}, {"text": "investir et d\u00e9vo comme je l'ai dit tout", "start": 1976.039, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 l'heure d\u00e9bloquer la directive", "start": 1978.96, "duration": 3.439}, {"text": "horizontale", "start": 1980.84, "duration": 4.52}, {"text": "antiiscrimination \u00e7a c'est le plus grand", "start": 1982.399, "duration": 4.921}, {"text": "chantier mais je crois je suis certain", "start": 1985.36, "duration": 4.279}, {"text": "qu'on y arrivera leot de la fin", "start": 1987.32, "duration": 5.319}, {"text": "rapidement parfait parce que nous les", "start": 1989.639, "duration": 8.321}, {"text": "gens handicap\u00e9s 100 millions 100 100", "start": 1992.639, "duration": 5.321}, {"text": "millions handic\u00e9 en Europe nous sommes", "start": 2000.919, "duration": 5.521}, {"text": "des clients on a argent alors nous", "start": 2003.48, "duration": 5.88}, {"text": "sommes une voix alors respectez-nous", "start": 2006.44, "duration": 7.64}, {"text": "comme voteur comme client comme maire", "start": 2009.36, "duration": 8.72}, {"text": "politicien comme minist\u00e8re alors il y a", "start": 2014.08, "duration": 8.079}, {"text": "encore un un combat euh alors on va on", "start": 2018.08, "duration": 6.319}, {"text": "va se faire avec Monsieur Angel aussi", "start": 2022.159, "duration": 3.721}, {"text": "merci d'avoir tr\u00e8s bien illustr\u00e9", "start": 2024.399, "duration": 3.721}, {"text": "d'ailleurs ce combat un peu au quotidien", "start": 2025.88, "duration": 4.279}, {"text": "merci \u00e0 vous de nous avoir suivi merci", "start": 2028.12, "duration": 4.24}, {"text": "Caroline et bonne suite de programme sur", "start": 2030.159, "duration": 3.981}, {"text": "nos cha\u00eenes", "start": 2032.36, "duration": 12.709}, {"text": "[Musique]", "start": 2034.14, "duration": 10.929}]}