{"label": "politique", "transcript": [{"text": "la pr\u00e9sidente madame la ministre", "start": 0.16, "duration": 2.16}, {"text": "monsieur le rapporteur mes tr\u00e8s chers", "start": 1.12, "duration": 2.599}, {"text": "coll\u00e8gues nous sommes l\u00e0 dans l'urgence", "start": 2.32, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 compenser les d\u00e9faillances du", "start": 3.719, "duration": 4.401}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement qui il y a 2 ans", "start": 5.72, "duration": 4.24}, {"text": "a choisi de supprimer la contribution \u00e0", "start": 8.12, "duration": 4.12}, {"text": "l'audiovisuel public sans se pr\u00e9occuper", "start": 9.96, "duration": 4.759}, {"text": "de lui substituer une solution p\u00e9renne \u00e0", "start": 12.24, "duration": 4.24}, {"text": "croire que Bercy avait purement et", "start": 14.719, "duration": 3.921}, {"text": "simplement en t\u00eate \u00e0 terme la", "start": 16.48, "duration": 4.6}, {"text": "budg\u00e9tisation allant \u00e0 l'encontre de ce", "start": 18.64, "duration": 4.879}, {"text": "qui est dit en son article 5 \u00e0 ce que", "start": 21.08, "duration": 4.16}, {"text": "dit en son article 5 Le r\u00e8glement", "start": 23.519, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9en sur la libert\u00e9 des m\u00e9dias les", "start": 25.24, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9actions de nos amis allemands avec", "start": 27.519, "duration": 2.6}, {"text": "lesquels nous sommes engag\u00e9s dans dans", "start": 28.84, "duration": 3.64}, {"text": "ce magnifique projet qui \u00e9 ne se sont", "start": 30.119, "duration": 4.001}, {"text": "d'ailleurs pas fait attendre tout comme", "start": 32.48, "duration": 4.12}, {"text": "celles de plusieurs pays europ\u00e9ens \u00e0", "start": 34.12, "duration": 4.56}, {"text": "juste titre ils se sont \u00e9mu que notre", "start": 36.6, "duration": 4.439}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision puisse ainsi devenir une", "start": 38.68, "duration": 4.6}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision d'\u00c9tat alors que les d\u00e9bats", "start": 41.039, "duration": 4.921}, {"text": "organis\u00e9s sur le sujet lors de la PFUE", "start": 43.28, "duration": 4.119}, {"text": "c'est tout le contraire qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 45.96, "duration": 3.16}, {"text": "dit les deux audiovisuels publics", "start": 47.399, "duration": 3.721}, {"text": "europ\u00e9ens aussi r\u00e9unis lors d'un", "start": 49.12, "duration": 4.52}, {"text": "colloque au S\u00e9nat en 2018 y avaient", "start": 51.12, "duration": 4.439}, {"text": "rappel\u00e9 la sp\u00e9cificit\u00e9 de leur mission", "start": 53.64, "duration": 4.04}, {"text": "et de facto l'importance d'un", "start": 55.559, "duration": 4.631}, {"text": "financement pr\u00e9visible et durable", "start": 57.68, "duration": 8.65}, {"text": "[Musique]", "start": 60.19, "duration": 6.14}]}