{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.0, "duration": 2.52}, {"text": " ... ", "start": 2.68, "duration": 5.68}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Bonjour \u00e0 tous. ", "start": 8.52, "duration": 2.0}, {"text": " Ravi de vous retrouver \n pour un nouveau num\u00e9ro ", "start": 10.68, "duration": 1.56}, {"text": " de \"Parlement \n hebdo\", l'\u00e9mission ", "start": 12.28, "duration": 1.36}, {"text": " qui revient \n sur les temps forts ", "start": 13.68, "duration": 1.16}, {"text": " de la semaine au Parlement. ", "start": 14.88, "duration": 3.36}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Nous accueillons Aur\u00e9lie Trouv\u00e9. ", "start": 18.28, "duration": 3.0}, {"text": " Vous \u00eates d\u00e9put\u00e9e LFI \n de Seine-Saint-Denis, ", "start": 21.32, "duration": 1.96}, {"text": " et membre \n de la commission ", "start": 23.32, "duration": 3.4}, {"text": " des affaires \u00e9conomiques \n de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 26.76, "duration": 1.16}, {"text": " Merci d'\u00eatre avec nous. ", "start": 27.96, "duration": 8.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n A la une, un vote historique. ", "start": 36.0, "duration": 1.76}, {"text": " Le parlement \n fran\u00e7ais a inscrit ", "start": 37.8, "duration": 2.96}, {"text": " dans la Constitution \n la libert\u00e9 garantie ", "start": 40.8, "duration": 1.52}, {"text": " des femmes de recourir \n \u00e0 une interruption volontaire ", "start": 42.36, "duration": 1.56}, {"text": " de grossesse, ", "start": 43.96, "duration": 1.0}, {"text": " une premi\u00e8re mondiale. ", "start": 45.0, "duration": 1.0}, {"text": " La commission \n d'enqu\u00eate du S\u00e9nat ", "start": 46.04, "duration": 1.0}, {"text": " sur les menaces \n et agressions ", "start": 47.08, "duration": 1.0}, {"text": " contre les enseignants \n a rendu son rapport. ", "start": 48.12, "duration": 1.36}, {"text": " Elle pr\u00e9conise \n le respect de la la\u00efcit\u00e9 ", "start": 49.52, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole \n et de responsabiliser ", "start": 50.92, "duration": 1.0}, {"text": " les parents. ", "start": 51.96, "duration": 1.0}, {"text": " Bruno Le Maire, \n le ministre de l'Economie, ", "start": 53.0, "duration": 1.36}, {"text": " a annonc\u00e9 un nouveau tour \n de vis budg\u00e9taire. ", "start": 54.4, "duration": 2.12}, {"text": " Il pr\u00e9voit 20 milliards d'euros \n d'\u00e9conomies suppl\u00e9mentaires ", "start": 56.56, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'an prochain. ", "start": 57.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n 4 mars 2024, la France ", "start": 59.0, "duration": 3.24}, {"text": " a inscrit l'IVG \n dans sa Constitution. ", "start": 62.28, "duration": 3.28}, {"text": " R\u00e9unis en congr\u00e8s \n \u00e0 Versailles, d\u00e9put\u00e9s ", "start": 65.6, "duration": 1.16}, {"text": " et s\u00e9nateurs \n ont largement approuv\u00e9 ", "start": 66.8, "duration": 1.0}, {"text": " cette avanc\u00e9e pour les femmes. ", "start": 67.84, "duration": 7.44}, {"text": " - Entour\u00e9e de la Garde \n r\u00e9publicaine, Ya\u00ebl Braun-Pivet, ", "start": 75.32, "duration": 3.08}, {"text": " l'air grave, \n traverse la Galerie ", "start": 78.44, "duration": 1.0}, {"text": " des bustes de Versailles. ", "start": 79.48, "duration": 3.32}, {"text": " Pour la premi\u00e8re fois \n dans l'histoire, ", "start": 82.84, "duration": 2.8}, {"text": " une femme pr\u00e9side \n un congr\u00e8s du Parlement. ", "start": 85.68, "duration": 8.76}, {"text": " - Alors que le monde \n est secou\u00e9 ", "start": 94.48, "duration": 1.96}, {"text": " d'un temps de crise, \n notre pays s'attache ", "start": 96.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 renforcer la garantie \n des droits. ", "start": 97.88, "duration": 1.16}, {"text": " La France serait-elle \n \u00e0 contre-courant? ", "start": 99.08, "duration": 2.64}, {"text": " Non. ", "start": 101.76, "duration": 2.08}, {"text": " Elle est \u00e0 l'avant-garde. ", "start": 103.88, "duration": 9.64}, {"text": " - Moment rare \n de concorde nationale. ", "start": 113.56, "duration": 1.44}, {"text": " Face \u00e0 elle, 925 d\u00e9put\u00e9s \n et s\u00e9nateurs pr\u00e9sents. ", "start": 115.04, "duration": 1.84}, {"text": " Ils sont r\u00e9unis apr\u00e8s un long \n processus parlementaire ", "start": 116.92, "duration": 1.56}, {"text": " de 18 mois. ", "start": 118.52, "duration": 1.84}, {"text": " - Nos libert\u00e9s sont, \n par essence, menac\u00e9es, ", "start": 120.4, "duration": 1.84}, {"text": " fragiles, \u00e0 la merci ", "start": 122.28, "duration": 1.32}, {"text": " de ceux qui en d\u00e9cident. ", "start": 123.64, "duration": 4.16}, {"text": " Lorsqu'on veut \n s'en prendre \u00e0 la libert\u00e9 ", "start": 127.84, "duration": 2.52}, {"text": " d'un peuple, \n c'est toujours ", "start": 130.4, "duration": 1.0}, {"text": " par celle des femmes \n qu'on commence. ", "start": 131.44, "duration": 1.88}, {"text": " Simone \n de Beauvoir ", "start": 133.36, "duration": 1.0}, {"text": " avait encore une fois raison. ", "start": 134.4, "duration": 1.88}, {"text": " - Fiert\u00e9 pour de nombreux \n \u00e9lus \u00e9cologistes ", "start": 136.32, "duration": 7.08}, {"text": " et de gauche, relais \n des associations f\u00e9ministes, ", "start": 143.44, "duration": 1.36}, {"text": " v\u00eatues pour l'occasion \n de blanc, ", "start": 144.84, "duration": 2.04}, {"text": " la couleur des suffragettes, \n ou de vert, ", "start": 146.92, "duration": 1.84}, {"text": " en hommage aux femmes \n qui se battent ", "start": 148.8, "duration": 4.08}, {"text": " encore pour ce droit \n fondamental. ", "start": 152.92, "duration": 6.04}, {"text": " - Le recul des droits \n dans le monde ", "start": 159.0, "duration": 1.56}, {"text": " n'est pas une fatalit\u00e9. ", "start": 160.6, "duration": 1.0}, {"text": " Vous pouvez gagner. ", "start": 161.64, "duration": 1.32}, {"text": " - Je voudrais vous raconter \n une histoire. ", "start": 163.0, "duration": 1.92}, {"text": " - Celle d'un jeune m\u00e9decin \n directement confront\u00e9 ", "start": 164.96, "duration": 1.36}, {"text": " au drame de l'avortement. ", "start": 166.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Il s'agissait \n d'un infanticide, ", "start": 167.4, "duration": 2.4}, {"text": " bien s\u00fbr, et la loi \n me commandait ", "start": 169.84, "duration": 1.36}, {"text": " de m'ex\u00e9cuter. ", "start": 171.24, "duration": 1.88}, {"text": " Je savais \n parfaitement pourquoi ", "start": 173.16, "duration": 1.56}, {"text": " cette jeune \n femme \u00e9tait l\u00e0, ", "start": 174.76, "duration": 2.04}, {"text": " dans un pays \n comme tant d'autres, ", "start": 176.84, "duration": 1.28}, {"text": " o\u00f9 l'IVG signifiait \n le d\u00e9shonneur ", "start": 178.16, "duration": 1.0}, {"text": " pour la famille. ", "start": 179.2, "duration": 4.64}, {"text": " - Pour l'adoption: 780. ", "start": 183.88, "duration": 1.0}, {"text": " Contre: 72. ", "start": 184.92, "duration": 6.24}, {"text": " - Applaudie \u00e0 tout rompre \n par le parlementaire, ", "start": 191.2, "duration": 1.64}, {"text": " l'inscription de l'IVG \n dans la Constitution ", "start": 192.88, "duration": 3.68}, {"text": " est largement approuv\u00e9e, \n \u00e0 l'exception ", "start": 196.6, "duration": 3.0}, {"text": " de quelques voix contre, \n venus des rangs ", "start": 199.64, "duration": 1.36}, {"text": " de la droite et l'extr\u00eame droite. ", "start": 201.04, "duration": 2.08}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Voil\u00e0 pour ce vote historique. ", "start": 203.16, "duration": 3.12}, {"text": " Il y a quelques mois \n \u00e0 peine, on disait ", "start": 206.32, "duration": 3.96}, {"text": " que ce projet de loi \n constitutionnelle ", "start": 210.32, "duration": 1.88}, {"text": " n'aboutirait pas en raison \n des r\u00e9ticences ", "start": 212.24, "duration": 3.72}, {"text": " de certains, notamment \n \u00e0 droite au S\u00e9nat. ", "start": 216.0, "duration": 8.88}, {"text": " Il y a eu ce moment \n de concorde nationale. ", "start": 224.92, "duration": 4.68}, {"text": " Ca veut dire que la gauche, \n la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ", "start": 229.64, "duration": 1.76}, {"text": " et la droite peuvent s'unir? ", "start": 231.44, "duration": 3.32}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: ", "start": 234.8, "duration": 2.36}, {"text": " C'est surtout une victoire \n de femme, ", "start": 237.2, "duration": 1.64}, {"text": " de toutes les femmes \n qui se sont battues ", "start": 238.88, "duration": 1.56}, {"text": " depuis des g\u00e9n\u00e9rations, \n parfois ", "start": 240.48, "duration": 1.0}, {"text": " dans la plus grande adversit\u00e9. ", "start": 241.52, "duration": 1.0}, {"text": " J'en parle \n avec \u00e9motion ", "start": 242.56, "duration": 2.6}, {"text": " parce que je sais \n ce que \u00e7a repr\u00e9sente, ", "start": 245.2, "duration": 2.36}, {"text": " en tant que femme. ", "start": 247.6, "duration": 8.8}, {"text": " C'est le cas \n de beaucoup de femmes ", "start": 258.12, "duration": 1.36}, {"text": " dans la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 259.52, "duration": 1.0}, {"text": " Ce droit est essentiel. ", "start": 260.56, "duration": 1.0}, {"text": " C'est d'abord une victoire \n des associations ", "start": 261.6, "duration": 1.16}, {"text": " qui se battent, \n du planning familial, ", "start": 262.8, "duration": 1.16}, {"text": " d'autant d'institutions, \n qui se battent aujourd'hui ", "start": 264.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour rendre effectif ce droit. ", "start": 265.2, "duration": 1.56}, {"text": " C'est une victoire des femmes \n parlementaires, aussi. ", "start": 266.8, "duration": 2.44}, {"text": " Je pense en particulier \n \u00e0 Mathilde Panot ", "start": 269.28, "duration": 3.88}, {"text": " et \u00e0 d'autres d\u00e9put\u00e9s \n qui ont port\u00e9 ", "start": 273.2, "duration": 1.36}, {"text": " les propositions \n de loi au sein ", "start": 274.6, "duration": 1.16}, {"text": " de la NUPES. ", "start": 275.8, "duration": 1.0}, {"text": " Nous essayons de faire passer \n ce droit fondamental ", "start": 276.84, "duration": 1.56}, {"text": " dans la Constitution \n depuis des ann\u00e9es. ", "start": 278.44, "duration": 1.16}, {"text": " C'est \u00e7a que je veux \n retenir: une victoire ", "start": 279.64, "duration": 1.56}, {"text": " des femmes qui se battent \n pour un droit fondamental. ", "start": 281.24, "duration": 2.32}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Cette victoire ", "start": 283.6, "duration": 2.44}, {"text": " ne r\u00e9sout pas le probl\u00e8me \n d'acc\u00e8s ", "start": 286.08, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 l'IVG dans notre pays. ", "start": 287.52, "duration": 2.36}, {"text": " Beaucoup de femmes \n sont oblig\u00e9es d'aller ", "start": 289.92, "duration": 6.32}, {"text": " dans un autre d\u00e9partement ", "start": 296.28, "duration": 1.8}, {"text": " que celui de leur domicile \n pour organiser ", "start": 298.12, "duration": 1.36}, {"text": " une IVG. ", "start": 299.52, "duration": 2.64}, {"text": " C'est d\u00fb \u00e0 la probl\u00e9matique \n des d\u00e9serts m\u00e9dicaux. ", "start": 302.2, "duration": 3.32}, {"text": " Est-ce que les Insoumis \n ont la solution ", "start": 305.56, "duration": 3.56}, {"text": " pour r\u00e9soudre \n le probl\u00e8me de l'acc\u00e8s ", "start": 309.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'IVG? ", "start": 310.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n Je vous remercie ", "start": 311.4, "duration": 1.92}, {"text": " de mettre ce probl\u00e8me \n sur la table. ", "start": 313.36, "duration": 2.72}, {"text": " Je suis d\u00e9put\u00e9e \n de Seine-Saint-Denis. ", "start": 316.12, "duration": 1.44}, {"text": " Dans ma circonscription, \n il y encore ", "start": 317.6, "duration": 1.28}, {"text": " une maternit\u00e9 \n qui ferme, ", "start": 318.92, "duration": 2.08}, {"text": " qui est celle des Lilas. ", "start": 321.04, "duration": 3.44}, {"text": " C'est un haut lieu \n historique de lutte ", "start": 324.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour le droit \n \u00e0 l'avortement, ", "start": 325.92, "duration": 1.0}, {"text": " surtout un lieu \n o\u00f9 on peut avorter. ", "start": 326.96, "duration": 1.36}, {"text": " C'est encore un lieu qui ferme. ", "start": 328.36, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a beaucoup de femmes \n en Seine-Saint-Denis ", "start": 329.56, "duration": 3.84}, {"text": " qui sont oblig\u00e9es d'aller \n dans un autre d\u00e9partement ", "start": 333.44, "duration": 1.56}, {"text": " pour pouvoir avorter. ", "start": 335.04, "duration": 1.0}, {"text": " Plusieurs maternit\u00e9s ", "start": 336.08, "duration": 1.0}, {"text": " sont en train de fermer. ", "start": 337.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n C'est la responsabilit\u00e9 ", "start": 338.16, "duration": 1.88}, {"text": " du gouvernement qui ferme \n les maternit\u00e9s? ", "start": 340.08, "duration": 1.68}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n Oui, parce que derri\u00e8re, ", "start": 341.8, "duration": 1.76}, {"text": " il y a un manque \n de moyens donn\u00e9s ", "start": 343.6, "duration": 4.36}, {"text": " aux \u00e9tablissements \n qui le pratiquent. ", "start": 348.0, "duration": 4.88}, {"text": " Ils permettent de rendre \n ce droit effectif ", "start": 352.92, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'avortement. ", "start": 354.32, "duration": 1.84}, {"text": " Je suis tr\u00e8s inqui\u00e8te \n des coupes budg\u00e9taires ", "start": 356.2, "duration": 1.36}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es, \n notamment ", "start": 357.6, "duration": 1.08}, {"text": " dans la sant\u00e9 publique. ", "start": 358.72, "duration": 2.72}, {"text": " Il faut des moyens pour \u00e7a. ", "start": 361.48, "duration": 2.04}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il y a d'autres freins ", "start": 363.56, "duration": 1.8}, {"text": " qui sont \u00e9voqu\u00e9s \n dans l'acc\u00e8s \u00e0 l'IVG. ", "start": 365.4, "duration": 3.32}, {"text": " Le gouvernement \n a rappel\u00e9 tout au long ", "start": 368.76, "duration": 3.52}, {"text": " du d\u00e9bat au parlement qu'un \n m\u00e9decin pourra toujours refuser ", "start": 372.32, "duration": 1.76}, {"text": " de pratiquer une IVG. ", "start": 374.12, "duration": 1.0}, {"text": " C'est sa libert\u00e9 de conscience. ", "start": 375.16, "duration": 3.12}, {"text": " Faut-il, pour vous, \n garder cette clause ", "start": 378.32, "duration": 1.16}, {"text": " de conscience du m\u00e9decin? ", "start": 379.52, "duration": 1.52}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n Il y a une double clause ", "start": 381.08, "duration": 1.76}, {"text": " de conscience. ", "start": 382.88, "duration": 2.76}, {"text": " Il y a une clause \n de conscience g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 385.68, "duration": 1.56}, {"text": " et une clause \n de conscience sp\u00e9cifique ", "start": 387.28, "duration": 1.16}, {"text": " en ce qui concerne l'avortement. ", "start": 388.48, "duration": 3.24}, {"text": " Il faut savoir \n que le Haut Conseil ", "start": 391.76, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 l'Egalit\u00e9 \n entre les hommes ", "start": 394.4, "duration": 2.8}, {"text": " et les femmes sugg\u00e8re \n plut\u00f4t d'enlever ", "start": 397.24, "duration": 1.2}, {"text": " cette double clause de conscience. ", "start": 398.48, "duration": 3.16}, {"text": " Nous sommes pour enlever \n cette double clause ", "start": 401.68, "duration": 1.36}, {"text": " de conscience. ", "start": 403.08, "duration": 1.24}, {"text": " Ca fait partie \n de toutes ces avanc\u00e9es ", "start": 404.36, "duration": 1.36}, {"text": " qu'il reste \n \u00e0 mettre en oeuvre ", "start": 405.76, "duration": 2.2}, {"text": " pour rendre effectif \n ce droit \u00e0 l'avortement. ", "start": 408.0, "duration": 2.72}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Un m\u00e9decin pourra toujours refuser ", "start": 410.76, "duration": 4.76}, {"text": " de pratiquer, m\u00eame \n avec une simple clause. ", "start": 415.56, "duration": 1.6}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: Bien \u00e9videmment. ", "start": 417.2, "duration": 8.16}, {"text": " Le probl\u00e8me \n de la double clause, ", "start": 425.4, "duration": 5.96}, {"text": " c'est qu'elle rend \n encore plus compliqu\u00e9 ", "start": 431.4, "duration": 1.16}, {"text": " tout cela. ", "start": 432.6, "duration": 1.16}, {"text": " Le probl\u00e8me, \n surtout, ", "start": 433.8, "duration": 1.0}, {"text": " c'est qu'il y a beaucoup \n de m\u00e9decins ", "start": 434.84, "duration": 1.64}, {"text": " qui ne renvoient pas vers d'autres \n m\u00e9decins. ", "start": 436.52, "duration": 1.36}, {"text": " - Kathia Gilder: C'est un frein? ", "start": 437.92, "duration": 1.16}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: Bien s\u00fbr. ", "start": 439.12, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a beaucoup d'autres. ", "start": 440.16, "duration": 1.0}, {"text": " On vient d'en parler. ", "start": 441.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Apr\u00e8s ce vote fran\u00e7ais, ", "start": 442.24, "duration": 1.36}, {"text": " vous pensez que l'IVG \n peut \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 ", "start": 443.64, "duration": 3.04}, {"text": " de la m\u00eame mani\u00e8re \n au niveau europ\u00e9en, ", "start": 446.72, "duration": 2.32}, {"text": " alors que dans plusieurs \n pays europ\u00e9ens, ", "start": 449.08, "duration": 2.52}, {"text": " l'acc\u00e8s \u00e0 l'IVG est limit\u00e9? ", "start": 451.64, "duration": 2.56}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n Nous venons d'envoyer ", "start": 454.24, "duration": 1.16}, {"text": " un signal au monde. ", "start": 455.44, "duration": 3.16}, {"text": " Ca montre \u00e0 quel point \n c'\u00e9tait important ", "start": 458.64, "duration": 4.56}, {"text": " de mettre le droit \u00e0 l'IVG ", "start": 463.24, "duration": 1.64}, {"text": " dans la Constitution. ", "start": 464.92, "duration": 1.84}, {"text": " Les femmes \n ne peuvent pas avorter ", "start": 466.8, "duration": 1.56}, {"text": " dans certains \n pays europ\u00e9ens, ", "start": 468.4, "duration": 1.0}, {"text": " comme en Pologne. ", "start": 469.44, "duration": 1.0}, {"text": " Elles sont souvent \n pr\u00eates \u00e0 mettre ", "start": 470.48, "duration": 3.76}, {"text": " leur vie en danger pour cela. ", "start": 474.28, "duration": 2.6}, {"text": " Vous savez, \n il y a 60 ans, c'\u00e9tait ", "start": 476.92, "duration": 1.56}, {"text": " le cas en France. ", "start": 478.52, "duration": 2.48}, {"text": " Je ne sais pas \n si vous connaissez ", "start": 481.04, "duration": 4.12}, {"text": " le magnifique livre \n d'Annie Arnaud, ", "start": 485.2, "duration": 4.8}, {"text": " \"L'\u00e9v\u00e9nement\", qui parle de cela. ", "start": 490.04, "duration": 1.36}, {"text": " Elle parle \n de son exp\u00e9rience ", "start": 491.44, "duration": 1.0}, {"text": " qui est terrible. ", "start": 492.48, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une exp\u00e9rience \n que beaucoup ", "start": 493.52, "duration": 1.0}, {"text": " de femmes ont v\u00e9cue. ", "start": 494.56, "duration": 1.24}, {"text": " Nous avons envoy\u00e9 \n un signal au reste ", "start": 495.84, "duration": 1.36}, {"text": " du monde. ", "start": 497.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Je voudrais vous montrer ", "start": 498.28, "duration": 1.88}, {"text": " cette affiche \n qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e ", "start": 500.2, "duration": 1.36}, {"text": " par La France Insoumise \n et qui met ", "start": 501.6, "duration": 9.04}, {"text": " sur la m\u00eame image Simone Veil \n et Mathilde Panot: ", "start": 510.68, "duration": 1.76}, {"text": " \"On l'a fait\". ", "start": 512.48, "duration": 2.36}, {"text": " Mathilde Panot \n est la pr\u00e9sidente ", "start": 514.88, "duration": 1.0}, {"text": " de votre groupe. ", "start": 515.92, "duration": 1.0}, {"text": " Cette image est appropri\u00e9e, \n pour vous? ", "start": 516.96, "duration": 1.16}, {"text": " Elle a suscit\u00e9 \n beaucoup de r\u00e9actions. ", "start": 518.16, "duration": 1.16}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Certains parlementaires ", "start": 519.36, "duration": 2.68}, {"text": " se sont dit choqu\u00e9s \n par cette association. ", "start": 522.08, "duration": 1.64}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n Je ne vois rien ", "start": 523.76, "duration": 1.36}, {"text": " de choquant. ", "start": 525.16, "duration": 2.8}, {"text": " Ca montre \n la continuit\u00e9 ", "start": 528.0, "duration": 2.72}, {"text": " de ce qu'on a fait \n et qui est tr\u00e8s beau. ", "start": 530.76, "duration": 1.96}, {"text": " Je trouve cette pol\u00e9mique \n lamentable ", "start": 532.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans un moment \n o\u00f9 nous devrions ", "start": 533.8, "duration": 1.16}, {"text": " avoir une grande solidarit\u00e9. ", "start": 535.0, "duration": 3.24}, {"text": " Mathilde Panot fait \n partie des femmes ", "start": 538.28, "duration": 1.52}, {"text": " gr\u00e2ce auxquelles \n nous avons aujourd'hui ", "start": 539.84, "duration": 1.0}, {"text": " l'inscription du droit \n \u00e0 l'avortement ", "start": 540.88, "duration": 1.0}, {"text": " dans la Constitution. ", "start": 541.92, "duration": 5.12}, {"text": " Je n'ai aucun probl\u00e8me \u00e0 dire \n que M\u00e9lanie Vogel ", "start": 547.08, "duration": 1.76}, {"text": " ou m\u00eame Aurore Berg\u00e9 \n ont eu un r\u00f4le. ", "start": 548.88, "duration": 2.52}, {"text": " Je le dis d'autant \n plus que le Premier ministre, ", "start": 551.44, "duration": 5.68}, {"text": " Gabriel Attal, a rendu invisibles \n certaines femmes ", "start": 557.16, "duration": 1.36}, {"text": " pendant son discours. ", "start": 558.56, "duration": 3.04}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il ne les a pas cit\u00e9es ", "start": 561.64, "duration": 1.76}, {"text": " pendant son discours. ", "start": 563.44, "duration": 1.0}, {"text": " Vous trouvez \u00e7a \u00e9l\u00e9gant? ", "start": 564.48, "duration": 1.8}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n Non, ", "start": 566.32, "duration": 1.08}, {"text": " je trouve \u00e7a petit. ", "start": 567.44, "duration": 4.44}, {"text": " Surtout venant d'un monsieur \n Premier ministre. ", "start": 571.92, "duration": 3.68}, {"text": " La moindre des choses \n aurait \u00e9t\u00e9 ", "start": 575.64, "duration": 1.76}, {"text": " de mettre en avant ces femmes. ", "start": 577.44, "duration": 1.48}, {"text": " Elles ont contribu\u00e9 \n \u00e0 l'inscription ", "start": 578.96, "duration": 1.0}, {"text": " de l'IVG dans la Constitution. ", "start": 580.0, "duration": 2.6}, {"text": " Je trouve \u00e7a d'une \n bassesse ", "start": 582.64, "duration": 1.0}, {"text": " et d'un sectarisme assez \u00e9difiant. ", "start": 583.68, "duration": 5.2}, {"text": " - \n Alexandre Poussart: ", "start": 588.92, "duration": 2.16}, {"text": " Nous sommes le 8 mars, \n Journ\u00e9e internationale ", "start": 591.12, "duration": 1.36}, {"text": " des droits des femmes. ", "start": 592.52, "duration": 1.0}, {"text": " Sur la question \n des in\u00e9galit\u00e9s ", "start": 593.56, "duration": 1.72}, {"text": " entre les femmes \n et les hommes, ", "start": 595.32, "duration": 1.68}, {"text": " sur la question des salaires, \n le compte n'y ", "start": 597.04, "duration": 1.56}, {"text": " est pas. ", "start": 598.64, "duration": 4.44}, {"text": " Une \u00e9tude de l'INSEE montre \n qu'\u00e0 travail \u00e9gal, ", "start": 603.12, "duration": 3.28}, {"text": " en France, \n il y a toujours 15% d'\u00e9cart ", "start": 606.44, "duration": 1.56}, {"text": " dans les salaires \n entre les hommes ", "start": 608.04, "duration": 1.16}, {"text": " et les femmes. ", "start": 609.24, "duration": 1.0}, {"text": " Comment on fait pour combler \n ces in\u00e9galit\u00e9s? ", "start": 610.28, "duration": 2.84}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n On a fait plusieurs propositions ", "start": 613.16, "duration": 1.56}, {"text": " dans les amendements. ", "start": 614.76, "duration": 3.12}, {"text": " On porte, par exemple, \n une conditionnalit\u00e9 beaucoup ", "start": 617.92, "duration": 1.36}, {"text": " plus forte des aides \n aux entreprises. ", "start": 619.32, "duration": 3.16}, {"text": " C'est 210 milliards \n d'euros par an. ", "start": 622.52, "duration": 1.16}, {"text": " C'est \u00e9norme. ", "start": 623.72, "duration": 1.6}, {"text": " C'est pr\u00e8s \n de la moiti\u00e9 du budget ", "start": 625.36, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Etat, en r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 626.76, "duration": 2.24}, {"text": " Ca correspond \u00e0 peu \n pr\u00e8s \u00e0 la moiti\u00e9 ", "start": 629.04, "duration": 1.56}, {"text": " du budget de l'Etat. ", "start": 630.64, "duration": 2.0}, {"text": " Il faut une conditionnalit\u00e9 \n beaucoup ", "start": 632.68, "duration": 1.0}, {"text": " plus forte. ", "start": 633.72, "duration": 1.76}, {"text": " Aujourd'hui, \n vous l'avez dit, ", "start": 635.52, "duration": 2.64}, {"text": " il y a de tr\u00e8s gros \n \u00e9carts de salaires ", "start": 638.2, "duration": 3.12}, {"text": " entre les femmes \n et les hommes, m\u00eame ", "start": 641.36, "duration": 5.56}, {"text": " \u00e0 poste \u00e9gal et \u00e0 travail \u00e9gal. ", "start": 646.96, "duration": 3.44}, {"text": " Il y a une diff\u00e9rence de 5%. ", "start": 650.44, "duration": 3.48}, {"text": " Il faut que ce respect \n de l'\u00e9galit\u00e9 ", "start": 653.96, "duration": 1.36}, {"text": " soit effectif. ", "start": 655.36, "duration": 2.52}, {"text": " Nous sommes pour interdire \n les temps partiels subis. ", "start": 657.92, "duration": 1.56}, {"text": " Ca pourrait \u00eatre une condition. ", "start": 659.52, "duration": 1.72}, {"text": " Ca pourrait \n \u00eatre une condition faite ", "start": 661.28, "duration": 1.4}, {"text": " pour toucher ces aides. ", "start": 662.72, "duration": 1.64}, {"text": " Je dis aussi \n que c'est un combat ", "start": 664.4, "duration": 1.36}, {"text": " des syndicats de salari\u00e9s. ", "start": 665.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n On va \u00e9voquer ", "start": 666.84, "duration": 1.16}, {"text": " le deuxi\u00e8me th\u00e8me \n de cette \u00e9mission. ", "start": 668.04, "duration": 3.84}, {"text": " On va parler \n de la commission d'enqu\u00eate ", "start": 671.92, "duration": 2.04}, {"text": " du S\u00e9nat sur les violences \n et les pressions ", "start": 674.0, "duration": 5.04}, {"text": " contre les enseignants \n qui a rendu ", "start": 679.08, "duration": 1.16}, {"text": " ses conclusions \n apr\u00e8s six mois de travaux. ", "start": 680.28, "duration": 1.36}, {"text": " Cette commission \n propose de renforcer ", "start": 681.68, "duration": 1.24}, {"text": " le respect \n de la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole ", "start": 682.96, "duration": 1.36}, {"text": " et de responsabiliser les parents. ", "start": 684.36, "duration": 5.52}, {"text": " - Des enseignants plong\u00e9s \n dans une terrible solitude, ", "start": 689.92, "duration": 1.72}, {"text": " c'est ce que rel\u00e8ve le dernier \n rapport s\u00e9natorial ", "start": 691.68, "duration": 1.56}, {"text": " sur la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 693.28, "duration": 1.0}, {"text": " Pour le pr\u00e9sident \n de la commission, ", "start": 694.32, "duration": 1.16}, {"text": " il y a urgence. ", "start": 695.52, "duration": 1.36}, {"text": " - L'\u00e9cole de la R\u00e9publique \n est en danger. ", "start": 696.92, "duration": 5.0}, {"text": " - G\u00e9rard Larcher \n l'avait promis, ", "start": 701.96, "duration": 6.6}, {"text": " 3 ans apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s \n de Samuel Paty, ", "start": 708.6, "duration": 1.56}, {"text": " une commission d'enqu\u00eate \n a \u00e9t\u00e9 ouverte. ", "start": 710.2, "duration": 3.88}, {"text": " - Mon fr\u00e8re a \u00e9t\u00e9 d\u00e9capit\u00e9 \n le 16 octobre 2020. ", "start": 714.12, "duration": 7.52}, {"text": " La fameuse mesure lanc\u00e9e \n par monsieur Jean-Michel Blanquer ", "start": 721.68, "duration": 1.68}, {"text": " n'a pas eu les effets attendus. ", "start": 723.4, "duration": 3.56}, {"text": " - Les effets du d\u00e9c\u00e8s \n de Dominique Bernard ", "start": 727.0, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Arras ont acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 les travaux. ", "start": 728.6, "duration": 4.48}, {"text": " Objectif: g\u00e9rer cette situation. ", "start": 733.12, "duration": 1.68}, {"text": " 10% des enseignants \n d\u00e9clarent subir ", "start": 734.84, "duration": 1.04}, {"text": " des menaces. ", "start": 735.92, "duration": 0.96}, {"text": " Le S\u00e9nat propose \n 38 recommandations ", "start": 736.92, "duration": 1.04}, {"text": " pour accompagner \n le personnel \u00e9ducatif. ", "start": 738.0, "duration": 4.28}, {"text": " Une premi\u00e8re mesure symbolique: \n rendre hommage ", "start": 742.32, "duration": 1.52}, {"text": " chaque ann\u00e9e aux enseignants \n assassin\u00e9s, g\u00e9n\u00e9raliser ", "start": 743.88, "duration": 3.68}, {"text": " les moyens \n d'alerte directe ", "start": 747.6, "duration": 3.48}, {"text": " entre les \u00e9tablissements \n et la police, ", "start": 751.12, "duration": 5.64}, {"text": " et interdire le port de signes \n religieux ostentatoires ", "start": 756.8, "duration": 1.56}, {"text": " lors des activit\u00e9s extrascolaires. ", "start": 758.4, "duration": 1.64}, {"text": " Pour Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet, \n les parents doivent ", "start": 760.08, "duration": 1.64}, {"text": " \u00eatre sanctionn\u00e9s. ", "start": 761.76, "duration": 3.32}, {"text": " - A partir \n du moment ", "start": 765.12, "duration": 1.04}, {"text": " o\u00f9 ils ne prennent pas \n conscience ", "start": 766.2, "duration": 1.24}, {"text": " de cette responsabilit\u00e9 \n \u00e0 l'\u00e9gard ", "start": 767.48, "duration": 1.64}, {"text": " de l'\u00e9quipe \n \u00e9ducative, il faut ", "start": 769.16, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il y ait une amende. ", "start": 770.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Si le rapport a \u00e9t\u00e9 \n adopt\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 ", "start": 771.24, "duration": 1.76}, {"text": " de la droite imp\u00e9riale, \n une partie ", "start": 773.04, "duration": 1.16}, {"text": " de la gauche s'est abstenue. ", "start": 774.24, "duration": 2.04}, {"text": " - On peut \n \u00eatre tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8res ", "start": 776.32, "duration": 2.32}, {"text": " avec un lyc\u00e9e musulman \n \u00e0 Lille et beaucoup ", "start": 778.68, "duration": 1.56}, {"text": " moins avec un lyc\u00e9e \n catholique \u00e0 Paris. ", "start": 780.28, "duration": 4.88}, {"text": " Les \u00e9l\u00e8ves et les enseignants \n nous demandent ", "start": 785.2, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 ce qu'il y ait \n une meilleure protection ", "start": 786.64, "duration": 1.56}, {"text": " de la libert\u00e9 \n de conscience ", "start": 788.24, "duration": 1.04}, {"text": " dans les \u00e9tablissements priv\u00e9s. ", "start": 789.32, "duration": 2.28}, {"text": " Ce n'est pas apparu \n de fa\u00e7on tr\u00e8s nette ", "start": 791.64, "duration": 1.56}, {"text": " dans le rapport. ", "start": 793.24, "duration": 6.2}, {"text": " - Les s\u00e9nateurs esp\u00e8rent \n que le rapport sera repris ", "start": 799.48, "duration": 1.76}, {"text": " par le gouvernement. ", "start": 801.28, "duration": 2.28}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Ce rapport r\u00e9sonne ", "start": 803.6, "duration": 1.16}, {"text": " avec l'actualit\u00e9. ", "start": 804.8, "duration": 1.96}, {"text": " Cette semaine, le proviseur \n du lyc\u00e9e Maurice Ravel ", "start": 806.8, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Paris a \u00e9t\u00e9 \n menac\u00e9 de mort ", "start": 808.4, "duration": 1.84}, {"text": " apr\u00e8s avoir demand\u00e9 \n \u00e0 une \u00e9l\u00e8ve de retirer ", "start": 810.28, "duration": 1.56}, {"text": " son voile. ", "start": 811.88, "duration": 1.04}, {"text": " Qu'est-ce qu'on fait \n face \u00e0 ces menaces ", "start": 812.96, "duration": 1.68}, {"text": " et pressions \n contre les enseignants, ", "start": 814.68, "duration": 1.28}, {"text": " sur fond de d\u00e9fiance \n de la la\u00efcit\u00e9? ", "start": 816.0, "duration": 1.56}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n Ce rapport traite ", "start": 817.6, "duration": 1.16}, {"text": " de l'ensemble \n des agressions ", "start": 818.8, "duration": 1.0}, {"text": " et des menaces \n envers les enseignants. ", "start": 819.84, "duration": 3.64}, {"text": " Je suis particuli\u00e8rement \n concern\u00e9e ", "start": 823.52, "duration": 1.0}, {"text": " et marqu\u00e9e. ", "start": 824.56, "duration": 3.96}, {"text": " Je suis enseignante de m\u00e9tier. ", "start": 828.56, "duration": 5.76}, {"text": " Le fait d'\u00eatre menac\u00e9 \n ou fragilis\u00e9 ", "start": 834.36, "duration": 1.8}, {"text": " pour des raisons \n de religion, \u00e9videmment, ", "start": 836.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e7a me heurte. ", "start": 837.4, "duration": 3.84}, {"text": " Les enseignants \n sont le pilier ", "start": 841.28, "duration": 4.16}, {"text": " de la R\u00e9publique \n et \u00e0 ce titre-l\u00e0, ", "start": 845.48, "duration": 1.36}, {"text": " ils doivent \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s. ", "start": 846.88, "duration": 8.36}, {"text": " Les assassinats \n de Samuel Paty ", "start": 855.28, "duration": 2.08}, {"text": " et de Dominique Bernard \n sont un traumatisme ", "start": 857.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'ensemble \n de la communaut\u00e9 \u00e9ducative. ", "start": 858.8, "duration": 2.36}, {"text": " - \n Kathia Gilder: ", "start": 861.2, "duration": 1.36}, {"text": " Est-ce que dans votre \n circonscription, ", "start": 862.6, "duration": 6.8}, {"text": " vous avez pu constater des actes \n particuli\u00e8res d'attaque ", "start": 869.44, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la la\u00efcit\u00e9? ", "start": 871.04, "duration": 3.36}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: Il y en a. ", "start": 874.44, "duration": 2.52}, {"text": " Ce qui m'emb\u00eate \n dans les conclusions ", "start": 877.0, "duration": 2.4}, {"text": " de ce rapport, \n c'est qu'elles sont beaucoup ", "start": 879.44, "duration": 2.92}, {"text": " de l'ordre du s\u00e9curitaire \n et du policier. ", "start": 882.4, "duration": 1.36}, {"text": " On parle \n de vid\u00e9osurveillance, etc. ", "start": 883.8, "duration": 7.52}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, \n et l\u00e0, je crois ", "start": 891.36, "duration": 1.48}, {"text": " \u00eatre au diapason \n des syndicats d'enseignants, ", "start": 892.88, "duration": 2.88}, {"text": " nous avons aussi \n un gros probl\u00e8me ", "start": 895.8, "duration": 2.16}, {"text": " de pr\u00e9vention ", "start": 898.0, "duration": 1.32}, {"text": " et de formation. ", "start": 899.36, "duration": 4.32}, {"text": " Pour \u00e7a, il faut \n des moyens pour l'ensemble ", "start": 903.72, "duration": 2.2}, {"text": " de la communaut\u00e9 \n \u00e9ducative, ", "start": 905.96, "duration": 2.96}, {"text": " mais il faut aussi du suivi \n et de l'accompagnement social. ", "start": 908.96, "duration": 5.04}, {"text": " En Seine-Saint-Denis, \n on a une infirmi\u00e8re scolaire ", "start": 914.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour 13.000 \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 915.44, "duration": 5.16}, {"text": " Comment vous voulez \n accompagner correctement, ", "start": 920.64, "duration": 1.0}, {"text": " socialement, \n l'ensemble des \u00e9l\u00e8ves? ", "start": 921.68, "duration": 2.92}, {"text": " Comment voulez-vous \n qu'on leur parle ", "start": 924.64, "duration": 3.56}, {"text": " de la question de la la\u00efcit\u00e9? ", "start": 928.24, "duration": 7.16}, {"text": " Quand dans un coll\u00e8ge, ", "start": 935.44, "duration": 5.08}, {"text": " vous avez un surveillant \n pour plusieurs centaines ", "start": 940.56, "duration": 1.36}, {"text": " d'\u00e9l\u00e8ves... ", "start": 941.96, "duration": 3.36}, {"text": " Ca a un lien avec ce rapport \n entre menaces ", "start": 945.36, "duration": 1.76}, {"text": " et agressions. ", "start": 947.16, "duration": 1.0}, {"text": " Quand vous avez \n un surveillant ", "start": 948.2, "duration": 1.64}, {"text": " pour plusieurs \n centaines d'\u00e9l\u00e8ves, ", "start": 949.88, "duration": 3.52}, {"text": " quand vous n'avez \n plus de s\u00e9curit\u00e9 possible ", "start": 953.44, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 la cantine faute \n d'encadrement, ", "start": 956.68, "duration": 1.72}, {"text": " c'est l\u00e0 \n qu'il y a les plus graves ", "start": 958.44, "duration": 1.56}, {"text": " risques d'atteinte. ", "start": 960.04, "duration": 3.44}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Face \u00e0 la d\u00e9fiance face ", "start": 963.52, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 \n et de certaines valeurs ", "start": 967.4, "duration": 2.24}, {"text": " de la R\u00e9publique \u00e0 l'\u00e9cole, \n les s\u00e9nateurs proposent d'\u00e9tendre ", "start": 969.68, "duration": 1.76}, {"text": " l'interdiction \n des signes religieux ", "start": 971.48, "duration": 1.0}, {"text": " aux sorties extrascolaires. ", "start": 972.52, "duration": 1.52}, {"text": " C'est une mesure pertinente? ", "start": 974.08, "duration": 1.04}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: Non. ", "start": 975.16, "duration": 1.8}, {"text": " Je voudrais dire \n que pour nous, la la\u00efcit\u00e9 ", "start": 977.0, "duration": 1.56}, {"text": " est une valeur positive. ", "start": 978.6, "duration": 1.0}, {"text": " Elle permet le vivre-ensemble. ", "start": 979.64, "duration": 3.72}, {"text": " La premi\u00e8re d\u00e9finition \n des principes ", "start": 983.4, "duration": 4.96}, {"text": " de la la\u00efcit\u00e9, \n c'est que l'Etat doit ", "start": 988.4, "duration": 1.88}, {"text": " \u00eatre neutre \n vis-\u00e0-vis ", "start": 990.32, "duration": 1.0}, {"text": " de toutes les religions. ", "start": 991.36, "duration": 1.0}, {"text": " Il doit permettre \n la libert\u00e9 de croyance, ", "start": 992.4, "duration": 1.36}, {"text": " de culte ou de non-croyance. ", "start": 993.8, "duration": 1.32}, {"text": " Il doit \u00eatre exemplaire. ", "start": 995.16, "duration": 3.72}, {"text": " L'Etat, et notamment \n le pr\u00e9sident ", "start": 998.92, "duration": 3.04}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n qui en est le premier ", "start": 1002.0, "duration": 2.56}, {"text": " repr\u00e9sentant, doit \n \u00e9viter de participer ", "start": 1004.6, "duration": 2.4}, {"text": " de fa\u00e7on r\u00e9publicaine \n \u00e0 des c\u00e9r\u00e9monies religieuses, ", "start": 1007.04, "duration": 2.08}, {"text": " ce qui a \u00e9t\u00e9 le cas \n du pr\u00e9sident Macron. ", "start": 1009.16, "duration": 1.76}, {"text": " C'est inacceptable. ", "start": 1010.96, "duration": 2.48}, {"text": " Sur l'\u00e9cole, \n la premi\u00e8re remarque ", "start": 1013.48, "duration": 4.92}, {"text": " que j'ai \u00e0 faire, \n c'est: comment ", "start": 1018.44, "duration": 5.96}, {"text": " se fait-il qu'il y ait autant \n de permissifs vis-\u00e0-vis ", "start": 1024.44, "duration": 4.4}, {"text": " de certaines \n \u00e9coles ", "start": 1028.88, "duration": 1.32}, {"text": " qui ne respectent pas \n cette neutralit\u00e9? ", "start": 1030.24, "duration": 2.72}, {"text": " - Kathia Gilder: Quelle \u00e9cole? ", "start": 1033.0, "duration": 4.12}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n L'\u00e9cole Stanislas, ", "start": 1037.16, "duration": 3.68}, {"text": " o\u00f9 l'ancien ministre \n de l'Education nationale ", "start": 1040.88, "duration": 1.96}, {"text": " a scolaris\u00e9 ses enfants. ", "start": 1042.88, "duration": 1.8}, {"text": " Il y a un probl\u00e8me \n de neutralit\u00e9 vis-\u00e0-vis ", "start": 1044.72, "duration": 1.56}, {"text": " du religieux ou de la libert\u00e9 \n de croyance. ", "start": 1046.32, "duration": 6.4}, {"text": " A c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a, et j'en reviens \n \u00e0 l'\u00e9cole publique, ", "start": 1052.76, "duration": 1.96}, {"text": " c'est sinistr\u00e9, faute de moyens. ", "start": 1054.76, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a deux poids, deux mesures. ", "start": 1055.96, "duration": 2.36}, {"text": " Il y a un financement \n tr\u00e8s important vis-\u00e0-vis ", "start": 1058.36, "duration": 2.92}, {"text": " des \u00e9tablissements \n priv\u00e9s ", "start": 1061.32, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne respectent pas \n cette libert\u00e9 ", "start": 1062.36, "duration": 1.16}, {"text": " de croyance. ", "start": 1063.56, "duration": 3.96}, {"text": " De l'autre c\u00f4t\u00e9, \n il y a une \u00e9cole publique, ", "start": 1067.56, "duration": 2.48}, {"text": " la\u00efque, qui manque \n fondamentalement ", "start": 1070.08, "duration": 2.2}, {"text": " de moyens. ", "start": 1072.32, "duration": 3.92}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Est-ce qu'il faut responsabiliser ", "start": 1076.28, "duration": 4.76}, {"text": " les parents \n qui participent \u00e0 mettre ", "start": 1081.08, "duration": 1.16}, {"text": " la pression sur les enseignants? ", "start": 1082.28, "duration": 1.0}, {"text": " On l'a vu avec Samuel Paty. ", "start": 1083.32, "duration": 2.52}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n Ca peut y participer. ", "start": 1085.88, "duration": 2.92}, {"text": " Il est hors de question \n d'avoir un certain nombre ", "start": 1088.84, "duration": 1.76}, {"text": " de comportements \n agressifs vis-\u00e0-vis ", "start": 1090.64, "duration": 1.0}, {"text": " des enseignants. ", "start": 1091.68, "duration": 7.08}, {"text": " Je l'ai dit, le r\u00e9pressif \n comme unique r\u00e9ponse, ", "start": 1098.8, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e7a ne va pas. ", "start": 1100.4, "duration": 1.12}, {"text": " La premi\u00e8re \n des choses, ", "start": 1101.56, "duration": 1.04}, {"text": " et c'est le probl\u00e8me \n de ce gouvernement, ", "start": 1102.64, "duration": 4.48}, {"text": " c'est d'\u00e9couter \n les premiers concern\u00e9s, ", "start": 1107.16, "duration": 1.0}, {"text": " les enseignants. ", "start": 1108.2, "duration": 5.64}, {"text": " On demande de la pr\u00e9vention. ", "start": 1113.88, "duration": 3.6}, {"text": " Il ne faut pas passer \n par de la sanction ", "start": 1117.52, "duration": 1.76}, {"text": " dans un premier lieu. ", "start": 1119.32, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 \n dans l'enseignement ", "start": 1120.36, "duration": 1.0}, {"text": " pendant 15 ans. ", "start": 1121.4, "duration": 1.4}, {"text": " Il y en a marre \n de ces gouvernements ", "start": 1122.84, "duration": 1.56}, {"text": " qui inventent \n des solutions ", "start": 1124.44, "duration": 1.0}, {"text": " alors que les enseignants \n disent ", "start": 1125.48, "duration": 1.0}, {"text": " la m\u00eame chose depuis 15 ans. ", "start": 1126.52, "duration": 3.12}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Justement, ", "start": 1129.68, "duration": 1.76}, {"text": " en Seine-Saint-Denis, \n il y a un mouvement social ", "start": 1131.48, "duration": 2.96}, {"text": " de gr\u00e8ve des professeurs \n qui s'\u00e9tend ", "start": 1134.48, "duration": 1.16}, {"text": " pour protester \n contre le d\u00e9labrement ", "start": 1135.68, "duration": 1.0}, {"text": " des \u00e9tablissements. ", "start": 1136.72, "duration": 2.8}, {"text": " Comment vous expliquez \n cette situation ", "start": 1139.56, "duration": 1.24}, {"text": " dans un d\u00e9partement \n qui est jug\u00e9 ", "start": 1140.84, "duration": 1.16}, {"text": " comme prioritaire? ", "start": 1142.04, "duration": 1.68}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n Cette mobilisation grandit ", "start": 1143.76, "duration": 1.16}, {"text": " fortement. ", "start": 1144.96, "duration": 7.88}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9, hier, \n \u00e0 l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 1152.88, "duration": 2.44}, {"text": " dans le 93, \n apr\u00e8s une manifestation ", "start": 1155.36, "duration": 1.16}, {"text": " devant le minist\u00e8re. ", "start": 1156.56, "duration": 4.28}, {"text": " Il y avait 500 membres \n du personnel \u00e9ducatif ", "start": 1160.88, "duration": 1.56}, {"text": " et des parents \n d'\u00e9l\u00e8ves ", "start": 1162.48, "duration": 1.0}, {"text": " ainsi que des \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 1163.52, "duration": 1.0}, {"text": " Ils \u00e9taient tr\u00e8s remont\u00e9s. ", "start": 1164.56, "duration": 4.92}, {"text": " Nous avons, en particulier \n en Seine-Saint-Denis, ", "start": 1169.52, "duration": 1.16}, {"text": " mais c'est valable \n pour l'ensemble ", "start": 1170.72, "duration": 1.28}, {"text": " de la France, \n de plus en plus de carences ", "start": 1172.04, "duration": 1.76}, {"text": " tr\u00e8s graves dans l'\u00e9cole publique. ", "start": 1173.84, "duration": 1.8}, {"text": " Je vais vous donner \n un chiffre ", "start": 1175.68, "duration": 1.52}, {"text": " parmi tant d'autres. ", "start": 1177.24, "duration": 5.68}, {"text": " Les \u00e9l\u00e8ves en situation \n de handicap: ", "start": 1182.96, "duration": 19.4}, {"text": " il y a 1 \u00e9l\u00e8ves sur2 \n qui a besoin d'une AESH ", "start": 1202.4, "duration": 2.16}, {"text": " et qui n'en a pas. ", "start": 1204.6, "duration": 4.88}, {"text": " Tout cela repose \n sur l'enseignant ", "start": 1209.52, "duration": 1.0}, {"text": " qui doit assurer cela. ", "start": 1210.56, "duration": 1.56}, {"text": " C'est terrible \n pour l'\u00e9galit\u00e9 des chances ", "start": 1212.16, "duration": 1.16}, {"text": " dans l'\u00e9cole publique. ", "start": 1213.36, "duration": 1.0}, {"text": " Voil\u00e0 un r\u00e9sultat \n parmi tant d'autres. ", "start": 1214.4, "duration": 3.12}, {"text": " On a eu des photos \n qui ont \u00e9t\u00e9 faites ", "start": 1217.56, "duration": 1.76}, {"text": " dans un des \u00e9tablissements \n scolaires ", "start": 1219.36, "duration": 1.0}, {"text": " de Saint-Ouen. ", "start": 1220.4, "duration": 6.04}, {"text": " Il y a un \u00e9tat \n d\u00e9grad\u00e9 \u00e0 un point ", "start": 1226.48, "duration": 1.76}, {"text": " que vous n'imaginez m\u00eame pas. ", "start": 1228.28, "duration": 1.0}, {"text": " Les \u00e9tablissements sont d\u00e9labr\u00e9s. ", "start": 1229.32, "duration": 1.0}, {"text": " C'est quoi, \u00e7a? ", "start": 1230.36, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut que l'Etat respecte \n l'\u00e9cole publique. ", "start": 1231.4, "duration": 3.08}, {"text": " - Kathia Gilder: \n On va parler de finances ", "start": 1234.52, "duration": 1.56}, {"text": " publiques, \u00e0 pr\u00e9sent. ", "start": 1236.12, "duration": 8.96}, {"text": " Bruno Le Maire \n et Thomas Cazenave ", "start": 1245.12, "duration": 1.16}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9s \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1246.32, "duration": 1.16}, {"text": " Ils ont justifi\u00e9 \n leur plan d'\u00e9conomies. ", "start": 1247.52, "duration": 5.4}, {"text": " Nouveau tour de vis en 2025: \n 20 milliards d'euros. ", "start": 1252.96, "duration": 1.92}, {"text": " - Je consid\u00e8re \n que nous sommes entr\u00e9s ", "start": 1254.92, "duration": 1.8}, {"text": " dans un nouveau contexte \n des finances publiques marqu\u00e9 ", "start": 1256.76, "duration": 1.56}, {"text": " par une conjoncture \n moins favorable ", "start": 1258.36, "duration": 1.0}, {"text": " et des taux d'int\u00e9r\u00eat \u00e9lev\u00e9. ", "start": 1259.4, "duration": 1.32}, {"text": " Compte tenu \n des r\u00e9sultats 2023, ", "start": 1260.76, "duration": 1.0}, {"text": " de la r\u00e9vision \n de nos pr\u00e9visions ", "start": 1261.8, "duration": 1.16}, {"text": " de croissance \n en 2024, je dois ", "start": 1263.0, "duration": 1.36}, {"text": " vous le dire en transparence. ", "start": 1264.4, "duration": 2.36}, {"text": " Pour construire le budget \n de l'an prochain ", "start": 1266.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour tenir notre objectif \n de ramener ", "start": 1268.2, "duration": 6.52}, {"text": " le d\u00e9ficit sous les 3%, \n nous devons garantir ", "start": 1274.76, "duration": 4.2}, {"text": " que ces 10 milliards d'euros \n de cr\u00e9dits d'annulation soient ", "start": 1279.0, "duration": 10.04}, {"text": " p\u00e9rennes et port\u00e9s \n par notre effort, ", "start": 1289.08, "duration": 3.24}, {"text": " de 12 \u00e0 au moins 20 milliards \n d'euros d'\u00e9conomies ", "start": 1292.36, "duration": 1.76}, {"text": " suppl\u00e9mentaires pour l'ann\u00e9e 2025. ", "start": 1294.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Thomas Cazenave ", "start": 1295.2, "duration": 1.0}, {"text": " et Bruno Le Maire ont justifi\u00e9 \n ces coupes budg\u00e9taires ", "start": 1296.24, "duration": 1.76}, {"text": " par le ralentissement \n de la croissance ", "start": 1298.04, "duration": 1.16}, {"text": " au niveau mondial, \n la hausse des taux d'int\u00e9r\u00eat. ", "start": 1299.24, "duration": 1.56}, {"text": " On n'a pas le choix? ", "start": 1300.84, "duration": 1.0}, {"text": " La France doit \n faire des \u00e9conomies ", "start": 1301.88, "duration": 1.16}, {"text": " comme les autres? ", "start": 1303.08, "duration": 3.84}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n Vous avez bien ", "start": 1306.96, "duration": 1.16}, {"text": " fait de m'inviter. ", "start": 1308.16, "duration": 2.56}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 enseignante, \n mais aussi chercheuse ", "start": 1310.76, "duration": 1.16}, {"text": " en \u00e9conomie. ", "start": 1311.96, "duration": 3.32}, {"text": " Je vais vous donner \n mon analyse ", "start": 1315.32, "duration": 1.16}, {"text": " sur la situation. ", "start": 1316.52, "duration": 3.84}, {"text": " Pourquoi ces 10 milliards \n d'euros d'\u00e9conomies ", "start": 1320.4, "duration": 1.16}, {"text": " sont annonc\u00e9s brutalement? ", "start": 1321.6, "duration": 1.24}, {"text": " Pour moi, il y a deux options. ", "start": 1322.88, "duration": 4.48}, {"text": " Soit une incomp\u00e9tence \n du gouvernement... ", "start": 1327.4, "duration": 2.12}, {"text": " Tous les \u00e9conomistes \n avaient pr\u00e9vu ", "start": 1329.56, "duration": 1.04}, {"text": " des perspectives \n de croissance inf\u00e9rieure ", "start": 1330.64, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 1%. ", "start": 1331.68, "duration": 1.12}, {"text": " Le gouvernement \n s'est ent\u00eat\u00e9 ", "start": 1332.84, "duration": 4.4}, {"text": " dans une perspective \u00e0 pr\u00e8s de 2%. ", "start": 1337.28, "duration": 1.56}, {"text": " - Kathia Gilder: \n C'\u00e9tait une erreur ", "start": 1338.88, "duration": 1.16}, {"text": " d\u00e8s le d\u00e9part? ", "start": 1340.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n Ca, c'est la premi\u00e8re hypoth\u00e8se. ", "start": 1341.12, "duration": 1.56}, {"text": " Je n'y crois gu\u00e8re. ", "start": 1342.72, "duration": 2.24}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, il y a une esp\u00e8ce \n de manoeuvre politique lamentable ", "start": 1345.0, "duration": 2.32}, {"text": " et terrible, \n qui vise \u00e0 dire: ", "start": 1347.36, "duration": 1.68}, {"text": " \"Finalement, \n on s'est tromp\u00e9, ", "start": 1349.08, "duration": 5.56}, {"text": " mais il n'y \n a plus le choix, ", "start": 1354.68, "duration": 4.68}, {"text": " il faut faire des coupes \n budg\u00e9taires drastiques.\" ", "start": 1359.4, "duration": 1.36}, {"text": " Ca va produire \n beaucoup de souffrance ", "start": 1360.8, "duration": 1.16}, {"text": " pour les gens. ", "start": 1362.0, "duration": 1.36}, {"text": " On va y arriver. ", "start": 1363.4, "duration": 1.84}, {"text": " 700 millions d'euros \n ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s ", "start": 1365.28, "duration": 4.32}, {"text": " sur le plan des \u00e9conomies \n dans l'\u00e9cole publique. ", "start": 1369.64, "duration": 2.8}, {"text": " Cela concerne 500 \n \u00e9tablissements scolaires. ", "start": 1372.48, "duration": 8.12}, {"text": " Ce qu'il faut faire pour faire \n fonctionner 500 \u00e9tablissements ", "start": 1380.64, "duration": 6.52}, {"text": " scolaires, c'est \u00e7a, \n avec 15.000 postes d'enseignants. ", "start": 1387.2, "duration": 1.64}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Ces coupes budg\u00e9taires ", "start": 1388.88, "duration": 4.72}, {"text": " ne r\u00e9pondent-elles pas \n \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9? ", "start": 1393.64, "duration": 2.8}, {"text": " Il y a une baisse du d\u00e9ficit. ", "start": 1396.48, "duration": 3.96}, {"text": " Ce ne sont pas des r\u00e9alit\u00e9s, \n pour vous? ", "start": 1400.48, "duration": 2.96}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n Les baisses de recettes publiques ", "start": 1403.48, "duration": 2.92}, {"text": " sont li\u00e9es \u00e0 des choix \n gouvernementaux. ", "start": 1406.44, "duration": 2.48}, {"text": " Au d\u00e9but de la pr\u00e9sidence Macron, \n 10 milliards d'euros ", "start": 1408.96, "duration": 1.76}, {"text": " de baisses \n de recettes publiques ", "start": 1410.76, "duration": 1.0}, {"text": " avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9s. ", "start": 1411.8, "duration": 1.0}, {"text": " Ce sont des cadeaux \n purs et simples ", "start": 1412.84, "duration": 1.36}, {"text": " aux plus riches. ", "start": 1414.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous auriez pr\u00e9conis\u00e9 ", "start": 1415.28, "duration": 1.16}, {"text": " des hausses \n d'imp\u00f4ts au lieu ", "start": 1416.48, "duration": 1.0}, {"text": " de ces coupes? ", "start": 1417.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n Pour les tr\u00e8s riches, oui. ", "start": 1418.56, "duration": 1.56}, {"text": " Par exemple, \n la suppression de l'imp\u00f4t ", "start": 1420.16, "duration": 7.24}, {"text": " sur la fortune \n ou le fait de plafonner ", "start": 1427.44, "duration": 4.08}, {"text": " la fiscalit\u00e9 \n sur les revenus financiers, ", "start": 1431.56, "duration": 4.52}, {"text": " tout \u00e7a favorise \n les 0,01% ", "start": 1436.12, "duration": 1.0}, {"text": " des plus riches. ", "start": 1437.16, "duration": 9.08}, {"text": " Ces cadeaux fiscaux faits \n aux plus riches font augment\u00e9 ", "start": 1446.28, "duration": 1.76}, {"text": " leur grande fortune. ", "start": 1448.08, "duration": 1.0}, {"text": " Il manque pr\u00e8s de 10 \n milliards d'euros ", "start": 1449.12, "duration": 1.36}, {"text": " par an dans les caisses de l'Etat. ", "start": 1450.52, "duration": 1.36}, {"text": " C'est \u00e0 peu pr\u00e8s \n l'\u00e9conomie ", "start": 1451.92, "duration": 1.0}, {"text": " qui nous est demand\u00e9e. ", "start": 1452.96, "duration": 2.72}, {"text": " Par contre, \n il est demand\u00e9, ", "start": 1455.72, "duration": 1.36}, {"text": " et c'est \u00e7a qui est cruel, \n des \u00e9conomies ", "start": 1457.12, "duration": 2.4}, {"text": " sur le dos \n des plus fragiles, ", "start": 1459.56, "duration": 5.24}, {"text": " sur le dos des ch\u00f4meurs, \n sur le dos ", "start": 1464.84, "duration": 1.56}, {"text": " des seniors. ", "start": 1466.44, "duration": 6.36}, {"text": " C'est notamment le cas ", "start": 1472.84, "duration": 1.44}, {"text": " de ceux qui ont plus de 58 ans ", "start": 1474.32, "duration": 1.8}, {"text": " et qui sont en ch\u00f4mage \n de longue dur\u00e9e. ", "start": 1476.16, "duration": 1.6}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Pour vous, le gouvernement ", "start": 1477.8, "duration": 3.48}, {"text": " stigmatise les ch\u00f4meurs \n et les retrait\u00e9s, ", "start": 1481.32, "duration": 1.6}, {"text": " ainsi que les plus pauvres. ", "start": 1482.96, "duration": 4.56}, {"text": " - Aur\u00e9lie Trouv\u00e9: \n Non seulement ", "start": 1487.56, "duration": 2.32}, {"text": " il les stigmatise, \n mais il les plonge aussi ", "start": 1489.92, "duration": 1.56}, {"text": " dans la mis\u00e8re. ", "start": 1491.52, "duration": 1.4}, {"text": " On les culpabilise \n en disant que s'ils ", "start": 1492.96, "duration": 1.36}, {"text": " sont au ch\u00f4mage, \n c'est de leur faute. ", "start": 1494.36, "duration": 3.68}, {"text": " Aujourd'hui, on a 1 \n emploi disponible ", "start": 1498.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour 14 ch\u00f4meurs. ", "start": 1499.28, "duration": 1.0}, {"text": " Il ne suffit pas de traverser \n la route ", "start": 1500.32, "duration": 1.56}, {"text": " pour trouver un travail. ", "start": 1501.92, "duration": 1.0}, {"text": " Le gouvernement les plonge \n dans la mis\u00e8re. ", "start": 1502.96, "duration": 3.64}, {"text": " Il y a une forme \n de smicardisation ", "start": 1506.64, "duration": 1.36}, {"text": " de la France. ", "start": 1508.04, "duration": 10.32}, {"text": " Il y a une \"RSAisation\" \n de la France. ", "start": 1518.4, "duration": 2.32}, {"text": " De moins en moins de gens \n peuvent toucher ", "start": 1520.76, "duration": 1.56}, {"text": " les allocations ch\u00f4mage. ", "start": 1522.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Ce sera le mot ", "start": 1523.4, "duration": 1.36}, {"text": " de la fin. ", "start": 1524.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Merci ", "start": 1525.84, "duration": 1.0}, {"text": " d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9e \n cette semaine. ", "start": 1526.88, "duration": 1.16}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Rendez-vous la semaine prochaine. ", "start": 1528.08, "duration": 2.12}, {"text": " SOUS-TITRAGE LIVE: RED BEE MEDIA ", "start": 1530.6, "duration": 8.8}]}