{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "face \u00e0 l'augmentation importante des", "start": 0.04, "duration": 3.639}, {"text": "actes contre des Juifs en France depuis", "start": 1.599, "duration": 3.72}, {"text": "l'attaque meurtri\u00e8re du Hamas contre", "start": 3.679, "duration": 3.561}, {"text": "Isra\u00ebl le 7 octobre les pr\u00e9sidents du", "start": 5.319, "duration": 3.641}, {"text": "S\u00e9nat et de l'Assembl\u00e9e nationale ont", "start": 7.24, "duration": 4.16}, {"text": "appel\u00e9 les Fran\u00e7ais \u00e0 participer \u00e0 une", "start": 8.96, "duration": 5.0}, {"text": "marche contre l'antis\u00e9mitisme \u00e0 Paris ce", "start": 11.4, "duration": 4.719}, {"text": "dimanche alors qui participera \u00e0 cette", "start": 13.96, "duration": 3.72}, {"text": "marche et globalement comment est-ce que", "start": 16.119, "duration": 3.681}, {"text": "le conflit isra\u00eblo-palestinien s'est", "start": 17.68, "duration": 4.0}, {"text": "import\u00e9 en France alors qu'en parall\u00e8le", "start": 19.8, "duration": 3.88}, {"text": "aussi les actes contre les musulmans se", "start": 21.68, "duration": 3.839}, {"text": "multiplie salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que", "start": 23.68, "duration": 3.64}, {"text": "vous allez bien on est parti ensemble", "start": 25.519, "duration": 2.92}, {"text": "pour une nouvelle plong\u00e9e dans", "start": 27.32, "duration": 3.279}, {"text": "l'actualit\u00e9 en une dizaine 2 minutes", "start": 28.439, "duration": 4.921}, {"text": "alors 72 % des Fran\u00e7ais disent craindre", "start": 30.599, "duration": 4.96}, {"text": "une importation du conflit au Proche", "start": 33.36, "duration": 3.719}, {"text": "Orient en France c'est ce qu'indique un", "start": 35.559, "duration": 3.801}, {"text": "sondage r\u00e9alis\u00e9 par l'institut yugov", "start": 37.079, "duration": 4.881}, {"text": "pour le fington post les 30 et 31", "start": 39.36, "duration": 4.48}, {"text": "octobre alors cette importation elle", "start": 41.96, "duration": 3.52}, {"text": "peut se manifester de plusieurs fa\u00e7ons", "start": 43.84, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre dans les m\u00e9dias \u00e7a peut", "start": 45.48, "duration": 3.36}, {"text": "\u00eatre \u00e0 travers des manifestations mais", "start": 47.039, "duration": 4.36}, {"text": "aussi \u00e0 travers une hausse des actes", "start": 48.84, "duration": 5.0}, {"text": "antis\u00e9mites visant des Juifs donc mais", "start": 51.399, "duration": 4.401}, {"text": "aussi une hausse d'actes visant \u00e0 des", "start": 53.84, "duration": 3.76}, {"text": "musulmans ce que l'on va voir juste", "start": 55.8, "duration": 3.759}, {"text": "apr\u00e8s concernant les actes antis\u00e9mites", "start": 57.6, "duration": 3.919}, {"text": "pour commencer on observe depuis pr\u00e8s", "start": 59.559, "duration": 4.361}, {"text": "d'un mois une explosion des actes ou des", "start": 61.519, "duration": 6.001}, {"text": "propos aineux visant des Juifs 1159", "start": 63.92, "duration": 6.0}, {"text": "actes antis\u00e9mite ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s en", "start": 67.52, "duration": 4.279}, {"text": "France en un mois d'apr\u00e8s le ministre de", "start": 69.92, "duration": 3.8}, {"text": "l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald armanin \u00e0 titre de", "start": 71.799, "duration": 4.881}, {"text": "comparaison 436 actes de ce type avait", "start": 73.72, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 recens\u00e9 sur toute l'ann\u00e9e 2022 et \u00e7a", "start": 76.68, "duration": 4.32}, {"text": "me para\u00eet essentiel au passage de", "start": 79.36, "duration": 3.92}, {"text": "rappeler que ces actes comme les actes", "start": 81.0, "duration": 4.759}, {"text": "racistes quel qu'il soit sont \u00e9videmment", "start": 83.28, "duration": 5.0}, {"text": "punis par la loi et au-del\u00e0 d'\u00eatre punis", "start": 85.759, "duration": 4.32}, {"text": "par la loi ils sont \u00e9videmment une", "start": 88.28, "duration": 3.56}, {"text": "b\u00eatise sans nom \u00e7a me para\u00eet \u00e9vident de", "start": 90.079, "duration": 2.761}, {"text": "le dire comme \u00e7a mais c'est pas parce", "start": 91.84, "duration": 2.239}, {"text": "que vous \u00eates musulman que vous \u00eates", "start": 92.84, "duration": 2.639}, {"text": "responsable de quoi que ce soit ou", "start": 94.079, "duration": 2.961}, {"text": "Proche Orient c'est de la m\u00eame fa\u00e7on pas", "start": 95.479, "duration": 2.881}, {"text": "parce que vous \u00eates juif que vous", "start": 97.04, "duration": 2.92}, {"text": "soutenez la politique du gouvernement", "start": 98.36, "duration": 3.119}, {"text": "isra\u00e9lien ou je ne sais quoi bref bref", "start": 99.96, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e7a me para\u00eet une \u00e9vidence absolue mais", "start": 101.479, "duration": 3.32}, {"text": "au vu de la situation actuelle de ce qui", "start": 103.159, "duration": 3.161}, {"text": "a pu se passer ces derniers jours c'est", "start": 104.799, "duration": 2.881}, {"text": "visiblement toujours n\u00e9cessaire de", "start": 106.32, "duration": 3.32}, {"text": "rappeler ces \u00e9vidences concernant les", "start": 107.68, "duration": 3.88}, {"text": "actes antis\u00e9mites donc je disais il faut", "start": 109.64, "duration": 4.2}, {"text": "noter que la France abrite la plus", "start": 111.56, "duration": 4.12}, {"text": "grande communaut\u00e9 juif du monde en", "start": 113.84, "duration": 3.68}, {"text": "dehors d'Isra\u00ebl et des \u00c9tats-Unis elle", "start": 115.68, "duration": 3.88}, {"text": "est estim\u00e9e \u00e0 pr\u00e8s de 500000 personnes", "start": 117.52, "duration": 4.68}, {"text": "en environ soit moins de 1 % de la", "start": 119.56, "duration": 4.519}, {"text": "population fran\u00e7aise et parmi ces actes", "start": 122.2, "duration": 3.199}, {"text": "antis\u00e9mites dont on parle ici on", "start": 124.079, "duration": 2.921}, {"text": "retrouve des agressions verbales et", "start": 125.399, "duration": 3.161}, {"text": "physiques ou encore l'inscription de", "start": 127.0, "duration": 3.64}, {"text": "croix gam\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 les agresseurs pensent", "start": 128.56, "duration": 3.8}, {"text": "que des personnes juives habitent la", "start": 130.64, "duration": 3.28}, {"text": "semaine derni\u00e8re par ailleurs des tags", "start": 132.36, "duration": 3.2}, {"text": "antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s \u00e0", "start": 133.92, "duration": 3.76}, {"text": "Strasbourg sur le mur d'une \u00e9cole devant", "start": 135.56, "duration": 4.0}, {"text": "un commerce aussi \u00e0 Paris et des champs", "start": 137.68, "duration": 4.48}, {"text": "antis\u00e9mites et proazis ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9", "start": 139.56, "duration": 4.8}, {"text": "scand\u00e9s dans le m\u00e9tro parisien par des", "start": 142.16, "duration": 4.4}, {"text": "jeunes alors face \u00e0 cela jar Larcher", "start": 144.36, "duration": 4.08}, {"text": "membre du parti les r\u00e9publicains et qui", "start": 146.56, "duration": 3.88}, {"text": "est pr\u00e9sident du S\u00e9nat ainsi que yel", "start": 148.44, "duration": 3.6}, {"text": "Bron Pivet qui est la pr\u00e9sidente de", "start": 150.44, "duration": 3.159}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et qui est proche", "start": 152.04, "duration": 3.96}, {"text": "d'Emmanuel Macron ont appel\u00e9 je cite", "start": 153.599, "duration": 3.761}, {"text": "tous ceux qui se reconnaissent dans les", "start": 156.0, "duration": 3.4}, {"text": "valeurs de notre R\u00e9publique a particip", "start": 157.36, "duration": 4.72}, {"text": "ce dimanche \u00e0 15h \u00e0 une grande marche", "start": 159.4, "duration": 4.68}, {"text": "civique contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 162.08, "duration": 3.72}, {"text": "l'association des m\u00e8res de France a de", "start": 164.08, "duration": 3.32}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 appeler \u00e0 un rassemblement", "start": 165.8, "duration": 3.2}, {"text": "devant chaque pr\u00e9fecture de d\u00e9partement", "start": 167.4, "duration": 3.559}, {"text": "ce dimanche \u00e0 15h pour s'associer en", "start": 169.0, "duration": 3.599}, {"text": "quelque sorte \u00e0 cette manifestation qui", "start": 170.959, "duration": 3.761}, {"text": "autrement se tiendra \u00e0 Paris mais alors", "start": 172.599, "duration": 3.881}, {"text": "qui va participer \u00e0 cette marche et", "start": 174.72, "duration": 3.48}, {"text": "pourquoi est-ce qu'elle fait autant", "start": 176.48, "duration": 3.759}, {"text": "r\u00e9agir cette semaine et bien du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 178.2, "duration": 3.119}, {"text": "gouvernement la premi\u00e8re ministre", "start": 180.239, "duration": 2.72}, {"text": "elliisabeth borne a annonc\u00e9 qu'elle", "start": 181.319, "duration": 3.081}, {"text": "participerait on ne sait pas pour le", "start": 182.959, "duration": 3.2}, {"text": "moment si le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 184.4, "duration": 3.559}, {"text": "Emmanuel Macron sera pr\u00e9sent mais il a", "start": 186.159, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 que le pr\u00e9sident", "start": 187.959, "duration": 3.28}, {"text": "s'exprimerait sur cet enjeu dans les", "start": 189.36, "duration": 3.239}, {"text": "prochains jours sans donner pour le", "start": 191.239, "duration": 3.121}, {"text": "moment plus de d\u00e9tails il a en tout cas", "start": 192.599, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 affirm\u00e9 cette semaine je cite que", "start": 194.36, "duration": 4.12}, {"text": "s'en prendre un juif c'est toujours", "start": 196.08, "duration": 4.6}, {"text": "chercher \u00e0 atteindre la R\u00e9publique en", "start": 198.48, "duration": 4.08}, {"text": "dehors du camp d'Emmanuel Macron on peut", "start": 200.68, "duration": 3.96}, {"text": "noter que \u00e0 gauche le Parti socialiste", "start": 202.56, "duration": 4.2}, {"text": "le Parti communiste et Europe \u00c9cologie", "start": 204.64, "duration": 4.08}, {"text": "Les Verts ont confirm\u00e9 leur pr\u00e9sence \u00e0", "start": 206.76, "duration": 3.6}, {"text": "la marche ce dimanche la France", "start": 208.72, "duration": 3.239}, {"text": "insoumise de son c\u00f4t\u00e9 le groupe fond\u00e9", "start": 210.36, "duration": 3.239}, {"text": "donc par Jean-Luc M\u00e9lenchon a quant \u00e0", "start": 211.959, "duration": 3.721}, {"text": "lui annonc\u00e9 qu'il ne participerait pas \u00e0", "start": 213.599, "duration": 4.121}, {"text": "cette marche notamment parce que le", "start": 215.68, "duration": 3.96}, {"text": "rassemblement national donc le parti de", "start": 217.72, "duration": 4.28}, {"text": "Marine Le Pen a annonc\u00e9 lui aussi sa", "start": 219.64, "duration": 4.28}, {"text": "participation il faut rappeler ici que", "start": 222.0, "duration": 4.04}, {"text": "le rassemblement national a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9", "start": 223.92, "duration": 4.44}, {"text": "notamment par Jean-Marie Le Pen condamn\u00e9", "start": 226.04, "duration": 4.64}, {"text": "six fois pour antis\u00e9mitisme la France", "start": 228.36, "duration": 4.079}, {"text": "insoumise estime donc qu'il n'est pas", "start": 230.68, "duration": 3.399}, {"text": "possible de participer \u00e0 une marche", "start": 232.439, "duration": 3.36}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme si le", "start": 234.079, "duration": 3.88}, {"text": "rassemblement national y participe aussi", "start": 235.799, "duration": 3.481}, {"text": "et par ailleurs au-del\u00e0 de la question", "start": 237.959, "duration": 3.12}, {"text": "donc du rassemblement national Jean-Luc", "start": 239.28, "duration": 3.84}, {"text": "M\u00e9lenchon a aussi \u00e9crit sur X qu'il", "start": 241.079, "duration": 4.0}, {"text": "s'agissait je cite sous pr\u00e9texte", "start": 243.12, "duration": 4.56}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme du rendez-vous des amis", "start": 245.079, "duration": 4.921}, {"text": "du soutien inconditionnel au massacre", "start": 247.68, "duration": 4.32}, {"text": "faisant r\u00e9f\u00e9rence donc \u00e0 la situation \u00e0", "start": 250.0, "duration": 3.879}, {"text": "Gaza en gros pour r\u00e9sumer la France", "start": 252.0, "duration": 3.799}, {"text": "insoumise accuse le gouvernement", "start": 253.879, "duration": 4.281}, {"text": "d'instrumentaliser un probl\u00e8me important", "start": 255.799, "duration": 4.44}, {"text": "la question de l'antis\u00e9mitisme \u00e0 des", "start": 258.16, "duration": 4.68}, {"text": "fins de politique proisra\u00e9lienne et \u00e0", "start": 260.239, "duration": 4.281}, {"text": "des fins de soutien en quelque sorte \u00e0", "start": 262.84, "duration": 3.56}, {"text": "la politique men\u00e9e actuellement par le", "start": 264.52, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement isra\u00e9lien avec ses", "start": 266.4, "duration": 3.72}, {"text": "bombardements et cette incursion dans", "start": 268.12, "duration": 4.04}, {"text": "Gaza qui se poursuit en ce moment alors", "start": 270.12, "duration": 3.639}, {"text": "je vous le disais la France accueille", "start": 272.16, "duration": 3.24}, {"text": "une importante communaut\u00e9 juive mais", "start": 273.759, "duration": 3.841}, {"text": "elle accueille aussi une communaut\u00e9", "start": 275.4, "duration": 5.04}, {"text": "musulmane avec environ 5,4 millions de", "start": 277.6, "duration": 4.68}, {"text": "musulmans et depuis le d\u00e9but du conflit", "start": 280.44, "duration": 3.92}, {"text": "on assiste \u00e9galement \u00e0 une hausse de", "start": 282.28, "duration": 4.759}, {"text": "l'islamophobie ou de haine envers des", "start": 284.36, "duration": 4.119}, {"text": "musulmans et ces actes on peut les", "start": 287.039, "duration": 3.121}, {"text": "retrouver par exemple sur les r\u00e9seaux", "start": 288.479, "duration": 3.601}, {"text": "sociaux ou encore dans les m\u00e9dias c'est", "start": 290.16, "duration": 3.479}, {"text": "pourquoi d'ailleurs l'arcom qui est en", "start": 292.08, "duration": 3.36}, {"text": "quelque sorte le gendarme du num\u00e9rique", "start": 293.639, "duration": 3.921}, {"text": "et de l'audiovisuel en France a re\u00e7u il", "start": 295.44, "duration": 3.68}, {"text": "y a quelques jours les repr\u00e9sentants des", "start": 297.56, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00e9dias audiovisuel public et priv\u00e9 pour", "start": 299.12, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9changer sur la question du traitement", "start": 301.68, "duration": 4.12}, {"text": "du conflit en appelant \u00e0 \u00e9viter je cite", "start": 303.68, "duration": 4.04}, {"text": "les g\u00e9n\u00e9ralisations actives les", "start": 305.8, "duration": 3.64}, {"text": "st\u00e9r\u00e9otypes et le sensationnalisme", "start": 307.72, "duration": 4.199}, {"text": "l'arcom a notamment \u00e9t\u00e9 saisi pour des", "start": 309.44, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9clarations de l'\u00e9ditorialiste de LCI", "start": 311.919, "duration": 4.441}, {"text": "Pascal Perry qui \u00e9voquait je cite un", "start": 313.88, "duration": 4.92}, {"text": "antis\u00e9mitisme couscous ce dont il s'est", "start": 316.36, "duration": 4.8}, {"text": "ensuite excus\u00e9 sur X mais alors cette", "start": 318.8, "duration": 3.92}, {"text": "importation du conflit est-elle", "start": 321.16, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9ellement une exception fran\u00e7aise et", "start": 322.72, "duration": 3.84}, {"text": "bien en l'occurrence pas du tout on a pu", "start": 324.96, "duration": 3.44}, {"text": "observer une hausse des incidents", "start": 326.56, "duration": 3.8}, {"text": "islamophobes au royaum uni aussi ces", "start": 328.4, "duration": 3.4}, {"text": "derniers jours autre exemple marquant", "start": 330.36, "duration": 2.839}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis quelques jours apr\u00e8s le", "start": 331.8, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9but du conflit une m\u00e8re musulmane", "start": 333.199, "duration": 3.72}, {"text": "palestinienne et son fils de 6 ans ont", "start": 334.96, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9t\u00e9 poignard\u00e9 pr\u00e8s de Chicago et", "start": 336.919, "duration": 3.761}, {"text": "l'enfant n'a pas surv\u00e9cu \u00e7a c'est pour", "start": 338.919, "duration": 3.241}, {"text": "les actes contre des musulmans mais", "start": 340.68, "duration": 3.4}, {"text": "concernant l'antis\u00e9mitisme aussi", "start": 342.16, "duration": 4.039}, {"text": "plusieurs pays ont signal\u00e9 une hausse", "start": 344.08, "duration": 4.559}, {"text": "des incidents antis\u00e9mites depuis le 7", "start": 346.199, "duration": 4.28}, {"text": "octobre par exemple des synagogues ont", "start": 348.639, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vis\u00e9es en Tunisie et en Allemagne", "start": 350.479, "duration": 3.56}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis la Maison Blanche a fait", "start": 352.28, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9tage au site d'une hausse alarmante des", "start": 354.039, "duration": 4.361}, {"text": "incidents antis\u00e9mites dans les \u00e9coles et", "start": 356.36, "duration": 4.52}, {"text": "sur les campus universitaire depuis le 7", "start": 358.4, "duration": 4.12}, {"text": "octobre bref tout \u00e7a pour dire qu'il y a", "start": 360.88, "duration": 3.12}, {"text": "une tension qui n'est pas seulement donc", "start": 362.52, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9videmment Proche Orient pas non plus", "start": 364.0, "duration": 3.479}, {"text": "seulement en France mais bien dans de", "start": 365.639, "duration": 3.761}, {"text": "tr\u00e8s nombreux pays du monde bref la", "start": 367.479, "duration": 3.681}, {"text": "situation est tendue et \u00e7a me semblait", "start": 369.4, "duration": 3.359}, {"text": "important d'en parler au vu de la", "start": 371.16, "duration": 3.36}, {"text": "situation pour de nombreuses personnes", "start": 372.759, "duration": 4.0}, {"text": "qui peuvent avoir peur dans le climat et", "start": 374.52, "duration": 4.16}, {"text": "dans le contexte actuel bref voil\u00e0 pour", "start": 376.759, "duration": 3.401}, {"text": "ce sujet \u00e7a me semblait important de le", "start": 378.68, "duration": 3.519}, {"text": "traiter quand on sait et quand on voit", "start": 380.16, "duration": 4.4}, {"text": "donc ce climat de peur chez beaucoup de", "start": 382.199, "duration": 3.961}, {"text": "personnes ces derniers jours on", "start": 384.56, "duration": 3.24}, {"text": "continuera \u00e9videmment \u00e0 \u00eatre extr\u00eamement", "start": 386.16, "duration": 3.479}, {"text": "vigilant \u00e0 l'\u00e9volution de la situation", "start": 387.8, "duration": 3.08}, {"text": "je laisse la parole \u00e0 blanche pour les", "start": 389.639, "duration": 3.321}, {"text": "actualit\u00e9s en bref notamment sur cette", "start": 390.88, "duration": 4.2}, {"text": "situation encore extr\u00eamement critique \u00e0", "start": 392.96, "duration": 4.12}, {"text": "Gaza et je reviens juste apr\u00e8s merci", "start": 395.08, "duration": 3.839}, {"text": "Hugo et salut tout le monde on commence", "start": 397.08, "duration": 3.519}, {"text": "avec cette premi\u00e8re actu l'arm\u00e9e", "start": 398.919, "duration": 3.601}, {"text": "isra\u00e9lienne a accept\u00e9 de faire des", "start": 400.599, "duration": 4.761}, {"text": "pauses de 4 \u00e0 6h dans les combats tous", "start": 402.52, "duration": 4.399}, {"text": "les jours dans le nord de la bande de", "start": 405.36, "duration": 3.959}, {"text": "Gaza ses pauses seront annonc\u00e9es 3h \u00e0", "start": 406.919, "duration": 4.041}, {"text": "l'avance l'objectif c'est de permettre", "start": 409.319, "duration": 3.72}, {"text": "aux civils palestiniens de quitter cette", "start": 410.96, "duration": 4.239}, {"text": "zone o\u00f9 les bombardements et les combats", "start": 413.039, "duration": 4.0}, {"text": "entre l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne et le Hamas", "start": 415.199, "duration": 3.161}, {"text": "sont nombreux pour autant il n'y a", "start": 417.039, "duration": 3.081}, {"text": "aucune perspective de cesser le feu \u00e0", "start": 418.36, "duration": 3.8}, {"text": "Gaza selon le Premier ministre isra\u00e9lien", "start": 420.12, "duration": 4.639}, {"text": "Benjamin netanahou je cite un cesser le", "start": 422.16, "duration": 5.439}, {"text": "feu avec le Hamas signifie une r\u00e9dition", "start": 424.759, "duration": 4.361}, {"text": "donc une capitulation le nombre de", "start": 427.599, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 Gaza s'\u00e9l\u00e8ve d\u00e9sormais \u00e0 1,6", "start": 429.12, "duration": 4.44}, {"text": "million de personnes sur les 2,4", "start": 431.639, "duration": 3.801}, {"text": "millions d'habitants selon le Bureau de", "start": 433.56, "duration": 3.72}, {"text": "coordination des affaires humanitaires", "start": 435.44, "duration": 3.84}, {"text": "de l'ONU deuxi\u00e8me actu les images des", "start": 437.28, "duration": 4.12}, {"text": "attaques du Hamas du 7 octobre qui ont", "start": 439.28, "duration": 4.319}, {"text": "fait plus de 1400 morts en Isra\u00ebl vont", "start": 441.4, "duration": 4.359}, {"text": "\u00eatre diffus\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ce", "start": 443.599, "duration": 4.081}, {"text": "mardi 14 novembre certaines images", "start": 445.759, "duration": 3.681}, {"text": "viennent de vid\u00e9os retrouv\u00e9 dans les", "start": 447.68, "duration": 3.48}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone ou les cam\u00e9ras embarqu\u00e9 des", "start": 449.44, "duration": 3.759}, {"text": "terroristes il y a aussi des extraits de", "start": 451.16, "duration": 3.64}, {"text": "vid\u00e9osurveillance ou encore des", "start": 453.199, "duration": 3.361}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phones des victimes et des secours", "start": 454.8, "duration": 3.679}, {"text": "au total la projection devrait durer 43", "start": 456.56, "duration": 3.88}, {"text": "minutes seul les 120 membres du groupe", "start": 458.479, "duration": 4.041}, {"text": "d'amiti\u00e9 franceisra\u00ebl pourront assister", "start": 460.44, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e0 cette projection soit pr\u00e8s de 20 % des", "start": 462.52, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s alors ce n'est pas la premi\u00e8re", "start": 464.759, "duration": 3.28}, {"text": "fois que ces images sont diffus\u00e9es elles", "start": 466.159, "duration": 3.121}, {"text": "onont d'abord \u00e9t\u00e9 il y a quelques", "start": 468.039, "duration": 2.681}, {"text": "semaines en Isra\u00ebl devant des", "start": 469.28, "duration": 3.52}, {"text": "journalistes du monde entier et ce mardi", "start": 470.72, "duration": 3.879}, {"text": "l'ambassade d'Isra\u00ebl a organis\u00e9 une", "start": 472.8, "duration": 3.239}, {"text": "projection devant des journalistes", "start": 474.599, "duration": 3.241}, {"text": "fran\u00e7ais l'objectif affich\u00e9 c'est que", "start": 476.039, "duration": 3.361}, {"text": "les journalistes mais aussi l\u00e0 du du", "start": 477.84, "duration": 3.12}, {"text": "coup les d\u00e9put\u00e9s t\u00e9moignent de", "start": 479.4, "duration": 3.799}, {"text": "l'existence de ce massacre trois\u00e8me actu", "start": 480.96, "duration": 3.799}, {"text": "le d\u00e9partement du P decal\u00e9is dans le", "start": 483.199, "duration": 3.68}, {"text": "nord de la France est toujours inond\u00e9", "start": 484.759, "duration": 3.88}, {"text": "apr\u00e8s une nouvelle nuit d'importantes", "start": 486.879, "duration": 3.201}, {"text": "pluies pour vous donner une id\u00e9e depuis", "start": 488.639, "duration": 2.84}, {"text": "le passage des temp\u00eates kiaran et", "start": 490.08, "duration": 3.76}, {"text": "Domingos les niveaux de pr\u00e9cipitation", "start": 491.479, "duration": 4.68}, {"text": "sont proches de la quantit\u00e9 habituel sur", "start": 493.84, "duration": 4.84}, {"text": "un mois selon m\u00e9t\u00e9oance au total plus de", "start": 496.159, "duration": 4.281}, {"text": "130 communes sont toujours concern\u00e9es", "start": 498.68, "duration": 3.56}, {"text": "par les inondations r\u00e9sultat plus de", "start": 500.44, "duration": 3.599}, {"text": "10000 personnes de 15 communes", "start": 502.24, "duration": 3.56}, {"text": "diff\u00e9rentes ont des restrictions d'usage", "start": 504.039, "duration": 3.401}, {"text": "de l'eau des distributions de bouteilles", "start": 505.8, "duration": 3.2}, {"text": "d'eau sont donc organis\u00e9es ces derniers", "start": 507.44, "duration": 2.92}, {"text": "jours en tout cas il y a toujours un", "start": 509.0, "duration": 3.159}, {"text": "risque de pr\u00e9cipitation pour lundi", "start": 510.36, "duration": 3.64}, {"text": "prochain on vous tiendra au courant 4e", "start": 512.159, "duration": 4.841}, {"text": "actu depuis le mouvement Mitou fin 2017", "start": 514.0, "duration": 5.039}, {"text": "le nombre de proc\u00e9dures pour agression", "start": 517.0, "duration": 4.64}, {"text": "sexuelle ou viol sur conjoints en France", "start": 519.039, "duration": 4.761}, {"text": "a doubl\u00e9 selon des chiffres du minist\u00e8re", "start": 521.64, "duration": 4.36}, {"text": "de la Justice publi\u00e9s ce vendredi alors", "start": 523.8, "duration": 3.479}, {"text": "attention \u00e7a ne veut pas dire qu'il y a", "start": 526.0, "duration": 2.8}, {"text": "plus d'agression sexuelle aujourd'hui", "start": 527.279, "duration": 3.361}, {"text": "qu'il y a 6 ans mais \u00e7a montre qu'il y a", "start": 528.8, "duration": 3.36}, {"text": "une hausse des signalements et aussi", "start": 530.64, "duration": 3.28}, {"text": "potentiellement un renforcement de la", "start": 532.16, "duration": 3.48}, {"text": "lutte contre les violences sexuelles on", "start": 533.92, "duration": 3.0}, {"text": "observe \u00e9galement une hausse des", "start": 535.64, "duration": 3.0}, {"text": "condamnations pour viol conjugal par", "start": 536.92, "duration": 4.479}, {"text": "exemple elles ont augment\u00e9 de 130 % en 5", "start": 538.64, "duration": 5.759}, {"text": "ans passant de 54 condamnations en 2017", "start": 541.399, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e0 123 en 2022 j'en profite pour vous", "start": 544.399, "duration": 4.88}, {"text": "dire que le 3919 est le num\u00e9ro d'appel", "start": 546.92, "duration": 4.12}, {"text": "gratuit d\u00e9di\u00e9 aux femmes victimes de", "start": 549.279, "duration": 3.8}, {"text": "violence il est disponible 24 heur sur", "start": 551.04, "duration": 4.28}, {"text": "24 7 jours sur 7 et il n'appara\u00eet pas", "start": 553.079, "duration": 4.32}, {"text": "sur les factures t\u00e9l\u00e9phoniques 5e actu", "start": 555.32, "duration": 3.759}, {"text": "je voulais vous parler de la Birmanie un", "start": 557.399, "duration": 4.161}, {"text": "pays d'Asie du Sud o\u00f9 une alliance arm\u00e9e", "start": 559.079, "duration": 4.841}, {"text": "de groupes ethniques minoritaire a lanc\u00e9", "start": 561.56, "duration": 5.04}, {"text": "le 27 octobre une importante offensive", "start": 563.92, "duration": 4.72}, {"text": "contre la jeinte militaire au pouvoir en", "start": 566.6, "duration": 3.76}, {"text": "fait en fait f\u00e9vrier 2021 le", "start": 568.64, "duration": 3.319}, {"text": "gouvernement de l'ancienne dirigeante", "start": 570.36, "duration": 4.4}, {"text": "birman anguchi a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 par des", "start": 571.959, "duration": 4.401}, {"text": "militaires donc la jeinte qui sont", "start": 574.76, "duration": 3.16}, {"text": "depuis 2 ans et demi au pouvoir en", "start": 576.36, "duration": 3.76}, {"text": "Birmanie et donc cette offensive du 27", "start": 577.92, "duration": 4.039}, {"text": "octobre repr\u00e9sente une menace militaire", "start": 580.12, "duration": 4.159}, {"text": "in\u00e9dite pour la jeinte depuis 2021 les", "start": 581.959, "duration": 3.761}, {"text": "groupes arm\u00e9s ont notment pris le", "start": 584.279, "duration": 3.12}, {"text": "contr\u00f4le d'une ville frontali\u00e8re avec la", "start": 585.72, "duration": 3.119}, {"text": "Chine la Chine qui est le principal", "start": 587.399, "duration": 3.12}, {"text": "partenaire commercial de la Birmanie", "start": 588.839, "duration": 2.641}, {"text": "sauf que ces combats ont des", "start": 590.519, "duration": 2.721}, {"text": "r\u00e9percussions sur les civiles pr\u00e8s de", "start": 591.48, "duration": 4.0}, {"text": "50000 personnes dans l'\u00e9tat Chan ont \u00e9t\u00e9", "start": 593.24, "duration": 4.279}, {"text": "forc\u00e9es \u00e0 se d\u00e9placer selon le bureau de", "start": 595.48, "duration": 3.599}, {"text": "la coordination des affaires hum", "start": 597.519, "duration": 3.0}, {"text": "anitaire de l'ONU on vous tiendra au", "start": 599.079, "duration": 3.641}, {"text": "courant 6e actu l'Australie a d\u00e9cid\u00e9", "start": 600.519, "duration": 4.88}, {"text": "d'offrir l'asile climatique aux 11000", "start": 602.72, "duration": 4.96}, {"text": "citoyens de touvalou un archipel situ\u00e9", "start": 605.399, "duration": 4.281}, {"text": "dans l'oc\u00e9an Pacifique qui est menac\u00e9", "start": 607.68, "duration": 3.52}, {"text": "par le changement climatique et la", "start": 609.68, "duration": 2.88}, {"text": "mont\u00e9e du niveau de la mer alors", "start": 611.2, "duration": 2.879}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a veut dire concr\u00e8tement", "start": 612.56, "duration": 3.36}, {"text": "et bien ce trait\u00e9 pr\u00e9voit en fait des", "start": 614.079, "duration": 3.801}, {"text": "droits sp\u00e9ciaux pour ses habitants mais", "start": 615.92, "duration": 4.08}, {"text": "aussi un engagement de l'Australie \u00e0", "start": 617.88, "duration": 4.8}, {"text": "venir en aide \u00e0 tvalou en cas d'invasion", "start": 620.0, "duration": 4.399}, {"text": "ou de catastrophe naturelle le texte", "start": 622.68, "duration": 3.36}, {"text": "doit encore \u00eatre approuv\u00e9 par les deux", "start": 624.399, "duration": 3.521}, {"text": "pays avant d'\u00eatre effectif selon les", "start": 626.04, "duration": 4.08}, {"text": "sp\u00e9cialistes les T seront compl\u00e8tement", "start": 627.92, "duration": 4.599}, {"text": "inhabitables d'ici 80 ans deux de ces", "start": 630.12, "duration": 4.56}, {"text": "neuf Atol qui sont pour faire simple des", "start": 632.519, "duration": 3.961}, {"text": "\u00eeles form\u00e9es de r\u00e9cifs coraliens ont", "start": 634.68, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 submerg\u00e9 enfin on termine avec", "start": 636.48, "duration": 3.28}, {"text": "cette actu et c'est une avanc\u00e9e", "start": 638.32, "duration": 3.319}, {"text": "scientifique importante un patient", "start": 639.76, "duration": 3.68}, {"text": "am\u00e9ricain qui avait perdu la vue d'un", "start": 641.639, "duration": 3.721}, {"text": "\u0153il suite \u00e0 un accident du travail est", "start": 643.44, "duration": 3.6}, {"text": "devenu le premier homme au monde \u00e0", "start": 645.36, "duration": 3.56}, {"text": "recevoir la greffe d'un \u0153il complet", "start": 647.04, "duration": 3.239}, {"text": "c'est ce qu' a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette semaine une", "start": 648.92, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9quipe de chirurgiens am\u00e9ricains", "start": 650.279, "duration": 3.321}, {"text": "l'op\u00e9ration a eu lieu il y a plus de 5", "start": 651.76, "duration": 3.92}, {"text": "mois et son nouvel \u0153il continue d'\u00eatre", "start": 653.6, "duration": 3.479}, {"text": "en bonne sant\u00e9 alors il n'a pas pu", "start": 655.68, "duration": 2.719}, {"text": "retrouver la vue mais \u00e7a reste quand", "start": 657.079, "duration": 2.601}, {"text": "m\u00eame une grande r\u00e9ussite pour les", "start": 658.399, "duration": 2.761}, {"text": "m\u00e9decins qui ne s'attendaient pas \u00e0", "start": 659.68, "duration": 3.04}, {"text": "d'aussi bons r\u00e9sultats merci beaucoup", "start": 661.16, "duration": 3.4}, {"text": "blanche pour ces actualit\u00e9s en bref on", "start": 662.72, "duration": 3.08}, {"text": "va continuer \u00e9videmment \u00e0 suivre", "start": 664.56, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9volution \u00e0 Gaza dans les prochaines", "start": 665.8, "duration": 2.88}, {"text": "heures et dans les prochains jours ce", "start": 667.56, "duration": 2.36}, {"text": "weekend \u00e7a se passera directement sur", "start": 668.68, "duration": 2.8}, {"text": "Instagram le nom du compte c'est Hugo", "start": 669.92, "duration": 3.039}, {"text": "descrif je pense que vous le savez je", "start": 671.48, "duration": 3.32}, {"text": "commence \u00e0 \u00e0 le dire relativement", "start": 672.959, "duration": 2.841}, {"text": "souvent donc n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous", "start": 674.8, "duration": 2.44}, {"text": "abonner je c'est pas encore le cas pour", "start": 675.8, "duration": 2.96}, {"text": "ne pas louper cette actualit\u00e9 prenez", "start": 677.24, "duration": 2.719}, {"text": "sonin de vous prene de no proches et", "start": 678.76, "duration": 3.36}, {"text": "puis on se dit \u00e0 tr\u00e8s vite retour lundi", "start": 679.959, "duration": 5.281}, {"text": "donc pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 682.12, "duration": 3.12}]}