{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et sur", "start": 0.0, "duration": 2.24}, {"text": "[Musique]", "start": 3.7, "duration": 11.74}, {"text": "publsena.fr bonjour bonjour \u00e0 tous ravi", "start": 13.0, "duration": 4.439}, {"text": "de vous retrouv\u00e9 sur Public S\u00e9nat", "start": 15.44, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9dition sp\u00e9ciale cet apr\u00e8s-midi consacr\u00e9", "start": 17.439, "duration": 4.641}, {"text": "aux cons\u00e9quences de la dissolution les", "start": 19.96, "duration": 4.559}, {"text": "suites politiques les r\u00e9percussion sur", "start": 22.08, "duration": 4.8}, {"text": "le Parlement mise \u00e0 l'arr\u00eat suspendu au", "start": 24.519, "duration": 5.08}, {"text": "verdict des urnes le 30 juin et le 7", "start": 26.88, "duration": 5.12}, {"text": "juillet prochain et bien s\u00fbr la campagne", "start": 29.599, "duration": 4.001}, {"text": "en cours tout au long de cette \u00e9mission", "start": 32.0, "duration": 4.239}, {"text": "je serai accompagn\u00e9 de Quentin Calmet", "start": 33.6, "duration": 4.36}, {"text": "dans la salle des conf\u00e9rences du S\u00e9nat", "start": 36.239, "duration": 3.64}, {"text": "bonjour Quentin Quentin pour de", "start": 37.96, "duration": 4.279}, {"text": "nombreuses r\u00e9actions politiques \u00e0 votre", "start": 39.879, "duration": 4.561}, {"text": "micro \u00e0 tout \u00e0 l'heure et sur ce plateau", "start": 42.239, "duration": 3.8}, {"text": "j'ai le plaisir d'accueillir pour le", "start": 44.44, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9bat politique colombe Brossel bonjour", "start": 46.039, "duration": 3.68}, {"text": "bonjour vous \u00eates s\u00e9natrice socialiste", "start": 47.879, "duration": 3.84}, {"text": "de Paris \u00e9galement sur ce plateau Martin", "start": 49.719, "duration": 3.761}, {"text": "lvrier bonjour bonjour vous \u00eates", "start": 51.719, "duration": 3.561}, {"text": "s\u00e9nateur renaissance des viines", "start": 53.48, "duration": 4.0}, {"text": "jean-fran\u00e7oison bonjour bonjour s\u00e9nateur", "start": 55.28, "duration": 4.68}, {"text": "de la meurtoselle membre du groupe les", "start": 57.48, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9publicain je pr\u00e9cise que vous avez", "start": 59.96, "duration": 3.919}, {"text": "quitt\u00e9 le parti pour protester face \u00e0", "start": 61.559, "duration": 4.681}, {"text": "l'alliance conclue par \u00e9riic cioti et le", "start": 63.879, "duration": 3.88}, {"text": "rassemblement national vous \u00eates aussi", "start": 66.24, "duration": 3.48}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du budget et enfin", "start": 67.759, "duration": 4.081}, {"text": "sur ce plateau Josua auchochard bonjour", "start": 69.72, "duration": 4.36}, {"text": "bonjour vous \u00eates s\u00e9nateur rassemblement", "start": 71.84, "duration": 5.2}, {"text": "national du Nord alors parmi les", "start": 74.08, "duration": 4.679}, {"text": "derniers \u00e9v\u00e9nements de la campagne le", "start": 77.04, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9placement hier d'Emmanuel Macron sur", "start": 78.759, "duration": 4.161}, {"text": "l'\u00eele de sain le pr\u00e9sident de la", "start": 80.96, "duration": 4.4}, {"text": "R\u00e9publique comm\u00e9mor\u00e9 sur l'\u00eele bretonne", "start": 82.92, "duration": 4.76}, {"text": "l'appel du 18 juin mais il a \u00e9t\u00e9", "start": 85.36, "duration": 4.56}, {"text": "rattrap\u00e9 par l'actualit\u00e9 politique et sa", "start": 87.68, "duration": 5.399}, {"text": "sa d\u00e9cision de dissoudre C\u00e9cile Sixou", "start": 89.92, "duration": 5.239}, {"text": "Emmanuel Macron l'avait pourtant promis", "start": 93.079, "duration": 3.641}, {"text": "il ne mettrait pas son nez dans la", "start": 95.159, "duration": 4.121}, {"text": "campagne mais hier sur l'\u00eele de sain o\u00f9", "start": 96.72, "duration": 5.079}, {"text": "il comm\u00e9morait l'appel du 18 juin le", "start": 99.28, "duration": 4.519}, {"text": "pr\u00e9sident n'a pas tenu sa langue", "start": 101.799, "duration": 4.241}, {"text": "interpell\u00e9 par une promeneuse sur sa", "start": 103.799, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9cision de dissoudre de nouveau il", "start": 106.04, "duration": 4.64}, {"text": "s'est justifi\u00e9 la solution que j'ai", "start": 108.399, "duration": 5.281}, {"text": "prise c'est la plus lourde la plus grave", "start": 110.68, "duration": 4.24}, {"text": "mais c'est la plus responsable c'est la", "start": 113.68, "duration": 3.119}, {"text": "moins mauvaise et je pense que Monsieur", "start": 114.92, "duration": 3.799}, {"text": "le Maire a raison je dis pas que vous", "start": 116.799, "duration": 5.401}, {"text": "savez dans ces moment l\u00e0 il a a par", "start": 118.719, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9finition il y a pas il y a pas de", "start": 122.2, "duration": 3.599}, {"text": "miracle mais changer le Premier ministre", "start": 123.36, "duration": 3.799}, {"text": "et gouvernement c'\u00e9tait une solution de", "start": 125.799, "duration": 4.68}, {"text": "facilit\u00e9 pour un pr\u00e9sident sur sa lanc\u00e9e", "start": 127.159, "duration": 5.521}, {"text": "et sans filtre il a critiqu\u00e9 ses", "start": 130.479, "duration": 4.641}, {"text": "adversaires le RN d'abord sur son", "start": 132.68, "duration": 4.32}, {"text": "programme \u00e9conomique \u00e0 100 milliards", "start": 135.12, "duration": 4.52}, {"text": "d'euros par an et le Front populaire sur", "start": 137.0, "duration": 5.12}, {"text": "ses propositions qualifi\u00e9 du buesque", "start": 139.64, "duration": 4.64}, {"text": "comme je cite \u00e0\u00e9 changer de sexe en", "start": 142.12, "duration": 4.44}, {"text": "mairie des d\u00e9clarations qui passent mal", "start": 144.28, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 gauche on attendait Jupiter on a eu", "start": 146.56, "duration": 5.88}, {"text": "N\u00e9ron vo\u00e0 donc c'est ENF c'est assez", "start": 148.8, "duration": 5.84}, {"text": "incompr\u00e9hensible ce qu'il fait et quand", "start": 152.44, "duration": 4.24}, {"text": "je le vois hier y compris accumuler les", "start": 154.64, "duration": 4.8}, {"text": "fake news \u00eatre dans la", "start": 156.68, "duration": 5.08}, {"text": "transphobie je me dis que ce pr\u00e9sident", "start": 159.44, "duration": 4.879}, {"text": "est en train d'\u00e9pouser en fait y compris", "start": 161.76, "duration": 4.199}, {"text": "tous les propos les plus populistes", "start": 164.319, "duration": 3.961}, {"text": "qu'il a d\u00e9nonc\u00e9 pendant si longtemps sil", "start": 165.959, "duration": 4.241}, {"text": "a promis de ne pas faire campagne", "start": 168.28, "duration": 4.4}, {"text": "Emmanuel Macron r\u00e9sistera difficilement", "start": 170.2, "duration": 5.08}, {"text": "lors de ses d\u00e9placements \u00e0 la tentation", "start": 172.68, "duration": 4.8}, {"text": "de la petite phrase car la campagne", "start": 175.28, "duration": 3.879}, {"text": "l\u00e9gislative s'annonce d'ors et d\u00e9j\u00e0", "start": 177.48, "duration": 3.36}, {"text": "compliqu\u00e9e pour pour les candidats de la", "start": 179.159, "duration": 3.041}, {"text": "majorit\u00e9", "start": 180.84, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9sidentielle on va se lancer dans un", "start": 182.2, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9bat politique sur ce plateau mais", "start": 184.319, "duration": 3.48}, {"text": "d'abord Martin levrier je voudrais vous", "start": 185.799, "duration": 3.401}, {"text": "demander tout simplement est-ce que vos", "start": 187.799, "duration": 3.321}, {"text": "administr\u00e9s aujourd'hui vous interpelle", "start": 189.2, "duration": 3.599}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on qu'a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 le", "start": 191.12, "duration": 4.119}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique hier ont-ils", "start": 192.799, "duration": 4.601}, {"text": "compris pourquoi cette dissolution avait", "start": 195.239, "duration": 3.201}, {"text": "eu lieu o\u00f9 est-ce qu'ils soit un petit", "start": 197.4, "duration": 2.52}, {"text": "peu encore sous le choc ils la", "start": 198.44, "duration": 3.84}, {"text": "comprennent mais elle les inqui\u00e8te", "start": 199.92, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment et c'est toute la difficult\u00e9", "start": 202.28, "duration": 3.2}, {"text": "donc c'est dans un premier temps", "start": 203.84, "duration": 3.759}, {"text": "l'inqui\u00e9tude qui ressort d'o\u00f9 ce genre", "start": 205.48, "duration": 4.0}, {"text": "de phrase oui et d\u00e8s qu'on discute un", "start": 207.599, "duration": 3.401}, {"text": "petit peu ils le comprennent tr\u00e8s bien", "start": 209.48, "duration": 4.2}, {"text": "mais l'inqui\u00e9tude du climat politique", "start": 211.0, "duration": 5.319}, {"text": "fran\u00e7ais et du climat mondial fait que", "start": 213.68, "duration": 4.72}, {"text": "cette inqui\u00e9tude l'emporte pour", "start": 216.319, "duration": 4.801}, {"text": "l'instant sur la raison j'allais dire et", "start": 218.4, "duration": 4.119}, {"text": "les explications rationnelles qu'on peut", "start": 221.12, "duration": 2.8}, {"text": "donner mais d\u00e8s qu'on a l'occasion de", "start": 222.519, "duration": 2.961}, {"text": "les donner qu'on a une minute elle", "start": 223.92, "duration": 3.28}, {"text": "suffit les gens le comprennent tout \u00e0", "start": 225.48, "duration": 4.28}, {"text": "fait l'ancien pr\u00e9sident du groupe des", "start": 227.2, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s Renaissance Gilles lejand qui se", "start": 229.76, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9sente en Dissidance \u00e0 lui d\u00e9clar\u00e9 que", "start": 231.64, "duration": 4.48}, {"text": "c'\u00e9tait une d\u00e9cision insens\u00e9e que vous", "start": 233.519, "duration": 4.041}, {"text": "alliez passer de la majorit\u00e9 du", "start": 236.12, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9passement \u00e0 la minorit\u00e9 de l'", "start": 237.56, "duration": 4.519}, {"text": "passement avec une telle d\u00e9cision mais", "start": 239.84, "duration": 3.52}, {"text": "le sujet c'est pas de savoir si on est", "start": 242.079, "duration": 3.44}, {"text": "majoritaire ou si on est minoritaire le", "start": 243.36, "duration": 3.519}, {"text": "sujet pour un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 245.519, "duration": 2.72}, {"text": "c'est de se poser la bonne question au", "start": 246.879, "duration": 4.28}, {"text": "bon moment et c'est face \u00e0 une telle", "start": 248.239, "duration": 4.521}, {"text": "difficult\u00e9 aujourd'hui un pays qui est", "start": 251.159, "duration": 3.201}, {"text": "devenu \u00e0 peu pr\u00e8s ingouvernable depuis", "start": 252.76, "duration": 4.759}, {"text": "2022 on l'a vu autant ici mais beaucoup", "start": 254.36, "duration": 5.48}, {"text": "plus \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale faire une", "start": 257.519, "duration": 4.0}, {"text": "loi faire avancer le pays est", "start": 259.84, "duration": 3.48}, {"text": "excessivement difficile quand vous avez", "start": 261.519, "duration": 4.12}, {"text": "une \u00e9lection qui vous donne 14 % en plus", "start": 263.32, "duration": 4.08}, {"text": "de cette difficult\u00e9 vous devez en", "start": 265.639, "duration": 4.601}, {"text": "prendre et prendre acte pardon et faire", "start": 267.4, "duration": 4.0}, {"text": "confiance au fran\u00e7ais et rendre la", "start": 270.24, "duration": 2.64}, {"text": "parole au fran\u00e7ais Colom Rossal avait", "start": 271.4, "duration": 2.72}, {"text": "pas le choix il fallait faire cette", "start": 272.88, "duration": 3.36}, {"text": "dissolution est-ce que les les citoyens", "start": 274.12, "duration": 3.359}, {"text": "avec qui vous \u00e9changez ils sont aussi", "start": 276.24, "duration": 3.76}, {"text": "sous le choc de cette d\u00e9cision et la", "start": 277.479, "duration": 4.401}, {"text": "comprennent-ils mais enfin le pr\u00e9sident", "start": 280.0, "duration": 3.759}, {"text": "de la R\u00e9publique a pris une d\u00e9cision", "start": 281.88, "duration": 3.319}, {"text": "pour le coup je reprends le mot de Gill", "start": 283.759, "duration": 2.681}, {"text": "le jeand sera bien la premi\u00e8re fois de", "start": 285.199, "duration": 3.361}, {"text": "ma vie insens\u00e9 peut-\u00eatre la derni\u00e8re", "start": 286.44, "duration": 5.52}, {"text": "aussi on verra mais insens\u00e9 alors qu'il", "start": 288.56, "duration": 4.8}, {"text": "a pass\u00e9 la campagne des \u00e9lections", "start": 291.96, "duration": 3.2}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 dire il y a deux scrutins", "start": 293.36, "duration": 3.36}, {"text": "qui sont diff\u00e9rents et moi je m'occupe", "start": 295.16, "duration": 3.96}, {"text": "du scrutin europ\u00e9en au soir du premier", "start": 296.72, "duration": 5.319}, {"text": "tour il prend le risque de pr\u00e9cipiter", "start": 299.12, "duration": 4.12}, {"text": "notre pays dans les bras du", "start": 302.039, "duration": 3.16}, {"text": "rassemblement national mais \u00e9videmment", "start": 303.24, "duration": 3.76}, {"text": "que les gens que je rencontre dans mon", "start": 305.199, "duration": 4.28}, {"text": "arrondissement ou ailleurs \u00e0 Paris ils", "start": 307.0, "duration": 5.039}, {"text": "sont sur le sous le choc ils ont peur et", "start": 309.479, "duration": 4.681}, {"text": "ils sont tr\u00e8s en col\u00e8re et ils ont", "start": 312.039, "duration": 4.521}, {"text": "raison d'\u00eatre en col\u00e8re sur la d\u00e9cision", "start": 314.16, "duration": 4.479}, {"text": "de pompier pyoman qui a \u00e9t\u00e9 prise par", "start": 316.56, "duration": 3.88}, {"text": "Emmanuel Macron on n'est pas en train de", "start": 318.639, "duration": 3.4}, {"text": "faire un jeu de plateau l\u00e0 on n'est pas", "start": 320.44, "duration": 3.0}, {"text": "en train de jouer au monopoly on est en", "start": 322.039, "duration": 2.961}, {"text": "train de parler de l'avenir de la France", "start": 323.44, "duration": 3.039}, {"text": "et on a l'impression d'avoir un", "start": 325.0, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui d'un coup", "start": 326.479, "duration": 4.801}, {"text": "balaye coup de poker lui dit au", "start": 328.759, "duration": 4.56}, {"text": "contraire ma d\u00e9cision c'\u00e9tait la plus", "start": 331.28, "duration": 3.68}, {"text": "raisonnable en mais non \u00e7a n'a rien de", "start": 333.319, "duration": 3.72}, {"text": "raisonnable c'est une d\u00e9cision insens\u00e9e", "start": 334.96, "duration": 5.16}, {"text": "et grave grave pour l'avenir du", "start": 337.039, "duration": 5.88}, {"text": "pays profond\u00e9ment inqui\u00e9tante et c'est", "start": 340.12, "duration": 4.72}, {"text": "comme \u00e7a que les gens la ressemblent je", "start": 342.919, "duration": 4.161}, {"text": "dissolution c'\u00e9tait la premi\u00e8re demande", "start": 344.84, "duration": 4.44}, {"text": "faite par le pr\u00e9sident du Rassemblement", "start": 347.08, "duration": 4.52}, {"text": "national par Jordan Bardella lorsqu'il a", "start": 349.28, "duration": 5.32}, {"text": "appris le r\u00e9sultat du scrutin est-ce que", "start": 351.6, "duration": 5.24}, {"text": "vous avez du coup aussi ces retours", "start": 354.6, "duration": 4.439}, {"text": "d'inqui\u00e9tude de la part des Fran\u00e7ais qui", "start": 356.84, "duration": 4.0}, {"text": "disent nous on on ne comprend pas", "start": 359.039, "duration": 2.961}, {"text": "pourquoi est-ce qu'on fait cette", "start": 360.84, "duration": 3.32}, {"text": "dissolution et on a des craintes nous on", "start": 362.0, "duration": 3.28}, {"text": "a des retours je comprends bien", "start": 364.16, "duration": 2.64}, {"text": "l'inqui\u00e9tude dans de mes coll\u00e8gues qui", "start": 365.28, "duration": 3.16}, {"text": "s'expriment aujourd'hui dans cette dans", "start": 366.8, "duration": 3.64}, {"text": "cette dissolution et la crainte pour eux", "start": 368.44, "duration": 3.24}, {"text": "de voir arriver le rassemblement", "start": 370.44, "duration": 2.56}, {"text": "national au pouvoir maintenant le 30", "start": 371.68, "duration": 3.2}, {"text": "juin et le 7 juillet mais du retour que", "start": 373.0, "duration": 3.16}, {"text": "j'ai des circonscriptions moi je suislu", "start": 374.88, "duration": 3.52}, {"text": "des S du Nord un des d\u00e9partements qui a", "start": 376.16, "duration": 3.72}, {"text": "fait \u00e9lire le plus de d\u00e9put\u00e9s", "start": 378.4, "duration": 4.56}, {"text": "rassemblement national et dans les de", "start": 379.88, "duration": 5.2}, {"text": "l'attente des \u00e9lecteurs c'est plut\u00f4t de", "start": 382.96, "duration": 3.6}, {"text": "de la motivation de la mobilisation et", "start": 385.08, "duration": 4.839}, {"text": "du soutien les \u00e9lecteurs de Sen d\u00e9cid\u00e9", "start": 386.56, "duration": 5.32}, {"text": "de tous de notre destin dans une immense", "start": 389.919, "duration": 3.641}, {"text": "pr\u00e9cipitation jamais on a eu une", "start": 391.88, "duration": 2.84}, {"text": "campagne aussi courte sur des", "start": 393.56, "duration": 2.359}, {"text": "l\u00e9gislatives je pense que sur le", "start": 394.72, "duration": 2.28}, {"text": "calendrier effectivement il y a eu une", "start": 395.919, "duration": 2.68}, {"text": "erreur du pr\u00e9sident Macron de de d'avoir", "start": 397.0, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 une campagne aussi courte ce", "start": 398.599, "duration": 3.44}, {"text": "qui a pu mettre en difficult\u00e9 beaucoup", "start": 400.319, "duration": 3.28}, {"text": "de partis politiques qui ont pein\u00e9", "start": 402.039, "duration": 3.641}, {"text": "au-del\u00e0 des accords \u00e0 trouver des des", "start": 403.599, "duration": 3.561}, {"text": "candidats sur les circonscriptions \u00e7a", "start": 405.68, "duration": 2.88}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 notre cas puisque on a demand\u00e9", "start": 407.16, "duration": 2.96}, {"text": "la dissolution maintenant depuis pas mal", "start": 408.56, "duration": 3.12}, {"text": "de temps donc on \u00e9tait pr\u00e9par\u00e9 \u00e0", "start": 410.12, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9ventualit\u00e9 de cette dissolution mais", "start": 411.68, "duration": 3.44}, {"text": "les \u00e9lecteurs ont bien compris en fait", "start": 413.84, "duration": 3.12}, {"text": "que sur cette \u00e9lection l\u00e9gislative qui", "start": 415.12, "duration": 3.88}, {"text": "est arrivait c'\u00e9tait le front qui se dit", "start": 416.96, "duration": 3.519}, {"text": "populaire", "start": 419.0, "duration": 2.96}, {"text": "face au rassemblement national", "start": 420.479, "duration": 3.361}, {"text": "effectivement et beaucoup d'\u00e9lecteurs du", "start": 421.96, "duration": 3.359}, {"text": "centre de droite nous affirment", "start": 423.84, "duration": 2.799}, {"text": "aujourd'hui le leur soutien il y a plus", "start": 425.319, "duration": 2.681}, {"text": "de place aujourd'hui je pense pour le", "start": 426.639, "duration": 3.4}, {"text": "centre et pour pour les partis de droite", "start": 428.0, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a sera le le Front populaire le front", "start": 430.039, "duration": 3.041}, {"text": "qui se dit populaire ou le rassemblement", "start": 431.56, "duration": 3.919}, {"text": "national le le 7 juillet jean-fran\u00e7oison", "start": 433.08, "duration": 3.36}, {"text": "est-ce que vous consid\u00e9rez que la", "start": 435.479, "duration": 3.0}, {"text": "solution la dissolution c'\u00e9tait la", "start": 436.44, "duration": 3.64}, {"text": "solution la plus responsable pour", "start": 438.479, "duration": 3.201}, {"text": "reprendre les mots d'Emmanuel Macron", "start": 440.08, "duration": 3.2}, {"text": "apr\u00e8s le verdict des europ\u00e9enes c'est", "start": 441.68, "duration": 3.359}, {"text": "plut\u00f4t la plus irresponsable c'est", "start": 443.28, "duration": 3.16}, {"text": "effectivement", "start": 445.039, "duration": 4.84}, {"text": "insens\u00e9 c'est incompris", "start": 446.44, "duration": 4.759}, {"text": "les Fran\u00e7ais sont aujourd'hui", "start": 449.879, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9sorient\u00e9s moi toutes cell et ceux que", "start": 451.199, "duration": 4.201}, {"text": "je rencontre ne comprennent pas la", "start": 453.36, "duration": 5.559}, {"text": "d\u00e9cision du 9 au soir o\u00f9 les Fran\u00e7ais", "start": 455.4, "duration": 6.0}, {"text": "s'expriment sur un", "start": 458.919, "duration": 5.641}, {"text": "vote pour l'Europe au sujet de l'Europe", "start": 461.4, "duration": 6.28}, {"text": "et o\u00f9 le pr\u00e9sident vient jouer une autre", "start": 464.56, "duration": 6.079}, {"text": "partition qui est quasiment la question", "start": 467.68, "duration": 6.919}, {"text": "d'un pl\u00e9biscite il a relay\u00e9 la chef de", "start": 470.639, "duration": 6.321}, {"text": "fil qui a d\u00fb attendre de passer pour", "start": 474.599, "duration": 5.56}, {"text": "s'exprimer apr\u00e8s 23h c'est une erreur", "start": 476.96, "duration": 5.359}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'elle ne sera pas funeste", "start": 480.159, "duration": 4.0}, {"text": "notre pays m\u00e9rite mieux vous ne pensez", "start": 482.319, "duration": 3.201}, {"text": "pas que tout \u00e9tait bloqu\u00e9 notamment sur", "start": 484.159, "duration": 3.681}, {"text": "les textes budg\u00e9taires que on a AR sur", "start": 485.52, "duration": 3.48}, {"text": "un parlement vous savez quand le", "start": 487.84, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique profite du Ju", "start": 489.0, "duration": 5.759}, {"text": "18 juin comme hier pour", "start": 492.08, "duration": 4.959}, {"text": "s'exprimer avec des propos aussi", "start": 494.759, "duration": 4.84}, {"text": "maladroits il joue contre l'int\u00e9r\u00eat du", "start": 497.039, "duration": 4.241}, {"text": "pays quels sont les propos maladroits", "start": 499.599, "duration": 3.56}, {"text": "pour vous que vous maladroit on n pas l\u00e0", "start": 501.28, "duration": 3.879}, {"text": "pour pour expliquer qu'on a toujours", "start": 503.159, "duration": 4.681}, {"text": "raison m\u00eame quand la d\u00e9cision n'est pas", "start": 505.159, "duration": 4.841}, {"text": "bonne d'expliquer", "start": 507.84, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 des jeunes que comment dirais-je le", "start": 510.0, "duration": 4.44}, {"text": "Premier ministre pourrait \u00eatre son petit", "start": 513.12, "duration": 3.159}, {"text": "fr\u00e8re vous croyez pas que quand on est", "start": 514.44, "duration": 4.719}, {"text": "dans un une un chaos \u00e0 la veille d'un", "start": 516.279, "duration": 4.841}, {"text": "chaos comme celui qu'on vit on prend de", "start": 519.159, "duration": 4.721}, {"text": "la hauteur le costume du g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 521.12, "duration": 5.04}, {"text": "Gaulle il flotte largement sur les", "start": 523.88, "duration": 3.639}, {"text": "petites \u00e9paules du pr\u00e9sident R\u00e9publique", "start": 526.16, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a m'avre de le dire je ne", "start": 527.519, "duration": 3.88}, {"text": "devrais pas dire \u00e7a mais j'ose le dire", "start": 529.32, "duration": 3.12}, {"text": "vous refusez l'accord avec le", "start": 531.399, "duration": 2.401}, {"text": "rassemblement national mais vous avez", "start": 532.44, "duration": 2.6}, {"text": "pas du tout envie de renaissance non", "start": 533.8, "duration": 3.12}, {"text": "plus ce qu'on entend dans vos propos je", "start": 535.04, "duration": 4.4}, {"text": "pense qu'il y a un temps pour tout nous", "start": 536.92, "duration": 5.56}, {"text": "nous avons ici au S\u00e9nat \u00e0 chaque fois", "start": 539.44, "duration": 5.399}, {"text": "accompagn\u00e9 ou critiqu\u00e9 comme on l'a", "start": 542.48, "duration": 4.799}, {"text": "toujours fait les textes nous l'avons", "start": 544.839, "duration": 4.161}, {"text": "fait nous avons accompagn\u00e9 certains", "start": 547.279, "duration": 3.481}, {"text": "textes mais nous avons aussi notre r\u00f4le", "start": 549.0, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 jouer regardez ce que nous avons fait", "start": 550.76, "duration": 3.68}, {"text": "au moment du budget ce qu'on vient de", "start": 552.76, "duration": 3.96}, {"text": "faire encore r\u00e9cemment quand les comptes", "start": 554.44, "duration": 5.399}, {"text": "publics ont d\u00e9rap\u00e9 oui que vous avez", "start": 556.72, "duration": 4.239}, {"text": "vous avez point\u00e9 du Doig vous avez", "start": 559.839, "duration": 3.44}, {"text": "fustig\u00e9 le d\u00e9rapage des comptes public", "start": 560.959, "duration": 4.161}, {"text": "nous \u00e9tablissons nous essayons de donner", "start": 563.279, "duration": 3.881}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 parce qu'il faudra bien", "start": 565.12, "duration": 3.839}, {"text": "trouver un chemin pour amener les", "start": 567.16, "duration": 2.84}, {"text": "Fran\u00e7is", "start": 568.959, "duration": 3.201}, {"text": "sur \u00e0 accept\u00e9 la voix de l'effort et du", "start": 570.0, "duration": 4.56}, {"text": "redressement la r\u00e9alit\u00e9 est celle-ci et", "start": 572.16, "duration": 4.0}, {"text": "toutes celles et ceux qui aujourd'hui", "start": 574.56, "duration": 4.76}, {"text": "seront dans le d\u00e9nis feront payer une", "start": 576.16, "duration": 6.359}, {"text": "addition lourde aux Fran\u00e7ais alors on va", "start": 579.32, "duration": 4.48}, {"text": "continuer \u00e0 parler de ce qu'a dit hier", "start": 582.519, "duration": 3.521}, {"text": "le pr\u00e9sident de de la R\u00e9publique hier", "start": 583.8, "duration": 3.88}, {"text": "lors de son d\u00e9placement Emmanuel Macron", "start": 586.04, "duration": 4.28}, {"text": "n'a pas \u00e9pargn\u00e9 ce qu'il d\u00e9nomme les", "start": 587.68, "duration": 5.0}, {"text": "extr\u00eames il a r\u00e9serv\u00e9 une bonne partie", "start": 590.32, "duration": 4.639}, {"text": "de ses coup \u00e0 la France insoumise et au", "start": 592.68, "duration": 4.44}, {"text": "nouveau front populaire regardez le", "start": 594.959, "duration": 4.481}, {"text": "rassemblement national et ses associ\u00e9s", "start": 597.12, "duration": 3.399}, {"text": "propose des choses qui peut-\u00eatre font", "start": 599.44, "duration": 3.0}, {"text": "plaisir aux gens enfin c'est 100", "start": 600.519, "duration": 4.641}, {"text": "milliards par an c'est 100 milliards par", "start": 602.44, "duration": 5.32}, {"text": "an propose nationaliser les autoroute de", "start": 605.16, "duration": 3.96}, {"text": "revenir sur la r\u00e9forme des", "start": 607.76, "duration": 3.88}, {"text": "retraites c'est c'est d\u00e8s cette ann\u00e9e 15", "start": 609.12, "duration": 4.6}, {"text": "milliards qu'il faut trouver il propose", "start": 611.64, "duration": 4.4}, {"text": "de faire des il r gratis sur l'\u00e9nergie", "start": 613.72, "duration": 3.52}, {"text": "et puis de l'autre c\u00f4t\u00e9 \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 616.04, "duration": 2.919}, {"text": "gauche c'est quatre fois pire en terme", "start": 617.24, "duration": 3.92}, {"text": "de co\u00fbt et puis il y a plus de la\u00efcit\u00e9", "start": 618.959, "duration": 3.041}, {"text": "ils reviennent sur les lois", "start": 621.16, "duration": 2.359}, {"text": "d'immigration qu'on a fait qui permet", "start": 622.0, "duration": 2.959}, {"text": "quand m\u00eame de r\u00e9guler et qu'on doit", "start": 623.519, "duration": 3.161}, {"text": "maintenant mettre en \u0153uvre et puis il y", "start": 624.959, "duration": 3.161}, {"text": "a des choses compl\u00e8tement ubues comme", "start": 626.68, "duration": 4.0}, {"text": "par exemple \u00e9changer de de sexe en maie", "start": 628.12, "duration": 4.08}, {"text": "alors on va rappeler he ce qui est", "start": 630.68, "duration": 3.08}, {"text": "exactement au programme du nouveau front", "start": 632.2, "duration": 3.52}, {"text": "populaire il s'agit d'autoriser le", "start": 633.76, "duration": 4.04}, {"text": "changement d'\u00e9tat civil libre et gratuit", "start": 635.72, "duration": 4.28}, {"text": "devant un officier d'\u00e9tat civil on va", "start": 637.8, "duration": 3.64}, {"text": "aller salle des conf\u00e9rences pour", "start": 640.0, "duration": 3.24}, {"text": "recueillir la r\u00e9action de M\u00e9lanie Vogel", "start": 641.44, "duration": 3.76}, {"text": "la s\u00e9natrice \u00e9cologiste des Fran\u00e7ais de", "start": 643.24, "duration": 3.08}, {"text": "l'\u00e9tranger elle \u00e9tait au micro de", "start": 645.2, "duration": 2.96}, {"text": "Quentin calm oui bonjour M\u00e9lanie Vogel", "start": 646.32, "duration": 2.959}, {"text": "merci de nous avoir rejoint en direct au", "start": 648.16, "duration": 2.32}, {"text": "micro de Public S\u00e9nat alors Emmanuel", "start": 649.279, "duration": 3.481}, {"text": "Macron qui a donc eu des mots tr\u00e8s durs", "start": 650.48, "duration": 4.76}, {"text": "envers le nouveau front populaire il", "start": 652.76, "duration": 4.68}, {"text": "vous a qualifi\u00e9 de totalement", "start": 655.24, "duration": 4.12}, {"text": "immigrationniste car vous propose", "start": 657.44, "duration": 3.399}, {"text": "oreiller d'abolir toutes les lois qui", "start": 659.36, "duration": 3.479}, {"text": "permettent de contr\u00f4ler l'immigration", "start": 660.839, "duration": 3.201}, {"text": "qu'est-ce que vous r\u00e9pondez \u00e0 cette", "start": 662.839, "duration": 3.68}, {"text": "s\u00e9quence et \u00e0 ces accusations alors sur", "start": 664.04, "duration": 5.76}, {"text": "la question d\u00e9j\u00e0 sur le terme", "start": 666.519, "duration": 5.041}, {"text": "immigrationniste c'est la mani\u00e8re dont", "start": 669.8, "duration": 3.64}, {"text": "Marine Le Pen avait qualifi\u00e9 le", "start": 671.56, "duration": 4.079}, {"text": "programme de Jean-Luc M\u00e9lenchon en 2017", "start": 673.44, "duration": 3.88}, {"text": "c'est un vocabulaire qui est emprunt\u00e9 \u00e0", "start": 675.639, "duration": 3.76}, {"text": "l'extr\u00eame droite apr\u00e8s que les", "start": 677.32, "duration": 4.639}, {"text": "macronistes S emprunt\u00e9 le terme de", "start": 679.399, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9civilisation", "start": 681.959, "duration": 3.801}, {"text": "d'islamogauchisme le prochain coup c'est", "start": 683.839, "duration": 3.321}, {"text": "quoi il va nous dire que on va organiser", "start": 685.76, "duration": 3.68}, {"text": "le grand placement enfin voil\u00e0 il ut", "start": 687.16, "duration": 4.16}, {"text": "lise l'imaginaire de l'extr\u00eame droite", "start": 689.44, "duration": 3.399}, {"text": "par ailleurs sur notre programme puis", "start": 691.32, "duration": 3.4}, {"text": "que c'est \u00e7a qui est la question notre", "start": 692.839, "duration": 4.44}, {"text": "programme il a vocation \u00e0 effectivement", "start": 694.72, "duration": 5.08}, {"text": "abroger des lois qui n'ont eu et ne vont", "start": 697.279, "duration": 3.961}, {"text": "avoir aucun impact sur les flux", "start": 699.8, "duration": 3.279}, {"text": "migratoires qui vont seulement avoir un", "start": 701.24, "duration": 3.76}, {"text": "impact sur la pr\u00e9carisation des", "start": 703.079, "duration": 3.2}, {"text": "personnes qui n'ont pas de papier", "start": 705.0, "duration": 3.279}, {"text": "aujourd'hui en France et qui vont se", "start": 706.279, "duration": 3.441}, {"text": "retrouver sur le territoire fran\u00e7ais", "start": 708.279, "duration": 2.761}, {"text": "sans papier mais donc vous avez", "start": 709.72, "duration": 2.52}, {"text": "l'impression que Emmanuel Macron s'en", "start": 711.04, "duration": 3.08}, {"text": "prend particuli\u00e8rement \u00e0 la gauche", "start": 712.24, "duration": 3.52}, {"text": "pendant cette campagne qu'il vous a pris", "start": 714.12, "duration": 3.24}, {"text": "pour cible particuli\u00e8rement le nouveau", "start": 715.76, "duration": 3.84}, {"text": "front le nouveau front popula en fait on", "start": 717.36, "duration": 5.599}, {"text": "est dans une s\u00e9quence o\u00f9 on a commenc\u00e9", "start": 719.6, "duration": 5.76}, {"text": "par Emmanuel Macron qui mettait un signe", "start": 722.959, "duration": 5.801}, {"text": "\u00e9gal entre les progressistes et", "start": 725.36, "duration": 5.0}, {"text": "l'extr\u00eame droite ce qui est d\u00e9j\u00e0 une", "start": 728.76, "duration": 4.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 historique extr\u00eamement", "start": 730.36, "duration": 4.96}, {"text": "grave parce que \u00e7a participe de la mont\u00e9", "start": 732.76, "duration": 3.56}, {"text": "de l'extr\u00eame droite c'est ce qu'il a", "start": 735.32, "duration": 2.6}, {"text": "fait pendant 7 ans et l\u00e0 on est", "start": 736.32, "duration": 2.72}, {"text": "maintenant arriv\u00e9 \u00e0 une deuxi\u00e8me", "start": 737.92, "duration": 3.039}, {"text": "s\u00e9quence o\u00f9 c'est m\u00eame plus \u00e7a c'est", "start": 739.04, "duration": 4.52}, {"text": "qu'il pr\u00e9f\u00e8re l'extr\u00eame droite c'est qui", "start": 740.959, "duration": 4.961}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re le programme de l'extr\u00eame droite", "start": 743.56, "duration": 4.76}, {"text": "ses id\u00e9es ses valeurs ses rep\u00e8res et au", "start": 745.92, "duration": 5.479}, {"text": "fond quiil a d\u00e9cid\u00e9 d'attaquer les seuls", "start": 748.32, "duration": 5.12}, {"text": "qui sait qui peuvent en r\u00e9alit\u00e9 arriver", "start": 751.399, "duration": 3.68}, {"text": "au pouvoir le pr\u00e9sident a d\u00e9nonc\u00e9 des", "start": 753.44, "duration": 3.92}, {"text": "choses compl\u00e8tement ues que je cite", "start": 755.079, "duration": 3.841}, {"text": "comme allait changer de sexe en mairie", "start": 757.36, "duration": 2.64}, {"text": "on a entendu cette d\u00e9claration \u00e0", "start": 758.92, "duration": 2.32}, {"text": "l'instant une r\u00e9f\u00e9rence donc \u00e0 votre", "start": 760.0, "duration": 3.12}, {"text": "proposition de la gauche d'autoriser le", "start": 761.24, "duration": 3.64}, {"text": "changement de d'\u00e9tat civil libre et", "start": 763.12, "duration": 3.68}, {"text": "gratuit devant un officier d'\u00e9tat civil", "start": 764.88, "duration": 3.16}, {"text": "qu'est-ce que vous avz pens\u00e9 des propos", "start": 766.8, "duration": 4.08}, {"text": "qu'on a entendu \u00e7a GERB honn\u00eatement je", "start": 768.04, "duration": 4.64}, {"text": "je vous le dis sans filtre excusez-moi", "start": 770.88, "duration": 4.84}, {"text": "mais moi \u00e7a m'a d\u00e9j\u00e0 c'est un engagement", "start": 772.68, "duration": 5.36}, {"text": "des propos transphobes oui alors c'est", "start": 775.72, "duration": 4.679}, {"text": "des propos transphobes c'est aliment\u00e9", "start": 778.04, "duration": 4.159}, {"text": "par un imaginaire de l'offensive", "start": 780.399, "duration": 3.521}, {"text": "transphobe qui est coordonn\u00e9 par des", "start": 782.199, "duration": 3.161}, {"text": "mouvements r\u00e9actionnaires au niveau", "start": 783.92, "duration": 3.08}, {"text": "international depuis des ann\u00e9es et qui a", "start": 785.36, "duration": 4.56}, {"text": "atter\u00e9 en France depuis 34 ans dont on a", "start": 787.0, "duration": 4.92}, {"text": "vu les r\u00e9sultats ici au S\u00e9nat et \u00e0", "start": 789.92, "duration": 3.2}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale avec une", "start": 791.92, "duration": 2.68}, {"text": "proposition de loi du rassemblement", "start": 793.12, "duration": 2.88}, {"text": "national mais je voudrais rappeler", "start": 794.6, "duration": 3.44}, {"text": "plusieurs choses la premi\u00e8re c'est que", "start": 796.0, "duration": 3.72}, {"text": "je voudrais rappeler trois choses un on", "start": 798.04, "duration": 3.2}, {"text": "ne change pas de sexe \u00e0 la mairie", "start": 799.72, "duration": 3.52}, {"text": "d'accord on change de mention \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 801.24, "duration": 4.48}, {"text": "civil 2 c'\u00e9tait un engagement d'Emmanuel", "start": 803.24, "duration": 4.68}, {"text": "Macron lui-m\u00eame de faciliter le", "start": 805.72, "duration": 4.44}, {"text": "changement de l'\u00e9tat civil 3 la", "start": 807.92, "duration": 3.96}, {"text": "proc\u00e9dure que nous proposons c'est", "start": 810.16, "duration": 3.32}, {"text": "simplement de permettre aux personnes de", "start": 811.88, "duration": 3.16}, {"text": "s'autod\u00e9terminer aujourd'hui on fait", "start": 813.48, "duration": 4.0}, {"text": "patienter des gens pendant 4 5 6 ans en", "start": 815.04, "duration": 3.76}, {"text": "leur demandant des papiers qu'il n'ont", "start": 817.48, "duration": 3.159}, {"text": "pas \u00e0 fournir pour tout simplement \u00eatre", "start": 818.8, "duration": 4.279}, {"text": "reconnu pour qui et qui elle elles sont", "start": 820.639, "duration": 3.801}, {"text": "j'ai encore deux autres questions le", "start": 823.079, "duration": 3.0}, {"text": "chiffrage du programme \u00e0 gauche fait", "start": 824.44, "duration": 3.68}, {"text": "pol\u00e9mique Val\u00e9rie Rabo qui est de votre", "start": 826.079, "duration": 4.76}, {"text": "camp elle chiffre ce programme \u00e0 106", "start": 828.12, "duration": 3.88}, {"text": "milliards d'euros de d\u00e9penses", "start": 830.839, "duration": 3.12}, {"text": "suppl\u00e9mentaires c'est irr\u00e9alisable votre", "start": 832.0, "duration": 3.72}, {"text": "programme non pas de d\u00e9penses", "start": 833.959, "duration": 4.12}, {"text": "suppl\u00e9mentaires de d\u00e9penses qui sont", "start": 835.72, "duration": 5.2}, {"text": "compens\u00e9es par des 7 mais je vais le", "start": 838.079, "duration": 5.56}, {"text": "dire avec beaucoup de franchise et", "start": 840.92, "duration": 4.96}, {"text": "d'honn\u00eatet\u00e9 le chiffrage du programme", "start": 843.639, "duration": 4.88}, {"text": "est en cours avec des \u00e9conomistes avec", "start": 845.88, "duration": 4.92}, {"text": "des experts il n'est pas finalis\u00e9 et en", "start": 848.519, "duration": 3.801}, {"text": "fait faudra revenir sur certaines", "start": 850.8, "duration": 3.24}, {"text": "promesses non pas sur certaines", "start": 852.32, "duration": 2.959}, {"text": "promesses il faut", "start": 854.04, "duration": 4.039}, {"text": "arbitrer certaines s\u00e9quences certains", "start": 855.279, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9quilibres la la progressivit\u00e9 de", "start": 858.079, "duration": 3.76}, {"text": "certaines mesures leur \u00e9talement dans le", "start": 860.32, "duration": 4.079}, {"text": "temps excusez-moi de d'admettre qu'en", "start": 861.839, "duration": 5.0}, {"text": "fait en 5 jours on n'a pas chiffr\u00e9", "start": 864.399, "duration": 4.761}, {"text": "toutes les mesures pour 5 ans dans une", "start": 866.839, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9conomie dont on ne sait pas dans quel", "start": 869.16, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9tat elle sera dans 3 mois et qu'on a", "start": 870.16, "duration": 3.119}, {"text": "l'honn\u00eatet\u00e9 de le dire tr\u00e8s rapidement", "start": 871.8, "duration": 2.92}, {"text": "maisog une derni\u00e8re question sur", "start": 873.279, "duration": 2.92}, {"text": "l'\u00e9cologie le RN qui propose un", "start": 874.72, "duration": 3.239}, {"text": "moratoire sur lesolien le solaire pas", "start": 876.199, "duration": 3.44}, {"text": "d'interdiction de vente des v\u00e9hicules", "start": 877.959, "duration": 3.961}, {"text": "thermiques ils veulent la fin du DPE le", "start": 879.639, "duration": 4.12}, {"text": "diagnostic de performance \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 881.92, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9galement arr\u00eater avec le zan que dire", "start": 883.759, "duration": 2.88}, {"text": "de ces propositions est-ce que", "start": 885.56, "duration": 2.76}, {"text": "l'\u00e9cologie on en parle assez dans cette", "start": 886.639, "duration": 4.081}, {"text": "campagne \u00e9clair on en parle pas assez ni", "start": 888.32, "duration": 3.8}, {"text": "dans cette campagne \u00e9claire ni en", "start": 890.72, "duration": 3.239}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral dans le pays alors que c'est un", "start": 892.12, "duration": 4.8}, {"text": "des enjeux du si\u00e8cle et avec le nouveau", "start": 893.959, "duration": 5.12}, {"text": "front populaire l'investissement dans la", "start": 896.92, "duration": 4.0}, {"text": "la transition \u00e9cologique est au c\u0153ur et", "start": 899.079, "duration": 3.32}, {"text": "donc c'est le seul projet le projet du", "start": 900.92, "duration": 2.68}, {"text": "nouveau front populaire qui va nous", "start": 902.399, "duration": 2.56}, {"text": "permettre de faire la transition", "start": 903.6, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9cologique et de le faire dans la", "start": 904.959, "duration": 3.081}, {"text": "justice sociale merci beaucoup merci", "start": 906.16, "duration": 3.0}, {"text": "pour cette r\u00e9action en direct c'est \u00e0", "start": 908.04, "duration": 3.08}, {"text": "VOUS Tam merci merci beaucoup Quentin", "start": 909.16, "duration": 3.72}, {"text": "Martin levrier vous assumez cette prise", "start": 911.12, "duration": 2.76}, {"text": "de position du pr\u00e9sident de la", "start": 912.88, "duration": 3.399}, {"text": "R\u00e9publique quand il parle et bien de", "start": 913.88, "duration": 5.12}, {"text": "position immigrationniste de la part du", "start": 916.279, "duration": 4.24}, {"text": "nouveau front populaire est-ce que vous", "start": 919.0, "duration": 3.32}, {"text": "avez l'impression que aujourd'hui il", "start": 920.519, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re le rassemblement national pas du", "start": 922.32, "duration": 3.6}, {"text": "tout pas du tout moi je vous r\u00e9pondrai", "start": 924.68, "duration": 2.76}, {"text": "tout simplement que j'ai toujours \u00e9t\u00e9", "start": 925.92, "duration": 3.32}, {"text": "convaincu que le beau a tir\u00e9 le beau que", "start": 927.44, "duration": 3.839}, {"text": "le lait a tir\u00e9 le lait le lait oui et", "start": 929.24, "duration": 4.44}, {"text": "que la haine a tir\u00e9 la haine et que la", "start": 931.279, "duration": 4.521}, {"text": "haine du Front national qu'on a subi", "start": 933.68, "duration": 3.599}, {"text": "pendant 20 ans 30 ans et qui maintenant", "start": 935.8, "duration": 3.88}, {"text": "se ripoline mais qui est toujours l\u00e0", "start": 937.279, "duration": 4.401}, {"text": "tir\u00e9 par la haine d'un monsieur", "start": 939.68, "duration": 3.8}, {"text": "M\u00e9lenchon qui a cr\u00e9\u00e9 cette France", "start": 941.68, "duration": 3.599}, {"text": "insoumise et qui a d\u00e9clench\u00e9 cette haine", "start": 943.48, "duration": 4.2}, {"text": "permanente de l'antis\u00e9mitisme assum\u00e9", "start": 945.279, "duration": 4.281}, {"text": "cette haine attire la haine et tire la", "start": 947.68, "duration": 4.44}, {"text": "haine et d\u00e8s queon prend on a un propos", "start": 949.56, "duration": 4.6}, {"text": "aujourd'hui on est accus\u00e9 en utilisant", "start": 952.12, "duration": 4.279}, {"text": "des mots classiques d'\u00eatre pour ou", "start": 954.16, "duration": 4.4}, {"text": "contre comme s'il n'y avait que \u00e7a les", "start": 956.399, "duration": 4.12}, {"text": "les je reprends l'id\u00e9e du", "start": 958.56, "duration": 4.199}, {"text": "transgenre vous parlez des de ces deux", "start": 960.519, "duration": 3.601}, {"text": "extr\u00eames pour reprendre les termes du", "start": 962.759, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique vous mettez", "start": 964.12, "duration": 5.0}, {"text": "un sin \u00e9gal entre les", "start": 966.199, "duration": 2.921}, {"text": "deux suis pr\u00e9sent\u00e9 je me suis pr\u00e9sent\u00e9", "start": 969.279, "duration": 4.48}, {"text": "en 2017 en disant clairement que si je", "start": 971.48, "duration": 3.64}, {"text": "me lan\u00e7ais en politique si n'\u00e9tait pas", "start": 973.759, "duration": 2.56}, {"text": "mon cas avant je viens pas du monde", "start": 975.12, "duration": 3.56}, {"text": "politique je me suis pr\u00e9sent\u00e9 en 2017 en", "start": 976.319, "duration": 4.281}, {"text": "disant je mon combat sera contre le", "start": 978.68, "duration": 3.599}, {"text": "Front National et contre l'extr\u00eame", "start": 980.6, "duration": 3.28}, {"text": "gauche donc je je n'ai pas chang\u00e9 depuis", "start": 982.279, "duration": 3.281}, {"text": "2017 et je ne changerai pas je l' mets", "start": 983.88, "duration": 5.16}, {"text": "exactement au m\u00eame niveau", "start": 985.56, "duration": 5.12}, {"text": "je je n'ai pas r\u00e9pondre \u00e0 cette question", "start": 989.04, "duration": 2.719}, {"text": "mais \u00e0 l'heure qu'il est si c'\u00e9tait", "start": 990.68, "duration": 2.32}, {"text": "aujourd'hui que j'avais pas le choix", "start": 991.759, "duration": 2.32}, {"text": "mais j'aurais le choix de toute fa\u00e7on", "start": 993.0, "duration": 1.92}, {"text": "c'est \u00e0 peu pr\u00e8s s\u00fbr dans mon", "start": 994.079, "duration": 2.801}, {"text": "d\u00e9partement enfin dans mon dans ma", "start": 994.92, "duration": 3.479}, {"text": "circonscription pardon", "start": 996.88, "duration": 4.199}, {"text": "euh je pense que j'ai voterai blanc je", "start": 998.399, "duration": 4.201}, {"text": "pense que je voterai blanc absolument", "start": 1001.079, "duration": 3.481}, {"text": "parce que aujourd'hui on ne peut pas", "start": 1002.6, "duration": 3.52}, {"text": "pousser la haine vers la haine et", "start": 1004.56, "duration": 3.0}, {"text": "arriver au d\u00e9bat que nous avons", "start": 1006.12, "duration": 3.079}, {"text": "aujourd'hui vous avez quelun qui qui ose", "start": 1007.56, "duration": 2.839}, {"text": "dire il reste plus que le Front de", "start": 1009.199, "duration": 2.481}, {"text": "gauche et le Front national vous vous", "start": 1010.399, "duration": 2.92}, {"text": "rendez compte de ce qui'est la France", "start": 1011.68, "duration": 3.079}, {"text": "oui c'est pas une\u00eame chose excusez-moi", "start": 1013.319, "duration": 3.64}, {"text": "excusez-moi mais quand on quand on vient", "start": 1014.759, "duration": 3.52}, {"text": "de l\u00e0 o\u00f9 vous venez vous savez", "start": 1016.959, "duration": 4.721}, {"text": "malheureusement on sait ce qui", "start": 1018.279, "duration": 3.401}, {"text": "seraoup j la parole mais je vous", "start": 1025.72, "duration": 4.44}, {"text": "rappelle quand m\u00eame la baisse du ch\u00f4mage", "start": 1028.24, "duration": 2.679}, {"text": "je vous rappelle quand m\u00eame que", "start": 1030.16, "duration": 2.159}, {"text": "l'inflation a \u00e9t\u00e9 bien bien plus", "start": 1030.919, "duration": 2.92}, {"text": "contenue en France qu'ailleurs vous ne", "start": 1032.319, "duration": 3.161}, {"text": "l'avez jamais compris vousz ce sont des", "start": 1033.839, "duration": 4.08}, {"text": "chiffres 3 milliard d'Uros de c'est pas", "start": 1035.48, "duration": 4.359}, {"text": "oui avec combien \u00e0 cause du covid on y", "start": 1037.919, "duration": 3.601}, {"text": "revient c'est vrai qu' covid aurait pas", "start": 1039.839, "duration": 2.72}, {"text": "de probl\u00e8me il aura des millions de", "start": 1041.52, "duration": 3.08}, {"text": "morts et on aura \u00e9t\u00e9 soign\u00e9 au SP donc", "start": 1042.559, "duration": 3.52}, {"text": "excusez-moi i vous avez raison de", "start": 1044.6, "duration": 2.68}, {"text": "terminer parce que sur ce sujet je crois", "start": 1046.079, "duration": 2.441}, {"text": "que vous tenez pas la route comme sur", "start": 1047.28, "duration": 2.16}, {"text": "becoup", "start": 1048.52, "duration": 3.24}, {"text": "et pour finir et pour finir sur ce d\u00e9bat", "start": 1049.44, "duration": 3.84}, {"text": "quand j'entends madame VOG vous", "start": 1051.76, "duration": 4.279}, {"text": "expliquer votez pour nous nous avons", "start": 1053.28, "duration": 4.04}, {"text": "fait faitesnous un ch\u00e8que en blanc", "start": 1056.039, "duration": 2.841}, {"text": "puisque nous n'avons rien chiffr\u00e9 il est", "start": 1057.32, "duration": 2.56}, {"text": "pas question de chiffrer on fait des", "start": 1058.88, "duration": 2.28}, {"text": "propositions mais vous inqui\u00e9tez pas es", "start": 1059.88, "duration": 3.039}, {"text": "sont \u00e9quilibr\u00e9 moi je v\u00e9rifie d'abord ce", "start": 1061.16, "duration": 2.8}, {"text": "qui est \u00e9quilibr\u00e9 et je fais des", "start": 1062.919, "duration": 2.64}, {"text": "propositions ensuite c'est peut-\u00eatre un", "start": 1063.96, "duration": 3.4}, {"text": "souci de bonne gestion que j'ai plut\u00f4t", "start": 1065.559, "duration": 3.521}, {"text": "avec mes coll\u00e8gues de droite qu'avec ce", "start": 1067.36, "duration": 3.04}, {"text": "genre de logique de faites-moi confiance", "start": 1069.08, "duration": 2.44}, {"text": "faitmoi confiance je ferai n'importe", "start": 1070.4, "duration": 2.2}, {"text": "quoi ce que fait le Front National et ce", "start": 1071.52, "duration": 2.92}, {"text": "que fait le Front de Gauche", "start": 1072.6, "duration": 3.48}, {"text": "jean-fran\u00e7oison que pensez-vous des", "start": 1074.44, "duration": 2.88}, {"text": "propos d'Emmanuel Macron est-ce que vous", "start": 1076.08, "duration": 3.56}, {"text": "avez aussi \u00e9t\u00e9 troubl\u00e9 par les propos la", "start": 1077.32, "duration": 4.52}, {"text": "semaine pass\u00e9e de Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 1079.64, "duration": 3.48}, {"text": "qui a dit qu'entre Front populaire et", "start": 1081.84, "duration": 3.04}, {"text": "rassemblement national il optait sans", "start": 1083.12, "duration": 3.039}, {"text": "h\u00e9sitation pour le rassemblement", "start": 1084.88, "duration": 4.0}, {"text": "national lui qui a pris la t\u00eate et bien", "start": 1086.159, "duration": 4.64}, {"text": "des des LR qui refusent de s'allier avec", "start": 1088.88, "duration": 5.039}, {"text": "Eric cioti donc moi j'ai de deux", "start": 1090.799, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse le premier quand", "start": 1093.919, "duration": 6.281}, {"text": "j'ai appris la d\u00e9cision de d'\u00c9ric cioti", "start": 1096.039, "duration": 5.681}, {"text": "quelques heures avant puisqueil y avait", "start": 1100.2, "duration": 4.0}, {"text": "une rumeur j'ai fait savoir que je ne", "start": 1101.72, "duration": 3.72}, {"text": "serais pas de", "start": 1104.2, "duration": 4.64}, {"text": "cette de ce choix-l\u00e0 h d'abord parce que", "start": 1105.44, "duration": 6.44}, {"text": "je viens d'une famille qui \u00e9tait l'UDF", "start": 1108.84, "duration": 4.959}, {"text": "le parti r\u00e9publicain o\u00f9 on prendne", "start": 1111.88, "duration": 3.919}, {"text": "l'ouverture la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 la tol\u00e9rance", "start": 1113.799, "duration": 4.041}, {"text": "mais \u00e9galement l'esprit d'entreprise et", "start": 1115.799, "duration": 4.681}, {"text": "puis l'attention \u00e0 l'autre \u00e7a c'est le", "start": 1117.84, "duration": 4.959}, {"text": "premier sujet le deuxi\u00e8me je rejette les", "start": 1120.48, "duration": 4.96}, {"text": "deux extr\u00eames mais pour de multiples", "start": 1122.799, "duration": 4.961}, {"text": "raisons \u00e0 la fois par leur histoire et", "start": 1125.44, "duration": 4.8}, {"text": "par les valeurs qu'ils portent qui sont", "start": 1127.76, "duration": 4.279}, {"text": "plut\u00f4t des valeurs d'exclusion et de", "start": 1130.24, "duration": 6.08}, {"text": "rejet alors oui j'aspire \u00e0 ce que en", "start": 1132.039, "duration": 8.281}, {"text": "France une force ou des force converge", "start": 1136.32, "duration": 7.88}, {"text": "pour trouver une place et contribuer au", "start": 1140.32, "duration": 5.839}, {"text": "redressement de la situation parce", "start": 1144.2, "duration": 3.32}, {"text": "qu'aujourd'hui qu'est-ce qu'on dit par", "start": 1146.159, "duration": 3.4}, {"text": "exemple je vais prendre un seul exemple", "start": 1147.52, "duration": 2.84}, {"text": "les", "start": 1149.559, "duration": 2.761}, {"text": "agriculteurs lorsque le Premier ministre", "start": 1150.36, "duration": 3.679}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 choisi il y avait pas de crise", "start": 1152.32, "duration": 3.479}, {"text": "lorsque le Premier ministre a fait son", "start": 1154.039, "duration": 3.721}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale il a", "start": 1155.799, "duration": 4.401}, {"text": "l'agriculture s'\u00e9tait invit\u00e9 forc\u00e9 de", "start": 1157.76, "duration": 3.96}, {"text": "reconna\u00eetre que nous sommes aujourd'hui", "start": 1160.2, "duration": 5.24}, {"text": "au 19 juin rien n'a avanc\u00e9 Ren avanc\u00e9", "start": 1161.72, "duration": 5.079}, {"text": "bien je pense et le projet de loi", "start": 1165.44, "duration": 4.0}, {"text": "agricole il est rest\u00e9 coinc\u00e9 avec cette", "start": 1166.799, "duration": 4.681}, {"text": "et bien c'est c'est malheureux parce que", "start": 1169.44, "duration": 4.32}, {"text": "notre agriculture c'est \u00e0 la fois une", "start": 1171.48, "duration": 4.36}, {"text": "force d'avance c'est la souverainet\u00e9 et", "start": 1173.76, "duration": 3.76}, {"text": "c'est la vie dans tous nos territoires", "start": 1175.84, "duration": 4.24}, {"text": "et cette attention cette alerte nous", "start": 1177.52, "duration": 4.24}, {"text": "devons aujourd'hui l'entendre comme dans", "start": 1180.08, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup de domaines pardon mais je", "start": 1181.76, "duration": 2.799}, {"text": "reste un peu sur le terrain politique", "start": 1183.08, "duration": 2.64}, {"text": "mais par exemple dans le nouveau front", "start": 1184.559, "duration": 3.281}, {"text": "populaire vous avez Fran\u00e7ois Hollande", "start": 1185.72, "duration": 3.6}, {"text": "qui se pr\u00e9sente pour le nouveau front", "start": 1187.84, "duration": 3.24}, {"text": "populaire vous avez jean-marcot qui", "start": 1189.32, "duration": 3.88}, {"text": "vient de dire vous cons que c'est les", "start": 1191.08, "duration": 4.479}, {"text": "extr\u00eames mais bien s\u00fbr je", "start": 1193.2, "duration": 4.44}, {"text": "pense la", "start": 1195.559, "duration": 4.321}, {"text": "premi\u00e8re pourquoi parce que je trouve", "start": 1197.64, "duration": 4.36}, {"text": "que \u00e7a n'a ni queue ni t\u00eate \u00e7a ne", "start": 1199.88, "duration": 4.08}, {"text": "ressemble \u00e0 rien quand on m\u00e9lange dans", "start": 1202.0, "duration": 4.44}, {"text": "un esp\u00e8ce de pottechambre les les les", "start": 1203.96, "duration": 4.8}, {"text": "id\u00e9es de de Poutou du pr\u00e9sident de la", "start": 1206.44, "duration": 4.719}, {"text": "R\u00e9publique d'ancien Premier ministre et", "start": 1208.76, "duration": 4.52}, {"text": "puis de gens qui portent en eux je le", "start": 1211.159, "duration": 3.841}, {"text": "dis enfin ils le disent eux-m\u00eame des", "start": 1213.28, "duration": 4.04}, {"text": "discours de rejet et de haine \u00e9coutez je", "start": 1215.0, "duration": 3.88}, {"text": "veux pas en \u00eatre je l'ai dit pour", "start": 1217.32, "duration": 3.719}, {"text": "l'extr\u00eame droite mais c'est la m\u00eame", "start": 1218.88, "duration": 4.039}, {"text": "chose vis-\u00e0-vis de l'extr\u00eame gauche non", "start": 1221.039, "duration": 4.041}, {"text": "aux extr\u00eames et oui pour construire bon", "start": 1222.919, "duration": 3.561}, {"text": "pot de chambre colombe brossal qu'est-ce", "start": 1225.08, "duration": 4.079}, {"text": "que vous r\u00e9pondez l\u00e0-dessus est-ce que", "start": 1226.48, "duration": 4.12}, {"text": "vous \u00eates vous compl\u00e8tement \u00e0 l'aise de", "start": 1229.159, "duration": 3.041}, {"text": "faire alliance avec la France insoumise", "start": 1230.6, "duration": 2.8}, {"text": "on a vu quand m\u00eame la campagne des", "start": 1232.2, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9ennes qui avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1233.4, "duration": 3.279}, {"text": "compliqu\u00e9e parfois entre le Parti", "start": 1235.32, "duration": 3.359}, {"text": "socialiste et la France le seul danger", "start": 1236.679, "duration": 4.681}, {"text": "c'est on se r\u00e9veille dans quel pays le 8", "start": 1238.679, "duration": 4.841}, {"text": "juillet au matin c'est \u00e7a la seule chose", "start": 1241.36, "duration": 3.439}, {"text": "qui me guide moi \u00e7a fait 30 ans que je", "start": 1243.52, "duration": 2.76}, {"text": "suis ad\u00e9rante du Parti socialiste et on", "start": 1244.799, "duration": 3.601}, {"text": "peut pas se me soup\u00e7onner d'\u00eatre une", "start": 1246.28, "duration": 5.279}, {"text": "sympathisante de la LFI mais le seul je", "start": 1248.4, "duration": 5.6}, {"text": "termine 2 minutes le seul sujet on se", "start": 1251.559, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9veille dans quel pays le 8 juillet au", "start": 1254.0, "duration": 3.44}, {"text": "matin on se r\u00e9veille dans un pays dans", "start": 1255.76, "duration": 3.6}, {"text": "lequel il y a un parti raciste et", "start": 1257.44, "duration": 3.719}, {"text": "x\u00e9nophobe qui a la majorit\u00e9 \u00e0", "start": 1259.36, "duration": 3.559}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et qui met en", "start": 1261.159, "duration": 3.161}, {"text": "\u0153uvre un programme qui est raciste et", "start": 1262.919, "duration": 4.24}, {"text": "x\u00e9nophobe o\u00f9 on fait tout pour \u00e9viter ce", "start": 1264.32, "duration": 4.68}, {"text": "danger bah c'est \u00e7a la logique dans", "start": 1267.159, "duration": 5.0}, {"text": "laquelle on est et tr\u00e8s clairement hein", "start": 1269.0, "duration": 5.799}, {"text": "moi je suis \u00e0 l'aise dans le fait de", "start": 1272.159, "duration": 4.281}, {"text": "tout faire pour battre le rassemblement", "start": 1274.799, "duration": 4.441}, {"text": "nation vous allz avec des personnes dont", "start": 1276.44, "duration": 4.119}, {"text": "le discours ne vous convient absolument", "start": 1279.24, "duration": 2.919}, {"text": "pas mais parce que le 8 juillet au matin", "start": 1280.559, "duration": 3.12}, {"text": "soit je me r\u00e9veille dans un monde dans", "start": 1282.159, "duration": 3.481}, {"text": "lequel j'aurais le droit de continuer \u00e0", "start": 1283.679, "duration": 3.48}, {"text": "critiquer des gens dont je ne partage", "start": 1285.64, "duration": 3.519}, {"text": "pas un certain nombre de combat et", "start": 1287.159, "duration": 3.4}, {"text": "j'aurais le droit de continuer \u00e0 faire", "start": 1289.159, "duration": 3.241}, {"text": "des choses avec mes amis \u00e9cologistes et", "start": 1290.559, "duration": 3.321}, {"text": "mes amis communistes avec lesquels je", "start": 1292.4, "duration": 3.24}, {"text": "fais des choses depuis des ann\u00e9es parce", "start": 1293.88, "duration": 3.64}, {"text": "qu'ensemble on g\u00e8re des villes on g\u00e8re", "start": 1295.64, "duration": 3.84}, {"text": "des d\u00e9partements on g\u00e8re des r\u00e9gions o\u00f9", "start": 1297.52, "duration": 3.159}, {"text": "je vais me retrouver dans un monde dans", "start": 1299.48, "duration": 2.439}, {"text": "lequel je n'aurais plus le droit de les", "start": 1300.679, "duration": 2.641}, {"text": "critiquer alors tr\u00e8s clairement moi je", "start": 1301.919, "duration": 3.441}, {"text": "fais le choix de la d\u00e9mocratie et donc", "start": 1303.32, "duration": 4.92}, {"text": "il faut avancer et pardon mais en effet", "start": 1305.36, "duration": 6.28}, {"text": "dans cette coalition du nouveau front", "start": 1308.24, "duration": 5.4}, {"text": "populaire il y a des gens tr\u00e8s", "start": 1311.64, "duration": 4.2}, {"text": "diff\u00e9rents mais venez avec moi sur les", "start": 1313.64, "duration": 3.72}, {"text": "circonscriptions parisiennes et vous", "start": 1315.84, "duration": 3.56}, {"text": "verrez que il n'y a", "start": 1317.36, "duration": 4.679}, {"text": "que des gens bien et avec lesquels on a", "start": 1319.4, "duration": 5.0}, {"text": "envie de faire gagner la gauche venez", "start": 1322.039, "duration": 4.481}, {"text": "faire campagne avec moi avec", "start": 1324.4, "duration": 6.279}, {"text": "C avec Marine Ross et on va av par", "start": 1326.52, "duration": 5.72}, {"text": "exemple prenons le cas de Rapha\u00ebl Arnaud", "start": 1330.679, "duration": 2.921}, {"text": "dont beaucoup les m\u00e9dias parlent", "start": 1332.24, "duration": 2.679}, {"text": "beaucoup fichier s candidat dans le", "start": 1333.6, "duration": 3.559}, {"text": "vooclus pour la France insoumise est-ce", "start": 1334.919, "duration": 3.64}, {"text": "que tout \u00e7a c'est c'est coh\u00e9rent pour", "start": 1337.159, "duration": 3.12}, {"text": "vous et bien d'avoir ce candidat qui", "start": 1338.559, "duration": 3.641}, {"text": "investi par le nouveau FR a du manque de", "start": 1340.279, "duration": 3.441}, {"text": "coh\u00e9rence avec un certain nombre", "start": 1342.2, "duration": 3.12}, {"text": "d'investitures venant plut\u00f4t de la", "start": 1343.72, "duration": 3.079}, {"text": "France insoumise je ne vais pas vous", "start": 1345.32, "duration": 4.479}, {"text": "dire l'inverse j'ai fait la campagne", "start": 1346.799, "duration": 6.161}, {"text": "a im plaisir mais ce que je sais c'est", "start": 1349.799, "duration": 5.0}, {"text": "que cette coalition aujourd'hui elle est", "start": 1352.96, "duration": 3.36}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rente de ce qui a pu \u00eatre", "start": 1354.799, "duration": 4.521}, {"text": "l'accord de 2022 et que aujourd'hui et", "start": 1356.32, "duration": 6.16}, {"text": "que aujourd'hui dans dans la r\u00e9partition", "start": 1359.32, "duration": 5.56}, {"text": "des circonscriptions il y aura une", "start": 1362.48, "duration": 4.319}, {"text": "majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s socialistes", "start": 1364.88, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9cologistes et communistes qui sera bien", "start": 1366.799, "duration": 4.88}, {"text": "sup\u00e9rieur \u00e0 ce que seront les d\u00e9put\u00e9s de", "start": 1369.32, "duration": 4.4}, {"text": "LFI et donc je suis s\u00fbr de pouvoir le", "start": 1371.679, "duration": 4.48}, {"text": "dire non mais Jean-Luc M\u00e9lenchon ne sera", "start": 1373.72, "duration": 4.04}, {"text": "pas Premier ministre il y aura un", "start": 1376.159, "duration": 3.041}, {"text": "premier ministre de GAE je vais tout", "start": 1377.76, "duration": 4.0}, {"text": "faire pour \u00e7a onler qui ne sera pas", "start": 1379.2, "duration": 5.0}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon et donc c'est pas la", "start": 1381.76, "duration": 4.12}, {"text": "peine d'agiter de faire peur \u00e0 tout le", "start": 1384.2, "duration": 4.28}, {"text": "monde l\u00e0-dessus oui il faut tout faire", "start": 1385.88, "duration": 4.32}, {"text": "pour battre le rassemblement national", "start": 1388.48, "duration": 3.76}, {"text": "Martin levrier vous une tristesse", "start": 1390.2, "duration": 4.32}, {"text": "absolue moi j'ai j'\u00e9tais content de voir", "start": 1392.24, "duration": 4.039}, {"text": "l'arriv\u00e9e l'arriv\u00e9e de gluxman pour tout", "start": 1394.52, "duration": 4.0}, {"text": "vous dire je me suis dit tiens la gauche", "start": 1396.279, "duration": 4.361}, {"text": "retrouve son aile mod\u00e9r\u00e9e son aile", "start": 1398.52, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9publicaine son aile capable de", "start": 1400.64, "duration": 4.6}, {"text": "gouverner elle est encore dans cette", "start": 1402.919, "duration": 6.64}, {"text": "RMAN a dit qu'il soutenait", "start": 1405.24, "duration": 6.12}, {"text": "je r\u00e9pond je r\u00e9ponds \u00e0 votre question", "start": 1409.559, "duration": 4.12}, {"text": "Glux contre cette alliance gluxman a", "start": 1411.36, "duration": 4.12}, {"text": "compl\u00e8tement disparu il s'est effac\u00e9 il", "start": 1413.679, "duration": 3.12}, {"text": "est devenu carpette au m\u00eame titre", "start": 1415.48, "duration": 2.439}, {"text": "qu'Olivier fort mais Olivier fort on a", "start": 1416.799, "duration": 2.0}, {"text": "l'habitude on sait que c'est une", "start": 1417.919, "duration": 2.36}, {"text": "carpette permanente pour sauver sa pour", "start": 1418.799, "duration": 4.721}, {"text": "sauver sa peau mais mon dieu on est", "start": 1420.279, "duration": 5.921}, {"text": "beaucoup plus proche de Rapha\u00ebl glusman", "start": 1423.52, "duration": 4.72}, {"text": "que ce soit m\u00eame les r\u00e9publicains et", "start": 1426.2, "duration": 5.04}, {"text": "nous que les fill comment quelqu'un qui", "start": 1428.24, "duration": 4.84}, {"text": "a dit soutenir glusman a fait sa", "start": 1431.24, "duration": 3.88}, {"text": "campagne peut dire qu'il est plus proche", "start": 1433.08, "duration": 4.479}, {"text": "de LFI qui prendra le pouvoir que je", "start": 1435.12, "duration": 4.64}, {"text": "sache si par le plus grand des malheurs", "start": 1437.559, "duration": 4.36}, {"text": "mais \u00e7a n'arrivera pas le front gauche", "start": 1439.76, "duration": 5.159}, {"text": "prenez prenez avez la majorit\u00e9 la", "start": 1441.919, "duration": 4.76}, {"text": "majorit\u00e9 des si\u00e8ges qui seront pris \u00e7a", "start": 1444.919, "duration": 3.481}, {"text": "sera la LFI qu'on ne me fasse pas croire", "start": 1446.679, "duration": 3.201}, {"text": "que Monsieur M\u00e9lenchon est un enfant de", "start": 1448.4, "duration": 3.92}, {"text": "c\u0153ur un an ils ont 40", "start": 1449.88, "duration": 5.2}, {"text": "% les autes par vous connaissez", "start": 1452.32, "duration": 4.0}, {"text": "suffisamment monsieur menchan pour", "start": 1455.08, "duration": 3.0}, {"text": "savoir qui prendra quoi qu'il arrive et", "start": 1456.32, "duration": 2.88}, {"text": "Olivier fort comme d'habitude", "start": 1458.08, "duration": 2.88}, {"text": "ser\u00e9crasera parce queil voudrait essayer", "start": 1459.2, "duration": 3.12}, {"text": "de Saver un petit poste de ministre donc", "start": 1460.96, "duration": 3.64}, {"text": "on en est l\u00e0 et que moi des socialistes", "start": 1462.32, "duration": 4.32}, {"text": "pour qui j'ai un profond respect des", "start": 1464.6, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9mocrates des gens qui ont connu le", "start": 1466.64, "duration": 3.48}, {"text": "pouvoir qui ont connu laabilit\u00e9 disent", "start": 1468.44, "duration": 3.4}, {"text": "et les filles c'est pas l'extr\u00eame gauche", "start": 1470.12, "duration": 2.96}, {"text": "c'est des gens merveilleux mais je", "start": 1471.84, "duration": 3.8}, {"text": "pleure c'est pas ce que col mais", "start": 1473.08, "duration": 5.04}, {"text": "quasiment vous vous all EU vous alliez \u00e0", "start": 1475.64, "duration": 4.519}, {"text": "CH Colom j'essayie d'\u00eatre honn\u00eate dans", "start": 1478.12, "duration": 3.919}, {"text": "mes propos et de ne jamais d\u00e9former les", "start": 1480.159, "duration": 3.721}, {"text": "propos qui parent des gens qui parlent", "start": 1482.039, "duration": 3.64}, {"text": "en face de moi ne d\u00e9formez pas les", "start": 1483.88, "duration": 3.44}, {"text": "propos que je viens de ten\u00eaes alli\u00e9 vous", "start": 1485.679, "duration": 3.201}, {"text": "vous \u00eates alli\u00e9 \u00e0 les filles ah oui et", "start": 1487.32, "duration": 4.12}, {"text": "je le redis il fallait et il faut une", "start": 1488.88, "duration": 5.44}, {"text": "alliance pour emp\u00eacher que notre PS", "start": 1491.44, "duration": 5.76}, {"text": "bascule bascule le 8 juillet au matin", "start": 1494.32, "duration": 6.8}, {"text": "avec un parti le vrai et le seul risque", "start": 1497.2, "duration": 6.28}, {"text": "aujourdhui aujourd'hui c'est que le", "start": 1501.12, "duration": 4.24}, {"text": "rassemblement national et la majorit\u00e9 \u00e0", "start": 1503.48, "duration": 3.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e", "start": 1505.36, "duration": 4.96}, {"text": "nationale nation", "start": 1506.64, "duration": 3.68}, {"text": "vousist vous portez on vient de parlerve", "start": 1513.399, "duration": 4.321}, {"text": "de la transidentit\u00e9 des questions", "start": 1515.96, "duration": 3.199}, {"text": "importantes que la transidentit\u00e9 pose", "start": 1517.72, "duration": 2.72}, {"text": "quel regard vous portez en vous allant", "start": 1519.159, "duration": 4.441}, {"text": "avec la LFI avec am bousi cand ENAR qui", "start": 1520.44, "duration": 5.119}, {"text": "indique pour", "start": 1523.6, "duration": 3.72}, {"text": "raisond", "start": 1525.559, "duration": 4.081}, {"text": "paranci la diff\u00e9rence elle est celle-l", "start": 1527.32, "duration": 5.68}, {"text": "monsieur la car rassurez-vous le 8", "start": 1529.64, "duration": 4.56}, {"text": "juillet quand on sera au pou vous aurez", "start": 1533.0, "duration": 2.64}, {"text": "toujours le droit de nous critiquer je", "start": 1534.2, "duration": 4.359}, {"text": "sais que vous en donnerez \u00e0 c\u0153urjo Ju", "start": 1535.64, "duration": 4.84}, {"text": "votre r\u00e9action aussi par exemple \u00e0 tous", "start": 1538.559, "duration": 4.401}, {"text": "ces candidats racistes complotistes", "start": 1540.48, "duration": 4.72}, {"text": "antis\u00e9mites sur lesquels Lib\u00e9ration a", "start": 1542.96, "duration": 4.0}, {"text": "enqu\u00eat\u00e9 et qui ont \u00e9t\u00e9 investis par le", "start": 1545.2, "duration": 3.68}, {"text": "rassemblement national Marie-Christine", "start": 1546.96, "duration": 3.52}, {"text": "Sorin qui a tenu des propos racistes qui", "start": 1548.88, "duration": 4.0}, {"text": "dit \u00e0 propos de priscatev que je la cite", "start": 1550.48, "duration": 4.6}, {"text": "on est chez nous qu'on pouvait m\u00eame pas", "start": 1552.88, "duration": 3.679}, {"text": "lui dire de retourner sur son \u00eele sans", "start": 1555.08, "duration": 3.4}, {"text": "\u00eatre tax\u00e9 de racisme de Sophie duond qui", "start": 1556.559, "duration": 3.641}, {"text": "partage des contenus disant que Brigitte", "start": 1558.48, "duration": 3.64}, {"text": "Macron est un homme ou encore alors vous", "start": 1560.2, "duration": 4.32}, {"text": "venez de de reculer mais Joseph Martin", "start": 1562.12, "duration": 3.84}, {"text": "candidat dans le morbiillan qui a eu", "start": 1564.52, "duration": 2.399}, {"text": "cette phrase qui est plus que", "start": 1565.96, "duration": 2.959}, {"text": "d\u00e9concertante qui a dit le gaz a rendu", "start": 1566.919, "duration": 3.601}, {"text": "justice aux victimes de la choire \u00e0", "start": 1568.919, "duration": 3.521}, {"text": "qu'il a \u00e9t\u00e9 investi par le rassemblement", "start": 1570.52, "duration": 3.08}, {"text": "national m\u00eame si vous dites que vous ne", "start": 1572.44, "duration": 3.56}, {"text": "le soutenez plus et les les candidats", "start": 1573.6, "duration": 3.64}, {"text": "ils ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s il y a d\u00e9j\u00e0", "start": 1576.0, "duration": 2.159}, {"text": "plusieurs jours qu'est-ce que vous", "start": 1577.24, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9pondez l\u00e0-dessus on on a investi des", "start": 1578.159, "duration": 2.961}, {"text": "des candidats et conc le candidat que", "start": 1580.0, "duration": 1.88}, {"text": "vous souhaitez effectivement", "start": 1581.12, "duration": 2.0}, {"text": "l'investiture du rassemblement national", "start": 1581.88, "duration": 2.799}, {"text": "le soutien du rassemblement national lui", "start": 1583.12, "duration": 3.559}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement retir\u00e9 ce qui n'est", "start": 1584.679, "duration": 3.641}, {"text": "pas le cas des candidats de la France", "start": 1586.679, "duration": 3.24}, {"text": "soumise qui sont fich\u00e9s s ce qui n'est", "start": 1588.32, "duration": 2.56}, {"text": "pas le cas des candidats de la France", "start": 1589.919, "duration": 2.601}, {"text": "insoumise qui ont des qui ont des", "start": 1590.88, "duration": 2.72}, {"text": "personnes qui tiennent des propos", "start": 1592.52, "duration": 3.24}, {"text": "homophobes notamment de Monsieur Poutou", "start": 1593.6, "duration": 5.12}, {"text": "qui a soutenu le 7 octobre le le Hamas", "start": 1595.76, "duration": 4.44}, {"text": "de Monsieur Arnaud effectivement qui est", "start": 1598.72, "duration": 3.64}, {"text": "fich\u00e9 s de madame bentousi qui est fich\u00e9", "start": 1600.2, "duration": 3.8}, {"text": "pour atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique", "start": 1602.36, "duration": 3.679}, {"text": "nous lceque nos candidats sont sont", "start": 1604.0, "duration": 4.0}, {"text": "condamn\u00e9s ou suspect\u00e9s on leur retire", "start": 1606.039, "duration": 3.561}, {"text": "imm\u00e9diatement l'investiture Fr\u00e9d\u00e9ric", "start": 1608.0, "duration": 3.08}, {"text": "bocaletti candidat \u00e0 sa r\u00e9lection dans", "start": 1609.6, "duration": 3.88}, {"text": "leev a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour violence avec", "start": 1611.08, "duration": 4.88}, {"text": "armes \u00e9galement vous ne Velez pas", "start": 1613.48, "duration": 4.319}, {"text": "retirer son investiture \u00e7a va \u00eatre fait", "start": 1615.96, "duration": 3.319}, {"text": "dans la minute vous inqui\u00e9tez pas il", "start": 1617.799, "duration": 3.201}, {"text": "conteste les les faits qui lui sont qui", "start": 1619.279, "duration": 3.64}, {"text": "sont reproch\u00e9s je suis\u00eame en commission", "start": 1621.0, "duration": 3.679}, {"text": "nationale d'investiture je pense qu'il y", "start": 1622.919, "duration": 3.081}, {"text": "a beaucoup plus de m\u00e9nages \u00e0 faire", "start": 1624.679, "duration": 2.561}, {"text": "effectivement les candidats de la France", "start": 1626.0, "duration": 2.559}, {"text": "insoumis vous admettez qu' a quand m\u00eame", "start": 1627.24, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e0 faire chez vous qui qui eux assument", "start": 1628.559, "duration": 3.561}, {"text": "que c'est une d\u00e9cion r\u00e9fl\u00e9chie c'\u00e9tait", "start": 1630.799, "duration": 3.201}, {"text": "Mathilde le Panau qui disait encore hier", "start": 1632.12, "duration": 3.6}, {"text": "que le choix d'investir c'est quand", "start": 1634.0, "duration": 3.84}, {"text": "uneion totalement totalement r\u00e9fl\u00e9chie", "start": 1635.72, "duration": 3.6}, {"text": "nous on retire des investitures", "start": 1637.84, "duration": 3.28}, {"text": "lorsqu'il y a des lorsqu'il lorsqu'il y", "start": 1639.32, "duration": 3.239}, {"text": "a lorsquil y a des propos colombe", "start": 1641.12, "duration": 3.64}, {"text": "Brossel est-ce que est-ce qu'il y aurait", "start": 1642.559, "duration": 3.401}, {"text": "un m\u00e9nage \u00e0 faire sur les investitures", "start": 1644.76, "duration": 4.159}, {"text": "est-ce danger qu'il y a \u00e0 mettre une", "start": 1645.96, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9quivalence entre le rassemblement", "start": 1648.919, "duration": 6.521}, {"text": "national et le nouveau front populaire", "start": 1651.6, "duration": 6.04}, {"text": "le vrai danger il est aujourd'hui un", "start": 1655.44, "duration": 4.52}, {"text": "danger pour la d\u00e9mocratie dans ce pays", "start": 1657.64, "duration": 5.2}, {"text": "le vrai danger c'est demain d'envoyer \u00e0", "start": 1659.96, "duration": 5.439}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale majoritairement", "start": 1662.84, "duration": 5.439}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s qui vont enfin on a vu la", "start": 1665.399, "duration": 5.52}, {"text": "campagne europ\u00e9enne on a vu la campagne", "start": 1668.279, "duration": 4.801}, {"text": "europ\u00e9enne avec ce que \u00e7a signifie comme", "start": 1670.919, "duration": 4.76}, {"text": "soutien par exemple \u00e0 la Russie contre", "start": 1673.08, "duration": 5.28}, {"text": "l'Ukraine c'est dans le programme du", "start": 1675.679, "duration": 4.88}, {"text": "nouveau front populaire il y a un", "start": 1678.36, "duration": 4.199}, {"text": "soutien affirm\u00e9 \u00e0 l'Ukraine et \u00e0 la", "start": 1680.559, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9mocratie et au fait d'armer l'Ukraine", "start": 1682.559, "duration": 3.84}, {"text": "parce que il faut emp\u00eacher Vladimir", "start": 1684.76, "duration": 3.919}, {"text": "Poutine de gagner en Ukraine c'est \u00e7a le", "start": 1686.399, "duration": 3.721}, {"text": "programme sur lequel je m'engage c'est", "start": 1688.679, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e7a le programme sur lequel on s'engage", "start": 1690.12, "duration": 3.559}, {"text": "le danger il est celui-l\u00e0 moi je veux", "start": 1691.799, "duration": 4.161}, {"text": "bien qu'on passe 2 semaines \u00e0 faire des", "start": 1693.679, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9ditoriaux \u00e0 faire des reportages sur un", "start": 1695.96, "duration": 5.04}, {"text": "signe d'\u00e9quivalence mais il y a un parti", "start": 1698.519, "duration": 3.841}, {"text": "qui est dangereux pour la d\u00e9mocratie", "start": 1701.0, "duration": 2.6}, {"text": "c'est le rassemblement national et", "start": 1702.36, "duration": 3.439}, {"text": "aujourd'hui l'imp\u00e9ratif c'est d'emp\u00eacher", "start": 1703.6, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il ne soit au pouvoir le 8 juillet", "start": 1705.799, "duration": 3.48}, {"text": "Jean-Fran\u00e7ois son vous estimezvous qu'il", "start": 1707.44, "duration": 4.239}, {"text": "n'y a qu'un seul camp qui est dangereux", "start": 1709.279, "duration": 4.041}, {"text": "aujourd'hui dans la situation Act non je", "start": 1711.679, "duration": 3.88}, {"text": "vous ai dit je rejette les deux mais si", "start": 1713.32, "duration": 4.079}, {"text": "vous voulez", "start": 1715.559, "duration": 4.081}, {"text": "regardeer la qualit\u00e9 de notre d\u00e9bat je", "start": 1717.399, "duration": 3.721}, {"text": "vais vous dire ce que je pense c'est pas", "start": 1719.64, "duration": 4.0}, {"text": "terrible non pourquoi parce que il y a", "start": 1721.12, "duration": 6.52}, {"text": "une d\u00e9cision qui rel\u00e8ve d'une foucade si", "start": 1723.64, "duration": 7.039}, {"text": "je reste gentil c'est une impr\u00e9paration", "start": 1727.64, "duration": 5.279}, {"text": "c'est une improvisation mais on", "start": 1730.679, "duration": 4.081}, {"text": "n'improvise pas l'avenir de la France", "start": 1732.919, "duration": 4.12}, {"text": "sur un coup de t\u00eate parce que c'est", "start": 1734.76, "duration": 4.08}, {"text": "cette \u00e9lection d'une 9 juin je le redis", "start": 1737.039, "duration": 3.601}, {"text": "il \u00e9tait une \u00e9lection pour l'Europe on", "start": 1738.84, "duration": 3.439}, {"text": "se prenonait pour ou on se prenonait", "start": 1740.64, "duration": 3.279}, {"text": "contre c'\u00e9tait pas pour le pr\u00e9sident de", "start": 1742.279, "duration": 2.801}, {"text": "la R\u00e9publique et le pr\u00e9sident de la", "start": 1743.919, "duration": 5.521}, {"text": "R\u00e9publique l\u00e0 encore je le dis comment", "start": 1745.08, "duration": 7.0}, {"text": "d\u00e9cider aussi rapidement et \u00e0", "start": 1749.44, "duration": 4.88}, {"text": "quelques-uns on a compris les", "start": 1752.08, "duration": 3.8}, {"text": "coulisses", "start": 1754.32, "duration": 4.8}, {"text": "d'orienter et de prendre les Fran\u00e7ais", "start": 1755.88, "duration": 6.32}, {"text": "finalement un esp\u00e8ce de pi\u00e8ge collectif", "start": 1759.12, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui qu'est-ce qu'on attend d'un", "start": 1762.2, "duration": 2.68}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qu'il soit un", "start": 1763.6, "duration": 5.16}, {"text": "guide qu'il donne un cap qu'il assure et", "start": 1764.88, "duration": 6.639}, {"text": "prot\u00e8ge qu'il rassure toutes les femmes", "start": 1768.76, "duration": 4.72}, {"text": "et les hommes que j'ai rencontr\u00e9 depuis", "start": 1771.519, "duration": 4.241}, {"text": "quelques jours sont inquiets qu'il soit", "start": 1773.48, "duration": 3.799}, {"text": "d'ailleurs de gauche ou de droite alors", "start": 1775.76, "duration": 3.32}, {"text": "peut-\u00eatre que je fr\u00e9quente pas assez", "start": 1777.279, "duration": 4.481}, {"text": "ceux qui ont pris une forme de distance", "start": 1779.08, "duration": 4.4}, {"text": "qui ont vot\u00e9 un moment pour nous et qui", "start": 1781.76, "duration": 4.759}, {"text": "sont partis parfois tr\u00e8s \u00e0 gauche", "start": 1783.48, "duration": 4.76}, {"text": "beaucoup plus souvent tr\u00e8s \u00e0 droite l\u00e0", "start": 1786.519, "duration": 3.921}, {"text": "il y a uneil pass\u00e9 ben il y a une ben \u00e7a", "start": 1788.24, "duration": 3.84}, {"text": "veut dire qu'on a loup\u00e9 les", "start": 1790.44, "duration": 5.119}, {"text": "\u00e9pisodes peut-\u00eatre qu'on a je dirais", "start": 1792.08, "duration": 5.52}, {"text": "perdu le fil de la confiance notamment", "start": 1795.559, "duration": 4.201}, {"text": "sur les l'esprit de responsabilit\u00e9 et", "start": 1797.6, "duration": 3.559}, {"text": "l'esprit de responsabilit\u00e9 j'aimerais", "start": 1799.76, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on l'IT aujourd'hui toutes et tous", "start": 1801.159, "duration": 4.12}, {"text": "parce qu'\u00e0 promettre des lendemains", "start": 1803.64, "duration": 4.039}, {"text": "heureux \u00e0 coup d'une d\u00e9bauche de", "start": 1805.279, "duration": 6.24}, {"text": "milliards c'est hypoth\u00e9quer l'avenir de", "start": 1807.679, "duration": 5.36}, {"text": "toutes les g\u00e9n\u00e9rations notamment des", "start": 1811.519, "duration": 5.601}, {"text": "plus jeunes celles qui en plus ont se", "start": 1813.039, "duration": 6.081}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 la lutte contre le changement", "start": 1817.12, "duration": 4.12}, {"text": "climatique et donc si on pouvait", "start": 1819.12, "duration": 5.24}, {"text": "retrouver un esprit peut-\u00eatre cocardier", "start": 1821.24, "duration": 6.36}, {"text": "europ\u00e9en conqu\u00e9rant qui fasse en sorte", "start": 1824.36, "duration": 4.919}, {"text": "que oui on donne le meilleur de", "start": 1827.6, "duration": 4.12}, {"text": "nous-m\u00eame pour aider la France \u00e0", "start": 1829.279, "duration": 4.52}, {"text": "ressortir et \u00e0 tenir son rang de", "start": 1831.72, "duration": 4.48}, {"text": "deuxi\u00e8me puissance europ\u00e9enne plut\u00f4t que", "start": 1833.799, "duration": 4.641}, {"text": "d'\u00eatre pris par la patrouille sur des", "start": 1836.2, "duration": 3.959}, {"text": "mauvaises notes qu'ell soi d'ailleurs", "start": 1838.44, "duration": 4.28}, {"text": "des agences de notation qu'elle soit de", "start": 1840.159, "duration": 4.281}, {"text": "l'Europe mais qu'elle soit de ce qu'on", "start": 1842.72, "duration": 3.36}, {"text": "constate nous-m\u00eames les Fran\u00e7ais dans", "start": 1844.44, "duration": 2.64}, {"text": "nos comptes publics on rappelle", "start": 1846.08, "duration": 2.079}, {"text": "qu'aujourd'hui la Commission europ\u00e9enne", "start": 1847.08, "duration": 2.12}, {"text": "vient d'entamer une proc\u00e9dure pour", "start": 1848.159, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9ficit public excessif effectivement \u00e0", "start": 1849.2, "duration": 4.0}, {"text": "l'encontre de seette pays don la France", "start": 1851.279, "duration": 3.64}, {"text": "la France et donc si vous voulez moi je", "start": 1853.2, "duration": 3.68}, {"text": "voudrais enfin je voudrais bien qu'on", "start": 1854.919, "duration": 3.48}, {"text": "ait un peu l'esprit conquur de ce que", "start": 1856.88, "duration": 4.039}, {"text": "j'ai vu avanth soir de l'\u00e9quipe de", "start": 1858.399, "duration": 3.961}, {"text": "France de foot qu'on ait des Jeux", "start": 1860.919, "duration": 3.521}, {"text": "Olympiques qui qui qui r\u00e9ussissent et", "start": 1862.36, "duration": 4.439}, {"text": "qui soit une belle image de la France or", "start": 1864.44, "duration": 4.079}, {"text": "aujourd'hui on arrive le pr\u00e9sident la", "start": 1866.799, "duration": 3.88}, {"text": "R\u00e9publique a pris ce risque insens\u00e9 de", "start": 1868.519, "duration": 5.601}, {"text": "pr\u00e9parer une France bouscul\u00e9e heurt\u00e9e", "start": 1870.679, "duration": 6.0}, {"text": "fractur\u00e9 \u00e7a n'est pas un bon signe donc", "start": 1874.12, "duration": 4.24}, {"text": "il faut absolument qu'on se reprenne", "start": 1876.679, "duration": 3.761}, {"text": "alors en quelques mots nous avons un", "start": 1878.36, "duration": 4.039}, {"text": "point de d\u00e9saccord sur la d\u00e9cision du", "start": 1880.44, "duration": 3.76}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui rel\u00e8ve", "start": 1882.399, "duration": 3.76}, {"text": "qui rel\u00e8ve de sa propre d\u00e9cision une", "start": 1884.2, "duration": 3.359}, {"text": "fois qu'on a dit \u00e7a on s'est expliqu\u00e9", "start": 1886.159, "duration": 2.76}, {"text": "tous les deux on a tous les deux dit", "start": 1887.559, "duration": 3.801}, {"text": "notre notre notre approche de la chose", "start": 1888.919, "duration": 5.0}, {"text": "une fois que c'est dit nous avons un", "start": 1891.36, "duration": 4.88}, {"text": "combat \u00e0 mener nous avons une et l\u00e0 moi", "start": 1893.919, "duration": 4.041}, {"text": "je vous rejoins nous avons eu quelque", "start": 1896.24, "duration": 3.52}, {"text": "part on redonne aux Fran\u00e7ais cette", "start": 1897.96, "duration": 4.199}, {"text": "chance de de redevenir ce pays que nous", "start": 1899.76, "duration": 4.24}, {"text": "avons presque toujours \u00e9t\u00e9 ce pays", "start": 1902.159, "duration": 3.161}, {"text": "Conqu\u00e9rent je reprends V mot parce que", "start": 1904.0, "duration": 3.2}, {"text": "j'ai les m\u00eames et il faut du Panach pour", "start": 1905.32, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e7a et il faut du panache et pour ce", "start": 1907.2, "duration": 3.04}, {"text": "Panach il faut aller de l'avant", "start": 1908.919, "duration": 3.76}, {"text": "excusez-moi le grand jeu depuis 7 ans", "start": 1910.24, "duration": 4.039}, {"text": "c'est de dire que tout va mal tout va", "start": 1912.679, "duration": 3.521}, {"text": "mal tout va mal tout va mal les chiffres", "start": 1914.279, "duration": 3.64}, {"text": "sont beaucoup plus nuanc\u00e9s et vous le sa", "start": 1916.2, "duration": 3.52}, {"text": "savez tr\u00e8s bien r\u00e9industrialisation", "start": 1917.919, "duration": 3.801}, {"text": "ch\u00f4mage taux de pauvret\u00e9 qui est un des", "start": 1919.72, "duration": 3.72}, {"text": "plus bas d'Europe on ne le dit pas on", "start": 1921.72, "duration": 3.199}, {"text": "parle que pourquoi pourquoi les Fran\u00e7ais", "start": 1923.44, "duration": 3.52}, {"text": "ne le ressentent pas pourquoi votent--il", "start": 1924.919, "duration": 4.561}, {"text": "ainsi selon vous", "start": 1926.96, "duration": 4.719}, {"text": "vous vous dire tr\u00e8s honn\u00eatement ce que", "start": 1929.48, "duration": 3.48}, {"text": "je pense c'est que nous avons \u00e9t\u00e9", "start": 1931.679, "duration": 3.6}, {"text": "pendant 5 ans nous avons eu une majorit\u00e9", "start": 1932.96, "duration": 4.199}, {"text": "absolue en totalit\u00e9 et nous n'avons pas", "start": 1935.279, "duration": 3.88}, {"text": "su \u00e0 ce moment-l\u00e0 faire ce pourquoi", "start": 1937.159, "duration": 3.52}, {"text": "nousous \u00e9tions engag\u00e9s c'est\u00e0-dire", "start": 1939.159, "duration": 2.921}, {"text": "retourner r\u00e9guli\u00e8rement vers les", "start": 1940.679, "duration": 3.281}, {"text": "Fran\u00e7ais les \u00e9couter et surtout les", "start": 1942.08, "duration": 3.199}, {"text": "entendre pas les \u00e9couter faire", "start": 1943.96, "duration": 3.04}, {"text": "maintenant on l'a d\u00e9j\u00e0 fait en redonnant", "start": 1945.279, "duration": 3.24}, {"text": "ce vient faire le la R\u00e9publique en", "start": 1947.0, "duration": 4.12}, {"text": "redonnant le pouvoir absolu aux Fran\u00e7ais", "start": 1948.519, "duration": 6.081}, {"text": "c'est fait on l'", "start": 1951.12, "duration": 3.48}, {"text": "fa PCE pil il se les mains enfin c'est", "start": 1955.24, "duration": 6.279}, {"text": "pas non Ponce Pilate c'est Monsieur", "start": 1959.279, "duration": 3.721}, {"text": "c'est plut\u00f4t monsieur bami vous voyez", "start": 1961.519, "duration": 3.481}, {"text": "qui se demande j'ai pas envie de rentrer", "start": 1963.0, "duration": 3.799}, {"text": "dans le d\u00e9bat entre les uns contre les", "start": 1965.0, "duration": 3.48}, {"text": "autres moi je crois qu'on a une chance", "start": 1966.799, "duration": 3.801}, {"text": "extraordinaire cette \u00e9lection de prouver", "start": 1968.48, "duration": 3.64}, {"text": "que la France est un pays fort et que", "start": 1970.6, "duration": 2.84}, {"text": "c'est un pays d\u00e9mocratique et", "start": 1972.12, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9publicain et on a besoin de toutes les", "start": 1973.44, "duration": 5.199}, {"text": "forces de droite comme de gauche mais de", "start": 1975.559, "duration": 4.641}, {"text": "la d\u00e9mocratie et non pas des extr\u00eames", "start": 1978.639, "duration": 2.721}, {"text": "c'est pour \u00e7a que je ne comprendrai", "start": 1980.2, "duration": 2.8}, {"text": "jamais votre alliance avec elle F je ne", "start": 1981.36, "duration": 3.559}, {"text": "la comprendrai jamais encore moins pas", "start": 1983.0, "duration": 3.36}, {"text": "plus que l'alliance de siti avec", "start": 1984.919, "duration": 2.841}, {"text": "l'extr\u00eame droite pour moi c'est de m\u00eame", "start": 1986.36, "duration": 4.199}, {"text": "niveau voil\u00e0 avec un immense respect", "start": 1987.76, "duration": 5.32}, {"text": "comment est-ce que vous pouvez dire que", "start": 1990.559, "duration": 4.36}, {"text": "tout va mieux dans le meilleur j'ai pas", "start": 1993.08, "duration": 3.479}, {"text": "dit tout voyez la diff\u00e9rence entre vous", "start": 1994.919, "duration": 4.521}, {"text": "c'est que Mo binaireourd un employ\u00e9 un", "start": 1996.559, "duration": 5.401}, {"text": "salari\u00e9 une aide soignante un enseignant", "start": 1999.44, "duration": 5.76}, {"text": "un flic il a plus les moyens de vivre", "start": 2001.96, "duration": 5.92}, {"text": "moi je veux bien entendre que l'ination", "start": 2005.2, "duration": 6.04}, {"text": "tenu mais on a tout le monde a pris 30 %", "start": 2007.88, "duration": 5.639}, {"text": "sur son CAD \u00e0 Carrefour et aujourd'hui", "start": 2011.24, "duration": 3.88}, {"text": "les sujets c'est des sujets de pouvoir", "start": 2013.519, "duration": 3.76}, {"text": "d'achat c'est des sujets de politique du", "start": 2015.12, "duration": 5.279}, {"text": "logement c'est des sujets de de", "start": 2017.279, "duration": 5.88}, {"text": "conforter et sauver l'h\u00f4pital et l'\u00e9cole", "start": 2020.399, "duration": 5.481}, {"text": "public pas pris l'inflation le monde le", "start": 2023.159, "duration": 3.961}, {"text": "monde est en crise et la France ne", "start": 2025.88, "duration": 3.56}, {"text": "devrait pas l'\u00eatre oui il y a desult\u00e9s", "start": 2027.12, "duration": 4.64}, {"text": "oui maises son en crise d\u00e9mocratique", "start": 2029.44, "duration": 4.199}, {"text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 en effet la d\u00e9cision du", "start": 2031.76, "duration": 5.039}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9p c'est pas d\u00e9mocrati", "start": 2033.639, "duration": 4.681}, {"text": "c'est pas d\u00e9mocratique", "start": 2036.799, "duration": 3.24}, {"text": "mais", "start": 2038.32, "duration": 5.88}, {"text": "les vous \u00eates au pouvoir depuis 7", "start": 2040.039, "duration": 4.161}, {"text": "anscoup en promettant des", "start": 2046.799, "duration": 3.681}, {"text": "choses je", "start": 2051.079, "duration": 3.52}, {"text": "croisinders de vos programmes \u00e0 tous les", "start": 2052.679, "duration": 3.561}, {"text": "deux le n\u00f4tre celui que nous proposons", "start": 2054.599, "duration": 3.921}, {"text": "est quand m\u00eame tr\u00e8s \u00e9quilibr\u00e9 je rentre", "start": 2056.24, "duration": 4.639}, {"text": "pas plus dans le", "start": 2058.52, "duration": 2.359}, {"text": "d\u00e9tail populaire il est issu en grande", "start": 2063.679, "duration": 4.44}, {"text": "partie du contrebudjet d\u00e9put\u00e9s", "start": 2066.32, "duration": 4.279}, {"text": "socialiste \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale alors", "start": 2068.119, "duration": 4.921}, {"text": "on peut avoir des diff\u00e9rences l\u00e0-dessus", "start": 2070.599, "duration": 6.841}, {"text": "mais moi moi je revendique en effet que", "start": 2073.04, "duration": 4.4}, {"text": "non trouver des reces et avoir les", "start": 2077.879, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9penses qui soi ajust\u00e9es et en effet", "start": 2080.919, "duration": 3.361}, {"text": "c'est une vraie divergence qu'on a et", "start": 2082.76, "duration": 3.04}, {"text": "qu'on est capable de traiter de fa\u00e7on", "start": 2084.28, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9mocratique dans l'assembl\u00e9e dans", "start": 2085.8, "duration": 4.2}, {"text": "laquelle nous si\u00e9geons mais oui en effet", "start": 2087.28, "duration": 3.879}, {"text": "il faut trouver des recettes", "start": 2090.0, "duration": 2.32}, {"text": "suppl\u00e9mentaires je suis d\u00e9sol\u00e9 mais", "start": 2091.159, "duration": 3.2}, {"text": "enfin Bruno le qui est depuis 7 ans", "start": 2092.32, "duration": 3.68}, {"text": "ministre de l'\u00e9conomie et des finances", "start": 2094.359, "duration": 3.681}, {"text": "qui nous a expliqu\u00e9 benoitement alors", "start": 2096.0, "duration": 4.48}, {"text": "que les \u00c9tats-Unis et des pays europ\u00e9ens", "start": 2098.04, "duration": 4.039}, {"text": "taxer les super profits nous a expliqu\u00e9", "start": 2100.48, "duration": 2.92}, {"text": "beno\u00eeement que lui il pouvait pas parce", "start": 2102.079, "duration": 2.561}, {"text": "qu'il savait pas ce qui \u00e9tait un super", "start": 2103.4, "duration": 3.28}, {"text": "profit oui moi je revendique en effet le", "start": 2104.64, "duration": 3.959}, {"text": "fait qu'on aille trouv\u00e9 des d\u00e9penses des", "start": 2106.68, "duration": 3.56}, {"text": "recettes suppl\u00e9mentaires parce que c'est", "start": 2108.599, "duration": 3.041}, {"text": "celles qui seront le levier pour allez", "start": 2110.24, "duration": 3.08}, {"text": "on va avancer un petit peu dans cette", "start": 2111.64, "duration": 3.0}, {"text": "dans cette \u00e9mission parce que l'une des", "start": 2113.32, "duration": 3.36}, {"text": "questions c'est qu'on aime bien se poser", "start": 2114.64, "duration": 3.84}, {"text": "actuellement dans dans les camps et dans", "start": 2116.68, "duration": 4.64}, {"text": "les m\u00e9dias et bien c'est qui va devenir", "start": 2118.48, "duration": 4.599}, {"text": "le prochain Premier ministre en tout cas", "start": 2121.32, "duration": 3.68}, {"text": "on a entendu Jordane Bardella qui lui", "start": 2123.079, "duration": 3.081}, {"text": "h\u00e9site puisque le pr\u00e9sident du", "start": 2125.0, "duration": 2.76}, {"text": "Rassemblement national a d\u00e9clar\u00e9 qu'il", "start": 2126.16, "duration": 3.36}, {"text": "serait pas Premier ministre en cas de", "start": 2127.76, "duration": 4.72}, {"text": "majorit\u00e9 relative Gabriel latal il voit", "start": 2129.52, "duration": 5.52}, {"text": "lui un refus d'obstacle regardez je fais", "start": 2132.48, "duration": 4.48}, {"text": "pas de la politique pour ma glorioule", "start": 2135.04, "duration": 3.72}, {"text": "personnelle si demain je suis en", "start": 2136.96, "duration": 4.04}, {"text": "capacit\u00e9 d'\u00eatre nomm\u00e9 \u00e0 Matignon et que", "start": 2138.76, "duration": 3.8}, {"text": "je n'ai pas de majorit\u00e9 absolue parce", "start": 2141.0, "duration": 2.8}, {"text": "que les Fran\u00e7ais ne m'ont pas donn\u00e9 de", "start": 2142.56, "duration": 3.88}, {"text": "majorit\u00e9 absolue et bien je refuserai", "start": 2143.8, "duration": 5.24}, {"text": "d'\u00eatre nomm\u00e9 je veux le pouvoir pour", "start": 2146.44, "duration": 4.2}, {"text": "agir et pour gouverner je dis au", "start": 2149.04, "duration": 3.559}, {"text": "fran\u00e7ais j'ai besoin que vous fassiez le", "start": 2150.64, "duration": 3.679}, {"text": "choix de l'alternance bah moi j'ai envie", "start": 2152.599, "duration": 3.801}, {"text": "de dire si vous n'avez besoin de rien", "start": 2154.319, "duration": 4.52}, {"text": "appelez Jordan Bardella enfin", "start": 2156.4, "duration": 5.04}, {"text": "pardon quand on a la", "start": 2158.839, "duration": 5.601}, {"text": "possibilit\u00e9 d'\u00eatre Premier ministre", "start": 2161.44, "duration": 5.52}, {"text": "gouverner le pays c'est pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 2164.44, "duration": 3.84}, {"text": "parce que les conditions sont difficiles", "start": 2166.96, "duration": 2.639}, {"text": "qu'il faut y aller \u00e7a montre pour moi", "start": 2168.28, "duration": 2.52}, {"text": "une chose c'est que le rassemblement", "start": 2169.599, "duration": 3.121}, {"text": "national c'est un parti d'opposition", "start": 2170.8, "duration": 3.72}, {"text": "c'est pas un parti de gouvernement le", "start": 2172.72, "duration": 3.16}, {"text": "rassemblement national c'est un parti", "start": 2174.52, "duration": 3.36}, {"text": "d'opposition pas de gouvernement Joshua", "start": 2175.88, "duration": 4.28}, {"text": "auchochard on s'appr\u00eate le 7 juillet \u00e0", "start": 2177.88, "duration": 4.56}, {"text": "avoir la majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 2180.16, "duration": 4.04}, {"text": "nationale en emportant la majorit\u00e9 des", "start": 2182.44, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s nous ce qu'on ne veut pas", "start": 2184.2, "duration": 2.04}, {"text": "effectivement c'est \u00eatre un", "start": 2185.2, "duration": 2.68}, {"text": "collaborateur d'Emmanuel Macron j'allais", "start": 2186.24, "duration": 2.879}, {"text": "dire comme les r\u00e9publicains en tout cas", "start": 2187.88, "duration": 3.04}, {"text": "de tout ce qui reste un peu du champ de", "start": 2189.119, "duration": 3.48}, {"text": "du champ de droite qui ont aid\u00e9", "start": 2190.92, "duration": 3.36}, {"text": "Renaissance et le parti pr\u00e9sidentiel", "start": 2192.599, "duration": 3.841}, {"text": "pendant ces 7 derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 appuy\u00e9", "start": 2194.28, "duration": 4.039}, {"text": "sur la r\u00e9forme des sur la r\u00e9forme des", "start": 2196.44, "duration": 3.44}, {"text": "retraites et je vous rejoins monsieur", "start": 2198.319, "duration": 2.921}, {"text": "vous disiez la le moment de v\u00e9rit\u00e9 du", "start": 2199.88, "duration": 2.479}, {"text": "S\u00e9nat effectivement c'est vrai que le", "start": 2201.24, "duration": 2.76}, {"text": "S\u00e9nat a fait de nombreuses proposition", "start": 2202.359, "duration": 3.72}, {"text": "de bon sens dans l'\u00e9quilibre du budget", "start": 2204.0, "duration": 3.4}, {"text": "Emmanuel Macron son gouvernement ce", "start": 2206.079, "duration": 2.401}, {"text": "qu'il en a fait c'est qu'il a gouvern\u00e9", "start": 2207.4, "duration": 3.719}, {"text": "pendant des ann\u00e9es par 49 c'est qu'il a", "start": 2208.48, "duration": 3.76}, {"text": "mais personne na vot\u00e9 je vous rappelle", "start": 2211.119, "duration": 2.401}, {"text": "qu'il", "start": 2212.24, "duration": 3.56}, {"text": "493", "start": 2213.52, "duration": 5.16}, {"text": "sc\u00e9n pr\u00e9sent visiblement il faut il faut", "start": 2215.8, "duration": 5.12}, {"text": "fa faut quand m\u00eame \u00e9viter l'amalgame", "start": 2218.68, "duration": 5.04}, {"text": "facile de dire vous avez bien boss\u00e9 RA", "start": 2220.92, "duration": 4.439}, {"text": "que vous n'avez V part du Budet on a le", "start": 2223.72, "duration": 2.92}, {"text": "droit de pas \u00eatre d'accord sur vous", "start": 2225.359, "duration": 3.24}, {"text": "encore je l'esp\u00e8re maintenant ce qu'on", "start": 2226.64, "duration": 3.16}, {"text": "veut pas effectivement c'est gouverner", "start": 2228.599, "duration": 2.121}, {"text": "mais par exemple qu'est-ce que vous", "start": 2229.8, "duration": 2.64}, {"text": "allez faire on a dit sur les retraites", "start": 2230.72, "duration": 2.92}, {"text": "qu'est-ce que vous faites avec avec", "start": 2232.44, "duration": 3.04}, {"text": "ercotti qui \u00e9tait favorable \u00e0 une telle", "start": 2233.64, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9forme des retraites et et et vous", "start": 2235.48, "duration": 4.76}, {"text": "alors on a entendu Jordan vardellaa dire", "start": 2238.24, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e7a sera un pe un peu plus tard", "start": 2240.24, "duration": 2.119}, {"text": "finalement \u00e7a sera l'automne mais on", "start": 2241.28, "duration": 2.16}, {"text": "sait toujours pas \u00e0 quel \u00e2ge on sait", "start": 2242.359, "duration": 2.881}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pas pour quoi faire par exemple sur", "start": 2243.44, "duration": 3.28}, {"text": "une femme aussi importante qui a", "start": 2245.24, "duration": 3.04}, {"text": "concentr\u00e9 tant d'opposition des", "start": 2246.72, "duration": 2.72}, {"text": "Fran\u00e7aises que vous pouvez avoir une", "start": 2248.28, "duration": 2.72}, {"text": "parole claire bien s\u00fbr on une parole", "start": 2249.44, "duration": 2.56}, {"text": "claire vous mettez tout \u00e7a sur le sens", "start": 2251.0, "duration": 2.96}, {"text": "de de l'h\u00e9sitation vous n demandez de", "start": 2252.0, "duration": 3.48}, {"text": "d'adapter un programme qui a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u", "start": 2253.96, "duration": 2.96}, {"text": "pour 5 ans pendant la pr\u00e9sidentielle de", "start": 2255.48, "duration": 5.44}, {"text": "2022 sur les 3 mois qui qui arrivent", "start": 2256.92, "duration": 6.36}, {"text": "effectivement l'ensemble des mesures", "start": 2260.92, "duration": 3.72}, {"text": "propos\u00e9 sur les tris prochains parce que", "start": 2263.28, "duration": 2.4}, {"text": "quand on dit que \u00e7a arrivera \u00e0 l'automne", "start": 2264.64, "duration": 2.36}, {"text": "pour vous c'est trop tard et c'est une", "start": 2265.68, "duration": 3.399}, {"text": "h\u00e9sitation donc 3 mois nous on a une je", "start": 2267.0, "duration": 4.119}, {"text": "demande surtout quelle r\u00e9forme vous", "start": 2269.079, "duration": 3.361}, {"text": "voulez parce que on peut faire une", "start": 2271.119, "duration": 2.521}, {"text": "r\u00e9forme mais laquelle nous on a une", "start": 2272.44, "duration": 3.44}, {"text": "parole claire les temps qui nous", "start": 2273.64, "duration": 4.24}, {"text": "attendent en TR temps l'\u00e9lection du 30", "start": 2275.88, "duration": 3.199}, {"text": "juin du 7 juillet pour emmener une", "start": 2277.88, "duration": 3.16}, {"text": "majorit\u00e9 absolue pour le rassemblement", "start": 2279.079, "duration": 3.641}, {"text": "national contre le Front populiste \u00e0", "start": 2281.04, "duration": 3.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ensuite des", "start": 2282.72, "duration": 3.04}, {"text": "mesures imm\u00e9diates pour le pouvoir", "start": 2284.2, "duration": 5.32}, {"text": "d'achat en baissant la TVA de 20 \u00e0 55", "start": 2285.76, "duration": 5.4}, {"text": "moi j'ai entendu Jordan Bardella reculer", "start": 2289.52, "duration": 3.68}, {"text": "quand m\u00eame sur la baisse de la TVA sur", "start": 2291.16, "duration": 3.28}, {"text": "sur les les produits de premi\u00e8re", "start": 2293.2, "duration": 2.919}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 vous pourrez le faire", "start": 2294.44, "duration": 3.399}, {"text": "imm\u00e9diatement sur l'\u00e9nergie sur les", "start": 2296.119, "duration": 3.24}, {"text": "carburants \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait dans d'autres", "start": 2297.839, "duration": 2.76}, {"text": "dans d'autres pays en les reconnaissant", "start": 2299.359, "duration": 3.0}, {"text": "comme produit de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 tr\u00e8s", "start": 2300.599, "duration": 3.441}, {"text": "vite \u00e0 l'automne effectivement on", "start": 2302.359, "duration": 3.521}, {"text": "s'occupera des des r\u00e9formes notamment", "start": 2304.04, "duration": 3.48}, {"text": "sur les produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9", "start": 2305.88, "duration": 3.719}, {"text": "en supprimant la TVA sur ces articles", "start": 2307.52, "duration": 3.48}, {"text": "ensuite sur la r\u00e9forme des sur la", "start": 2309.599, "duration": 3.041}, {"text": "r\u00e9forme des retraites puisque c'\u00e9tait le", "start": 2311.0, "duration": 3.72}, {"text": "sens de votre question ni renoncement de", "start": 2312.64, "duration": 4.36}, {"text": "Jordane bardellaa de ni de Marine Le Pen", "start": 2314.72, "duration": 3.84}, {"text": "la r\u00e9forme sera non pas celle", "start": 2317.0, "duration": 2.88}, {"text": "qu'Emmanuel Macron nous a mis on", "start": 2318.56, "duration": 3.0}, {"text": "abrangera effectivement cette r\u00e9forme", "start": 2319.88, "duration": 3.04}, {"text": "des retraites pour proposer un \u00e2ge de", "start": 2321.56, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9part \u00e0 la retraite allant de 60 \u00e0 62", "start": 2322.92, "duration": 3.8}, {"text": "ans avec 40 annuitit\u00e9 notre notre", "start": 2324.88, "duration": 4.92}, {"text": "programme n'a pas chang\u00e9 sur \u00e7a", "start": 2326.72, "duration": 5.48}, {"text": "contrairement \u00e0 la nuups 2 qui ce matin", "start": 2329.8, "duration": 3.799}, {"text": "a eu quelques quelques renoncements", "start": 2332.2, "duration": 2.96}, {"text": "s'est pos\u00e9 quelques", "start": 2333.599, "duration": 4.601}, {"text": "questions renc quand m\u00eame de Jordan", "start": 2335.16, "duration": 4.72}, {"text": "Bardella pas pas de recul on se un", "start": 2338.2, "duration": 3.56}, {"text": "calendrier \u00e9chonn\u00e9 pas pas de recul", "start": 2339.88, "duration": 3.64}, {"text": "alors le regard du rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du", "start": 2341.76, "duration": 4.28}, {"text": "budget pour le coup l\u00e0-dessus sur ce", "start": 2343.52, "duration": 4.799}, {"text": "programme dans un cas comme dans l'autre", "start": 2346.04, "duration": 4.36}, {"text": "que ce soit le le bloc de gauche avec", "start": 2348.319, "duration": 4.841}, {"text": "l'extr\u00eame gauche ou l'extr\u00eame droite", "start": 2350.4, "duration": 5.0}, {"text": "avec \u00e9crit xotis c'est deux", "start": 2353.16, "duration": 5.24}, {"text": "programmes similair intenables pour nos", "start": 2355.4, "duration": 4.28}, {"text": "finances publiques alors quand je dis", "start": 2358.4, "duration": 3.48}, {"text": "intenable bien s\u00fbr qu'on peut faire mais", "start": 2359.68, "duration": 4.48}, {"text": "on peut faire on en prend plus on en D", "start": 2361.88, "duration": 4.04}, {"text": "plus on n d\u00e9j\u00e0 pas les premiers de la", "start": 2364.16, "duration": 4.679}, {"text": "classe c'est pour \u00e7a j'appelle les uns", "start": 2365.92, "duration": 5.36}, {"text": "et les autres et nos \u00e9lecteurs \u00e0 une", "start": 2368.839, "duration": 3.801}, {"text": "forme de responsabilit\u00e9 alors je sais", "start": 2371.28, "duration": 3.079}, {"text": "qu'appeler \u00e0 la", "start": 2372.64, "duration": 3.199}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est pas ce qui est le", "start": 2374.359, "duration": 2.601}, {"text": "plus att sais pas si \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s", "start": 2375.839, "duration": 2.48}, {"text": "audible dans la dans dans la s\u00e9quence", "start": 2376.96, "duration": 3.8}, {"text": "actuelle mais oui mais parfois il faut", "start": 2378.319, "duration": 5.04}, {"text": "accepter de d'avoir une voix singuli\u00e8re", "start": 2380.76, "duration": 3.92}, {"text": "qui sera peut-\u00eatre pas entendu tout de", "start": 2383.359, "duration": 2.921}, {"text": "suite \u00e7a m'est arriv\u00e9 pour les gilets", "start": 2384.68, "duration": 3.32}, {"text": "jaunes \u00e7a m'est arriv\u00e9 dans le d\u00e9bat", "start": 2386.28, "duration": 3.839}, {"text": "avec Bruno Le Maire sur l'\u00e9tat des", "start": 2388.0, "duration": 4.16}, {"text": "comptes publics l'id\u00e9e n'est pas d'avoir", "start": 2390.119, "duration": 4.081}, {"text": "raison pour soi-m\u00eame l'id\u00e9e d' est de", "start": 2392.16, "duration": 3.84}, {"text": "donner des informations justes pour", "start": 2394.2, "duration": 4.56}, {"text": "notre pays notre pays il a grandement", "start": 2396.0, "duration": 5.079}, {"text": "besoin aujourd'hui comment dirais-je de", "start": 2398.76, "duration": 3.92}, {"text": "se redresser est-ce que je veux dire sur", "start": 2401.079, "duration": 3.04}, {"text": "la question puisque vous l'avez \u00e9voqu\u00e9", "start": 2402.68, "duration": 3.6}, {"text": "du Premier ministre la question du", "start": 2404.119, "duration": 3.801}, {"text": "Premier ministre me semble-t-il la", "start": 2406.28, "duration": 3.52}, {"text": "logique institutionnelle le pr\u00e9sident de", "start": 2407.92, "duration": 5.52}, {"text": "la R\u00e9publique elle il doit proposer au", "start": 2409.8, "duration": 7.16}, {"text": "groupe au parti qui va arriver en t\u00eate", "start": 2413.44, "duration": 6.879}, {"text": "bah c'est la logique la la logique de le", "start": 2416.96, "duration": 6.2}, {"text": "la 5e R\u00e9publique c'est que la majorit\u00e9", "start": 2420.319, "duration": 6.0}, {"text": "arriv\u00e9e en t\u00eate exerce le pouvoir le", "start": 2423.16, "duration": 5.199}, {"text": "pouvoir refus c'est \u00e7a que vous vouz", "start": 2426.319, "duration": 5.28}, {"text": "dire \u00e7a refuse pas ce serait juste le", "start": 2428.359, "duration": 5.76}, {"text": "comble du ridicule oui j B l\u00e0 s'il", "start": 2431.599, "duration": 3.48}, {"text": "arrive en t\u00eate m\u00eame si c'est une", "start": 2434.119, "duration": 3.72}, {"text": "majorit\u00e9 relative refuse \u00e7a serait", "start": 2435.079, "duration": 4.28}, {"text": "ricule \u00e7a d\u00e9montre ce qu'il est", "start": 2437.839, "duration": 2.881}, {"text": "exactement c'est-\u00e0-dire quelqu'un qui", "start": 2439.359, "duration": 3.0}, {"text": "recule devant devant l'obstacle", "start": 2440.72, "duration": 3.48}, {"text": "syst\u00e9matiquement c'est c'est c'est tr\u00e8s", "start": 2442.359, "duration": 3.041}, {"text": "ce sont des gens qui passent leur temps", "start": 2444.2, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e0 crire c'est la diff\u00e9rence entre", "start": 2445.4, "duration": 2.919}, {"text": "l'autorit\u00e9 l'autoritarisme si vous", "start": 2447.0, "duration": 3.2}, {"text": "voulez VO on recule pas notre message", "start": 2448.319, "duration": 3.52}, {"text": "effectivement c'est d'avoir la majorit\u00e9", "start": 2450.2, "duration": 3.24}, {"text": "absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale du 7", "start": 2451.839, "duration": 3.0}, {"text": "juillet on a une forte mobilisation des", "start": 2453.44, "duration": 3.36}, {"text": "militants des des \u00e9lecteurs visiblement", "start": 2454.839, "duration": 4.28}, {"text": "c'est pas partout partout pareil on a", "start": 2456.8, "duration": 3.72}, {"text": "une forte mobilisation et donc on", "start": 2459.119, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9ussira on attend nos \u00e9lecteurs", "start": 2460.52, "duration": 4.04}, {"text": "effectivement de donner cette cette", "start": 2462.48, "duration": 3.28}, {"text": "mobilisation maintenant dans la logique", "start": 2464.56, "duration": 3.519}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique je pense que depuis", "start": 2465.76, "duration": 3.96}, {"text": "le d\u00e9but du me d'Emmanuel Macron la", "start": 2468.079, "duration": 2.961}, {"text": "pr\u00e9sidence de la commission des finances", "start": 2469.72, "duration": 2.359}, {"text": "par exemple \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 2471.04, "duration": 2.36}, {"text": "revient au premier groupe d'opposition", "start": 2472.079, "duration": 2.321}, {"text": "le premier groupe d'opposition \u00e0", "start": 2473.4, "duration": 2.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est le", "start": 2474.4, "duration": 2.4}, {"text": "rassemblement national pourtant elle a", "start": 2475.44, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 un d\u00e9put\u00e9 de la mip\u00e8 donc", "start": 2476.8, "duration": 3.48}, {"text": "vous voyez les questions de de logique", "start": 2478.92, "duration": 3.08}, {"text": "dans cette 5e R\u00e9publique il y en a il y", "start": 2480.28, "duration": 4.36}, {"text": "en a plus beaucoup nous on appelle nos", "start": 2482.0, "duration": 5.599}, {"text": "\u00e9lecteursir rien \u00e0ir", "start": 2484.64, "duration": 5.24}, {"text": "c'est un usage laiss l'assembl\u00e9e laiss", "start": 2487.599, "duration": 4.881}, {"text": "l'assembl\u00e9e entre s\u00e9nateur on va d\u00e9j\u00e0", "start": 2489.88, "duration": 4.12}, {"text": "Esser de bienosser entre s\u00e9nateur Colom", "start": 2492.48, "duration": 3.28}, {"text": "Brossel un mot quand m\u00eame sur ce qui se", "start": 2494.0, "duration": 3.56}, {"text": "passe \u00e0 gauche tout le d\u00e9bat sur le", "start": 2495.76, "duration": 3.92}, {"text": "Premier ministre on a entendu que il y", "start": 2497.56, "duration": 3.68}, {"text": "avait quand m\u00eame de la friture entre", "start": 2499.68, "duration": 5.36}, {"text": "manuel bonpard qui dit c'est le le le le", "start": 2501.24, "duration": 5.44}, {"text": "premier parti qui arrive qui arrive en", "start": 2505.04, "duration": 3.68}, {"text": "t\u00eate \u00e0 gauche et puis Olivier fort qui", "start": 2506.68, "duration": 3.639}, {"text": "dit il faudra revoter moi je vous ai", "start": 2508.72, "duration": 3.56}, {"text": "donn\u00e9 mon sentiment il ne peut pas y", "start": 2510.319, "duration": 3.081}, {"text": "avoir vous AZ dit \u00e7a pouit pasre", "start": 2512.28, "duration": 2.52}, {"text": "Jean-Luc m\u00e9lench il ne peut pas y avoir", "start": 2513.4, "duration": 3.0}, {"text": "un Premier ministre qui ne fasse pas", "start": 2514.8, "duration": 4.24}, {"text": "consensus et donc \u00e7a ne peut pas \u00eatre", "start": 2516.4, "duration": 4.56}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon et de fait je le", "start": 2519.04, "duration": 5.52}, {"text": "redis aujourd'hui ce qu'est le Front", "start": 2520.96, "duration": 6.96}, {"text": "populaire c'est plus une h\u00e9g\u00e9monie d'un", "start": 2524.56, "duration": 5.44}, {"text": "groupe sur les autres c'est un partage", "start": 2527.92, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup plus \u00e9quilibr\u00e9", "start": 2530.0, "duration": 4.16}, {"text": "mais pour le coup permettez-moi de", "start": 2531.64, "duration": 5.0}, {"text": "regarder permettez-moi d'avoir regard\u00e9", "start": 2534.16, "duration": 4.84}, {"text": "le partage des circonscriptions et donc", "start": 2536.64, "duration": 5.679}, {"text": "socialiste \u00e9cologiste communiste seront", "start": 2539.0, "duration": 5.48}, {"text": "plus importants que ne le seront les", "start": 2542.319, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s LFI et donc il faudra discuter", "start": 2544.48, "duration": 5.639}, {"text": "et donc il faudra avancer et \u00e7a ne peut", "start": 2547.72, "duration": 4.0}, {"text": "pas \u00eatre une personnalit\u00e9 cliante c'est", "start": 2550.119, "duration": 2.761}, {"text": "pour \u00e7a que moi je vous donne tr\u00e8s", "start": 2551.72, "duration": 3.2}, {"text": "tranquillement mon sentiment Jean-Luc", "start": 2552.88, "duration": 4.719}, {"text": "m\u00e9nenchon ne sera pas Premier ministre", "start": 2554.92, "duration": 4.639}, {"text": "et ne peut pas l'\u00eatre mais je le redis", "start": 2557.599, "duration": 4.881}, {"text": "hein il y a 2 semaines pour qu'on se", "start": 2559.559, "duration": 4.961}, {"text": "pose cette question et les deux semaines", "start": 2562.48, "duration": 3.359}, {"text": "l\u00e0 aujourd'hui elles doivent \u00eatre", "start": 2564.52, "duration": 3.36}, {"text": "consacr\u00e9es \u00e0 emp\u00eacher un d\u00e9sastre le 8", "start": 2565.839, "duration": 4.961}, {"text": "juillet qui sera un d\u00e9sastre", "start": 2567.88, "duration": 6.199}, {"text": "\u00e9conom ve \u00e0", "start": 2570.8, "duration": 3.279}, {"text": "gauche pas choisir le Premier ministre", "start": 2574.52, "duration": 4.28}, {"text": "sur bon coin quoi c'est d'ailleurs pour", "start": 2576.88, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e7a que je vous", "start": 2578.8, "duration": 3.759}, {"text": "r\u00e9pond je vous r\u00e9ponds extr\u00eamement", "start": 2580.119, "duration": 5.24}, {"text": "tranquillement et sereinement non il y a", "start": 2582.559, "duration": 4.121}, {"text": "plein de talents \u00e0 gauche moi je veux", "start": 2585.359, "duration": 2.96}, {"text": "bien qu'on nous explique par exemple que", "start": 2586.68, "duration": 3.639}, {"text": "nous ne connaissons rien termine que", "start": 2588.319, "duration": 3.641}, {"text": "nous ne terminons nous ne comprenons", "start": 2590.319, "duration": 3.52}, {"text": "rien aux finances publqu enfin non d'un", "start": 2591.96, "duration": 4.56}, {"text": "chien les \u00e9lus de gauche et \u00e9cologistes", "start": 2593.839, "duration": 4.641}, {"text": "g\u00e8ent des villes des d\u00e9partements des", "start": 2596.52, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9gions pour le coup on sait ce que", "start": 2598.48, "duration": 3.16}, {"text": "c'est que de voter un budget \u00e0\u00e9quili", "start": 2599.68, "duration": 5.159}, {"text": "aujourd'hui l'\u00c9tat est quasiment en", "start": 2601.64, "duration": 7.08}, {"text": "B nous savons g\u00e9rer on a plein de gens", "start": 2604.839, "duration": 5.361}, {"text": "qui savent tr\u00e8s bien faire et moi je me", "start": 2608.72, "duration": 2.359}, {"text": "lance pas dans le concours de", "start": 2610.2, "duration": 2.68}, {"text": "pronostique je suis d\u00e9sol\u00e9e je suis pas", "start": 2611.079, "duration": 3.28}, {"text": "l\u00e0 pour continuer \u00e0 jouer pr\u00e9sident de", "start": 2612.88, "duration": 3.36}, {"text": "la R\u00e9publique on va retourner salle des", "start": 2614.359, "duration": 3.401}, {"text": "conf\u00e9rences sur cette question qui pour", "start": 2616.24, "duration": 3.2}, {"text": "devenir Premier ministre on va \u00e9couter", "start": 2617.76, "duration": 3.68}, {"text": "la r\u00e9action du s\u00e9nateur les ind\u00e9pendants", "start": 2619.44, "duration": 3.32}, {"text": "C\u00e9dric", "start": 2621.44, "duration": 3.72}, {"text": "chevalier bonjour C\u00e9dric chevalier merci", "start": 2622.76, "duration": 4.52}, {"text": "de nous avoir rejoint sur Public S\u00e9nat", "start": 2625.16, "duration": 3.6}, {"text": "s\u00e9nateur les ind\u00e9pendants de la Marne", "start": 2627.28, "duration": 2.799}, {"text": "vous \u00eates membres du parti horizon le", "start": 2628.76, "duration": 3.16}, {"text": "parti d'\u00e9oir Philippe les candidats de", "start": 2630.079, "duration": 3.681}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle Renaissance", "start": 2631.92, "duration": 4.24}, {"text": "comme horizon ne font pas campagne avec", "start": 2633.76, "duration": 4.839}, {"text": "la photo des uel Macron le chef de", "start": 2636.16, "duration": 4.439}, {"text": "l'\u00c9tat est-ce que c'est une aide ou un", "start": 2638.599, "duration": 3.601}, {"text": "poids lourd sur le terrain pendant cette", "start": 2640.599, "duration": 3.681}, {"text": "l\u00e9gislative anticip\u00e9e ah c'est une tr\u00e8s", "start": 2642.2, "duration": 5.0}, {"text": "bonne question pour autant ces", "start": 2644.28, "duration": 6.24}, {"text": "577 \u00e9lections diff\u00e9rentes avec des", "start": 2647.2, "duration": 4.84}, {"text": "territoires diff\u00e9rents avec des", "start": 2650.52, "duration": 3.559}, {"text": "candidats sortants d'autres non donc il", "start": 2652.04, "duration": 3.76}, {"text": "appartient \u00e0 chacun de mettre en avant", "start": 2654.079, "duration": 3.721}, {"text": "ce qui leur para\u00eet \u00eatre le meilleur \u00e0out", "start": 2655.8, "duration": 4.039}, {"text": "pour convaincre l'ensemble des \u00e9lecteurs", "start": 2657.8, "duration": 4.44}, {"text": "et donc effectivement soit ils mettent", "start": 2659.839, "duration": 3.681}, {"text": "la photo du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2662.24, "duration": 3.4}, {"text": "soit ils ne la mettent pas chacun a le", "start": 2663.52, "duration": 4.44}, {"text": "choix de pouvoir le faire la photo qui", "start": 2665.64, "duration": 4.04}, {"text": "n'y est pas que qu'elle n'y soit mais", "start": 2667.96, "duration": 3.24}, {"text": "Emmanuel Macron a dit qu'il ne ferait", "start": 2669.68, "duration": 3.76}, {"text": "pas campagne que ce serait Gabriel hatal", "start": 2671.2, "duration": 3.879}, {"text": "qui serait en premi\u00e8re ligne finalement", "start": 2673.44, "duration": 3.04}, {"text": "le chef de l'\u00c9tat il est assez pr\u00e9sent", "start": 2675.079, "duration": 3.641}, {"text": "dans cette campagne c'est c'est bon pour", "start": 2676.48, "duration": 4.04}, {"text": "la strat\u00e9gie de votre de votre famille", "start": 2678.72, "duration": 3.16}, {"text": "politique bah il faut quand m\u00eame se", "start": 2680.52, "duration": 2.88}, {"text": "rappeler que c'est une \u00e9lection", "start": 2681.88, "duration": 3.04}, {"text": "l\u00e9gislatives ce sont des \u00e9lections", "start": 2683.4, "duration": 3.6}, {"text": "l\u00e9gislatives pas pr\u00e9sidentielles que la", "start": 2684.92, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9marche a \u00e9t\u00e9 prise par le Pr\u00e9sident de", "start": 2687.0, "duration": 2.96}, {"text": "la R\u00e9publique dans ses pr\u00e9rogatives de", "start": 2688.72, "duration": 3.32}, {"text": "dissoudre c'est une chose aujourd'hui on", "start": 2689.96, "duration": 6.119}, {"text": "va \u00e9lire une Assembl\u00e9e nationale donc", "start": 2692.04, "duration": 6.0}, {"text": "c'est des \u00e9lections l\u00e9gislative le", "start": 2696.079, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sident a le droit d'intervenir il a", "start": 2698.04, "duration": 2.96}, {"text": "le droit il est comme tout citoyen et", "start": 2699.559, "duration": 2.841}, {"text": "comme acteur politique de pouvoir donner", "start": 2701.0, "duration": 2.92}, {"text": "son avis mais il y en a d'autres bien", "start": 2702.4, "duration": 2.919}, {"text": "\u00e9videmment vous parlez de Gabriel le", "start": 2703.92, "duration": 2.52}, {"text": "Premier ministre mais aussi \u00c9douard", "start": 2705.319, "duration": 2.52}, {"text": "Philippe ouis \u00c9douard Philippe qui a", "start": 2706.44, "duration": 3.84}, {"text": "toujours dit qu'il \u00e9tait libre et loyal", "start": 2707.839, "duration": 4.121}, {"text": "aujourd'hui on se dit qu'il est plus", "start": 2710.28, "duration": 3.4}, {"text": "libre que loyal non les candidats", "start": 2711.96, "duration": 3.879}, {"text": "horizon ne se repr\u00e9sentent pas sous la", "start": 2713.68, "duration": 4.04}, {"text": "banni\u00e8re ensemble est-ce que c'est un", "start": 2715.839, "duration": 4.841}, {"text": "signal politique mais ensemble qui doit", "start": 2717.72, "duration": 5.16}, {"text": "normalement r\u00e9unir Renaissance et les", "start": 2720.68, "duration": 3.679}, {"text": "partenaires par Ward Philippe le dit", "start": 2722.88, "duration": 4.4}, {"text": "tr\u00e8s bien la majorit\u00e9 pr\u00e9sident elle", "start": 2724.359, "duration": 5.841}, {"text": "n'existe plus elle a \u00e9t\u00e9 dissout voil\u00e0", "start": 2727.28, "duration": 4.44}, {"text": "il y a il y a quelques quelques jours", "start": 2730.2, "duration": 2.96}, {"text": "par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est", "start": 2731.72, "duration": 3.24}, {"text": "une nouvelle majorit\u00e9 qui va arriver une", "start": 2733.16, "duration": 3.679}, {"text": "majorit\u00e9 parlementaire et donc dans", "start": 2734.96, "duration": 3.599}, {"text": "cette majorit\u00e9 parlementaire bien", "start": 2736.839, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9videmment vous pouvez avoir des gens de", "start": 2738.559, "duration": 3.321}, {"text": "tout horizon qui pourront se recrouper", "start": 2740.119, "duration": 3.321}, {"text": "autour d'un projet pour la France c'est", "start": 2741.88, "duration": 3.439}, {"text": "cela et donc vous cherchez \u00e0 \u00e9largir", "start": 2743.44, "duration": 4.159}, {"text": "horizon notamment avec les aler canal", "start": 2745.319, "duration": 3.681}, {"text": "historiques ceux qui n'ont pas voulu", "start": 2747.599, "duration": 3.361}, {"text": "rejoindre r chotti dans la d\u00e9marche vers", "start": 2749.0, "duration": 3.64}, {"text": "le rassemblement national on est vers", "start": 2750.96, "duration": 3.04}, {"text": "une on voit une nouvelle alliance \u00e0", "start": 2752.64, "duration": 2.6}, {"text": "droite en ce moment qui est en train de", "start": 2754.0, "duration": 2.72}, {"text": "se n\u00e9gocier on va pas vers une alliance", "start": 2755.24, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 droite on va vers une alliance de tous", "start": 2756.72, "duration": 4.0}, {"text": "les d\u00e9mocrates de tous ceux et tout seul", "start": 2759.0, "duration": 6.0}, {"text": "qui raisonnent pour alors c'est vrai que", "start": 2760.72, "duration": 5.56}, {"text": "travailler pour la France travailler", "start": 2765.0, "duration": 2.48}, {"text": "pour un projet politique c'est pas c'est", "start": 2766.28, "duration": 2.76}, {"text": "loin d'\u00eatre simple aujourd'hui on vend", "start": 2767.48, "duration": 3.76}, {"text": "du r\u00eave voir du cauchemar d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 2769.04, "duration": 3.279}, {"text": "comme de l'autre d'ailleurs je", "start": 2771.24, "duration": 3.04}, {"text": "m'aper\u00e7ois que on r\u00e9sume cette \u00e9lection", "start": 2772.319, "duration": 3.961}, {"text": "l\u00e9gislative \u00e0 bloc contre bloc \u00e0 deux", "start": 2774.28, "duration": 3.96}, {"text": "blocs extr\u00eame gauche extr\u00eame droite", "start": 2776.28, "duration": 4.76}, {"text": "alors que il y a un bloc central o\u00f9 il y", "start": 2778.24, "duration": 5.04}, {"text": "a des mod\u00e9r\u00e9s de droite du Centre ou de", "start": 2781.04, "duration": 3.76}, {"text": "la gauche et c'est \u00e7a qui va \u00eatre", "start": 2783.28, "duration": 3.079}, {"text": "important et il y a pas une fatalit\u00e9", "start": 2784.8, "duration": 3.279}, {"text": "dans ces \u00e9tion l\u00e9gislative il y a pas", "start": 2786.359, "duration": 3.041}, {"text": "soit l'extr\u00eame gauche soit l'extr\u00eame", "start": 2788.079, "duration": 2.76}, {"text": "droite il y a un bloc central il n reste", "start": 2789.4, "duration": 2.84}, {"text": "30 secondes C\u00e9dric chevalier comment", "start": 2790.839, "duration": 2.801}, {"text": "est-ce que vous percevez la campagne sur", "start": 2792.24, "duration": 3.079}, {"text": "le terrain parce que vous \u00eates avec les", "start": 2793.64, "duration": 5.08}, {"text": "candidats au l\u00e9gislatives B \u00e9coutez pour", "start": 2795.319, "duration": 5.161}, {"text": "la plupart moi je suis dans un", "start": 2798.72, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9partement o\u00f9 c'est il y a que des", "start": 2800.48, "duration": 2.8}, {"text": "sortants donc qui ont tr\u00e8s bien", "start": 2801.64, "duration": 3.199}, {"text": "travaill\u00e9 leur circonscription qui sont", "start": 2803.28, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sents qui ont eu aussi des mandats", "start": 2804.839, "duration": 4.961}, {"text": "locaux donc une appr\u00e9hension aussi de ce", "start": 2807.44, "duration": 4.48}, {"text": "que c'est que g\u00e9rer une collec pas", "start": 2809.8, "duration": 3.36}, {"text": "compliqu\u00e9 la campagne elle est", "start": 2811.92, "duration": 3.32}, {"text": "compliqu\u00e9e parce qu'aujourd'hui le d\u00e9bat", "start": 2813.16, "duration": 4.04}, {"text": "il ne se r\u00e9sume qu'un bloc extr\u00eame", "start": 2815.24, "duration": 3.92}, {"text": "droite ou extr\u00eame gauche et aujourd'hui", "start": 2817.2, "duration": 3.6}, {"text": "les Fran\u00e7ais ont peur et je pense qu'il", "start": 2819.16, "duration": 3.32}, {"text": "faut qu'ils aillent vers ce qui peut les", "start": 2820.8, "duration": 3.48}, {"text": "rassurer m\u00eame si c'est pas l'id\u00e9al mais", "start": 2822.48, "duration": 4.0}, {"text": "il faut qu'ils aill vers ce qu' qui les", "start": 2824.28, "duration": 4.24}, {"text": "aide c'est le bloc central et horizon", "start": 2826.48, "duration": 5.04}, {"text": "merci pour cette r\u00e9action c'est \u00e0", "start": 2828.52, "duration": 5.599}, {"text": "vous le bloc centrale qui rassure c'est", "start": 2831.52, "duration": 3.92}, {"text": "un boulet dans la campagne Emmanuel", "start": 2834.119, "duration": 3.401}, {"text": "Macron aujourd'hui moi je vous r\u00e9pondrai", "start": 2835.44, "duration": 3.0}, {"text": "tout simplement que j'ai fait une", "start": 2837.52, "duration": 2.2}, {"text": "campagne s\u00e9natoriale il y a moins d'un", "start": 2838.44, "duration": 4.639}, {"text": "an et que je n'ai pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 mettre", "start": 2839.72, "duration": 5.0}, {"text": "Emmanuel Macron sur non pas mes affiches", "start": 2843.079, "duration": 2.601}, {"text": "parce qu'il y a pas d'affiche au", "start": 2844.72, "duration": 2.48}, {"text": "s\u00e9natorial mais sur mes docum m de", "start": 2845.68, "duration": 3.8}, {"text": "campagne \u00e0 dire que je pas des ann\u00e9es", "start": 2847.2, "duration": 3.84}, {"text": "lumi\u00e8re un an c'\u00e9tait non c'\u00e9tait pas", "start": 2849.48, "duration": 3.56}, {"text": "des ann\u00e9es lumi\u00e8res c'\u00e9tait \u00e7a n'emp\u00eache", "start": 2851.04, "duration": 3.64}, {"text": "ce sont ce son \u00e7a n'emp\u00eache \u00e7a ben", "start": 2853.04, "duration": 2.92}, {"text": "justement dans mon d\u00e9partement qui est", "start": 2854.68, "duration": 2.48}, {"text": "celui de G\u00e9rard Larch\u00e9 c'est pas aussi", "start": 2855.96, "duration": 4.72}, {"text": "simple excusez-moi et j'ai d\u00e9fendu un", "start": 2857.16, "duration": 5.88}, {"text": "bilan j'assume parfaitement le bilan je", "start": 2860.68, "duration": 4.36}, {"text": "crois que tous nos coll\u00e8gues ou", "start": 2863.04, "duration": 3.44}, {"text": "excoll\u00e8gues ou en tout cas tous nos", "start": 2865.04, "duration": 3.2}, {"text": "candidats qui se d\u00e9fendent de qui se d\u00e9p", "start": 2866.48, "duration": 4.119}, {"text": "qui sont avec nous ont int\u00e9r\u00eat \u00e0", "start": 2868.24, "duration": 4.319}, {"text": "rappeler que nous avons un bon bilan et", "start": 2870.599, "duration": 3.161}, {"text": "que nous voulons continuer \u00e0 aller de", "start": 2872.559, "duration": 2.361}, {"text": "l'avant il faut pas s'en cacher je parle", "start": 2873.76, "duration": 2.04}, {"text": "pas d'Emmanuel Macron c'est pas", "start": 2874.92, "duration": 2.52}, {"text": "l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron \u00e7a n'est", "start": 2875.8, "duration": 3.0}, {"text": "pas un r\u00e9f\u00e9rendum au sujet d'Emmanuel", "start": 2877.44, "duration": 4.08}, {"text": "Macron c'est 577 \u00e9lections en toute la", "start": 2878.8, "duration": 4.84}, {"text": "France et nous avons nous un bilan \u00e0", "start": 2881.52, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9fendre ce que n'ont pas les autres", "start": 2883.64, "duration": 2.919}, {"text": "allez on va on va continuer on va", "start": 2884.839, "duration": 3.161}, {"text": "essayer de se projeter un petit peu sur", "start": 2886.559, "duration": 3.321}, {"text": "et bien la la suite et peut-\u00eatre le", "start": 2888.0, "duration": 4.44}, {"text": "Castet institutionnel que va \u00eatre cette", "start": 2889.88, "duration": 5.16}, {"text": "apr\u00e8s \u00e9lection l\u00e9gislative qui en tout", "start": 2892.44, "duration": 5.159}, {"text": "cas ont d\u00e9j\u00e0 eu pour effet d'interrompre", "start": 2895.04, "duration": 5.279}, {"text": "toute l'activit\u00e9 parlementaire toutes", "start": 2897.599, "duration": 5.361}, {"text": "les r\u00e9formes envisag\u00e9 sont interrompu", "start": 2900.319, "duration": 3.961}, {"text": "suspendu notamment la r\u00e9forme de", "start": 2902.96, "duration": 3.28}, {"text": "l'audiovisuel publque le gouvernement", "start": 2904.28, "duration": 3.44}, {"text": "esp\u00e9rait faire la fusion le", "start": 2906.24, "duration": 3.16}, {"text": "Rassemblement National veut lui la", "start": 2907.72, "duration": 3.52}, {"text": "privatisation qu'en pense le s\u00e9nateur", "start": 2909.4, "duration": 3.12}, {"text": "Laurent Laffond le pr\u00e9sident de la", "start": 2911.24, "duration": 2.52}, {"text": "commission de la culture il est au micro", "start": 2912.52, "duration": 3.599}, {"text": "de Quentin Calmet bonjour Laurent", "start": 2913.76, "duration": 4.04}, {"text": "Laffond merci de nous avoir rejoint au", "start": 2916.119, "duration": 2.841}, {"text": "micro de Public S\u00e9nat vous \u00eates \u00e0", "start": 2917.8, "duration": 2.72}, {"text": "l'origine de la proposition de loi de", "start": 2918.96, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9forme de l'audiovisuel public avec", "start": 2920.52, "duration": 3.92}, {"text": "l'id\u00e9e de cr\u00e9er une holding pour France", "start": 2922.24, "duration": 4.599}, {"text": "TV et Radio France l'examen du texte est", "start": 2924.44, "duration": 4.399}, {"text": "maintenant compl\u00e8tement suspendu peu de", "start": 2926.839, "duration": 3.921}, {"text": "chance de le voir revenir dans un avenir", "start": 2928.839, "duration": 3.881}, {"text": "proche c'est un autre effet collat\u00e9ral", "start": 2930.76, "duration": 4.12}, {"text": "de la dissolution oui c'est vrai que", "start": 2932.72, "duration": 4.28}, {"text": "c'est un effet collat\u00e9ral les textes qui", "start": 2934.88, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9tait en cours de discussion au", "start": 2937.0, "duration": 3.119}, {"text": "Parlement sont sont suspendus en", "start": 2938.44, "duration": 3.24}, {"text": "attendant bien s\u00fbr le r\u00e9sultat des", "start": 2940.119, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives on parle beaucoup", "start": 2941.68, "duration": 3.639}, {"text": "DEA de visuel publ dans cette campagne", "start": 2943.48, "duration": 3.24}, {"text": "parce que le rassemblement national", "start": 2945.319, "duration": 3.201}, {"text": "propose de privatiser l'audiovisuel", "start": 2946.72, "duration": 3.16}, {"text": "public pour faire des \u00e9conomies \u00e0 dit", "start": 2948.52, "duration": 3.24}, {"text": "Jordan Bardella qu'est-ce que vous en", "start": 2949.88, "duration": 3.36}, {"text": "pensez est-ce que c'est r\u00e9alisable", "start": 2951.76, "duration": 2.96}, {"text": "notamment \u00e0 moyen terme m\u00eame si c'est", "start": 2953.24, "duration": 3.72}, {"text": "pas dans les premi\u00e8res mesures du RN", "start": 2954.72, "duration": 3.639}, {"text": "d'abord je suis surpris que c'est un des", "start": 2956.96, "duration": 3.2}, {"text": "seuls sujets dont le rassemblement", "start": 2958.359, "duration": 3.561}, {"text": "national parle on a l'impression qu'ils", "start": 2960.16, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9cartent tous les autres sujets celui-l\u00e0", "start": 2961.92, "duration": 4.84}, {"text": "a l'air majeur pour eux \u00e9videmment B", "start": 2963.559, "duration": 4.441}, {"text": "sentiment pourquoi pardon c'est parce", "start": 2966.76, "duration": 2.48}, {"text": "que pour eux il y a une question d'rien", "start": 2968.0, "duration": 2.799}, {"text": "c'est de de punir l'audiovisuel public", "start": 2969.24, "duration": 3.16}, {"text": "vous le croyez je pense que c'est \u00e7a le", "start": 2970.799, "duration": 3.52}, {"text": "le le le seul fondement de leur position", "start": 2972.4, "duration": 3.24}, {"text": "mais \u00e7a prouve bien encore une fois", "start": 2974.319, "duration": 3.48}, {"text": "qu'ils ne connaissent pas ce secteurl", "start": 2975.64, "duration": 3.959}, {"text": "comme tant d'autres pour deux raisons", "start": 2977.799, "duration": 2.8}, {"text": "principales c'est-\u00e0-dire que", "start": 2979.599, "duration": 3.2}, {"text": "l'audiovisuel public joue un r\u00f4le majeur", "start": 2980.599, "duration": 4.121}, {"text": "en terme d'information de lutte contre", "start": 2982.799, "duration": 2.841}, {"text": "la", "start": 2984.72, "duration": 2.839}, {"text": "d\u00e9sinformation la la qualit\u00e9 de", "start": 2985.64, "duration": 3.8}, {"text": "l'information produite par l'audiovisuel", "start": 2987.559, "duration": 4.04}, {"text": "publi est incontestable \u00e9videmment \u00e7a", "start": 2989.44, "duration": 3.84}, {"text": "serait nous affaiblir que de le", "start": 2991.599, "duration": 2.881}, {"text": "privatiser et puis surtout pour une", "start": 2993.28, "duration": 3.079}, {"text": "autre raison qui montre bien encore une", "start": 2994.48, "duration": 4.48}, {"text": "fois fois la faible connaissance voire", "start": 2996.359, "duration": 4.24}, {"text": "la m\u00e9connaissance totale des", "start": 2998.96, "duration": 3.0}, {"text": "responsables du rassembl\u00e9 nationale", "start": 3000.599, "duration": 2.601}, {"text": "c'est que si vous privatisez", "start": 3001.96, "duration": 3.28}, {"text": "l'audiovisuel public Vous destructurer", "start": 3003.2, "duration": 4.52}, {"text": "tout le syst\u00e8me audiovisuel fran\u00e7ais", "start": 3005.24, "duration": 4.0}, {"text": "bien s\u00fbr parce que la recette", "start": 3007.72, "duration": 2.839}, {"text": "publicitaire elle ne peut pas \u00eatre", "start": 3009.24, "duration": 3.2}, {"text": "partag\u00e9e avec de nouveaux acteurs", "start": 3010.559, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9multiplie pas elle estavantage part en", "start": 3012.44, "duration": 5.24}, {"text": "fait c'est un cadeau fait au gfam que de", "start": 3015.2, "duration": 4.159}, {"text": "privatiser l'audiovisuel public parce", "start": 3017.68, "duration": 3.919}, {"text": "que la la ressource publicitaire ira", "start": 3019.359, "duration": 3.681}, {"text": "encore plus rapidement et massivement", "start": 3021.599, "duration": 3.681}, {"text": "sur les gfem avec une privatisation", "start": 3023.04, "duration": 3.92}, {"text": "monsieur laond que dire de ce qui joue", "start": 3025.28, "duration": 3.2}, {"text": "actuellement dans le paysage audiovisuel", "start": 3026.96, "duration": 3.0}, {"text": "fran\u00e7ais avec cette dissolution on lit", "start": 3028.48, "duration": 2.8}, {"text": "dans la presse comment les m\u00e9dias de", "start": 3029.96, "duration": 4.04}, {"text": "Vincent Bolor\u00e9 orchestrent l'alliance du", "start": 3031.28, "duration": 5.68}, {"text": "RN et de la droite des cha\u00eenes qui se", "start": 3034.0, "duration": 5.48}, {"text": "servent des canaux de la TNT pour un", "start": 3036.96, "duration": 4.56}, {"text": "programme politique comme on a vu par", "start": 3039.48, "duration": 3.28}, {"text": "dans cette enqu\u00eate du journal Le Monde", "start": 3041.52, "duration": 3.44}, {"text": "n'y a-t-il pas un sujet", "start": 3042.76, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9mocratique \u00e9coutez c'est news Europ de", "start": 3044.96, "duration": 4.879}, {"text": "de toute fa\u00e7on ces news posent un", "start": 3048.4, "duration": 2.84}, {"text": "certain nombre de questions on le sait", "start": 3049.839, "duration": 4.041}, {"text": "depuis plusieurs mois en l'occurrence", "start": 3051.24, "duration": 5.0}, {"text": "les les les faits relat\u00e9s dans la presse", "start": 3053.88, "duration": 4.36}, {"text": "pour l'instant nont pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9 prouv\u00e9", "start": 3056.24, "duration": 3.96}, {"text": "pardon donc je je reste \u00e9videmment", "start": 3058.24, "duration": 4.96}, {"text": "prudent mais \u00e7a \u00e7a reste les les", "start": 3060.2, "duration": 4.52}, {"text": "questions pos\u00e9es depuis plusieurs mois", "start": 3063.2, "duration": 3.2}, {"text": "reste d'importance et je crois que tout", "start": 3064.72, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e7a justifie pleinement le renforcement", "start": 3066.4, "duration": 2.919}, {"text": "des pouvoirs de", "start": 3068.119, "duration": 3.281}, {"text": "l'arcom au niveau des cahiers des", "start": 3069.319, "duration": 3.681}, {"text": "charges pour \u00eatre plus pr\u00e9cis dans ce", "start": 3071.4, "duration": 4.6}, {"text": "qui est exig\u00e9 des diff\u00e9rentes cha\u00eenes et", "start": 3073.0, "duration": 4.599}, {"text": "surtout dans le contr\u00f4le alors une", "start": 3076.0, "duration": 3.96}, {"text": "derni\u00e8re question que va-t-il se passer", "start": 3077.599, "duration": 4.161}, {"text": "apr\u00e8s le 7 juillet entre les deux", "start": 3079.96, "duration": 4.2}, {"text": "chambres du Parlement si le RN devient", "start": 3081.76, "duration": 4.799}, {"text": "le premier groupe voire majoritaire \u00e0 la", "start": 3084.16, "duration": 4.12}, {"text": "em nationale que va-t-il se passer", "start": 3086.559, "duration": 3.441}, {"text": "peut-il y avoir un blocage entre les", "start": 3088.28, "duration": 3.88}, {"text": "deux chambres du Parlement un blocage", "start": 3090.0, "duration": 3.96}, {"text": "politique tr\u00e8s probablement parce que il", "start": 3092.16, "duration": 4.12}, {"text": "n'y a pas il n'y aura pas ici de", "start": 3093.96, "duration": 4.159}, {"text": "majorit\u00e9 du rassemblement national donc", "start": 3096.28, "duration": 6.0}, {"text": "il y aura un d\u00e9saccord de fond si jamais", "start": 3098.119, "duration": 6.401}, {"text": "la majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 3102.28, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9tait celle du du pr\u00e9par\u00e9 au S\u00e9nat", "start": 3104.52, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9coutez nous verrons laissons faire", "start": 3106.839, "duration": 3.321}, {"text": "cette campagne nous sommes d\u00e9j\u00e0 sur le", "start": 3108.44, "duration": 4.32}, {"text": "terrain \u00e0 d\u00e9fendre nos candidats et nous", "start": 3110.16, "duration": 4.24}, {"text": "verrons quel sera le le le choix des", "start": 3112.76, "duration": 3.44}, {"text": "Fran\u00e7ais le 7 juillet et bien merci", "start": 3114.4, "duration": 3.36}, {"text": "merci la la fond pour cette r\u00e9action", "start": 3116.2, "duration": 2.919}, {"text": "politique \u00e0 notre micro merci merci", "start": 3117.76, "duration": 3.76}, {"text": "Colomb brussell votre r\u00e9action \u00e0 cette", "start": 3119.119, "duration": 4.601}, {"text": "enqu\u00eate du journal Le Monde qui montre", "start": 3121.52, "duration": 5.44}, {"text": "un agenda politique de Vincent Bolor\u00e9 de", "start": 3123.72, "duration": 5.68}, {"text": "la cha\u00eene C news notamment et bien pour", "start": 3126.96, "duration": 4.24}, {"text": "faire ce lien entre LR et le", "start": 3129.4, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement national tout \u00e7a est tout", "start": 3131.2, "duration": 2.399}, {"text": "\u00e0 fait", "start": 3132.76, "duration": 4.0}, {"text": "terrifiant tout \u00e7a est manifestement je", "start": 3133.599, "duration": 4.841}, {"text": "lis comme vous les journaux extr\u00eamement", "start": 3136.76, "duration": 3.839}, {"text": "organis\u00e9s fait \u00e9cho \u00e0 un certain nombre", "start": 3138.44, "duration": 3.6}, {"text": "de travaux je pense \u00e0 des chercheurs", "start": 3140.599, "duration": 4.72}, {"text": "comme claire sille qui avait travaill\u00e9", "start": 3142.04, "duration": 5.039}, {"text": "sur ces sujetsl au au moment de", "start": 3145.319, "duration": 4.441}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle oui il y a un", "start": 3147.079, "duration": 5.48}, {"text": "vrai sujet d'agenda politique et c'est", "start": 3149.76, "duration": 4.96}, {"text": "pour \u00e7a d'ailleurs aussi qu'on s'\u00e9tait", "start": 3152.559, "duration": 4.321}, {"text": "battu comme socialiste contre le projet", "start": 3154.72, "duration": 4.24}, {"text": "du gouvernement de fusion de", "start": 3156.88, "duration": 4.12}, {"text": "l'audiovisuel publici que personne ne", "start": 3158.96, "duration": 3.599}, {"text": "souhaitait \u00e0 part le gouvernement et le", "start": 3161.0, "duration": 3.599}, {"text": "retour de l' RTF et qu'aujourd'hui il", "start": 3162.559, "duration": 3.201}, {"text": "faut tout faire pour emp\u00eacher la", "start": 3164.599, "duration": 3.601}, {"text": "privatisation du service public de", "start": 3165.76, "duration": 5.16}, {"text": "l'information parce que on a besoin de", "start": 3168.2, "duration": 4.32}, {"text": "ce service public de l'information tout", "start": 3170.92, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e7a est tr\u00e8s dangereux pourquoi est-ce", "start": 3172.52, "duration": 2.599}, {"text": "que vous \u00eates aussi press\u00e9 de privatiser", "start": 3173.799, "duration": 3.56}, {"text": "l'audiovisuel public Josua", "start": 3175.119, "duration": 3.521}, {"text": "quand vous entendez tous les arguments", "start": 3177.359, "duration": 2.48}, {"text": "aussi qui vous expliquent \u00e0 quel point", "start": 3178.64, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e7a d\u00e9stabiliserait l'ensemble du syst\u00e8me", "start": 3179.839, "duration": 3.801}, {"text": "on n'est pas press\u00e9 de privatiser", "start": 3182.04, "duration": 3.12}, {"text": "l'audiovisuel public je vous l'ai dit il", "start": 3183.64, "duration": 2.439}, {"text": "y aura il y aura plusieurs temps", "start": 3185.16, "duration": 2.12}, {"text": "effectivement le temps de l'audiovisuel", "start": 3186.079, "duration": 2.52}, {"text": "public le temps de la r\u00e9forme de", "start": 3187.28, "duration": 4.12}, {"text": "l'audiovisuel public viendra un peu un", "start": 3188.599, "duration": 3.881}, {"text": "peu plus tard en tout cas on est pas sur", "start": 3191.4, "duration": 2.48}, {"text": "la privatisation de l'audiovisuel public", "start": 3192.48, "duration": 2.44}, {"text": "on est sur la privaation d'une partie de", "start": 3193.88, "duration": 2.959}, {"text": "l'audiovisuel public jeordan bardellaa", "start": 3194.92, "duration": 2.919}, {"text": "et Marine Le Pen ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair", "start": 3196.839, "duration": 2.28}, {"text": "dessus ils ont notamment exclu les", "start": 3197.839, "duration": 2.881}, {"text": "l'audiovisuel public de l'outreem au", "start": 3199.119, "duration": 2.561}, {"text": "service de l'information qui est", "start": 3200.72, "duration": 2.399}, {"text": "effectivement primimordiale aujourd'hui", "start": 3201.68, "duration": 3.2}, {"text": "comm reculer sur ce dossierl ah non je", "start": 3203.119, "duration": 3.521}, {"text": "pense que on peut regarder dans", "start": 3204.88, "duration": 3.16}, {"text": "l'ensemble des d\u00e9clarations l'outreemire", "start": 3206.64, "duration": 2.919}, {"text": "a toujours \u00e9t\u00e9 exclu de la privatisation", "start": 3208.04, "duration": 3.12}, {"text": "de le de l'audiovisuel public", "start": 3209.559, "duration": 3.04}, {"text": "aujourd'hui finalement quelle diff\u00e9rence", "start": 3211.16, "duration": 3.36}, {"text": "y a-t-il entre des cha\u00eenes priv\u00e9es ou", "start": 3212.599, "duration": 4.041}, {"text": "publ c'est aussi une piste d'\u00e9conomie", "start": 3214.52, "duration": 3.319}, {"text": "pour ce gouvernement et pour financer", "start": 3216.64, "duration": 2.959}, {"text": "nos mesures on nous reproche euh", "start": 3217.839, "duration": 3.881}, {"text": "toujours \u00e0 tort que nos mesures sont", "start": 3219.599, "duration": 4.2}, {"text": "infinan\u00e7ables \u00e7a fait partie des pistes", "start": 3221.72, "duration": 3.52}, {"text": "des pistes d'\u00e9conomie pour un", "start": 3223.799, "duration": 3.361}, {"text": "audiovisuel public qui est qui est", "start": 3225.24, "duration": 3.079}, {"text": "souvent qui a \u00e9t\u00e9 souvent quand m\u00eame", "start": 3227.16, "duration": 3.36}, {"text": "parti prix parti prix politique et", "start": 3228.319, "duration": 4.561}, {"text": "aujourd'hui vous avez estim\u00e9 qu' qu'il a", "start": 3230.52, "duration": 4.4}, {"text": "jou\u00e9 contre votre camp nous non on est", "start": 3232.88, "duration": 3.719}, {"text": "l\u00e0 pour punir pour punir personne \u00e7a", "start": 3234.92, "duration": 4.08}, {"text": "fait partie d'un d'une source d'\u00e9conomie", "start": 3236.599, "duration": 3.76}, {"text": "pour pouvoir financer nos pour pouvoir", "start": 3239.0, "duration": 4.319}, {"text": "financer nos nos mesures rassurez-vous", "start": 3240.359, "duration": 4.521}, {"text": "les cha\u00eenes continueront toujours tr\u00e8s", "start": 3243.319, "duration": 2.48}, {"text": "bien \u00e0 fonctionner m\u00eame une fois", "start": 3244.88, "duration": 2.12}, {"text": "qu'elles seront privatis\u00e9 je pense", "start": 3245.799, "duration": 2.241}, {"text": "qu'une partie des Fran\u00e7ais d'ailleurs", "start": 3247.0, "duration": 2.4}, {"text": "sont d'accord avec la privatisation de", "start": 3248.04, "duration": 2.64}, {"text": "jeu visuel public en tout cas d'une", "start": 3249.4, "duration": 2.679}, {"text": "partie de je je visuel public que je le", "start": 3250.68, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te pas de recul l'outreem\u00e8re a", "start": 3252.079, "duration": 3.28}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 exclu cette privatisation", "start": 3253.64, "duration": 4.439}, {"text": "Martin levrier depuis public on en parle", "start": 3255.359, "duration": 5.161}, {"text": "de fa\u00e7on d'autant plus simple et claire", "start": 3258.079, "duration": 3.601}, {"text": "que je pr\u00e9cise que nous ne faisons pas", "start": 3260.52, "duration": 2.799}, {"text": "partie du viel public hein nous sommes", "start": 3261.68, "duration": 5.0}, {"text": "pas de partie prix Martin l\u00e9vrier d' je", "start": 3263.319, "duration": 4.48}, {"text": "pense que c'est pas le sujet essentiel", "start": 3266.68, "duration": 2.36}, {"text": "de cette \u00e9lection je suis vraiment", "start": 3267.799, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 je comprends que les cha\u00eenes de", "start": 3269.04, "duration": 2.96}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision que les journalistes s'y", "start": 3270.72, "duration": 2.079}, {"text": "int\u00e9ressent parce qu'ils sont", "start": 3272.0, "duration": 3.359}, {"text": "directement plut\u00f4t directement concern\u00e9", "start": 3272.799, "duration": 4.921}, {"text": "moi j'ai le sentiment effectivement que", "start": 3275.359, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e0 force d'avancer de reculade l\u00e0 le", "start": 3277.72, "duration": 5.2}, {"text": "nouveau le le Front National a eu une", "start": 3280.44, "duration": 4.159}, {"text": "id\u00e9e qu'il trouve g\u00e9niale de privatiser", "start": 3282.92, "duration": 3.0}, {"text": "qui ressemble plus effectivement \u00e0 une", "start": 3284.599, "duration": 2.641}, {"text": "punition ou une", "start": 3285.92, "duration": 3.919}, {"text": "vengeance qu'\u00e0 autre chose parce que ce", "start": 3287.24, "duration": 4.319}, {"text": "qu'il propose n'est pas", "start": 3289.839, "duration": 3.401}, {"text": "structur\u00e9 non c'est leur donner la", "start": 3291.559, "duration": 2.721}, {"text": "parole mais \u00e7a c'est pour \u00e7a que vous", "start": 3293.24, "duration": 2.359}, {"text": "faz des motions de censure \u00e0 tort et en", "start": 3294.28, "duration": 2.839}, {"text": "travers c'\u00e9tait aussi juste comme \u00e7a", "start": 3295.599, "duration": 2.881}, {"text": "pour vous amuser parce que sensure en", "start": 3297.119, "duration": 3.24}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a conduit \u00e0 mais je vous \u00eates", "start": 3298.48, "duration": 3.0}, {"text": "peut-\u00eatre pas au courant c'est \u00e0", "start": 3300.359, "duration": 2.161}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale vous \u00eates", "start": 3301.48, "duration": 3.68}, {"text": "peut-\u00eatre pas au courant donc voil\u00e0 ne", "start": 3302.52, "duration": 3.839}, {"text": "me coupez pas la parole pour dire des", "start": 3305.16, "duration": 3.199}, {"text": "sotises dans ces cas-l\u00e0 et et donc tout", "start": 3306.359, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a pour finir pour dire que c'est encore", "start": 3308.359, "duration": 3.681}, {"text": "une proposition faite de brick et broc", "start": 3310.359, "duration": 2.72}, {"text": "on envoie pas l'\u00e9tonant ni les", "start": 3312.04, "duration": 2.799}, {"text": "aboutissants qu'effectivement il y avait", "start": 3313.079, "duration": 3.121}, {"text": "une r\u00e9forme propos\u00e9e par le gouvernement", "start": 3314.839, "duration": 3.041}, {"text": "qui \u00e9tait en cours qui \u00e9tait qui s'\u00e9tait", "start": 3316.2, "duration": 4.96}, {"text": "appuy\u00e9 sur le notre coll\u00e8gue la fond en", "start": 3317.88, "duration": 4.919}, {"text": "poussant un peu jusqu'\u00e0 effectivement", "start": 3321.16, "duration": 3.32}, {"text": "passer de holding \u00e0 fusion ce qui \u00e9tait", "start": 3322.799, "duration": 2.76}, {"text": "un sujet qui \u00e9tait pas pour moi", "start": 3324.48, "duration": 3.0}, {"text": "compl\u00e8tement tranch\u00e9 loin de l\u00e0 voil\u00e0", "start": 3325.559, "duration": 3.121}, {"text": "mais je pense que le vrai sujet il est", "start": 3327.48, "duration": 2.4}, {"text": "pas l\u00e0 aujourd'hui le sujet c'est une", "start": 3328.68, "duration": 4.32}, {"text": "victoire net des partis d\u00e9mocratiques", "start": 3329.88, "duration": 6.0}, {"text": "qui sont les r\u00e9publicains non et pas ce", "start": 3333.0, "duration": 4.96}, {"text": "de siti qui sont des socialistes mod\u00e9r\u00e9s", "start": 3335.88, "duration": 3.4}, {"text": "qui doivent nous retrouver et qui sont", "start": 3337.96, "duration": 3.24}, {"text": "nous et ce sera dans ces casl\u00e0 gabrielel", "start": 3339.28, "duration": 3.12}, {"text": "qui sera Premier ministre vous ne l'avez", "start": 3341.2, "duration": 3.119}, {"text": "pas demand\u00e9 je je vous l'anonce quand", "start": 3342.4, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00eame\u00e7 comment vous envisagez prier surpr", "start": 3344.319, "duration": 5.161}, {"text": "comment vous envisagez la suite quelles", "start": 3347.4, "duration": 3.36}, {"text": "seront les relations avec l'Assembl\u00e9e", "start": 3349.48, "duration": 3.0}, {"text": "nationale parce que bon quoi qu'il", "start": 3350.76, "duration": 3.16}, {"text": "arrive on va arriver sur un tr\u00e8s grand", "start": 3352.48, "duration": 2.76}, {"text": "bouleversement il y a peu de chance", "start": 3353.92, "duration": 3.04}, {"text": "quand m\u00eame que la majorit\u00e9", "start": 3355.24, "duration": 4.599}, {"text": "soit du c\u00f4t\u00e9 du du gouvernement quel", "start": 3356.96, "duration": 4.92}, {"text": "pourra \u00eatre le r\u00f4le du S\u00e9nat l\u00e0dedans je", "start": 3359.839, "duration": 4.641}, {"text": "pense que le le S\u00e9nat doit \u00eatre", "start": 3361.88, "duration": 4.36}, {"text": "l'institution", "start": 3364.48, "duration": 6.44}, {"text": "qui doit \u00eatre demain garante d'une forme", "start": 3366.24, "duration": 8.2}, {"text": "de stabilit\u00e9 institutionnel de bon", "start": 3370.92, "duration": 5.639}, {"text": "fonctionnement de notre d\u00e9mocratie et", "start": 3374.44, "duration": 4.56}, {"text": "des deux chambres et je plus que jamais", "start": 3376.559, "duration": 4.52}, {"text": "une chambre d'opposition une chambre de", "start": 3379.0, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9sistance m\u00eame peut-\u00eatre selon la", "start": 3381.079, "duration": 5.201}, {"text": "majorit\u00e9 qui tour \u00e9t\u00e9 une chambre plut\u00f4t", "start": 3382.92, "duration": 5.48}, {"text": "pendance et qui a port\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat", "start": 3386.28, "duration": 4.279}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral on a fait entendre nos", "start": 3388.4, "duration": 4.28}, {"text": "diff\u00e9rences au long du temps", "start": 3390.559, "duration": 4.201}, {"text": "souvenez-vous en 2011 a m\u00eame une", "start": 3392.68, "duration": 5.679}, {"text": "nouvelle majorit\u00e9 donc d'ailleurs si oui", "start": 3394.76, "duration": 5.16}, {"text": "qui en m\u00eame temps voulait lui supprimer", "start": 3398.359, "duration": 3.161}, {"text": "le S\u00e9nat supprer le S\u00e9nat on se le", "start": 3399.92, "duration": 4.24}, {"text": "rappelle moi j'observe juste d'ailleurs", "start": 3401.52, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 assez frappant dans les trois", "start": 3404.16, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles les Fran\u00e7ais", "start": 3406.119, "duration": 4.041}, {"text": "ont gard\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 3408.359, "duration": 3.361}, {"text": "les Fran\u00e7ais ont mis entre guillemets", "start": 3410.16, "duration": 3.52}, {"text": "sous tutelle des deux dans les deux", "start": 3411.72, "duration": 4.52}, {"text": "m\u00e2choires des extr\u00eames au moment de de", "start": 3413.68, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9lection l\u00e9gislative avec le m\u00eame corps", "start": 3416.24, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9lectoral puis les \u00e9lus de la moiti\u00e9 de", "start": 3417.559, "duration": 5.201}, {"text": "la France ont choisi un \u00e9quilibre avec", "start": 3420.2, "duration": 4.32}, {"text": "le S\u00e9nat et bien le S\u00e9nat il va il va", "start": 3422.76, "duration": 4.92}, {"text": "avoir un r\u00f4le important mais je le dis", "start": 3424.52, "duration": 5.96}, {"text": "oui il peut venir dans l'id\u00e9e de", "start": 3427.68, "duration": 4.96}, {"text": "certains d'essayer de faire aussi sans", "start": 3430.48, "duration": 5.96}, {"text": "le S\u00e9nat sans sa vigilance soyez assur\u00e9s", "start": 3432.64, "duration": 6.439}, {"text": "oui nous serons tous l\u00e0 je l'esp\u00e8re pour", "start": 3436.44, "duration": 4.8}, {"text": "tenir la place du S\u00e9nat pour que notre", "start": 3439.079, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9mocratie continue de Vire merci merci", "start": 3441.24, "duration": 3.079}, {"text": "beaucoup \u00e0 tous les quatre d'avoir", "start": 3443.119, "duration": 4.401}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat merci \u00e0 vous de", "start": 3444.319, "duration": 5.121}, {"text": "nous avoir suivi \u00e0 18h vous avez", "start": 3447.52, "duration": 3.68}, {"text": "rendez-vous avec Thomas HUG et sens", "start": 3449.44, "duration": 3.52}, {"text": "public qui reviendra bien s\u00fbr notamment", "start": 3451.2, "duration": 3.32}, {"text": "sur cette campagne tr\u00e8s suite des", "start": 3452.96, "duration": 2.86}, {"text": "programmes sur Public", "start": 3454.52, "duration": 5.8}, {"text": "[Musique]", "start": 3455.82, "duration": 4.5}, {"text": "S\u00e9nat tout de suite sur Public S\u00e9nat", "start": 3468.0, "duration": 5.16}, {"text": "[Musique]", "start": 3474.59, "duration": 4.239}, {"text": "cet athl\u00e8te qui titube et s'\u00e9croule", "start": 3482.319, "duration": 4.441}, {"text": "restera l'une des images fortes des Jeux", "start": 3484.68, "duration": 5.0}, {"text": "olympiques de Paris en", "start": 3486.76, "duration": 5.68}, {"text": "1924 comme toutes les Olympiades", "start": 3489.68, "duration": 4.24}, {"text": "celle-ci va conna\u00eetre sa part de", "start": 3492.44, "duration": 4.0}, {"text": "trag\u00e9die c'est l'\u00e9v\u00e9nement mondial de", "start": 3493.92, "duration": 5.72}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 les Jeux olympiques de Paris 2024", "start": 3496.44, "duration": 4.96}, {"text": "dans quelques semaine des athl\u00e8tes", "start": 3499.64, "duration": 3.439}, {"text": "donneront le meilleur de m\u00eame pour", "start": 3501.4, "duration": 3.28}, {"text": "accomplir des exploits et c'est en", "start": 3503.079, "duration": 3.76}, {"text": "France que \u00e7a se passera et exactement", "start": 3504.68, "duration": 5.159}, {"text": "comme il y a un si\u00e8cle ces jeux nous", "start": 3506.839, "duration": 4.76}, {"text": "vous proposons de les revivre gr\u00e2ce au", "start": 3509.839, "duration": 5.121}, {"text": "documentaire de Marie Laurence rinc\u00e9 j", "start": 3511.599, "duration": 6.561}, {"text": "1924 le Paris des Jeux Olympiques des", "start": 3514.96, "duration": 6.079}, {"text": "prouesses des records mais aussi des", "start": 3518.16, "duration": 4.8}, {"text": "pol\u00e9miques des scandales et des", "start": 3521.039, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9rapages les jeux sont-ils d\u00e9cid\u00e9ment", "start": 3522.96, "duration": 5.52}, {"text": "un \u00e9v\u00e9nement plus politique que sportif", "start": 3525.88, "duration": 6.08}, {"text": "je vous retrouve juste apr\u00e8s le film", "start": 3528.48, "duration": 3.48}]}