{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "c'est une nouvelle tension importante au", "start": 0.0, "duration": 3.879}, {"text": "c\u0153ur de l'Europe cette semaine la Russie", "start": 1.8, "duration": 3.72}, {"text": "a d\u00e9voil\u00e9 un projet de loi pour", "start": 3.879, "duration": 3.721}, {"text": "red\u00e9finir ses fronti\u00e8res maritimes dans", "start": 5.52, "duration": 4.84}, {"text": "la mer Baltique avant de r\u00e9trop\u00e9daler", "start": 7.6, "duration": 4.24}, {"text": "alors dit comme \u00e7a j'en suis conscient", "start": 10.36, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e7a peut para\u00eetre anecdotique ou lointain", "start": 11.84, "duration": 3.56}, {"text": "mais \u00e7a ne l''est pas du tout et \u00e7a fait", "start": 13.839, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agir de nombreux pays salut cegoo", "start": 15.4, "duration": 4.039}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est donc", "start": 17.76, "duration": 3.92}, {"text": "le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour", "start": 19.439, "duration": 4.16}, {"text": "alors ce mardi 21 mai plusieurs m\u00e9dias", "start": 21.68, "duration": 4.28}, {"text": "russes dont le quotidien d'opposition de", "start": 23.599, "duration": 4.641}, {"text": "Moscow Times ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que le", "start": 25.96, "duration": 4.239}, {"text": "gouvernement russe avait r\u00e9cemment pu il", "start": 28.24, "duration": 4.479}, {"text": "est un d\u00e9cret donc un texte de loi qui", "start": 30.199, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9finit de nouvelles fronti\u00e8res de la", "start": 32.719, "duration": 3.921}, {"text": "Russie et l\u00e0 en l'occurrence on parle", "start": 35.0, "duration": 3.559}, {"text": "pas de fronti\u00e8res sur la terre mais on", "start": 36.64, "duration": 4.04}, {"text": "parle bien de fronti\u00e8re dans la mer et", "start": 38.559, "duration": 3.52}, {"text": "en l'occurrence donc vous l'aurez", "start": 40.68, "duration": 3.199}, {"text": "compris si vous avez compris et entendu", "start": 42.079, "duration": 4.401}, {"text": "cette intro dans la mer Baltique la mer", "start": 43.879, "duration": 4.16}, {"text": "Baltique c'est donc cette mer situ\u00e9e au", "start": 46.48, "duration": 4.0}, {"text": "nord de l'Europe au milieu de pr\u00e8s de 9", "start": 48.039, "duration": 4.241}, {"text": "pays et parmi ces pays vous l'urez", "start": 50.48, "duration": 3.879}, {"text": "compris on retrouve donc la Russie dans", "start": 52.28, "duration": 3.759}, {"text": "ce texte qui est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par le m\u00e9dia il", "start": 54.359, "duration": 3.52}, {"text": "est question de modifier les points", "start": 56.039, "duration": 3.921}, {"text": "g\u00e9ographiques \u00e0 partir desquels sont", "start": 57.879, "duration": 3.921}, {"text": "tracer les limites des eaux", "start": 59.96, "duration": 3.72}, {"text": "territoriales de la Russie et donc", "start": 61.8, "duration": 3.24}, {"text": "l'enjeu pour faire tr\u00e8s simple c'est", "start": 63.68, "duration": 2.96}, {"text": "d'ajouter des zones maritimes", "start": 65.04, "duration": 3.84}, {"text": "suppl\u00e9mentaires pour la Russie la Russie", "start": 66.64, "duration": 4.32}, {"text": "envisage donc de d\u00e9clarer certaines", "start": 68.88, "duration": 4.32}, {"text": "zones des eaux de la mer Baltique comme", "start": 70.96, "duration": 4.4}, {"text": "ses propres eaux maritimes alors ce", "start": 73.2, "duration": 4.0}, {"text": "nouveau trac\u00e9 d\u00e9fin\u00e9 par la Russie il", "start": 75.36, "duration": 4.28}, {"text": "pourrait empi\u00e9ter sur deux autres pays \u00e0", "start": 77.2, "duration": 4.48}, {"text": "la fois la Lituanie mais aussi la", "start": 79.64, "duration": 4.4}, {"text": "Finlande deux pays qui sont d\u00e9sormais", "start": 81.68, "duration": 4.28}, {"text": "membrre de l'OTAN l'OTAN \u00e9tant donc", "start": 84.04, "duration": 3.759}, {"text": "cette alliance politique et militaire", "start": 85.96, "duration": 4.64}, {"text": "principalement de pays occidentaux men\u00e9", "start": 87.799, "duration": 5.28}, {"text": "par les \u00c9tats-Unis et en forte tension", "start": 90.6, "duration": 4.44}, {"text": "avec la Russie autrement dit donc la", "start": 93.079, "duration": 3.961}, {"text": "Russie revendique des EAU que deux pays", "start": 95.04, "duration": 3.92}, {"text": "de l'OTAN revendiquent eux-m\u00eames alors", "start": 97.04, "duration": 3.24}, {"text": "je vous le disais d\u00e8s l'introduction de", "start": 98.96, "duration": 3.4}, {"text": "ce sujet d'apr\u00e8s le Moscow Times le", "start": 100.28, "duration": 5.119}, {"text": "texte a depuis disparu il a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9", "start": 102.36, "duration": 5.68}, {"text": "selon le site officiel du registre des", "start": 105.399, "duration": 4.201}, {"text": "lois russes une source officielle", "start": 108.04, "duration": 3.16}, {"text": "anonyme a par ailleurs d\u00e9menti", "start": 109.6, "duration": 3.839}, {"text": "l'existence d'un tel projet selon les", "start": 111.2, "duration": 4.16}, {"text": "agences de presse russe sputnic tas et", "start": 113.439, "duration": 4.201}, {"text": "Interfax qui sont li\u00e9s au gouvernement", "start": 115.36, "duration": 3.719}, {"text": "russe mais ce qu'il faut comprendre ici", "start": 117.64, "duration": 2.88}, {"text": "c'est que \u00e7a ne veut pas forc\u00e9ment dire", "start": 119.079, "duration": 3.04}, {"text": "que le gouvernement russe a d\u00e9cid\u00e9", "start": 120.52, "duration": 3.879}, {"text": "d'abandonner un tel projet en fait selon", "start": 122.119, "duration": 3.841}, {"text": "Pierre tevenin qui est sp\u00e9cialiste du", "start": 124.399, "duration": 3.121}, {"text": "droit de la mer et des r\u00e9gions arctiques", "start": 125.96, "duration": 3.84}, {"text": "et Baltique \u00e0 l'universit\u00e9 de tartou en", "start": 127.52, "duration": 4.6}, {"text": "Estonie et interrog\u00e9 par France 24 la", "start": 129.8, "duration": 4.4}, {"text": "Russie en fait avait d\u00e9pos\u00e9 un texte", "start": 132.12, "duration": 4.68}, {"text": "similaire sur la mer arctique \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 134.2, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a avait \u00e9t\u00e9 mis de c\u00f4t\u00e9 pendant", "start": 136.8, "duration": 3.64}, {"text": "quelques ann\u00e9es avant de r\u00e9appara\u00eetre en", "start": 138.4, "duration": 4.199}, {"text": "2021 ce serait donc pas surprenant qu'on", "start": 140.44, "duration": 3.84}, {"text": "se retrouve dans la m\u00eame situation et", "start": 142.599, "duration": 2.961}, {"text": "forc\u00e9ment c'est un enjeu important \u00e0", "start": 144.28, "duration": 3.12}, {"text": "surveiller on parle pas juste d'un trac\u00e9", "start": 145.56, "duration": 2.959}, {"text": "comme \u00e7a sur une carte \u00e7a a des", "start": 147.4, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9percussions tr\u00e8s concr\u00e8tes en effet un", "start": 148.519, "duration": 3.681}, {"text": "pays qui consid\u00e8re qu'une mer fait", "start": 150.76, "duration": 3.28}, {"text": "partie de ses eaux int\u00e9rieures peut y", "start": 152.2, "duration": 3.96}, {"text": "imposer des r\u00e8gles sp\u00e9cifiques dans ses", "start": 154.04, "duration": 4.559}, {"text": "eaux par exemple une limitation d'acc\u00e8s", "start": 156.16, "duration": 4.079}, {"text": "des bateaux la Russie pourrait donc", "start": 158.599, "duration": 3.64}, {"text": "mettre en place certaines restrictions", "start": 160.239, "duration": 4.121}, {"text": "si elle d\u00e9cide \u00e0 terme donc d'imposer", "start": 162.239, "duration": 3.681}, {"text": "ces changements d'un point de vue", "start": 164.36, "duration": 3.519}, {"text": "g\u00e9ographique alors vous posez peut-\u00eatre", "start": 165.92, "duration": 3.44}, {"text": "la question \u00e9videmment selon le droit", "start": 167.879, "duration": 3.161}, {"text": "international la Russie n'est pas en", "start": 169.36, "duration": 4.0}, {"text": "mesure et autoris\u00e9e comme \u00e7a \u00e0 modifier", "start": 171.04, "duration": 4.24}, {"text": "toute seulle ses fronti\u00e8res en effet il", "start": 173.36, "duration": 3.44}, {"text": "existe ce que l'on appelle la Convention", "start": 175.28, "duration": 3.56}, {"text": "des Nations Unies sur le droit de la mer", "start": 176.8, "duration": 4.079}, {"text": "qui d\u00e9finit juste justement les droits", "start": 178.84, "duration": 4.08}, {"text": "et les responsabilit\u00e9s des \u00c9tats en", "start": 180.879, "duration": 4.241}, {"text": "mati\u00e8re d'utilisation des oc\u00e9ans et donc", "start": 182.92, "duration": 3.64}, {"text": "les pays qui veulent modifier comme \u00e7a", "start": 185.12, "duration": 3.16}, {"text": "les fronti\u00e8res maritimes en th\u00e9orie il", "start": 186.56, "duration": 3.56}, {"text": "doivent engager des n\u00e9gociations qui", "start": 188.28, "duration": 3.76}, {"text": "peuvent donc parfois prendre des ann\u00e9es", "start": 190.12, "duration": 3.6}, {"text": "avant de parvenir \u00e9ventuellement \u00e0 un", "start": 192.04, "duration": 3.119}, {"text": "accord mais ce qui est s\u00fbr et c'est pour", "start": 193.72, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e7a aussi qu'on en parle c'est que les", "start": 195.159, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9actions elles n'ont pas tard\u00e9 \u00e0 venir", "start": 196.2, "duration": 3.88}, {"text": "elles sont importantes par exemple le", "start": 198.159, "duration": 3.72}, {"text": "chef de la diplomatie de la Lituanie", "start": 200.08, "duration": 4.04}, {"text": "gabrielius landbergis j'ai un petit", "start": 201.879, "duration": 3.72}, {"text": "doute sur la prononciation mais il a", "start": 204.12, "duration": 3.759}, {"text": "r\u00e9agi directement sur X d\u00e9clarant je", "start": 205.599, "duration": 4.92}, {"text": "cite que cette mesure n'a que vocation \u00e0", "start": 207.879, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9pandre la peur de son c\u00f4t\u00e9 la ministre", "start": 210.519, "duration": 4.041}, {"text": "finlandaise des Affaires \u00e9trang\u00e8res Elen", "start": 212.599, "duration": 4.92}, {"text": "valtonen a d\u00e9clar\u00e9 sur X je cite il ne", "start": 214.56, "duration": 5.039}, {"text": "faut pas oublier que se met la confusion", "start": 217.519, "duration": 4.44}, {"text": "c'est aussi avoir une influence hybride", "start": 219.599, "duration": 4.161}, {"text": "la Finlande ne se laissera pas", "start": 221.959, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9sorienter alors rapidement pourquoi", "start": 223.76, "duration": 3.199}, {"text": "est-ce que la Russie s'int\u00e9resserait \u00e0", "start": 225.319, "duration": 3.601}, {"text": "la mer Baltique qui a l'id\u00e9e d'exercer", "start": 226.959, "duration": 4.081}, {"text": "une influence un peu plus importante sur", "start": 228.92, "duration": 3.679}, {"text": "ce territoire bon d\u00e9j\u00e0 faut comprendre", "start": 231.04, "duration": 3.279}, {"text": "que c'est une zone g\u00e9ostrat\u00e9gique pour", "start": 232.599, "duration": 4.241}, {"text": "la Russie car elle offre un acc\u00e8s direct", "start": 234.319, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e0 la r\u00e9gion de Kaliningrad qui est une", "start": 236.84, "duration": 4.319}, {"text": "enclave russe entre la Pologne et la", "start": 239.0, "duration": 4.0}, {"text": "Lituanie la s\u00e9curisation de cette r\u00e9gion", "start": 241.159, "duration": 3.72}, {"text": "elle est donc cruciale pour la Russie", "start": 243.0, "duration": 3.079}, {"text": "par ailleurs on peut noter que il y a", "start": 244.879, "duration": 2.92}, {"text": "une forme de flou depuis la chute de", "start": 246.079, "duration": 3.641}, {"text": "l'URSS sur certaines fronti\u00e8res par", "start": 247.799, "duration": 3.44}, {"text": "exemple la question de la fronti\u00e8re", "start": 249.72, "duration": 4.04}, {"text": "maritime entre la Russie et l'Estonie", "start": 251.239, "duration": 4.72}, {"text": "n'est pas d\u00e9finitivement tranch\u00e9e eu", "start": 253.76, "duration": 3.759}, {"text": "effectivement \u00e0 trait\u00e9 entre les deux", "start": 255.959, "duration": 3.641}, {"text": "pays en 2014 mais la Russie ne l'a", "start": 257.519, "duration": 3.881}, {"text": "toujours pas ratifi\u00e9 il y a donc", "start": 259.6, "duration": 3.56}, {"text": "certaines zones de flou mais ce qu'il", "start": 261.4, "duration": 2.92}, {"text": "faut comprendre c'est qu'il y a vraiment", "start": 263.16, "duration": 3.0}, {"text": "en fait un enjeu d'influence encore une", "start": 264.32, "duration": 3.4}, {"text": "fois il y a la cette r\u00e9gion donc de", "start": 266.16, "duration": 3.8}, {"text": "Kaliningrad pour la Russie mais a aussi", "start": 267.72, "duration": 4.16}, {"text": "un enjeu d'influence plus large faut", "start": 269.96, "duration": 3.48}, {"text": "savoir que certains observateurs", "start": 271.88, "duration": 3.4}, {"text": "surnomment aujourd'hui la mer Baltique", "start": 273.44, "duration": 4.24}, {"text": "comme le lac de l'OTAN \u00e7a fait suite", "start": 275.28, "duration": 4.12}, {"text": "notamment au fait que la Su\u00e8de mais", "start": 277.68, "duration": 4.079}, {"text": "aussi la Finlande donc r\u00e9cemment ont", "start": 279.4, "duration": 4.04}, {"text": "rejoint l'OTAN ce qui fait donc qu'il y", "start": 281.759, "duration": 3.321}, {"text": "a une influence importante de cette", "start": 283.44, "duration": 3.479}, {"text": "organisation dans la r\u00e9gion selon la", "start": 285.08, "duration": 4.0}, {"text": "journaliste su\u00e9doise e Stenberg cit\u00e9e", "start": 286.919, "duration": 4.0}, {"text": "par courer international c'est donc une", "start": 289.08, "duration": 3.839}, {"text": "mani\u00e8re de marquer le coup pour je cite", "start": 290.919, "duration": 3.921}, {"text": "montrer qu'elle ne renonce pas \u00e0 ses", "start": 292.919, "duration": 4.28}, {"text": "ambitions de se rendre ma\u00eetre de la mer", "start": 294.84, "duration": 4.04}, {"text": "Baltique m\u00eame si encore une fois on le", "start": 297.199, "duration": 3.881}, {"text": "rappelle dans imm\u00e9diat ce projet a \u00e9t\u00e9", "start": 298.88, "duration": 3.92}, {"text": "visiblement supprim\u00e9 en tout cas dernier", "start": 301.08, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment qu'on peut noter selon le", "start": 302.8, "duration": 3.2}, {"text": "quotidien \u00e9conomique russe RBC le", "start": 304.0, "duration": 3.68}, {"text": "minist\u00e8re russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 306.0, "duration": 3.84}, {"text": "aurait remis des copies de nouvelles", "start": 307.68, "duration": 4.079}, {"text": "cartes au secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "start": 309.84, "duration": 4.079}, {"text": "Antonio guterz pour que des changements", "start": 311.759, "duration": 4.561}, {"text": "entrent en vigueur en 2025 on verra donc", "start": 313.919, "duration": 3.72}, {"text": "ce qu'il en est r\u00e9ellement je vous mets", "start": 316.32, "duration": 2.56}, {"text": "des liens en description pour en savoir", "start": 317.639, "duration": 2.601}, {"text": "plus au passage vous l'aurez compris je", "start": 318.88, "duration": 2.96}, {"text": "suis donc de retour avec la cam\u00e9ra j'ai", "start": 320.24, "duration": 3.079}, {"text": "pass\u00e9 une semaine principalement dans le", "start": 321.84, "duration": 3.04}, {"text": "sud de la France pour tourner des", "start": 323.319, "duration": 3.241}, {"text": "interviews il y a plusieurs interviews", "start": 324.88, "duration": 3.439}, {"text": "d'acteurs et d'actrices vous avez des", "start": 326.56, "duration": 3.359}, {"text": "interviews de Fran\u00e7ois civille pierre", "start": 328.319, "duration": 3.761}, {"text": "Ninet Zoe saldania ou encore Selena", "start": 329.919, "duration": 4.4}, {"text": "Gomez qui sont disponibles directement", "start": 332.08, "duration": 4.72}, {"text": "sur mon compte Instagram hugocrypt ou", "start": 334.319, "duration": 4.32}, {"text": "hugodcrypte.pop pour la culture c'est", "start": 336.8, "duration": 3.44}, {"text": "aussi disponible sur un nouveau podcast", "start": 338.639, "duration": 3.201}, {"text": "qu'on a lanc\u00e9 d\u00e9di\u00e9 aux actualit\u00e9s", "start": 340.24, "duration": 3.88}, {"text": "culturelles vous tapez Hugo descrypt pop", "start": 341.84, "duration": 4.32}, {"text": "directement sur votre APPI podcast", "start": 344.12, "duration": 3.519}, {"text": "Spotify ou autre vous allez pouvoir le", "start": 346.16, "duration": 2.92}, {"text": "retrouver on a aussi tourn\u00e9 une nouvelle", "start": 347.639, "duration": 2.521}, {"text": "interview face cach\u00e9e que vous allez", "start": 349.08, "duration": 2.559}, {"text": "pouvoir retrouver dans quelques jours", "start": 350.16, "duration": 2.759}, {"text": "bref je vous laisse avec L\u00e9a pour les", "start": 351.639, "duration": 2.68}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 352.919, "duration": 3.521}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et salut tout le monde", "start": 354.319, "duration": 3.761}, {"text": "on commence avec C actu en", "start": 356.44, "duration": 3.96}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie un homme de 48 ans a", "start": 358.08, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par un policier c'est ce qu' a", "start": 360.4, "duration": 3.84}, {"text": "annonc\u00e9 le parquet de numea ce vendredi", "start": 362.24, "duration": 3.64}, {"text": "c'est le 7\u00e8 mort depuis le d\u00e9but des", "start": 364.24, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9meutes qui touche le territoire", "start": 365.88, "duration": 3.28}, {"text": "d'outremire fran\u00e7ais depuis plus de 10", "start": 367.12, "duration": 3.56}, {"text": "jours alors le policier aurait fait", "start": 369.16, "duration": 3.64}, {"text": "usage de son arme apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pris \u00e0", "start": 370.68, "duration": 4.0}, {"text": "parti avec un autre policier par un", "start": 372.8, "duration": 3.44}, {"text": "groupe d'une quinzaine de personnes", "start": 374.68, "duration": 3.239}, {"text": "selon le procureur une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9", "start": 376.24, "duration": 3.32}, {"text": "ouverte pour homicide volontaire par", "start": 377.919, "duration": 3.4}, {"text": "personnes d\u00e9positair de l'autorit\u00e9", "start": 379.56, "duration": 3.56}, {"text": "publique et le policier a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en", "start": 381.319, "duration": 3.801}, {"text": "garde \u00e0 vue ce d\u00e9c\u00e8s a eu lieu quelques", "start": 383.12, "duration": 3.72}, {"text": "heures apr\u00e8s le d\u00e9part du pr\u00e9sident de", "start": 385.12, "duration": 3.76}, {"text": "la R\u00e9publique Emmanuel Macron qui \u00e9tait", "start": 386.84, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sent sur la archipel depuis ce jeudi", "start": 388.88, "duration": 3.68}, {"text": "il a notamment promis de ne pas passer", "start": 390.96, "duration": 3.639}, {"text": "en force la r\u00e9forme du corps \u00e9lectoral", "start": 392.56, "duration": 3.8}, {"text": "qui est \u00e0 l'origine des \u00e9meutes deuxi\u00e8me", "start": 394.599, "duration": 3.6}, {"text": "actu je voulais vous parler du d\u00e9bat", "start": 396.36, "duration": 3.839}, {"text": "entre le Premier ministre Gabriel Attal", "start": 398.199, "duration": 3.521}, {"text": "et la t\u00eate de liste du rassemblement", "start": 400.199, "duration": 3.56}, {"text": "national Jordane bardellaa qui a eu lieu", "start": 401.72, "duration": 3.84}, {"text": "ce jeudi soir sur France 2 pour les", "start": 403.759, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes d\u00e9j\u00e0 pour", "start": 405.56, "duration": 3.68}, {"text": "l'eurod\u00e9put\u00e9 Jordan Bardella l'Europe", "start": 407.0, "duration": 4.28}, {"text": "est devenue je cite l'homme malade des", "start": 409.24, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9conomies d\u00e9velopp\u00e9es il a ainsi d\u00e9nonc\u00e9", "start": 411.28, "duration": 4.12}, {"text": "un d\u00e9crochage majeur \u00e9conomique qui fait", "start": 413.199, "duration": 4.241}, {"text": "courir je cite un risque d'effacement de", "start": 415.4, "duration": 4.16}, {"text": "la France sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne autre", "start": 417.44, "duration": 4.28}, {"text": "a \u00e9voqu\u00e9 la question migratoire Jordan", "start": 419.56, "duration": 4.12}, {"text": "bardellaa a d\u00e9fendu sa proposition de", "start": 421.72, "duration": 3.52}, {"text": "double fronti\u00e8re au sein de l'Union", "start": 423.68, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9enne c'est-\u00e0-dire le refoulement", "start": 425.24, "duration": 4.0}, {"text": "syst\u00e9matique des bateaux clandestins et", "start": 427.08, "duration": 3.679}, {"text": "le fait que la libre circulation dans", "start": 429.24, "duration": 3.639}, {"text": "l'espace Schengen soit r\u00e9serv\u00e9e aux", "start": 430.759, "duration": 4.0}, {"text": "ressortissants europ\u00e9ens le but c'est", "start": 432.879, "duration": 3.561}, {"text": "d'emp\u00eacher un ressortissant \u00e9trangers", "start": 434.759, "duration": 3.361}, {"text": "qui obtiendrait un titre de s\u00e9jour en", "start": 436.44, "duration": 3.52}, {"text": "Italie par exemple de circuler dans tous", "start": 438.12, "duration": 3.759}, {"text": "les pays de l'UE de son c\u00f4t\u00e9 Gabriel", "start": 439.96, "duration": 4.04}, {"text": "Atal a accus\u00e9 Jordane bardela de faire", "start": 441.879, "duration": 4.0}, {"text": "croire que derri\u00e8re chaque \u00e9tranger", "start": 444.0, "duration": 4.16}, {"text": "chaque immigr\u00e9 il y a un d\u00e9linquant ou", "start": 445.879, "duration": 3.921}, {"text": "un terroriste en puissance il a", "start": 448.16, "duration": 3.24}, {"text": "n\u00e9anmoins reconnu que l'immigration", "start": 449.8, "duration": 3.679}, {"text": "clandestine \u00e9tait un probl\u00e8me et enfin", "start": 451.4, "duration": 3.68}, {"text": "sur la question de l'Ukraine Jordane", "start": 453.479, "duration": 3.521}, {"text": "bardellaa a d\u00e9nonc\u00e9 je cite un risque", "start": 455.08, "duration": 4.0}, {"text": "d'escalade majeur et a critiqu\u00e9 la", "start": 457.0, "duration": 4.4}, {"text": "position d'Emmanuel Macron qui n'\u00e9carte", "start": 459.08, "duration": 4.0}, {"text": "pas l'envoi de troupes fran\u00e7aises en", "start": 461.4, "duration": 3.639}, {"text": "Ukraine de son c\u00f4t\u00e9 Gabriel hatal a", "start": 463.08, "duration": 3.48}, {"text": "attaqu\u00e9 la position du Parti du", "start": 465.039, "duration": 3.201}, {"text": "rassemblement national vis-\u00e0-vis de la", "start": 466.56, "duration": 3.44}, {"text": "Russie pointant plusieurs votes sur la", "start": 468.24, "duration": 4.28}, {"text": "Russie lors desquels les \u00e9lus RN se sont", "start": 470.0, "duration": 5.4}, {"text": "abstenus 3\u00e8 actu toujours en France le", "start": 472.52, "duration": 5.2}, {"text": "Premier ministre Gabriel Atal a annonc\u00e9", "start": 475.4, "duration": 4.239}, {"text": "ce vendredi qu'il voulait qu'un projet", "start": 477.72, "duration": 3.759}, {"text": "de loi soit vot\u00e9 avant la fin de l'ann\u00e9e", "start": 479.639, "duration": 3.081}, {"text": "pour mettre en place une sorte de", "start": 481.479, "duration": 3.081}, {"text": "comparution imm\u00e9diate des jeunes \u00e0", "start": 482.72, "duration": 3.64}, {"text": "partir de 16 ans concr\u00e8tement le Premier", "start": 484.56, "duration": 3.319}, {"text": "ministre souhaite que dans certains cas", "start": 486.36, "duration": 3.239}, {"text": "comme l'ORS de violence aggrav\u00e9e de la", "start": 487.879, "duration": 3.401}, {"text": "part d'un mineur de plus de 16 ans et", "start": 489.599, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9cidiviste et bien que ce dernier", "start": 491.28, "duration": 3.84}, {"text": "puisse \u00eatre jug\u00e9 en comparution", "start": 493.199, "duration": 4.12}, {"text": "imm\u00e9diate la comparution imm\u00e9diate c'est", "start": 495.12, "duration": 4.039}, {"text": "une proc\u00e9dure judiciaire qui permet de", "start": 497.319, "duration": 3.6}, {"text": "juger rapidement une personne souvent", "start": 499.159, "duration": 3.44}, {"text": "dans les 24 \u00e0 72 heures apr\u00e8s", "start": 500.919, "duration": 3.28}, {"text": "l'infraction commise et elle n'est pas", "start": 502.599, "duration": 3.6}, {"text": "autoris\u00e9e pour les mineurs actuellement", "start": 504.199, "duration": 3.601}, {"text": "sauf que cette proposition elle est", "start": 506.199, "duration": 2.761}, {"text": "critiqu\u00e9e par les syndicats des", "start": 507.8, "duration": 2.72}, {"text": "magistrats qui estime qu'elle ne", "start": 508.96, "duration": 3.68}, {"text": "respecte pas les droits des mineurs 4\u00e8", "start": 510.52, "duration": 4.959}, {"text": "actu le corps d'Orion Hernandez radou", "start": 512.64, "duration": 4.519}, {"text": "l'un des trois derniers otages fran\u00e7ais", "start": 515.479, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9tenu par le Hamas dans la bande de", "start": 517.159, "duration": 3.76}, {"text": "Gaza a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sans vie c'est ce", "start": 518.76, "duration": 3.6}, {"text": "qu'a annonc\u00e9 ce vendredi l'arm\u00e9e", "start": 520.919, "duration": 3.401}, {"text": "isra\u00e9lienne qui a \u00e9galement r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 les", "start": 522.36, "duration": 3.64}, {"text": "cors de deux autres otages Orion", "start": 524.32, "duration": 4.079}, {"text": "Hernandez radou qui est franco-mexicain", "start": 526.0, "duration": 4.24}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 lors du festival de", "start": 528.399, "duration": 3.921}, {"text": "musique tribe of Nova le 7 octobre", "start": 530.24, "duration": 3.68}, {"text": "dernier il s'y \u00e9tait rendu avec la", "start": 532.32, "duration": 3.92}, {"text": "germano-isra\u00e9lienne chanuk dont le corps", "start": 533.92, "duration": 3.919}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement retrouv\u00e9 par l'arm\u00e9e", "start": 536.24, "duration": 4.159}, {"text": "isra\u00e9lienne le 17 mai \u00e0 \u00e0 Gaza Emmanuel", "start": 537.839, "duration": 5.12}, {"text": "Macron a d\u00e9clar\u00e9 sur X je cite penser \u00e0", "start": 540.399, "duration": 4.281}, {"text": "sa famille et \u00e0 ses proches \u00e0 l'heure", "start": 542.959, "duration": 3.521}, {"text": "actuelle deux otages fran\u00e7ais sont", "start": 544.68, "duration": 3.279}, {"text": "toujours en captivit\u00e9 dans la bande de", "start": 546.48, "duration": 3.479}, {"text": "Gaza le nombre d'otage encore d\u00e9tenu par", "start": 547.959, "duration": 4.961}, {"text": "le Hamas s'\u00e9l\u00e8ve d\u00e9sormais \u00e0 121 dont 37", "start": 549.959, "duration": 4.961}, {"text": "sont morts selon l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne 5e", "start": 552.92, "duration": 4.44}, {"text": "actu six femmes accusent le com\u00e9dien et", "start": 554.92, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9alisateur \u00e9edward ber de harc\u00e8lement", "start": 557.36, "duration": 4.28}, {"text": "et de violence dans une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e", "start": 559.72, "duration": 4.52}, {"text": "par miaap et le m\u00e9dia en ligne f\u00e9ministe", "start": 561.64, "duration": 4.879}, {"text": "chic alors aucune de ces six femmes \u00e2g\u00e9", "start": 564.24, "duration": 3.68}, {"text": "d'une vingtaine d'ann\u00e9es au moment des", "start": 566.519, "duration": 3.161}, {"text": "faits et qui t\u00e9moignent de mani\u00e8re", "start": 567.92, "duration": 3.64}, {"text": "anonyme n'a port\u00e9 plainte pour le moment", "start": 569.68, "duration": 2.96}, {"text": "la plupart d'entre elles auraient", "start": 571.56, "duration": 2.68}, {"text": "rencontr\u00e9 Edouard Bert au th\u00e9\u00e2tre ou", "start": 572.64, "duration": 2.8}, {"text": "dans les m\u00e9dias dans lesquels il a", "start": 574.24, "duration": 3.159}, {"text": "travaill\u00e9 parmi elles de rapportes des", "start": 575.44, "duration": 4.16}, {"text": "propos d\u00e9plac\u00e9s et des actes insistants", "start": 577.399, "duration": 3.721}, {"text": "au niveau de leur poitrine plusieurs", "start": 579.6, "duration": 3.08}, {"text": "mentionnent \u00e9galement des agressions", "start": 581.12, "duration": 3.44}, {"text": "sexuelles comme des bais\u00e9s forc\u00e9s dans", "start": 582.68, "duration": 4.24}, {"text": "le cou ou des morsure par surprise de", "start": 584.56, "duration": 4.16}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 \u00e9edard ber a dit ne pas se", "start": 586.92, "duration": 3.56}, {"text": "reconna\u00eetre dans ses accusations et a", "start": 588.72, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 toutes ses excuses 6e actu le", "start": 590.48, "duration": 4.52}, {"text": "Parlement a adopt\u00e9 ce jeudi un texte", "start": 593.0, "duration": 3.8}, {"text": "affectant en grande majorit\u00e9 les femmes", "start": 595.0, "duration": 3.519}, {"text": "qui vise notamment \u00e0 priver les \u00e9poux", "start": 596.8, "duration": 3.84}, {"text": "meurtriers de tout avantage li\u00e9 au", "start": 598.519, "duration": 3.641}, {"text": "contrat de mariage la premi\u00e8re mesure", "start": 600.64, "duration": 3.24}, {"text": "c'est que les \u00e9pours connus coupables de", "start": 602.16, "duration": 3.2}, {"text": "meurtrre ou de tentative de meurtre sur", "start": 603.88, "duration": 2.88}, {"text": "leur conjointte ne pourront plus", "start": 605.36, "duration": 3.28}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier des avantages matrimoniaux", "start": 606.76, "duration": 2.96}, {"text": "qui sont pr\u00e9vus dans le contrat de", "start": 608.64, "duration": 3.28}, {"text": "mariage jusqu'ici si un homme avait tu\u00e9", "start": 609.72, "duration": 4.4}, {"text": "sa partenaire il \u00e9tait bien exclu de sa", "start": 611.92, "duration": 3.72}, {"text": "succession mais il pouvait quand m\u00eame", "start": 614.12, "duration": 3.159}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier de ses biens ce texte doit", "start": 615.64, "duration": 3.12}, {"text": "aussi permettre \u00e0 des personnes s\u00e9par\u00e9es", "start": 617.279, "duration": 2.921}, {"text": "de leur conjoint d'\u00eatre plus facilement", "start": 618.76, "duration": 3.199}, {"text": "dispens\u00e9 de payer ses dettes fiscales en", "start": 620.2, "duration": 3.879}, {"text": "fait jusqu'ici les ex-cjoint \u00e9tait tenu", "start": 621.959, "duration": 3.721}, {"text": "de rembourser les dettes contract\u00e9es par", "start": 624.079, "duration": 3.081}, {"text": "l'autre par exemple si un homme qui", "start": 625.68, "duration": 3.159}, {"text": "avait des dettes fuya\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger et", "start": 627.16, "duration": 3.4}, {"text": "bien c'\u00e9tait \u00e0 son exconjointe de les", "start": 628.839, "duration": 3.481}, {"text": "payer les d\u00e9put\u00e9s des diff\u00e9rents groupes", "start": 630.56, "duration": 3.24}, {"text": "politiques du Parlement se sont donc", "start": 632.32, "duration": 3.04}, {"text": "f\u00e9licit\u00e9s de la fin de cette aberration", "start": 633.8, "duration": 4.08}, {"text": "7e actu le footballeur fran\u00e7ais Olivier", "start": 635.36, "duration": 4.88}, {"text": "Girou prendra sa retraite internationale", "start": 637.88, "duration": 4.36}, {"text": "avec l'\u00e9quipe de France apr\u00e8s l'Euro qui", "start": 640.24, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9bute le 14 juin en Allemagne c'est ce", "start": 642.24, "duration": 3.279}, {"text": "qu'il a annonc\u00e9 dans un entretien", "start": 644.16, "duration": 3.04}, {"text": "accord\u00e9 au journal l'\u00e9quipe qui a \u00e9t\u00e9", "start": 645.519, "duration": 4.32}, {"text": "publi\u00e9 ce vendredi \u00e0 37 ans il a d\u00e9clar\u00e9", "start": 647.2, "duration": 4.439}, {"text": "qu'il voulait je cite laisser la place", "start": 649.839, "duration": 3.8}, {"text": "aux jeunes pour les ann\u00e9es \u00e0 venir il a", "start": 651.639, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9galement justifi\u00e9 son choix par", "start": 653.639, "duration": 3.2}, {"text": "l'accumulation d'une fatigue physique et", "start": 655.0, "duration": 3.959}, {"text": "mentale lui qui rejoindra les \u00c9tats-Unis", "start": 656.839, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 \u00e0 la fin de l'\u00e9t\u00e9 pour jouer avec les", "start": 658.959, "duration": 4.44}, {"text": "Los Angeles FC et enfin derni\u00e8re actu un", "start": 660.839, "duration": 4.601}, {"text": "mus\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 l'art et \u00e0 la culture", "start": 663.399, "duration": 4.921}, {"text": "LGBTQI a plus devrait ouvrir \u00e0 Paris", "start": 665.44, "duration": 4.16}, {"text": "c'est ce qu'a annonc\u00e9 le Conseil de", "start": 668.32, "duration": 3.319}, {"text": "Paris ce mercredi suite \u00e0 un vote ce", "start": 669.6, "duration": 3.64}, {"text": "mus\u00e9e devrait permettre d'accueillir des", "start": 671.639, "duration": 3.401}, {"text": "expositions in\u00e9dites des projets", "start": 673.24, "duration": 3.8}, {"text": "p\u00e9dagogiques ou des conf\u00e9rences d\u00e9di\u00e9es", "start": 675.04, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 la communaut\u00e9 lgbtqia plus donc des", "start": 677.04, "duration": 3.88}, {"text": "personnes qui s'identifient comme", "start": 679.6, "duration": 4.32}, {"text": "lesbien gay bisexuel ou encore Tran il", "start": 680.92, "duration": 4.56}, {"text": "permettra \u00e9galement d'h\u00e9berger des", "start": 683.92, "duration": 3.32}, {"text": "artistes en r\u00e9sidence alors il existe", "start": 685.48, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 des lieux similaires dans d'autres", "start": 687.24, "duration": 3.12}, {"text": "grandes villes comme \u00e0 Berlin \u00e0 San", "start": 688.6, "duration": 3.44}, {"text": "Francisco ou \u00e0 Londres pour l'instant on", "start": 690.36, "duration": 3.599}, {"text": "a encore tr\u00e8s peu d'infos on ne conna\u00eet", "start": 692.04, "duration": 3.84}, {"text": "pas encore le lieu ni son financement ou", "start": 693.959, "duration": 4.12}, {"text": "encore sa date d'ouverture on suivra \u00e7a", "start": 695.88, "duration": 3.6}, {"text": "merci beaucoup L\u00e9a pour les actualit\u00e9s", "start": 698.079, "duration": 2.56}, {"text": "en bref si jamais vous avez des", "start": 699.48, "duration": 2.24}, {"text": "questions ou autres comme d'habitude", "start": 700.639, "duration": 2.241}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 les mettre directement", "start": 701.72, "duration": 2.4}, {"text": "dans les commentaires prenez sonin de", "start": 702.88, "duration": 2.44}, {"text": "vous prenezin de proches passez un", "start": 704.12, "duration": 2.6}, {"text": "excellent weekend et on se dit donc", "start": 705.32, "duration": 5.88}, {"text": "retour lundi pour les actualit\u00e9s du jour", "start": 706.72, "duration": 4.48}]}