{"label": "politique", "transcript": [{"text": "apr\u00e8s la d\u00e9faite de juin 1940 beaucoup", "start": 0.12, "duration": 4.36}, {"text": "d'hommes de gauche aveugl\u00e9s par leur", "start": 2.679, "duration": 4.481}, {"text": "pacifisme et leur antiommunisme ce sont", "start": 4.48, "duration": 5.4}, {"text": "vous venez de le voir fourvoy\u00e9s dans la", "start": 7.16, "duration": 4.68}, {"text": "collaboration et parmi cela c'est dans", "start": 9.88, "duration": 4.48}, {"text": "Paris occup\u00e9 que se regroupe alors les", "start": 11.84, "duration": 4.199}, {"text": "plus farouches partisans de l'Allemagne", "start": 14.36, "duration": 4.6}, {"text": "Nazi autour notamment de Jacques Dorot", "start": 16.039, "duration": 5.24}, {"text": "et Marcel DEA voil\u00e0 ce que vient de nous", "start": 18.96, "duration": 4.44}, {"text": "rappeler ce documentaire r\u00e9alis\u00e9 par", "start": 21.279, "duration": 4.681}, {"text": "Floriant L\u00e9on et Christophe Weber un", "start": 23.4, "duration": 5.08}, {"text": "film qui bouscule c'est vrai les id\u00e9es", "start": 25.96, "duration": 4.159}, {"text": "re\u00e7ues et qui nous am\u00e8neent \u00e0 nous", "start": 28.48, "duration": 3.68}, {"text": "interroger maintenant plus au-del\u00e0 en", "start": 30.119, "duration": 4.161}, {"text": "compagnie de nos invit\u00e9s sur ce plateau", "start": 32.16, "duration": 4.88}, {"text": "de d\u00e9badoc sur ces personnalit\u00e9s de", "start": 34.28, "duration": 4.36}, {"text": "gauche qui durant la Seconde Guerre", "start": 37.04, "duration": 4.44}, {"text": "mondiale ont choisit le camp de la", "start": 38.64, "duration": 4.88}, {"text": "collaboration on va commencer avec vous", "start": 41.48, "duration": 4.96}, {"text": "Olivier d'art bienvenue vous \u00eates", "start": 43.52, "duration": 6.039}, {"text": "historien et sp\u00e9cialiste de l'histoire", "start": 46.44, "duration": 5.799}, {"text": "politique du 20e si\u00e8cle votre dernier", "start": 49.559, "duration": 4.721}, {"text": "ouvrage s'intitule Le Dictionnaire du", "start": 52.239, "duration": 5.041}, {"text": "progressisme co\u00e9crit avec Christophe", "start": 54.28, "duration": 5.88}, {"text": "Boutin d'une part et Fr\u00e9d\u00e9ric Rouville", "start": 57.28, "duration": 5.759}, {"text": "d'autre part est publi\u00e9 aux \u00e9ditions le", "start": 60.16, "duration": 4.76}, {"text": "SER FIA glan est \u00e9galement avec nous", "start": 63.039, "duration": 4.041}, {"text": "bienvenue vous \u00eates historienne", "start": 64.92, "duration": 3.96}, {"text": "sp\u00e9cialiste de la r\u00e9sistance auteur", "start": 67.08, "duration": 4.88}, {"text": "entre autres de la France \u00e0 l'envers la", "start": 68.88, "duration": 6.559}, {"text": "guerre de Vichy publi\u00e9e chez galimar et", "start": 71.96, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e0 nouveau \u00e9dit\u00e9 en \u00e9dition de poche", "start": 75.439, "duration": 4.72}, {"text": "Fabrice Grenard est enfin avec nous", "start": 78.4, "duration": 4.039}, {"text": "bienvenue vous \u00eates historien directeur", "start": 80.159, "duration": 4.481}, {"text": "scientifique de la Fondation de la", "start": 82.439, "duration": 3.841}, {"text": "R\u00e9sistance et vous \u00eates l'auteur entre", "start": 84.64, "duration": 3.68}, {"text": "autres de ce livre le choix de la", "start": 86.28, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9sistance histoire d'hommes et de", "start": 88.32, "duration": 6.28}, {"text": "femmes 1940 1944 \u00e9dit\u00e9 au presse", "start": 90.36, "duration": 6.119}, {"text": "universitaire de France puis on va", "start": 94.6, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9ciser que vous faites aussi partie", "start": 96.479, "duration": 3.96}, {"text": "des auteurs de documentaires et qu'on", "start": 98.68, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sentera l'un des documentaires que", "start": 100.439, "duration": 3.481}, {"text": "vous avez \u00e9crit qui s'intitule les", "start": 102.04, "duration": 4.16}, {"text": "tra\u00eetres dans la R\u00e9sistance et \u00e7a sera", "start": 103.92, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e8s l'automne prochain dans cette m\u00eame", "start": 106.2, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9mission des Badog je me tourne tout de", "start": 108.24, "duration": 4.44}, {"text": "suite vers vous Olivier dard parce que", "start": 110.6, "duration": 4.479}, {"text": "pour \u00e9videmment bien comprendre ce qui", "start": 112.68, "duration": 4.52}, {"text": "s'est pass\u00e9 durant la fameuse p\u00e9riode 40", "start": 115.079, "duration": 3.761}, {"text": "44 qui nous int\u00e9resse aujourd'hui il", "start": 117.2, "duration": 4.839}, {"text": "faut en venir \u00e0 \u00e0 l'entre de guerre \u00e0 ce", "start": 118.84, "duration": 5.84}, {"text": "pacifisme cet", "start": 122.039, "duration": 6.2}, {"text": "antiommunisme qui alimentait un certain", "start": 124.68, "duration": 5.52}, {"text": "nombre de personnalit\u00e9s de gauche de cet", "start": 128.239, "duration": 4.08}, {"text": "entre de guerre alors effectivement le", "start": 130.2, "duration": 4.319}, {"text": "pacifisme l'anticommunisme il en a \u00e9t\u00e9", "start": 132.319, "duration": 4.441}, {"text": "beaucoup question dans le documentaire", "start": 134.519, "duration": 4.601}, {"text": "j'ajouterai peut-\u00eatre deux points qui", "start": 136.76, "duration": 4.52}, {"text": "qui sont \u00e9voqu\u00e9s mais peut-\u00eatre pas pas", "start": 139.12, "duration": 4.839}, {"text": "autant qu'on pourrait c'est la", "start": 141.28, "duration": 5.2}, {"text": "germanophilie nous sommes en pr\u00e9sence de", "start": 143.959, "duration": 5.241}, {"text": "gens qui on parle beaucoup de ganlucher", "start": 146.48, "duration": 4.0}, {"text": "dans CEC", "start": 149.2, "duration": 3.039}, {"text": "qui sont les admirateurs de l'Allemagne", "start": 150.48, "duration": 4.759}, {"text": "du mod\u00e8le allemand depuis vaimar jusqu'\u00e0", "start": 152.239, "duration": 4.881}, {"text": "la suite et le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment c'est", "start": 155.239, "duration": 3.92}, {"text": "l'europ\u00e9isme il en est question dans le", "start": 157.12, "duration": 3.72}, {"text": "documentaire \u00e0 travers la figure", "start": 159.159, "duration": 3.961}, {"text": "d'Aristide brillant mais et l\u00e0 nous", "start": 160.84, "duration": 3.56}, {"text": "sommes dans les ann\u00e9es 20 voil\u00e0 nous", "start": 163.12, "duration": 2.88}, {"text": "sommes dans les ann\u00e9es 20 mais la", "start": 164.4, "duration": 4.68}, {"text": "th\u00e9matique de l'Europe nouvelle va pour", "start": 166.0, "duration": 5.12}, {"text": "ces hommes quoi qu'on puisse \u00e9videmment", "start": 169.08, "duration": 3.56}, {"text": "en penser aujourd'hui l'Europe nouvelle", "start": 171.12, "duration": 3.36}, {"text": "d'Hitler n'est \u00e9videmment par celle de", "start": 172.64, "duration": 4.76}, {"text": "brillant mais Hitler va \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9", "start": 174.48, "duration": 4.88}, {"text": "par ses anciens brillandistes comme au", "start": 177.4, "duration": 4.28}, {"text": "fond celui qui r\u00e9ussirait \u00e0 faire", "start": 179.36, "duration": 4.72}, {"text": "l'Europe et donc la question de l'Europe", "start": 181.68, "duration": 5.4}, {"text": "nouvelle qui para\u00eet parfois un peu", "start": 184.08, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9cal\u00e9e \u00e0 l'heure d'aujourd'hui est tout", "start": 187.08, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e0 fait fondamental et permet de", "start": 189.12, "duration": 3.839}, {"text": "comprendre comment en particulier gr\u00e2ce", "start": 190.879, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 l'ambassadeur du Reich autoabets dont", "start": 192.959, "duration": 3.441}, {"text": "il est aussi question dans le", "start": 195.319, "duration": 4.0}, {"text": "documentaire et qui \u00e9tait un ami intime", "start": 196.4, "duration": 4.96}, {"text": "de Jean-Luc cher de Bertrande Jouvenel", "start": 199.319, "duration": 5.161}, {"text": "et cetera dans les ann\u00e9es 20 et bien", "start": 201.36, "duration": 5.68}, {"text": "comment finalement cette th\u00e9matique peut", "start": 204.48, "duration": 5.319}, {"text": "prosp\u00e9rer sous l'Occupation et donner", "start": 207.04, "duration": 4.96}, {"text": "euh un certain nombre de raisons \u00e0 ces", "start": 209.799, "duration": 3.881}, {"text": "gens pour s'engager dans la", "start": 212.0, "duration": 3.92}, {"text": "collaboration alors il y a plusieurs", "start": 213.68, "duration": 4.16}, {"text": "p\u00e9riodes de rupture \u00e0 l'int\u00e9rieur de la", "start": 215.92, "duration": 3.56}, {"text": "de la famille de gauche he comme on l'a", "start": 217.84, "duration": 5.52}, {"text": "vu dans dans dans ce film euh bien s\u00fbr", "start": 219.48, "duration": 7.36}, {"text": "il y a le front populaire il y a Munich", "start": 223.36, "duration": 6.2}, {"text": "hein \u00e9videmment euh qu'est-ce qu'on peut", "start": 226.84, "duration": 4.759}, {"text": "dire de ces des fractures successives", "start": 229.56, "duration": 3.36}, {"text": "qui ont eu lieu au sein de cette gauche", "start": 231.599, "duration": 3.161}, {"text": "fran\u00e7aise pour en arriver \u00e0 voir des", "start": 232.92, "duration": 3.399}, {"text": "hommes de gauche finalement collaborer", "start": 234.76, "duration": 3.92}, {"text": "avec le r\u00e9gime de bichy alors je pense", "start": 236.319, "duration": 4.601}, {"text": "qu'il faut d\u00e9j\u00e0 euh oublier l'id\u00e9e que", "start": 238.68, "duration": 5.839}, {"text": "la r\u00e9sistance serait sortie toute arm\u00e9e", "start": 240.92, "duration": 5.64}, {"text": "du cr\u00e2ne de de Gaul ou de quelqu'un", "start": 244.519, "duration": 5.36}, {"text": "d'autre comme \u00e9tant une id\u00e9e de gauche", "start": 246.56, "duration": 5.879}, {"text": "je pense que cette id\u00e9e re\u00e7ue vient de", "start": 249.879, "duration": 5.0}, {"text": "tout simplement de de l'assembl\u00e9e qui", "start": 252.439, "duration": 5.441}, {"text": "est \u00e9lue \u00e0 la \u00e0 la Lib\u00e9ration et qui est", "start": 254.879, "duration": 5.241}, {"text": "la Constituante il est vrai que la", "start": 257.88, "duration": 4.92}, {"text": "droite est discr\u00e9dit\u00e9e pendant un", "start": 260.12, "duration": 4.72}, {"text": "certain temps mais va revenir dans la", "start": 262.8, "duration": 4.36}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale pourquoi des", "start": 264.84, "duration": 5.88}, {"text": "hommes de gauche vont \u00e9pouser euh des", "start": 267.16, "duration": 5.56}, {"text": "euh comment dirais-je des", "start": 270.72, "duration": 5.319}, {"text": "trajectoires vers la collaboration ou le", "start": 272.72, "duration": 5.44}, {"text": "collaborationnisme on a donn\u00e9 dans ce", "start": 276.039, "duration": 3.361}, {"text": "documentaire un certain nombre", "start": 278.16, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9ments le pacifisme", "start": 279.4, "duration": 5.2}, {"text": "int\u00e9gral tr\u00e8s puissant tout vaut mieux", "start": 281.72, "duration": 5.8}, {"text": "que la guerre hein le le le deuxi\u00e8me", "start": 284.6, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment rappel\u00e9 par Olivier dart qui est", "start": 287.52, "duration": 5.84}, {"text": "une forme d'europ\u00e9isme mais l\u00e0 aussi d\u00e9", "start": 290.68, "duration": 5.0}, {"text": "voyer parce qu'au d\u00e9part le grand r\u00eave", "start": 293.36, "duration": 5.2}, {"text": "brandiste d'\u00e9tats-unis d'Europe c'est", "start": 295.68, "duration": 4.76}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 attach\u00e9 \u00e0 des valeurs", "start": 298.56, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9mocratiques mais c'est l'Europe malgr\u00e9", "start": 300.44, "duration": 5.4}, {"text": "tout l'Europe nouvelle compl\u00e8tement et", "start": 303.0, "duration": 4.199}, {"text": "il soutient la SDN aussi hein", "start": 305.84, "duration": 3.68}, {"text": "accessoirement qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 bien s\u00fbr \u00e0", "start": 307.199, "duration": 4.161}, {"text": "l'issue du trait\u00e9 de versaill la Soci\u00e9t\u00e9", "start": 309.52, "duration": 4.119}, {"text": "des Nations est compl\u00e8tement discr\u00e9dit\u00e9e", "start": 311.36, "duration": 3.88}, {"text": "parce que sa vocation \u00e9tant de maintenir", "start": 313.639, "duration": 5.481}, {"text": "la paix elle elle n'a pas fait son son", "start": 315.24, "duration": 5.799}, {"text": "son office et donc elle est discr\u00e9dit\u00e9e", "start": 319.12, "duration": 4.199}, {"text": "et au-del\u00e0 de \u00e7a une critique de l'\u00c9tat", "start": 321.039, "duration": 5.401}, {"text": "nation comme cadre p\u00e9rim\u00e9 qui aurait", "start": 323.319, "duration": 5.281}, {"text": "justement apport\u00e9 l'autarsie la guerre", "start": 326.44, "duration": 5.199}, {"text": "le totalitarisme et et cetera et donc si", "start": 328.6, "duration": 5.24}, {"text": "vous voulez ceux qui profond\u00e9ment", "start": 331.639, "duration": 5.601}, {"text": "europ\u00e9ens pacifistes int\u00e9graux venus de", "start": 333.84, "duration": 6.88}, {"text": "la de la gauche ont pu penser que la", "start": 337.24, "duration": 5.84}, {"text": "collaboration dans le cadre d'une Europe", "start": 340.72, "duration": 3.8}, {"text": "nouvelle", "start": 343.08, "duration": 4.959}, {"text": "pouvait faire un espace unifi\u00e9", "start": 344.52, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9conomiquement et politiquement et que", "start": 348.039, "duration": 5.761}, {"text": "finalement la dimension nazi et bien", "start": 350.44, "duration": 6.08}, {"text": "culturellement elle serait noy\u00e9e parce", "start": 353.8, "duration": 5.08}, {"text": "que dans cet ensemble et bien les", "start": 356.52, "duration": 4.04}, {"text": "positions de vainqueurs et de vaincus", "start": 358.88, "duration": 4.72}, {"text": "serait tout simplement aboli et ce que", "start": 360.56, "duration": 5.44}, {"text": "le nazisme \u00e0 part ceux qui sont vraiment", "start": 363.6, "duration": 4.159}, {"text": "des des fanatiques d'Hitler mais mais il", "start": 366.0, "duration": 4.039}, {"text": "y en a mais ils ne le sont pas tous et", "start": 367.759, "duration": 4.321}, {"text": "bien d'une certaine mani\u00e8re on pourrait", "start": 370.039, "duration": 4.241}, {"text": "acclimater le nazisme \u00e0 la culture", "start": 372.08, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9enne o\u00f9 la France \u00e9videmment", "start": 374.28, "duration": 3.759}, {"text": "aurait \u00e0 jouer un tr\u00e8s grand r\u00f4le donc", "start": 375.88, "duration": 4.28}, {"text": "donc tout \u00e7a ce sont \u00e9videmment des", "start": 378.039, "duration": 4.241}, {"text": "illusions mais qui ont eu leur force si", "start": 380.16, "duration": 3.879}, {"text": "on comprend qu'\u00e0 la sortie de la", "start": 382.28, "duration": 3.039}, {"text": "premi\u00e8re guerre mondiale qui a quand", "start": 384.039, "duration": 3.321}, {"text": "m\u00eame \u00e9t\u00e9 un traumatisme pour les", "start": 385.319, "duration": 3.561}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes pour la jeunesse", "start": 387.36, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 388.88, "duration": 3.52}, {"text": "des soci\u00e9t\u00e9s marqu\u00e9es hein par des", "start": 390.52, "duration": 3.84}, {"text": "orphelins des veuves de", "start": 392.4, "duration": 5.28}, {"text": "guerre fameuses gueule cass\u00e9e et bien il", "start": 394.36, "duration": 4.92}, {"text": "y a deux id\u00e9ologies qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 397.68, "duration": 2.72}, {"text": "extr\u00eamement", "start": 399.28, "duration": 3.319}, {"text": "attractives le communisme que m\u00eame", "start": 400.4, "duration": 4.68}, {"text": "Jacques maritin appelle la jeunesse du", "start": 402.599, "duration": 3.761}, {"text": "monde", "start": 405.08, "duration": 4.44}, {"text": "et le fascisme dans \u00e9videmment sa", "start": 406.36, "duration": 5.399}, {"text": "variation nazie qui est aussi", "start": 409.52, "duration": 5.0}, {"text": "extr\u00eamement attractive je voudrais", "start": 411.759, "duration": 6.081}, {"text": "revenir sur 1936 parce que bon", "start": 414.52, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9videmment c'est une marque on peut peu", "start": 417.84, "duration": 3.359}, {"text": "plus marquante he dans l'histoire de de", "start": 419.599, "duration": 4.16}, {"text": "la gauche fran\u00e7aise est-ce que Marcel", "start": 421.199, "duration": 6.4}, {"text": "DEA Jacques Dorot quel \u00e9tait leur leur", "start": 423.759, "duration": 6.0}, {"text": "position en 36 \u00e0 ce moment cl\u00e9 de", "start": 427.599, "duration": 3.32}, {"text": "l'histoire de la gauche fran\u00e7aise", "start": 429.759, "duration": 3.041}, {"text": "d'avant-gerre j'ajouterai un \u00e9l\u00e9ment par", "start": 430.919, "duration": 2.921}, {"text": "rapport \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 dit et \u00e7a", "start": 432.8, "duration": 3.32}, {"text": "concerne v\u00e9ritablement 36 aussi il y a", "start": 433.84, "duration": 3.72}, {"text": "les \u00e9v\u00e9nements internationaux bien s\u00fbr", "start": 436.12, "duration": 3.56}, {"text": "qui obligent \u00e0 prendre position mais il", "start": 437.56, "duration": 4.52}, {"text": "y a surtout la crise \u00e9conomique et", "start": 439.68, "duration": 4.44}, {"text": "sociale des ann\u00e9es 30 qui va fracturer", "start": 442.08, "duration": 4.28}, {"text": "la gauche notamment les les les deux", "start": 444.12, "duration": 3.479}, {"text": "grands partis qui sont le parti", "start": 446.36, "duration": 3.839}, {"text": "communiste et le parti socialist SFIO", "start": 447.599, "duration": 5.28}, {"text": "pourquoi parce que vous avez ceux plut\u00f4t", "start": 450.199, "duration": 4.44}, {"text": "dominants qui veulent toujours mettre en", "start": 452.879, "duration": 3.16}, {"text": "place ce qu'on appelle les vieilles", "start": 454.639, "duration": 2.96}, {"text": "recettes le marxisme pour les", "start": 456.039, "duration": 3.44}, {"text": "communistes le jor\u00e9sisme si vous voulez", "start": 457.599, "duration": 3.641}, {"text": "pour les socialistes et puis dans ces", "start": 459.479, "duration": 3.601}, {"text": "partiesl vous avez aussi des gens qui se", "start": 461.24, "duration": 3.519}, {"text": "disent mais tout \u00e7a \u00e7a marche plus on", "start": 463.08, "duration": 3.6}, {"text": "narrive pas \u00e0 sortir de la crise il faut", "start": 464.759, "duration": 4.0}, {"text": "se tourner vers de nouveaux mod\u00e8les et", "start": 466.68, "duration": 3.72}, {"text": "dans ces nouveaux mod\u00e8les il y a la", "start": 468.759, "duration": 4.201}, {"text": "place de l'\u00c9tat il y a des des des", "start": 470.4, "duration": 4.359}, {"text": "nouveaux concept comme la planification", "start": 472.96, "duration": 4.079}, {"text": "par exemple et des gens comme Dorio des", "start": 474.759, "duration": 4.84}, {"text": "gens comme DEA sont des gens qui vont se", "start": 477.039, "duration": 5.0}, {"text": "placer en rupture \u00e0 l'\u00e9gard de leur", "start": 479.599, "duration": 4.961}, {"text": "famille politique d'origine et alors oui", "start": 482.039, "duration": 4.681}, {"text": "ils sont originaires de la gauche mais", "start": 484.56, "duration": 3.8}, {"text": "il faut bien dire que au moment de de la", "start": 486.72, "duration": 3.68}, {"text": "guerre ils sont plus \u00e0 gauche d\u00e9j\u00e0", "start": 488.36, "duration": 3.839}, {"text": "effectivement le basculement", "start": 490.4, "duration": 6.56}, {"text": "s'effectue d\u00e8s d\u00e8s 34 36 pour Marcel DEA", "start": 492.199, "duration": 8.241}, {"text": "un peu plus tard pour pour Dorio mais ce", "start": 496.96, "duration": 4.959}, {"text": "sont des gens qui ont qui ont bascul\u00e9", "start": 500.44, "duration": 4.039}, {"text": "dans l'autre camp avec dans dans le", "start": 501.919, "duration": 4.4}, {"text": "terme national socialisme il y a", "start": 504.479, "duration": 3.761}, {"text": "socialisme", "start": 506.319, "duration": 4.28}, {"text": "euh c'est un \u00e9l\u00e9ment important c'\u00e9tait", "start": 508.24, "duration": 3.84}, {"text": "un j'imagine un \u00e9l\u00e9ment important", "start": 510.599, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment important parce que au moment du", "start": 512.08, "duration": 3.199}, {"text": "Front populaire quand m\u00eame n'oublions", "start": 514.039, "duration": 2.201}, {"text": "quand m\u00eame pas que da est au", "start": 515.279, "duration": 3.521}, {"text": "gouvernement hein donc attention mais de", "start": 516.24, "duration": 3.88}, {"text": "ce point de vue effectivement le", "start": 518.8, "duration": 3.64}, {"text": "socialisme compte et Fabrice Grenard a", "start": 520.12, "duration": 4.64}, {"text": "tout \u00e0 fait raison d'insister sur le", "start": 522.44, "duration": 4.959}, {"text": "fait que la construction du disocialisme", "start": 524.76, "duration": 4.72}, {"text": "devrait passer par autre chose que les", "start": 527.399, "duration": 4.041}, {"text": "vieilles recettes et Marcel DEA est", "start": 529.48, "duration": 4.0}, {"text": "l'h\u00e9ritier de ce qu'on appelle les", "start": 531.44, "duration": 4.36}, {"text": "n\u00e9osocialiste dont le mot d'ordre \u00e9tait", "start": 533.48, "duration": 4.359}, {"text": "le documentaire le rappelle bien ordre", "start": 535.8, "duration": 4.36}, {"text": "autorit\u00e9 nation mais je voudrais", "start": 537.839, "duration": 5.281}, {"text": "insister pour nos t\u00e9l\u00e9spectateurs sur un", "start": 540.16, "duration": 4.96}, {"text": "point qui est tr\u00e8s important c'est la", "start": 543.12, "duration": 5.279}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de ne pas surd\u00e9terminer les", "start": 545.12, "duration": 5.2}, {"text": "attitudes par rapport effectivement aux", "start": 548.399, "duration": 3.521}, {"text": "ann\u00e9es 30 parce que chez les", "start": 550.32, "duration": 3.88}, {"text": "n\u00e9osocialistes s'il y a effectivement un", "start": 551.92, "duration": 4.2}, {"text": "certain nombre de gens comme d et", "start": 554.2, "duration": 3.52}, {"text": "Marquet qu'on voit dans le film que l'on", "start": 556.12, "duration": 3.56}, {"text": "retrouve dans la collaboration il y en a", "start": 557.72, "duration": 4.0}, {"text": "d'autres Paul Ramadier par exemple qui", "start": 559.68, "duration": 4.599}, {"text": "ont un tout autre itin\u00e9raire de ce point", "start": 561.72, "duration": 5.679}, {"text": "de vue ces acteurs r\u00e9agissent en", "start": 564.279, "duration": 5.161}, {"text": "fonction des conjonctures qui sont", "start": 567.399, "duration": 3.481}, {"text": "celles de la fin des ann\u00e9es 30 et de la", "start": 569.44, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9faite bien entendu alors moment cl\u00e9 de", "start": 570.88, "duration": 3.92}, {"text": "cette histoire d'avant-guerre c'est", "start": 572.92, "duration": 3.76}, {"text": "l'acad\u00e9micien Pascal Ory qui nous en", "start": 574.8, "duration": 4.4}, {"text": "parle dans cet extrait du documentaire", "start": 576.68, "duration": 3.96}, {"text": "les pacifistes sont de moins en moins", "start": 579.2, "duration": 2.44}, {"text": "nombreux mais ils sont de plus en plus", "start": 580.64, "duration": 3.68}, {"text": "pacifistes les syndicalistes postiers", "start": 581.64, "duration": 5.319}, {"text": "instituteurs Ren\u00e9 Belin campe sur", "start": 584.32, "duration": 5.0}, {"text": "l'pposition et m\u00eame au moment de Munich", "start": 586.959, "duration": 5.161}, {"text": "c'est l'argumentation plut\u00f4t une", "start": 589.32, "duration": 5.48}, {"text": "mauvaise P qu'une bonne guerre quoi donc", "start": 592.12, "duration": 4.04}, {"text": "il faut bien voir que la France qui", "start": 594.8, "duration": 3.32}, {"text": "entre en guerre en 39 est compl\u00e8tement", "start": 596.16, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9mentibul\u00e9e aucun parti politique n'a", "start": 598.12, "duration": 5.279}, {"text": "r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la monont\u00e9 des p\u00e9rils et", "start": 600.8, "duration": 4.599}, {"text": "munique annonce \u00e0 peu pr\u00e8s les clivages", "start": 603.399, "duration": 3.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'en dehors des", "start": 605.399, "duration": 2.961}, {"text": "communistes vous pouvez photographier la", "start": 606.399, "duration": 3.801}, {"text": "situation politique de la France au", "start": 608.36, "duration": 3.68}, {"text": "moment de Munich vous avez les futurs", "start": 610.2, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9sistants les futurs col l\u00e0 c'est c'est", "start": 612.04, "duration": 3.84}, {"text": "clair vous pouvez photographier la", "start": 614.2, "duration": 3.04}, {"text": "situation politique de la France au", "start": 615.88, "duration": 2.76}, {"text": "moment de Munich vous avez les futurs", "start": 617.24, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9sistants et les futurs collabos l\u00e0", "start": 618.64, "duration": 3.4}, {"text": "c'est clair voil\u00e0 ce que nous dit Pascal", "start": 620.64, "duration": 2.8}, {"text": "or dans ce documentaire vous \u00eates \u00e0 peu", "start": 622.04, "duration": 2.6}, {"text": "pr\u00e8s d'accord avec \u00e7a pas vraiment", "start": 623.44, "duration": 2.639}, {"text": "semble-t-il oui et non parce qu'en", "start": 624.64, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 Munich est un petit peu plus", "start": 626.079, "duration": 3.921}, {"text": "compliqu\u00e9 que \u00e7a tout le monde a \u00e9t\u00e9", "start": 628.24, "duration": 3.32}, {"text": "quasiment muniois au momentm\u00eame des", "start": 630.0, "duration": 3.079}, {"text": "accords de Munich mais en fait c'est au", "start": 631.56, "duration": 3.36}, {"text": "cours de la des mois qui suivent que les", "start": 633.079, "duration": 4.0}, {"text": "choses vont effectivement \u00e9voluer entre", "start": 634.92, "duration": 3.8}, {"text": "ceux qui ont \u00e9t\u00e9 des des munikois d'un", "start": 637.079, "duration": 3.44}, {"text": "jour mais qui comprennent que Munich", "start": 638.72, "duration": 4.679}, {"text": "doit \u00eatre la la la derni\u00e8re reculade", "start": 640.519, "duration": 4.32}, {"text": "face \u00e0 Hitler et que maintenant il faut", "start": 643.399, "duration": 3.201}, {"text": "faire preuve de fermet\u00e9 et ceux qui", "start": 644.839, "duration": 3.281}, {"text": "consid\u00e8rent au contraire que muniich la", "start": 646.6, "duration": 3.44}, {"text": "position de Bloom par exemple c'est \u00e7a", "start": 648.12, "duration": 3.36}, {"text": "et ceux qui consid\u00e8rent l\u00e0 c'est le cas", "start": 650.04, "duration": 3.479}, {"text": "de de Paul Fort par exemple que Munich", "start": 651.48, "duration": 3.12}, {"text": "non c'est c'est la logique qu'il faut", "start": 653.519, "duration": 2.961}, {"text": "mettre en uvre il faut accepter de", "start": 654.6, "duration": 5.039}, {"text": "r\u00e9viser les trait\u00e9s de 1919 il il faut", "start": 656.48, "duration": 5.68}, {"text": "accepter effectivement d'accepter un", "start": 659.639, "duration": 4.481}, {"text": "certain nombre de revendications", "start": 662.16, "duration": 3.799}, {"text": "d'Hitler pour sauver la paix parce qu'il", "start": 664.12, "duration": 4.04}, {"text": "faut \u00e0 tout prix \u00e9viter un nouveau", "start": 665.959, "duration": 5.481}, {"text": "conflit nouvelle d\u00e9flagration comme 1418", "start": 668.16, "duration": 5.119}, {"text": "alors on a eu l'occasion de de faire une", "start": 671.44, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9mission avec vous aussi sur l'extr\u00eame", "start": 673.279, "duration": 4.641}, {"text": "droite qui cette fois r\u00e9sistait quel", "start": 675.56, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00f4le quel poids avaient ces hommes de", "start": 677.92, "duration": 5.68}, {"text": "gauche qui avaient d\u00e9cid\u00e9 de collaborer", "start": 680.76, "duration": 5.04}, {"text": "au moment de la mise en place du pouvoir", "start": 683.6, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 Vichi alors il faut distinguer", "start": 685.8, "duration": 4.32}, {"text": "plusieurs Vichi il y a il y a plusieurs", "start": 688.12, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9pisodes dans la constitution de Vichi", "start": 690.12, "duration": 5.08}, {"text": "le premier Vichy je dirais c'est celui", "start": 693.16, "duration": 4.679}, {"text": "de la R\u00e9volution nationale o\u00f9 on peut", "start": 695.2, "duration": 5.8}, {"text": "penser euh qu'on vienne de la gauche que", "start": 697.839, "duration": 6.361}, {"text": "on peut trouver des solutions", "start": 701.0, "duration": 6.079}, {"text": "euh parfois technique au probl\u00e8me du", "start": 704.2, "duration": 4.72}, {"text": "temps hein donc la la la veine", "start": 707.079, "duration": 3.961}, {"text": "technocratique elle est tr\u00e8s importante", "start": 708.92, "duration": 4.64}, {"text": "quelqu'un comme Ren\u00e9 Belin vient d'une", "start": 711.04, "duration": 6.0}, {"text": "tendance la CGT de la CGT qui qui est la", "start": 713.56, "duration": 6.44}, {"text": "tendance syndicat et qui est la tendance", "start": 717.04, "duration": 5.12}, {"text": "antiommuniste hein puisque la CGT si", "start": 720.0, "duration": 4.24}, {"text": "vous elle a \u00e9t\u00e9", "start": 722.16, "duration": 4.16}, {"text": "euhelle elle a eu une histoire assez", "start": 724.24, "duration": 4.279}, {"text": "rocambolaise notamment \u00e0 cause du pacte", "start": 726.32, "duration": 3.8}, {"text": "germano-sovi\u00e9tique elle s'\u00e9tait", "start": 728.519, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9unifi\u00e9e puis elle s'est \u00e0 nouveau euh", "start": 730.12, "duration": 5.719}, {"text": "euh euh divis\u00e9e sur cette question euh", "start": 732.04, "duration": 6.599}, {"text": "donc l'anticommunisme est une est une", "start": 735.839, "duration": 4.961}, {"text": "id\u00e9e importante mais l'id\u00e9e qu'on peut", "start": 738.639, "duration": 4.0}, {"text": "apporter des solutions au probl\u00e8me du", "start": 740.8, "duration": 3.68}, {"text": "temps en \u00e9tant \u00e0 l'int\u00e9rieur du", "start": 742.639, "duration": 4.241}, {"text": "gouvernement de Vichy m\u00eame si on a \u00e9t\u00e9", "start": 744.48, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9videmment r\u00e9publicain euh et et qu'on n", "start": 746.88, "duration": 5.399}, {"text": "absolument pas fascin\u00e9 par la figure", "start": 750.04, "duration": 4.4}, {"text": "d'Hitler c'est le cadre n\u00e9belin il va", "start": 752.279, "duration": 4.12}, {"text": "pas rester tr\u00e8s longtemps \u00e0 Vichy donc", "start": 754.44, "duration": 3.92}, {"text": "il y a plusieurs Vichy a des renouveaux", "start": 756.399, "duration": 4.281}, {"text": "et c'est pas le vichy milicien hein de", "start": 758.36, "duration": 5.2}, {"text": "la fin de l'ann\u00e9e 43 et de l'ann\u00e9e 44", "start": 760.68, "duration": 5.04}, {"text": "quand justement Marcel D\u00e9a entre au", "start": 763.56, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement comme ministre du Travail", "start": 765.72, "duration": 4.679}, {"text": "en mars 1944 c'est pas le m\u00eame Vichy", "start": 767.6, "duration": 4.4}, {"text": "parce que \u00e7a c'est un Vichy qui est", "start": 770.399, "duration": 4.44}, {"text": "compl\u00e8tement satellite o\u00f9 les Allemands", "start": 772.0, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9signent eux-m\u00eames le gouvernement", "start": 774.839, "duration": 4.081}, {"text": "donnent leur mot \u00e0 peu pr\u00e8s depuis le le", "start": 776.88, "duration": 4.28}, {"text": "retour de l'aval au pouvoir en avril 42", "start": 778.92, "duration": 4.359}, {"text": "c'est eux qui dictent qui reste au", "start": 781.16, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement comment on est pur", "start": 783.279, "duration": 4.281}, {"text": "l'entourage du mar\u00e9chal et comment quand", "start": 785.16, "duration": 3.88}, {"text": "il a envie de faire une", "start": 787.56, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9claration pour annoncer une nouvelle", "start": 789.04, "duration": 5.239}, {"text": "constitution et bien on on on l'interdit", "start": 791.56, "duration": 5.36}, {"text": "d'antenne et et et donc voil\u00e0 on le", "start": 794.279, "duration": 5.201}, {"text": "laisse m\u00eame pas s'exprimer jusqu'\u00e0", "start": 796.92, "duration": 5.0}, {"text": "smingen o\u00f9 l\u00e0 il est plus du tout", "start": 799.48, "duration": 5.359}, {"text": "question de de droite ni de gauche mais", "start": 801.92, "duration": 6.88}, {"text": "de de de prnazisme effrain\u00e9 hein puisque", "start": 804.839, "duration": 6.601}, {"text": "euh la la ce gouvernement de sigmaringan", "start": 808.8, "duration": 5.039}, {"text": "enfin cette commission ne tient que euh", "start": 811.44, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e0 l'id\u00e9e que peut-\u00eatre le rage va gagner", "start": 813.839, "duration": 4.12}, {"text": "la guerre on on en reparlera peut-\u00eatre", "start": 816.079, "duration": 3.401}, {"text": "de ce gouvernement fantoche he pour on", "start": 817.959, "duration": 2.801}, {"text": "va dire les choses comme \u00e7a de SIG", "start": 819.48, "duration": 3.359}, {"text": "maring gen euh il y en a un dont on a", "start": 820.76, "duration": 3.72}, {"text": "pas beaucoup parl\u00e9 vous en \u00e9tonniez", "start": 822.839, "duration": 3.481}, {"text": "d'ailleurs un peu alli Aglan c'est", "start": 824.48, "duration": 3.68}, {"text": "Pierre Laval he Pierre Laval il vient d'", "start": 826.32, "duration": 3.16}, {"text": "rendre la gauche et c'est peut-\u00eatre pas", "start": 828.16, "duration": 2.88}, {"text": "assez soulign\u00e9 hein dans ce film alors", "start": 829.48, "duration": 2.88}, {"text": "il vient effectivement des rendre la", "start": 831.04, "duration": 2.799}, {"text": "gauche tout en c'est un ancien", "start": 832.36, "duration": 3.68}, {"text": "socialiste hein tout en ayant \u00e9t\u00e9 au", "start": 833.839, "duration": 4.401}, {"text": "tournant des ann\u00e9es 30 une des figures", "start": 836.04, "duration": 3.799}, {"text": "dans la droite parlementaire mais ce qui", "start": 838.24, "duration": 4.2}, {"text": "est int\u00e9ressant chez Pierre Laval c'est", "start": 839.839, "duration": 5.44}, {"text": "son pacifisme Pierre Laval a \u00e9volu\u00e9 sur", "start": 842.44, "duration": 5.839}, {"text": "beaucoup de points mais sur un il est", "start": 845.279, "duration": 4.441}, {"text": "rest\u00e9 j'allais dire assez fid\u00e8le \u00e0", "start": 848.279, "duration": 3.56}, {"text": "lui-m\u00eame c'est dans son rapport \u00e0 la", "start": 849.72, "duration": 5.16}, {"text": "paix et de ce point de vue Pierre Laval", "start": 851.839, "duration": 4.641}, {"text": "est un homme qui refuse la guerre et qui", "start": 854.88, "duration": 3.72}, {"text": "va chercher par tous les moyens par tous", "start": 856.48, "duration": 4.599}, {"text": "les moyens \u00e0 trouver la voie d'une", "start": 858.6, "duration": 3.88}, {"text": "conciliation avec l'Allemagne parce", "start": 861.079, "duration": 2.961}, {"text": "qu'encore une fois la question du", "start": 862.48, "duration": 3.32}, {"text": "pacifisme elle est absolument", "start": 864.04, "duration": 3.359}, {"text": "fondamentale pour comprendre", "start": 865.8, "duration": 3.52}, {"text": "l'itin\u00e9raire de ces gens mais il y a un", "start": 867.399, "duration": 3.481}, {"text": "autre point de vue qui n'est pas assez", "start": 869.32, "duration": 4.6}, {"text": "soulign\u00e9 c'est aussi l'opportunisme ils", "start": 870.88, "duration": 5.879}, {"text": "sont avides de pouvoir on parle de DA de", "start": 873.92, "duration": 5.4}, {"text": "Dorio et de l'aval ce sont quand m\u00eame", "start": 876.759, "duration": 6.88}, {"text": "des gens qui qui tout est soumis \u00e0 cet", "start": 879.32, "duration": 7.56}, {"text": "imp\u00e9ratif de prendre le pouvoir et de le", "start": 883.639, "duration": 5.961}, {"text": "garder enfin DEA passe son temps da", "start": 886.88, "duration": 4.44}, {"text": "d'ailleurs propose la Constitution je", "start": 889.6, "duration": 4.56}, {"text": "crois d'un parti unique P\u00e9tin le", "start": 891.32, "duration": 4.92}, {"text": "repoussera cette option \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 40 ils", "start": 894.16, "duration": 4.239}, {"text": "sont plusieurs \u00e0 \u00eatre Avichi \u00e0 demander", "start": 896.24, "duration": 4.44}, {"text": "un un parti unique ce dont personne ne", "start": 898.399, "duration": 3.8}, {"text": "veut m\u00eame pas les Allemands qui", "start": 900.68, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8rent des groupuscules", "start": 902.199, "duration": 4.64}, {"text": "collaborationnistes qu'il divisent qu'", "start": 904.68, "duration": 4.92}, {"text": "le finance qu' le flatte qui voil\u00e0 qui", "start": 906.839, "duration": 4.521}, {"text": "manipule autant que faire ce peu c'est", "start": 909.6, "duration": 4.359}, {"text": "ce que dit Oto abets mais je trouve que", "start": 911.36, "duration": 3.719}, {"text": "ce qui manque un peu dans ce", "start": 913.959, "duration": 3.161}, {"text": "documentaire c'est que au-del\u00e0 de toutes", "start": 915.079, "duration": 4.76}, {"text": "les explications pacifisme int\u00e9gral", "start": 917.12, "duration": 5.6}, {"text": "europ\u00e9isme antiommunisme qui sont tr\u00e8s", "start": 919.839, "duration": 4.201}, {"text": "importante hein par rapport \u00e0 ses", "start": 922.72, "duration": 4.0}, {"text": "positionnements il y a quand m\u00eame enfin", "start": 924.04, "duration": 6.4}, {"text": "une avidit\u00e9 pour le pouvoir qui est", "start": 926.72, "duration": 6.039}, {"text": "quand m\u00eame la marque de fabrique d'orot", "start": 930.44, "duration": 4.0}, {"text": "c'est c'est jusqu'au bout DEA c'est", "start": 932.759, "duration": 4.161}, {"text": "jusqu'au bout et la valal aussi et", "start": 934.44, "duration": 5.12}, {"text": "Lucher est aussi donc ils sont ivres de", "start": 936.92, "duration": 4.2}, {"text": "pouvoir ces gens-l\u00e0 il y en a un autre", "start": 939.56, "duration": 2.839}, {"text": "he dont il n'est pas question dans ce", "start": 941.12, "duration": 3.199}, {"text": "documentaire on va juste expliquer", "start": 942.399, "duration": 3.36}, {"text": "pourquoi c'est Fran\u00e7ois miteran parce", "start": 944.319, "duration": 2.481}, {"text": "que certains nous en voudraient", "start": 945.759, "duration": 2.401}, {"text": "peut-\u00eatre de ne pas \u00e9voquer le cas de", "start": 946.8, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ois mitteran durant cette p\u00e9riode", "start": 948.16, "duration": 6.0}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment mitteran il il rejoint", "start": 949.92, "duration": 8.039}, {"text": "Vichy en en en 42 au printemps 1942 en", "start": 954.16, "duration": 5.88}, {"text": "juin 19 42 il re\u00e7oit m\u00eame la la", "start": 957.959, "duration": 4.32}, {"text": "francisque qui \u00e9tait la la la plus haute", "start": 960.04, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00e9daille hein d\u00e9cern\u00e9e par le pouvoir de", "start": 962.279, "duration": 5.04}, {"text": "Vichy en avril", "start": 964.8, "duration": 4.68}, {"text": "1943 il faut tout simplement pr\u00e9ciser", "start": 967.319, "duration": 3.561}, {"text": "que miteran \u00e0 l'\u00e9poque n'\u00e9tait pas", "start": 969.48, "duration": 2.839}, {"text": "socialiste il n'\u00e9tait pas un", "start": 970.88, "duration": 3.28}, {"text": "personnalit\u00e9 de gauche et quiait il", "start": 972.319, "duration": 4.481}, {"text": "avait 25 ans lorsqu'il a rejoint Vichy", "start": 974.16, "duration": 4.28}, {"text": "et 26 ans lorsqu'il a re\u00e7u la la", "start": 976.8, "duration": 4.279}, {"text": "francisque avant de choisir lui-m\u00eame la", "start": 978.44, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9sistance \u00e0 partir de novembre 1943", "start": 981.079, "duration": 4.56}, {"text": "c'est bien \u00e7a oui il bascule en il", "start": 983.92, "duration": 3.399}, {"text": "bascule en 43 mais il devient aussi un", "start": 985.639, "duration": 3.921}, {"text": "authentique r\u00e9sistant suite euh c'est", "start": 987.319, "duration": 4.921}, {"text": "particuli\u00e8rement recherch\u00e9 chef chef de", "start": 989.56, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9seau et et l\u00e0 on a je dirais une", "start": 992.24, "duration": 3.039}, {"text": "trajectoire inverse c'est-\u00e0-dire c'est", "start": 993.8, "duration": 4.68}, {"text": "quelqu'un qui vient plut\u00f4t d'une droite", "start": 995.279, "duration": 5.281}, {"text": "nationaliste il a pu florter dans sa", "start": 998.48, "duration": 3.839}, {"text": "jeunesse un peu avec avec les Croix de", "start": 1000.56, "duration": 4.079}, {"text": "Feu effectivement plut\u00f4t attir\u00e9 par la", "start": 1002.319, "duration": 5.241}, {"text": "R\u00e9volution nationale par Vichi lors de", "start": 1004.639, "duration": 5.44}, {"text": "du premier Vichi 40 42 mais ensuite", "start": 1007.56, "duration": 5.24}, {"text": "patriote et r\u00e9sistant entre 43 44 et qui", "start": 1010.079, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e0 la fin de la guerre on peut le classer", "start": 1012.8, "duration": 5.039}, {"text": "euh au centre il va \u00e9voluer sur la 4e", "start": 1015.0, "duration": 4.319}, {"text": "R\u00e9publique un petit peu vers le vers le", "start": 1017.839, "duration": 3.281}, {"text": "centre gauche pour finalement dans les", "start": 1019.319, "duration": 4.121}, {"text": "ann\u00e9es 70 appara\u00eetre comme celui qui va", "start": 1021.12, "duration": 4.439}, {"text": "unifier la gauche et et prendre la t\u00eate", "start": 1023.44, "duration": 4.239}, {"text": "du du Parti socialiste n\u00e9anmoins se", "start": 1025.559, "duration": 4.12}, {"text": "passer un demi-terran sous cette p\u00e9riode", "start": 1027.679, "duration": 3.321}, {"text": "il a fallu attendre", "start": 1029.679, "duration": 3.921}, {"text": "1994 et le livre de notre confr\u00e8re", "start": 1031.0, "duration": 5.079}, {"text": "pierre P\u00e9ant hein pour pour lever le", "start": 1033.6, "duration": 5.079}, {"text": "voile hein sur cette p\u00e9riode o\u00f9 miteran", "start": 1036.079, "duration": 6.041}, {"text": "\u00e9tait \u00e9tait Avichi il semble qu'il y ait", "start": 1038.679, "duration": 5.481}, {"text": "un moment de radicalisation chez ces", "start": 1042.12, "duration": 5.079}, {"text": "hommes et et sans doute aussi ces femmes", "start": 1044.16, "duration": 5.759}, {"text": "qui avaiit choisi de C Bor\u00e9 Vichi c'est", "start": 1047.199, "duration": 4.881}, {"text": "justement l'occupation de de la zone", "start": 1049.919, "duration": 4.041}, {"text": "libre on est apr\u00e8s le d\u00e9barquement de", "start": 1052.08, "duration": 5.16}, {"text": "novembre 1942 et ce ce film nous parle", "start": 1053.96, "duration": 4.44}, {"text": "d'une", "start": 1057.24, "duration": 3.76}, {"text": "radicalisation notamment de d'orot desa", "start": 1058.4, "duration": 4.399}, {"text": "des noms qu'on a d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 dans notre", "start": 1061.0, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9change depuis le d\u00e9but vous confirmez", "start": 1062.799, "duration": 3.721}, {"text": "il y a vraiment une forme de", "start": 1065.32, "duration": 3.0}, {"text": "radicalisation \u00e0 ce moment-l\u00e0 il y a", "start": 1066.52, "duration": 3.159}, {"text": "j'appellerai pas \u00e7a forc\u00e9ment une", "start": 1068.32, "duration": 2.88}, {"text": "radicalisation j'appelleraai plut\u00f4t \u00e7a", "start": 1069.679, "duration": 3.321}, {"text": "une forme de jusqu'au boudhisme parce", "start": 1071.2, "duration": 3.76}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 si vous voulez quand on", "start": 1073.0, "duration": 3.919}, {"text": "regarde cette presse collaborationniste", "start": 1074.96, "duration": 3.839}, {"text": "notamment la presse de Dorio il avait un", "start": 1076.919, "duration": 3.561}, {"text": "journal qui s'appelait le cri du peuple", "start": 1078.799, "duration": 4.76}, {"text": "on voit d\u00e9j\u00e0 d\u00e8s l'automne 1940 un", "start": 1080.48, "duration": 4.84}, {"text": "certain nombre de r\u00e9f\u00e9rences tout \u00e0 fait", "start": 1083.559, "duration": 3.521}, {"text": "inhabituelles dans la presse fran\u00e7aise", "start": 1085.32, "duration": 4.479}, {"text": "en particulier quand au r\u00e9f\u00e9rence", "start": 1087.08, "duration": 4.839}, {"text": "allemande il y a et j'insiste sur ce", "start": 1089.799, "duration": 4.721}, {"text": "point un processus de nazification on", "start": 1091.919, "duration": 4.561}, {"text": "parle tr\u00e8s souvent du fascisme fran\u00e7ais", "start": 1094.52, "duration": 3.519}, {"text": "je crois que l\u00e0 on n'est pas en pr\u00e9sence", "start": 1096.48, "duration": 3.48}, {"text": "d'un fascisme on est en pr\u00e9sence d'une", "start": 1098.039, "duration": 3.561}, {"text": "forme de nazification alors", "start": 1099.96, "duration": 4.599}, {"text": "effectivement avec le temps les choses", "start": 1101.6, "duration": 5.199}, {"text": "se radicalisent pourquoi parce que il y", "start": 1104.559, "duration": 6.48}, {"text": "a en 41 2041 l'invasion de l'Union", "start": 1106.799, "duration": 6.521}, {"text": "sovi\u00e9tique et le fait et le documentaire", "start": 1111.039, "duration": 3.88}, {"text": "le montre qu'un certain nombre d'entre", "start": 1113.32, "duration": 4.16}, {"text": "eux s'engagent les armes \u00e0 la main pour", "start": 1114.919, "duration": 4.561}, {"text": "aller combattre sur le front de l'Est et", "start": 1117.48, "duration": 4.24}, {"text": "il est question notamment de Marco giier", "start": 1119.48, "duration": 5.12}, {"text": "le futur Saint-Loup mais ajoutons aussi", "start": 1121.72, "duration": 4.92}, {"text": "que ces acteurs sont \u00e0 la fois", "start": 1124.6, "duration": 4.12}, {"text": "conscients et pas conscients \u00e0 partir de", "start": 1126.64, "duration": 5.36}, {"text": "43 44 que la guerre est peut-\u00eatre perdue", "start": 1128.72, "duration": 5.28}, {"text": "mais en m\u00eame temps ils s'accroche", "start": 1132.0, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment \u00e0 l'id\u00e9e qu'ils peuvent", "start": 1134.0, "duration": 3.6}, {"text": "s'en sortir et ce qui est quand m\u00eame", "start": 1136.039, "duration": 3.76}, {"text": "tout \u00e0 fait frappant c'est de voir que", "start": 1137.6, "duration": 4.8}, {"text": "en 44 avant de partir ou plut\u00f4t d'\u00eatre", "start": 1139.799, "duration": 4.401}, {"text": "amen\u00e9 \u00e0 Sigmaringen et m\u00eame \u00e0", "start": 1142.4, "duration": 3.88}, {"text": "Sigmaringen soi-m\u00eame il continue", "start": 1144.2, "duration": 3.4}, {"text": "toujours les uns et les autres \u00e0 se", "start": 1146.28, "duration": 3.0}, {"text": "battre pour prendre le pouvoir dans une", "start": 1147.6, "duration": 3.52}, {"text": "situation et dans une configuration", "start": 1149.28, "duration": 3.32}, {"text": "totalement improbable alors vous nous", "start": 1151.12, "duration": 3.84}, {"text": "parlez de singen il en a aussi \u00e9t\u00e9", "start": 1152.6, "duration": 3.72}, {"text": "question dans ce film on revoit cet", "start": 1154.96, "duration": 4.16}, {"text": "extrait en f\u00e9vrier 45 la premi\u00e8re arm\u00e9e", "start": 1156.32, "duration": 5.04}, {"text": "fran\u00e7aise de de l\u00e2tre de Tassini p\u00e9n\u00e8tre", "start": 1159.12, "duration": 3.559}, {"text": "en For\u00eat", "start": 1161.36, "duration": 4.04}, {"text": "Noire \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l\u00e0 \u00e0", "start": 1162.679, "duration": 4.921}, {"text": "zigmaringen petite ville du sud-ouest de", "start": 1165.4, "duration": 3.8}, {"text": "l'Allemagne domin\u00e9 par son ch\u00e2teau", "start": 1167.6, "duration": 3.84}, {"text": "d'op\u00e9rette s'est r\u00e9fugi\u00e9 la fine fleur", "start": 1169.2, "duration": 4.8}, {"text": "de la collaboration parisienne et", "start": 1171.44, "duration": 5.0}, {"text": "vigissoise depuis des mois leur monde", "start": 1174.0, "duration": 3.88}, {"text": "s'effondre autour d'eux mais tous", "start": 1176.44, "duration": 3.88}, {"text": "faignent de croire qu'un semblant d'\u00c9tat", "start": 1177.88, "duration": 5.56}, {"text": "existe Lucher lance un quotidien pour", "start": 1180.32, "duration": 4.479}, {"text": "les", "start": 1183.44, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s Dorio et DEA continuent de se", "start": 1184.799, "duration": 5.961}, {"text": "battre pour la moindre parcelle de", "start": 1187.799, "duration": 6.0}, {"text": "pouvoir finalement les troupes de del\u00e2re", "start": 1190.76, "duration": 6.48}, {"text": "entrent dans la ville le 23 avril", "start": 1193.799, "duration": 6.561}, {"text": "45 pour beaucoup comme jean-lucher qui a", "start": 1197.24, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 dans sa fuite c'est le retour", "start": 1200.36, "duration": 3.64}, {"text": "en France o\u00f9 les attendent les cours de", "start": 1202.24, "duration": 5.08}, {"text": "justice alors sinen c'est un bourg du", "start": 1204.0, "duration": 5.72}, {"text": "bas de witenberg bien s\u00fbr en Allemagne", "start": 1207.32, "duration": 4.96}, {"text": "avec un gouvernement dit en exile en", "start": 1209.72, "duration": 4.199}, {"text": "fait c'est un gouvernement fantoge qui", "start": 1212.28, "duration": 4.279}, {"text": "est mis en place par par les Allemands", "start": 1213.919, "duration": 3.841}, {"text": "puis alors", "start": 1216.559, "duration": 3.721}, {"text": "P\u00e9tin et son gouvernement font la gr\u00e8ve", "start": 1217.76, "duration": 4.159}, {"text": "hein c'\u00e9tait la la \u00e9videmment", "start": 1220.28, "duration": 3.56}, {"text": "l'expression utilis\u00e9e par P\u00e9tin qui \u00e0", "start": 1221.919, "duration": 3.12}, {"text": "partir de ce moment-l\u00e0 consid\u00e8re qu'il", "start": 1223.84, "duration": 3.64}, {"text": "n'a plus la main et refuse de de diriger", "start": 1225.039, "duration": 4.241}, {"text": "ce gouvernement fantoche il y aura tout", "start": 1227.48, "duration": 4.199}, {"text": "de m\u00eame 1000 fran\u00e7ais collaborateurs sur", "start": 1229.28, "duration": 5.16}, {"text": "place un millier environ et tout cela se", "start": 1231.679, "duration": 5.761}, {"text": "passe entre septembre 1944 et avril", "start": 1234.44, "duration": 6.32}, {"text": "1945 c'est l\u00e0 que se trouvve les hommes", "start": 1237.44, "duration": 5.16}, {"text": "de gauche qui ont choisi de collaborer", "start": 1240.76, "duration": 3.52}, {"text": "pour la plupart pour les plus importants", "start": 1242.6, "duration": 2.88}, {"text": "d'entre eux comment comment est-ce", "start": 1244.28, "duration": 2.32}, {"text": "qu'ils vivent cette p\u00e9riode pour ce", "start": 1245.48, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on en sait alors c'est pas une", "start": 1246.6, "duration": 3.88}, {"text": "histoire attach\u00e9e \u00e0 l'histoire de la", "start": 1248.6, "duration": 3.8}, {"text": "gauche SIG maringanin c'est plut\u00f4t le", "start": 1250.48, "duration": 3.88}, {"text": "dernier avatar de Vichy en fait on y", "start": 1252.4, "duration": 4.08}, {"text": "retrouve desa on y retrouve dor bien sr", "start": 1254.36, "duration": 4.72}, {"text": "bien s\u00fbr \u00e7a faits qui ne sont plus de", "start": 1256.48, "duration": 4.96}, {"text": "gauche ce qu'on avait appel\u00e9 les", "start": 1259.08, "duration": 3.64}, {"text": "fororistes HE qui \u00e9taient tout un", "start": 1261.44, "duration": 5.16}, {"text": "courant de la SFIO qui avait suivi Vichy", "start": 1262.72, "duration": 6.68}, {"text": "n'est pas jusqu'au bouhiste comme Cuxa", "start": 1266.6, "duration": 5.76}, {"text": "et comme Olivier d l'a rappel\u00e9 ceuxl \u00e0", "start": 1269.4, "duration": 4.68}, {"text": "l'entr\u00e9e en guerre ne sont ne sont plus", "start": 1272.36, "duration": 4.16}, {"text": "de gauche depuis un certain temps dans", "start": 1274.08, "duration": 4.959}, {"text": "sigmingan ce qui est tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 1276.52, "duration": 7.48}, {"text": "c'est justement cette cette esp\u00e8ce de de", "start": 1279.039, "duration": 7.801}, {"text": "d'irr\u00e9alit\u00e9 dans laquelle se r\u00e9fugie", "start": 1284.0, "duration": 4.76}, {"text": "alors pas seulement ce gouvernement o\u00f9", "start": 1286.84, "duration": 4.48}, {"text": "ce qu'il en reste les miliciens et leurs", "start": 1288.76, "duration": 5.2}, {"text": "familles sont dans les petites villes", "start": 1291.32, "duration": 6.76}, {"text": "autour Dorio qui n'a pas renoncer \u00e0", "start": 1293.96, "duration": 7.199}, {"text": "cr\u00e9er des \u00e9coles de sabotage qui vont", "start": 1298.08, "duration": 4.959}, {"text": "faire des des coups de main de l'autre", "start": 1301.159, "duration": 5.441}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re et une sorte de", "start": 1303.039, "duration": 5.52}, {"text": "posture g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1306.6, "duration": 4.4}, {"text": "Gauliste avec une r\u00e9f\u00e9rence tr\u00e8s claire", "start": 1308.559, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 la France libre et bien comme la", "start": 1311.0, "duration": 4.559}, {"text": "France libre en exil \u00e0 Londres nous on", "start": 1312.679, "duration": 4.561}, {"text": "est un gouvernement en exil \u00e0", "start": 1315.559, "duration": 4.48}, {"text": "Sigmaringen mais on reviendra prendre le", "start": 1317.24, "duration": 5.76}, {"text": "pouvoir d\u00e8s que le 3\u00e8 Reich aura invers\u00e9", "start": 1320.039, "duration": 4.681}, {"text": "le rapport de force et donc l\u00e0 on est", "start": 1323.0, "duration": 3.08}, {"text": "plus dans une histoire qui est", "start": 1324.72, "duration": 4.72}, {"text": "sp\u00e9cialement celle d'une d\u00e9rive fasciste", "start": 1326.08, "duration": 5.32}, {"text": "de la gauche ils sont bien au-del\u00e0 du", "start": 1329.44, "duration": 4.04}, {"text": "fascisme \u00e0 et on voit bien aussi le c\u00f4t\u00e9", "start": 1331.4, "duration": 4.759}, {"text": "marionnette marionnette au service des", "start": 1333.48, "duration": 5.559}, {"text": "Allemands parce que ces gens-l\u00e0 d d'Orio", "start": 1336.159, "duration": 6.321}, {"text": "dans le premier Vichi ils sont en fait", "start": 1339.039, "duration": 5.76}, {"text": "ceux qui critiquent le plus le r\u00e9gime", "start": 1342.48, "duration": 4.0}, {"text": "parce que eux ils veulent une alliance", "start": 1344.799, "duration": 3.681}, {"text": "totale avec l'Allemagne pour eux est un", "start": 1346.48, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9gime r\u00e9actionnaire effectivement il", "start": 1348.48, "duration": 4.72}, {"text": "voudrait une une nasification en France", "start": 1350.6, "duration": 4.84}, {"text": "que ne fait pas le premier Vichi 40 42", "start": 1353.2, "duration": 3.4}, {"text": "et on voit bien l\u00e0 qu'\u00e0 la fin de la", "start": 1355.44, "duration": 3.16}, {"text": "p\u00e9riode bon ben ce sont eux qui sont", "start": 1356.6, "duration": 3.199}, {"text": "manettees mais uniquement parce que ce", "start": 1358.6, "duration": 2.959}, {"text": "sont les Allemands qui les ont mis l\u00e0", "start": 1359.799, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00eame m\u00eame le mar\u00e9chal P\u00e9tin se r\u00e9fugie", "start": 1361.559, "duration": 3.921}, {"text": "dans une sorte de de silence un peu", "start": 1363.679, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9probateur bon mais voil\u00e0 et et", "start": 1365.48, "duration": 4.199}, {"text": "jusqu'au bout ils auront \u00e9t\u00e9", "start": 1368.039, "duration": 3.281}, {"text": "instrumentalis\u00e9s par les Allemands", "start": 1369.679, "duration": 3.201}, {"text": "d'abord les Allemands les ont quand m\u00eame", "start": 1371.32, "duration": 4.12}, {"text": "financ\u00e9 et utilis\u00e9 pour essayer de de", "start": 1372.88, "duration": 5.08}, {"text": "fragiliser un peu Vichy au d\u00e9but de la p", "start": 1375.44, "duration": 4.359}, {"text": "p\u00e9riode et puis \u00e0 la fin ben il tente", "start": 1377.96, "duration": 4.4}, {"text": "d'en faire effectivement des des chefs", "start": 1379.799, "duration": 5.561}, {"text": "de la France collaboratrice jusqu'au", "start": 1382.36, "duration": 4.6}, {"text": "jusqu'au bout de la guerre est-ce que", "start": 1385.36, "duration": 4.12}, {"text": "c'est \u00e0 cause de ces hommes et ces", "start": 1386.96, "duration": 5.28}, {"text": "femmes de gauche qui ont bascul\u00e9 dans la", "start": 1389.48, "duration": 4.84}, {"text": "collaboration qu'on parle aujourd'hui", "start": 1392.24, "duration": 4.799}, {"text": "encore des rouges brun ils y trouvent sa", "start": 1394.32, "duration": 4.28}, {"text": "source les rouges bruns cette cette", "start": 1397.039, "duration": 3.201}, {"text": "notion de rouge brun est-ce que \u00e7a a du", "start": 1398.6, "duration": 3.8}, {"text": "sens est-ce que c'est l\u00e0 que se trouve", "start": 1400.24, "duration": 3.72}, {"text": "la source de cette", "start": 1402.4, "duration": 4.0}, {"text": "expression \u00e0 mon sens \u00e7a n'a guerre de", "start": 1403.96, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e7a n'a guerre de rapport \u00e7a n'a guerre", "start": 1406.4, "duration": 3.84}, {"text": "de rapport direct si vous voulez je", "start": 1408.88, "duration": 2.84}, {"text": "crois que le produit de l'histoire de", "start": 1410.24, "duration": 4.439}, {"text": "ces gens c'est bien le produit de", "start": 1411.72, "duration": 5.4}, {"text": "l'histoire de l'entre de guerre avec", "start": 1414.679, "duration": 4.201}, {"text": "quand m\u00eame ce contexte propre \u00e0", "start": 1417.12, "duration": 3.52}, {"text": "l'occupation qu'on voit bien dans le", "start": 1418.88, "duration": 3.88}, {"text": "documentaire on voit la vie \u00e0 Paris on", "start": 1420.64, "duration": 4.12}, {"text": "voit les f\u00eates et cetera on parlait de", "start": 1422.76, "duration": 3.36}, {"text": "jeanlucher tout \u00e0 l'heure c'est lui qui", "start": 1424.76, "duration": 3.48}, {"text": "a la haute main parisien voil\u00e0 qui a la", "start": 1426.12, "duration": 3.84}, {"text": "haute main qui qui a la haute main sur", "start": 1428.24, "duration": 3.52}, {"text": "la presse mais qui est aussi un", "start": 1429.96, "duration": 4.76}, {"text": "personnage v\u00e9nal et corrompu depuis les", "start": 1431.76, "duration": 5.44}, {"text": "ann\u00e9es 30 hein o\u00f9 il servait d'ailleurs", "start": 1434.72, "duration": 4.12}, {"text": "un certain N nombre de gouvernement et", "start": 1437.2, "duration": 3.28}, {"text": "on voit tr\u00e8s bien dans son journal qui", "start": 1438.84, "duration": 2.92}, {"text": "s'appelait notre temps comment en", "start": 1440.48, "duration": 4.04}, {"text": "fonction des sommes qu'il recevait il", "start": 1441.76, "duration": 4.72}, {"text": "menait la politique ou il d\u00e9fendait une", "start": 1444.52, "duration": 3.84}, {"text": "politique ou une autre donc je crois", "start": 1446.48, "duration": 4.64}, {"text": "qu'on est autre dans autre chose que des", "start": 1448.36, "duration": 4.0}, {"text": "configurations actuelles ou des", "start": 1451.12, "duration": 4.0}, {"text": "suputations sur ces logique rougebrun on", "start": 1452.36, "duration": 5.0}, {"text": "est \u00e0 travers le produit d'une histoire", "start": 1455.12, "duration": 5.88}, {"text": "mais qui effectivement avec l'\u00e9pisode de", "start": 1457.36, "duration": 7.96}, {"text": "sigmingen signifie au fond bah la fin \u00e0", "start": 1461.0, "duration": 6.799}, {"text": "la fois d'illusion et en m\u00eame temps euh", "start": 1465.32, "duration": 4.0}, {"text": "sur Hol pquy alors qui lui vient pas de", "start": 1467.799, "duration": 2.88}, {"text": "la gauche c'est le moins qu'on puisse", "start": 1469.32, "duration": 3.32}, {"text": "dire mais avait appel\u00e9 \u00e7a illusion des", "start": 1470.679, "duration": 3.6}, {"text": "illusions et je crois qu'on est au c\u0153ur", "start": 1472.64, "duration": 4.56}, {"text": "on est au c\u0153ur de cela \u00e0 maringan sur", "start": 1474.279, "duration": 5.361}, {"text": "cette \u00e9ventuelle porosit\u00e9 entre entre", "start": 1477.2, "duration": 3.8}, {"text": "rouge et brun avec cette fameuse", "start": 1479.64, "duration": 3.12}, {"text": "expression rouge brun qu'on qu'on entend", "start": 1481.0, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement encore aujourd'huion y", "start": 1482.76, "duration": 4.519}, {"text": "trouve sa source ici elle non elle", "start": 1484.96, "duration": 5.24}, {"text": "s'applique pas tellement \u00e0 la p\u00e9riode si", "start": 1487.279, "duration": 6.64}, {"text": "le rouge brun d\u00e9signe une forme de", "start": 1490.2, "duration": 6.839}, {"text": "synth\u00e8se je dirais des extr\u00eames elle est", "start": 1493.919, "duration": 4.801}, {"text": "c'est c'est c'est c'est une des grandes", "start": 1497.039, "duration": 3.12}, {"text": "id\u00e9es des ann\u00e9es 30 c'est de pouvoir", "start": 1498.72, "duration": 3.4}, {"text": "faire des synth\u00e8ses entre ce qui n'est", "start": 1500.159, "duration": 5.561}, {"text": "pas compatible non l\u00e0 ce \u00e0 quoi on", "start": 1502.12, "duration": 5.36}, {"text": "assiste plut\u00f4t je suis plut\u00f4t d'accord", "start": 1505.72, "duration": 4.52}, {"text": "avec Olivier d c'est c'est ceux qui sont", "start": 1507.48, "duration": 5.799}, {"text": "jusqu'au bouhistes sont euh oui des des", "start": 1510.24, "duration": 5.6}, {"text": "des des des supposs du nazisme et le", "start": 1513.279, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9fendent comme quelque chose qui qui", "start": 1515.84, "duration": 6.079}, {"text": "qui s'est d\u00e9j\u00e0 euh abondamment \u00e9clair\u00e9", "start": 1518.44, "duration": 5.08}, {"text": "au moment de la croisade contre le", "start": 1521.919, "duration": 4.88}, {"text": "bolchevisme he quand apr\u00e8s l'op\u00e9ration", "start": 1523.52, "duration": 6.159}, {"text": "Barbarossa euh il y a des contingents", "start": 1526.799, "duration": 5.681}, {"text": "qui partent alors c'est autoabaisse qui", "start": 1529.679, "duration": 5.921}, {"text": "qui qui a qui souffle \u00e0 l'oreille d'\u00eatre", "start": 1532.48, "duration": 4.919}, {"text": "parti collaborationniste ce serait bien", "start": 1535.6, "duration": 4.079}, {"text": "si vous partiez combattre sur le front", "start": 1537.399, "duration": 5.121}, {"text": "de l'Est cette L\u00e9gion des Volontaires", "start": 1539.679, "duration": 4.801}, {"text": "contre le bolchevisme c'est quelque", "start": 1542.52, "duration": 4.24}, {"text": "chose qui est finalement le seul", "start": 1544.48, "duration": 4.88}, {"text": "programme qui qui met ensemble tous ces", "start": 1546.76, "duration": 4.039}, {"text": "collaborationnistes alors qu'ils vont", "start": 1549.36, "duration": 2.799}, {"text": "sur le fond de l'Est se disputer entre", "start": 1550.799, "duration": 3.521}, {"text": "eux hein comme \u00e0 sigmaaringen d'ailleurs", "start": 1552.159, "duration": 4.12}, {"text": "donc c'est aussi une vitrine politique", "start": 1554.32, "duration": 3.359}, {"text": "donc cette croisade contre le", "start": 1556.279, "duration": 2.721}, {"text": "bolchevisme je pense que c'est ce qui", "start": 1557.679, "duration": 3.24}, {"text": "lestient ensemble comme des des chiens", "start": 1559.0, "duration": 4.799}, {"text": "et des chats enfin \u00e0 SIG maringan c'est", "start": 1560.919, "duration": 5.041}, {"text": "c'est quand m\u00eame un \u00e9pisode o\u00f9 ils vont", "start": 1563.799, "duration": 5.0}, {"text": "se disputer du matin au", "start": 1565.96, "duration": 5.56}, {"text": "soir ne pas se parler faire des", "start": 1568.799, "duration": 5.961}, {"text": "promenades alternatives et et et et et", "start": 1571.52, "duration": 6.0}, {"text": "et donc on n'a pas non plus une id\u00e9e", "start": 1574.76, "duration": 6.96}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s id\u00e9ologique de leur ils sont", "start": 1577.52, "duration": 6.92}, {"text": "presque otage et et et assez marionnette", "start": 1581.72, "duration": 5.52}, {"text": "je suis d'accord est-ce que ils ont pay\u00e9", "start": 1584.44, "duration": 5.0}, {"text": "ces hommes et ses femmes pour leur", "start": 1587.24, "duration": 5.319}, {"text": "collaboration avec l'ennemi nazi \u00e0 la", "start": 1589.44, "duration": 5.599}, {"text": "fin de la guerre on a vu la fin de", "start": 1592.559, "duration": 4.161}, {"text": "parcours d'un certain nombre d'entre eux", "start": 1595.039, "duration": 4.36}, {"text": "euh qu'est-ce qu'on peut dire de du", "start": 1596.72, "duration": 5.0}, {"text": "jugement auquel ont eu droit ces ces", "start": 1599.399, "duration": 3.721}, {"text": "hommes et ces femmes qui ont collabor\u00e9", "start": 1601.72, "duration": 2.88}, {"text": "qui venaient de la gauche ce sont des", "start": 1603.12, "duration": 3.799}, {"text": "cyes de l'\u00e9puration tr\u00e8s importantes", "start": 1604.6, "duration": 4.199}, {"text": "pour ceux du moins qui n'ont pas r\u00e9ussi", "start": 1606.919, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 s'\u00e9chapper d'une fa\u00e7on ou d'une autre", "start": 1608.799, "duration": 3.921}, {"text": "c'est le cas de de Marcel da qui lui", "start": 1610.76, "duration": 5.12}, {"text": "arrivera \u00e0 \u00e0 \u00e0 rester cach\u00e9 \u00e0 \u00e0 quitter", "start": 1612.72, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e0 quitter la France mais pour pour il m", "start": 1615.88, "duration": 4.96}, {"text": "en Italie c'est \u00e7a mais pour ceux qui", "start": 1618.88, "duration": 4.64}, {"text": "ont pu \u00eatre arr\u00eat\u00e9s et jug\u00e9s ils seront", "start": 1620.84, "duration": 5.04}, {"text": "jug\u00e9s ou par la haute cour de justice", "start": 1623.52, "duration": 4.08}, {"text": "pour ceux qui avaient eu des", "start": 1625.88, "duration": 4.0}, {"text": "responsabilit\u00e9s minist\u00e9rielles \u00e0 Vichi", "start": 1627.6, "duration": 3.799}, {"text": "ou par les cours de justice he qui dans", "start": 1629.88, "duration": 3.56}, {"text": "tous les d\u00e9partements jugaient les les", "start": 1631.399, "duration": 4.201}, {"text": "collaborateurs et ils feront partie de", "start": 1633.44, "duration": 3.76}, {"text": "ceux qui seront les plus s\u00e9v\u00e8rement", "start": 1635.6, "duration": 3.799}, {"text": "condamn\u00e9s m\u00eame si vous savez le probl\u00e8me", "start": 1637.2, "duration": 3.599}, {"text": "de l'\u00e9puration c'est une question de", "start": 1639.399, "duration": 3.76}, {"text": "temps si vous \u00eates jug\u00e9 tout de suite", "start": 1640.799, "duration": 4.0}, {"text": "apr\u00e8s la guerre en g\u00e9n\u00e9ral vous avez peu", "start": 1643.159, "duration": 2.961}, {"text": "de chance d'\u00e9chapper \u00e0 la peine de mort", "start": 1644.799, "duration": 3.161}, {"text": "si vous avez vraiment \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s engag\u00e9", "start": 1646.12, "duration": 3.84}, {"text": "dans la collaboration si vous \u00eates vous", "start": 1647.96, "duration": 3.24}, {"text": "avez pu \u00e9chapper un petit peu \u00e0 la", "start": 1649.96, "duration": 2.52}, {"text": "justice et que vous \u00eates jug\u00e9 un petit", "start": 1651.2, "duration": 3.24}, {"text": "peu plus tard \u00e0 la fin des ann\u00e9es 40 les", "start": 1652.48, "duration": 2.88}, {"text": "peines sont un petit peu plus", "start": 1654.44, "duration": 3.4}, {"text": "cl\u00e9mentente il y a le cas d'Albertini", "start": 1655.36, "duration": 4.64}, {"text": "qui lui survivra \u00e9videmment il aura \u00e9t\u00e9", "start": 1657.84, "duration": 4.24}, {"text": "condamn\u00e9 \u00e0 5 ans de prison il en fera 3", "start": 1660.0, "duration": 5.6}, {"text": "ans et demi puis dans sa prison il fera", "start": 1662.08, "duration": 4.92}, {"text": "la rencontre d'un h\u00e9ritier de la banque", "start": 1665.6, "duration": 3.559}, {"text": "Vorms oui fait la rencontre d'ppol V", "start": 1667.0, "duration": 3.679}, {"text": "ensuite il aura une longue carri\u00e8re \u00e0 la", "start": 1669.159, "duration": 2.801}, {"text": "fois sur le plan", "start": 1670.679, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9conomique journalistique et politique", "start": 1671.96, "duration": 5.28}, {"text": "voil\u00e0 quelqu'un qui va rester dans dans", "start": 1675.2, "duration": 4.64}, {"text": "le d\u00e9cord de la politique fran\u00e7aise", "start": 1677.24, "duration": 5.439}, {"text": "jusqu'\u00e0 quasiment Val\u00e9 giscardestin tout", "start": 1679.84, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e0 fait ce qui est tr\u00e8s int\u00e9ressant chez", "start": 1682.679, "duration": 3.441}, {"text": "Albertini c'est qu'en r\u00e9alit\u00e9 par", "start": 1684.039, "duration": 3.52}, {"text": "rapport au premier documentaire sur", "start": 1686.12, "duration": 3.52}, {"text": "l'extr\u00eame droite il n'a aucun contact", "start": 1687.559, "duration": 4.24}, {"text": "avec eux apr\u00e8s la guerre il est en", "start": 1689.64, "duration": 3.519}, {"text": "contact avec ses anciens amis", "start": 1691.799, "duration": 3.321}, {"text": "socialistes il va \u00eatre en contact avec", "start": 1693.159, "duration": 4.041}, {"text": "les sper du pouvoir et les milieux", "start": 1695.12, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9conomiques et patronaux c'est tout \u00e0", "start": 1697.2, "duration": 3.16}, {"text": "fait int\u00e9ressant de voir comment cet", "start": 1698.88, "duration": 4.48}, {"text": "homme va jouer la carte ou essayer de", "start": 1700.36, "duration": 4.52}, {"text": "jouer et pas pas trop mal la jouer", "start": 1703.36, "duration": 3.6}, {"text": "d'ailleurs la carte de l'influence c'est", "start": 1704.88, "duration": 4.08}, {"text": "tout \u00e0 fait int\u00e9ressant avec chez lui", "start": 1706.96, "duration": 4.28}, {"text": "d'ailleurs une ligne de conduite qui est", "start": 1708.96, "duration": 4.24}, {"text": "l'anticommunisme parce que apr\u00e8s la", "start": 1711.24, "duration": 4.4}, {"text": "guerre il y a un \u00e9l\u00e9ment qui \u00e9videmment", "start": 1713.2, "duration": 4.479}, {"text": "va permettre le", "start": 1715.64, "duration": 4.759}, {"text": "retour d'un certain nombre d'entre eux", "start": 1717.679, "duration": 5.24}, {"text": "c'est la question de l'antiommunisme il", "start": 1720.399, "duration": 3.88}, {"text": "y a le temps comme le disait Fabrice", "start": 1722.919, "duration": 3.521}, {"text": "Grenard il y a aussi l'importance de", "start": 1724.279, "duration": 4.561}, {"text": "l'anticommunisme qui permet \u00e9videmment", "start": 1726.44, "duration": 4.8}, {"text": "dans une toute autre configuration de", "start": 1728.84, "duration": 5.28}, {"text": "revenir ou de faire permettre le retour", "start": 1731.24, "duration": 4.039}, {"text": "d'un certain nombre de figures et", "start": 1734.12, "duration": 3.6}, {"text": "Albertini en est un exemple tout \u00e0 fait", "start": 1735.279, "duration": 4.28}, {"text": "frappalbertini contribuera d'ailleurs \u00e0", "start": 1737.72, "duration": 3.48}, {"text": "la mise en place de Force Ouvri\u00e8re une", "start": 1739.559, "duration": 3.761}, {"text": "cission de la la CGT qu'est-ce qu'on", "start": 1741.2, "duration": 5.24}, {"text": "peut dire de cette \u00e9puration du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 1743.32, "duration": 4.239}, {"text": "ces hommes de gauche qui avaient", "start": 1746.44, "duration": 3.119}, {"text": "collabor\u00e9 \u00e0 votre avis vous alors elle a", "start": 1747.559, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re au sein de la SFIO parce", "start": 1749.559, "duration": 7.161}, {"text": "que il \u00e9tait \u00e9videmment pas question de", "start": 1753.279, "duration": 5.201}, {"text": "de se pr\u00e9senter devant les \u00e9lecteurs", "start": 1756.72, "duration": 3.799}, {"text": "avec des des des gens", "start": 1758.48, "duration": 4.4}, {"text": "compromis il y a il y a une tr\u00e8s grande", "start": 1760.519, "duration": 4.681}, {"text": "et et tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re \u00e9puration de tous les", "start": 1762.88, "duration": 5.56}, {"text": "partis politiques certains qui qui avait", "start": 1765.2, "duration": 5.88}, {"text": "euh migr\u00e9 on va dire du Parti communiste", "start": 1768.44, "duration": 6.479}, {"text": "euh vers euh la collaboration ben ont", "start": 1771.08, "duration": 5.68}, {"text": "perdu la vie pendant pendant", "start": 1774.919, "duration": 3.88}, {"text": "l'occupation donc il y a une tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re", "start": 1776.76, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9puration et puis ensuite il y a alors", "start": 1778.799, "duration": 4.961}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 du Parti communiste euh une", "start": 1781.279, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9puration de l'\u00e9puration c'est-\u00e0-dire", "start": 1783.76, "duration": 3.279}, {"text": "que ce sont les les chefs historiques de", "start": 1785.32, "duration": 3.32}, {"text": "la r\u00e9sistance", "start": 1787.039, "duration": 4.921}, {"text": "euh communistes qui vont euh de grr\u00e9 ou", "start": 1788.64, "duration": 5.8}, {"text": "de force passer la main euh au moment o\u00f9", "start": 1791.96, "duration": 4.599}, {"text": "Maurice tores va reprendre en main euh", "start": 1794.44, "duration": 4.68}, {"text": "le parti donc euh bistess qui lui", "start": 1796.559, "duration": 4.0}, {"text": "entre-temps hein durant la Seconde", "start": 1799.12, "duration": 2.88}, {"text": "Guerre mondiale \u00e9tait parti \u00e0 Moscou", "start": 1800.559, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 Moscou \u00e9tait le le num\u00e9ro 1 du", "start": 1802.0, "duration": 4.12}, {"text": "du Parti communiste fran\u00e7ais bien s\u00fbr et", "start": 1804.36, "duration": 3.319}, {"text": "qui a pass\u00e9 toute la guerre \u00e0 Moscou", "start": 1806.12, "duration": 4.12}, {"text": "effectivement donc donc voil\u00e0 ces", "start": 1807.679, "duration": 5.24}, {"text": "itin\u00e9raires de gauche et si vous voulez", "start": 1810.24, "duration": 5.48}, {"text": "apr\u00e8s la guerre le en terme de de poids", "start": 1812.919, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9lectoral c'est le parti communiste qui", "start": 1815.72, "duration": 4.16}, {"text": "est le le premier parti de France avec", "start": 1817.44, "duration": 5.0}, {"text": "la SFIO juste apr\u00e8s donc il fallait", "start": 1819.88, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9videmment trier le bon grain de livr\u00e9", "start": 1822.44, "duration": 5.359}, {"text": "et et ne pas laisser passer mais aucun", "start": 1824.88, "duration": 6.399}, {"text": "parti n'a \u00e9t\u00e9 d'un bloc ou r\u00e9sistant ou", "start": 1827.799, "duration": 5.081}, {"text": "collaborationniste et \u00e7a sera ma", "start": 1831.279, "duration": 3.52}, {"text": "derni\u00e8re question est-il un temps soit", "start": 1832.88, "duration": 5.36}, {"text": "peu possible d'estimer le nombre", "start": 1834.799, "duration": 6.201}, {"text": "d'hommes qui qui \u00e9taient justement de", "start": 1838.24, "duration": 3.96}, {"text": "gauche et qui avaient choisi de", "start": 1841.0, "duration": 2.48}, {"text": "collaborer oou est-ce qu'on parle d'une", "start": 1842.2, "duration": 3.68}, {"text": "extr\u00eame minorit\u00e9 ou", "start": 1843.48, "duration": 5.199}, {"text": "ou ou pas c'est peu de monde mais d\u00e9j\u00e0", "start": 1845.88, "duration": 4.24}, {"text": "je pense vraiment qu' il faut insister", "start": 1848.679, "duration": 2.761}, {"text": "sur le fait que oui ils ont \u00e9t\u00e9 de", "start": 1850.12, "duration": 3.08}, {"text": "gauche \u00e0 un moment donn\u00e9 dans leur vie", "start": 1851.44, "duration": 4.56}, {"text": "mais au moment o\u00f9 ils sont \u00e0 Vichi \u00f9 ils", "start": 1853.2, "duration": 4.4}, {"text": "soutiennent Vichi ils ne sont plus il", "start": 1856.0, "duration": 4.039}, {"text": "sont plus dans tous les cas on le voit", "start": 1857.6, "duration": 3.799}, {"text": "sur les les trajectoires qui sont", "start": 1860.039, "duration": 3.681}, {"text": "montr\u00e9es dans le dans le documentaire", "start": 1861.399, "duration": 3.921}, {"text": "donc c'est tr\u00e8s peu de monde c'est tr\u00e8s", "start": 1863.72, "duration": 2.839}, {"text": "peu de monde c'est tr\u00e8s peu de monde", "start": 1865.32, "duration": 2.4}, {"text": "mais oui c'est tr\u00e8s peu de monde parce", "start": 1866.559, "duration": 4.12}, {"text": "que la le le collaborationnistme c'est", "start": 1867.72, "duration": 5.319}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s peu de monde la r\u00e9sistance", "start": 1870.679, "duration": 5.041}, {"text": "c'est aussi tr\u00e8s peu de monde mais c'est", "start": 1873.039, "duration": 5.801}, {"text": "pas \u00e9quivalent hein euh et et et et les", "start": 1875.72, "duration": 4.52}, {"text": "itin\u00e9raires dont on parle d'ailleurs on", "start": 1878.84, "duration": 4.079}, {"text": "parle plus d'itin\u00e9raires individuels que", "start": 1880.24, "duration": 5.0}, {"text": "de groupes qui seraient pass\u00e9s de de de", "start": 1882.919, "duration": 3.801}, {"text": "l'un \u00e0 l'autre g pas leur parti", "start": 1885.24, "duration": 3.52}, {"text": "d'origine de toute fa\u00e7on donc \u00e7a sera le", "start": 1886.72, "duration": 3.4}, {"text": "mot de la fin vraiment un grand merci", "start": 1888.76, "duration": 3.12}, {"text": "hein \u00e0 tous les trois d'avoir particip\u00e9", "start": 1890.12, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e0 cette \u00e9mission je rappelle qu'on vous", "start": 1891.88, "duration": 3.0}, {"text": "retrouve aussi pour parler de l'autre", "start": 1893.279, "duration": 4.161}, {"text": "volet hein de ce documentaire o\u00f9 on", "start": 1894.88, "duration": 5.399}, {"text": "parlera ensemble cette fois de ces", "start": 1897.44, "duration": 4.359}, {"text": "hommes et ces femmes d'extr\u00eame droite", "start": 1900.279, "duration": 3.4}, {"text": "qui avaient eux choisi de r\u00e9sist hein", "start": 1901.799, "duration": 3.961}, {"text": "durant cette cette fameuse p\u00e9riode de la", "start": 1903.679, "duration": 4.401}, {"text": "Seconde Guerre mondiale vos r\u00e9actions \u00e7a", "start": 1905.76, "duration": 4.399}, {"text": "sera bien s\u00fbr sur hashtag desbadoc sur", "start": 1908.08, "duration": 4.4}, {"text": "Twitter merci \u00e0 selmaali qui comme elle", "start": 1910.159, "duration": 4.201}, {"text": "accoutum\u00e9 m'a aid\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer cette", "start": 1912.48, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9mission puis je vous donne tout", "start": 1914.36, "duration": 2.84}, {"text": "simplement rendez-vous pour un prochain", "start": 1915.519, "duration": 4.04}, {"text": "Badoc avec bien s\u00fbr son documentaire et", "start": 1917.2, "duration": 5.479}, {"text": "son d\u00e9bat \u00e0 tr\u00e8s", "start": 1919.559, "duration": 3.12}, {"text": "[Musique]", "start": 1923.41, "duration": 8.959}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 1934.6, "duration": 3.0}]}