{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin dans", "start": 9.76, "duration": 3.48}, {"text": "le cadre de la campagne des europ\u00e9ennes", "start": 11.759, "duration": 3.601}, {"text": "c'est Fran\u00e7ois Xavier bami bonjour merci", "start": 13.24, "duration": 3.6}, {"text": "beaucoup d'\u00eatre avec nous vous \u00eates", "start": 15.36, "duration": 2.839}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens t\u00eate de liste des", "start": 16.84, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9publicains pour ces \u00e9lections", "start": 18.199, "duration": 2.761}, {"text": "europ\u00e9ennes qui auront lieu on le", "start": 19.8, "duration": 2.92}, {"text": "rappelle le 9 juin prochain on est", "start": 20.96, "duration": 2.8}, {"text": "ensemble pendant 20 minutes pour une", "start": 22.72, "duration": 2.52}, {"text": "interview en partenariat avec la presse", "start": 23.76, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9gionale repr\u00e9sent\u00e9 par St\u00e9phane Vernet", "start": 25.24, "duration": 3.4}, {"text": "de West France bonjour St\u00e9phane", "start": 27.279, "duration": 3.801}, {"text": "bonjouran Fran\u00e7ois Xavier bami pardon", "start": 28.64, "duration": 4.36}, {"text": "bonjour on va \u00e9videmment parler de votre", "start": 31.08, "duration": 2.999}, {"text": "campagne de votre programme Fran\u00e7ois", "start": 33.0, "duration": 2.36}, {"text": "Xavier bami mais d'abord quelques", "start": 34.079, "duration": 2.841}, {"text": "questions d'actualit\u00e9 et d'abord le", "start": 35.36, "duration": 2.68}, {"text": "procureur de la Cour P\u00e9nale", "start": 36.92, "duration": 2.56}, {"text": "international qui requ\u00e8ent des mandats", "start": 38.04, "duration": 3.679}, {"text": "d'arr\u00eat contre des dirigeants du Hamas", "start": 39.48, "duration": 4.04}, {"text": "et contre Benyamine et taniaou pour", "start": 41.719, "duration": 3.801}, {"text": "crime de guerre et crime contre", "start": 43.52, "duration": 4.48}, {"text": "l'humanit\u00e9 pr\u00e9sum\u00e9e le qu d'ors\u00e9 a", "start": 45.52, "duration": 4.16}, {"text": "publi\u00e9 un communiqu\u00e9 cette nuit qui dit", "start": 48.0, "duration": 3.36}, {"text": "que la France soutient la Cour p\u00e9nale", "start": 49.68, "duration": 3.92}, {"text": "internationale vous aussi que la France", "start": 51.36, "duration": 3.6}, {"text": "soutient l'ind\u00e9pendance de la Cour", "start": 53.6, "duration": 3.08}, {"text": "p\u00e9nale internationale je crois qu'il", "start": 54.96, "duration": 3.48}, {"text": "faut soutenir l'ind\u00e9pendance de la Cour", "start": 56.68, "duration": 3.719}, {"text": "p\u00e9nale internationale j'esp\u00e8re qu'elle", "start": 58.44, "duration": 3.72}, {"text": "est ind\u00e9pendante et que tous ceux qui", "start": 60.399, "duration": 3.241}, {"text": "assument des fonctions importantes au", "start": 62.16, "duration": 2.639}, {"text": "sein de cette cour sont r\u00e9ellement", "start": 63.64, "duration": 2.64}, {"text": "ind\u00e9pendants vous comprenez cette", "start": 64.799, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9cision elle est fustig\u00e9e par les", "start": 66.28, "duration": 3.28}, {"text": "\u00c9tats-Unis elle est regrett\u00e9e par", "start": 68.0, "duration": 3.68}, {"text": "l'Allemagne moi je crois qu'aujourd'hui", "start": 69.56, "duration": 3.96}, {"text": "la Cour p\u00e9nale internationale nous nous", "start": 71.68, "duration": 3.6}, {"text": "l'avons toujours dit Isra\u00ebl a le droit", "start": 73.52, "duration": 3.68}, {"text": "de se d\u00e9fendre Isra\u00ebl a le devoir de se", "start": 75.28, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9fendre dans le respect du droit", "start": 77.2, "duration": 2.4}, {"text": "international \u00e7a ne souffre pas la", "start": 78.36, "duration": 3.16}, {"text": "moindre ambiguit\u00e9 nous avons demand\u00e9 au", "start": 79.6, "duration": 3.32}, {"text": "Parlement europ\u00e9en depuis des semaines", "start": 81.52, "duration": 3.04}, {"text": "maintenant \u00e0 cesser le feu humanitair", "start": 82.92, "duration": 3.32}, {"text": "pour les populations palestiniennes de", "start": 84.56, "duration": 3.8}, {"text": "Gaza ce que je crois malgr\u00e9 tout", "start": 86.24, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9tonnant c'est que la la Cour p\u00e9nale", "start": 88.36, "duration": 4.28}, {"text": "internationale semble faire \u00e0 travers", "start": 90.52, "duration": 3.559}, {"text": "son procureur parce que nous verrons", "start": 92.64, "duration": 2.799}, {"text": "qu'elle sera la d\u00e9cision de la Cour \u00e0 la", "start": 94.079, "duration": 3.32}, {"text": "fin mais semble faire une \u00e9quivalence", "start": 95.439, "duration": 3.96}, {"text": "entre les dirigeants du Hamas et le", "start": 97.399, "duration": 3.76}, {"text": "Premier ministre isra\u00e9lien les", "start": 99.399, "duration": 3.4}, {"text": "dirigeants du Hamas sont les chefs d'une", "start": 101.159, "duration": 3.721}, {"text": "organisation terroriste et le 7 octobre", "start": 102.799, "duration": 4.081}, {"text": "est un attentat terroriste et cet", "start": 104.88, "duration": 4.0}, {"text": "attentat terroriste avait pour but non", "start": 106.88, "duration": 4.199}, {"text": "pas d'atteindre un objectif militaire", "start": 108.88, "duration": 4.559}, {"text": "mais de s'en prendre directement \u00e0 des", "start": 111.079, "duration": 4.08}, {"text": "populations civil dans le but de", "start": 113.439, "duration": 4.201}, {"text": "commettre le plus de morts possible", "start": 115.159, "duration": 5.161}, {"text": "Isra\u00ebl aujourd'hui a un objectif mil qui", "start": 117.64, "duration": 5.28}, {"text": "est l'\u00e9radication du Hamas j'esp\u00e8re que", "start": 120.32, "duration": 4.6}, {"text": "tout le monde partage cet objectif quand", "start": 122.92, "duration": 4.0}, {"text": "je vois effectivement certaines prises", "start": 124.92, "duration": 3.399}, {"text": "de position y compris dans le d\u00e9bat", "start": 126.92, "duration": 2.6}, {"text": "politique fran\u00e7ais je n'en suis pas tout", "start": 128.319, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 fait s\u00fbr mais cet objectif il il", "start": 129.52, "duration": 5.28}, {"text": "implique une action militaire qui doit", "start": 132.48, "duration": 3.839}, {"text": "se d\u00e9rouler en effet dans le respect du", "start": 134.8, "duration": 3.079}, {"text": "droit international ce que j'observe", "start": 136.319, "duration": 4.041}, {"text": "c'est qu'il y a quand m\u00eame d'abord une", "start": 137.879, "duration": 5.121}, {"text": "partialit\u00e9 manifeste chez ce procureur", "start": 140.36, "duration": 4.64}, {"text": "dont un journaliste de Lib\u00e9ration a", "start": 143.0, "duration": 3.68}, {"text": "montr\u00e9 qu'il n'\u00e9tait manifestement pas", "start": 145.0, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9pourvu de de d'engagement id\u00e9ologique", "start": 146.68, "duration": 4.639}, {"text": "ce que j'observe aussi c'est que la Cour", "start": 150.08, "duration": 2.799}, {"text": "p\u00e9nale internationale n'a jamais d\u00e9livr\u00e9", "start": 151.319, "duration": 3.841}, {"text": "de mandat d'arr\u00eat contre par", "start": 152.879, "duration": 5.041}, {"text": "exemple contre contre contre Bachar", "start": 155.16, "duration": 4.359}, {"text": "alAssad pour ce qu'il a fait en Syrie", "start": 157.92, "duration": 3.679}, {"text": "contre Monsieur Erdogan pour ce qu'il", "start": 159.519, "duration": 3.601}, {"text": "fait au", "start": 161.599, "duration": 4.961}, {"text": "Kurdes au Kurdistan on voit qu'il y a", "start": 163.12, "duration": 5.36}, {"text": "des des des asym\u00e9tries qui sont qui sont", "start": 166.56, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9occupantes et mettre en balance le", "start": 168.48, "duration": 4.119}, {"text": "Premier ministre d'un gouvernement", "start": 170.76, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9mocratique qui de toute fa\u00e7on doit", "start": 172.599, "duration": 3.56}, {"text": "rendre des comptes devant la population", "start": 174.44, "duration": 3.56}, {"text": "de son propre pays avec les dirigeants", "start": 176.159, "duration": 3.521}, {"text": "d'une organisation terroriste para\u00ee \u00eatre", "start": 178.0, "duration": 3.68}, {"text": "un un acte qui ressemble \u00e0 une forme de", "start": 179.68, "duration": 4.16}, {"text": "militantisme inqui\u00e9tant est-ce que le", "start": 181.68, "duration": 3.479}, {"text": "premier ministre isra\u00e9lien n'est pas", "start": 183.84, "duration": 2.8}, {"text": "all\u00e9 trop loin dans sa roste aux", "start": 185.159, "duration": 3.8}, {"text": "attaques terroristes du Hamas encore une", "start": 186.64, "duration": 4.08}, {"text": "fois le sujet c'est le respect du droit", "start": 188.959, "duration": 3.801}, {"text": "international et ce qui caract\u00e9rise", "start": 190.72, "duration": 3.28}, {"text": "Isra\u00ebl c'est justement que c'est une", "start": 192.76, "duration": 2.6}, {"text": "d\u00e9mocratie et il y a aujourd'hui un", "start": 194.0, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9bat d\u00e9mocratique y compris en Isra\u00ebl", "start": 195.36, "duration": 3.76}, {"text": "avec des Isra\u00e9liens qui discutent la", "start": 197.36, "duration": 3.84}, {"text": "mani\u00e8re dont Isra\u00ebl se d\u00e9fend le moins", "start": 199.12, "duration": 3.479}, {"text": "qu'on puisse dire c'est que ce d\u00e9bat", "start": 201.2, "duration": 2.64}, {"text": "n'est pas tout \u00e0 fait permis dans la", "start": 202.599, "duration": 3.241}, {"text": "bande de Gaza aujourd'hui sous la coupe", "start": 203.84, "duration": 3.64}, {"text": "du Hamas et je pense que ceux qui se", "start": 205.84, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9occupent du sort des populations", "start": 207.48, "duration": 3.6}, {"text": "civiles de Gaza doivent commencer par", "start": 208.84, "duration": 4.24}, {"text": "esp\u00e9rer que le Hamas disparaisse parce", "start": 211.08, "duration": 3.56}, {"text": "qu'aujourd'hui il est le premier", "start": 213.08, "duration": 3.68}, {"text": "coupable de la violence qui les frappe", "start": 214.64, "duration": 4.4}, {"text": "directement si la demande du procureur", "start": 216.76, "duration": 3.679}, {"text": "de la de la Cour p\u00e9nale internationale", "start": 219.04, "duration": 3.6}, {"text": "allit aller \u00e0 terme quel effet est-ce", "start": 220.439, "duration": 3.72}, {"text": "que cela pourrait avoir sur le sur le", "start": 222.64, "duration": 4.319}, {"text": "conflit en positif ou en n\u00e9gatif mais", "start": 224.159, "duration": 4.201}, {"text": "esp\u00e9rons que ce conflit s'arr\u00eate le plus", "start": 226.959, "duration": 2.681}, {"text": "rapidement possible mais rappelons quand", "start": 228.36, "duration": 2.48}, {"text": "m\u00eame une chose tr\u00e8s simple c'est que ce", "start": 229.64, "duration": 3.04}, {"text": "conflit pourrait s'arr\u00eater demain \u00e0 une", "start": 230.84, "duration": 3.88}, {"text": "condition \u00e9vidente il suffit que le", "start": 232.68, "duration": 3.759}, {"text": "Hamas lib\u00e8re les otages qu'il retient", "start": 234.72, "duration": 3.48}, {"text": "encore aujourd'hui \u00e7a c'est un crime de", "start": 236.439, "duration": 3.121}, {"text": "guerre et \u00e7a c'est un crime de guerre", "start": 238.2, "duration": 2.92}, {"text": "qui qui se poursuit sous nos yeux et", "start": 239.56, "duration": 3.8}, {"text": "c'est ce crime l\u00e0 qui emp\u00eache", "start": 241.12, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui le cesser le feu Isra\u00ebl a", "start": 243.36, "duration": 4.48}, {"text": "fait des propositions rappelons-le et le", "start": 245.92, "duration": 3.8}, {"text": "Hamas les refuse parce qu'il ne veut pas", "start": 247.84, "duration": 3.88}, {"text": "lib\u00e9rer les otages la moindre des choses", "start": 249.72, "duration": 3.439}, {"text": "c'est que nous soyons tous unis pour", "start": 251.72, "duration": 3.159}, {"text": "dire que la lib\u00e9ration de ces otages est", "start": 253.159, "duration": 3.92}, {"text": "une urgence absolue sur ce qui se passe", "start": 254.879, "duration": 4.08}, {"text": "en Iran le pr\u00e9sident iranien Raissi qui", "start": 257.079, "duration": 3.041}, {"text": "a trouv\u00e9 la mort dans le crche de son", "start": 258.959, "duration": 3.361}, {"text": "h\u00e9licopt\u00e8re dimanche ultra conservateur", "start": 260.12, "duration": 4.0}, {"text": "il \u00e9tait surnomm\u00e9 le Bouchet th\u00e9rant", "start": 262.32, "duration": 3.36}, {"text": "Charles Michel le pr\u00e9sident du Conseil", "start": 264.12, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9en et Joseph Borel le chef de la", "start": 265.68, "duration": 3.16}, {"text": "diplomatie europ\u00e9enne ont pr\u00e9sent\u00e9 les", "start": 267.12, "duration": 3.359}, {"text": "condol\u00e9ances de l'Union europ\u00e9enne ils", "start": 268.84, "duration": 3.16}, {"text": "ont eu raison de le", "start": 270.479, "duration": 3.72}, {"text": "faire pas dans la mani\u00e8re dont ils l'ont", "start": 272.0, "duration": 6.0}, {"text": "fait on peut marquer le le les", "start": 274.199, "duration": 6.481}, {"text": "formalit\u00e9s diplomatiques d'usage sans", "start": 278.0, "duration": 5.28}, {"text": "sans non plus ignorer la r\u00e9alit\u00e9 de la", "start": 280.68, "duration": 5.48}, {"text": "gravit\u00e9 de ce que Raisi laissera", "start": 283.28, "duration": 5.919}, {"text": "derri\u00e8re lui Ibrahim Raissi a a du sang", "start": 286.16, "duration": 5.44}, {"text": "sur les mains et et du sang iranien sur", "start": 289.199, "duration": 5.641}, {"text": "les mains et encore ces derniers jours", "start": 291.6, "duration": 5.599}, {"text": "il s'est rendu directement responsable", "start": 294.84, "duration": 5.56}, {"text": "d'une succession d'ex\u00e9cution en grand", "start": 297.199, "duration": 5.041}, {"text": "ex\u00e9cution qui ont fait l'essentiel de", "start": 300.4, "duration": 4.12}, {"text": "son parcours rappelons que Ibrahim Raisi", "start": 302.24, "duration": 3.519}, {"text": "s'\u00e9tait fait un nom dans le r\u00e9gime", "start": 304.52, "duration": 3.36}, {"text": "iranien en dirigeant les comit\u00e9s de la", "start": 305.759, "duration": 5.521}, {"text": "mort qui ont assassin\u00e9 en prison en Iran", "start": 307.88, "duration": 5.28}, {"text": "des combattants iraniens sans proc\u00e8s", "start": 311.28, "duration": 4.52}, {"text": "sans sommation rappelons que Ebrahim", "start": 313.16, "duration": 4.44}, {"text": "Raisi a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur dans la", "start": 315.8, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9pression du mouvement femme vie", "start": 317.6, "duration": 4.76}, {"text": "libert\u00e9 dans la mort de Marsa Amini et", "start": 319.56, "duration": 4.28}, {"text": "des femmes des hommes qui se sont", "start": 322.36, "duration": 3.6}, {"text": "engag\u00e9s pour demander cette libert\u00e9", "start": 323.84, "duration": 4.32}, {"text": "toute simple qui est encore refus\u00e9e aux", "start": 325.96, "duration": 4.239}, {"text": "femmes iranien", "start": 328.16, "duration": 4.64}, {"text": "citoyen iranien moi je crois que non et", "start": 330.199, "duration": 5.44}, {"text": "je pense que Charles Michel a commis une", "start": 332.8, "duration": 5.76}, {"text": "une faute il il repr\u00e9sente aussi vous", "start": 335.639, "duration": 4.481}, {"text": "savez des formations politiques chacun a", "start": 338.56, "duration": 3.56}, {"text": "son \u00e0 son bilan monsieur Borel est", "start": 340.12, "duration": 4.72}, {"text": "socialiste Monsieur Michel repr\u00e9sente le", "start": 342.12, "duration": 6.0}, {"text": "groupe renw celui d'Emmanuel Macron pour", "start": 344.84, "duration": 4.76}, {"text": "nous en tous les cas la la droite", "start": 348.12, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9enne nous sommes clairs sur le", "start": 349.6, "duration": 3.599}, {"text": "fait que on ne pr\u00e9sente pas des", "start": 350.88, "duration": 4.8}, {"text": "condol\u00e9ance attrist\u00e9 lorsque meurt un", "start": 353.199, "duration": 4.401}, {"text": "bourreau on va parler de la Nouvelle", "start": 355.68, "duration": 4.72}, {"text": "Cal\u00e9donie St\u00e9phane oui alors quel regard", "start": 357.6, "duration": 4.48}, {"text": "portez-vous sur les \u00e9meutes en", "start": 360.4, "duration": 3.079}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie et faut-il faire la", "start": 362.08, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9forme du corps \u00e9lectoral de Lille c\u00fbte", "start": 363.479, "duration": 2.56}, {"text": "que c\u00fbte comme le demandent les", "start": 365.12, "duration": 3.199}, {"text": "loyalistes ou la suspendre tant que le", "start": 366.039, "duration": 5.0}, {"text": "calme n'est pas revenu comme le demande", "start": 368.319, "duration": 4.32}, {"text": "certain nombre de partis d'opposition", "start": 371.039, "duration": 3.6}, {"text": "comme le rassemblement national ou la", "start": 372.639, "duration": 4.881}, {"text": "France insoumise moi je crois que chacun", "start": 374.639, "duration": 5.28}, {"text": "assume ses positions il me semble", "start": 377.52, "duration": 5.28}, {"text": "qu'aujourd'hui le grand danger serait de", "start": 379.919, "duration": 5.881}, {"text": "donner raison \u00e0 la violence une fois de", "start": 382.8, "duration": 5.16}, {"text": "plus une fois de trop dans notre pays de", "start": 385.8, "duration": 3.839}, {"text": "consid\u00e9rer que la violence peut avoir", "start": 387.96, "duration": 3.799}, {"text": "voir le dernier mot c'est cela qui me", "start": 389.639, "duration": 4.441}, {"text": "semble irresponsable dans la position il", "start": 391.759, "duration": 3.801}, {"text": "faut mener il faut mener la r\u00e9forme \u00e0", "start": 394.08, "duration": 3.48}, {"text": "son terme c'est il faut d'abord cette", "start": 395.56, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9forme elle est n\u00e9cessaire elle est le", "start": 397.56, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9sultat de de de de trois r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 399.44, "duration": 5.28}, {"text": "successifs de tout un processus entam\u00e9", "start": 402.52, "duration": 3.76}, {"text": "depuis des ann\u00e9es dans le cadre des", "start": 404.72, "duration": 4.0}, {"text": "accords de numea par trois r\u00e9f\u00e9rendums", "start": 406.28, "duration": 4.4}, {"text": "les Cal\u00e9doniens avec un corps \u00e9lectoral", "start": 408.72, "duration": 4.199}, {"text": "gel\u00e9 pour garantir l'expression", "start": 410.68, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9mocratique de toutes les parties de la", "start": 412.919, "duration": 5.161}, {"text": "population cal\u00e9donienne par trois", "start": 415.52, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendums les Cal\u00e9doniens ont dit dit", "start": 418.08, "duration": 3.399}, {"text": "que la Cal\u00e9donie \u00e9tait fran\u00e7aise et", "start": 419.879, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il voulait rester fran\u00e7ais maintenant", "start": 421.479, "duration": 4.881}, {"text": "il faut sortir de cette situation", "start": 423.479, "duration": 4.481}, {"text": "temporaire cr\u00e9\u00e9e par les accords de", "start": 426.36, "duration": 3.8}, {"text": "numea et il faut bien s\u00fbr que tous les", "start": 427.96, "duration": 3.959}, {"text": "Fran\u00e7ais aient le droit de vote en", "start": 430.16, "duration": 3.64}, {"text": "France dans les territoires o\u00f9 ils sont", "start": 431.919, "duration": 3.881}, {"text": "n\u00e9s parfois qu'ils font vivre par leur", "start": 433.8, "duration": 4.56}, {"text": "travail o\u00f9 ils vivent depuis longtemps", "start": 435.8, "duration": 4.36}, {"text": "et et c'est \u00e9videmment une n\u00e9cessit\u00e9", "start": 438.36, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9mocratique absolue le le pire serait", "start": 440.16, "duration": 4.759}, {"text": "que apr\u00e8s avoir soutenu une d\u00e9marche", "start": 442.759, "duration": 3.88}, {"text": "comme celle-ci on finisse par faire", "start": 444.919, "duration": 4.12}, {"text": "marche arri\u00e8re parce que la violence \u00e0", "start": 446.639, "duration": 4.761}, {"text": "S\u00e9ville sur le territoire cal\u00e9donien", "start": 449.039, "duration": 4.081}, {"text": "parce qu'elleelle a conduit \u00e0 des", "start": 451.4, "duration": 4.32}, {"text": "pillages \u00e0 des brutalit\u00e9s et m\u00eame \u00e0 des", "start": 453.12, "duration": 5.04}, {"text": "meurtres cette situation terrible nous", "start": 455.72, "duration": 3.96}, {"text": "n'avons pas le droit de cr\u00e9er un", "start": 458.16, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent en lui donnant raison", "start": 459.68, "duration": 2.959}, {"text": "aujourd'hui mais est-ce qu'on peut ne", "start": 461.28, "duration": 2.68}, {"text": "pas tenir compte du contexte l\u00e0 vous", "start": 462.639, "duration": 2.84}, {"text": "vous dites Emmanuel Macron il doit", "start": 463.96, "duration": 3.4}, {"text": "convoquer le Congr\u00e8s d'ici fin juin peu", "start": 465.479, "duration": 2.921}, {"text": "importe ce qui est en train de se passer", "start": 467.36, "duration": 2.679}, {"text": "sur archipel d'abord la premi\u00e8re chose", "start": 468.4, "duration": 2.88}, {"text": "c'est qu'il y a toujours des discussions", "start": 470.039, "duration": 4.241}, {"text": "en cours entre les diff\u00e9rents partis", "start": 471.28, "duration": 5.52}, {"text": "cal\u00e9donien et les autorit\u00e9s de l'\u00c9tat et", "start": 474.28, "duration": 3.96}, {"text": "je pense qu'il faut esp\u00e9rer que ces", "start": 476.8, "duration": 3.359}, {"text": "discussions permettent d'arriver \u00e0 un", "start": 478.24, "duration": 4.6}, {"text": "consensus d'ici la p\u00e9riode pr\u00e9vue pour", "start": 480.159, "duration": 4.521}, {"text": "le congr\u00e8s et c'est possible donc la", "start": 482.84, "duration": 3.52}, {"text": "premi\u00e8re chose tentant de faire en sorte", "start": 484.68, "duration": 3.44}, {"text": "que tout ceci effectivement puisse se", "start": 486.36, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9soudre par le dialogue mais si le", "start": 488.12, "duration": 2.88}, {"text": "dialogue ne devait pas permettre", "start": 489.72, "duration": 3.72}, {"text": "d'arriver \u00e0 un consensus il ne faut pour", "start": 491.0, "duration": 4.599}, {"text": "autant pas reculer parce que c'est trop", "start": 493.44, "duration": 3.92}, {"text": "dangereux parce que \u00e7a veut dire que en", "start": 495.599, "duration": 5.04}, {"text": "France il suffit de mettre en \u0153uvre la", "start": 497.36, "duration": 5.72}, {"text": "violence le chaos et le meurtre pour", "start": 500.639, "duration": 5.761}, {"text": "pouvoir avoir raison et moi je redis ici", "start": 503.08, "duration": 5.239}, {"text": "que je trouve irresponsable et", "start": 506.4, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9voltante la position de partis", "start": 508.319, "duration": 3.121}, {"text": "politiques comme le rassemblement", "start": 510.319, "duration": 3.761}, {"text": "national qui ont vot\u00e9 en faveur du d\u00e9gel", "start": 511.44, "duration": 4.92}, {"text": "du corps \u00e9lectoral et qui 3 jours plus", "start": 514.08, "duration": 4.639}, {"text": "tard au motif que la violence a frapp\u00e9", "start": 516.36, "duration": 4.4}, {"text": "la Cal\u00e9donie d\u00e9cide de changer de", "start": 518.719, "duration": 5.161}, {"text": "position de consid\u00e9rer que cette ce", "start": 520.76, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9gel est irresponsable alors qu'ils", "start": 523.88, "duration": 4.24}, {"text": "l'ont vot\u00e9 eux-m\u00eames et par ailleurs de", "start": 525.92, "duration": 4.0}, {"text": "promettre un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum comme le", "start": 528.12, "duration": 3.44}, {"text": "fait Marine Le Pen dans 40 ans qu'est-ce", "start": 529.92, "duration": 2.919}, {"text": "que \u00e7a veut dire un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 531.56, "duration": 2.52}, {"text": "dans 40 ans \u00e7a veut dire que la", "start": 532.839, "duration": 3.161}, {"text": "situation en Cal\u00e9donie reste gel\u00e9e \u00e7a", "start": 534.08, "duration": 3.16}, {"text": "veut dire qu'on emp\u00eache les gens de se", "start": 536.0, "duration": 4.0}, {"text": "projeter qu'on les emp\u00eache de investir", "start": 537.24, "duration": 4.68}, {"text": "de construire de transmettre c'est c'est", "start": 540.0, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9videmment une folie et et surtout c'est", "start": 541.92, "duration": 4.919}, {"text": "le signe encore une fois d'une situation", "start": 543.92, "duration": 4.72}, {"text": "de faill politique qui dure depuis trop", "start": 546.839, "duration": 3.161}, {"text": "longtemps dans le pays qui fait que on", "start": 548.64, "duration": 4.04}, {"text": "finit par c\u00e9der devant la violence c'est", "start": 550.0, "duration": 4.24}, {"text": "le pr\u00e9c\u00e9dent de Notre-Dame des land qui", "start": 552.68, "duration": 2.92}, {"text": "finit par avoir raison mais mais", "start": 554.24, "duration": 3.2}, {"text": "qu'est-ce qu'on fera du coup demain si", "start": 555.6, "duration": 3.56}, {"text": "de nouvelles violences devaient frapper", "start": 557.44, "duration": 3.839}, {"text": "dans les banlieux en France comme lors", "start": 559.16, "duration": 4.239}, {"text": "des \u00e9meutes de l'an dernier que France s", "start": 561.279, "duration": 4.481}, {"text": "dirigeant demain si d'autres r\u00e9gions", "start": 563.399, "duration": 3.961}, {"text": "fran\u00e7aises je pense je sais pas \u00e0 la", "start": 565.76, "duration": 3.04}, {"text": "Corse qui a \u00e9t\u00e9 travers\u00e9e elle aussi par", "start": 567.36, "duration": 3.4}, {"text": "Dav violence tr\u00e8s importante si ces", "start": 568.8, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9gions devaient s'embraser est-ce que", "start": 570.76, "duration": 2.8}, {"text": "est-ce que les dirigeants dont nous", "start": 572.32, "duration": 4.0}, {"text": "parlons l\u00e2cheraient tout au motif que il", "start": 573.56, "duration": 4.36}, {"text": "faut apaiser moi je crois que c'est le", "start": 576.32, "duration": 3.199}, {"text": "contraire de l'apaisement l'apaisement", "start": 577.92, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e7a consiste \u00e0 mon il TR de c\u00e9der \u00e0 la", "start": 579.519, "duration": 3.161}, {"text": "violence pour vous Emmanuel Macron non", "start": 581.2, "duration": 2.8}, {"text": "Emmanuel Macron on verra ce qu'il va", "start": 582.68, "duration": 3.0}, {"text": "faire je pense qu'aujourd'hui si S", "start": 584.0, "duration": 3.2}, {"text": "renonce au Congr\u00e8s dans les prochaines", "start": 585.68, "duration": 3.279}, {"text": "semaines c'est qui moi \u00e7a me para\u00eetrait", "start": 587.2, "duration": 3.639}, {"text": "extr\u00eamement dangereux et et je crois que", "start": 588.959, "duration": 3.44}, {"text": "malheureusement il l'a d\u00e9j\u00e0 trop fait", "start": 590.839, "duration": 3.201}, {"text": "dans le pass\u00e9 Notre Dame des Landes pour", "start": 592.399, "duration": 3.68}, {"text": "moi c'est le signe d'une d\u00e9mocratie qui", "start": 594.04, "duration": 4.44}, {"text": "faiblit dans la violence lorsque d\u00e9j\u00e0 un", "start": 596.079, "duration": 5.121}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum loc avait \u00e9t\u00e9 bafou\u00e9 au motif", "start": 598.48, "duration": 5.799}, {"text": "qu'une minorit\u00e9 violente avait d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 601.2, "duration": 5.24}, {"text": "faire pr\u00e9valoir la brutalit\u00e9 sur", "start": 604.279, "duration": 4.041}, {"text": "l'expression du droit d\u00e9mocratique il a", "start": 606.44, "duration": 3.2}, {"text": "beaucoup \u00e9t\u00e9 dit que ces violences en", "start": 608.32, "duration": 2.72}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie \u00e9taient attis\u00e9 par", "start": 609.64, "duration": 2.92}, {"text": "des ing\u00e9rances \u00e9trang\u00e8res notamment de", "start": 611.04, "duration": 3.84}, {"text": "la Chine et m\u00eame de l'Azerba\u00efdjan estce", "start": 612.56, "duration": 3.48}, {"text": "que c'est vraiment le cas selon vous", "start": 614.88, "duration": 2.56}, {"text": "est-ce que vous avez des \u00e9l\u00e9ments sur ce", "start": 616.04, "duration": 2.919}, {"text": "sur cette question l\u00e0 et si c'est si", "start": 617.44, "duration": 2.519}, {"text": "c'est bien le cas comment est-ce qu'on", "start": 618.959, "duration": 3.0}, {"text": "reposte \u00e0 ce type d'agression parce que", "start": 619.959, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7aen est une bien s\u00fbr c'est le cas moi", "start": 621.959, "duration": 4.88}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 un long moment en", "start": 624.519, "duration": 4.281}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie il y a plusieurs mois", "start": 626.839, "duration": 4.161}, {"text": "de cela euh pour comprendre la situation", "start": 628.8, "duration": 3.96}, {"text": "de la Nouvelle-Cal\u00e9donie de ses", "start": 631.0, "duration": 3.959}, {"text": "habitants quel que soient leurs horizons", "start": 632.76, "duration": 3.36}, {"text": "leurs histoires leurs engagements", "start": 634.959, "duration": 2.841}, {"text": "j'avais rencontr\u00e9 toutes les formations", "start": 636.12, "duration": 4.04}, {"text": "politiques ind\u00e9pendantistes loyalistes", "start": 637.8, "duration": 3.68}, {"text": "je crois \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 640.16, "duration": 2.6}, {"text": "fran\u00e7aise mais je crois qu'il faut", "start": 641.48, "duration": 3.32}, {"text": "parler avec tout le m \u00e9 qui att d'", "start": 642.76, "duration": 3.4}, {"text": "g\u00e9rence \u00e9trang\u00e8 et ce qui m'avait marqu\u00e9", "start": 644.8, "duration": 4.24}, {"text": "c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 de voir dans dans dans la", "start": 646.16, "duration": 5.0}, {"text": "proximit\u00e9 de ces partis ind\u00e9pendantistes", "start": 649.04, "duration": 3.72}, {"text": "des drapeaux d'Azerba\u00efdjan par exemple", "start": 651.16, "duration": 3.479}, {"text": "qu'on ne s'attend pas \u00e0 retrouver \u00e0 des", "start": 652.76, "duration": 4.04}, {"text": "milliers de kilom\u00e8tres de de la", "start": 654.639, "duration": 3.361}, {"text": "m\u00e9tropole et \u00e0 des milliers de", "start": 656.8, "duration": 3.96}, {"text": "kilom\u00e8tres bien s\u00fbr de de coup euh en", "start": 658.0, "duration": 4.56}, {"text": "fait il faut ne pas \u00eatre na\u00eff", "start": 660.76, "duration": 3.199}, {"text": "aujourd'hui il y a des \u00e9tats des", "start": 662.56, "duration": 3.16}, {"text": "puissances \u00e9trang\u00e8res qui ont un int\u00e9r\u00eat", "start": 663.959, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e0 d\u00e9stabiliser la France et ces", "start": 665.72, "duration": 5.0}, {"text": "puissances \u00e9trang\u00e8res elles utilisent", "start": 668.72, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui y compris la violence pour", "start": 670.72, "duration": 3.679}, {"text": "semer le chaos et moi je dis que ceux", "start": 672.56, "duration": 3.88}, {"text": "qui encore une fois voudrait que l'\u00c9tat", "start": 674.399, "duration": 4.12}, {"text": "recule devant la violence se font aussi", "start": 676.44, "duration": 4.399}, {"text": "les complices de ces int\u00e9r\u00eats \u00e9trangers", "start": 678.519, "duration": 4.161}, {"text": "un mot sur une actualit\u00e9 aujourd'hui en", "start": 680.839, "duration": 3.361}, {"text": "\u00cele-de-France et ces mouvements de gr\u00e8v", "start": 682.68, "duration": 3.24}, {"text": "annonc\u00e9s dans les transports dans les", "start": 684.2, "duration": 3.16}, {"text": "a\u00e9roports et chez les cheminau les", "start": 685.92, "duration": 3.52}, {"text": "cheminau qui cherchent \u00e0 peser sur des", "start": 687.36, "duration": 3.4}, {"text": "n\u00e9gociations une r\u00e9union aura lieu", "start": 689.44, "duration": 2.8}, {"text": "demain concernant leur prime pour les", "start": 690.76, "duration": 3.24}, {"text": "Jeux Olympiques comment jugez-vous cette", "start": 692.24, "duration": 6.039}, {"text": "m\u00e9thode c'est un scandale tellement", "start": 694.0, "duration": 5.88}, {"text": "r\u00e9voltant que c'est difficile de le", "start": 698.279, "duration": 3.281}, {"text": "qualifier on est au lendemain du weekend", "start": 699.88, "duration": 3.519}, {"text": "de la Pentec\u00f4te comme par hasard jour de", "start": 701.56, "duration": 3.92}, {"text": "gr\u00e8ve moi j'habite dans les Yvelines", "start": 703.399, "duration": 4.201}, {"text": "pour venir ici ce matin il y a des", "start": 705.48, "duration": 4.039}, {"text": "milliers de gens qui comme moi ne", "start": 707.6, "duration": 4.32}, {"text": "peuvent plus prendre le train on est", "start": 709.519, "duration": 4.44}, {"text": "dans une situation o\u00f9 les fran\u00e7ais", "start": 711.92, "duration": 4.8}, {"text": "payent deux fois pour la SNCF un service", "start": 713.959, "duration": 4.88}, {"text": "public qui a \u00e9t\u00e9 confisqu\u00e9 par une", "start": 716.72, "duration": 3.799}, {"text": "petite minorit\u00e9 qui d\u00e9cide de tout", "start": 718.839, "duration": 3.881}, {"text": "bloquer il payent deux fois parce qu'il", "start": 720.519, "duration": 4.041}, {"text": "payent des trajets qui sont de plus en", "start": 722.72, "duration": 3.119}, {"text": "plus chers moi je pense \u00e0 tous les", "start": 724.56, "duration": 2.88}, {"text": "Fran\u00e7ais qui travaillent dur et qui ne", "start": 725.839, "duration": 3.481}, {"text": "peuvent plus payer le luxe de prendre le", "start": 727.44, "duration": 3.56}, {"text": "train pour partir en vacances et ils", "start": 729.32, "duration": 4.079}, {"text": "payent deux fois parce que ils payent \u00e0", "start": 731.0, "duration": 4.48}, {"text": "travers leurs imp\u00f4ts le d\u00e9ficit", "start": 733.399, "duration": 4.56}, {"text": "structurel de la SNCF d\u00e9ficite qui est", "start": 735.48, "duration": 4.08}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 notamment pas seulement mais", "start": 737.959, "duration": 3.721}, {"text": "notamment par le r\u00e9gime de retraite", "start": 739.56, "duration": 5.399}, {"text": "totalement d\u00e9rogatoire dont b\u00e9n\u00e9ficie", "start": 741.68, "duration": 5.279}, {"text": "une toute petite partie de la population", "start": 744.959, "duration": 5.32}, {"text": "fran\u00e7aise et et au on voit bien l\u00e0", "start": 746.959, "duration": 6.12}, {"text": "encore le le le danger que constitue le", "start": 750.279, "duration": 5.161}, {"text": "fait qu'une grande partie de la classe", "start": 753.079, "duration": 4.88}, {"text": "politique se couche devant cette", "start": 755.44, "duration": 4.92}, {"text": "minorit\u00e9 se couche devant les syndicats", "start": 757.959, "duration": 3.761}, {"text": "une petite partie de la classe politique", "start": 760.36, "duration": 3.12}, {"text": "com gouvernement pour vous bien s\u00fbr y", "start": 761.72, "duration": 3.2}, {"text": "compris le gouvernement regardez ce qui", "start": 763.48, "duration": 2.52}, {"text": "s'est pass\u00e9 il y a quelques jours", "start": 764.92, "duration": 3.08}, {"text": "seulement quand les syndicats de la SNCF", "start": 766.0, "duration": 4.959}, {"text": "ont n\u00e9goci\u00e9 avec l'entreprise un accord", "start": 768.0, "duration": 4.68}, {"text": "pour ne pas appliquer la r\u00e9forme", "start": 770.959, "duration": 3.68}, {"text": "d'traite mais attendez mais on vit dans", "start": 772.68, "duration": 3.64}, {"text": "quel pays est-ce qu'on est encore une", "start": 774.639, "duration": 3.56}, {"text": "R\u00e9publique et le PDG SNCF n'est pas", "start": 776.32, "duration": 3.4}, {"text": "reconduit pour vous \u00e7a de rapport mais", "start": 778.199, "duration": 3.361}, {"text": "attendez l'hypocrisie absolue de ce", "start": 779.72, "duration": 3.679}, {"text": "gouvernement qui fait semblant Bruno", "start": 781.56, "duration": 3.279}, {"text": "leemire qui d\u00e9cid\u00e9ment d\u00e9couvre tous les", "start": 783.399, "duration": 2.841}, {"text": "matins qu'il est ministre de l'\u00e9conomie", "start": 784.839, "duration": 3.68}, {"text": "qui fait semblant que il n'\u00e9tait pas au", "start": 786.24, "duration": 3.88}, {"text": "courant de cet accord oh l\u00e0 l\u00e0 quel", "start": 788.519, "duration": 3.081}, {"text": "scandale on fait porter le chapeau au", "start": 790.12, "duration": 3.079}, {"text": "PDG de la SNCF mais pour mieux", "start": 791.6, "duration": 3.28}, {"text": "s'abstenir pardon de remettre en", "start": 793.199, "duration": 3.241}, {"text": "question l'accord parce que l'accord en", "start": 794.88, "duration": 3.12}, {"text": "question il est toujours en vigueur moi", "start": 796.44, "duration": 2.759}, {"text": "ce qui m'int\u00e9r gouvernement doit le", "start": 798.0, "duration": 2.0}, {"text": "remettre en", "start": 799.199, "duration": 2.88}, {"text": "question \u00e7a c'est l'exemple m\u00eame du faux", "start": 800.0, "duration": 4.0}, {"text": "courage faire partir le PDG en faisant", "start": 802.079, "duration": 3.2}, {"text": "semblant qu'on \u00e9\u00e9tait pas au courant", "start": 804.0, "duration": 2.959}, {"text": "alors que son propre coll\u00e8gue le", "start": 805.279, "duration": 3.92}, {"text": "ministre des transp avit approuver de", "start": 806.959, "duration": 3.721}, {"text": "revoir cet accord de de le mettre \u00e0 la", "start": 809.199, "duration": 2.88}, {"text": "poubelle non mais il faut le mettre \u00e0 la", "start": 810.68, "duration": 3.08}, {"text": "poubelle tout de suite cet accord tout", "start": 812.079, "duration": 3.361}, {"text": "de suite parce que sinon encore une fois", "start": 813.76, "duration": 3.079}, {"text": "c'est la course \u00e0 l'\u00e9chalotte on nous", "start": 815.44, "duration": 2.8}, {"text": "explique que l\u00e0 encore pour jouer", "start": 816.839, "duration": 3.0}, {"text": "l'apaisement il faudrait offrir aux", "start": 818.24, "duration": 2.959}, {"text": "syndicats ce qu'ils veulent mais non", "start": 819.839, "duration": 3.081}, {"text": "c'est juste jouer la surench\u00e8re parce", "start": 821.199, "duration": 3.121}, {"text": "que \u00e9videmment que les syndicats", "start": 822.92, "duration": 3.52}, {"text": "remettent aujourd'hui le couvert et si", "start": 824.32, "duration": 3.72}, {"text": "le gouvernement avait accept\u00e9 la", "start": 826.44, "duration": 3.639}, {"text": "proposition de loi qui a \u00e9t\u00e9 faite ici", "start": 828.04, "duration": 4.64}, {"text": "m\u00eame par philippe Tabarot s\u00e9nateur les", "start": 830.079, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9publicains par les s\u00e9nateurs", "start": 832.68, "duration": 3.48}, {"text": "centristes la proposition qui", "start": 834.24, "duration": 3.519}, {"text": "permettrait de faire en sorte qu'en", "start": 836.16, "duration": 3.479}, {"text": "effet on puisse limiter le jour de gr\u00e8ve", "start": 837.759, "duration": 3.64}, {"text": "quand l'impact est trop d\u00e9vastateur pour", "start": 839.639, "duration": 3.921}, {"text": "les usagers des transports on n serait", "start": 841.399, "duration": 3.761}, {"text": "pas l\u00e0 aujourd'hui donc il faut enfin", "start": 843.56, "duration": 3.16}, {"text": "que le gouvernement se mononde courageux", "start": 845.16, "duration": 3.64}, {"text": "et moi je pense \u00e0 tous ces Fran\u00e7ais", "start": 846.72, "duration": 3.6}, {"text": "cette majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais qui demandent", "start": 848.8, "duration": 3.24}, {"text": "de rien qui travaillent dur qui font", "start": 850.32, "duration": 3.6}, {"text": "vivre le pays et qui aujourd'hui sont", "start": 852.04, "duration": 4.44}, {"text": "les victimes de cette prise en otage", "start": 853.92, "duration": 4.279}, {"text": "perp\u00e9tuelle je crois qu'il est temps de", "start": 856.48, "duration": 3.919}, {"text": "sortir de cette situation scandaleuse on", "start": 858.199, "duration": 3.521}, {"text": "parle de votre programme avec St\u00e9phane", "start": 860.399, "duration": 2.88}, {"text": "on va commencer par une clarification", "start": 861.72, "duration": 3.359}, {"text": "vous si\u00e9gez au sein du PPE qui est le", "start": 863.279, "duration": 3.68}, {"text": "premier groupe au Parlement europ\u00e9en", "start": 865.079, "duration": 3.56}, {"text": "depuis depuis des ann\u00e9es ce qui vous", "start": 866.959, "duration": 3.761}, {"text": "emp\u00eache pas d'\u00eatre tr\u00e8s critique sur", "start": 868.639, "duration": 4.64}, {"text": "certains aspects par rapport au bilan de", "start": 870.72, "duration": 4.6}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et notamment tr\u00e8s", "start": 873.279, "duration": 4.401}, {"text": "critique vis-\u00e0-vis de ourursoua vlayen", "start": 875.32, "duration": 3.92}, {"text": "dont vous ne voulez plus \u00e0 la t\u00eate de la", "start": 877.68, "duration": 3.719}, {"text": "Commission europ\u00e9enne alors qu'elle est", "start": 879.24, "duration": 4.399}, {"text": "membre du PPE c'est quelque part votre", "start": 881.399, "duration": 4.201}, {"text": "Spitzen candidate comment est-ce que", "start": 883.639, "duration": 3.521}, {"text": "vous expliquez ce paradoxe et si vous", "start": 885.6, "duration": 3.799}, {"text": "\u00eates \u00e9lu r\u00e9\u00e9lu pardon est-ce que vous", "start": 887.16, "duration": 4.0}, {"text": "pouvez est-ce que vous resterez au sein", "start": 889.399, "duration": 2.68}, {"text": "du", "start": 891.16, "duration": 3.72}, {"text": "PPE ryen n'\u00e9tait pas la candidate du PPE", "start": 892.079, "duration": 5.401}, {"text": "en 2019 elle a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e pr\u00e9sidente de", "start": 894.88, "duration": 4.199}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne parce que", "start": 897.48, "duration": 3.96}, {"text": "qu'Emmanuel Macron a refus\u00e9 que notre", "start": 899.079, "duration": 4.521}, {"text": "candidat monfred Weber devienne le", "start": 901.44, "duration": 4.639}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission et donc dans", "start": 903.6, "duration": 5.96}, {"text": "le cours de ce mandat nous aurons v\u00e9cu", "start": 906.079, "duration": 7.081}, {"text": "une situation d'opposition r\u00e9guli\u00e8re sur", "start": 909.56, "duration": 5.44}, {"text": "les textes les plus importants que", "start": 913.16, "duration": 3.479}, {"text": "portait la Commission europ\u00e9enne je", "start": 915.0, "duration": 3.959}, {"text": "pense par exemple \u00e0 tous ces textes qui", "start": 916.639, "duration": 4.12}, {"text": "touchaient au sujets environnementaux", "start": 918.959, "duration": 3.401}, {"text": "l'interdiction du moteur thermique nous", "start": 920.759, "duration": 3.64}, {"text": "nous y sommes oppos\u00e9 la strat\u00e9gie farm", "start": 922.36, "duration": 4.399}, {"text": "to fork avec la baisse de 10 % de la", "start": 924.399, "duration": 3.88}, {"text": "production agricole en Europe nous nous", "start": 926.759, "duration": 2.76}, {"text": "y sommes oppos\u00e9s", "start": 928.279, "duration": 2.761}, {"text": "le texte restauration de la nature qui", "start": 929.519, "duration": 4.201}, {"text": "devait geler 10 % des surfaces agricoles", "start": 931.04, "duration": 4.44}, {"text": "nous somm oppos\u00e9 les questions", "start": 933.72, "duration": 3.08}, {"text": "migratoires la Commission europ\u00e9enne", "start": 935.48, "duration": 3.68}, {"text": "n'aura eu de cess d'emp\u00eacher que les", "start": 936.8, "duration": 4.12}, {"text": "\u00c9tats europ\u00e9ens puissent mieux ma\u00eetriser", "start": 939.16, "duration": 4.599}, {"text": "leurs fronti\u00e8res et nous avons combattu", "start": 940.92, "duration": 5.68}, {"text": "la mani\u00e8re dont elle voulait d\u00e9sarmer", "start": 943.759, "duration": 4.32}, {"text": "nos \u00e9tats dans la ma\u00eetrise de leurs", "start": 946.6, "duration": 3.359}, {"text": "fronti\u00e8res aujourd'hui nous tirons les", "start": 948.079, "duration": 3.401}, {"text": "cons\u00e9quences de cette opposition", "start": 949.959, "duration": 3.281}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re en disant qu'il est clair", "start": 951.48, "duration": 4.64}, {"text": "qu'Ursula ferle ne peut pas rester \u00e0 la", "start": 953.24, "duration": 4.76}, {"text": "t\u00eate de la Commission europ\u00e9enne et que", "start": 956.12, "duration": 4.959}, {"text": "nous ne STI endront pas sa reconduction", "start": 958.0, "duration": 6.36}, {"text": "pour un second mandat et je l'ai dit les", "start": 961.079, "duration": 4.721}, {"text": "yeux dans les yeux ailleurs la f", "start": 964.36, "duration": 3.88}, {"text": "derleyen nous l'avons port\u00e9 au sein de", "start": 965.8, "duration": 3.839}, {"text": "notre groupe parlementaire au sein de", "start": 968.24, "duration": 3.599}, {"text": "notre famille politique le PPE et nous", "start": 969.639, "duration": 3.721}, {"text": "avons r\u00e9uni autour de nous sur cette", "start": 971.839, "duration": 3.12}, {"text": "position puisqueau congr\u00e8s du PPE qui", "start": 973.36, "duration": 3.36}, {"text": "s'est r\u00e9uni \u00e0 Bucarest moins de la", "start": 974.959, "duration": 3.401}, {"text": "moiti\u00e9 des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s qui \u00e9taient pr\u00e9sents", "start": 976.72, "duration": 3.44}, {"text": "ont vot\u00e9 en faveur de cette reconduction", "start": 978.36, "duration": 3.32}, {"text": "maintenant le vrai d\u00e9bat va s'engager", "start": 980.16, "duration": 3.32}, {"text": "apr\u00e8s l'\u00e9lection europ\u00e9enne et dans", "start": 981.68, "duration": 3.88}, {"text": "cette situation nous sommes les seuls", "start": 983.48, "duration": 3.799}, {"text": "dans le d\u00e9bat politique fran\u00e7ais \u00e0", "start": 985.56, "duration": 3.56}, {"text": "pouvoir peser sur la d\u00e9cision parce que", "start": 987.279, "duration": 3.601}, {"text": "vous l'avez dit le PPE va certainement", "start": 989.12, "duration": 3.0}, {"text": "arriver en t\u00eate de cette \u00e9lection", "start": 990.88, "duration": 2.84}, {"text": "europ\u00e9enne en ayant cette fois-ci une", "start": 992.12, "duration": 3.519}, {"text": "vraie possibilit\u00e9 d'\u00eatre majoritaire au", "start": 993.72, "duration": 3.239}, {"text": "cours du dernier mandat on aura vu se", "start": 995.639, "duration": 3.12}, {"text": "construire une majorit\u00e9 qui \u00e9tait form\u00e9e", "start": 996.959, "duration": 4.081}, {"text": "des socialistes alli\u00e9s au vert \u00e0", "start": 998.759, "duration": 4.08}, {"text": "l'extr\u00eame gauche et une partie du groupe", "start": 1001.04, "duration": 3.32}, {"text": "rinu en l'occurrence les d\u00e9put\u00e9s", "start": 1002.839, "duration": 3.521}, {"text": "macronistes qui vote Val\u00e9rie aet l'a", "start": 1004.36, "duration": 4.839}, {"text": "rappel\u00e9 90 % avec les socialistes dans", "start": 1006.36, "duration": 4.399}, {"text": "le mandat qui vient ce sera totalement", "start": 1009.199, "duration": 3.681}, {"text": "diff\u00e9rent parce que les vers seront", "start": 1010.759, "duration": 4.481}, {"text": "fragilis\u00e9 parce que le groupe RW sera", "start": 1012.88, "duration": 4.399}, {"text": "lui aussi en perte de vitesse et donc", "start": 1015.24, "duration": 4.12}, {"text": "nous aurons nous le PPE non seulement le", "start": 1017.279, "duration": 3.201}, {"text": "plus grand groupe mais la capacit\u00e9", "start": 1019.36, "duration": 2.56}, {"text": "d'agir c'est nous qui allons faire la", "start": 1020.48, "duration": 3.2}, {"text": "diff\u00e9rence et si les Fran\u00e7ais", "start": 1021.92, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui veulent une alternance avec", "start": 1023.68, "duration": 3.239}, {"text": "de nouveaux alli\u00e9s juste pardon si les", "start": 1025.16, "duration": 2.96}, {"text": "Fran\u00e7ais veulent un changement \u00e0 la t\u00eate", "start": 1026.919, "duration": 2.4}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne je termine juste", "start": 1028.12, "duration": 2.48}, {"text": "cette phrase si les Fran\u00e7ais veulent un", "start": 1029.319, "duration": 2.201}, {"text": "changement \u00e0 la t\u00eate de l'Union", "start": 1030.6, "duration": 2.12}, {"text": "europ\u00e9enne c'est nous qui pouvons", "start": 1031.52, "duration": 2.679}, {"text": "l'obtenir et personne d'autre dans le", "start": 1032.72, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9bat sur les Alli\u00e9s est-ce que vous", "start": 1034.199, "duration": 3.401}, {"text": "appelez par exemple Georgia Moni \u00e0 vous", "start": 1036.12, "duration": 3.839}, {"text": "rejoindre au sein du groupe PPE nous", "start": 1037.6, "duration": 3.599}, {"text": "irons au Parlement europ\u00e9en comme vous", "start": 1039.959, "duration": 2.48}, {"text": "le savez il y a pas de coalition au", "start": 1041.199, "duration": 2.76}, {"text": "Parlement europ\u00e9ens les majorit\u00e9s se", "start": 1042.439, "duration": 3.721}, {"text": "font texte par texte sujet par sujet", "start": 1043.959, "duration": 3.84}, {"text": "vote par vote nous irons au Parlement", "start": 1046.16, "duration": 3.759}, {"text": "europ\u00e9en d\u00e9fendre notre ligne d\u00e9fendre", "start": 1047.799, "duration": 3.12}, {"text": "notre", "start": 1049.919, "duration": 4.201}, {"text": "projetite et ensuite chacun votera sur", "start": 1050.919, "duration": 4.88}, {"text": "les propositions que nous ferons au", "start": 1054.12, "duration": 3.919}, {"text": "cours du dernier mandat il y a \u00e0 bien", "start": 1055.799, "duration": 3.961}, {"text": "des reprises des occasions qui nous ont", "start": 1058.039, "duration": 3.161}, {"text": "conduit \u00e0 voter en m\u00eame temps que le", "start": 1059.76, "duration": 3.159}, {"text": "groupe ECR dont Georgia melloni est", "start": 1061.2, "duration": 3.359}, {"text": "membre sur la question migratoire par", "start": 1062.919, "duration": 3.64}, {"text": "exemple lorsque le PPE a d\u00e9pos\u00e9 un", "start": 1064.559, "duration": 3.601}, {"text": "amendement pour demander que le budget", "start": 1066.559, "duration": 3.681}, {"text": "europ\u00e9en puisse financer des barri\u00e8res", "start": 1068.16, "duration": 3.519}, {"text": "physiques aux fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de", "start": 1070.24, "duration": 3.12}, {"text": "l'Europe le groupe CR a vot\u00e9 pour", "start": 1071.679, "duration": 3.441}, {"text": "soutenir des Allian de circonstances", "start": 1073.36, "duration": 3.28}, {"text": "mais pas Georgia Moni dans votre groupe", "start": 1075.12, "duration": 2.799}, {"text": "mais Georgia Meloni c'est la pr\u00e9sidente", "start": 1076.64, "duration": 3.08}, {"text": "de CR donc mais il y a aucun probl\u00e8me", "start": 1077.919, "duration": 3.521}, {"text": "encore une fois pour nous comp on il y a", "start": 1079.72, "duration": 2.8}, {"text": "un nouveau Parlement on peut revoir les", "start": 1081.44, "duration": 2.56}, {"text": "alliances mais encore une fois il y a", "start": 1082.52, "duration": 3.039}, {"text": "pas de coalition donc le sujet n'est pas", "start": 1084.0, "duration": 3.159}, {"text": "de comment on construit des des", "start": 1085.559, "duration": 3.401}, {"text": "alliances mais comment ont r\u00e9ussit \u00e0", "start": 1087.159, "duration": 3.76}, {"text": "former des majorit\u00e9s pour faire valoir", "start": 1088.96, "duration": 3.719}, {"text": "des positions et dans le mandat qui", "start": 1090.919, "duration": 3.561}, {"text": "viendra nous serons la force politique", "start": 1092.679, "duration": 3.721}, {"text": "capable de faire avancer les sujets", "start": 1094.48, "duration": 3.319}, {"text": "europ\u00e9ens les plus importants un point", "start": 1096.4, "duration": 3.04}, {"text": "sur votre programme lui-m\u00eame donc il est", "start": 1097.799, "duration": 3.801}, {"text": "d'inspiration lib\u00e9rale vous voulez m\u00eame", "start": 1099.44, "duration": 3.359}, {"text": "faire de la future mandature une", "start": 1101.6, "duration": 3.64}, {"text": "mandature de la d\u00e9r\u00e9glementation en", "start": 1102.799, "duration": 3.961}, {"text": "luttant contre ce que vous appelez le", "start": 1105.24, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9lire normatif euh europ\u00e9en mais en", "start": 1106.76, "duration": 5.2}, {"text": "m\u00eame temps vous voulez introduire de", "start": 1109.799, "duration": 3.801}, {"text": "nouvelles contraintes dans tous les", "start": 1111.96, "duration": 3.92}, {"text": "accords commerciaux avec les \u00e9tats hors", "start": 1113.6, "duration": 4.16}, {"text": "Union Europ\u00e9enne vous \u00eates \u00e0 la fois", "start": 1115.88, "duration": 3.6}, {"text": "lib\u00e9ral et protectionniste pas", "start": 1117.76, "duration": 3.12}, {"text": "protectionniste nous voulons seulement", "start": 1119.48, "duration": 3.12}, {"text": "rendre \u00e0 ceux qui produisent dans nos", "start": 1120.88, "duration": 3.4}, {"text": "pays des conditions de concurrence", "start": 1122.6, "duration": 3.6}, {"text": "loyale moi je crois \u00e0 la force de nos", "start": 1124.28, "duration": 3.639}, {"text": "entreprises je crois \u00e0 la capacit\u00e9 de", "start": 1126.2, "duration": 3.92}, {"text": "rayonnement du savoir-faire fran\u00e7ais je", "start": 1127.919, "duration": 3.481}, {"text": "suis convaincu que l'agriculture", "start": 1130.12, "duration": 2.88}, {"text": "fran\u00e7aise est capable de faire valoir", "start": 1131.4, "duration": 2.92}, {"text": "ses talents dans le monde entier et", "start": 1133.0, "duration": 3.28}, {"text": "d'ailleurs elle le veut elle en a besoin", "start": 1134.32, "duration": 3.68}, {"text": "on a besoin de rayonner on n pas besoin", "start": 1136.28, "duration": 3.16}, {"text": "de s'enfermer entre quatre murs pour", "start": 1138.0, "duration": 3.44}, {"text": "mourir \u00e0 petit feu mais pour pouvoir y", "start": 1139.44, "duration": 3.56}, {"text": "parvenir il faut qu'on retire les", "start": 1141.44, "duration": 3.239}, {"text": "boulets qu'on passe notre temps \u00e0 mettre", "start": 1143.0, "duration": 3.28}, {"text": "au pied de ceux qui produisent chez nous", "start": 1144.679, "duration": 4.24}, {"text": "on a aujourd'hui un double d\u00e9crochage", "start": 1146.28, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9crochage de l'Europe dans le monde", "start": 1148.919, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9crochage de la France en Europe aussi", "start": 1150.559, "duration": 3.801}, {"text": "qui sont li\u00e9s au fait que prenez la", "start": 1152.52, "duration": 3.96}, {"text": "France on a aujourd'hui le poids des", "start": 1154.36, "duration": 3.799}, {"text": "charges et des pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires", "start": 1156.48, "duration": 3.76}, {"text": "les plus importants au monde qu'on a le", "start": 1158.159, "duration": 3.601}, {"text": "poids de la r\u00e9glementation la plus", "start": 1160.24, "duration": 3.28}, {"text": "contraignante au monde et donc oui il", "start": 1161.76, "duration": 3.52}, {"text": "faut r\u00e9\u00e9quilibrer \u00e7a et aujourd'hui le", "start": 1163.52, "duration": 3.399}, {"text": "vrai sujet y compris si on veut", "start": 1165.28, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9server la cause du climat de", "start": 1166.919, "duration": 3.361}, {"text": "l'environnement des droits sociaux le", "start": 1168.72, "duration": 3.4}, {"text": "vrai sujet c'est de faire en sorte que", "start": 1170.28, "duration": 5.12}, {"text": "ceux qui importent chez nous se voient", "start": 1172.12, "duration": 4.84}, {"text": "appliquer des contraintes plus", "start": 1175.4, "duration": 3.88}, {"text": "exigeantes pour redonner de la", "start": 1176.96, "duration": 4.12}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e0 ceux qui produisent chez", "start": 1179.28, "duration": 3.44}, {"text": "nous et c'est en utilisant le march\u00e9", "start": 1181.08, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9en pour pousser les grands", "start": 1182.72, "duration": 3.56}, {"text": "producteurs mondiaux \u00e0 am\u00e9liorer la", "start": 1184.44, "duration": 3.44}, {"text": "mani\u00e8re dont ils produisent que nous", "start": 1186.28, "duration": 3.2}, {"text": "parviendrons \u00e0 rendre service aux causes", "start": 1187.88, "duration": 3.039}, {"text": "que l'Europe doit d\u00e9fendre tout en", "start": 1189.48, "duration": 2.84}, {"text": "retrouvant notre capacit\u00e9 de produire", "start": 1190.919, "duration": 3.041}, {"text": "sur notre sol autre sujet sur", "start": 1192.32, "duration": 4.12}, {"text": "l'immigration vous proposez de de placer", "start": 1193.96, "duration": 3.76}, {"text": "les clandestins dans des centres", "start": 1196.44, "duration": 3.44}, {"text": "d'accueil ferm\u00e9s situ\u00e9 aux fronti\u00e8res", "start": 1197.72, "duration": 4.079}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'Europe alors ce qui", "start": 1199.88, "duration": 4.64}, {"text": "promet une ce qui promet une r\u00e9partition", "start": 1201.799, "duration": 5.721}, {"text": "assez in\u00e9gale des des des migrant et qui", "start": 1204.52, "duration": 5.12}, {"text": "pose la question de savoir si la France", "start": 1207.52, "duration": 4.36}, {"text": "aurait de nombreux centres d'accueil de", "start": 1209.64, "duration": 4.36}, {"text": "ce type puisque nous avons beaucoup de", "start": 1211.88, "duration": 5.279}, {"text": "fronti\u00e8res avec des pays ext\u00e9rieurs \u00e0", "start": 1214.0, "duration": 4.64}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne je pense \u00e0", "start": 1217.159, "duration": 4.121}, {"text": "l'Angleterre mais via nos territoires et", "start": 1218.64, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9partements d'outremer le Br\u00e9sil les", "start": 1221.28, "duration": 4.56}, {"text": "comomor \u00e7a veut dire que on aurait des", "start": 1223.48, "duration": 4.319}, {"text": "des centres d'accueil ferm\u00e9s pour", "start": 1225.84, "duration": 3.92}, {"text": "clandestin un petit peu partout sur le", "start": 1227.799, "duration": 3.681}, {"text": "territoire fran\u00e7ais le principe", "start": 1229.76, "duration": 3.48}, {"text": "fondamental c'est que une personne qui", "start": 1231.48, "duration": 3.0}, {"text": "cherche \u00e0 rentrer ill\u00e9galement dans", "start": 1233.24, "duration": 2.96}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ne doit pas pouvoir", "start": 1234.48, "duration": 4.52}, {"text": "s'y \u00e9tablir y mettre le pied et y rester", "start": 1236.2, "duration": 4.56}, {"text": "le point fondamental donc c'est de faire", "start": 1239.0, "duration": 3.44}, {"text": "en sorte que les personnes qui cherchent", "start": 1240.76, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e0 rentrer soient retenu \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "start": 1242.44, "duration": 4.479}, {"text": "des fronti\u00e8res europ\u00e9ennes c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0", "start": 1244.799, "duration": 3.481}, {"text": "l'intention que nous portions dans les", "start": 1246.919, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9bats autour du pacte asile immigration", "start": 1248.28, "duration": 3.6}, {"text": "malheureusement elles ont \u00e9t\u00e9 vid\u00e9es de", "start": 1250.159, "duration": 3.841}, {"text": "leur sens par le fait que la gauche a", "start": 1251.88, "duration": 4.72}, {"text": "refus\u00e9 ces mesures de r\u00e9tention alli\u00e9 l\u00e0", "start": 1254.0, "duration": 4.24}, {"text": "encore avec les macronistes et avec les", "start": 1256.6, "duration": 3.0}, {"text": "veres nous nous disons que cette", "start": 1258.24, "duration": 3.319}, {"text": "situation d'impuissance migratoire elle", "start": 1259.6, "duration": 3.319}, {"text": "ne peut plus durer vous parliez de", "start": 1261.559, "duration": 3.36}, {"text": "Mayotte j'\u00e9tais \u00e0 Mayotte il y a", "start": 1262.919, "duration": 4.161}, {"text": "quelques jours seulement et \u00e0 Mayotte on", "start": 1264.919, "duration": 3.801}, {"text": "voit tr\u00e8s bien ce que veut dire le fait", "start": 1267.08, "duration": 3.839}, {"text": "que l'Europe aujourd'hui soit incapable", "start": 1268.72, "duration": 4.12}, {"text": "de ma\u00eetriser ses propres fronti\u00e8res que", "start": 1270.919, "duration": 3.76}, {"text": "nos \u00e9tats n'aient plus la ma\u00eetrise de", "start": 1272.84, "duration": 3.24}, {"text": "leur politique migratoire parce que cela", "start": 1274.679, "duration": 3.041}, {"text": "veut dire que nous sommes condamn\u00e9s \u00e0", "start": 1276.08, "duration": 3.56}, {"text": "subir des flux migratoires qui finissent", "start": 1277.72, "duration": 3.4}, {"text": "par d\u00e9stabiliser nos soci\u00e9t\u00e9s toute", "start": 1279.64, "duration": 3.6}, {"text": "enti\u00e8re mais qui mettent aussi en danger", "start": 1281.12, "duration": 3.64}, {"text": "les personnes qui se lancent sur les", "start": 1283.24, "duration": 3.679}, {"text": "routes de l'immigration en \u00e9tant incit\u00e9", "start": 1284.76, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 cela par les passeurs qui y trouvent", "start": 1286.919, "duration": 3.401}, {"text": "le c\u0153ur de leur business c'est de cette", "start": 1288.64, "duration": 3.639}, {"text": "impuissance qu'il faut sortir et donc en", "start": 1290.32, "duration": 3.8}, {"text": "effet avec d'ailleurs de nombreux", "start": 1292.279, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernements europ\u00e9ens nous demandons", "start": 1294.12, "duration": 3.439}, {"text": "que soit cr\u00e9er aux fronti\u00e8res", "start": 1295.799, "duration": 3.76}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'Union europ\u00e9enne des", "start": 1297.559, "duration": 4.681}, {"text": "centres o\u00f9 seront examin\u00e9s les demandes", "start": 1299.559, "duration": 4.641}, {"text": "d'asile de ceux qui s'y pr\u00e9sentent ils", "start": 1302.24, "duration": 3.4}, {"text": "seront reconduit s'ils ne sont pas", "start": 1304.2, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9ligibles d'une mani\u00e8re beaucoup plus", "start": 1305.64, "duration": 2.639}, {"text": "rapide parce qu'ils ne seront pas", "start": 1307.0, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9put\u00e9s \u00eatre entr\u00e9s en Europe et ce sera", "start": 1308.279, "duration": 4.681}, {"text": "la condition pour retrouver la ma\u00eetrise", "start": 1311.0, "duration": 3.6}, {"text": "de nos fronti\u00e8res la vraie solidarit\u00e9", "start": 1312.96, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9enne c'est de construire ensemble", "start": 1314.6, "duration": 4.92}, {"text": "ce dispositif c'est-\u00e0-dire de soutenir", "start": 1317.36, "duration": 4.04}, {"text": "les pays de premi\u00e8re entr\u00e9e la vraie", "start": 1319.52, "duration": 3.24}, {"text": "solidarit\u00e9 europ\u00e9enne ce n'est pas comme", "start": 1321.4, "duration": 3.2}, {"text": "le pense Emmanuel Macron de r\u00e9partir", "start": 1322.76, "duration": 3.88}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale entre nos \u00e9tats", "start": 1324.6, "duration": 3.8}, {"text": "parce que cette r\u00e9partition elle est en", "start": 1326.64, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 une mani\u00e8re de g\u00e9rer notre", "start": 1328.4, "duration": 4.32}, {"text": "impuissance plut\u00f4t que d'en sortir merci", "start": 1329.799, "duration": 5.48}, {"text": "ouais c'est fini pardon on est soumis au", "start": 1332.72, "duration": 3.8}, {"text": "tempants de parole vous le savez merci", "start": 1335.279, "duration": 4.121}, {"text": "Fran\u00e7ois bami merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1336.52, "duration": 4.36}, {"text": "notre invit\u00e9 on va continuer \u00e0 parler", "start": 1339.4, "duration": 2.96}, {"text": "des europ\u00e9ennes dans le club d'abord on", "start": 1340.88, "duration": 3.08}, {"text": "regarde votre une St\u00e9phane h\u00f4tel pendant", "start": 1342.36, "duration": 3.199}, {"text": "les giio la Vals des prix \u00e0 Paris c'est", "start": 1343.96, "duration": 3.199}, {"text": "la Une de west- France merci St\u00e9phane \u00e0", "start": 1345.559, "duration": 2.641}, {"text": "la semaine prochaine merci Fran\u00e7ois", "start": 1347.159, "duration": 2.441}, {"text": "Xavier belle amis on passe au club merci", "start": 1348.2, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 vous", "start": 1349.6, "duration": 2.84}]}