{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la langue fran\u00e7aise serait en train de", "start": 0.0, "duration": 3.6}, {"text": "dispara\u00eetre je t'explique en fait le", "start": 1.56, "duration": 3.84}, {"text": "week-end dernier lors du Sommet de la", "start": 3.6, "duration": 3.779}, {"text": "Francophonie en Tunisie Emmanuel Macron", "start": 5.4, "duration": 4.08}, {"text": "a parl\u00e9 d'un recul de la langue", "start": 7.379, "duration": 4.14}, {"text": "fran\u00e7aise mais alors est-ce le cas alors", "start": 9.48, "duration": 4.02}, {"text": "statistiquement pas vraiment vu que le", "start": 11.519, "duration": 3.24}, {"text": "nombre de personnes qui parlent fran\u00e7ais", "start": 13.5, "duration": 4.74}, {"text": "a m\u00eame augment\u00e9 de 21 millions c'est 4", "start": 14.759, "duration": 4.681}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es c'est du principalement", "start": 18.24, "duration": 3.66}, {"text": "au nombre important de naissance dans", "start": 19.44, "duration": 4.2}, {"text": "certains pays d'Afrique qui ont le", "start": 21.9, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7ais comme langue officielle mais l\u00e0", "start": 23.64, "duration": 2.879}, {"text": "o\u00f9 le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a davantage", "start": 25.38, "duration": 2.7}, {"text": "raison c'est quand on regarde de plus", "start": 26.519, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e8s en fait le fran\u00e7ais pourrait \u00eatre", "start": 28.08, "duration": 3.359}, {"text": "de moins en moins pr\u00e9sent ces prochaines", "start": 29.519, "duration": 3.301}, {"text": "ann\u00e9es pour plusieurs raisons premi\u00e8re", "start": 31.439, "duration": 3.061}, {"text": "raison en fait le fran\u00e7ais pourrait \u00e0", "start": 32.82, "duration": 3.54}, {"text": "terme \u00eatre de moins en moins enseign\u00e9 \u00e0", "start": 34.5, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9cole alors pas en France \u00e9videmment", "start": 36.36, "duration": 3.0}, {"text": "on va continuer \u00e0 apprendre le fran\u00e7ais", "start": 37.86, "duration": 3.6}, {"text": "mais dans d'autres pays francophones \u00e0", "start": 39.36, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9tranger ou le fran\u00e7ais n'est plus la", "start": 41.46, "duration": 4.32}, {"text": "langue prioritaire enseign\u00e9e et o\u00f9 par", "start": 43.44, "duration": 3.84}, {"text": "exemple l'anglais prend de plus en plus", "start": 45.78, "duration": 2.7}, {"text": "de place par ailleurs le fran\u00e7ais", "start": 47.28, "duration": 2.82}, {"text": "pourrait \u00eatre de moins en moins utilis\u00e9", "start": 48.48, "duration": 3.78}, {"text": "dans le cadre professionnel notamment", "start": 50.1, "duration": 5.66}, {"text": "dans les \u00e9changes diplomatiques", "start": 52.26, "duration": 3.5}]}