{"label": "politique", "transcript": [{"text": "qui a Matignon est-ce que Jean-Luc", "start": 0.0, "duration": 2.56}, {"text": "M\u00e9lenchon c'est envisageable aux", "start": 1.36, "duration": 4.2}, {"text": "derni\u00e8res nouvelle si j'ai bien en t\u00eate", "start": 2.56, "duration": 4.6}, {"text": "la Constitution c'est le pr\u00e9sident de la", "start": 5.56, "duration": 3.2}, {"text": "R\u00e9publique qui d\u00e9signe le Premier", "start": 7.16, "duration": 2.72}, {"text": "ministre je me souviens d'ailleurs que", "start": 8.76, "duration": 2.28}, {"text": "pendant la derni\u00e8re campagne des", "start": 9.88, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives Emmanuel Macron", "start": 11.04, "duration": 4.04}, {"text": "avait dit que si jamais laanub gagnait", "start": 13.16, "duration": 4.32}, {"text": "il ne donnerait pas les cl\u00e9s de Matignon", "start": 15.08, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 Jean-Luc M\u00e9lanchon pour le reste ma", "start": 17.48, "duration": 4.28}, {"text": "conviction \u00e0 moi c'est que nous avons", "start": 19.52, "duration": 4.4}, {"text": "besoin d'une \u00e9quipe parce que je crois", "start": 21.76, "duration": 3.519}, {"text": "que nous avons souffert lors des", "start": 23.92, "duration": 3.439}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections l\u00e9gislatives d'une", "start": 25.279, "duration": 3.84}, {"text": "incarnation trop individuelle nous avons", "start": 27.359, "duration": 3.361}, {"text": "besoin de cette campagne collective on", "start": 29.119, "duration": 3.401}, {"text": "aura besoin d'avoir un premier ministre", "start": 30.72, "duration": 4.359}, {"text": "rassembleur populaire pas clivant un", "start": 32.52, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement c'est un premier ministre", "start": 35.079, "duration": 3.521}, {"text": "ou une premire ministre d'ailleurs mais", "start": 36.64, "duration": 3.96}, {"text": "ce sont surtout des ministres donc une", "start": 38.6, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9quipe quand je vois ceux qui ont sign\u00e9", "start": 40.6, "duration": 4.52}, {"text": "cet accord bien s\u00fbr Fabien Roussel", "start": 42.32, "duration": 5.12}, {"text": "marine Tondelier Olivier fort Fran\u00e7ois", "start": 45.12, "duration": 3.88}, {"text": "Ruffin je me dis que nous avons", "start": 47.44, "duration": 3.16}, {"text": "largement de quoi constituer un bon", "start": 49.0, "duration": 5.36}, {"text": "gouvernement pour le pays", "start": 50.6, "duration": 3.76}]}